@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:00445744-bff1-3110-9b34-0a517cbcf653
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingston,_New_York>;
    rdfs:comment
        "John Storm Roberts (February 24, 1936 \u2013 November 29, 2009) was a British-born, U.S.-based ethnomusicologist, writer and record producer. He is best known as the co-founder of Original Music, a mail-order company that distributed world music books and records."@en;
    owl:sameAs viaf:24768002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Storm_Roberts>,
        <http://viaf.org/viaf/24768002>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Storm_Roberts.
doremus_artist:010ca65b-354d-3430-88e5-c9c0630b8009
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ernest Blum (* 15. August 1836 in Paris; \u2020 18. September 1907 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker, Librettist und Journalist."@de,
        "Ernest Blum (15 August 1836 \u2013 18 September 1907) was a French playwright."@en,
        "Ernest Blum est un auteur dramatique, librettiste et journaliste fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1836 \u00e0 Paris (7e) et mort le 19 septembre 1907 \u00e0 Paris (10e). Il repose au cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise (7e division)."@fr;
    owl:sameAs viaf:29792523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Blum>,
        <http://viaf.org/viaf/29792523>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blum,_Ernest_(Em._Cohl,_Nouvelle_Lune_20_mars_1881).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Blum.
doremus_artist:013e8e10-8edc-39d0-90f5-60e593b28826
    owl:sameAs viaf:37118459;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37118459>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df66124c-0c71-40ca-b5c1-0992c1f57f39>.
doremus_artist:02dc90ad-a85d-373a-9782-3e6e93b8fb21
owl:sameAs viaf:169798301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169798301>.
doremus_artist:030f4e93-e4db-3066-a72a-f7f424b7bb97
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Burbank,_California>;
    rdfs:comment
        "Annoverato come uno dei principali cineasti del XX secolo e riconosciuto come il padre dei film d'animazione, Walt Disney ha inoltre creato Disneyland, il primo e pi\u00f9 famoso dei parchi a tema. \u00c8 altres\u00ec noto per la sua grande abilit\u00e0 nella narrazione di storie, per essere stato una grande stella televisiva e uno dei pi\u00f9 grandi artisti del XX secolo nel campo dell'intrattenimento; il suo contributo pi\u00f9 grande alla settima arte risiede per\u00f2 probabilmente nell'aver portato allo stato dell'arte il rapporto fra immagine e musica. Con i suoi collaboratori ha creato molti dei pi\u00f9 famosi personaggi dei cartoni animati del mondo; uno di questi, Topolino, \u00e8 secondo molti il suo alter ego."@it,
        """Walter Elias "Walt" Disney (/\u02c8d\u026azni/; December 5, 1901 \u2013 December 15, 1966) was an American entrepreneur, animator, voice actor and film producer. A pioneer of the American animation industry, he introduced several developments in the production of cartoons. As a film producer, Disney holds the record for most Academy Awards earned by an individual, having won twenty-two Oscars from 59 nominations. He was presented with two Golden Globe Special Achievement Awards and an Emmy Award, among other honors. Several of his films are included in the National Film Registry by the Library of Congress."""@en,
        """Walter Elias "Walt" Disney (Chicago, 5 de dezembro de 1901 \u2014 Los Angeles, 15 de dezembro de 1966) foi um produtor cinematogr\u00e1fico, cineasta, diretor, roteirista, dublador, animador, empreendedor, filantropo e co-fundador da The Walt Disney Company. Tornou-se famoso por seu pioneirismo no ramo das anima\u00e7\u00f5es com a Disney, tendo produzido o primeiro longa-metragem de anima\u00e7\u00e3o, Branca de Neve e os Sete An\u00f5es (1937), e pelos seus personagens de desenho animado, como Mickey e Pato Donald. Ele tamb\u00e9m \u00e9 o idealizador dos parque tem\u00e1ticos sediado nos Estados Unidos: Disneyl\u00e2ndia e Walt Disney World Resort.  Ao longo da sua vida foi e \u00e9 um s\u00edmbolo da industria da anima\u00e7\u00e3o e um \u00edcone da cultura popular."""@pt,
        """Walter Elias "Walt" Disney (Chicago, Illinois; 5 de diciembre de 1901 - Burbank, California; 15 de diciembre de 1966) fue un productor, director, guionista y animador estadounidense. Figura capital de la historia del cine de animaci\u00f3n infantil, est\u00e1 considerado un \u00edcono internacional gracias a sus importantes contribuciones a la industria del entretenimiento durante gran parte del siglo XX, famoso por personajes como el Pato Donald o Mickey Mouse. Fund\u00f3 junto a su hermano Roy O. Disney la compa\u00f1\u00eda Walt Disney Productions, que a\u00f1os despu\u00e9s se convirti\u00f3 en la m\u00e1s c\u00e9lebre productora del campo de la animaci\u00f3n y en la actualidad es la mayor compa\u00f1\u00eda de medios de comunicaci\u00f3n y entretenimiento del mundo. Esta corporaci\u00f3n, que se conoce hoy con el nombre de The Walt Disney Company, es una empresa"""@es,
        "Walter Elias (Walt) Disney (Chicago, 5 december 1901 \u2013 Los Angeles, 15 december 1966) was een Amerikaans filmproducent, filmregisseur, scenarioschrijver, stemacteur, animator, zakenman, entertainer, internationaal icoon en een filantroop. Disney overleed op 15 december 1966 aan de gevolgen van longkanker, een paar jaar voorafgaand aan de opening van het Walt Disney World Resort in Florida."@nl,
        "Walter Elias Disney dit Walt Disney, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1901 \u00e0 Chicago (Illinois) et mort le 15 d\u00e9cembre 1966 \u00e0 Burbank (Californie), est connu comme producteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, acteur et animateur am\u00e9ricain de dessins anim\u00e9s. Il fonda en 1923 la soci\u00e9t\u00e9 Walt Disney Company et devint petit \u00e0 petit l'un des producteurs de films les plus c\u00e9l\u00e8bres. Walt Disney est aussi le cr\u00e9ateur du premier \u00ab parc \u00e0 th\u00e8mes \u00bb, inventant ce concept."@fr,
        "Walter Elias \u201eWalt\u201c Disney (* 5. Dezember 1901 in Chicago, Illinois; \u2020 15. Dezember 1966 in Burbank, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Filmproduzent, der unter anderem Naturfilme produzierte und Zeichentrickfiguren erfand. Mit seinen Figuren und Filmen sowie sp\u00e4ter mit seinen Themenparks war er eine der pr\u00e4gendsten und meistgeehrten Pers\u00f6nlichkeiten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Walter Elias \u201eWalt\u201d Disney (ur. 5 grudnia 1901 w Chicago, zm. 15 grudnia 1966 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski producent filmowy, re\u017cyser, scenarzysta, aktor dubbingowy, animator, przedsi\u0119biorca, wizjoner i filantrop. Jeden z najwi\u0119kszych tw\u00f3rc\u00f3w przemys\u0142u rozrywkowego w historii, legenda animacji i filmu. Zdoby\u0142 rekordow\u0105 liczb\u0119 59 nominacji do Oscar\u00f3w, z czego zdoby\u0142 r\u00f3wnie\u017c rekordow\u0105 liczb\u0119 22 statuetek, siedmiokrotny zdobywca Nagrody Emmy. Wraz z bratem, Royem Oliverem Disneyem, za\u0142o\u017cyli wsp\u00f3lnie przedsi\u0119biorstwo Walt Disney Productions, znan\u0105 obecnie pod nazw\u0105 The Walt Disney Company, najwi\u0119ksz\u0105 korporacj\u0119 mediow\u0105 \u015bwiata."@pl,
        "\u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0423\u043e\u043b\u0442 \u0414\u0438\u0441\u043d\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0441\u043d\u044f\u043b 111 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c \u0435\u0449\u0451 576 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u0412\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u0414\u0438\u0441\u043d\u0435\u044f \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u044b 26 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u044d\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430\u00bb (\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434) \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0418\u0440\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0422\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u043e\u043c \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f\u043c\u0438."@ru,
        """\u0648\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0627\u0633 "\u0648\u0627\u0644\u062a" \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Walt Disney) \u0631\u062c\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u0633\u062a\u060c \u0648\u0623\u062e\u0635\u0627\u0626\u064a \u0631\u0633\u0648\u0645 \u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 5 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1901. \u064a\u064f\u0639\u062f \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644\u060c \u0643\u0645\u0627 \u064a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u064a\u0642\u0648\u0646\u0629 \u062b\u0642\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0644\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0647\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0641\u064a\u0647 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0634\u062a\u064f\u0647\u0631\u062a \u0628\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0645\u062b\u0644 \u0645\u064a\u0643\u064a \u0645\u0627\u0648\u0633 \u0648\u0628\u0637\u0648\u0637. \u0623\u0633\u0633 \u0647\u0648 \u0648\u0623\u062e\u0648\u0647 \u0631\u0648\u064a \u0623\u0648\u0644\u064a\u0641\u0631 \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a \u0628\u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0647\u0645\u0627 \u0642\u0637\u0628\u064a \u0631\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0628\u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062d\u0648\u0644\u062a \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629\u064b \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629\u060c \u0648\u062a\u064f\u0639\u062f \u0628\u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u0641\u064a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u062a\u064f\u0642\u062f\u0631 \u0628\u0639\u0627\u0626\u062f\u0627\u062a \u0633\u0646\u0648\u064a\u0629 \u062a\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0634\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0644\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0627\u0631\u0627\u062a."""@ar,
        "\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30fb\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\uff08Walt Disney, 1901\u5e7412\u67085\u65e5 - 1966\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30fb\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30b7\u30ab\u30b4\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30bf\u30fc\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u58f0\u512a\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u3001\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6709\u540d\u306a\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30ad\u30e3\u30e9\u30af\u30bf\u30fc\u300c\u30df\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30de\u30a6\u30b9\u300d\u306e\u751f\u307f\u306e\u89aa\u3067\u3042\u308a\u3001\u5144\u306e\u30ed\u30a4\u30fbO\u30fb\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u3068\u5171\u540c\u3067\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30fb\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u306f350\u5104\u30c9\u30eb\u306e\u53ce\u5165\u3092\u6301\u3064\u56fd\u969b\u7684\u306a\u5927\u4f01\u696d\u306b\u767a\u5c55\u3057\u305f\u3002 \u672c\u540d\u306f\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30a4\u30e9\u30a4\u30a2\u30b9\u30fb\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\uff08Walter Elias Disney\uff09\u3002\u4e00\u65cf\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u304b\u3089\u306e\u79fb\u6c11\u3067\u3042\u308a\u3001\u59d3\u306e\u300c\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u300d\u306e\u7531\u6765\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30c9\u30b9\u770c\u306e\u30a4\u30ba\u30cb\u30fc\u3067\u3001\u5f8c\u306b\u82f1\u8a9e\u98a8\u306b\u76f4\u3055\u308c\u305f\u3002\u30a4\u30e9\u30a4\u30a2\u30b9\u306f\u7236\u540d\u3002"@ja,
        """\u83ef\u723e\u7279\u00b7\u4f0a\u5229\u4e9e\u65af\u00b7\u300c\u83ef\u7279\u300d\u8fea\u58eb\u5c3c\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWalter Elias "Walt" Disney\uff0c1901\u5e7412\u67085\u65e5\uff0d1966\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u9999\u6e2f\u53c8\u8b6f\u548c\u8def\u8fea\u58eb\u5c3c\uff0c\u65bc1901\u5e7412\u67085\u65e5\u51fa\u751f\u5728\u7f8e\u570b\u4f0a\u5229\u8afe\u4f0a\u5dde\u829d\u52a0\u54e5\uff0c\u8207\u4e09\u54e5\u7f85\u4f0a\u00b7\u8fea\u58eb\u5c3c\u70ba\u83ef\u7279\u8fea\u58eb\u5c3c\u516c\u53f8\u5171\u540c\u5275\u59cb\u4eba\u3002\u4ed6\u662f\u4e16\u754c\u6700\u8457\u540d\u7684\u7684\u96fb\u5f71\u88fd\u7247\u4eba\u3001\u5c0e\u6f14\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u914d\u97f3\u6f14\u54e1\u548c\u52d5\u756b\u5e2b\u4e4b\u4e00\uff0c\u81f3\u4eca\u70ba\u6b62\u4ecd\u662f\u4e16\u754c\u4e0a\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u734e\u6700\u591a\u7684\u4eba\u3002 \u83ef\u7279\u00b7\u8fea\u58eb\u5c3c\u7684\u5f88\u591a\u4f5c\u70ba\u8b93\u4ed6\u6210\u70ba\u5168\u7403\u8457\u540d\u7684\u4eba\uff0c\u5305\u62ec\u4ed6\u5275\u9020\u4e86\u300a\u767d\u96ea\u516c\u4e3b\u300b\u3001\u300a\u6728\u5076\u5947\u9047\u8a18\u300b\u7b49\u5f88\u591a\u77e5\u540d\u7684\u96fb\u5f71\uff0c\u9084\u6709\u7c73\u8001\u9f20\u7b49\u52d5\u756b\u89d2\u8272\uff0c\u4e5f\u662f\u4ed6\uff0c\u8b93\u8fea\u58eb\u5c3c\u6a02\u5712\u6210\u70ba\u53ef\u80fd\uff0c\u958b\u5275\u4e86\u4e3b\u984c\u6a02\u5712\u9019\u7a2e\u5f62\u5f0f\uff0c\u800c\u4e14\u4ed6\u5728\u96fb\u8996\u7bc0\u76ee\u300a\u8fea\u58eb\u5c3c\u5947\u5999\u4e16\u754c\u300b\uff08\u539f\u540dDisneyland\uff09\u7684\u4e3b\u6301\u8b93\u7121\u6578\u7f8e\u570b\u4eba\u6c11\u7121\u6cd5\u5fd8\u61f7\u3002\u4ed6\u7372\u5f97\u4e8648\u500b\u5967\u65af\u5361\u734e\u63d0\u540d\u548c7\u500b\u827e\u7f8e\u734e\u3002\u83ef\u7279\u67092\u500b\u5973\u5152\uff0c\u5176\u4e2d\u4e8c\u5973\u5152\u662f\u9818\u990a\u7684\u3002 \u83ef\u7279\u00b7\u8fea\u58eb\u5c3c\u4e8e1966\u5e7412\u670815\u65e5\u56e0\u80ba\u764c\u91ab\u6cbb\u7121\u6548\u6b7b\u53bb\uff0c\u6b64\u6642\u4ed6\u9084\u5728\u70ba\u4f4d\u65bc\u4f5b\u7f85\u91cc\u9054\u5dde\u7684\u83ef\u7279\u8fea\u58eb\u5c3c\u4e16\u754c\u5ea6\u5047\u5340\u64cd\u52de\uff0c\u8a72\u5ea6\u5047\u5340\u65bc\u4ed6\u6b7b\u5f8c5\u5e74\u3001\u65bc1971\u5e74\u958b\u5e55\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:36927108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walt_Disney>,
        <http://viaf.org/viaf/305132748>,
        <http://viaf.org/viaf/36927108>,
        <https://musicbrainz.org/artist/560416d7-c8f8-4a1b-b555-ef2b93528fb5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Walt_Disney_1946.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walt_Disney.
doremus_artist:04062376-22c8-387f-b5f0-5d752ee41b68
owl:sameAs viaf:17650694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17650694>.
doremus_artist:04ee0d62-424f-36cc-b10a-a5a4d8cb0d4f
owl:sameAs viaf:13710759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13710759>.
doremus_artist:05b58ba0-4ecb-3669-b2fe-5a6d3c63595b
    rdfs:comment
        "Lew Pollack (* 16. Juni 1895; \u2020 18. Januar 1946 in Los Angeles) war ein Song-Komponist und Liedtexter, der in den 1920er- und 1930er-Jahren aktiv war. Pollack, der aus New York stammte, schrieb 1914 den Rag That\u2019s a Plenty, der zu einem Dixieland-Standard wurde. Ab Anfang der 1920er-Jahre schrieb er zahlreiche Songs; zu seinen bekanntesten Liedern z\u00e4hlen Charmaine (1926), Diane (beide mit Ern\u00f6 Rap\u00e9e), Miss Annabelle Lee (mit Sidney Clare), Two Cigarettes in the Dark, At the Codfish Ball (aus dem Shirley Temple Film Captain January 1936), Reap the Wild Wind (mit Ned Washington) und Go In and Out the Window. Er arbeitete u. a. auch mit Paul Francis Webster, Sidney Clare, Ned Washington, Alex Sullivan und Jack Yellen (\u201eMy Yiddishe Momme\u201c). Seine Songs wurden u. a. von Sophie Tucker, Arthur Fi"@de,
        """Lew Pollack (June 16, 1895 \u2013 January 18, 1946) was a song composer active during the 1920s and the 1930s. Pollack was born in New York City. Among his best-known songs are "Charmaine" and "Diane" with Ern\u00f6 Rap\u00e9e, "Miss Annabelle Lee", "Two Cigarettes in the Dark", "At the Codfish Ball" (featured in the Shirley Temple movie "Captain January" with Buddy Ebsen, and later the title of a Mad Men television episode), and Go In and Out The Window, now a children's music standard. He also collaborated with Paul Francis Webster, Sidney Clare, Ned Washington and Jack Yellen, amongst others. In 1914 he wrote "That's a Plenty", a rag that became an enduring Dixieland standard. He died in Hollywood."""@en;
    owl:sameAs viaf:29716551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lew_Pollack>,
        <http://viaf.org/viaf/29716551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9fcbbd2-b490-4d70-a1e3-4ff1e42f23a1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lew_Pollack.
doremus_artist:0685a44d-e8b4-3967-95c1-e16ad50e7b54
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Aosta;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Valdengo (* 24. Mai 1914 in Turin; \u2020 3. Oktober 2007 in Aosta) war ein italienischer Operns\u00e4nger im Stimmfach Bariton."@de,
        "Giuseppe Valdengo (May 24, 1914, Turin \u2013 October 3, 2007, Aosta) was an Italian operatic baritone. Opera News said that, \"Although his timbre lacked the innate beauty of some of his baritone contemporaries, Valdengo's performances were invariably satisfying \u2014 bold and assured in attack but scrupulously musical.\""@en,
        "Giuseppe Valdengo, n\u00e9 le 24 mai 1914 \u00e0 Turin et mort le 3 octobre 2007 \u00e0 Aoste, est un baryton italien, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux op\u00e9ras de Giuseppe Verdi."@fr;
    owl:sameAs viaf:113685019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Valdengo>,
        <http://viaf.org/viaf/113685019>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Valdengo.
doremus_artist:06926460-44be-3c29-bb1d-5b8b2247982c
owl:sameAs viaf:9856867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9856867>.
doremus_artist:06b35d36-5ed9-3790-9d6e-e2e88186a2ce
    dbp:birthPlace res:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Malcolm Braff, n\u00e9 \u00e0 Rio de Janeiro le 10 juin 1970, est un musicien, compositeur et pianiste suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:120114856;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Malcolm_Braff>,
        <http://viaf.org/viaf/120114856>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e06db11-6bc8-46f0-bfe6-1bbc369f07e3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Malcolm_Braff.
doremus_artist:07034bd7-eb0f-3e0d-aa37-7b77e556e3c5
    owl:sameAs viaf:85837225;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85837225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/773d1025-3870-49af-beab-b5995ca914ee>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e369c781-9d78-4898-b5ab-60276a6b5a1b>.
doremus_artist:070743a8-f76b-3911-879a-7de01ab5e8a8
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Hungary;
    rdfs:comment
        "Annie Fischer (* 5. Juli 1914 in Budapest; \u2020 10. April 1995 in Budapest) war eine ungarische Pianistin j\u00fcdischer Abstammung, die dem Holocaust durch Flucht nach Schweden entging."@de,
        "Annie Fischer (Budapest, 5 de julio de 1914 - 10 de abril de 1995) fue una famosa pianista cl\u00e1sica h\u00fangara."@es,
        "Annie Fischer (July 5, 1914 \u2013 April 10, 1995) was a Hungarian classical pianist."@en,
        "Annie FischerFichier:Fischer Annie 14 evesen Delibab 1928Nr25.jpg Annie Fischer, n\u00e9e le 5 juillet 1914 \u00e0 Budapest o\u00f9 elle est morte le 10 avril 1995, est une pianiste classique hongroise."@fr,
        "\u0410\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0424\u0438\u0301\u0448\u0435\u0440 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Fischer Annie; 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1914, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1995, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u043e\u0439, \u0436\u0438\u0432\u044b\u043c, \u00ab\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0449\u0438\u043c\u00bb \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u043c, \u044f\u0440\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0438\u0437\u044b\u0441\u043a\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u043a\u0443\u0441\u043e\u043c."@ru,
        "\u30a2\u30cb\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff08Annie Fischer, 1914\u5e747\u67085\u65e5 - 1995\u5e744\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u5b89\u59ae\u00b7\u8d39\u820d\u5c14 \uff08Annie Fischer\uff0c1914\u5e747\u67085\u65e5\uff0d1995\u5e744\u670810\u65e5\uff09\u5308\u7259\u5229\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u94a2\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85471337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annie_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/85471337>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fischer_Anni_sírja.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annie_Fischer.
doremus_artist:07314759-a412-3796-8af2-71d42ac5258f
owl:sameAs viaf:51444121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51444121>.
doremus_artist:073247df-8813-3b49-9d14-c02e2a3dd169
owl:sameAs viaf:42024194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024194>.
doremus_artist:07ac5665-dc19-332d-912f-17dd8c3017c5
    rdfs:comment
        "Dano Raffanti (born April 5, 1948) is an Italian tenor, particularly associated with the Italian baroque and bel canto repertory."@en;
    owl:sameAs viaf:17418979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dano_Raffanti>,
        <http://viaf.org/viaf/17418979>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83056723-a2f3-4181-8e85-094480d10f05>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dano_Raffanti.
doremus_artist:084d3230-c43c-33bc-bd1c-ddb7844ba8ba
owl:sameAs viaf:267959418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267959418>.
doremus_artist:0874b905-c37c-3448-8acd-bdcdd1b4da49
owl:sameAs viaf:102399105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102399105>.
doremus_artist:08c613da-bb47-3ba7-90a5-6ffc631838b8
owl:sameAs viaf:30401370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30401370>.
doremus_artist:094c9504-2692-3d05-97d3-157b0950d0ec
owl:sameAs viaf:291448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/291448>.
doremus_artist:09faff81-d7fe-3cce-9e0a-72eb33a7dbe9
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Renan;
    rdfs:comment
        """Nolwenn Le Magueresse (born 28 September 1982 in Saint-Renan, Brittany, France), known by her stage name Nolwenn Leroy (French pronunciation: [nolw\u025bn l\u0259\u0281wa]), is a French singer-songwriter, musician and voice actress. Originally classically trained, she rose to fame after winning the second season of the French television music competition Star Academy, in 2002. She has since recorded five studio albums and scored two number one singles, "Cass\u00e9" and "Nolwenn Ohwo!", on the French charts. In 2012, her album Bretonne was certified two times diamond for sales exceeding one million copies."""@en,
        "Nolwenn Leroy (Saint-Renan, 28 september 1982) is een Franse zangeres, singer-songwriter en muzikante."@nl,
        "Nolwenn Leroy (Saint-Renan, Finisterre, Francia, 28 de septiembre de 1982), de nombre real Nolwenn Le Magueresse es una cantante, cantautora y multiinstrumentista francesa."@es,
        "Nolwenn Leroy (ur. 28 wrze\u015bnia 1982 w Saint-Renan) \u2013 francuska piosenkarka, autorka tekst\u00f3w piosenek, kompozytorka i instrumentalistka. Zwyci\u0119\u017cczyni drugiej edycji telewizyjnego show Star Academy. Zdobywczyni nagrody NRJ Music Awards w roku 2004 w kategorii \u201eDebiut roku\u201d. Jedna z przyjaci\u00f3\u0142ek Gr\u00e9gory\u2019ego Lemarchala."@pl,
        "Nolwenn Leroy [n\u0254lv\u025bn l\u0258\u0280w\u0251] (* 28. September 1982 in Saint-Renan, Bretagne, als Nolwenn Le Magueresse) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin, Songwriterin und Musikerin."@de,
        "Nolwenn Leroy, de son vrai nom Nolwenn Le Magueresse, est une chanteuse, auteure-compositrice-interpr\u00e8te et instrumentiste fran\u00e7aise, n\u00e9e le 28 septembre 1982 \u00e0 Saint-Renan (Finist\u00e8re). De formation classique, elle a remport\u00e9 la deuxi\u00e8me saison de Star Academy le 21 d\u00e9cembre 2002. Elle a depuis publi\u00e9 cinq albums studio, deux albums live, et class\u00e9 deux singles (Cass\u00e9 et Nolwenn Ohwo !) \u00e0 la premi\u00e8re place du Top 50. Selon l'Observatoire de la Cit\u00e9 de la musique, elle a vendu 2,16 millions de disques en France entre 2003 et 2012. Nolwenn Leroy fait partie des rares artistes fran\u00e7ais qui se sont export\u00e9s et class\u00e9s en Allemagne, aux \u00c9tats-Unis et en Cor\u00e9e du Sud."@fr,
        "\u041d\u043e\u043b\u044c\u0432\u0435\u0301\u043d\u043d \u041b\u0435\u0440\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Nolwenn Leroy, \u0440\u043e\u0434. 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1982, \u0421\u0435\u043d-\u0420\u0435\u043d\u0430\u043d, \u0424\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0411\u0440\u0435\u0442\u0430\u043d\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30f3\u30fb\u30eb\u30ed\u30ef\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Nolwenn Leroy\uff09\u3053\u3068\u672c\u540d\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30f3\u30fb\u30eb\u30fb\u30de\u30b2\u30eb\u30b9\uff08Nolwenn Le Magueresse\u30011982\u5e749\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46991156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nolwenn_Leroy>,
        <http://viaf.org/viaf/46991156>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3575a514-ef96-41a0-adc2-c5ed5827d8e7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nolwenn_Leroy_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nolwenn_Leroy.
doremus_artist:0a02e9f5-aa3a-3cf4-963f-1c20017db308
owl:sameAs viaf:7572606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7572606>.
doremus_artist:0b295583-4c92-3c13-88b2-a185ea4b057b
owl:sameAs viaf:250112963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250112963>.
doremus_artist:0b876401-b7e2-3853-8ead-143aee13b461
owl:sameAs viaf:115978733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115978733>.
doremus_artist:0be60dfd-d6fd-3197-867f-05013aae9d31
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Paul Jacobs (born 1977) is an American organist. He is the first organist to receive a Grammy Award. Jacobs is currently the chair of the Juilliard School's organ department. Paul Jacobs began piano lessons at age five and organ lessons at age 12 in his hometown of Washington, Pennsylvania. At age 15 he was appointed head organist of Immaculate Conception Church, a parish of over 3,500 families. Jacobs then attended the Curtis Institute of Music in Philadelphia, double-majoring in organ and harpsichord, while serving as organist at the Washington Memorial Chapel in Valley Forge National Historical Park. During his final semester as an undergraduate student, he performed the complete organ works of Johann Sebastian Bach several times, including once in an 18-hour non-stop marathon concert i"@en;
    owl:sameAs viaf:222132710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Jacobs_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/222132710>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PaulJacobsSchermerhorn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Jacobs_(organist)>.
doremus_artist:0c7b9291-6d9b-3fdd-a440-0af35fad78e9
owl:sameAs viaf:27330738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27330738>.
doremus_artist:0cd6c0f4-f96c-3145-bd40-4e37f9207ba5
owl:sameAs viaf:19999196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19999196>.
doremus_artist:0ce453e7-fcbd-3867-9a1f-277ddb67d014
owl:sameAs viaf:74018899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74018899>.
doremus_artist:0f62bc16-00e5-3e54-96f1-8e1aeb7ada79
owl:sameAs viaf:162424441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162424441>.
doremus_artist:0f8df8d6-2514-3713-ac6e-5cd5cdbeae40
    dbp:birthPlace dbr:Toulon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Aicard (Toulon, 4 de Fevereiro de 1848 \u2014 Paris, 13 de Maio de 1921) foi um escritor e poeta franc\u00eas. Aicard cantou as crian\u00e7as, a bondade e o amor e, sobretudo, a Proven\u00e7a, evocada na sua beleza e luminosidade nos Po\u00e8mes de Provence (1864-1878). Romancista, tornou-se popular o seu pitoresco Maurin des Maures (1908). Aichard tamb\u00e9m foi um dramaturgo, entre os seeus dramas merece destaque a obra Le P\u00e8re Lebonnard (1889), escrito em verso, que conheceu not\u00e1vel \u00eaxito em Fran\u00e7a e em It\u00e1lia. O fundo arquiv\u00edstico do escritor est\u00e1 conservado nos arquivos muncipais de Toulon."@pt,
        "Jean Fran\u00e7ois Victor Aicard (* 4. Februar 1848 in Toulon; \u2020 13. Mai 1921 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dichter, Romancier und Dramatiker. Besonders bekannt wurde er durch sein 1908 erschienenes Werk Maurin des Maures. Aicard wurde 1909 zum Mitglied der war Acad\u00e9mie fran\u00e7aise gew\u00e4hlt und 1901 zum Offizier der Ehrenlegion ernannt. Der literarische Nachlass des Schriftstellers befindet sich im Archiv der Stadt Toulon."@de,
        "Jean Fran\u00e7ois Victor Aicard (4 February 1848 \u2013 13 May 1921) was a French poet, dramatist and novelist."@en,
        "Jean Fran\u00e7ois Victor Aicard (4 de febrero de 1848 - 13 de mayo de 1921) fue un poeta, dramaturgo y novelista franc\u00e9s."@es,
        "Jean Fran\u00e7ois Victor Aicard, n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1848 \u00e0 Toulon (Var) et mort le 13 mai 1921 \u00e0 Paris, est un po\u00e8te, romancier et auteur dramatique fran\u00e7ais."@fr,
        "Suo padre, Jean Aicard, era un giornalista di talento; il figlio cominci\u00f2 la propria carriera letteraria nel 1867 con la raccolta poetica Les Jeunes Croyances, segu\u00ecto nel 1870 da un testo teatrale da un atto messo in scena al teatro di Marsiglia. Fra i suoi altri lavori vi sono i romanzi Le Roi de Camargue (1890), L'ibis bleu (1893), L'\u00c2me d'un enfant (1898), Tata (1901), Benjamine (1906), Maurin des Maures (1908) e La V\u00e9nus de Milo (1874), resoconto della scoperta della statua da documenti inediti."@it,
        """\u0416\u0430\u043d \u042d\u043a\u0430\u0301\u0440 (1848\u20141921) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441\u043e \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u00abJeunes Croyances\u00bb (1867); \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435: 
*  \u00abAu clair de la lune\u00bb (1870, \u0441\u043a\u0430\u043d) \u2014 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430\u0445; 
*  \u00abLes Rebellions et les Apaisements\u00bb (1871); 
*  \u00abPygmalion\u00bb (1872); 
*  \u00abMascarille\u00bb (1872); 
*  \u00abMascarille\u00bb (1873); 
*  \u00abLa Venus de Milo\u00bb (1874, \u0441\u043a\u0430\u043d); 
*  \u00abLes Poemes de Provence\u00bb (1874, \u0441\u043a\u0430\u043d); 
*  \u00abLa Chanson de l\u2019enfant\u00bb (1875, \u0438\u0437\u0434. 1884); 
*  \u00abVisite en Hollande\u00bb (1879); 
*  \u00abMiette et Nore\u00bb (1880, \u0441\u043a\u0430\u043d); 
*  \u00abLamartine\u00bb (1883); 
*  \u00abSmilis\u00bb (1884); 
*  \u00abEmilio\u00bb (1884); 
*  \u00abLe Dieu dans l\u2019Homme\u00bb (1885); 
*  \u00abLe Livre des petits\u00bb (1886); 
*  \u00abLe Livre d\u2019heures de l\u2019amour\u00bb (1887); 
*  \u00abAu bord du desert\u00bb (1888); 
*  \u00abLe p\u00e8re Lebonnard\u00bb 1889); 
*  \u00abRoi d"""@ru;
    owl:sameAs viaf:41835648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Aicard>,
        <http://viaf.org/viaf/41835648>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Aicard_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Aicard.
doremus_artist:1178b801-2afc-3d6a-8be5-64c90940cbe7
    dbp:birthPlace dbr:Rennes;
    rdfs:comment
        "Nicolas Peyrac (born 6 October 1949 in Paris as Jean-Jacques Tazartez) is a French musician, writer and photographer."@en,
        "Nicolas Peyrac, de son vrai nom Jean-Jacques Tazartez, est un chanteur fran\u00e7ais, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, et romancier, n\u00e9 le 6 octobre 1949 dans le 14e arrondissement de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:17408505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Peyrac>,
        <http://viaf.org/viaf/17408505>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3572e7e4-e292-4af7-99f9-863ebbecec53>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_Peyrac_20131014-01.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Peyrac.
doremus_artist:132604c9-49d7-3bc7-a783-600187c76a3c
owl:sameAs viaf:4923036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4923036>.
doremus_artist:14449dc5-0a04-3aba-934f-71b50516c710
owl:sameAs viaf:42027506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42027506>.
doremus_artist:15489fdb-dd2d-30ef-82a0-c3640af00302
    dbp:birthPlace dbr:Hammersmith;
    rdfs:comment
        """Paul ("Thomas") Cook (Londen, 20 juli 1956) is een Engels drummer die bekendheid verwierf door de punkband Sex Pistols, waarvan hij samen met Steve Jones \u00e9\u00e9n van de oprichters is. Na het eerste van de Sex Pistols speelde hij bij de punkband The Professionals, waar Steve Jones de zang voor zijn rekening nam, en nadien ook bij Chiefs of Relief. Cook was van 2004 tot en met 2010 actief in Man-Raze, een driekoppige alternatieve-rockband, waarvan Phill Collen, de leadgitarist van Def Leppard, zanger was. Na een re\u00fcnie in 2007 werd hij (ook) weer actief in de Sex Pistols."""@nl,
        "Paul Cook (* 20. Juli 1956 in London, voller Name Paul Thomas Cook) ist ein britischer Schlagzeuger und war Gr\u00fcndungsmitglied der Sex Pistols. Nach der Trennung der Sex Pistols arbeitete Cook zusammen mit Steve Jones am Soundtrack zum Film The Great Rock \u2019n\u2019 Roll Swindle. Sp\u00e4ter gr\u00fcndeten sie die Band The Professionals, die sich 1982 wieder aufl\u00f6ste. Cook ist Mitglied der von Def-Leppard-Gitarrist Phil Collen gegr\u00fcndeten Band Man Raze."@de,
        "Paul Cook (Londres, Inglaterra, 20 de julio de 1956) es un baterista brit\u00e1nico conocido principalmente por su participaci\u00f3n en el grupo punk Sex Pistols durante la existencia estable del mismo (1975 a 1978) y las giras posteriores de 1996 a 2008."@es,
        "Paul Cook (ur. 20 lipca 1956 w Londynie) \u2013 perkusista zespo\u0142u Sex Pistols w latach 1975-1978 i znowu od 1996 (po reaktywacji). Po rozpadzie Sex Pistols wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z Bow Wow Wow i Edwinem Collinsem. W latach 1980-82 by\u0142 perkusist\u0105 zespo\u0142u The Professionals za\u0142o\u017conego ze Steve'em Jonesem \u2013 koleg\u0105 z The Sex Pistols."@pl,
        "Paul Cook, n\u00e9 le 20 juillet 1956 \u00e0 Hammersmith, est un musicien britannique, connu notamment pour avoir \u00e9t\u00e9 le batteur des Sex Pistols."@fr,
        "Paul Thomas Cook (Londres, 20 de Julho de 1956) \u00e9 um baterista ingl\u00eas, mais conhecido por ser um integrante fundador da banda de punk rock brit\u00e2nica Sex Pistols."@pt,
        "Paul Thomas Cook (born 20 July 1956 in Hammersmith, London) is an English drummer and member of the punk rock band the Sex Pistols."@en,
        "\u041f\u043e\u043b \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u041a\u0443\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Thomas Cook; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a Man-Raze. \u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d, \u043a\u0430\u043a \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0430\u043d\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Sex Pistols."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30c3\u30af(Paul Cook, 1956\u5e747\u670820\u65e5 - )\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d1\u30f3\u30af\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d4\u30b9\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30cf\u30de\u30fc\u30b9\u30df\u30b9\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14975361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Cook>,
        <http://viaf.org/viaf/14975361>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d352490-3cc7-43fc-b824-8aa8c9c855e1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CookCropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Cook.
doremus_artist:16b50614-7aca-387a-890c-a6fc24360859
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Posillipo;
    rdfs:comment
        """Domenico Barbaia (also spelled Barbaja; 10 August 1777 \u2013 19 October 1841) was best known as an opera Italian impresario. An energetic man, Barbaia, who was born in Milan, began his career by running a coffee shop. He made his first fortune by creating (or at least taking the credit for creating) a special kind of coffee with frothing milk, the "Barbajada", probably the first "cappuccino." This drink, and a variation with hot chocolate like Bicerin, became so popular in Milan that the erstwhile waiter was able to open a string of coffee houses in the city that all featured his novel concoction."""@en,
        "Domenico Barbaja (* 1778 in Mailand; \u2020 16. Oktober 1841 in Posillipo (Neapel)) war ein Italienischer Impresario und Opernintendant. Barbaja war in seiner Jugend als Kellner t\u00e4tig, wirkte sp\u00e4ter auch als Zirkusdirektor und wurde durch seine T\u00e4tigkeit als Theaterimpresario um das Jahr 1820 in Italien und \u00d6sterreich \u00e4u\u00dferst einflussreich. Er f\u00fchrte gleichzeitig Opernh\u00e4user in Neapel (Teatro San Carlo), Mailand (La Scala) und Wien (K\u00e4rntnertortheater)."@de,
        "Domenico Barbaja (ou Barbaia ; Milan, 10 ao\u00fbt 1777 \u2013 Pausilippe, 19 octobre 1841) est surtout connu comme un impresario d'op\u00e9ra italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:64747908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Barbaia>,
        <http://viaf.org/viaf/64747908>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Domenico_Barbaja-1820s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Barbaia.
doremus_artist:1792098a-aab5-3f0f-ad1c-4e0af17122ff
owl:sameAs viaf:24776322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24776322>.
doremus_artist:182f7256-f43f-34a5-94e0-4301a049a672
owl:sameAs viaf:227731793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227731793>.
doremus_artist:19227f3b-4332-3cf3-af1c-0187ecb13e09
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Nathan Milstein (* 31. Dezember 1903jul./ 13. Januar 1904greg. in Odessa, Russisches Kaiserreich; \u2020 21. Dezember 1992 in London) war ein amerikanischer Violinist ukrainischer Herkunft. Er gilt als einer der gr\u00f6\u00dften Geiger des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Nathan Milstein (Odessa, 31 de dezembro de 1903 \u2014 Londres, 21 de dezembro de 1992) Foi um violinista, considerado um dos melhores virtuosos do s\u00e9culo XX e \u00e9 conhecido pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es de Bach, Paganini, Tchaikovsky, Mendelssohn e Beethoven. Vencedor do Pr\u00eamio Grammy em 1975 pela sua interpreta\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas de Bach."@pt,
        "Nathan Milstein (ur. 31 grudnia 1903?/13 stycznia 1904 w Odessie, zm. 21 grudnia 1992 w Londynie) \u2013 ameryka\u0144ski skrzypek."@pl,
        "Nathan Milstein, n\u00e9 le 31 d\u00e9cembre 1903 \u00e0 Odessa et mort le 21 d\u00e9cembre 1992 \u00e0 Londres, est un violoniste d'origine russe, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1942 apr\u00e8s avoir pass\u00e9 une grande partie de sa vie aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Nathan Mironovich Milstein (January 13, 1904 [O.S. December 31, 1903] \u2013 December 21, 1992) was a Russian Empire-born American virtuoso violinist. Widely considered one of the finest violinists of the 20th century, Milstein was known for his interpretations of Bach's solo violin works and for works from the Romantic period. He was also known for his long career: he performed at a high level into his mid 80s, retiring only after suffering a broken hand."@en,
        "Nathan Mironovitsj Milstein (Russisch: \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u041c\u0438\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d) (Odessa, 13 januari 1904 volgens de toenmalige Russische kalender: 31 december 1903 \u2013 Londen, 21 december 1992) was een Russisch-Amerikaanse violist, die vaak wordt gezien als een van de beste violisten van de 20e eeuw. Hij was vooral bekend door zijn interpretaties van Bachs vioolstukken, en vanwege zijn lange carri\u00e8re."@nl,
        "Nathan Mir\u00f3novich Milstein (ruso: \u041d\u0430\u0442\u0430\u0301\u043d M\u0438\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 M\u0438\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d, Nat\u00e1n Mir\u00f3novich Milsht\u00e9in) (31 de diciembre de 1903 \u2014 21 de diciembre de 1992) fue un violinista nacido en el Imperio ruso, nacionalizado estadounidense en 1942."@es,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u0301\u043d \u041c\u0438\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d (31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1903 (13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1904, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1992, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30df\u30ed\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30df\u30eb\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\uff08\u041d\u0430\u0442\u0430\u0301\u043d \u041c\u0438\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d 1903\u5e7412\u670831\u65e5\u3001\u30aa\u30c7\u30c3\u30b5 - 1992\u5e7412\u670821\u65e5\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u306f\u30cd\u30a4\u30b5\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Nathan Milstein\uff09\u30021942\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u300289\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u76ee\u524d\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u6bcd\u89aa\u306e\u5968\u3081\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u59cb\u3081\u300111\u6b73\u306e\u3068\u304d\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30a6\u30a2\u30fc\u306e\u62db\u304d\u3067\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30a2\u30a6\u30a2\u30fc\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u6642\u4ee3\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u5f1f\u5b50\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u306a\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u306b\u3088\u308a1917\u5e74\u306b\u30a2\u30a6\u30a2\u30fc\u304c\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306b\u8131\u51fa\u3057\u3066\u3057\u307e\u3046\u3068\u3001\u30ad\u30a8\u30d5\u306b\u623b\u308a\u3001\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30db\u30ed\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3044\u3001\u610f\u6c17\u6295\u5408\u3057\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u5171\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011925\u5e74\u306b\u306f\u897f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3082\u4e00\u7dd2\u306b\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u9803\u306b\u306f\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u306e\u9580\u3082\u53e9\u3044\u3066\u3044\u308b\u30021929\u5e74\u306b\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u6307\u63ee\u306e\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u3088\u308a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u3064\u3044\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u5c45\u3092\u69cb\u3048\u308b\u304c\u3001\u305f\u3073\u305f\u3073\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u3068\u308a\u7d44\u3093\u3060\u3002 \u5091\u51fa\u3057\u305f\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3067\u306f\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u3092\u524d\u9762\u306b\u62bc\u3057\u51fa\u3059\u6f14\u594f\u306b\u306f\u6d88\u6975\u7684\u3060\u3063\u305f\u3002\u3080\u3057\u308d\u30a4\u30b6\u30a4\u3092\u901a\u3058\u3066\u8eab\u306b\u3064\u3051\u305f\u3001\u6b4c\u5fc3\u3068\u7f8e\u97f3\u3092\u5c0a\u91cd\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u697d\u6d3e\u306e\u512a\u7f8e\u306a\u6f14\u594f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u304c\u969b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u305f\u3081\u3057\u3070\u3057\u3070\u30df\u30eb\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u306f\u3001\u300c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u8cb4\u516c\u5b50\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5185\u68ee\u00b7\u7c73\u5c14\u65af\u5766(Nathan Milstein\u30011904\u5e741\u670813\u65e5\uff0d1992\u5e7412\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u88d4\u7f8e\u56fd\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5176\u51fa\u8272\u7684\u5df4\u8d6b\u6f14\u7ece\u800c\u95fb\u540d\u4e8e\u4e16\uff0c\u6709\u5c0f\u63d0\u7434\u8d35\u65cf\u4e4b\u79f0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:15986429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nathan_Milstein>,
        <http://viaf.org/viaf/15986429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nathan_Milstein.
doremus_artist:192cb203-17a0-3d7d-aba3-67ebe79bbd63
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Ana,_California>;
    rdfs:comment
        "Nina (Pavlovna) Koshetz (russe : \u041d\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0448\u0438\u0446) \u2014 n\u00e9e le 30 d\u00e9cembre 1891 \u00e0 Kiev (Ukraine ; alors Empire russe), morte le 14 mai 1965 \u00e0 Santa Ana (Californie) \u2014 est une chanteuse, actrice et p\u00e9dagogue am\u00e9ricaine d'origine russe."@fr,
        "Nina Koshetz (30 de diciembre de 1891 - 14 de mayo de 1965, Santa Ana (California)) fue una soprano ucraniana naturalizada estadounidense. Naci\u00f3 en Kiev pero fue criada en Mosc\u00fa donde estudi\u00f3 canto y piano en el Conservatorio de Mosc\u00fa.En Francia se educ\u00f3 con la soprano F\u00e9lia Litvinne, cant\u00f3 en Europa y Rusia y en 1920 huyendo de la Revoluci\u00f3n rusa de 1917 se estableci\u00f3 en Am\u00e9rica donde se incorpor\u00f3 a la Opera de Chicago donde invitada por Mary Garden particip\u00f3 en el estreno de El amor de las tres naranjas de Prokofiev. Su hija - Marina Koshetz - fue cantante y actriz"@es,
        "Nina Koshetz (Russian: \u041d\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0448\u0438\u0446; n\u00e9e Poray-Koshetz (ru:\u041f\u043e\u0440\u0430\u0439-\u041a\u043e\u0448\u0438\u0446); 30 December 1891 \u2013 14 May 1965) was a Russian-Ukrainian, later American opera soprano, recital singer and actress."@en;
    owl:sameAs viaf:12502692;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nina_Koshetz>,
        <http://viaf.org/viaf/12502692>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nina_Koshetz_-_Dec_1922_Shadowland.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nina_Koshetz.
doremus_artist:1987749a-3a77-3524-ac90-44b4333c4a62
    rdfs:comment
        "Hugo Hasslo (16 May 1911 Bohusl\u00e4n - 20 January 1994 Stockholm) was a Swedish operatic baritone. Hasslo studied in Stockholm with Hjaldis Ingebjart and Joseph Hislop and made his debut at the Stockholm Opera, as Guglielmo in Cosi fan tutte, in 1940, where he remained until 1964, quickly establishing himself as first baritone. In Stockholm, he took part in the creation of Natanael Berg's Genoveva, in 1947, and in Kurt Atterberg's Der Sturm, in 1948. He made guest appearances in Hamburg, the Royal Opera House in London, the Edinburgh Festival, the latters both in 1959."@en;
    owl:sameAs viaf:33401578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugo_Hasslo>,
        <http://viaf.org/viaf/33401578>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugo_Hasslo.
doremus_artist:1994d271-706b-3a95-82a4-0989458bee7f
owl:sameAs viaf:54350103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54350103>.
doremus_artist:199743f8-9cfa-36f8-8f68-7edc9910bea9
    owl:sameAs viaf:71660062;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71660062>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Huberty.
doremus_artist:19a3ee80-1921-3195-a3bc-95efa5df5741
owl:sameAs viaf:22406174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22406174>.
doremus_artist:1b04927c-4275-3914-ac9a-23e1c9184664
owl:sameAs viaf:15027736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15027736>.
doremus_artist:1bc2ac05-4e9d-3c70-ba0c-156cf7595a15
owl:sameAs viaf:60258882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60258882>.
doremus_artist:1d6a3192-edb9-3236-bdc7-118ac7fc1c86
    rdfs:comment "Philip Fowke (born 28 June 1950) is an English pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:71583067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Fowke>,
        <http://viaf.org/viaf/71583067>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Fowke.
doremus_artist:1d7b06ed-db01-33ec-9cbb-13ec78f73c93
owl:sameAs viaf:59278670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59278670>.
doremus_artist:1db2727e-0e20-365d-83e0-21997fd5c608
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Il suo viaggio in Oriente avvenuto tra il 1614 e il 1626 forn\u00ec agli europei molte nuove conoscenze sui paesi asiatici."@it,
        "Pietro Della Valle ( Roma, 2 de abril de 1586 \u2014 ib. 21 de abril de 1652) fue un explorador italiano que viaj\u00f3 por todo Oriente Pr\u00f3ximo, llegando a la India. Naci\u00f3 en una familia rica y noble. Sus primeros a\u00f1os de vida los dedic\u00f3 al cultivo de la m\u00fasica, de la literatura y de las armas. Recibi\u00f3 una esmerada educaci\u00f3n, conociendo el lat\u00edn, la mitolog\u00eda griega, la cl\u00e1sica, y la Biblia. Tambi\u00e9n se convirti\u00f3 en miembro de la Academia de Umoristi, y adquiri\u00f3 cierta reputaci\u00f3n como ret\u00f3rico. Fue tambi\u00e9n el introductor del gato persa en occidente."@es,
        "Pietro Della Valle (Roma, 2 de abril de 1586 \u2014 Roma, 21 de abril de 1652) foi um explorador italiano que viajou pela \u00c1sia. Della Valle tamb\u00e9m \u00e9 conhecido por ter sido o introdutor dos gatos da ra\u00e7a persa no ocidente, pois em uma de suas passagens pela P\u00e9rsia ele trouxe consigo alguns exemplares dos animais que habitavam as ruas locais."@pt,
        "Pietro Della Valle dit Pellegrino (n\u00e9 le 11 avril 1586 \u00e0 Rome - mort le 21 avril 1652) \u00e9tait un aventurier, po\u00e8te, musicien et explorateur italien du XVIIe si\u00e8cle, qui identifia Babylone, r\u00e9v\u00e9la l\u2019existence de l\u2019\u00e9criture cun\u00e9iforme et devint un des premiers sp\u00e9cialistes de l'assyriologie. Il est surtout connu du grand public pour avoir fait conna\u00eetre les chats persans et le caf\u00e9 turc. La plus grande partie de sa musique s'est perdue : un oratorio Esther, un dialogue de Sophonisbe et Massinissa, des dialogues \u00e9crits sur des textes de Luis Vaz de Camoes\u2026"@fr,
        "Pietro della Valle (* 2. April 1586 in Rom; \u2020 20. oder 21. April 1652 ebenda) war ein italienischer Forschungsreisender, Reiseschriftsteller und Komponist. Pietro della Valle besch\u00e4ftigte sich schon fr\u00fch mit den Wissenschaften und der Dichtkunst. 1611 nahm er mit einer spanischen Flotte an einem Zuge gegen die Barbareskenstaaten teil. Nachdem er in Neapel feierlich das Pilgerkleid genommen hatte, schiffte er sich 1614 in Venedig zu einer Wallfahrt in den Orient ein. Die Reise f\u00fchrte ihn in die T\u00fcrkei, nach \u00c4gypten und Arabien, von da nach Jerusalem, durch Syrien und Persien bis nach Indien."@de,
        "Pietro della Valle (2 April 1586 \u2013 21 April 1652) was an Italian composer, musicologist, and author who traveled throughout Asia during the Renaissance period. His travels took him to the Holy Land, the Middle East, Northern Africa, and as far as India."@en,
        "Pietro della Valle (ur. 2 kwietnia 1586, zm. 21 kwietnia 1652) \u2013 w\u0142oski podr\u00f3\u017cnik."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0434\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u043b\u0435 (2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1586 \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1652 \u0433\u0433.) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043f\u043e \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0435, \u0411\u043b\u0438\u0436\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0443, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438."@ru,
        "\u0628\u064a\u062a\u0631\u0648 \u062f\u064a\u0644\u0627 \u0641\u0627\u0644\u064a\u0647 (1586 - 1652 \u0645) \u0647\u0648 \u0631\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u060c \u0648\u0627\u0633\u062a\u063a\u0631\u0642\u062a \u0631\u062d\u0644\u062a\u0647 \u0623\u062b\u0646\u062a\u064a \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0633\u0646\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:44320954;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Della_Valle>,
        <http://viaf.org/viaf/44320954>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pietro_Della_Valle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Della_Valle.
doremus_artist:1dd66744-bc2e-3864-a654-3c21916207c9
owl:sameAs viaf:69130300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69130300>.
doremus_artist:1f03eaee-9c39-33fa-aca5-87faa2dc7e7e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norman,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        "Vince Gill (Norman, Oklahoma, 12 de abril de 1957) \u00e9 um cantor e multi-instrumentista estadunidense."@pt,
        """Vincent Grant "Vince" Gill (born April 12, 1957) is an American country singer, songwriter and multi-instrumentalist. He has achieved commercial success and fame both as frontman to the country rock band Pure Prairie League in the 1970s and as a solo artist beginning in 1983, where his talents as a vocalist and musician have placed him in high demand as a guest vocalist and a duet partner."""@en,
        """Vincent Grant "Vince" Gill (n.12 de abril de 1957) es un cantante y compositor estadounidense de m\u00fasica country."""@es,
        "Vincent Grant Gill (Norman (Oklahoma), 12 april 1957) is een Amerikaanse countryzanger, muzikant, tekstschrijver en componist."@nl,
        "Vincent Grant \u00ab Vince \u00bb Gill (n\u00e9 en 12 avril 1957) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain de musique country. Il se fait conna\u00eetre tout d'abord comme membre du groupe de country rock Pure Prairie League dans les ann\u00e9es 1970 et comme artiste solo \u00e0 partir de 1983."@fr,
        "Vincent \u201eVince\u201c Grant Gill (* 12. April 1957 in Norman, Oklahoma) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, -Gitarrist und Songschreiber. Er hat mehr als 20 Studioalben aufgenommen und war mit \u00fcber 40 Singles in der amerikanischen Single-Country-Hitparade vertreten. Gill ist 20-facher Grammy-Gewinner, wurde 13 Mal von der CMA ausgezeichnet und verkaufte mehr als 24 Millionen Alben."@de,
        "\u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442 (\u0412\u0438\u043d\u0441) \u0413\u0440\u0430\u043d\u0442 \u0413\u0438\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vincent Grant Gill; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1957, \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d, \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438. \u041e\u043d \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 20 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 60 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u0432\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0445 \u0432 Hot Country Songs \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Billboard, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 4 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442."@ru,
        """\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30fb\u30ae\u30eb (Vincent Grant "Vince" Gill\u30011957\u5e744\u670812\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u30021970\u5e74\u4ee3\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30e5\u30a2\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u30d5\u30ed\u30f3\u30c8\u30de\u30f3\u3068\u3057\u3066\u5546\u696d\u7684\u6210\u529f\u3068\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u308b\u30021983\u5e74\u306b\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u3082\u624d\u80fd\u3092\u958b\u82b1\u3055\u305b\u3001\u30b2\u30b9\u30c8\u6b4c\u624b\u3084\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u306e\u76f8\u624b\u3068\u3057\u3066\u58f0\u304c\u304b\u304b\u308b\u3002\u30ae\u30eb\u306f20\u679a\u4ee5\u4e0a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u3001\u300e\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u300f\u8a8c\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306b\u306f40\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u304c\u30e9\u30f3\u30af\u30a4\u30f3\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306e\u7dcf\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u306f2,200\u4e07\u679a\u3092\u8d8a\u3048\u308b\u3002\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u5354\u4f1a\u4e3b\u50ac\u306eCMA\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u306b2\u56de\u306e\u6700\u9ad8\u8cde\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30a4\u30e4\u30fc\u30685\u56de\u306e\u7537\u6027\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u8cde\u3092\u542b\u308018\u56de\u5165\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u7537\u6027\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3067\u6700\u9ad8\u306e20\u56de\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022007\u5e74\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:85832280;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vince_Gill>,
        <http://viaf.org/viaf/85832280>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VinceGillHWOFSept2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vince_Gill.
doremus_artist:1f0c912a-2738-3bd7-9e45-27627e7a2f5e
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Milford Rutter CBE (born 24 September 1945) is a British composer, conductor, editor, arranger and record producer, mainly of choral music."@en,
        "John Milford Rutter CBE est un compositeur et chef de ch\u0153ur britannique, n\u00e9 le 24 septembre 1945 \u00e0 Londres."@fr,
        "John Rutter (Londen, 24 september 1945) is een Brits componist, organist en koordirigent. Hij schrijft hoofdzakelijk composities voor koren."@nl,
        """John Rutter Milford, CBE (nacido 24 de septiembre de 1945 y comandante del Imperio Brit\u00e1nico) es un compositor brit\u00e1nico, director de coro, director orquestal, arreglista y productor musical. Nacido en Londres, fue educado en la Highgate School. En 1981 fund\u00f3 su propio coro, el "Cambridge Singers", con quienes presenta muy variado repertorio sacro que los ha de caracterizar (incluida su propia obra), y tiene varias grabaciones, en particular bajo su propia etiqueta: Collegium Records.Vive cerca de Cambridge, pero con frecuencia dirige otros coros y orquestas de todo el mundo."""@es,
        "John Rutter, CBE (* 24. September 1945 in London) ist ein englischer Chorleiter und Komponist."@de,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e9\u30bf\u30fc\uff08John Rutter\u30011945\u5e749\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e3b\u306b\u5408\u5531\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u305d\u306e\u66f2\u306f\u82f1\u7c73\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30e9\u30c3\u30bf\u30fc\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u306f\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u51fa\u7248\u5c40\u304b\u3089\u520a\u884c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u7c73\u723e\u798f\u5fb7\u00b7\u76e7\u7279\uff0cCBE\uff08John Milford Rutter\uff0c1945\u5e749\u670824\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u5408\u5531\u6307\u63ee\uff0c\u64c5\u9577\u8655\u7406\u5927\u578b\u8056\u6a02\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\uff0c\u66fe\u7de8\u5beb\u591a\u9996\u8056\u6a02\u4f5c\u54c1\uff0c\u5305\u62ec\u300a\u69ae\u8000\u980c\u300b(Gloria)\u3001\u300a\u5b89\u9b42\u66f2\u300b(Requiem)\u3001\u300a\u5927\u5730\u597d\u98a8\u5149\u300b(For the Beauty of the Earth)\u3001\u300a\u4e00\u5207\u7f8e\u9e97\u5149\u660e\u7269\u300b(All Things Bright and Beautiful)\u7b49\u3002 \u76e7\u7279\u65bc\u528d\u6a4bClare College\u9032\u4fee\u97f3\u6a02\uff0c\u4e26\u65bc1975\u81f31979\u5e74\u671f\u9593\u65bc\u8a72\u5b78\u9662\u4efb\u8077\u7ba1\u98a8\u7434\u5b78\u8005\u53ca\u97f3\u6a02\u4e3b\u4efb\u3002\u4ed6\u65bc1981\u5e74\u6210\u7acb\u528d\u6a4b\u5408\u5531\u5718(Cambridge Singers)\uff0c\u65bc\u5176\u4e2d\u64d4\u4efb\u6307\u63ee\uff0c\u4e26\u4ee5\u4ed6\u65d7\u4e0b\u7684Collegium Records\u540d\u7fa9\u88fd\u4f5c\u591a\u9996\u8056\u6a02\u4f5c\u54c1\u9304\u97f3\u3002\u76e7\u7279\u73fe\u5c45\u82f1\u570b\u528d\u6a4b\uff0c\u4e26\u7d93\u5e38\u8207\u5404\u5730\u4e0d\u540c\u5408\u5531\u5718\u53ca\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u5408\u4f5c\u3002 \u76e7\u7279\u7684\u5275\u4f5c\u591a\u5c6c\u5408\u5531\u985e\u578b\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u6709\u8b9a\u7f8e\u8a69\u3001\u8056\u8a95\u6b4c\u53ca\u6559\u6703\u79ae\u5100\u7528\u8a69\u6b4c\u3002\u9664\u6b64\u4ee5\u5916\uff0c\u4ed6\u4ea6\u6709\u5275\u4f5c\u975e\u5b97\u6559\u6027\u8cea\u7684\u8a69\u6b4c\u3002\u76e7\u7279\u4ea6\u64c5\u9577\u7de8\u66f2\uff0c\u4ee5\u61f7\u53e4\u7684\u624b\u6cd5\u878d\u5165\u97f3\u6a02\u4e2d\uff0c\u4ed6\u7684\u8056\u6a02\u4f5c\u54c1\u4ee4\u4eba\u611f\u5230\u5e73\u975c\u3001\u838a\u56b4\uff0c\u537b\u53c8\u4e0d\u6703\u6d41\u65bc\u9673\u820a\u3001\u904e\u6642\uff1b\u4ed6\u4ea6\u66fe\u6539\u7de8\u591a\u9996\u7f8e\u570b\u9ed1\u4eba\u9748\u6b4c\uff0c\u4ee5\u4e0d\u540c\u7684\u5143\u7d20\u878d\u5165\u4f5c\u54c1\u4e2d\uff0c\u4e0d\u65b7\u64f4\u5c55\u8056\u6a02\u5408\u5531\u7684\u9818\u57df\uff0c\u4ee4\u4ed6\u6210\u70ba\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u773e\u591a\u97f3\u6a02\u5bb6\u4e2d\uff0c\u5728\u8056\u6a02\u5408\u5531\u65b9\u9762\u8f03\u53d7\u91cd\u8996\u7684\u4e00\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100914136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Rutter>,
        <http://viaf.org/viaf/100914136>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6985804-1f68-436f-b46b-e3e72529568f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Rutter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Rutter.
doremus_artist:1fe415e3-67fb-3642-89dd-16d33bba9514
owl:sameAs viaf:120198509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120198509>.
doremus_artist:200a1f10-eab4-3046-a22a-2436c6a304f4
    rdfs:comment
        "Michel Scouarnec (n\u00e9 en 1934) est un pr\u00eatre catholique, auteur-compositeur et \u00e9crivain fran\u00e7ais. Il est pr\u00eatre du dioc\u00e8se de Quimper (Finist\u00e8re), professeur de  liturgie et directeur de la  radio du dioc\u00e8se de Quimper.Il est auteur et compositeur de chants religieux (en breton et en fran\u00e7ais) et profanes. Il est \u00e9galement connu pour sa r\u00e9flexion th\u00e9ologique et pastorale."@fr;
    owl:sameAs viaf:85257281;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Scouarnec>,
        <http://viaf.org/viaf/85257281>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Scouarnec.
doremus_artist:209da46c-a1de-312f-88fd-a137ffbcdcbb
owl:sameAs viaf:44611437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44611437>.
doremus_artist:20e15ce0-e0fd-3719-a539-0c24bb9a05d0
    rdfs:comment
        "Nancy Gustafson (June 27, 1956 in Evanston, Illinois) is an American opera singer. She received her B.A. from Mount Holyoke College in 1978 and her M.Mus. from Northwestern University. She has appeared in numerous productions at venues both in the United States (including the Lyric Opera of Chicago and the Metropolitan Opera) and in Europe (including Milan's La Scala, London's Covent Garden, and the Paris Opera). She has performed with Pl\u00e1cido Domingo, Jos\u00e9 Carreras, Luciano Pavarotti, Andrea Bocelli and Joan Sutherland in numerous productions."@en;
    owl:sameAs viaf:7581544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nancy_Gustafson>,
        <http://viaf.org/viaf/7581544>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nancy_Gustafson.
doremus_artist:21b9fd78-cd00-3232-bed0-1e92cb5e8341
    dbp:birthPlace dbr:Hausneindorf;
    dbp:deathPlace dbr:Pillnitz;
    rdfs:comment
        "Figlio del celebre costruttore di organi Adolf Reubke, studi\u00f2 pianoforte con Theodor Kullak e composizione con Bernhard Marx presso il conservatorio di Berlino. Musicista precoce e di straordinario talento, dalla grande facilit\u00e0 tecnica, su raccomandazione di Hans von B\u00fclow, nel 1856 si trasfer\u00ec a Weimar divenendo uno degli allievi prediletti di Franz Liszt, che lo ricord\u00f2 con parole commosse quando mor\u00ec prematuramente due anni dopo, nel 1858, all'et\u00e0 di 24 anni."@it,
        "Friedrich Julius Reubke (March 23, 1834 \u2013 June 3, 1858) was a German composer, pianist and organist. In his short life \u2014 he died at the age of 24 \u2014 he composed the Sonata on the 94th Psalm, in C minor, which was and still is considered one of the greatest organ works in the repertoire."@en,
        "Julius Reubke (* 23. M\u00e4rz 1834 in Hausneindorf bei Quedlinburg; \u2020 3. Juni 1858 in Pillnitz bei Dresden) war ein deutscher Pianist, Organist und Komponist."@de,
        "Julius Reubke (Hausneindorf, 23 de marzo de 1834 - Pillnitz, 3 de junio de 1858) fue un compositor, pianista y organista alem\u00e1n. En su corta vida, compuso la Sonata del Salmo 94, en do menor, considerada como una de las m\u00e1s grandes obras en el repertorio del \u00f3rgano."@es,
        "Julius Reubke (Hausneindorf, 23 maart 1834 - Pillnitz, 3 juni 1858) was een Duitse pianist, componist en organist. Hij was de zoon van een orgelbouwer en had contacten met hoge componistenkringen, onder andere met Franz Liszt en Hans von B\u00fclow.Hoewel hij jong gestorven is zijn er toch een paar interessante werken van hem overgebleven, waaronder een sonate voor orgel gebaseerd op de 94ste Psalm."@nl,
        "Julius Reubke, n\u00e9 le 23 mars 1834 \u00e0 Hausneindorf (de) et mort le 3 juin 1858 \u00e0 Pillnitz, fut un compositeur, pianiste et organiste allemand."@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0440\u0438\u0445 \u042e\u0301\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u043e\u0301\u0439\u0431\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Julius Reubke; 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1834, \u0425\u0430\u0443\u0441\u043d\u0430\u0439\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 \u2015 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1858, \u041f\u0438\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0430) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30ed\u30a4\u30d7\u30b1\uff08Julius Reubke, 1834\u5e743\u670823\u65e5 - 1858\u5e746\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30cf\u30a6\u30b9\u30ca\u30a4\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u306e\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30ed\u30a4\u30d7\u30b1\u306f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u88fd\u4f5c\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021856\u5e74\u306b\u306f\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306e\u85a6\u3081\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u306b\u79fb\u308a\u3001\u5f7c\u306e\u611b\u5f1f\u5b50\u3068\u306a\u308b\u3082\u3001\u305d\u306e2\u5e74\u5f8c\u306b\u7d50\u6838\u306e\u305f\u308124\u6b73\u3067\u6b7b\u53bb\u3002\u30ed\u30a4\u30d7\u30b1\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u30ed\u30a4\u30d7\u30b1\u306e\u7236\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u306b\u5b9b\u3066\u3066\u3001\u30ed\u30a4\u30d7\u30b1\u306e\u624d\u80fd\u3092\u60dc\u3057\u3080\u898b\u821e\u3044\u72b6\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002 \u77ed\u3044\u751f\u6daf\u3067\u306f\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u6642\u6298\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u308b\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\uff081857\u5e74\uff09\u3084\u5f7c\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u3067\u3042\u308a19\u4e16\u7d00\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u4f5c\u54c1\u306e\u6700\u9ad8\u5091\u4f5c\u306e\u4e00\u3064\u3068\u3055\u308c\u308b\u300e\u8a69\u7bc794\u756a\u306b\u3088\u308b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30bd\u30ca\u30bf\u300f\uff081857\u5e74\uff09\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e21\u4f5c\u54c1\u306f\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u4f5c\u54c1\u3001\u7279\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49409231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Reubke>,
        <http://viaf.org/viaf/49409231>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julius_Reubke.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Reubke.
doremus_artist:21f10757-2f47-3ebf-89d3-18d4b769f248
owl:sameAs viaf:27310424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27310424>.
doremus_artist:21fc2400-e253-37ae-8228-0ed2b2df7d85
owl:sameAs viaf:69258243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69258243>.
doremus_artist:221fbd90-6386-3910-b485-674f126adcb5
owl:sameAs viaf:15019639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15019639>.
doremus_artist:224d8982-e136-3cbd-ae65-504aae2380ee
owl:sameAs viaf:39048566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39048566>.
doremus_artist:228af76b-94cb-3519-8d70-39758a909df7
    dbp:birthPlace dbr:Vilafranca_del_Penedès;
    dbp:deathPlace dbr:Cuernavaca;
    rdfs:comment
        "Gloria Lasso (25 October 1922 \u2013 4 December 2005) was a Spanish-born singer, long based in France. In the 1950s, she was one of the major competitors to Dalida. Born as Rosa Coscolin Figueras in Vilafranca del Pened\u00e8s, Catalonia, she achieved a degree of fame and success in the 1950s and 1960s, with songs such as Amour, castagnettes et tango (1955), Etranger au paradis (1956, a French version of Stranger in paradise by Tony Bennett), Buenas noches mi amor (1957) and Bon voyage (1958). She died from a myocardial infarction, aged 83, at her Cuernavaca, Mexico home."@en,
        "Gloria Lasso (Vilafranca del Pened\u00e9s, 25 de octubre de 1922 - Cuernavaca, M\u00e9xico, 5 de diciembre de 2005), nacida como Rosa Coscolin Figueras, fue una cantante espa\u00f1ola, francesa y mexicana considerada como una de las \u00faltimas divas de la canci\u00f3n internacional."@es,
        "Gloria Lasso (eigentlich Rosa Coscolin Figueras, * 25. Oktober 1922 in Vilafranca del Pened\u00e8s, Barcelona; \u2020 4. Dezember 2005 in Cuernavaca, Mexiko) war eine spanisch-franz\u00f6sische S\u00e4ngerin romantischer Balladen."@de,
        "Gloria Lasso nascida Rosa Coscolin Figueras (Vilafranca del Pened\u00e8s, Catalunha, 25 de outubro de 1922 - Cuernavaca, M\u00e9xico, 4 de dezembro de 2005), foi uma cantora espanhola conhecida na Europa e Am\u00e9rica Latina Suas can\u00e7\u00f5es exploram a sua origem espanhola, que representam os padr\u00f5es latinos. Faleceu de infarto em um domingo, em seu domic\u00edlio, no M\u00e9xico, com 83 anos de idade."@pt,
        "Gloria Lasso, n\u00e9e Rosa Coscolin Figueras (Vilafranca del Pened\u00e8s, Catalogne, Espagne, 25 octobre 1922 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Cuernavaca, Morelos, Mexique, 4 d\u00e9cembre 2005), est une chanteuse espagnole, fran\u00e7aise et mexicaine connue en Europe et en Am\u00e9rique latine. Elle a vendu plus de 80 millions d'albums."@fr,
        "Gloria Lasso, w\u0142a\u015bc. Rosa Coscolin Figueras (ur. 25 pa\u017adziernika 1922 w Barcelonie, zm. 4 grudnia 2005 w Cuernavaca, Meksyk) \u2013 piosenkarka hiszpa\u0144ska. Popularno\u015b\u0107 zdoby\u0142a po przeniesieniu si\u0119 do Francji w 1954. Wiele z jej nagra\u0144, zazwyczaj romantycznych ballad w klimacie latynoameryka\u0144skim, sta\u0142o si\u0119 przebojami; trzy p\u0142yty zyska\u0142y status z\u0142otej, jedna platynowej. Utw\u00f3r Etranger au Paradis z 1956, adaptacja Stranger in Paradise Tony\u2019ego Bennetta, by\u0142 pierwszym singlem we Francji, kt\u00f3ry przekroczy\u0142 milion sprzedanych egzemplarzy. Innymi przebojami Lasso by\u0142y m.in. Hola que tal (1954), Amour, Castagnettes et Tango (1955), Toi mon D\u00e9mon (1956), Buenas Noches mi Amor (1957), Bon voyage (1958), Sois pas Fach\u00e9 (1959), Muchas Gracias, Si tu Reviens un Jour (1960). Piosenk\u0119 Padre (1956) nagra\u0142 w w"@pl,
        """Nacque come Rosa Coscolin Figueras a Vilafranca del Pened\u00e8s, Catalogna (Spagna). Dopo un'infanzia che ella stessa, in seguito, avrebbe definito molto dura, cominci\u00f2 ad esibirsi nei locali e nelle sale da ballo dall'et\u00e0 di 15 anni. Nel 1954 si stabil\u00ec in Francia. Fu molto popolare negli anni Cinquanta e Sessanta con canzoni sentimentali come "Amour, castagnettes et tango" (1955), "Etranger au paradis" (1956, la versione francese di "Stranger in paradise" di Tony Bennett), "Buenas noches mi amor" (1957) e "Bon voyage" (1958). Nel 1956 incise la canzone "Padre" che successivamente fu cantata, nella versione inglese, persino da Elvis Presley il quale, in un'intervista del 1958, la definiva la sua canzone preferita. La Lasso si esib\u00ec, nel corso della propria carriera, anche per il Presidente fr"""@it;
    owl:sameAs viaf:71578557;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gloria_Lasso>,
        <http://viaf.org/viaf/71578557>,
        <https://musicbrainz.org/artist/477597d4-c13d-4d8c-854b-e97d73ea87df>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GLORIA_LASSO_Casino_Contrexéville_2003.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gloria_Lasso.
doremus_artist:22c3d02b-a419-3da6-967a-364f7c20a436
    dbp:birthPlace dbr:UK;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Michael George Smith (* 6. Dezember 1943 in Edmonton, North London; \u2020 28. Februar 2008 in Aylesbury, Buckinghamshire) war ein britischer S\u00e4nger, Komponist und Musikproduzent. In den 1960er-Jahren war Smith der Leads\u00e4nger und Keyboarder der Band The Dave Clark Five, die neben den Beatles zu den Vertretern der British Invasion z\u00e4hlte."@de,
        "Michael George Smith (6 December 1943 \u2013 28 February 2008)was an English singer, songwriter and music producer. In the 1960s, Smith was the lead vocalist and keyboard player for the Dave Clark Five. The band was a leading unit in the British Invasion of the United States, and were the Beatles' main British rivals before the emergence of the Rolling Stones."@en,
        "Michael George Smith (6 de diciembre de 1943 \u2013 28 de febrero de 2008) fue un cantante, compositor y productor musical ingl\u00e9s.[1] En los a\u00f1os 60s, Smith fue el vocalista principal y tecladista del grupo Dave Clark Five. La banda fue una de las unidades principales en la llamada Invasi\u00f3n Brit\u00e1nica a los Estados Unidos, y fueron adem\u00e1s los principales rivales brit\u00e1nicos de Los Beatles a\u00fan antes de los Rolling Stones."@es,
        "Michael George Smith (Edmonton (Londen), 6 december 1943 \u2013 Aylesbury, Buckinghamshire, 28 februari 2008) was een Engelse zanger, songwriter en muziekproducent. In de jaren zestig van de twintigste eeuw was Smith de zanger en toetsenist van The Dave Clark Five, een van de meest succesvolle popgroepen uit die tijd."@nl;
    owl:sameAs viaf:24107685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Smith_(Dave_Clark_Five)>,
        <http://viaf.org/viaf/24107685>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27084aa2-97f1-4bca-9ce7-5df3c5bf160a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mike_Smith_Dave_Clark_Five_1964.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Mike_Smith_(Dave_Clark_Five)>.
doremus_artist:2356ecc1-ea19-3a2a-bc12-9f12c351a492
owl:sameAs viaf:52523431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52523431>.
doremus_artist:23a36032-103b-3a96-808b-20edc30a6555
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    dbp:deathPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Elizeth A Divina Moreira Cardoso (Rio de Janeiro, 16 de julio de 1920 \u2014 7 de mayo de 1990) fue una cantante, y actriz brasile\u00f1a. Fue conocida por su nombre art\u00edstico A Divina, Elizeth es considerada una de las mayores int\u00e9rpretes de la m\u00fasica brasile\u00f1a y de las m\u00e1s talentosas cantantes de todos los tiempos, reverenciada por el p\u00fablico y la cr\u00edtica."@es,
        "Elizeth Cardoso Elizeth Moreira Cardoso, dite Elizeth Cardoso, est une chanteuse br\u00e9silienne n\u00e9e \u00e0 Rio de Janeiro le 16 juillet 1920 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans la m\u00eame ville le 7 mai 1990. Au Br\u00e9sil on la surnommait A divina (La divine, en portugais). Elle appara\u00eet comme actrice dans quelques rares films, dont Cora\u00e7\u00e3o materno, de Gilda de Abreu, sorti en 1951."@fr,
        "Elizeth Moreira Cardoso (Rio de Janeiro, 16 de julho de 1920 \u2014 7 de maio de 1990) foi uma cantora brasileira. Conhecida como A Divina, Elizeth \u00e9 considerada uma das maiores int\u00e9rpretes da m\u00fasica brasileira, al\u00e9m de um das mais talentosas cantoras de todos os tempos, reverenciada pelo p\u00fablico e pela cr\u00edtica nacional e internacional."@pt,
        "Elizeth Moreira Cardoso (sometimes listed as Elizete Cardoso) (Rio de Janeiro, July 16, 1920 \u2013 May 7, 1990), was a singer and actress of great renown in Brazil. Born in Rio de Janeiro, her father was a serenader who played guitar, and her mother was an amateur singer. Elizete began working at an early age and between 1930 and 1935 was a store clerk and hairdresser among other things. She was discovered by Jacob do Bandolim at her 16th birthday party, to which he was brought by her cousin Pedro, a popular figure among the musicians of the day. Jac\u00f3 took her to R\u00e1dio Guanabara where, in spite of her father\u2019s initial opposition, she appeared on the Programa Suburbano with Vicente Celestino, Araci de Almeida, Moreira da Silva, Noel Rosa and Mar\u00edlia Batista on August 18, 1936. The week after sh"@en,
        "\u30a8\u30ea\u30bc\u30c3\u30c1\u30fb\u30e2\u30ec\u30a4\u30e9\u30fb\u30ab\u30eb\u30c9\u30fc\u30be\uff08Bp\uff1aElizeth Moreira Cardoso, 1920\u5e747\u670816\u65e5 - 1990\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30fb\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:152699499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizete_Cardoso>,
        <http://viaf.org/viaf/152699499>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41deaf18-1aec-46fb-baad-4b0381c3160f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elizete_Cardoso.
doremus_artist:24242fa0-6778-30be-9281-ef869eef5ba5
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Klaus Lang (* 26. April 1971 in Graz) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist, Konzertorganist und Improvisationsmusiker."@de,
        "Klaus Lang (born 26 April 1971 in Graz) is an Austrian composer, concert organist, improviser, and academic teacher. His opera Die Architektur des Regens (The Architecture of Rain) after the Noh play Shiga by Zeami was premiered at the Munich Biennale in 2008. In 2006 Lang was appointed Professor of composition at the University of Music and Performing Arts, Graz. In 2010 he was awarded the Andrzej-Dobrowolski-Preis of the Steiermark."@en,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30e9\u30f3\u30b0\uff08Klaus Lang\u30011971\u5e74 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76637068;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Lang>,
        <http://viaf.org/viaf/76637068>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Lang.
doremus_artist:24e7bc6e-438e-34e5-a6bc-1f303607a7c9
owl:sameAs viaf:10984312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10984312>.
doremus_artist:2532f7ae-a177-34e7-811b-75ec99fe23b9
    dbp:birthPlace dbr:Rawtenstall;
    rdfs:comment
        "Ernest Tomlinson (Rawtenstall, Lancashire, 19 september 1924 \u2013 Longridge, 12 juni 2015) was een Brits componist, musicoloog, dirigent, organist, pianist en klarinettist."@nl,
        "Ernest Tomlinson MBE (19 September 1924 \u2013 12 June 2015) was an English composer, particularly noted for his light music compositions. He was sometimes credited as 'Alan Perry'."@en;
    owl:sameAs viaf:61743724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Tomlinson>,
        <http://viaf.org/viaf/61743724>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71a54576-436d-42c6-a52c-ce5d53043119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Tomlinson.
doremus_artist:2594b295-219e-392e-9561-be4f6de2647c
owl:sameAs viaf:176514802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/176514802>.
doremus_artist:259b0363-55ce-3240-8cf5-3c69fe6270d1
owl:sameAs viaf:164249628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164249628>.
doremus_artist:27dc1a9d-e529-3126-9a50-c7b5766b8738
owl:sameAs viaf:78400712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78400712>.
doremus_artist:283964c6-2478-3bf5-a523-e7ba3a91a630
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Charleston,_South_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tryon,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "DuBose Heyward (n. el 31 de agosto de 1885 \u2013 f. el 16 de junio de 1940) fue un escritor estadounidense, reconocido por su novela publicada en 1924, Porgy. Junto a su mujer Dorothy, a la que conoci\u00f3 en MacDowell Colony en 1922, fue coautor de la obra teatral adaptada de la novela. Esta obra teatral fue el origen de la opera de George Gershwin, Porgy and Bess."@es,
        "DuBose Heyward - de son nom complet Edwin DuBose Heyward - est un \u00e9crivain et librettiste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1885 \u00e0 Charleston (Caroline du Sud) et mort le 16 juin 1940 \u00e0 Tryon (Caroline du Nord). Heyward est surtout connu pour son roman Porgy \u00e9crit en 1925, adapt\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre en 1927 avec sa femme Dorothy, puis mis en musique par George Gershwin dans son op\u00e9ra Porgy and Bess (1935)."@fr,
        "Edwin DuBose Heyward (August 31, 1885 \u2013 June 16, 1940) was an American author best known for his 1925 novel Porgy, which was adapted by his wife Dorothy into a 1927 play. The stage Porgy inspired the 1935 opera Porgy and Bess with music by George Gershwin, which was later adapted into a 1959 film. Heyward also wrote poetry and other novels and plays, as well as the children's book The Country Bunny and the Little Gold Shoes (1939)."@en,
        "Edwin DuBose Heyward (Charleston, 31 augustus 1885 \u2013 Tryon, 16 juni 1940) was een Amerikaans schrijver die vooral bekendheid verwierf met zijn boek uit 1925 Porgy dat weer de basis vormde voor het gelijknamige toneelstuk (met zijn vrouw Dorothy als co-auteur) dat weer het fundament leverde voor de opera Porgy and Bess waarvoor George Gershwin de muziek schreef."@nl,
        "Edwin DuBose Heyward, bekannt als DuBose Heyward, (* 31. August 1885 in Charleston (South Carolina); \u2020 16. Juni 1940 in Tryon (South Carolina)) war ein US-amerikanischer Schriftsteller, bekannt als Librettist der Oper Porgy and Bess (1935) zur Musik von George Gershwin. Von ihm stammen auch die Drehb\u00fccher zu The Emperor Jones (nach Eugene O\u2019Neill) und Good Earth (nach Pearl S. Buck). Er starb an einem Herzanfall."@de;
    owl:sameAs viaf:34476077;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/DuBose_Heyward>,
        <http://viaf.org/viaf/34476077>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82953e0d-464a-4fb8-80fc-78dbf8b49b1b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Porgy-DuBose-Dorothy-Heyward.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:DuBose_Heyward.
doremus_artist:286c3585-1cc5-3385-b394-8f7ab2cab91e
owl:sameAs viaf:12586807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12586807>.
doremus_artist:28bd833c-118e-30ca-8e2c-78fa02fa3af5
owl:sameAs viaf:27266198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27266198>.
doremus_artist:294571d9-f0b4-3b00-bc8c-4a933b1790ab
    dbp:birthPlace dbr:The_Bronx;
    rdfs:comment
        "Martin Bresnick (born 1946) is a composer of contemporary classical music, film scores and experimental music."@en,
        "Martin Bresnick (naci\u00f3 en 1946 en Nueva York, Nueva York) es un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea. Como profesor de la Universidad de Yale, ha sido un influyente profesor de composici\u00f3n contempor\u00e1nea. En 2006, fue elegido Miembro de la Academia Estadounidense de las Artes y las Letras.En sus composiciones tiende a ser conciso y directo cuando se trata de expresar lo que quiere."@es;
    owl:sameAs viaf:42896110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Bresnick>,
        <http://viaf.org/viaf/42896110>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Bresnick.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Bresnick.
doremus_artist:2a7f41aa-ff56-370f-b25f-46dacda70e7f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lara_(state)>;
    rdfs:comment
        "Gustavo Adolfo Dudamel Ram\u00edrez  (ur. 26 stycznia 1981 w Barquisimeto) \u2013 wenezuelski dyrygent i skrzypek, g\u0142\u00f3wny dyrygent Goteborskiej Orkiestry Symfonicznej, dyrektor muzyczny Los Angeles Philharmonic oraz dyrektor muzyczny m\u0142odzie\u017cowej Orkiestry Symfonicznej Sim\u00f3na Bol\u00edvara z Caracas."@pl,
        "Gustavo Adolfo Dudamel Ram\u00edrez (* 26. Januar 1981 in Barquisimeto, Venezuela) ist ein venezolanischer Dirigent und Violinist und gilt als \u201eSymbolfigur einer einzigartigen Klassikbegeisterung in seinem Land\u201c."@de,
        "Gustavo Adolfo Dudamel Ram\u00edrez (Barquisimeto (Lara), 26 januari 1981) is een Venezolaans dirigent."@nl,
        "Gustavo Adolfo Dudamel Ram\u00edrez (Barquisimeto, Venezuela, 26 de enero de 1981) es un m\u00fasico, compositor  y director de orquesta venezolano. Es director de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Los \u00c1ngeles, de la Sinf\u00f3nica de Gotemburgo y de la Sinf\u00f3nica Sim\u00f3n Bol\u00edvar. En el art\u00edculo \u00abGustavo Dudamel: El hombre que rejuvenece la m\u00fasica cl\u00e1sica\u00bb de la revista National Geographic de octubre de 2010, fue calificado como un genio musical. En 2012 gan\u00f3 el Premio Grammy por la direcci\u00f3n de la Sinfon\u00eda n.\u00ba 4, de Johannes Brahms, interpretada por la Filarm\u00f3nica de Los \u00c1ngeles."@es,
        "Gustavo Adolfo Dudamel Ram\u00edrez (born January 26, 1981) is a Venezuelan conductor and violinist. He is the music director of the Orquesta Sinf\u00f3nica Sim\u00f3n Bol\u00edvar and the Los Angeles Philharmonic."@en,
        "Gustavo Dudamel Ram\u00edrez (Barquisimeto, 26 de janeiro de 1981) \u00e9 um maestro e violinista venezuelano. Atualmente, \u00e9 o maestro principal da Orquestra Sinf\u00f3nica de Gotemburgo, Su\u00e9cia, e diretor musical da Orquestra Filarm\u00f4nica de Los Angeles, Estados Unidos."@pt,
        "Gustavo Dudamel Ram\u00edrez, n\u00e9 \u00e0 Barquisimeto (\u00c9tat de Lara au Venezuela) le 26 janvier 1981, est un chef d'orchestre v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien."@fr,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e \u0414\u0443\u0434\u0430\u043c\u0435\u043b\u044c \u0420\u0430\u043c\u0438\u0440\u0435\u0441, \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u0414\u0443\u0434\u0430\u043c\u0435\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Gustavo Adolfo Dudamel Ram\u00edrez; \u0440\u043e\u0434. 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1981, \u0411\u0430\u0440\u043a\u0438\u0441\u0438\u043c\u0435\u0442\u043e) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0414\u0443\u0434\u0430\u043c\u0435\u043b\u044c, \u043d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b; \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0414\u0443\u0434\u0430\u043c\u0435\u043b\u044f, \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u043d\u0451\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u0443. \u0414\u0443\u0434\u0430\u043c\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u043e\u0448\u0451\u043b \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u0432\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f (El Sistema), \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0425\u043e\u0441\u0435 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0410\u0431\u0440\u0435\u0443 \u0432 2008 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430 \u0413\u0443\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0414\u0443\u0434\u0430\u043c\u0435\u043b\u044c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u0441 1995 \u0433. \u2014 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e, \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0420\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e \u0421\u0430\u043b\u044c\u0438\u043c\u0431\u0435\u043d\u0438, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0410\u0431\u0440\u0435\u0443. \u0412 1999 \u0433. 18-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0414\u0443\u0434\u0430\u043c\u0435\u043b\u044c \u0431\u044b\u043b \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0451\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0442"@ru,
        "\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30dc\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30c9\u30a5\u30c0\u30e1\u30eb\u30fb\u30e9\u30df\u30ec\u30b9\uff08Gustavo Adolfo Dudamel Ram\u00edrez, 1981\u5e741\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d0\u30eb\u30ad\u30b7\u30e1\u30c8\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja,
        "\u53e4\u65af\u5854\u6c83\u00b7\u963f\u9053\u592b\u00b7\u675c\u9054\u7f8e\u00b7\u62c9\u7c73\u5217\u8332 (\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aGustavo Adolfo Dudamel Ram\u00edrez\uff0c1981\u5e741\u670826\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u8457\u540d\u7684\u59d4\u5167\u745e\u62c9\u7c4d\u6307\u63ee\u5bb6\u548c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u73fe\u4efb\u745e\u5178\u54e5\u5fb7\u5821\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\uff0c\u6d1b\u6749\u78ef\u611b\u6a02\u6a02\u5718\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:119576191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustavo_Dudamel>,
        <http://viaf.org/viaf/119576191>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c8702d6-86f9-4ef0-a9ee-08042481c542>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustavo_Dudamel.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustavo_Dudamel.
doremus_artist:2be8b338-79ba-3bd0-aea7-58688d18a9a7
owl:sameAs viaf:61860731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61860731>.
doremus_artist:2c57581d-ba6c-345c-9bd1-685e1b3d7a69
owl:sameAs viaf:1771887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1771887>.
doremus_artist:2c5959d4-2522-3c32-9d9d-6b5b803c93d7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Plaistow,_Newham>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Trinidad,_Colorado>;
    rdfs:comment
        """Ronald Frederick "Ronnie" Lane (1 April 1946 \u2013 4 June 1997) was an English musician, songwriter, and producer who is best known as the bass guitarist and founding member of two prominent English rock and roll bands: the Small Faces where he was nicknamed "Plonk" (1965\u201369), and, after losing the band's frontman, the Faces, with two new members added to the line-up (from the Jeff Beck Group), who dubbed him "Three-Piece" (1969\u201373). For his work in both Small Faces and Faces, Lane was inducted posthumously into the Rock and Roll Hall of Fame in 2012."""@en,
        """Ronald Frederick "Ronnie" Lane (1 de abril de 1946 \u2014 4 de junho de 1997) foi um cantor, compositor e baixista brit\u00e2nico. \u00c9 mais conhecido por sua associa\u00e7\u00e3o com duas bandas de rock brit\u00e2nicas de destaque, The Small Faces (1965-1969) e The Faces (1970-1975)."""@pt,
        """Ronald Frederick "Ronnie" Lane (n. 1 de abril de 1946, Plaistow, Inglaterra - m. 4 de junio de 1997, Colorado, Estados Unidos) fue un cantante y m\u00fasico de rock ingl\u00e9s. Fue miembro de bandas como Small Faces y Faces."""@es,
        """Ronald Frederick \u201eRonnie\u201c Lane (* 1. April 1946 in Plaistow, London; \u2020 4. Juni 1997 in Trinidad, Colorado, USA), Spitzname Plonk, war ein britischer Rockmusiker, der vor allem als Bassist, Songschreiber und Gr\u00fcnder der Bands Small Faces und The Faces bekannt wurde. 1973 verlie\u00df Lane die Faces, um die Hit-Singles How Come und The Poacher sowie das Album Anymore For Anymore aufzunehmen. Mit seiner Band Slim Chance und einer bunten Zirkus- und Musik-Show \u2013 "the Passing Show" \u2013 zog er 1974 durch Gro\u00dfbritannien. Finanziell war das Unternehmen ein Desaster."""@de,
        "Ronald Lane (dit \u00ab Ronnie \u00bb) est un chanteur et bassiste de rock britannique, n\u00e9 \u00e0 Londres le 1er avril 1946 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 juin 1997 \u00e0 Trinidad. Ancien bassiste de The Small Faces et plus tard de The Faces, Ronnie Lane quitta ces deux groupes quand il sentit que leur esprit \u00e9tait mort, ce qui lui donna la r\u00e9putation d'un artiste sans compromis. Dans les ann\u00e9es 1970, il sortit plusieurs albums solo."@fr,
        "Ronnie Lane, geboren als Ronald Frederick Lane (Plaistow (Newham), 1 april 1946 - Trinidad (Colorado), 4 juni 1997), was een Brits muzikant, songwriter en muziekproducent. Hij maakte deel uit van de Small Faces en The Faces. Halverwege de jaren zeventig werd bij hem multiple sclerose vastgesteld. Na zijn vertrek bij The Faces richtte hij de band Slim Chance op. Daarnaast heeft hij enkele soloalbums opgenomen en met verschillende artiesten gewerkt, onder wie Ron Wood en Pete Townshend."@nl,
        """\u30ed\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u300c\u30ed\u30cb\u30fc\u300d\u30ec\u30fc\u30f3(Ronald Frederick "Ronnie" Lane, 1946\u5e744\u67081\u65e5 - 1997\u5e746\u67084\u65e5)\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b9\u30e2\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30bb\u30b9(1965-69)\u304a\u3088\u3073\u30d5\u30a7\u30a4\u30bb\u30ba(1970-75)\u306e\u5275\u7acb\u8005\u3001\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u306f1973\u5e74\u306b\u30d5\u30a7\u30a4\u30bb\u30ba\u3092\u8131\u9000\u3057\u3001\u81ea\u3089\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30b9\u30ea\u30e0\u30fb\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:22339018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronnie_Lane>,
        <http://viaf.org/viaf/22339018>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ronnie_Lane.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronnie_Lane.
doremus_artist:2c9b217e-f72b-3d80-8d8c-40c8fde81ee0
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    rdfs:comment
        "Roland Dyens (* 19. Oktober 1955 in Tunis) ist ein franz\u00f6sischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "Roland Dyens (19 Outubro em 1955, Tun\u00edsia) \u00e9 um guitarrista e compositor cl\u00e1ssico franc\u00eas. Sua primeira abordagem \u00e0 guitarra foi aos 9 anos. Mais tarde, estudou espanhol guitarrista Alberto Ponce. Aos 21 ele ganhou o Licen\u00e7a de Concerto de L'Ecole Normale de Musique, em Paris. Ele aprendeu composi\u00e7\u00e3o com D\u00e9sir\u00e9 Dondeyne (compositor e maestro). \u00c9 importante para o seu grande valor como int\u00e9rprete, arranjador, compositor e artista improvisador. Outros t\u00edtulos tem: Ele jogou nos quartos seguintes: Recentemente, ele foi nomeado professor de Conservat\u00f3rio Nacional de M\u00fasica de Paris."@pt,
        "Roland Dyens (19 de octubre de 1955, T\u00fanez) es un guitarrista cl\u00e1sico y compositor franc\u00e9s. Su primer acercamiento a la guitarra fue a los 9 a\u00f1os. Posteriormente fue alumno del guitarrista espa\u00f1ol Alberto Ponce. A los 21 a\u00f1os consigui\u00f3 la Licence de Concert de L\u2019Ecole Normale de Musique de Paris. Aprendi\u00f3 composici\u00f3n con D\u00e9sir\u00e9 Dondeyne (compositor y director de orquesta). Es importante su gran val\u00eda como int\u00e9rprete, arreglista, compositor y artista improvisador. Entre otros t\u00edtulos ha conseguido: Ha tocado en las siguientes salas:"@es,
        "Roland Dyens (born October 19, 1955, Tunis, Tunisia) is a French classical guitarist, composer, and arranger."@en,
        "Roland Dyens (ur. 19 pa\u017adziernika 1955, Tunis, Tunezja) \u2013 tunezyjski gitarzysta."@pl,
        "Roland Dyens, n\u00e9 le 19 octobre 1955  \u00e0 Tunis, est un guitariste, concertiste, compositeur, arrangeur et improvisateur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u00c8 uno dei chitarristi classici pi\u00f9 apprezzati al mondo."@it,
        "\u0420\u043e\u043b\u0430\u043d \u0414\u0438\u0435\u043d\u0441 (\u0444\u0440. Roland Dyens; 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435. \u0414\u0438\u0435\u043d\u0441 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u00abCitt\u0430 di Alessandria\u00bb (\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u0438 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00abGrand Prix du Disque\u00bb \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041a\u0440\u043e, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0412\u0438\u043b\u0430-\u041b\u043e\u0431\u043e\u0441\u0430. \u0414\u0438\u0435\u043d\u0441 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0441\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u044e \u0418. \u041c\u0435\u043d\u0443\u0445\u0438\u043d\u0430. \u0412 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430\u00bb \u043e\u0442 \u0436\u044e\u0440\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u00abCitt\u0430 di Alessandria\u00bb."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u30b9\uff08Roland Dyens,1955\u5e7410\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30dd\u30f3\u30bb\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30c7\u30b8\u30ec\u30fb\u30c9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30cc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4f5c\u66f2\u3084\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u5165\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u6f14\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306e\u80fd\u529b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u30b8\u30e3\u30ba\u3068\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306b\u8fd1\u304f\u3001\u594f\u8005\u306e\u4eba\u6c17\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u300c\u30bf\u30f3\u30b4\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30b9\u30ab\u30a4\u300d\uff081985\uff09\u306f\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u300c\u30ea\u30d6\u30e9\u30fb\u30bd\u30ca\u30c1\u30cd\u300d\uff081986\uff09\u3082\u3088\u304f\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5404\u5730\u306b\u65c5\u884c\u3057\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3084\u30a2\u30b8\u30a2\u306e\u591a\u304f\u306e\u97f3\u697d\u796d\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3001\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u3001\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u30fb\u821e\u8e0a\u5b66\u6821\u3067\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u6559\u6388\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116877951;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Dyens>,
        <http://viaf.org/viaf/116877951>,
        <https://musicbrainz.org/artist/383f22f5-8525-4053-a638-9c7fa3b159b2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roland_Dyens.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roland_Dyens.
doremus_artist:2d5fd317-e39e-3eb3-9f3e-11b5529a9e2f
owl:sameAs viaf:305950105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305950105>.
doremus_artist:2d6e634b-8bef-383e-877a-20c8917ca6ef
owl:sameAs viaf:42132098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42132098>.
doremus_artist:2e617bfc-58cc-3916-b7f0-85d276ff0ca5
    dbp:birthPlace dbr:Sarzeau;
    dbp:deathPlace dbr:Rennes;
    rdfs:comment
        "Xavier de Langlais (April 26, 1906, Sarzeau \u2013 June 15, 1975) was a Breton painter, printmaker and writer. He usually signed his work with the name Langleiz, a Breton language version of his surname."@en,
        "Xavier de Langlais, n\u00e9 le 27 avril 1906 \u00e0 Sarzeau (Morbihan) et mort \u00e0 Rennes le 15 juin 1975, est un peintre, graveur et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:9848906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xavier_de_Langlais>,
        <http://viaf.org/viaf/9848906>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Xavier_de_Langlais.
doremus_artist:2faa5a17-fd6b-349e-969f-3228db439b9f
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Mauro Bolognini (* 28. Juni 1922 in Pistoia; \u2020 14. Mai 2001 in Rom) war ein italienischer Filmregisseur."@de,
        "Mauro Bolognini (28 June 1922 \u2013 14 May 2001) was an Italian film and stage director of literate sensibility, known for his masterly handling of period subject matter."@en,
        "Mauro Bolognini (28 de junho de 1922, Pistoia, Toscana, It\u00e1lia \u2014 14 de maio de 2001, Roma, It\u00e1lia) foi um cineasta e roteirista italiano."@pt,
        "Mauro Bolognini (Pistoia, 28 de junio de 1922 - Roma, 14 de mayo de 2002) fue un director de cine italiano, famoso por sus comedias y por sus adaptaciones de obras literarias para la gran pantalla (entre otros, adapt\u00f3 t\u00edtulos de Alberto Moravia, Italo Svevo o Vitaliano Brancati)."@es,
        "Mauro Bolognini (Pistoia, 28 juni 1922 \u2013 Rome, 14 mei 2001) was een Italiaans filmregisseur. Bolognini studeerde architectuur in Florence en vanaf 1947 regie in Rome. Na het einde van zijn studie werkte hij als regieassistent voor Luigi Zampa in Itali\u00eb, alsook voor Yves All\u00e9gret en Jean Delannoy in Frankrijk. In 1953 draaide hij met Ci troviamo in galleria zijn debuutfilm als regisseur. In de tweede periode van het Italiaans neorealisme ontwikkelde Bolognini zijn eigen stijl. Met de komische film Gli innamorati (1955) verkreeg hij voor het eerst naamsbekendheid. Hij contrasteerde in het begin van de jaren '60 in zijn werk het leven van de armen en de rijken in Itali\u00eb met elkaar. Hij verwierf vooral bekendheid met zijn filmbewerkingen van romans van zowel klassieke auteurs zoals Th\u00e9ophile G"@nl,
        "Mauro Bolognini Mauro Bolognini (Pistoia, 28 juin 1922 - Rome, 14 mai 2001) est un r\u00e9alisateur italien. Il a tourn\u00e9 des com\u00e9dies au cours des ann\u00e9es 1950 et \u00e9tait au sommet de sa popularit\u00e9 dans les ann\u00e9es 1960 transposant \u00e0 l'\u00e9cran des classiques de la litt\u00e9rature sign\u00e9s Pier Paolo Pasolini, Alberto Moravia, Italo Svevo, Vitaliano Brancati (Il Bell'Antonio, 1960) et bien d'autres."@fr,
        "\u041c\u0430\u0443\u0440\u043e \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Mauro Bolognini, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1922 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0438\u0441\u0442\u043e\u0438, \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 \u0443\u043c\u0435\u0440 14 \u043c\u0430\u044f 2001 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u30de\u30a6\u30ed\u30fb\u30dc\u30ed\u30cb\u30fc\u30cb (Mauro Bolognini) \u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u76e3\u7763\u3057\u305f\u3046\u3061\u306e3\u4f5c\u54c1\u304c\u30ab\u30f3\u30cc\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u30d1\u30eb\u30e0\u30fb\u30c9\u30fc\u30eb\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79133678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mauro_Bolognini>,
        <http://viaf.org/viaf/79133678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mauro_Bolognini.
doremus_artist:32c3dda4-58b4-3be1-ae26-76b6d9d26c45
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "Nedda Casei (* 9. September 1932 in Baltimore) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Nedda Casei (born September 9, 1932) is an operatic mezzo-soprano. Early in her career Nedda Casei was selected by Leopold Stokowski to sing the role of Jocasta, in Igor Stravinsky's Oedipus Rex. She made her operatic debut at the Theatre Royal de la Monnaie, Brussels in 1960 and also debuted at La Scala, Milan in the same year. During her career she appeared at the Teatro San Carlo, Prague Opera, Los Angeles Opera, Chicago Lyric Opera and other major opera houses and concert halls. She starred at the Vancouver Festival as Hansel in Hansel and Gretel, and received ovations for her interpretation of Cherubino in Le Nozze di Figaro and Musetta in Leoncavallo's La Boh\u00e8me at San Remo and Barcelona's Teatro Gran Liceo, as well as Carmen at the Salzburg Festspeilhaus. She was a leading mezzo-sop"@en;
    owl:sameAs viaf:62711491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nedda_Casei>,
        <http://viaf.org/viaf/62711491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nedda_Casei.
doremus_artist:32ef7294-89d8-3036-81ab-26728ca6d4be
owl:sameAs viaf:63638146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63638146>.
doremus_artist:331bdde8-33d9-304b-96ae-af418b57db2a
    dbp:birthPlace dbr:Gatineau;
    rdfs:comment
        "Daniel Lanois (* 19. September 1951 in Hull, Qu\u00e9bec, Kanada) ist ein kanadischer Musiker und Musikproduzent. Bekannt ist er vor allem f\u00fcr die Produktion erfolgreicher Alben von z. B. U2, Bob Dylan oder Peter Gabriel. Eine intensive Zusammenarbeit pflegt Lanois auch mit Brian Eno und Wim Wenders."@de,
        "Daniel Lanois (Gatineau (Quebec), 9 september 1951) is een Canadees muziekproducent en singer-songwriter. Hij produceerde albums voor een groot aantal uiteenlopende artiesten en bracht ook een aantal eigen albums uit, waarin hij onder meer zang, gitaar en dobro voor zijn rekening neemt. Hij werkte onder anderen met Bob Dylan, Brian Eno, U2, Peter Gabriel, Emmylou Harris en Robbie Robertson."@nl,
        "Daniel Lanois (Hull 19 de septiembre de 1951) es un productor y m\u00fasico canadiense. Ha producido discos para un gran n\u00famero de artistas y ha compuesto unos cuantos propios. Ha trabajado con Bob Dylan, U2, Peter Gabriel, Robbie Robertson, Ron Sexsmith y Brian Eno, entre otros."@es,
        "Daniel Lanois (Hull, 19 de setembro de 1951) \u00e9 um produtor e m\u00fasico canadense, produziu numerosos artistas como Bob Dylan, U2, Peter Gabriel, Robbie Robertson, Ron Sexsmith ou ainda Nash The Slash."@pt,
        "Daniel Lanois (ur. 19 wrze\u015bnia 1951 w Hull) \u2013 kanadyjski muzyk i producent muzyczny. Lanois rzadko nagrywa projekty sygnowane w\u0142asnym nazwiskiem, zajmuj\u0105c si\u0119 na co dzie\u0144 prac\u0105 przy albumach U2, wsp\u00f3\u0142pracuje z grup\u0105 od 1984. By\u0142 wsp\u00f3\u0142producentem album\u00f3w: The Unforgettable Fire, The Joshua Tree, Achtung Baby, All That You Can't Leave Behind, How to Dismantle an Atomic Bomb i No Line on the Horizon. Udziela\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wokalnie i instrumentalnie na tych albumach. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c przy tworzeniu \u015bcie\u017cki d\u017awi\u0119kowej filmu The Million Dollar Hotel. Pracowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c dla takich postaci jak Bob Dylan, Brian Eno, Peter Gabriel, Robbie Robertson."@pl,
        "Daniel Roland Lanois (/l\u00e6n\u02c8w\u0251\u02d0/ lan-WAH; born September 19, 1951) is a Canadian record producer, guitarist, vocalist, and songwriter. Lanois has released several albums of his own work. However, he is best known for producing albums for a wide variety of artists, including Bob Dylan, Neil Young, Peter Gabriel, Emmylou Harris, Willie Nelson, and Brandon Flowers. Lanois also collaborated with Brian Eno: most famously on producing several albums for U2, including the multi-platinum The Joshua Tree and Achtung Baby. Three albums produced or co-produced by Lanois have won the Grammy Award for Album of the Year. Four other albums received Grammy nominations."@en,
        "Daniel Roland Lanois, est un producteur de musique, musicien et auteur-compositeur-interpr\u00e8te canadien n\u00e9 le 19 septembre 1951 \u00e0 Hull (aujourd'hui un secteur de la ville de Gatineau) au Qu\u00e9bec. Il a produit des albums pour nombre d'artistes et quelques-uns sous son propre nom. Il a notamment travaill\u00e9 avec Neil Young, Bob Dylan, U2, Peter Gabriel, Robbie Robertson, Ron Sexsmith, Michael Brook et Nick Cave [r\u00e9f. n\u00e9cessaire]."@fr,
        "Nella sua carriera ha prodotto album sia per molti artisti che per se stesso. Tra i musicisti con cui ha lavorato si devono citare almeno Brian Eno, Bob Dylan, gli U2, Peter Gabriel, Neil Young, Robbie Robertson e Emmylou Harris. Ha iniziato la sua carriera in uno studio di sua propriet\u00e0, i Grant Avenue Studios, ad Hamilton nell'Ontario. Ha cominciato con alcune band locali, fra le quali Martha and the Muffins. Oltre ad essere un produttore discografico, Lanois \u00e8 un cantante ed un musicista talentuoso ed eclettico. Suona diversi strumenti musicali tra cui la chitarra e la batteria."@it,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u041b\u0430\u043d\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Daniel Lanois; 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1951, \u0413\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0412\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0411\u043e\u0431\u0430 \u0414\u0438\u043b\u0430\u043d\u0430, The Parachute Club, U2, \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d\u0430 \u0418\u043d\u043e, \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0413\u044d\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u0430, \u0420\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0441\u043e\u043d\u0430, \u042d\u043c\u043c\u0438\u043b\u0443 \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441, \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b, \u041a\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0423\u0438\u0442\u043b\u0438, \u0420\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043a\u0441\u043c\u0438\u0442\u0430 \u0438 Nash the Slash."@ru,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30e9\u30ce\u30ef\uff08Daniel Lanois\u3001 1951\u5e749\u670819\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u7537\u6027\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u69d8\u3005\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u884c\u3046\u4e00\u65b9\u30011989\u5e74\u306b\u30bd\u30ed\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30a2\u30ab\u30c7\u30a3\u300f\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u6570\u679a\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30a4\u30fc\u30ce\u304b\u3089\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3001\u300e\u30a2\u30dd\u30ed\u300f\u7b49\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5171\u306b\u5236\u4f5c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 2009\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30c9(drums)\u3001\u30c8\u30ea\u30af\u30b7\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc(vo)\u3001\u30c0\u30ea\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\uff08b\uff09\u3067\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30fb\u30c0\u30d6\u3068\u3057\u3066\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u958b\u59cb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85608229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Lanois>,
        <http://viaf.org/viaf/85608229>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca0489a4-3a7b-4def-b66e-e00b2f579ae0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Lanois_-_Steel_Guitar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Lanois.
doremus_artist:33625306-aad4-3cb8-a319-c0c81de54c72
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Camille Pleyel, n\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1788 \u00e0 Strasbourg, mort le 4 mai 1855 \u00e0 Paris, est un musicien fran\u00e7ais, directeur de la compagnie musicale Pleyel, fondateur en 1830 de la premi\u00e8re \u00ab salle Pleyel \u00bb."@fr,
        "Joseph Etienne Camille Pleyel (* 18. Dezember 1788 in Stra\u00dfburg; \u2020 4. Mai 1855 in Montmorency bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Pianist, Musikverleger und Inhaber der Salle Pleyel, des bis heute gr\u00f6\u00dften Pariser Konzertsaals."@de,
        "Joseph Etienne Camille Pleyel (18 de diciembre de 1788 - 4 de mayo de 1855) fue un pianista virtuoso franc\u00e9s y due\u00f1o de la Firma de Fabricaci\u00f3n de Pianos Pleyel. Hijo menor de Ignace Joseph Pleyel, estudi\u00f3 con Jan Dussek. Se convirti\u00f3 en socio de su padre en 1815 y luego due\u00f1o de la firma a la muerte de aquel. La Maison Pleyel acogi\u00f3 a los talentos mayores de su \u00e9poca e fue innovadora en la perfecci\u00f3n de sus instrumentos. Proporcion\u00f3 los pianos a Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. Uno de estos instrumentos fue el pianino que envi\u00f3 a Mallorca en 1838 y que en la actualidad est\u00e1 expuesto en la celda 4 de la Cartuja de Valldemossa. Construy\u00f3 una moderna sala de conciertos, la Salle Pleyel, en la que Chopin toc\u00f3 el primero y el \u00faltimo de sus conciertos en Par\u00eds. Dicha sala tambi\u00e9n acogi\u00f3 a otros grandes m\u00fasicos"@es,
        "Joseph \u00c9tienne Camille Pleyel (December 18, 1788 \u2013 May 4, 1855) was a French virtuoso pianist, publisher, and owner of Pleyel et Cie. He also ran a concert hall, the Salle Pleyel, where Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin played the first and last of his concerts in Paris. The youngest son of Ignace Joseph Pleyel, he studied with Jan Dussek. He became a partner of his father in 1815 and owner of the firm after his death in 1831. His salons hosted the greatest talents of his day in France. Pleyel provided pianos to Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin."@en;
    owl:sameAs viaf:22408305;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Camille_Pleyel>,
        <http://viaf.org/viaf/22408305>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Camille_Pleyel.
doremus_artist:338234b1-d543-339a-bcad-da12ed227476
owl:sameAs viaf:12529317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12529317>.
doremus_artist:33d8ab2b-b61d-3cf3-94d4-fad22cb3d125
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    rdfs:comment
        "Jason Joseph Moran (* 21. Januar 1975 in Houston, Texas) ist ein US-amerikanischer Jazz-Pianist. Moran schloss 1993 sein Musikstudium an der High School for the Performing and Visual Arts in Houston (Texas) ab. Vorbilder Morans sind Thelonious Monk, Andrew Hill und Don Pullen. Er spielte l\u00e4ngere Zeit in der Band von Greg Osby Klavier und trat 1999 mit seinem Album Soundtrack To Human Motian hervor. In den Jahren 2003 und 2004 erhielt Moran in der Kritikerumfrage des amerikanischen Jazzmagazins Down Beat die Auszeichnung \u201eBester Nachwuchsk\u00fcnstler\u201c in gleich drei Kategorien."@de,
        "Jason Moran (Houston, 21 de janeiro de 1975) \u00e9 um pianista de jazz norte-americano. Come\u00e7ou a tocar piano aos 6 anos de idade, mas seu amor ao instrumento s\u00f3 apareceu quando conheceu a m\u00fasica de Thelonious Monk, aos 13 anos. Estudou na High School for the Performing and Visual Arts e na Manhattan School of Music onde estudou com os pianistas Jaki Byard, Muhal Richard Abrams e Andrew Hill. Em 1997, foi convidado a integrar a banda do saxofonita Greg Osby. Jason tamb\u00e9m tocou com Cassandra Wilson, Joe Lovano, Don Byron, Steve Coleman, Lee Konitz, Von Freeman, Christian McBride e Ravi Coltrane."@pt,
        "Jason Moran (Houston, Texas, 21 de enero de 1975) es un pianista y compositor estadocunidense de jazz, reconocido por la cr\u00edtica y ganador de un buen n\u00famero de premios por sus composiciones, que combina elementos del stride piano style, del modern creative jazz, de la m\u00fasica cl\u00e1sica y del hip hop, entre otros estilos. Fue designado en 2010 para el premio MacArthur Fellow."@es,
        "Jason Moran (born January 21, 1975) is an American jazz pianist, composer and educator, heavily involved in multimedia art and theatrical installations. Moran recorded first with Greg Osby and debuted as a band leader with the 1999 album Soundtrack to Human Motion. Since then, he has released eight other albums\u2014with his trio The Bandwagon, solo or leading other ensembles\u2014and appeared in about 30 albums as a sideman. He has garnered much critical acclaim and won a number of awards for his playing and compositional skills, which combine elements of post-bop and avant-garde jazz, blues, classical music, stride piano, and hip hop, among others."@en,
        "Jason MoranFichier:Jason Moran (jazz).jpg Jason Moran en 2006 Jason Moran est un pianiste de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 21 janvier 1975 \u00e0 Houston (Texas). Il a jou\u00e9 avec Steve Coleman, Greg Osby, Charles Lloyd, Lee Konitz ou encore Cassandra Wilson."@fr;
    owl:sameAs viaf:49422111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jason_Moran_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/49422111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f97f8ef-1bd6-439e-b725-c65081d12d86>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MORAN-1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jason_Moran_(musician)>.
doremus_artist:33f1edb8-57d6-3c64-afb7-68b0bc3f6773
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Benny Green (* 4. April 1963 in New York City) ist ein US-amerikanischer Pianist des Modern Jazz und des Mainstream Jazz."@de,
        "Benny Green (Nueva York, 4 de abril de 1963) es un pianista de jazz norteamericano."@es,
        "Benny Green (born April 4, 1963) is an American hard bop jazz pianist who was a member of Art Blakey's Jazz Messengers. He has been compared to Bud Powell in style and counts him as an influence."@en,
        "Benny Green est un pianiste am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 New York le4 avril 1963."@fr,
        "\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\uff08Benny Green\u30011963\u5e744\u67084\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3 \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30ad\u30fc\u7387\u3044\u308b\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30e1\u30c3\u30bb\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\u306e\u4e00\u54e1\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119740525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benny_Green_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/119740525>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28b5fcc9-6bac-418d-971c-4138558a689c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benny_Green_(pianist).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Benny_Green_(pianist)>.
doremus_artist:340453eb-7c89-3d61-8d5f-65ed54ef0476
owl:sameAs viaf:32306599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32306599>.
doremus_artist:340d3554-26a6-3901-b419-2ee4e0cc0a27
    dbp:birthPlace dbr:Mindelo;
    dbp:deathPlace dbr:Cape_Verde;
    rdfs:comment
        "Ces\u00e1ria Joana \u00c9vora (ur. 27 sierpnia 1941 w Mindelo, zm. 17 grudnia 2011 na S\u00e3o Vicente) \u2013 piosenkarka z Republiki Zielonego Przyl\u0105dka, wykonuj\u0105ca morn\u0119, nazywana cz\u0119sto \u201eBosonog\u0105 div\u0105\u201d ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j zwyczaj wyst\u0119powania bez obuwia."@pl,
        "Ces\u00e1ria \u00c9vora (IPA: [s\u0268\u02c8za\u027ei\u0250 \u02c8\u025bvu\u027e\u0250]; * 27. August 1941 in Mindelo; \u2020 17. Dezember 2011 ebenda) war die bekannteste S\u00e4ngerin Kap Verdes und gilt als K\u00f6nigin der Morna."@de,
        "Ces\u00e1ria \u00c9vora (Mindelo, 27 augustus 1941 \u2013 S\u00e3o Vicente, 17 december 2011) was een folkzangeres uit Kaapverdi\u00eb. Ze stond bekend als de 'diva op blote voeten', omdat ze de gewoonte had om blootsvoets het podium te betreden."@nl,
        "Ces\u00e1ria \u00c9vora (Mindelo, 27 de agosto de 1941 \u2013 S\u00e3o Vicente, 17 de diciembre de 2011) fue una cantante caboverdiana conocida con el sobrenombre de \u00abla reina de la morna\u00bb. Tambi\u00e9n era conocida como \u00abla diva de los pies descalzos\u00bb, debido a su costumbre de presentarse descalza sobre los escenarios, en solidaridad con los sin techo y las mujeres y ni\u00f1os pobres de su pa\u00eds."@es,
        """Ces\u00e1ria \u00c9vora (Mindelo, 27 de agosto de 1941 \u2014 Mindelo, 17 de dezembro de 2011) foi a cantora de maior reconhecimento internacional de toda a hist\u00f3ria da m\u00fasica popular cabo-verdiana. Apesar de ser sucedida em diversos outros g\u00e9neros musicais, Ces\u00e1ria \u00c9vora foi maioritariamente relacionada com a morna, por isso tamb\u00e9m apelidada de "rainha da morna". Era conhecida como a diva dos p\u00e9s descal\u00e7os."""@pt,
        """Ces\u00e1ria \u00c9vora (Portuguese pronunciation: [s\u0268\u02c8za\u027ei\u0250 \u02c8\u025bvu\u027e\u0250]; 27 August 1941 \u2013 17 December 2011) was a Cape Verdean popular singer. Nicknamed the "Barefoot Diva" for performing without shoes, she was also known as the "Queen of Morna"."""@en,
        "Ces\u00e1ria \u00c9vora (prononciation : /s\u0268\u02c8za\u027ei\u0250.\u02c8\u025bvu\u027e\u0250/), n\u00e9e le 27 ao\u00fbt 1941 \u00e0 Mindelo, ville o\u00f9 elle est morte le 17 d\u00e9cembre 2011, est une chanteuse de morna coladeira cap-verdienne. Surnomm\u00e9e la \u00ab Diva aux pieds nus \u00bb (Diva dos p\u00e9s descal\u00e7os), elle le doit \u00e0 son habitude \u00e0 se produire pieds nus sur sc\u00e8ne. Ces\u00e1ria \u00c9vora \u00e9tait principalement connue par la morna, ce qu'il lui a aussi valu le surnom de \u00ab Reine de morna \u00bb (Rainha da morna)."@fr,
        "Soprannominata la \u201cdiva a piedi nudi\u201d per la sua abitudine di esibirsi scalza, Ces\u00e1ria \u00c9vora \u00e8 probabilmente la cantante di morna pi\u00f9 conosciuta al mondo."@it,
        "\u0421\u0435\u0437\u0430\u0301\u0440\u0438\u044f \u042d\u0301\u0432\u043e\u0440\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Ces\u00e1ria \u00c9vora; \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0443 \u00ab\u0431\u043e\u0441\u043e\u043d\u043e\u0433\u0430\u044f \u0434\u0438\u0432\u0430\u00bb; 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1941, \u041c\u0438\u043d\u0434\u0435\u043b\u0443 \u2014 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2011, \u0421\u0430\u043d-\u0412\u0438\u0441\u0435\u043d\u0442\u0435) \u2014 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0441 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0432 \u0417\u0435\u043b\u0451\u043d\u043e\u0433\u043e \u041c\u044b\u0441\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043c\u043e\u0440\u043d\u044b, \u0444\u0430\u0434\u0443 \u0438 \u043c\u043e\u0434\u0438\u043d\u044c\u0438. \u041f\u0435\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0431\u043e-\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0440\u0435\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c. \u0410\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0443 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u0440\u043e\u044f\u043b\u044c, \u0433\u0430\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430, \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442."@ru,
        """\u0648\u0644\u062f\u062a "\u0633\u064a\u0632" (\u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0639\u0631\u064f\u0648\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0635\u062f\u0642\u0627\u0621) \u0641\u064a 27 \u0622\u0628 1941 \u0641\u064a \u0645\u0646\u062f\u064a\u0644\u0648\u060c \u0633\u0627\u0648 \u0641\u064a\u0633\u0646\u062a\u064a \u0628\u0627\u0644\u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0636\u0631. \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u064f\u0645\u0631\u0647\u0627\u060c \u062a\u0648\u0641\u0649 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627 (\u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064b\u0627 \u0644\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a  )\u060c \u0648\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0628\u0644\u063a\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u060c \u0648\u064f\u0636\u0639\u062a \u0641\u064a \u062f\u0627\u0631 \u0644\u0644\u0623\u064a\u062a\u0627\u0645\u060c \u062d\u064a\u062b\u064f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0639\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647\u0627 \u062a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0633\u062a\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644 16\u060c \u0627\u0642\u0646\u0639\u0647\u0627 \u0635\u062f\u064a\u0642\u0647\u0627 \u0644\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064a \u062d\u0627\u0646\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0627\u0631\u0629. \u0648\u062c\u0627\u0621 \u0646\u062c\u0627\u062d \u0625\u064a\u0641\u0648\u0631\u0627 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0641\u0642\u0637 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1988 \u0645\u0639 \u0635\u062f\u0648\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0644\u0647\u0627 "La Diva Aux Pieds Nus"\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u064f\u062c\u064d\u0644 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0628\u064a\u0639 \u0644\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 1992 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 "\u0645\u0644\u0643\u0629 \u062c\u0645\u0627\u0644 Perfumado" \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 300\u060c000 \u0646\u0633\u062e\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u0634\u0645\u0644 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629\u060c "Sodade"."""@ar,
        """\u30bb\u30b6\u30ea\u30a2\u30fb\u30a8\u30f4\u30a9\u30e9\uff08Ces\u00e1ria \u00c9vora\u30011941\u5e748\u670827\u65e5 - 2011\u5e7412\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30fc\u30dc\u30d9\u30eb\u30c7\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u540c\u56fd\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u97f3\u697d\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3067\u3042\u308b\u30e2\u30eb\u30ca\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u3082\u3068\u3082\u3068\u306f\u540c\u56fd\u5185\u306e\u76db\u308a\u5834\u3067\u6b4c\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u7cca\u53e3\u3092\u51cc\u3050\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011992\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u305fCD\u306e\u4e2d\u306b\u53ce\u3081\u3089\u308c\u305f\u66f2"Sodade"\u304c\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 2003\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cVoz D'Amor \u300d\u3067\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u6700\u512a\u79c0\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 2011\u5e7412\u670817\u65e5\u3001\u6b7b\u53bb\u300270\u6b73\u6ca1\u3002"""@ja,
        "\u5207\u8428\u91cc\u4e9a\u00b7\u57c3\u6c83\u62c9\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aCes\u00e1ria \u00c9vora\uff0c\u8461\u8404\u7259\u8a9e\u767c\u97f3\uff1a[s\u0268\u02c8za\u027ei\u0250 \u02c8\u025bvu\u027e\u0250]\uff0c\u6709\u65f6\u7ffb\u8bd1\u4e3a\u585e\u8428\u8389\u4e9a\u00b7\u827e\u6c83\u62c9\uff0c1941\u5e748\u670827\u65e5\uff0d2011\u5e7412\u670817\u65e5\uff09\u662f\u4f5b\u5f97\u89d2\u7684\u4e00\u4f4d\u500d\u53d7\u6b22\u8fce\u7684\u6b4c\u5531\u5bb6\u3002\u7531\u4e8e\u5728\u53f0\u4e0a\u8868\u6f14\u65f6\u603b\u662f\u4e0d\u7a7f\u978b\u5b50\u800c\u6709\u201c\u8d64\u811a\u6b4c\u540e\u201d\u7684\u6635\u79f0\u3002\u5979\u4e5f\u4ee5\u201c\u83ab\u5c14\u7eb3\u5973\u738b\u201d\u800c\u8457\u79f0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:28289981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ces\u00e1ria_\u00c9vora>,
        <http://viaf.org/viaf/28289981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ceafdf2f-bc18-4b99-8c71-d1834b0065c3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cesária_Évora_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cesária_Évora.
doremus_artist:34680aba-bf0d-317a-8236-323b4f6dd27f
    rdfs:comment
        "Jenny Helen McLeod, ONZM (born 1941) is a composer and former Professor of Music at Victoria University of Wellington, New Zealand."@en;
    owl:sameAs viaf:66346861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jenny_McLeod>,
        <http://viaf.org/viaf/66346861>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jenny_McLeod.
doremus_artist:34ad9e73-907e-3917-8400-12558ae08282
owl:sameAs viaf:54331797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54331797>.
doremus_artist:34d7b753-42b0-36e7-9f2e-99406b623546
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Antioch,_California>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """John "Johnny" Francis Burke (Antioch, Calif\u00f3rnia, 3 de outubro de 1908 \u2013 Nova Iorque, 25 de fevereiro de 1964) foi um letrista norte-americano, considerado como um dos melhores escritores de can\u00e7\u00f5es populares dos Estados Unidos entre as d\u00e9cadas de 1920 e 1950. Ele escreveu m\u00fasicas para muitos filmes estrelados por Bing Crosby, o mais conhecido \u00e9 a can\u00e7\u00e3o "Swinging on a Star", cantada por Bing Crosby no filme O Bom Pastor, de 1944, no qual lhe rendeu um Oscar de melhor can\u00e7\u00e3o original naquele ano."""@pt,
        """John Francis "Johnny" Burke (October 3, 1908 \u2013 February 25, 1964) was a lyricist, widely regarded as one of the finest writers of popular songs in America between the 1920s and 1950s. His song "Swinging on a Star", from the Bing Crosby film Going My Way, won an Academy Award for Best Song in 1944."""@en,
        "Johnny Burke (* 3. Oktober 1908 in Antioch, Kalifornien; \u2020 25. Februar 1964 in New York City) war ein amerikanischer Pianist und Liedtexter. Er arbeitete u. a. mit Sammy Cahn, James V. Monaco und James Van Heusen zusammen."@de;
    owl:sameAs viaf:76583294;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Burke_(lyricist)>,
        <http://viaf.org/viaf/76583294>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9b9ec99-b592-4556-aa0b-8825529afd5d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Johnny_Burke_(lyricist)>.
doremus_artist:34dd7eb1-974c-3b37-b609-6b57d8e700d5
    rdfs:comment
        "Christian Benda (* in Brasilien) ist ein Schweizer Cellist und Dirigent."@de,
        "Christian Benda est un violoncelliste tch\u00e8que, un compositeur et chef d'orchestre. Il se produit autant comme soliste que comme chef d'orchestre. Ses nombreux enregistrements incluent un grand nombre d'\u0153uvres incontournables, ainsi que les compositions de ses anc\u00eatres tels que George Anton Benda, Franti\u0161ek Benda, et Jan Ji\u0159\u00ed Benda. Il est actuellement chef d'orchestre et directeur artistique de Prague Sinfonia, fond\u00e9 par V\u00e1clav Havel."@fr,
        "Christian Benda is a Czech cellist, composer and conductor, descended from the eighteenth-century Benda family of composers. He performs worldwide both as a soloist and a conductor.His numerous recordings include many classical standards (notably, particularly distinguished performances of Boccherini cello sonatas, with his brother accompanying on the fortepiano, for the Naxos label) as well as the compositions of his ancestors Georg Anton (Ji\u0159\u00ed Anton\u00edn) Benda, Franti\u0161ek Benda and Jan Ji\u0159\u00ed Benda.(Another ancestor of his was the conductor Hans von Benda, who was particularly active between the 1930s and the 1950s.) He serves as chief Conductor and artistic director of the Prague Sinfonia."@en;
    owl:sameAs viaf:61743674;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Benda>,
        <http://viaf.org/viaf/61743674>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Benda.
doremus_artist:35beaef6-084c-340f-9592-8196d74d83c8
owl:sameAs viaf:32187684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32187684>.
doremus_artist:35c6462d-f86b-3a0b-accb-bf7640f9f38a
    dbp:birthPlace dbr:Rabat;
    rdfs:comment
        "Myriem Roussel (* 26. Dezember 1962 in Rabat) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Myriem Roussel est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Rabat (Maroc) le 26 d\u00e9cembre 1961."@fr,
        "Myriem Roussel is a French actress born in Rabat (Morocco) on 26 December 1961. She is most noted for her role as Marie in Jean-Luc Godard's 1985 film Je Vous Salue Marie/Hail Mary which was controversial at the time. She had come to Godard's attention when she appeared as an extra in Passion. Other film appearances include The Patriots (1994), Dark at Noon (1993), the 1985 adaptation of Yasunari Kawabata's 1964 novel Beauty and Sadness, and First Name: Carmen (1983)"@en;
    owl:sameAs viaf:6019684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Myriem_Roussel>,
        <http://viaf.org/viaf/6019684>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Myriem_Roussel.
doremus_artist:36989b05-8a71-304f-87ac-3da30a39fd25
    dbp:birthPlace dbr:Kursk;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Cloud;
    rdfs:comment
        "Nicolas Oboukhov (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0431\u0443\u0445\u043e\u0432, Nikola\u00ef Borissovitch Oboukhov), n\u00e9 le 22 avril 1892 \u00e0 Olchanka, dans le gouvernement de Koursk en Russie et mort le 13 juin 1954 \u00e0 Saint-Cloud, est un compositeur russe moderniste et mystique, dont la carri\u00e8re s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e principalement en France. Il existe de nombreuses variantes de ses nom et pr\u00e9nom dans les \u00e9ditions de partitions et les articles musicologiques : Nicolai, Nikolai, Nikolay, Obukhow, Obuhow, Obouhoff\u2026"@fr,
        "Nikolai Borisovich Obukhov (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0431\u0443\u0445\u043e\u0432; Nicolai, Nicolas, Nikolay; Obukhow, Obouhow, Obouhov, Obouhoff) (22 April 1892 \u2013 13 June 1954) was a modernist and mystic Russian composer, active mainly in France. An avant-garde figure who took as his point of departure the late music of Scriabin, he fled Russia along with his family after the Bolshevik Revolution, settling in Paris. His music is notable for its religious mysticism, its unusual notation, its use of an idiosyncratic 12-tone chromatic language, and its pioneering use of electronic musical instruments in the era of their earliest development."@en,
        "Nikolai Borissowitsch Obuchow (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0431\u0443\u0445\u043e\u0432; * 10. Apriljul./ 22. April 1892greg. in Kursk; \u2020 23. November 1954 in Paris) war ein russischer Komponist, der 1918 nach Frankreich emigrierte. Er z\u00e4hlt zu den Pionieren der Zw\u00f6lftontechnik und der Elektronischen Musik."@de,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0431\u0443\u0445\u043e\u0432 (22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1892, \u0441\u0435\u043b\u043e \u041e\u043b\u044c\u0448\u0430\u043d\u043a\u0430, \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u041a\u0443\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1954, \u0421\u0435\u043d-\u041a\u043b\u0443, \u043f\u043e\u0434 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u043c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432; \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u043d\u043e\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:74116402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Obukhov>,
        <http://viaf.org/viaf/74116402>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Obukhov.
doremus_artist:36b3a992-b234-3e27-8793-0106a5af79c9
    rdfs:comment
        "Marquita Lister (born 24 April 1961) is an American operatic soprano. She has sung with major companies in the U.S. and abroad, specializing in the lirico-spinto repertoire. Lister is considered one of the leading interpreters of Bess in Porgy and Bess, having performed the role hundreds of times in companies across the globe, and she is also renowned for her portrayals of Aida and Salome, two signature roles."@en;
    owl:sameAs viaf:76614868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marquita_Lister>,
        <http://viaf.org/viaf/76614868>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marquita_Lister.
doremus_artist:3756c0f2-b545-3241-bf59-f8ad95eb3a12
owl:sameAs viaf:7720250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7720250>.
doremus_artist:379b6130-16b0-3b7a-ba81-b406037ab636
owl:sameAs viaf:12516735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516735>.
doremus_artist:379f2501-bb15-3698-9a18-59945866c20d
    rdfs:comment
        "Lyne Clevers est une chanteuse et actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e C\u00e9line Marie Rhalavsky le 22 octobre 1909 \u00e0 Paris XIe, morte le 28 novembre 1991 \u00e0 Poissy (Yvelines).\u2191 lesgensducinema.com"@fr;
    owl:sameAs viaf:59276980;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lyne_Clevers>,
        <http://viaf.org/viaf/59276980>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lyne_Clevers.
doremus_artist:37c5f166-833b-32b1-ae5d-985652e75163
owl:sameAs viaf:85545596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85545596>.
doremus_artist:38049d85-e47d-3e2e-aec9-58ad952eeab2
owl:sameAs viaf:33176579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33176579>.
doremus_artist:382dcc06-7e67-3d9e-8b26-c71870c8e031
owl:sameAs viaf:311434590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/311434590>.
doremus_artist:39448d36-e943-3eaa-88ca-d7fa39f24ecd
owl:sameAs viaf:42136595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42136595>.
doremus_artist:3ae885f6-ac4a-3f82-a94d-070b59a21f19
owl:sameAs viaf:232912889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232912889>.
doremus_artist:3b07009a-86c5-382c-b4d3-a9cb3ef59552
    rdfs:comment
        "Joseph Ward (born Preston, 1932) is an English tenor, formerly a baritone, who created roles in operas by Benjamin Britten and Michael Tippett. He has also made a career as a singing teacher \u2013 his pupils include Jane Eaglen \u2013 and opera producer. A friend of Joan Sutherland's, he was a principal tenor with the Sutherland-Williamson Grand Opera Company in a 1965 tour of Australia. In 1966 he appeared in the sole recording of Bernard Herrmann's only opera, Wuthering Heights, conducted by the composer."@en,
        "Joseph Ward (n\u00e9 1932 \u00e0 Preston) est un chanteur d'op\u00e9ra anglais, d'abord baryton puis t\u00e9nor qui a cr\u00e9\u00e9 des r\u00f4les dans les op\u00e9ras de Benjamin Britten et Michael Tippett. Il a cr\u00e9\u00e9 le r\u00f4le de Starveling dans A Midsummer Night\u2019s Dream de Britten (1960) et la m\u00eame ann\u00e9e le r\u00f4le-titre dans la r\u00e9vision radiodiffus\u00e9e de Billy Budd. Il est ensuite devenu t\u00e9nor et est devenu le principal chanteur r\u00e9sident de Covent Garden dans cette tessiture."@fr;
    owl:sameAs viaf:294890627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Ward_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/294890627>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Ward_(tenor)>.
doremus_artist:3b864f54-d04f-3ab4-a174-25c296d8b427
owl:sameAs viaf:38242199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38242199>.
doremus_artist:3bbac6f7-4ec8-314a-90a3-a8760bc8b042
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Gervaise (* um 1510 in Paris (?); \u2020 nach 1558 ebenda (?)) war ein franz\u00f6sischer Gambist und Komponist der Renaissance. Vermutlich hielt er sich zeit seines Lebens in der franz\u00f6sischen Hauptstadt auf und wirkte wahrscheinlich als Musiker in der Hofkapelle K\u00f6nigs Franz I. 1935 bearbeitete Francis Poulenc Werke Gervaises in der siebens\u00e4tzigen Suite fran\u00e7aise d'apr\u00e8s Claude Gervaise f\u00fcr Klavier bzw. zw\u00f6lfk\u00f6pfiges Kammerensemble."@de,
        "Claude Gervaise (1525\u20131583) was a French composer, editor and arranger of the Renaissance, who is mainly remembered both for his association with renowned printer Pierre Attaingnant, as well as for his instrumental music."@en,
        "Claude Gervaise (Par\u00eds, 1525 - 1583)fue un compositor, editor y arreglista de m\u00fasica renacentista , principalmente recordado por su asociaci\u00f3n con el renombrado impresor Pierre Ataingnant, c\u00f3mo as\u00ed tambi\u00e9n por su m\u00fasica instrumental."@es,
        "Claude Gervaise est un compositeur fran\u00e7ais du XVIe si\u00e8cle, r\u00e9put\u00e9 pour ses livres de Danceries."@fr,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30ba\uff08Claude Gervaise, 1540\u5e74\u4ee5\u524d - 1558\u5e74\u4ee5\u5f8c\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u96c6\u8005\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u4e00\u822c\u306b\u3001\u5f7c\u306e\u5668\u697d\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u304b\u3001\u6709\u540d\u306a\u51fa\u7248\u696d\u8005\u3067\u3042\u308b\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30c6\u30cb\u30e3\u30f3\u306e\u95a2\u4fc2\u3067\u4e3b\u306b\u8a8d\u8b58\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Gervaise>,
        <http://viaf.org/viaf/49408050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Gervaise.
doremus_artist:3bbdeaf2-ec23-3419-b30e-32516da04819
    dbp:birthPlace dbr:Ruvo_di_Puglia;
    rdfs:comment
        "Pino Minafra (* 21. Juli 1951 in Ruvo di Puglia) ist ein italienischer Jazztrompeter, Fl\u00fcgelhornist und Komponist. Er geh\u00f6rt \u201ezur Spitzenklasse der europ\u00e4ischen Trompeter\u201c und \u201ebesticht durch sein kreatives Spiel und unglaubliche zirkularatmungstechnisch gest\u00fctzte weite Klanglinien\u201c."@de,
        "Pino Minafra (Ruvo di Puglia, 21 juli 1951) is een Italiaanse jazz-trompettist, -bugelist en componist, die actief is in de free jazz en ge\u00efmproviseerde muziek. Hij speelde onder meer met Willem Breuker, Misha Mengelberg, Han Bennink en Ernst Reijseger. Bij zijn optredens bespeelt Minafra zijn trompet af en toe door een megafoon. Ook blaast hij wel op een stuk plastic waterpijp op de manier zoals je op een didgeridoo blaast en zingt hij scat. Minafra is getrouwd en heeft een zoon, Livio Minafra, met wie hij in 2007 het MinAfric Orchestra oprichtte."@nl,
        "Pino Minafra (born 1951 in Ruvo di Puglia) is an Italian trumpeter and flugelhorn player who is associated with free improvisation, avant-garde jazz. A founding member of the Italian Instabile Orchestra, Minafra has recorded with such musicians as Gianluigi Trovesi, Mario Schiano, Han Bennink, Ernst Reijseger, Willem Breuker and Michel Godard."@en;
    owl:sameAs viaf:29731297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pino_Minafra>,
        <http://viaf.org/viaf/239145542772596641805>,
        <http://viaf.org/viaf/29731297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pino_Minafra.
doremus_artist:3bc2c1cd-e26d-3163-8891-bc53500dd7da
    dbp:birthPlace dbr:Maputo;
    rdfs:comment
        "Marisa dos Reis Nunes (* 16. Dezember 1973 in Louren\u00e7o Marques (Mosambik)) ist der Geburtsname der portugiesischen Fado-S\u00e4ngerin Mariza. Sie ist momentan die weltweit erfolgreichste K\u00fcnstlerin dieser Musikrichtung."@de,
        "Marisa dos Reis Nunes ComIH (Louren\u00e7o Marques, 16 de Dezembro de 1973) \u00e9 o nome de nascimento da fadista portuguesa Mariza, segundo ela pr\u00f3pria corrige na TSF \u00e0 conversa com Carlos Vaz Marques em 2003, \u00abcantadeira de fados\u00bb. Tem sido presen\u00e7a regular em palcos como o Carnegie Hall, em Nova Iorque, o Walt Disney Concert Hall, em Los Angeles, o Lobero Theater, em Santa B\u00e1rbara, a Salle Pleyel, em Paris, a \u00d3pera de Sydney ou o Royal Albert Hall. O jornal brit\u00e2nico The Guardian considerou-a \u00abuma diva da m\u00fasica do mundo\u00bb."@pt,
        "Marisa dos Reis Nunes est le nom de naissance de Mariza, une chanteuse de fado portugaise n\u00e9e au Mozambique le 16 d\u00e9cembre 1973. \u00ab J\u2019ai v\u00e9cu dans un environnement typique de Lisbonne et j\u2019ai toujours chant\u00e9 le fado. Je sais ce qu\u2019est le fado : c\u2019est \u00e0 travers lui que je me comprends \u00bb."@fr,
        "Marisa dos Reis Nunes, znana jako Mariza (wym. [m\u0250\u02c8\u027eiz\u0250], ur. 16 grudnia 1973 w Louren\u00e7o Marques) \u2212 portugalska pie\u015bniarka fado. B\u0119d\u0105c dzieckiem przeprowadzi\u0142a si\u0119 z Afryki do Europy i w Portugalii doskonali\u0142a sw\u00f3j warsztat wokalny. Otrzyma\u0142a nagrod\u0119 \u201eVoice of Fado\u201d od portugalskiej stacji radiowej Central FM. Wykona\u0142a wsp\u00f3lnie ze Stingiem nieformalny hymn Igrzysk Olimpijskich 2004 w Atenach \u2013 A Thousand Years. Mariza koncertowa\u0142a ju\u017c w Ameryce \u0141aci\u0144skiej, Stanach Zjednoczonych i wielu krajach Europy, w tym w Polsce. Koncerty w Polsce:"@pl,
        "Mariza (Portuguese pronunciation: [m\u0250\u02c8\u027eiz\u0250]), ComIH, born Marisa dos Reis Nunes (16 December 1973, Louren\u00e7o Marques, Portuguese Mozambique), is a popular fado singer. Mariza was born to a Portuguese father and a mother of partial African heritage. At age three, her family moved to Metropolitan Portugal, and she was raised in Lisbon's historic quarters of Mouraria and Alfama. While very young she began singing in a wide variety of musical styles, including gospel, soul and jazz. Her father strongly encouraged her to adopt fado; he felt that participating in the traditional music would grant her greater acceptance in the Portuguese community. Mariza has sold over 1,000,000 records worldwide."@en,
        "Mariza Reis Nunes (Mozambique, 16 december 1973) is een bekende fado-zangeres. Haar vader is Portugees, maar haar moeder komt uit Mozambique. Ze is geboren in Mozambique in 1973 (toen een Portugese kolonie), en emigreerde op haar 3e naar Lissabon. Daar groeide ze op in de traditionele wijk (Mouraria), en daar leerde zij ook de fado-zang. In 2004 wint Mariza een EBBA Award. De European Border Breakers Awards (EBBA) zijn prijzen die jaarlijks worden uitgereikt aan tien jonge veelbelovende Europese artiesten die het jaar ervoor succesvol buiten de eigen landsgrenzen debuteerden."@nl,
        "Mariza es el nombre art\u00edstico de Marisa dos Reis Nunes (Maputo, Mozambique, 16 de diciembre de 1973), cantante de fados, una de las m\u00e1s populares de Portugal y una de las artistas lusas con m\u00e1s proyecci\u00f3n internacional."@es,
        "Nata in Mozambico quando il paese africano ancora era una colonia del Portogallo, figlia di madre mozambicana e padre portoghese, la sua famiglia si trasfer\u00ec in Portogallo quando aveva solo tre anni di et\u00e0. Nel quartiere di Lisbona della Mouraria, dove crebbe, inizi\u00f2 a conoscere il fado. Ancora adolescente e prima di divenire una fadista cant\u00f2 diversi generi musicali, come gospel, soul e jazz. Nel 1999 arriva al grande pubblico grazie alla rete televisiva TVI, che trasmise in diretta gli omaggi tributati ad Am\u00e1lia Rodrigues dai teatri di Lisbona e di Porto"@it,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u0437\u0430 (Mariza, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u0437\u0430 \u0420\u0435\u0301\u0439\u0448 \u041d\u0443\u0301\u043d\u0435\u0448, \u043f\u043e\u0440\u0442. Marisa Reis Nunes) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0444\u0430\u0434\u0443. \u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0410\u043c\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u0438\u0448, \u00ab\u0441\u0435\u043d\u0441\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb, \u043f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 The Independent."@ru;
    owl:sameAs viaf:34165950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariza>,
        <http://viaf.org/viaf/34165950>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8cbb4d57-f44d-433a-90bf-a0892af886e1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mariza-05.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariza.
doremus_artist:3c4c5dd5-fe4f-34e5-8564-760f0c95e8bf
owl:sameAs viaf:18993845; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18993845>.
doremus_artist:3c516116-dc75-3e27-9fa9-1be09d7bd837
owl:sameAs viaf:19136503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19136503>.
doremus_artist:3d3df0ec-0fde-314a-87f2-d060e7a8aa73
owl:sameAs viaf:74115796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74115796>.
doremus_artist:3d7b7e4f-f48d-387e-ad80-6ea5ef1e8a13
owl:sameAs viaf:10771250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10771250>.
doremus_artist:3d97511f-80ea-3b47-8e65-115e54b77fb4
    rdfs:comment
        "Pierluigi Billone (Sondalo, 14 februari 1960) is een Italiaanse componist. Hij kreeg zijn muzikale opleiding in Milaan (compositie en klassieke gitaar) en Siena (kamermuziek). Daarna studeerde hij verder bij Salvatore Sciarrino en Helmut Lachenmann. Van Sciarrino kreeg hij zijn experimenteerdrift mee, van Lachenmann de structuur. Zijn experimentele muziek wordt door ensembles over de gehele wereld uitgevoerd. Vanaf 2006 geeft hij compositieles aan de Universiteit voor Muziek en Kunsten in Graz, Oostenrijk."@nl,
        """Pierluigi Billone (born 1960 in Italy) is an Italian composer known for works which often "reinvent" the performance techniques of the instruments involved."""@en,
        "Pierluigi Billone (geboren 1960 in Italien) ist ein italienischer Komponist. Er studierte bei Salvatore Sciarrino und Helmut Lachenmann."@de,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440\u043b\u0443\u0438\u0301\u0434\u0436\u0438 \u0411\u0438\u043b\u043b\u043e\u0301\u043d\u0435 (\u0440\u043e\u0434. 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1960) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:329906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierluigi_Billone>,
        <http://viaf.org/viaf/329906>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierluigi_Billone.
doremus_artist:3e35ddad-0be0-3e94-9500-7c21d7b32362
owl:sameAs viaf:34645197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34645197>.
doremus_artist:40a84458-72f5-3076-a75b-87eed3ef7468
owl:sameAs viaf:79531539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79531539>.
doremus_artist:40d77b7a-46d1-3a83-8639-7c8b1a369cc2
owl:sameAs viaf:119768693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119768693>.
doremus_artist:40e32acf-ff3a-38b5-bb68-ae2f5251029a
owl:sameAs viaf:59374488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59374488>.
doremus_artist:425de64b-5ec7-32f5-9540-99f765a3bb8d
    dbp:birthPlace dbr:San_Vito_dei_Normanni;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Leonardo (Lionardo) Ortensio Salvatore de Leo (ur. 5 sierpnia 1694 w San Vito degli Schiavi (obecnie San Vito dei Normanni), zm. 31 pa\u017adziernika 1744 w Neapolu) \u2013 w\u0142oski kompozytor, organista i nauczyciel, przedstawiciel szko\u0142y neapolita\u0144skiej w muzyce."@pl,
        "Leonardo Leo (* 5. August 1694 (nach Piccinni 1701) in San Vito degli Schiavoni, dem heutigen San Vito dei Normanni; \u2020 31. Oktober 1744 in Neapel) war ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Leonardo Leo (5 August 1694 \u2013 31 October 1744), more correctly Lionardo Oronzo Salvatore de Leo, was a Neapolitan Baroque composer."@en,
        "Leonardo Leo (San Vito degli Schiavoni, 5 augustus 1694 - 31 oktober 1744), tevens Lionardo Oronzo Salvatore de Leo genaamd, was een Italiaans componist van barokmuziek."@nl,
        "Leonardo LeoFichier:Leonardo Leo.jpg Lionardo Oronzo Salvatore de Leo, connu sous le nom abr\u00e9g\u00e9 de Leonardo Leo (n\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1694 \u00e0 San Vito degli Schiavoni, devenue San Vito dei Normanni, dans l'actuelle province de Brindisi, qui fait alors partie du Royaume de Naples et mort \u00e0 Naples le 31 octobre 1744) est un compositeur de musique baroque italien."@fr,
        "Leonardo Ortensio Salvatore de Leo (San Vito dei Normanni, 5 de agosto de 1694 \u2013 N\u00e1poles, 31 de octubre de 1744), compositor italiano, uno de los grandes nombres de la Escuela musical napolitana."@es,
        "Leonardo Ortensio Salvatore de Leo (San Vito dei Normanni, 5 de agosto de 1694 \u2013 N\u00e1poles, 31 de outubro de 1744) foi um compositor barroco italiano, pertencente \u00e0 Escola musical napolitana."@pt,
        "\u00c8 fra i grandi nomi della Scuola musicale napoletana."@it,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u041e\u0440\u0442\u0435\u043d\u0437\u0438\u043e \u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0414\u0438 \u041b\u0435\u043e (5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1694, \u0421\u0430\u043d-\u0412\u0438\u0442\u043e-\u0434\u0435\u043b\u044c\u0438-\u0421\u043a\u044c\u044f\u0432\u0438, \u2014 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1744, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30ec\u30fc\u30aa\uff08\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30ec\u30aa\u3001Leonardo Leo, \u30d5\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\uff1aLionardo Oronzo Salvatore de Leo, 1694\u5e748\u67085\u65e5 - 1744\u5e7410\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56796786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonardo_Leo>,
        <http://viaf.org/viaf/56796786>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonardo_Leo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonardo_Leo.
doremus_artist:42e61da0-bf03-38f5-97c6-62a2e30f9194
    dbp:birthPlace dbr:Rotterdam;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antonius Wilhelmus Adrianus de Leeuw (* 16. November 1926 in Rotterdam; \u2020 31. Mai 1996 in Paris) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Antonius Wilhelmus Adrianus de Leeuw (born Rotterdam, 16 November 1926; died Paris, 31 May 1996) was a Dutch composer. He occasionally experimented with microtonality."@en,
        "Ton de Leeuw (16 novembre 1926 \u00e0 Rotterdam \u2013 31 mai 1996 \u00e0 Paris) est un compositeur n\u00e9erlandais."@fr,
        "Ton de Leeuw (Rotterdam, 16 november 1926 \u2013 Parijs, 31 mei 1996) was een vooraanstaand Nederlands componist en muziekpedagoog."@nl;
    owl:sameAs viaf:115528469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ton_de_Leeuw>,
        <http://viaf.org/viaf/115528469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12a9b286-abc8-4bad-a0d2-c9be5db7bdd6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ton_de_Leeuw.
doremus_artist:434f97da-5d21-3bfd-96fe-4b3d2e1d5ec3
    dbp:birthPlace dbr:Ludwigsburg;
    dbp:deathPlace dbr:Weinsberg;
    rdfs:comment
        "Justinus Andreas Christian (von) Kerner (* 18. September 1786 in Ludwigsburg; \u2020 21. Februar 1862 in Weinsberg) war ein deutscher Dichter, Arzt und medizinischer Schriftsteller."@de,
        "Justinus Andreas Christian Kerner (18 September 1786 \u2013 21 February 1862) was a German poet, practicing physician, and medical writer."@en,
        "Justinus Andreas Christian Kerner (Ludwigsburg, 18 de Setembro de 1786 - Weinsberg, 21 de Fevereiro de 1862) foi um m\u00e9dico, escritor e poeta alem\u00e3o."@pt,
        "Justinus Andreas Christian Kerner o Justinus Kerner (n. 18 de septiembre de 1786, Ludwigsburg, Baden-Wurtemberg, Alemania - \u2020 21 de febrero de 1862, Weinsberg, Baden-Wurtemberg), fue un m\u00e9dico y poeta alem\u00e1n de Weinsberg. Dio la primera descripci\u00f3n detallada del botulismo y fue tambi\u00e9n el precursor de las aplicaciones terap\u00e9uticas de la toxina botul\u00ednica experimentando sus efectos sobre s\u00ed mismo y sobre numerosos animales. Se le conoce sobre todo como l\u00edrico y form\u00f3, con Uhland, Schwab y M\u00f6rike, la escuela suaba. Public\u00f3 cinco colecciones de poes\u00edas (de 1826 a 1854) y, en prosa, Siluetas de viaje (1811), Libro ilustrado de mi adolescencia (1849), y La vidente de Prevorst (1829) sobre el hipnotismo."@es,
        "Justinus Andreas Christian Kerner, n\u00e9 le 18 septembre 1786 \u00e0 Ludwigsbourg (dans le Wurtemberg, en Allemagne) et mort le 21 f\u00e9vrier 1862 \u00e0 Weinsberg, dans la m\u00eame province, est un m\u00e9decin et un po\u00e8te allemand. Il est connu pour avoir donn\u00e9 la premi\u00e8re description d\u00e9taill\u00e9e du botulisme et pour avoir \u00e9t\u00e9 le pr\u00e9curseur des applications th\u00e9rapeutiques de la toxine botulique dont il a exp\u00e9riment\u00e9 les effets sur lui-m\u00eame et sur de nombreux animaux. En litt\u00e9rature, il est notamment l'auteur d'un livre sur la voyante de Prevorst."@fr,
        "\u042e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0443\u0441 \u041a\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Justinus Andreas Christian Kerner; 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1786 \u2014 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1862) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a \u043c\u0435\u0441\u043c\u0435\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043b\u0435\u043a\u0441\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:46858675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Justinus_Kerner>,
        <http://viaf.org/viaf/46858675>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Justinus_Kerner_Altersbild.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Justinus_Kerner.
doremus_artist:438fd931-413c-3597-9584-05d87994bcee
owl:sameAs viaf:45557977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45557977>.
doremus_artist:439a2cda-7299-32a7-9737-14c42ee7ec49
    rdfs:comment
        "Robert John Shafer, Jr. (born January 1, 1946) is a Grammy Award-winning American conductor, classical composer, educator and church musician (pianist, organist). He has served as artistic director of the City Choir of Washington since its launch in September 2007."@en;
    owl:sameAs viaf:49450549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Shafer_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/49450549>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b33aad7d-0d8f-41b1-9290-65ebe7613c52>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Shafer_(conductor)>.
doremus_artist:43d878d5-834b-356d-ae67-08230dfa3a7d
owl:sameAs viaf:2286501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2286501>.
doremus_artist:44ccc8fe-9a14-3de5-80f5-ceb300046251
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Leroy Frank Van Dyke (* 4. Oktober 1929 in Spring Fork, Missouri) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Songwriter, der ab Ende der 1950er Jahre mit Hits wie Auctioneer und Walk on By bekannt wurde. Er ist der Bruder der Schauspieler Dick Van Dyke und Jerry Van Dyke."@de,
        """Leroy Frank Van Dyke (born October 4, 1929) is an American country music singer best known for his hits "The Auctioneer" (1956) and "Walk On By" (1961)."""@en;
    owl:sameAs viaf:29719626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leroy_Van_Dyke>,
        <http://viaf.org/viaf/29719626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leroy_Van_Dyke.
doremus_artist:44ea8f3a-1157-33c3-b0a6-28ae80e4ad39
owl:sameAs viaf:284661718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/284661718>.
doremus_artist:451d8bda-7910-39d4-96f4-fb006ff6383c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Guillaume Minoret (Parijs, april 1650 \u2013 Versailles, december 1720) was een Frans componist en sous-ma\u00eetre van de Chapelle royale, een van de drie afdelingen van het Franse hof, dat verantwoordelijk was voor de Musique du roi. Minoret werd in 1679 benoemd tot ma\u00eetre de chapelle (hoofd muziek) van de kathedraal van Orl\u00e9ans, en daarna van de Saint-Germain-l'Auxerrois te Parijs. Van de periode v\u00f3\u00f3r 1679 is niets bekend over hem."@nl,
        "Guillaume Minoret (ca. April 1650 \u2013 1717 or December 1720) was a French baroque composer. He was of the generation of Marc-Antoine Charpentier, but unlike him only a small part of his \u0153uvre survives. Minoret famously won one of the four rotating annual positions for sous-ma\u00eetres at the Chapelle royale in 1683, organised by Louis XIV following the retirement of Henry Du Mont and Pierre Robert. Unfortunately compared to both de Lalande, who won the most prestigious Christmas turn of the four positions, and Pascal Collasse who in most opinions came second, Minoret and his colleague Nicolas Goupillet have been consigned by music historians to the roles of musical mediocrities. Prior to the competition he had been ma\u00eetre de chapelle at Orl\u00e9ans Cathedral since 1679."@en,
        "Guillaume Minoret, n\u00e9 \u00e0 Paris en avril 1650 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Versailles en d\u00e9cembre 1720, est un compositeur et ma\u00eetre de chapelle fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:229372470;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillaume_Minoret>,
        <http://viaf.org/viaf/229372470>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillaume_Minoret.
doremus_artist:45b5db64-6066-345e-8c26-cc8b7b8fd85f
owl:sameAs viaf:54397333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54397333>.
doremus_artist:45c3e414-8780-3207-8eb5-c833e7370dfc
owl:sameAs viaf:61555259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61555259>.
doremus_artist:4632eb54-1399-3cc8-a806-3f9dc4794f33
owl:sameAs viaf:17490176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17490176>.
doremus_artist:463404ca-79ad-35f1-930f-19d667f77973
owl:sameAs viaf:39576728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39576728>.
doremus_artist:4666c837-531d-3df3-8ba6-cb2f1e3c93bf
    dbp:birthPlace dbr:Haifeng_County;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Ma Sicong (Chinese: \u99ac\u601d\u8070; pinyin: M\u01ce S\u012bc\u014dng; Wade\u2013Giles: Ma Szu-ts'ung; May 7, 1912 \u2013 May 20, 1987) was a Chinese violinist and composer. He was referred to in China as "The King of Violinists." His Nostalgia (\u601d\u9109\u66f2) for violin, composed in 1937 as part of the Inner Mongolia Suite (\u5167\u8499\u7d44\u66f2), was considered one of the most favorite pieces of 20th century China. Ma died while undergoing heart surgery in Philadelphia on May 20, 1987. He was 75."""@en,
        "Sitson Ma (chinesisch \u99ac\u601d\u8070 / \u9a6c\u601d\u806a, Pinyin M\u01ce Sic\u014dng, * 7. Mai 1912 in Haifeng, Guangdong; \u2020 1987 in den Vereinigten Staaten) war ein chinesischer Violinvirtuose und Komponist. Sitson Ma studierte am Konservatorium von Nancy und nahm in Paris Violinunterricht. 1931 kehrte er nach China zur\u00fcck, wo er als Violinist wirkte und in Guangzhou eine Musikschule gr\u00fcndete. 1937 wurde er Professor an der Universit\u00e4t von Kanton. Nach dem Zweiten Weltkrieg war er Musiklehrer und Dirigent in Shanghai, Taipeh, Tianjin und Peking. In der Folge der Kulturrevolution emigrierte er 1967 in die USA."@de,
        "\u041c\u0430 \u0421\u044b\u0446\u0443\u0301\u043d (\u043a\u0438\u0442. \u0442\u0440\u0430\u0434. \u99ac\u601d\u8070, \u0443\u043f\u0440. M\u01ce S\u012bc\u014dng, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: Ma Szu-ts'ung; 7 \u043c\u0430\u044f 1912 \u2014 20 \u043c\u0430\u044f 1987) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u99ac\u601d\u8061\uff08\u30de\u30fc\u30fb\u30b9\u30c4\u30a9\u30f3\u3001\u3070\u30fb\u3057\u305d\u3046\u30011912\u5e745\u67087\u65e5\uff0d1987\u5e745\u670820\u65e5\uff09\u306f\u4e2d\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u5e83\u6771\u7701\u6d77\u8c4a\u770c\u751f\u307e\u308c\u30021923\u5e74\u300111\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u305f\u3081\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u7559\u5b66\u3057\u30011931\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u305f\u30021932\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u300e\u63fa\u7c43\u66f2\u300f\u300e\u5185\u30e2\u30f3\u30b4\u30eb\u7d44\u66f2\u300f\u300e\u30c1\u30d9\u30c3\u30c8\u97f3\u8a69\u300f\u300e\u7267\u6b4c\u300f\u300e\u585e\u5916\u821e\u66f2\u300f\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b21\u3005\u3068\u767a\u8868\u3057\u305f\u30021949\u5e74\u306b\u4e2d\u592e\u97f3\u697d\u5b66\u9662\u306e\u521d\u4ee3\u9662\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u30011966\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3057\u304b\u30571966\u5e74\u3088\u308a\u6587\u5316\u5927\u9769\u547d\u3067\u8feb\u5bb3\u3092\u53d7\u3051\u3001\u7fcc\u5e74\u9999\u6e2f\u3092\u7d4c\u7531\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u30021985\u5e74\u306b\u306f\u540d\u8a89\u56de\u5fa9\u304c\u306a\u3055\u308c\u308b\u304c\u30011987\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u601d\u806a\uff081912\u5e745\u67087\u65e5\uff0d1987\u5e745\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u4e2d\u56fd\u5e7f\u4e1c\u6d77\u4e30\u53bf\u4eba\uff0c\u4e2d\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u4e0e\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u4e2d\u56fd\u5c0f\u63d0\u7434\u7b2c\u4e00\u4eba\u201d\u3002\u4ed6\u4e8e1937\u5e74\u521b\u4f5c\u7684\u300a\u601d\u4e61\u66f2\u300b\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4e2d\u56fd20\u4e16\u7eaa\u7684\u97f3\u4e50\u7ecf\u5178\u4e4b\u4e00\u3002 \u9a6c\u601d\u806a\u65e9\u5e74\u66fe\u8d74\u6cd5\u56fd\u5df4\u9ece\u6c42\u5b66\uff0c\u5e76\u5728\u540e\u6765\u8003\u5165\u4e86\u6cd5\u56fd\u7684\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u4e3b\u4fee\u5c0f\u63d0\u7434\u30021932\u5e74\u521d\uff0c\u9a6c\u601d\u806a\u7531\u6cd5\u56fd\u56de\u5230\u4e2d\u56fd\uff0c\u5e76\u5728\u540c\u4e00\u5e74\u4e0e\u738b\u6155\u7406\u7ed3\u5a5a\u3002\u6b64\u540e\u9646\u7eed\u521b\u4f5c\u4e86\u300a\u6447\u7bee\u66f2\u300b\u300a\u7ee5\u8fdc\u7ec4\u66f2\u300b\u300a\u897f\u85cf\u97f3\u8bd7\u300b\u300a\u7267\u6b4c\u300b\u7b49\u591a\u90e8\u8457\u540d\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u30021949\u5e7412\u6708\uff0c\u9a6c\u601d\u806a\u88ab\u4e2d\u534e\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\u653f\u52a1\u9662\u4efb\u547d\u4e3a\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u7684\u9996\u4efb\u9662\u957f\u3002 1966\u5e746\u6708\uff0c\u6587\u5316\u5927\u9769\u547d\u5f00\u59cb\u540e\uff0c\u9a6c\u601d\u806a\u906d\u5230\u4e86\u9020\u53cd\u6d3e\u7684\u6279\u6597\u30021967\u5e741\u670815\u65e5\u665a\uff0c\u9a6c\u601d\u806a\u4e0e\u592b\u4eba\u738b\u6155\u7406\u3001\u6b21\u5973\u9a6c\u745e\u96ea\u548c\u513f\u5b50\u9a6c\u5982\u9f99\u51fa\u8d70\u9999\u6e2f\uff0c\u540e\u7531\u7f8e\u56fd\u9a7b\u9999\u6e2f\u9886\u4e8b\u966a\u540c\u98de\u62b5\u7f8e\u56fd\u3002\u540c\u5e745\u6708\uff0c\u5728\u5eb7\u751f\u548c\u8c22\u5bcc\u6cbb\u7684\u793a\u610f\u4e0b\u6210\u7acb\u7684\u201c\u9a6c\u601d\u806a\u4e13\u6848\u7ec4\u201d\uff08\u53c8\u540d\u201c002\u53f7\u4e13\u6848\u7ec4\u201d\uff09\u5f00\u59cb\u5bf9\u9a6c\u601d\u806a\u51fa\u8d70\u7684\u7ecf\u8fc7\u8fdb\u884c\u8c03\u67e5\uff0c\u682a\u8fde\u9a6c\u5bb6\u4eb2\u5c5e\u6570\u5341\u4eba\u30021968\u5e74\uff0c\u9a6c\u601d\u806a\u88ab\u5b9a\u4e3a\u201c\u53db\u56fd\u6295\u654c\u5206\u5b50\u201d\uff0c\u8fd9\u4e00\u7f6a\u540d\u76f4\u81f31985\u5e74\u624d\u5f97\u4ee5\u5e73\u53cd\u3002 1987\u5e745\u6708\uff0c\u9a6c\u601d\u806a\u5728\u7f8e\u56fd\u63a5\u53d7\u5fc3\u810f\u624b\u672f\u65f6\u624b\u672f\u5931\u8d25\uff0c\u4e8e5\u670820\u65e5\u901d\u4e16\u4e8e\u7f8e\u56fd\u8d39\u57ce\uff0c\u4eab\u5e7475\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:77760366;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ma_Sicong>,
        <http://viaf.org/viaf/77760366>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Ma_Sicong.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ma_Sicong.
doremus_artist:467b5b3e-0803-3572-adbc-1204393d55d3
owl:sameAs viaf:22333017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333017>.
doremus_artist:46818c73-1295-32ac-9cb5-aea45782aaaa
owl:sameAs viaf:92137279; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92137279>.
doremus_artist:476e0ed6-7ee4-35ae-9ce3-2c7db5843160
    owl:sameAs viaf:38387107;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38387107>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f0a3814-fbd7-464e-914f-16f6ba0991fc>.
doremus_artist:47b25b7b-123b-3108-b8ef-b7ff97075979
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Truro,_Cornwall>;
    rdfs:comment
        "Richard John Campbell (21 February 1956 \u2013 8 March 2011) was an English classical musician, best known as a founder member of the early music ensemble Fretwork and for his newer association with the Feinstein Ensemble, specialising in historically accurate performance of 18th-century music."@en;
    owl:sameAs viaf:34655891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Campbell_(classical_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/34655891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50870e11-0c3c-4edb-b4ec-2a267c9603a9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Campbell_(classical_musician)>.
doremus_artist:48658a51-f0aa-38dd-958b-862546c75b83
owl:sameAs viaf:164044641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164044641>.
doremus_artist:48bbe921-41bf-3ec9-813d-2f6e927421b2
    dbp:birthPlace dbr:British_Raj;
    rdfs:comment
        "Shekhar Kapur (Lahore, 6 de dezembro de 1945) \u00e9 um cineasta Paquistan\u00eas, aclamado pelo drama biogr\u00e1fico Elizabeth, de 1998."@pt,
        "Shekhar Kapur (Lahore, 6 december 1945) is een Indiase regisseur en producent. Hij werd bekend door de film Bandit Queen uit 1994. Zijn biografische films van koningin Elizabeth I (Elizabeth en de opvolger Elizabeth: The Golden Age) leverden Oscar-nominaties op, waaronder twee nominaties voor Beste Actrice voor actrice Cate Blanchett, die in beide films de hoofdrol speelt."@nl,
        "Shekhar Kapur (auch: Chandrasekhar Kapur; * 6. Dezember 1945 in Lahore) ist ein indischer Schauspieler und Filmregisseur und fr\u00fcheres Model. Kapur ist der erste erfolgreiche Regisseur aus der Hindi-Filmindustrie in Mumbai, der auch im britischen und US-amerikanischen Film preisgekr\u00f6nte Filme schuf."@de,
        "Shekhar Kapur (born 6 December 1945) is an Indian film director, actor and producer known for his works in Hindi cinema and part of the Anand family. Kapur became known in Bollywood with his recurring role in the TV series Khandan in the mid-1980s and his directorial debut in the cult Bollywood film Masoom in 1983, which won the Filmfare Critics Award for Best Movie for that year."@en,
        "Shekhar Kapur (n. Lahore, India, 6 de diciembre de 1945) es un director y productor de cine indio."@es,
        "Shekhar Kapur (ur. 6 grudnia 1945 w Lahaurze (Pend\u017cab pod okupacj\u0105 brytyjsk\u0105) [dzisiejszy Pakistan]) \u2212 indyjski re\u017cyser filmowy."@pl,
        """Shekhar KapurFichier:Shekhar kapur 02.jpg Shekhar Kapur en 2008 Shekhar Kapur, n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1945 \u00e0 Lahore (Inde britannique aujourd'hui au Pakistan), est un acteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur indien. En 2016 Shekhar Kapur r\u00e9alise un film autobiographique et documentaire sur Mata Amritanandamayi nomm\u00e9 "La Science de la compassion" (The Science of Compassion)."""@fr,
        "\u0428\u0435\u043a\u0445\u0430\u0440 \u041a\u0430\u043f\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Shekhar Kapur, \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438 \u0936\u0947\u0916\u0930 \u0915\u092a\u0942\u0930; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1945) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30a7\u30fc\u30ab\u30eb\u30fb\u30ab\u30d7\u30fc\u30eb\uff08\u0936\u0947\u0916\u0930 \u0915\u092a\u0942\u0930, Shekhar Kapur, 1945\u5e7412\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u9818\u30a4\u30f3\u30c9\u5e1d\u56fd\u30e9\u30db\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30d9\u30c3\u30c8\u8868\u8a18\u3067\u540d\u524d\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u300c-r\u300d\u306b\u5f15\u304d\u305a\u3089\u308c\u3066\u304b\u3001\u300c\u30b7\u30a7\u30ab\u30fc\u30eb\u300d\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u4e8b\u304c\u307b\u3068\u3093\u3069\u3060\u304c\u3001\u5b9f\u969b\u306b\u306f\u9577\u6bcd\u97f3\u3068\u3057\u3066\u300c\u30fc\u300d\u3092\u3064\u3051\u308b\u3079\u304d\u306a\u306e\u306f\u6700\u521d\u306e\u307b\u3046\u306e\u97f3\u7bc0\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85137669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shekhar_Kapur>,
        <http://viaf.org/viaf/85137669>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shekhar_kapur_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shekhar_Kapur.
doremus_artist:49249b64-22a5-3d72-988e-0ab658ccd284
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Blauvac;
    rdfs:comment
        "Georges Hugon ( Paris, 23 de julho de 1904 - Blauvac, 19 de junho de 1980) foi um compositor franc\u00eas."@pt,
        "Georges Hugon (* 23. Juli 1904 in Paris; \u2020 19. Juni 1980 in Blauvac) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Georges Hugon (23 July 1904 \u2013 19 June 1980) was a French composer. He is the father of actress Sophie Daumier. His compositional output includes several chamber works, the ballet La Reine de Saba (1933, dedicated to Gustave Flaubert), two completed symphonies (1941 and 1949), and the unfinished symphony Prometheus. He died in Blauvac."@en,
        "Georges Hugon est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 23 juillet 1904 \u00e0 Paris et mort le 19 juin 1980 \u00e0 Blauvac (Vaucluse)."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30e6\u30b4\u30f3\uff08Georges Hugon, 1904\u5e747\u670823\u65e5 - 1980\u5e746\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b3\u30b5\u30fc\u30c9\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\u3001\u30a4\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306f1921\u5e74\u306b\u548c\u58f0\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3067\u30011930\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3067\u9996\u5e2d\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u5f97\u305f\u30021934\u5e74\u304b\u30891940\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ed\u30fc\u30cb\u30e5\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30e1\u30fc\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u8077\u306b\u5c31\u3044\u305f\u30021941\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30bd\u30eb\u30d5\u30a7\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011948\u5e74\u304b\u3089\u306f\u548c\u58f0\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u3082\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19865669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Hugon>,
        <http://viaf.org/viaf/19865669>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Hugon.
doremus_artist:4957eff3-1c2a-3d48-bf0d-1c7bfec4017a
    dbp:birthPlace dbr:Königs_Wusterhausen;
    rdfs:comment
        "Marek Kalbus (* 14. Januar 1969 in K\u00f6nigs Wusterhausen) ist ein deutscher Opern- und Konzerts\u00e4nger (Bassbariton/Bass)."@de,
        "Marek Kalbus (*Alemania, K\u00f6nigswusterhausen, 14 de enero de 1969) es cantante de \u00f3pera y de concierto. Es bajo alto con la voz de un t\u00edpico basso cantante y canta papeles de bajo tal como de bar\u00edtono bajo."@es,
        "Marek Kalbus (born January 14, 1969 in K\u00f6nigs Wusterhausen) is a German opera and concert singer. He has the voice of a typical basso cantante and sings bass and bass-baritone roles."@en;
    owl:sameAs viaf:25682950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marek_Kalbus>,
        <http://viaf.org/viaf/25682950>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marek_Kalbus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marek_Kalbus.
doremus_artist:496cbee4-1908-3942-80ac-e9a6b570c4c1
    dbp:birthPlace dbr:Hucknall;
    dbp:deathPlace dbr:Chichester;
    rdfs:comment
        "Eric Coates (27 August 1886 \u2013 21 December 1957) was an English composer of light music and a viola player."@en,
        "Eric Coates (Hucknall, Nottinghamshire, 27 augustus 1886- Chichester 21 december 1957) was een Britse altviolist, dirigent en componist. Hij werd in het midden van de twintigste eeuw door sommigen, waaronder Percy Grainger, beschouwd als de ongekroonde koning van de lichte muziek. In 1953 schrijft Coates zijn autobiografie Suite in Four Movements."@nl,
        "Eric Coates n\u00e9 \u00e0 Hucknall (comt\u00e9 de Nottinghamshire) le 27 ao\u00fbt 1886 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Chichester le 21 d\u00e9cembre 1957 \u00e9tait un compositeur de musique l\u00e9g\u00e8re et altiste britannique. Il est particuli\u00e8rement connu pour sa valse By the Sleepy Lagoon, dont le trompettiste Harry James a fait un succ\u00e8s num\u00e9ro 1 en 1942. Eric Coates n'a pas de liens familiaux avec son contemporain compositeur et chef d'orchestre Albert Coates."@fr,
        "Eric Francis Harrison Coates (* 27. August 1886 in Hucknall; \u2020 23. Dezember 1957 in Chichester) war ein englischer Komponist und Bratschist."@de;
    owl:sameAs viaf:120718981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Coates>,
        <http://viaf.org/viaf/120718981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/76edf08f-d673-407c-9402-5552cc382f49>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eric_Coates_plaque_Selsey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Coates.
doremus_artist:499f06f0-efd6-3b47-a472-09248c35afb5
    dbp:birthPlace dbr:Teuchern;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Reinhard Keiser (9 January 1674 \u2013 12 September 1739) was a popular German opera composer based in Hamburg. He wrote over a hundred operas. Johann Adolf Scheibe (writing in 1745) considered him an equal to Johann Kuhnau, George Frideric Handel and Georg Philipp Telemann (also associated with the Oper am G\u00e4nsemarkt), but his work was largely forgotten for many decades."@en,
        "Reinhard Keiser (Teuchern, 10 januari 1674 - Hamburg, 12 september 1739) was een barokcomponist en operaproducent. Keiser had een rusteloze natuur, telkens weer andere posities vervullend."@nl,
        "Reinhard Keiser (Teuchern, Alemania, 9 de enero de 1674 - Hamburgo, 12 de septiembre de 1739) fue un compositor de \u00f3pera popular alemana residente en Hamburgo. Escribi\u00f3 m\u00e1s de un centenar de \u00f3peras. En 1745, el cr\u00edtico musical Johann Adolf Scheibe le considera igual a Johann Kuhnau, Georg Friedrich H\u00e4ndel y Georg Philipp Telemann (tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con la Opera de Hamburgo), pero su trabajo fue olvidado durante muchos decenios."@es,
        "Reinhard Keiser (getauft 12. Januar 1674 in Teuchern; \u2020 12. September 1739 in Hamburg) war ein deutscher Komponist und Opernproduzent."@de,
        "Reinhard Keiser (ur. w styczniu 1674, zm. 12 wrze\u015bnia 1739) \u2013 niemiecki kompozytor epoki baroku. Tworzy\u0142 g\u0142\u00f3wnie w Hamburgu. Skomponowa\u0142 ponad 100 oper. W roku 1745 Johann Adolph Scheibe stwierdzi\u0142, \u017ce Keiser jest r\u00f3wnie dobrym kompozytorem jak Johann Kuhnau, Georg Friedrich H\u00e4ndel i Georg Philipp Telemann (r\u00f3wnie\u017c zwi\u0105zany z oper\u0105 hambursk\u0105 - Oper am G\u00e4nsemarkt), lecz po \u015bmierci zosta\u0142 zapomniany i dopiero od niedawna wraca do \u0142ask. Najs\u0142ynniejsz\u0105 z jego oper jest Croesus (Krezus) z roku 1710, wystawiona ponownie w 1730 r."@pl,
        "Reinhard Keiser \u2014 baptis\u00e9 le 12 janvier 1674 \u00e0 Teuchern en Saxe-Anhalt ; mort le 12 septembre 1739 \u00e0 Hambourg \u2014 est un compositeur allemand de musique baroque."@fr,
        "\u0420\u0435\u0439\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Reinhard Keiser; 1673\u20141739) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\uff08Reinhard Keiser, 1674\u5e741\u67089\u65e5 - 1739\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u7d04100\u66f2\u306e\u6b4c\u5287\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u4eba\u6c17\u3092\u96c6\u3081\u30011745\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30d9\u304b\u3089\u3001\u30af\u30fc\u30ca\u30a6\u3084\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3086\u304b\u308a\u306e\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u3068\u30c6\u30ec\u30de\u30f3\u3068\u4e26\u3076\u5de8\u5320\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u5927\u65b9\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10039877;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reinhard_Keiser>,
        <http://viaf.org/viaf/10039877>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oper_am_Gänsemarkt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reinhard_Keiser.
doremus_artist:49fd9bf6-9ce0-31f9-bc9e-ecfeae22652e
    rdfs:comment
        "Joseph Hislop (5 April 1884 \u2013 6 May 1977) was a Scottish lyric tenor who appeared in opera and oratorio and gave concerts around the world. He sang at La Scala, Milan, the Royal Opera House, Covent Garden, London, and the Op\u00e9ra-Comique, Paris, as well as forging a remarkable career in Denmark and Sweden, where he was made a Knight of the Dannebrog and a Knight of the Order of Vasa. He toured America, South Africa, Australia and New Zealand on several occasions and made a large number of recordings, some of which are available on CD re-issues. Hislop is notable for having been the final teacher of the Swedish tenor Jussi Bj\u00f6rling and for developing a number of fine British singers through his post-War work at the Guildhall School of Music and at Sadler's Wells. After retiring to Fife, he ta"@en;
    owl:sameAs viaf:56668863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Hislop>,
        <http://viaf.org/viaf/56668863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Hislop.
doremus_artist:4a210010-a3b3-3e88-ab8f-ca06a6694360
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Harrison,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Wilma Cozart Fine (March 29, 1927, Aberdeen, Mississippi \u2013 September 21, 2009, Harrison, New York) was an American record producer who, with her husband, C. Robert Fine (1922\u20131982), ran the classical division of Mercury Records in the 1950s and early 1960s, producing hundreds of recordings that, according her obituary in The New York Times, "Are still prized by collectors for the depth and realism of their sound." A native of Fort Worth, she attended the University of North Texas studying music education at the UNT College of Music and business."""@en;
    owl:sameAs viaf:257317434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilma_Cozart_Fine>,
        <http://viaf.org/viaf/257317434>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilma_Cozart_Fine.
doremus_artist:4b194c4d-e5c3-3b04-b317-6ebaafcae97c
    owl:sameAs viaf:79607277;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79607277>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e1b1a599-45d7-495d-b2c8-b3a346852e67>.
doremus_artist:4b342f51-c1bb-3dfe-85ff-fb476c2998d1
owl:sameAs viaf:21866149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21866149>.
doremus_artist:4b3c1b07-b15c-30c6-ae47-50ea7f35a99e
owl:sameAs viaf:74039872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039872>.
doremus_artist:4bbf25d3-0b7c-3e94-8ab0-5e114ab87797
    rdfs:comment
        """Aracy Teles de Almeida (Rio de Janeiro, 19 de agosto de 1914 \u2014 Rio de Janeiro, 20 de junho de 1988) foi uma cantora brasileira. Teve grande conviv\u00eancia com o compositor Noel Rosa. Tamb\u00e9m foi jurada do programa Show de Calouros de Silvio Santos. Era conhecida como "Dama da Central" (do Brasil), pois somente viajava de trem, "A Dama do Encantado" (em refer\u00eancia ao bairro em que morou no Rio), ou "O Samba em Pessoa"."""@pt,
        """Aracy Teles de Almeida (Rio de Janeiro, 19 de agosto de 1914 \u2014 ib\u00edd. 20 de junio de 1988) fue una cantora brasile\u00f1a. Tuvo una gran interacci\u00f3n con el compositor Noel Rosa (1911-1937). Tambi\u00e9n fue jurado del programa Show de Calouros de Silvio Santos. Entre otros, era conocida como "Dama da Central" (del Brasil), pues solamente viajaba en tren, "A Dama do Encantado" (en referencia al barrio en que vivi\u00f3 en Rio), o "O Samba Em Pessoa"."""@es,
        "Aracy de Almeida Portuguese pronunciation: [ara\u02c8si d\u0292i aw\u02c8meid\u0250] (August 19, 1914 \u2013 June 20, 1988) was a Brazilian singer, a famous artist of the Golden Age of Brazilian radio. Her 1950 album Noel Rosa was voted by Rolling Stone Magazine one of the greatest Brazilian albums of all time."@en;
    owl:sameAs viaf:12506205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aracy_de_Almeida>,
        <http://viaf.org/viaf/12506205>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aracy_de_Almeida.
doremus_artist:4caec33f-8e07-3b7d-b35a-c7f523e785b2
owl:sameAs viaf:59113836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59113836>.
doremus_artist:4dbb64b5-d38e-3816-baa0-8cb3289faf90
owl:sameAs viaf:46965830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46965830>.
doremus_artist:4ef2c130-d475-3729-bfa5-210f85b87185
owl:sameAs viaf:66660923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66660923>.
doremus_artist:4f94b2e1-27de-3e81-99da-ff94af18ab9e
owl:sameAs viaf:59293732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59293732>.
doremus_artist:4ff5b090-5dbe-3f54-8589-57778f3975cd
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    rdfs:comment
        "Aida Stucki (* 19. Februar 1921 in Kairo; \u2020 9. Juni 2011) war eine in Winterthur lebende Schweizer Geigerin und P\u00e4dagogin. Aida Stucki erhielt ihre Ausbildung bei Ernst Wolters in Winterthur, Stefi Geyer in Z\u00fcrich und Carl Flesch in Luzern. Als Preistr\u00e4gerin im Genfer Wettbewerb 1940 \u00f6ffneten sich ihr die T\u00fcren zu einer vielseitigen Konzertt\u00e4tigkeit unter den namhaftesten Dirigenten in ganz Europa. Klavierpartner waren Pina Pozzi, Walter Frey, Christoph Lieske, Clara Haskil und Elly Ney."@de,
        "Aida Stucki (19 February 1921 in Cairo \u2013 9 June 2011) was a Swiss violinist and educator."@en,
        "Aida Stucki, po m\u0119\u017cu Piraccini (ur. 19 lutego 1921 w Kairze, zm. 9 czerwca 2011 w Winterthur) - szwajcarska skrzypaczka i nauczycielka gry, nauczycielka Anne-Sophie Mutter. Koncertowa\u0142a z m\u0119\u017cem w kwartecie smyczkowym Piraccini-Stucki."@pl,
        "\u30a2\u30a4\u30c0\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30ad\uff1d\u30d4\u30e9\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\uff08Aida Stucki - Piraccini, 1921\u5e742\u670819\u65e5 - 2011\u5e746\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30ab\u30a4\u30ed\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u306e\u6545\u90f7\u3067\u3042\u308b\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u3067\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30b9\u306b\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u3067\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a3\u30fb\u30b2\u30a4\u30a8\u30eb\u306b\u3001\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u3067\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30ab\u30fc\u30ed\u30a4\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021940\u5e74\u306b\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u90e8\u9580\u3067\u5165\u8cde\u30021945\u5e74\u304b\u30891950\u5e74\u307e\u3067\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30cf\u30b9\u30ad\u30eb\u3068\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u3093\u3060\u30021959\u5e74\u304b\u3089\u592b\u306e\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30d4\u30e9\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u3089\u3068\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002 1948\u5e74\u304b\u3089\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30a6\u30eb\u30ba\u30e9\u30fb\u30d0\u30b0\u30c0\u30b6\u30eb\u30e4\u30f3\u30c4\u3084\u30a2\u30f3\u30cd\uff1d\u30be\u30d5\u30a3\u30fc\u30fb\u30e0\u30bf\u30fc\u3089\u304c\u3044\u308b\u30021983\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002 \u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:103656628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aida_Stucki>,
        <http://viaf.org/viaf/103656628>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aidastucki.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aida_Stucki.
doremus_artist:51ee8019-5be6-3fcb-8a47-692706edf4fe
    rdfs:comment
        "Jacques Di Donato (n\u00e9 en 1942 \u00e0 Bourg-en-Bresse) est un musicien interpr\u00e8te et improvisateur fran\u00e7ais. Clarinettiste, saxophoniste et batteur, il travaille dans des domaines vari\u00e9s allant du jazz \u00e0 la musique contemporaine en passant par la musique classique et la  improvis\u00e9e. Il a \u00e9t\u00e9 professeur de clarinette au CNSMDL entre 1984 et 2007."@fr;
    owl:sameAs viaf:59269227;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Di_Donato>,
        <http://viaf.org/viaf/59269227>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Di_Donato.
doremus_artist:51f72e2a-a71c-315d-8b92-38e0c7ce4bb7
owl:sameAs viaf:36802252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36802252>.
doremus_artist:534cb977-7308-3bb0-8b9f-bac99ec337c3
owl:sameAs viaf:45102727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45102727>.
doremus_artist:534d7eb6-609e-3c00-9867-5062aaea46a6
owl:sameAs viaf:7578148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7578148>.
doremus_artist:5388464a-5c8a-36a7-a6c3-d439c2364301
    rdfs:comment
        "Anne Jolivet (Giovanelli) est une actrice et sc\u00e9nariste fran\u00e7aise, n\u00e9e en 1947  \u00e0 Metz (Moselle). Pratiquant aussi le doublage, elle est entre autres la voix fran\u00e7aise r\u00e9guli\u00e8re de Demi Moore, Kathleen Turner, Lorraine Toussaint et Kate Mulgrew."@fr;
    owl:sameAs viaf:7544365;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Anne_Jolivet>,
        <http://viaf.org/viaf/7544365>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anne_Jolivet.
doremus_artist:53ce720c-7735-31b6-be25-4be517c2627e
    dbp:birthPlace dbr:Mulhouse;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Medfield,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Charles Martin Loeffler (30 janvier 1861 Mulhouse - 19 mai 1935 Medfield) \u00e9tait un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 fran\u00e7ais."@fr,
        "Charles Martin Loeffler, nach dem Pseudonym seines Vaters auch Charles Martin Tornov Loeffler (* 30. Januar 1861 als Karl Martin Loeffler in Sch\u00f6neberg bei Berlin; \u2020 19. Mai 1935 in Medfield (Massachusetts)) war ein deutschst\u00e4mmiger US-amerikanischer Komponist, Geiger und Bratscher."@de,
        "Charles Martin Tornov Loeffler (January 30, 1861 \u2013 May 19, 1935) was a German-born American violinist and composer."@en,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043d \u041b\u0435\u0301\u0444\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Martin Loeffler, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u041a\u0430\u0440\u043b \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041b\u0451\u0444\u0444\u043b\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Karl Martin Loeffler; 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1861, \u0428\u0451\u043d\u0435\u0431\u0435\u0440\u0433 \u043f\u043e\u0434 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u043e\u043c \u2014 19 \u043c\u0430\u044f 1935, \u041c\u0435\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30ec\u30d5\u30e9\u30fc\uff08Charles Martin Loeffler, 1861\u5e741\u670830\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u90ca\u5916\u30b7\u30a7\u30fc\u30cd\u30d9\u30eb\u30af \u2013 1935\u5e745\u670819\u65e5 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30e1\u30c9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u300219\u4e16\u7d00\u672b\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u6d88\u5316\u3057\u305f\u7c73\u56fd\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30c8\u30e0\u30ea\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30d5\u30b9\u3068\u4e26\u3076\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308b\u3002 \u6e21\u7c73\u5f8c\u306b\u3001\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u80b2\u3061\u3092\u81ea\u79f0\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u305d\u306e\u751f\u3044\u7acb\u3061\u304c\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u7814\u7a76\u8005\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u904e\u53bb\u3092\u5c01\u6bba\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u51fa\u751f\u5730\u3092\u3067\u3063\u3061\u4e0a\u3052\u305f\u3053\u3068\u304c\u7a76\u660e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u59d3\u306e\u524d\u306b\u300c\u30c8\u30eb\u30ce\u30d5\u300d\u3092\u52a0\u3048\u3066\u4e8c\u91cd\u59d3\u306b\u3057\u305f\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30c8\u30eb\u30ce\u30d5\uff1d\u30ec\u30d5\u30e9\u30fc\uff08Charles Martin Tornov-Loeffler\uff09\u3068\u3044\u3046\u6c0f\u540d\u3082\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ec\u30d5\u30e9\u30fc\u59d3\uff08L\u00f6ffler\uff09\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u300c\u30d8\u30e9\u30b5\u30ae\u300d\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u305d\u308c\u306b\u8a72\u5f53\u3059\u308b\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u306a\u3044\u3057\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e\u306e\u5358\u8a9e\uff08\u0422\u043e\u0440\u043d\u043e\u0432\uff09\u3092\u4ed8\u3051\u52a0\u3048\u305f\u3068\u30ec\u30d5\u30e9\u30fc\u672c\u4eba\u306f\u8aac\u660e\u3057\u3066\u3044\u305f\u3088\u3046\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49420745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Martin_Loeffler>,
        <http://viaf.org/viaf/49420745>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sargent_Loeffler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Martin_Loeffler.
doremus_artist:540bcd81-43d9-37c1-9cad-81aa42da23ec
owl:sameAs viaf:29782321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29782321>.
doremus_artist:5456fb25-3618-3be7-a77c-0edc0e6d7d54
    dbp:birthPlace dbr:Venlo;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Carel Anton Fodor oder Carolus Antonius Fodor (* 12. April 1768 in Venlo; \u2020 22. Februar 1846 in Amsterdam) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Carel Anton Fodor or Carolus Antonius Fodor (12 April 1768 \u2013 22 February 1846) was a Dutch pianist, conductor, and the most prominent composer of his generation in the Netherlands, writing in the manner of Joseph Haydn. He was born in Venlo He accompanied his older brother, Carolus Emanuel, to Paris at the age of thirteen, to complete his musical studies, perhaps visiting Russia, but returning to Amsterdam in 1790. Concertising in Amsterdam and The Hague, he built a solid reputation in Dutch musical circles as a pianistic virtuoso."@en,
        "Carolus Antonius Fodor (Venlo, gedoopt 12 april 1768 \u2013 Amsterdam, 22 februari 1846) was een Nederlands pianist, dirigent en componist. Antoine Fodor, een generatiegenoot van Beethoven, kreeg als kind klavecimbel-les van een leraar genaamd Mannheim, en op 13-jarige leeftijd ging hij met zijn oudere broer Carolus Emanuel naar Parijs om zijn studie voort te zetten. Na mogelijk ook nog Rusland aangedaan te hebben, vestigde hij zich in 1790 in Amsterdam. In hetzelfde jaar gaf hij concerten bij Felix Meritis in Amsterdam en aan het hof in Den Haag. Hij bouwde een solide reputatie op als pianovirtuoos en muziekleraar, en verwierf een belangrijke positie in het Amsterdamse muziekleven."@nl;
    owl:sameAs viaf:12498083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carel_Anton_Fodor>,
        <http://viaf.org/viaf/12498083>,
        <https://musicbrainz.org/artist/85d75563-4691-4fac-8353-8607de47f857>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AntoineFodor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carel_Anton_Fodor.
doremus_artist:55013617-784d-36fc-8c78-1e0572c8ca5d
owl:sameAs viaf:44492784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44492784>.
doremus_artist:566dfaba-f9a4-368f-beae-b44ee11abe70
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Greg Cohen (* 13. Juni 1953 in Los Angeles) ist ein amerikanischer Jazz-Bassist."@de,
        "Greg Cohen (born June 13, 1953) is a jazz bassist. Best known for his work with John Zorn's Masada quartet; more recently he has been touring with Ornette Coleman, and performed on Coleman's much-praised Sound Grammar album. Cohen has also often played traditional jazz, including work with Ken Peplowski, Kenny Davern and the filmmaker/clarinettist Woody Allen. He has worked with many musicians, including Tom Waits, David Byrne, and Elvis Costello. Cohen is a bass professor and the head of string department at the Jazz Institute Berlin. He has been a resident of Summit, New Jersey."@en,
        "Greg Cohen est un contrebassiste am\u00e9ricain de jazz, n\u00e9 le 13 juillet 1953 \u00e0 Los Angeles. Il est surtout connu pour sa participation au quartet Masada de John Zorn, avec Dave Douglas et Joey Baron. Il est tr\u00e8s actif en tant que sideman, entre autres chez Dave Douglas, Bill Frisell, Lee Konitz, Dino Saluzzi, Norah Jones, entre autres."@fr,
        "\u30b0\u30ec\u30c3\u30b0\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\uff08Greg Cohen\u30011953\u5e74-\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3002\u4e3b\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30be\u30fc\u30f3\u7387\u3044\u308b\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba/\u30af\u30ec\u30ba\u30de\u30fc\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30de\u30b5\u30c0\u7b49\u3067\u6d3b\u52d5\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u4ee5\u5916\u306e\u5206\u91ce\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3082\u591a\u304f\u5171\u6f14\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:264702417;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Greg_Cohen>,
        <http://viaf.org/viaf/264702417>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d45d9dbc-35c1-450b-aca5-a6957e684410>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_zorn_masada.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Greg_Cohen.
doremus_artist:56921327-73db-339e-bd09-912fecc76988
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Carolin Widmann (* 1976 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Violinistin. Die Schwester des Komponisten und Klarinettisten J\u00f6rg Widmann wird von der Kritik als Ausnahmegeigerin gefeiert, die sich vor allem mit zeitgen\u00f6ssischer Musik besch\u00e4ftigt und sich damit absetzt von anderen Klassikstars, die mit den g\u00e4ngigen Komponisten Karriere machen. Sie spielt eine Violine von Giovanni Battista Guadagnini aus dem Jahr 1782."@de,
        "Carolin Widmann (born 1976) is a German classical violinist. The sister of composer and clarinetist J\u00f6rg Widmann, she is noted by critics as an exceptional violinist focused mainly on contemporary music. She plays a violin made in 1782 by Giovanni Battista Guadagnini."@en;
    owl:sameAs viaf:14518329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carolin_Widmann>,
        <http://viaf.org/viaf/14518329>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carolin_Widmann.
doremus_artist:5738467a-0b3d-34ac-bd6f-e2b2aacc2113
    dbp:birthPlace dbr:Vyshny_Volochyok;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Serge Aleksandrovich Koussevitzky (russo: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439) (26 de Julho de 1874 - 4 de Junho de 1951) foi um maestro, compositor e baixista russo, conhecido por seu longo mandato como diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Boston, de 1924 at\u00e9 1949."@pt,
        "Serge Alexandrovich Koussevitzky (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439; Sergey Aleksandrovich Kusevitsky; July 26 [O.S. July 14] 1874 \u2013 June 4, 1951) was a Russian-born conductor, composer and double-bassist, known for his long tenure as music director of the Boston Symphony Orchestra from 1924 to 1949."@en,
        "Serge Koussevitzki (Russisch: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 Sergej Aleksandrovitsj Koesevitski, Vysjni Volotsjok (Rusland), 26 juli 1874 - Boston, 4 juni 1951) was een Russische contrabassist, componist en dirigent."@nl,
        "Serge Koussevitzky (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439, Sergue\u00ef Aleksandrovitch Koussevitski) est un chef d'orchestre russe naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Vychni Volotchek le 26 juillet (14 juillet) 1874 et mort \u00e0 Boston le 4 juin 1951. Il doit sa grande notori\u00e9t\u00e9 \u00e0 sa direction prestigieuse de l'Orchestre symphonique de Boston de 1924 \u00e0 1949, et son nom reste c\u00e9l\u00e8bre pour avoir \u00e9t\u00e9 le m\u00e9c\u00e8ne de nombreux jeunes compositeurs de son \u00e9poque."@fr,
        "Sergei Alexandrowitsch Kussewizki (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439; auch Serge Koussevitzky; * 14.jul./ 26. Juli 1874greg. in Wyschni Wolotschok; \u2020 4. Juni 1951 in Boston) war ein russisch-US-amerikanischer Dirigent, Komponist und Kontrabassist."@de,
        "Sergu\u00e9i Aleks\u00e1ndrovich Kusevitski (en ruso, \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439; 26 de julio de 1874 \u2014 4 de junio de 1951) fue un director de orquesta y contrabajista nacido en Rusia, conocido principalmente por su largo per\u00edodo como director musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Boston entre 1924 y 1949. Su nombre puede encontrarse transliterado como Serg\u00e9i o Serge y su apellido como Koussevitzky, Koussevitsky o Kussevitzky."@es,
        "Siergiej Aleksandrowicz Kusewicki, Serge Koussevitzky (ur. 14 lipca?/26 lipca 1874 w Wysznim Wo\u0142oczoku w guberni twerskiej, zm. 4 czerwca 1951 w Bostonie) \u2013 dyrygent pochodzenia rosyjskiego. Studiowa\u0142 w Moskwie gr\u0119 na kontrabasie i teori\u0119 muzyki. Od 20. roku \u017cycia gra\u0142 w orkiestrze Teatru Wielkiego, a maj\u0105c 27 lat zosta\u0142 jej pierwszym kontrabasist\u0105. W 1903 po sukcesie podczas wyst\u0119pu w Berlinie pozosta\u0142 tam i studiowa\u0142 dyrygentur\u0119. Jako dyrygent debiutowa\u0142 w 1908 z Filharmonikami Berli\u0144skimi. W 1909 za\u0142o\u017cy\u0142 w Moskwie w\u0142asn\u0105 orkiestr\u0119, w 1917 obj\u0105\u0142 kierownictwo orkiestry symfonicznej w Piotrogrodzie. W 1920 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Pary\u017ca, gdzie w latach 1921\u20131928 prowadzi\u0142 Concerts Koussevitzky propaguj\u0105c Prokofjewa, Strawinskiego i Ravela. W 1924 przyjecha\u0142 do USA i stan\u0105\u0142 na czele Bosto\u0144skiej Or"@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Serge Koussevitzky; 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1874, \u0412\u044b\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0447\u0451\u043a \u2014 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1951, \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\uff08Serge Koussevitzky, \u5b9f\u540d\u306fSergei Aleksandrovich Koussevitzky, 1874\u5e747\u670826\u65e5 - 1951\u5e746\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30af\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306e\u8868\u8a18\u304c\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u30021924\u5e74\u304b\u30891949\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5b9f\u8cea\u7684\u306a\u7d42\u8eab\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u5c31\u4efb\u671f\u9593\u306e\u8a18\u9332\u7684\u306a\u9577\u3055\u3092\u8a87\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8b1d\u723e\u84cb\u00b7\u5eab\u585e\u7dad\u8332\u57fa\uff08Serge Koussevitzky\uff09 (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439; Sergey Aleksandrovich Kusevitsky;1874\u5e747\u670826\u65e5 [ OS 7\u670814\u65e5] - 1951\u5e746\u67084\u65e5) \u662f\u4fc4\u7f85\u65af\u51fa\u751f\u7684\u6307\u63ee\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c1924\u5e74\u81f31949\u5e74\u9577\u671f\u64d4\u4efb\u6ce2\u58eb\u9813\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u3002 \u8b1d\u723e\u84cb\u00b7\u5eab\u585e\u7dad\u8332\u57fa\u51fa\u751f\u65bc\u4e00\u500b\u8ca7\u7aae\u7684\u7336\u592a\u4eba\u5bb6\u5ead\uff0c\u4f4d\u65bc\u7279\u7dad\u723e\u7701\uff08\u4eca\u7279\u7dad\u723e\u5dde\uff09\u4e0a\u6c83\u6d1b\u55ac\u514b\uff0c\u8ddd\u96e2\u7d04\u83ab\u65af\u79d1250\u516c\u91cc\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u6bcd\u662f\u5c08\u696d\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u6559\u4ed6\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u5927\u63d0\u7434\u548c\u92fc\u7434\u3002\u4ed6\u9084\u5b78\u6703\u5c0f\u865f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27252250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serge_Koussevitzky>,
        <http://viaf.org/viaf/27252250>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serge_Koussevitzky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Serge_Koussevitzky.
doremus_artist:575430cb-ac47-3aaa-9e68-f373da8c48c0
    dbp:birthPlace dbr:Baku;
    rdfs:comment
        "Bella (Mikhaylovna) Davidovitch (russe : \u0411\u0435\u0301\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447) est une pianiste sovi\u00e9tique puis am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 16 juillet 1928 \u00e0 Bakou, en RSS d'Azerba\u00efdjan (Union sovi\u00e9tique)."@fr,
        "Bella Davidovich (russisch \u0411\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447, Bella Michailowna Dawidowitsch; * 28. Juli 1928 in Baku) ist eine US-amerikanische Pianistin."@de,
        "Bella Davidovich Mikhaylovna (Bakoe, 16 juli 1928) is een Azerbeidzjaans-Amerikaans pianiste van Joods-Russische komaf."@nl,
        "Bella Michaj\u0142owna Dawidowicz, ros. \u0411\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447, ang. Bella Davidovich (ur. 16 lipca 1928 w Baku) \u2013 urodzona w ZSRR rosyjska pianistka pochodzenia \u017cydowskiego, obecnie obywatelka ameryka\u0144ska; laureatka I nagrody na IV Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina w 1949 (ex aequo z Halin\u0105 Czerny-Stefa\u0144sk\u0105). By\u0142a \u017con\u0105 skrzypka Juliana Sitkowieckiego."@pl,
        "Bella Mijailovna Davidovich (\u0411\u0435\u0301\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447) (16 de julio de 1928) es una pianista nacida en Azerbaiy\u00e1n, nacionalizada estadounidense."@es,
        "Bella Mikhaylovna Davidovich (\u0411\u0435\u0301\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447, born 16 July 1928) is a Jewish Soviet-born American pianist. Davidovich was born in Baku, Azerbaijan SSR, into a family of musicians and began studying piano when she was six. Three years later, she was the soloist for a performance of Beethoven's Piano Concerto No. 1. In 1939, she moved to Moscow to continue her musical education. At the age of 18 she entered the Moscow Conservatory where she studied with Konstantin Igumnov and Yakov Flier. In 1949, she shared the first prize with Halina Czerny-Stefa\u0144ska at the 4th International Frederick Chopin Piano Competition. This launched her on a very successful career in the Soviet Union and Eastern Europe, in which she appeared with every major Russian conductor and performed as a soloi"@en,
        "\u0411\u0435\u0301\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 (\u0440\u043e\u0434. 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1928, \u0411\u0430\u043a\u0443) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430."@ru,
        "\u30d9\u30fc\u30e9\u30fb\u30df\u30cf\u30fc\u30a4\u30ed\u30f4\u30ca\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0411\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447\u3001Bella Mikhaylovna Davidovich\u30011928\u5e747\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30021949\u5e74\u306b\u3001\u30cf\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\uff1d\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30b9\u30ab\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u7b2c4\u56de\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u8987\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30d0\u30af\u30fc\u51fa\u8eab\u30026\u6b73\u3088\u308a\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u30013\u5e74\u5f8c\u306b\u306f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u3092\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u3088\u308a\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u79fb\u3063\u3066\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u7d9a\u3051\u30011949\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3092\u9996\u5e2d\u3067\u5352\u696d\u3057\u3001\u30bd\u9023\u3068\u6771\u6b27\u3067\u9996\u5c3e\u3088\u304f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u3002\u7fcc\u5e74\u3088\u308a\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u59cb\u3081\u3001\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30e6\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b7\u30c8\u30b3\u30f4\u30a7\u30c4\u30ad\u30fc\uff081925\u5e74 - 1958\u5e74\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fb\u30b7\u30c8\u30b3\u30f4\u30a7\u30c4\u30ad\u30fc\u306f\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u30021978\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3066\u7c73\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u30021982\u5e74\u3088\u308a\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u3001\u73fe\u5728\u306b\u81f3\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17407135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bella_Davidovich>,
        <http://viaf.org/viaf/17407135>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be179398-f253-4966-bc1c-5713703ebea2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bella_Davidovich_1966.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bella_Davidovich.
doremus_artist:581064b3-07d6-3379-bfdb-3207aaafc621
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir De Filippo. Eduardo De Filippo (n\u00e9 le 24 mai 1900 \u00e0 Naples - mort le 31 octobre 1984 (\u00e0 84 ans) \u00e0 Rome) est un dramaturge, un po\u00e8te, un acteur, un r\u00e9alisateur et un sc\u00e9nariste, italien."@fr,
        "Eduardo De Filippo (* 24. Mai 1900 in Neapel; \u2020 31. Oktober 1984) war ein italienischer Schauspieler und Theaterautor. Daneben war er auch als Drehbuchautor und Filmregisseur t\u00e4tig."@de,
        "Eduardo De Filippo (24 May 1900 \u2013 31 October 1984) was an Italian actor, playwright, screenwriter, author and poet, best known for his Neapolitan works Filumena Marturano and Napoli Milionaria."@en,
        "Eduardo De Filippo (N\u00e1poles, 24 de maio de 1900 \u2014 Roma, 31 de outubro de 1984) foi um comedi\u00f3grafo, ator, dramaturgo e cineasta italiano."@pt,
        "Eduardo De Filippo (N\u00e1poles, 24 de mayo de 1900 - Roma, 31 de octubre de 1984) fue un actor, dramaturgo, director y c\u00f3mico italiano. Fue uno de los mayores hombres de teatro del siglo XX."@es,
        "Eduardo De Filippo (ur. 24 maja 1900 w Neapolu, zm. 31 pa\u017adziernika 1984 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski aktor teatralny i filmowy, re\u017cyser, senator. Pochodzi\u0142 z rodziny o aktorskich tradycjach, z bran\u017c\u0105 t\u0105 zwi\u0105zany by\u0142 jego ojciec, Eduardo Scarpetta. Eduardo De Filippo debiutowa\u0142 na scenie w jego zespole w wieku czternastu lat. P\u00f3\u017aniej wsp\u00f3lnie z siostr\u0105 Titin\u0105 i bratem Peppinem wsp\u00f3\u0142tworzyli grup\u0119 teatraln\u0105, wystawiaj\u0105c g\u0142\u00f3wnie komedie w tym pisane w dialekcie neapolita\u0144skim. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 przez pewien czas z Luigim Pirandello. By\u0142 autorem licznych sztuk teatralnych, m.in. Neapol, miasto milioner\u00f3w, Filomena Marturano, K\u0142amstwo ma kr\u00f3tkie nogi, Wielka magia."@pl,
        "Riconosciuto universalmente come uno dei pi\u00f9 grandi artisti ed intellettuali del Novecento, \u00e8 stato autore di numerose opere teatrali da lui stesso messe in scena e interpretate e, in seguito, tradotte e rappresentate da altri anche all'estero.Autore prolifico e versatile, lavor\u00f2 nella sua lunga carriera anche nel cinema con gli stessi ruoli ricoperti nell'attivit\u00e0 teatrale. Per i suoi alti meriti artistici e i contributi alla cultura, fu nominato senatore a vita dal Presidente della Repubblica Sandro Pertini. Fu anche candidato per il Premio Nobel per la letteratura."@it,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e \u0414\u0435 \u0424\u0438\u043b\u0438\u0301\u043f\u043f\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Eduardo De Filippo; 24 \u043c\u0430\u044f 1900 \u2014 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1984) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd\uff08Eduardo De Filippo, 1900\u5e745\u670824\u65e5 - 1984\u5e7410\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002 \u59c9\u306b\u5973\u512a\u306e\u30c6\u30a3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd\u3001\u5f1f\u306b\u4ff3\u512a\u3067\u30da\u30c3\u30d4\u30fc\u30ce\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30da\u30c3\u30d4\u30fc\u30ce\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22162393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_De_Filippo>,
        <http://viaf.org/viaf/22162393>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduardo_De_Filippo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduardo_De_Filippo.
doremus_artist:58aea458-f614-30c5-bf50-02d6c438fc82
owl:sameAs viaf:25814609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25814609>.
doremus_artist:58b5574e-9d99-3405-aa82-07e9353ff2f1
owl:sameAs viaf:31861069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31861069>.
doremus_artist:58c63da4-7692-3583-82ee-037c73c5a52b
    rdfs:comment
        "David John Briggs (born 26 January 1951, Melbourne, Australia) is an Australian musician and record producer, best known as lead guitarist in the rock band Little River Band between 1976 and 1981, having joined the band when original lead guitarist Ric Formosa quit."@en;
    owl:sameAs viaf:59273549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Briggs_(Australian_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/59273549>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Briggs_(Australian_musician)>.
doremus_artist:5952ff89-9177-3c4c-91e1-3c62fbf99719
    dbp:birthPlace dbr:Rehovot;
    rdfs:comment
        "Arnon Milchan (Hebreeuws: \u05d0\u05e8\u05e0\u05d5\u05df \u05de\u05d9\u05dc\u05e6'\u05df)(Rehovot, 6 december 1944) is een Isra\u00eblische ondernemer en filmproducent. Hij is een multimiljardair en oprichter van het productiebedrijf New Regency. Van de jaren 1960 tot 1980 werkte hij ook voor de Isra\u00eblische inlichtingendiensten. Hij is gehuwd met voormalig tennisspeelster Amanda Coetzer."@nl,
        "Arnon Milchan (Hebrew: \u05d0\u05e8\u05e0\u05d5\u05df \u05de\u05d9\u05dc\u05e6'\u05df\u200e\u200e; December 6, 1944) is an Israeli businessman who has produced over 130 full-length motion pictures. Milchan, a multi-billionaire and owner of New Regency Films, was also a former key Israeli intelligence operative from the mid-1960s to the mid-1980s."@en,
        "Arnon Milchan (auch: Arnon Milchen; * 6. Dezember 1944 in Rechovot) ist ein israelischer Gesch\u00e4ftsmann und Filmproduzent. Er produzierte \u00fcber 100 Filme, darunter Es war einmal in Amerika, Brazil, Der Rosenkrieg, Pretty Woman, L.A. Confidential und Fight Club."@de,
        "Arnon Milchan (n. Tel Aviv, Israel; 6 de diciembre de 1944) es un productor y productor ejecutivo de cine y televisi\u00f3n, traficante de armas y esp\u00eda israel\u00ed. A lo largo de su carrera profesional ha recibido nominaciones a los Premios \u00d3scar y los Premios BAFTA. Ha producido pel\u00edculas como Once Upon a Time in America (1984), Heat (1995), L.A. Confidential (1997) o Fight Club (1999), entre otras."@es,
        "Arnon Milchan est un producteur, espion et marchand d'armes isra\u00e9lo-am\u00e9ricain, n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1944, en Palestine mandataire."@fr,
        "Ha prodotto molti film di successo come C'era una volta in America, La guerra dei Roses, Pretty Woman, L'avvocato del diavolo, L.A. Confidential."@it,
        "\u0410\u0440\u043d\u043e\u043d \u041c\u0438\u043b\u0447\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arnon Milchan; \u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d0\u05e8\u05e0\u05d5\u05df \u05de\u05d9\u05dc\u05e6'\u05df\u200e\u200f\u200e\u200e; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1944) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0441\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 130 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u041c\u0438\u043b\u0447\u0435\u043d, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438-\u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u0434\u0435\u0440 \u0438 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u00abNew Regency Films\u00bb, \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u043c \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0447\u0438\u043a\u043e\u043c \u0441 1960-\u0445 \u0434\u043e \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1980-\u0445 \u0433\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30c1\u30e3\u30f3\uff08\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05d0\u05e8\u05e0\u05d5\u05df \u05de\u05d9\u05dc\u05e6\u2019\u05df\u200e, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aArnon Milchan, 1944\u5e7412\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85613076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnon_Milchan>,
        <http://viaf.org/viaf/85613076>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnon_Milchan.
doremus_artist:59b7f5dc-a195-3b2c-a0c2-a77e5e49b887
    dbp:birthPlace dbr:Oswestry;
    dbp:deathPlace dbr:Wrington;
    rdfs:comment
        "Henry Walford Davies est un organiste, compositeur et p\u00e9dagogue britannique, n\u00e9 le 6 septembre 1869 \u00e0 Oswestry et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 mars 1941 \u00e0 Wrington."@fr,
        "Sir Henry Walford Davies (* 6. September 1869 in Oswestry, Shropshire; \u2020 11. M\u00e4rz 1941 in Wrington, Somerset), oft auch nur Walford Davies, war ein englischer Komponist, Organist und Hochschullehrer. Ab 1934 hatte er den Ehrentitel des Master of the King\u2019s Music inne."@de,
        "Sir Henry Walford Davies KCVO OBE (6 September 1869 \u2013 11 March 1941) was an English composer, conductor and educator who held the title Master of the King's Music from 1934 until 1941. Although a performing musician and composer, he served with the Royal Air Force during the First World War when he composed the well known Royal Air Force March Past. Davies was musical adviser to the nascent British Broadcasting Corporation, and became known to a wide public for his explanatory talks on music between 1924 and 1941, which brought him great popularity with British radio audiences."@en,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\uff08Sir Henry Walford Davies KCVO OBE 1869\u5e749\u67086\u65e5 - 1941\u5e743\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021934\u5e74\u304b\u30891941\u5e74\u306b\u306f\u738b\u306e\u97f3\u697d\u5e2b\u7bc4\u306b\u4efb\u305c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69130870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walford_Davies>,
        <http://viaf.org/viaf/69130870>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Walford_Davies_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walford_Davies.
doremus_artist:5a09e9c2-9561-39ae-a068-05d65c43a454
owl:sameAs viaf:49411725; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49411725>.
doremus_artist:5a191d36-de8f-3c09-9b6c-b405599176ff
owl:sameAs viaf:74045091; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74045091>.
doremus_artist:5b4ab211-bdbb-3ab1-bb15-68356c945379
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Aranjuez;
    rdfs:comment
        "Nicola Conforto (25 September 1718 \u2013 17 March 1793) was an Italian composer."@en,
        "Nicola Conforto (auch: Nicol\u00f2 Conforti; * 25. September 1718 in Neapel; \u2020 17. M\u00e4rz 1793 in Aranjuez) war ein italienischer Komponist der neapolitanischen Schule. Conforto lebte und arbeitete w\u00e4hrend seiner Schaffenszeit haupts\u00e4chlich in Madrid. Er war Sch\u00fcler der italienischen Komponisten Francesco Mancini und Domenico Fischietti (1725\u20131810). Conforto trat dem spanischen F\u00fcrstenhof bei nachdem er die Musik zum Namenstag von K\u00f6nig Ferdinand VI. komponierte."@de,
        "Nicola Conforto o Conforti (N\u00e1poles, 25 de septiembre de 1718 - Aranjuez, 17 de marzo de 1793) es un compositor italiano."@es,
        "Studi\u00f2 musica nella citt\u00e0 natale al Conservatorio di Santa Maria di Loreto, dove ebbe come insegnanti Giovanni Fischietti e Francesco Mancini. Dopo aver ricevuto la propria formazione, debutt\u00f2 durante il carnevale del 1746 a Napoli come operista con La finta vedova. Negli anni successivi mise in scena altri suoi lavori sia a Napoli che a Roma; la fama ottenuta grazie a questi successi fece s\u00ec che nel 1750 ricevette la commissione di rappresentare al Teatro San Carlo la sua prima opera seria, Antigono. Nel 1749 spos\u00f2 la cantante Zefferina Anselmi, dalla quale avr\u00e0 due figli. Nel 1751 scrisse la cantata Gli orti esperidi in onore dell'imperatrice Maria Teresa d'Austria. Per festeggiare l'onomastico del re di Spagna Ferdinando VI mise in scena il 30 maggio 1752 il dramma Siroe e il 23 settemb"@it;
    owl:sameAs viaf:76582172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Conforto>,
        <http://viaf.org/viaf/76582172>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Conforto.
doremus_artist:5b6c416a-0a1d-392e-b9c2-1b5ae860be16
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    dbp:deathPlace dbr:Suffolk;
    rdfs:comment
        "Andrew Hugh Michael Maguire (2 August 1926 \u2013 14 June 2013) was an Irish violinist, leader, concertmaster and principal player of the London Symphony Orchestra and the BBC Symphony Orchestra (1962-1967), leader of the Melos Ensemble and the Allegri Quartet, a professor at the Royal Academy of Music, and violin tutor to the National Youth Orchestra of Great Britain."@en;
    owl:sameAs viaf:59295077;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Maguire_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/59295077>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Hugh_Maguire_(violinist)>.
doremus_artist:5b7fe348-5f75-325c-8295-84cb2999bdf7
owl:sameAs viaf:12638853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12638853>.
doremus_artist:5b8b7523-8d43-3fc4-9be5-c9511dfece0d
    rdfs:comment
        "Pierre Groscolas est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, pied noir, n\u00e9 en 1946 \u00e0 Lourmel en ex-Alg\u00e9rie francaise (aujourd'hui El Amria)."@fr;
    owl:sameAs viaf:22327469;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Groscolas>,
        <http://viaf.org/viaf/22327469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8dff1995-0540-470d-9248-c04971c0f632>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Groscolas_1983.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Groscolas.
doremus_artist:5bf360f8-1046-31de-b102-0c055f9436dd
owl:sameAs viaf:29687713; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29687713>.
doremus_artist:5c1bb113-768f-3d29-9c74-c4c5a397d039
    owl:sameAs viaf:37126964;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126964>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44242943-0846-4c21-a146-fe38b1583c3b>.
doremus_artist:5cbbed1d-2cc6-3e15-a545-75689eed12a8
    dbp:birthPlace dbr:Inowrocław;
    rdfs:comment
        "4\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6f14\u594f\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30a8\u30ea\u30b6\u30fb\u30cf\u30f3\u30bb\u30f3\u6559\u6388\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u65e9\u304f\u306b\u6bd4\u985e\u306a\u3044\u624d\u80fd\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u57f9\u308f\u308c\u305f\u30021967\u5e74\u306b\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30ab\u30f3\u30ae\u30fc\u30b5\u30fc\uff08Claus Kanngie\u00dfer\uff09\u3068\u306e\u4e8c\u91cd\u594f\u3067\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u51fa\u5834\u3057\u3066\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u306e\u51fa\u3060\u3057\u3092\u8fce\u3048\u308b\u300223\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u6c11\u9593\u5968\u5b66\u57fa\u91d1\u306b\u5408\u683c\u3057\u305f\u3002 \u3068\u308a\u308f\u3051\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b1\u30f3\u30d7\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u5b66\u7fd2\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u3001\u6700\u3082\u5f37\u304f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u306e\u6210\u9577\u306e\u6b69\u307f\u306b\u5f71\u97ff\u3057\u305f\u30021970\u5e74\u306b\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u4e16\u754c\u306e\u7b2c\u4e00\u7dda\u306b\u304a\u3051\u308b\u7a81\u7834\u53e3\u304c\u3082\u305f\u3089\u3055\u308c\u305f\u30021975\u5e74\u306b\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u306b\u3088\u3063\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3068\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u5171\u6f14\u3057\u305f\u6709\u540d\u306a\u6307\u63ee\u8005\u306b\u3001\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b1\u30f3\u30da\u3084\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b8\u30e5\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u30af\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u306f\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u5553\u8499\u756a\u7d44\u3067\u53f8\u4f1a\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u591a\u304f\u306e\u9593\u3067\u306f\u30c6\u30ec\u30d3\u30bf\u30ec\u30f3\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6f14\u594f\u4f1a\u3084\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u3067\u306f\u3001\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306b\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u89e3\u308a\u3084\u3059\u304f\u4f1d\u3048\u308b\u3053\u3068\u3092\u5fc3\u639b\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u300c\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u300d\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306eCD\u3082\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "Justus Frantz (* 18. Mai 1944 in Hohensalza, heute Inowroc\u0142aw) ist ein deutscher Pianist, Dirigent und Fernsehmoderator."@de,
        "Justus Frantz (Inowroc\u0142aw, Polonia, m\u00e1s tarde Hosensalza, Alemania, 18 de mayo de 1944) es un pianista alem\u00e1n, director de orquesta y personalidad televisiva."@es,
        "Justus Frantz (born May 18, 1944 in Inowroc\u0142aw, Poland, then Hohensalza, Germany) is a German pianist, conductor, and television personality."@en,
        "Justus Frantz n\u00e9 le 18 mai 1944 \u00e0 Inowroc\u0142aw, Pologne, alors Hohensalza, en Allemagne est un pianiste et chef d'orchestre allemand, \u00e9galement connu en tant que personnalit\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "\u5c24\u65af\u5716\u65af\u00b7\u5f17\u6717\u8328\uff08Justus Frantz\uff0c1944\u5e745\u670818\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6ce2\u862d\u4f0a\u8afe\u5f17\u7f85\u8328\u74e6\u592b\u4eba\uff0c\u5fb7\u570b\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113908997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Justus_Frantz>,
        <http://viaf.org/viaf/113908997>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba3b9866-fe0e-44d5-b98c-a3f47f0636de>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Justus_Frantz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Justus_Frantz.
doremus_artist:5e76c3d8-29ca-3a3b-8fc4-9d59d65b3519
    rdfs:comment
        "Stan Golestan est un compositeur roumain n\u00e9 \u00e0 Vaslui le 7 juin 1875 et mort \u00e0 Paris le 21 avril 1956."@fr;
    owl:sameAs viaf:17488728;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Stan_Golestan>,
        <http://viaf.org/viaf/17488728>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Père-Lachaise_-_Division_87_-_Columbarium_1329-1610.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stan_Golestan.
doremus_artist:5eb24a6b-3452-33e1-8992-f523e54a41e6
owl:sameAs viaf:74168885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74168885>.
doremus_artist:5eb60946-c938-3eba-a8ee-73955b05a056
    owl:sameAs viaf:7067583;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7067583>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dcbaf444-cbde-4a3c-916b-8dee7200ccc9>.
doremus_artist:5f09d5dd-9bfd-30c1-9868-62d2e6fc0083
owl:sameAs viaf:9435667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9435667>.
doremus_artist:5f5688fb-4d8c-3646-8423-9504a18c8e31
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Viktoria Valentinovna Postnikova (born 12 January 1944) is a Russian pianist."@en,
        "Viktoria Valentinovna Postnikova (en russe : \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430) est une pianiste sovi\u00e9tique, puis russe n\u00e9e le 12 janvier 1944 \u00e0 Moscou, en Union sovi\u00e9tique."@fr,
        "Wiktorija Walentinowna Postnikowa (russisch \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430; * 12. Januar 1944 in Moskau) ist eine russische Pianistin. Sie ist seit 1969 die Gattin und regelm\u00e4\u00dfige Konzert- und Aufnahmepartnerin des Dirigenten Gennadi Nikolajewitsch Roschdestwenski."@de,
        "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0301\u0440\u0438\u044f \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0301\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0421 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u0443\u0436\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u041f\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0426\u041c\u0428 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u042f\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0424\u043b\u0438\u0435\u0440\u0430. \u0415\u0449\u0451 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043a\u043e\u0439, \u041f\u043e\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0432 1965 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432 \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432 \u0436\u044e\u0440\u0438, \u0430 \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f, \u0443\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0412\u0438\u0430\u043d\u044b \u0434\u0430 \u041c\u043e\u0442\u0430 \u0432 \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d\u0435 (\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u0424\u0430\u0440\u0445\u0430\u0434\u043e\u043c \u0411\u0430\u0434\u0430\u043b\u0431\u0435\u0439\u043b\u0438). \u0412 1970 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041f\u043e\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043e\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u043c \u041c\u043e\u0440\u0435\u0439\u0440\u0430-\u041b\u0438\u043c\u043e\u0439), \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30e4\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c1\u30ce\u30f4\u30ca\u30fb\u30dd\u30b9\u30c8\u30cb\u30b3\u30f4\u30a1\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30fc\u30ea\u30e4\u30fb\u30f4\u30a1\u30ea\u30f3\u30c1\u30fc\u30ca\u30f4\u30ca\u30fb\u30dd\u30fc\u30b9\u30c8\u30cb\u30ab\u30f4\u30a1\uff1b\u82f1\u8a9e\u5f0f\u306e\u8ee2\u5199\u4f8b:Viktoria Postnikova\uff1b\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u5f0f\u306e\u8ee2\u5199\u4f8b:Wiktorija Postnikowa\u30011944\u5e741\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30021969\u5e74\u306b\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30b2\u30f3\u30ca\u30b8\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30a7\u30b9\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u6f14\u594f\u4f1a\u3084\u9332\u97f3\u3067\u592b\u5a66\u5171\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u30022004\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u56fd\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19866599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viktoria_Postnikova>,
        <http://viaf.org/viaf/19866599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/563564ca-3286-41ff-a9fe-dbcda20ad8ac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Viktoria_Postnikova.
doremus_artist:5fce1a66-30fa-3c66-bdf5-92048366e959
owl:sameAs viaf:66073223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66073223>.
doremus_artist:601627fc-e151-3687-abd0-4b9f4504c12b
    dbp:birthPlace dbr:Bourg-la-Reine;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir  Laudenbach.Philippe LaudenbachFichier:Philippe Laudenbach.jpg Philippe Laudenbach au festival de Cannes 2010 lors de la pr\u00e9sentation du film Des hommes et des dieux. Philippe Laudenbach est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 31 janvier 1936 \u00e0 Bourg-la-Reine (Hauts-de-Seine)."@fr,
        "Philippe Laudenbach (* 31. Januar 1936 in Bourg-la-Reine) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Der Neffe von Pierre Fresnay gab sein Leinwanddeb\u00fct 1963 neben Delphine Seyrig in Alain Resnais' Muriel oder Die Zeit der Wiederkehr. Resnais engagierte ihn auch f\u00fcr das preisgekr\u00f6nte Drama Mein Onkel aus Amerika (1980), in dem er neben so renommierten Schauspielkollegen wie G\u00e9rard Depardieu oder Nicole Garcia agierte. Bekanntheit erlangte Laudenbach auch durch seinen Part als m\u00f6rderischer Anwalt in Fran\u00e7ois Truffauts Auf Liebe und Tod (1983). Bis ins Jahr 2006 spielte Laudenbach in \u00fcber einhundert Spielfilmen und Fernsehserien mit."@de,
        "Philippe Laudenbach (born 31 January 1936) is a French actor. He appeared in more than one hundred films since 1963."@en;
    owl:sameAs viaf:61304713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Laudenbach>,
        <http://viaf.org/viaf/61304713>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24808110-e0c0-4e33-95ce-fb42c0145605>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Laudenbach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Laudenbach.
doremus_artist:601c5c77-dda8-3cf2-9a09-07fee10225f2
owl:sameAs viaf:73973547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73973547>.
doremus_artist:609b6dc2-6810-3b89-a5f0-9594218bb6cf
owl:sameAs viaf:24889995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24889995>.
doremus_artist:6135bfff-c8b4-3963-8e53-b65e5a4e261b
owl:sameAs viaf:173029717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173029717>.
doremus_artist:6204ffbe-3dea-324e-9ffa-48b1f175535c
owl:sameAs viaf:56810547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56810547>.
doremus_artist:621c569b-b59f-3981-8c16-9e1f7252677c
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lux. Guy Lux, n\u00e9 le 21 juin 1919 \u00e0 Paris, et mort le 13 juin 2003 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un producteur et un animateur de jeux et de divertissements t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s fran\u00e7ais, ayant invent\u00e9 et cr\u00e9\u00e9 au total plus de 50 \u00e9missions de radio et de t\u00e9l\u00e9vision dont Intervilles."@fr,
        "Guy Lux (21 de junio de 1919 \u2013 13 de junio de 2003), fue un productor y presentador televisivo de nacionalidad francesa."@es,
        """Maurice Guy, better known as Guy Lux (21 June 1919 in Paris - 13 June 2003 in Neuilly-sur-Seine) was a French game show host and producer perhaps best known for his 1961 creation of the game show Intervilles (the basis for the British program It's A Knockout). He also repopularized the word "Schmilblick"."""@en;
    owl:sameAs viaf:37063377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Lux>,
        <http://viaf.org/viaf/37063377>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Lux.
doremus_artist:62273d97-78c0-3a21-ace9-c895853801b5
owl:sameAs viaf:201273589; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201273589>.
doremus_artist:6266d14e-9f89-3b86-8872-661da942c283
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halstad,_Minnesota>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Milford,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        """Lyle Russel \u201cSkitch\u201d Henderson (January 27, 1918 \u2013 November 1, 2005) was a pianist, conductor, and composer. His nickname ("Skitch") reportedly derived from his ability to quickly "re-sketch" a song in a different key."""@en,
        "Skitch Henderson (* 27. Januar 1918 in Birmingham, England; \u2020 1. November 2005 in New Milford, Connecticut; eigentlich Lyle Russell Cedric Henderson) war ein britisch-US-amerikanischer Pianist und Dirigent."@de,
        """Skitch HendersonFichier:Tonight Show cast New Years Eve 1962.JPG Skitch Henderson (\u00e0 gauche) avec Johnny Carson et Ed McMahon Skitch Henderson, n\u00e9 Lyle Russell Cedric Henderson le 27 janvier 1918 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er novembre 2005, \u00e9tait un pianiste, un chef d\u2019orchestre et un compositeur anglo- am\u00e9ricain. N\u00e9 anglais \u00e0 Birmingham (Royaume-Uni), il rejoint les \u00c9tats-Unis durant les ann\u00e9es 1930. 
* Portail de la musique Portail de la musique   
* Portail des \u00c9tats-Unis Portail des \u00c9tats-Unis"""@fr;
    owl:sameAs viaf:56801138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Skitch_Henderson>,
        <http://viaf.org/viaf/56801138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37a31cb5-4b83-48f1-8f14-4574741526d4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tonight_Show_cast_New_Years_Eve_1962.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Skitch_Henderson.
doremus_artist:62a332c2-f2c4-30bf-8831-525d04aeb578
    rdfs:comment
        """Alison Limerick (born 1959 in Stepney, London, England) is a British singer who scored success in the 1990s with the huge club anthem "Where Love Lives", which was her solo-debut and a #3 hit on the U.S. Hot Dance Club Play in 1991."""@en;
    owl:sameAs viaf:74040651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alison_Limerick>,
        <http://viaf.org/viaf/74040651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4d6dbe6-da3b-428d-880d-2c6f985eb133>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alison_Limerick.
doremus_artist:62a66cf4-d7c3-39c7-9942-40f1ab5e467b
    rdfs:comment
        "Charles Sedley (ca. 1639 \u2013 20 augustus 1701) was een Engels schrijver en politicus. Sedley was de jongere zoon van een baronet en erfde de titel als 5e baronet van Ailesford toen zijn oudere broer overleed. Hij bezocht de Universiteit van Oxford, maar verliet deze voortijdig. Hij vestigde zich vervolgens in Londen, waar hij tien jaar lang een losbandig leven leidde."@nl,
        "Charles Sedley (marzo de 1639 - 20 de agosto de 1701) fue un dramaturgo ingl\u00e9s, hijo de Sir John Sedley de Aylesford en Kent. Estudi\u00f3 en Wadham College de Oxford, pero no se gradu\u00f3. Sedley es famoso como mecenas literario en la comedia de la Restauraci\u00f3n, y fue el Lisideius del Essay of Dramatic Poesy (Dryden). Su canci\u00f3n m\u00e1s famosa, Phyllis is my only joy, es m\u00e1s conocida actualmente que el nombre de su autor. Su \u00fanica hija, Catherine Sedley, condesa de Dorchester, fue amante de Jacobo II."@es,
        "Sir Charles Sedley (mars 1639 \u2013 20 ao\u00fbt 1701), 5e baronnet, est un homme d'esprit, un dramaturge et un homme politique anglais, qui finit sa carri\u00e8re comme pr\u00e9sident de la Chambre des communes du Royaume-Uni."@fr,
        "Sir Charles Sedley (mar\u00e7o de 1639 \u2013 20 de agosto de 1701) foi um dramaturgo e pol\u00edtico ingl\u00eas, filho de Sir John Sedley de Aylesford, Kent."@pt,
        "Sir Charles Sedley, 5. Baronet (* 1639; \u2020 20. August 1701 in Hampstead) war ein Dichter der englischen Restaurationszeit."@de,
        "Sir Charles Sedley, 5th Baronet (March 1639 \u2013 20 August 1701), was an English noble, dramatist and politician. He was principally remembered for his wit and profligacy."@en;
    owl:sameAs viaf:19948995;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sir_Charles_Sedley,_5th_Baronet>,
        <http://viaf.org/viaf/19948995>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SirCharlesSedley5thBt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Sir_Charles_Sedley,_5th_Baronet>.
doremus_artist:62cfc3ff-5cea-3b92-b8b4-60c1ef88a8c0
    dbp:birthPlace dbr:Warwickshire;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bath,_Somerset>;
    rdfs:comment
        "Croft nacque presso la Manor House nella contea di Warwick. Ricevette la sua prima istruzione presso la Chapel Royal, sotto la guida del compositore John Blow, e vi rimase fino al 1698. Due anni pi\u00f9 tardi divenne organista presso la St. Anne's Church a Soho. Nel 1707, assunse l'incarico di \u201cMaster of the Children\u201d presso la Chapel Royal, che era rimasto vacante dopo il suicidio di Jeremiah Clarke. L'anno successivo, Croft prese il posto di Blow (che era morto in quegli anni) come organista dell'abbazia di Westminster. Compose la musica per il funerale della regina Anna (1714) e per l'incoronazione di Giorgio I (1715)."@it,
        "William Croft (* 1678; getauft 30. Dezember 1678 auf dem Gut Nether Ettington in Warwickshire; \u2020 14. August 1727 in Bath) war ein englischer Organist und Komponist des Barock."@de,
        "William Croft (baptis\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1678 - 14 ao\u00fbt 1727) est un compositeur anglais de l'\u00e9poque baroque. Il est n\u00e9 dans le manoir de Nether Ettington dans le Warwickshire. Il re\u00e7ut son instruction \u00e0 la Chapel Royal sous la direction de John Blow et y resta jusqu'en 1698. La musique pour clavier de Croft, pour virginal, \u00e9pinette et clavecin, fut publi\u00e9e en deux volumes par Howard Ferguson et Christopher Hogwood en 1974. Deux autres suites furent ajout\u00e9es dans l\u2019\u00e9dition augment\u00e9e de 1982."@fr,
        "William Croft (baptized 30 December 1678 \u2013 14 August 1727) was an English composer and organist."@en,
        "William Croft (ur. 30 grudnia 1678, zm. 14 sierpnia 1727) - brytyjski kompozytor i organista. W 1707 roku przej\u0105\u0142 posad\u0119 Master of the Children w kaplicy kr\u00f3lewskiej (Royal Chapel) po zmar\u0142ym Jeremiah Clarke'u. Urodzi\u0142 si\u0119 w dworze rodzinnym w Ettington, w hrabstwie Warwick. Kszta\u0142ci\u0142 go muzycznie najwybitniejszy \u00f3wcze\u015bnie kompozytor brytyjski i dyrektor Chapel Royal John Blow. Jeden z jego hymn\u00f3w St Anne zawiera\u0142 tak porywaj\u0105cy temat muzyczny, \u017ce wykorzysta\u0142 go w jednym ze swych dzie\u0142 Georg Friedrich H\u00e4ndel."@pl,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041a\u0440\u043e\u0444\u0442 (\u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1678, \u042d\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0423\u043e\u0440\u0438\u043a\u0448\u0438\u0440 \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1727, \u0411\u0430\u0442) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30ed\u30d5\u30c8\uff08William Croft, 1678\u5e7412\u670830\u65e5\u53d7\u6d17 - 1727\u5e748\u670814\u65e5\uff09\u306f18\u4e16\u7d00\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u3067\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d6\u30ed\u30a6\u3088\u308a\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u30011698\u5e74\u307e\u3067\u305d\u3053\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u30021700\u5e74\u306b\u30bd\u30fc\u30db\u30fc\u306e\u8056\u30a2\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u30021707\u5e74\u306b\u3001\u30b8\u30a7\u30ec\u30de\u30a4\u30a2\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u306e\u592d\u901d\u306b\u3088\u3063\u3066\u7a7a\u5e2d\u3068\u306a\u3063\u305f\u3001\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u306e\u8077\u52d9\u3092\u5f15\u304d\u53d7\u3051\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u3089\u3092\u6307\u5c0e\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d6\u30ed\u30a6\u306e\u5f8c\u4efb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u5bfa\u9662\u306b\u5949\u8077\u30021714\u5e74\u306b\u30a2\u30f3\u5973\u738b\u306e\u305f\u3081\u306b\u8ffd\u60bc\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u7fcc1715\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b81\u4e16\u306e\u6234\u51a0\u5f0f\u306e\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 1724\u5e74\u306b\u5b97\u6559\u66f2\u96c6\u300e\u8056\u6b4c\u96c6 Musica Sacra\u300f\u3092\u51fa\u7248\u3002\u3053\u308c\u306f\u3001\u7dcf\u8b5c\u306e\u304b\u305f\u3061\u3067\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u6700\u521d\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u66f2\u96c6\u4e2d\u306e\u300a\u846c\u5100\u306e\u5178\u793c Burial Service\u300b\u306f\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u964d\u3001\u56fd\u846c\u306b\u5229\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u307e\u3082\u306a\u304f\u5065\u5eb7\u304c\u8870\u3048\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6e29\u6cc9\u5730\u30d0\u30fc\u30b9\u306b\u8ee2\u5730\u4e2d\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u30cf\u30fc\u30d7\u30b7\u30b3\u30fc\u30c9\u4f5c\u54c1\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u3001\u30af\u30ed\u30d5\u30c8\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u6df7\u540c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u3068\u7591\u3046\u610f\u898b\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u514b\u7f57\u592b\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWilliam Croft\uff0c1678\u5e7412\u670830\u65e5\uff0d1727\u5e748\u670814\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u500b\u82f1\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u7ba1\u98a8\u7434\u624b\u3002 \u514b\u7f57\u592b\u7279\u51fa\u751f\u5728\u6c83\u91cc\u514b\u90e1\u827e\u4e01\u987f\u7684\u838a\u5712\u88e1\uff0c\u5728\u7687\u5ba4\u5c0f\u79ae\u62dc\u5802\u5b8c\u6210\u6559\u80b2\uff0c\u5e2b\u5f9e\u7d04\u7ff0\u00b7\u5e03\u6d1b\uff08John Blow\uff09\u76f4\u52301698\u5e74\u3002\u5230\u4e861700\u5e74\u4ed6\u5df2\u7d93\u6210\u70ba\u4e86\u8607\u6d3b\u5340\u8056\u5b89\u59ae\u6559\u5802\u88e1\u7684\u7ba1\u98a8\u7434\u624b.\u30021707\u5e74\uff0c\u4ed6\u53d6\u4ee3\u4e86\u904e\u4e16\u7684\u8036\u5229\u7c73\u00b7\u514b\u62c9\u514b\uff0c\u6210\u70ba\u7687\u5bb6\u5c0f\u79ae\u62dc\u5802\u7684\u5b69\u7ae5\u5c0e\u5e2b\uff08\u5176\u4e2d\u7684\u5b78\u751f\u5305\u542b\u6bdb\u5229\u65af.\u683c\u6797\uff09\uff0c\u63a5\u4e0b\u4f86\u7684\u4e00\u5e74\u88e1\uff0c\u4ed6\u66f4\u63a5\u66ff\u7d04\u7ff0\u00b7\u5e03\u6d1b\u6210\u70ba\u897f\u654f\u5bfa\u7684\u7ba1\u98a8\u7434\u624b\u3002\u4e26\u70ba\u5b89\u59ae\u5973\u738b\u7684\u846c\u79ae\u4ee5\u53ca\u9694\u5e74\uff0c1714\u5e74\u82f1\u738b\u55ac\u6cbb\u4e00\u4e16\u52a0\u5195\u5100\u5f0f\u4f5c\u66f2\u3002 1724\u5e74\uff0c\u514b\u7f57\u592b\u7279\u51fa\u7248\u4e86\u300a\u97f3\u6a02\u656c\u62dc\u300b\u4e00\u66f8\uff0c\u5176\u4e2d\u532f\u6574\u4e86\u8a31\u591a\u6559\u6703\u97f3\u6a02\uff0c\u9019\u662f\u7b2c\u4e00\u672c\u7d71\u6574\u6559\u6703\u656c\u62dc\u97f3\u6a02\u7684\u6a02\u8b5c\u51fa\u7248\u54c1\u3002\u5176\u5f8c\uff0c\u4ed6\u7684\u5065\u5eb7\u958b\u59cb\u60e1\u5316\uff0c\u5728\u5df4\u65af\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22326946;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Croft>,
        <http://viaf.org/viaf/22326946>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d250730-5e0c-4368-b3e6-df158a501ae3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WilliamCroftChoirboy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Croft.
doremus_artist:63607898-70cf-3f4e-884e-0cf46d72def0
owl:sameAs viaf:78502177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78502177>.
doremus_artist:643264d2-c1c1-35dd-abf6-ef1bad00fccc
owl:sameAs viaf:64013553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64013553>.
doremus_artist:6595cec9-2197-346a-a494-eddee4f940a9
owl:sameAs viaf:61239366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61239366>.
doremus_artist:6596fa76-9256-3b11-9d59-8237213193c4
owl:sameAs viaf:12496961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12496961>.
doremus_artist:664b80af-530a-3ecb-82c2-7995521a9e6d
    dbp:birthPlace dbr:Felixstowe;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Denham,_Buckinghamshire>;
    rdfs:comment
        """John Lewis Ernest Watts Mills (ur. 22 lutego 1908 w Felixtowe, zm. 23 kwietnia 2005 w Denham) \u2013 brytyjski aktor, laureat Oscara, sir. Debiutowa\u0142 w filmie The Midshipmaid (1932), bez uprzedniego przygotowania zawodowego. Zyska\u0142 uznanie rolami w filmach wojennych i patriotycznych w latach 40.; zosta\u0142 laureatem Oscara w kategorii "najlepsza m\u0119ska rola drugoplanowa" w 1971 za film Davida Leana C\u00f3rka Ryana (1970). Niekt\u00f3re role"""@pl,
        "John Mills CBE (Lewis Ernest Watts Mills, The Watts Naval Training College, North Elmham, Norfolk, 22 de fevereiro de 1908 \u2014 Denham, Buckinghamshire, 23 de abril de 2005) foi um ator brit\u00e2nico nascido na Inglaterra. Participou em mais de 120 filmes durante uma longa carreira de 70 anos. Foi vencedor do pr\u00eamio de melhor ator no Festival de Veneza em 1960, por Tunes of Glory (1960), e do Oscar e do Globo de Ouro de melhor ator coadjuvante em 1971, por Ryan's Daughter (1970)."@pt,
        "John Mills est un acteur, producteur et r\u00e9alisateur britannique, n\u00e9 Lewis Ernest Watts Mills \u00e0 North Elmham (Norfolk, Angleterre) le 22 f\u00e9vrier 1908, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Denham (Buckinghamshire, Angleterre) le 23 avril 2005."@fr,
        "John Mills, (North Elmham, 22 februari 1908 - Denham (Buckinghamshire), 23 april 2005) was een Brits acteur."@nl,
        "John Mills, CBE (North Elmham, Norfolk, 22 de febrero de 1908 - Denham, Buckinghamshire, 23 de abril de 2005) fue un actor brit\u00e1nico ganador del premio \u00d3scar que tuvo una carrera de m\u00e1s de setenta a\u00f1os y trabaj\u00f3 en m\u00e1s de 120 pel\u00edculas."@es,
        "Sir John Mills CBE (* 22. Februar 1908 in Felixstowe, Suffolk, Vereinigtes K\u00f6nigreich als Lewis Ernest Watts Mills; \u2020 23. April 2005 in Denham, Buckinghamshire, Vereinigtes K\u00f6nigreich) war ein britischer Schauspieler. Er gewann 1971 den Oscar als bester Nebendarsteller."@de,
        "Sir John Mills, CBE (22 February 1908 \u2013 23 April 2005) was an English actor who appeared in more than 120 films in a career spanning seven decades. On screen, he often played people who are not at all exceptional, but become heroes because of their common sense, generosity and good judgement. He received an Academy Award for Best Supporting Actor for his work in Ryan's Daughter (1970)."@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0438\u043b\u043b\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Mills, 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1908, \u041d\u043e\u0440\u0442-\u042d\u043b\u043c\u0445\u0430\u043c, \u041d\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043a, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2005, \u0427\u0438\u043b\u0442\u0435\u0440\u043d, \u0411\u0430\u043a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0448\u0438\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 120 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 70 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30ba\uff08Sir John Mills, 1908\u5e742\u670822\u65e5 - 2005\u5e744\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u30fb\u30b5\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u821e\u53f0\u4ff3\u512a\u3002 1960\u5e74\u306b\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\u30011973\u5e74\u306b\u30b5\u30fc\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u7c73\u723e\u65af\u7235\u58eb\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir John Mills CBE\uff0c1908\u5e742\u670822\u65e5\uff0d2005\u5e744\u670823\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u570b\u7537\u6f14\u54e1\u3002\u5728\u8077\u696d\u751f\u6daf\u4e03\u5341\u5e74\u9593\uff0c\u4ed6\u53c3\u6f14\u904e\u4e00\u767e\u4e8c\u5341\u90e8\u96fb\u5f71\uff0c\u4e14\u7c73\u723e\u65af\u6642\u5e38\u98fe\u6f14\u5916\u8868\u4e0d\u8d77\u773c\u4f46\u5224\u65b7\u529b\u826f\u597d\u7684\u82f1\u96c4\u3002\u53c3\u6f14\u904e\u8f03\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u5982\u300a\u5973\u5927\u4e0d\u4e2d\u7559\u300b\uff081954\u5e74\uff09\u3001\u300a\u9f13\u7b1b\u9707\u8ecd\u9b42\u300b\uff081960\u5e74\uff09\u3001\u300a\u5a5a\u4e4b\u60d1\u300b\uff081966\u5e74\uff09\u548c\u300a\u745e\u6069\u7684\u5973\u5152\u300b\uff081970\u5e74\uff09\u3002 1992\u5e74\uff0c\u7c73\u723e\u65af\u5e7e\u4e4e\u5931\u53bb\u4e86\u4ed6\u7684\u8996\u529b\u3002\u5728\u6b64\u4e4b\u524d\u7684\u5e7e\u5e74\uff0c\u4ed6\u90fd\u53ea\u5728\u96fb\u8996\u7684\u7279\u6b8a\u5834\u5408\u9732\u9762\u548c\u5728\u96fb\u5f71\u5ba2\u4e32\u6f14\u51fa\u30022005\u5e744\u670823\u65e5\uff0c\u4ed6\u5728\u767d\u91d1\u6f22\u90e1\u7684\u5fb7\u7d0d\u59c6\u4ee5\u9ad8\u9f6197\u6b72\u904e\u4e16\u3002\u59bb\u5b50\u746a\u8389\u00b7\u6d77\u8389\u00b7\u8c9d\u723e\uff08Mary Hayley Bell\uff09\u4e5f\u65bc2005\u5e7412\u6708\u53bb\u4e16\uff0c\u5169\u4eba\u5171\u540c\u5b89\u846c\u5728\u5fb7\u7d0d\u59c6\u5893\u5730\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17408236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Mills>,
        <http://viaf.org/viaf/17408236>,
        <https://musicbrainz.org/artist/161cca18-bdf0-44be-99e2-5598c86f6499>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Mills.
doremus_artist:66bc9e4c-4f9d-3e6e-a60f-bc31d8464b9b
owl:sameAs viaf:74051861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74051861>.
doremus_artist:67ab5979-db24-3526-b3ea-16431404cd48
    rdfs:comment
        "Francine Lancelot est une danseuse, com\u00e9dienne et chercheur en danse, n\u00e9e \u00e0 Paris le 9 octobre 1929 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans cette m\u00eame ville le 25 d\u00e9cembre 2003.Elle a consacr\u00e9 sa vie \u00e0 la danse ancienne, essentiellement baroque, et \u00e0 la danse traditionnelle.Initi\u00e9e \u00e0 la notation de la danse par Pierre Cont\u00e9, \u00e0 la danse traditionnelle et \u00e0 la danse ancienne par Jean-Michel Guilcher, elle devient docteur en ethnologie en 1973 et travaille pour le CNRS."@fr;
    owl:sameAs viaf:2674521;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francine_Lancelot>,
        <http://viaf.org/viaf/2674521>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francine_Lancelot.
doremus_artist:684eb2b0-ad73-309e-9115-0d215ddfceb4
    dbp:birthPlace dbr:Nebraska;
    rdfs:comment
        "Richard Leslie Stoltzman (born July 12, 1942) is an American clarinetist. Born in Omaha, Nebraska, he spent his early years in San Francisco, California, and Cincinnati, Ohio, graduating from Woodward High School in 1960. Today, Stoltzman is part of the faculty list at the New England Conservatory and Boston University."@en,
        "Richard Leslie Stoltzman (naci\u00f3 el 12 de junio de 1942) es un clarinetista estadounidense. Nacido en Omaha, Nebraska, pas\u00f3 sus primeros a\u00f1os en San Francisco, California, y Cincinnati, Ohio, gradu\u00e1ndose de Woodward High School en 1960. Actualmente, Stoltzman es parte de la lista de la facultad del Conservatorio de Nueva Inglaterra de la Universidad de Boston."@es,
        "Richard Leslie Stoltzman Richard Leslie Stoltzman, n\u00e9 le 12 juillet 1942 \u00e0 Omaha (Nebraska), est un clarinettiste am\u00e9ricain."@fr,
        "Richard Stoltzman (Omaha, 12 juli 1942) is een Amerikaans klarinettist. Richard Leslie Stoltzman bracht zijn kinderjaren door in San Francisco en Cincinnati. In 1960 haalde hij zijn einddiploma aan de Woodward High School in Cincinnati. Stoltzman heeft zijn opleiding als Bachelor aan de Ohio State University afgerond, in zowel de richting wiskunde als als musicus. Daarna studeerde hij bij professor Keith Wilson aan de Yale School of Music, waar hij zijn Master behaalde."@nl,
        "Visse i suoi primi anni di vita a San Francisco, in California, ed a Cincinnati, nell'Ohio, diplomandosi poi alla Woodward High School nel 1960. Oggi \u00e8 docente al New England Conservatory. Tra i suoi studenti si ricordano Bharat Chandra e Michael Norsworthy. Stoltzman \u00e8 conosciuto per lo pi\u00f9 come clarinettista di musica classica. Ha suonato con pi\u00f9 di 100 orchestre, esibendosi poi anche come solista o in formazioni di musica da camera. Ha ricevuto inoltre numerosi premi e prodotto una discografia estesa."@it,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0442\u043e\u043b\u044c\u0446\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Stoltzman; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1942, \u041e\u043c\u0430\u0445\u0430, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u0435\u0431\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e \u0438 \u0426\u0438\u043d\u0446\u0438\u043d\u043d\u0430\u0442\u0438, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440\u0430 \u043f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e. \u041f\u043e \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0435\u0449\u0451 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0443 \u041a\u0430\u043b\u043c\u0435\u043d\u0430 \u041e\u043f\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0412 1986 \u0433. \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u0443 \u0428\u0442\u043e\u043b\u044c\u0446\u043c\u0430\u043d\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u042d\u0432\u0435\u0440\u0438 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30eb\u30c4\u30de\u30f3\uff08Richard Stoltzman, 1942\u5e74 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76505384;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Stoltzman>,
        <http://viaf.org/viaf/76505384>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Stoltzman.
doremus_artist:69140167-eb8d-33e3-8cf0-5eca0cbee5a0
    dbp:birthPlace res:Villerupt;
    rdfs:comment
        "Gilles Benizio, n\u00e9 le 1er juin 1957 \u00e0 Villerupt, est un acteur fran\u00e7ais d'origine italienne plus connu sous le nom de Dino du duo Shirley et Dino."@fr;
    owl:sameAs viaf:14978634;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilles_Benizio>,
        <http://viaf.org/viaf/14978634>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_France.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilles_Benizio.
doremus_artist:693d0305-ce84-3e6a-97b5-df24876a3108
    dbp:birthPlace dbr:Reutlingen;
    rdfs:comment
        "Dietlinde Turban (* 27. August 1957 in Reutlingen) ist der K\u00fcnstlername von Dietlinde Turban-Maazel, einer deutschen Schauspielerin."@de,
        "Dietlinde Turban (Reutlingen, 27 augustus 1957) is een Duitse actrice. Zij was getrouwd met de op 13 juli 2014 overleden Amerikaanse dirigent Lorin Maazel."@nl,
        "Dietlinde Turban (born August 27, 1957 in Reutlingen, Germany) is a German actress. Her brother is the violinist Ingolf Turban. Dietlinde Turban's first stage appearance at the age of 19 as Gretchen in Goethe's Faust at the Residenz-Theatre in Munich brought her national fame. In rapid succession she starred in new productions of Lessing's Minna von Barnhelm (as Minna), Shakespeare's Othello (as Desdemona - for which she received the Bad Hersfeld Festival prize for best actress), and in works of Anouilh, Giraudoux and others. She was invited as guest star at the State Theater in Bonn and the Josefstadt Theatre in Vienna."@en;
    owl:sameAs viaf:20759512;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dietlinde_Turban>,
        <http://viaf.org/viaf/20759512>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dietlinde_Turban.
doremus_artist:698bc673-ce4e-3d95-a4e5-7752af1c49f2
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Jeff Barry (* 3. April 1938 in New York, NY; b\u00fcrgerlich Joel Adelberg) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Komponist, Songwriter und Musikproduzent. Gemeinsam mit seiner Ehefrau Ellie Greenwich geh\u00f6rte er in den 1960er Jahren zu den begehrten Songwriter-Teams, die im Brill Building arbeiteten und dort f\u00fcr andere Interpreten viele Bestseller kreierten."@de,
        """Jeff Barry (born Joel Adelberg; April 3, 1938) is an American pop music songwriter, singer, and record producer. Among the most successful songs that he has co-written in his career are "Do Wah Diddy Diddy", "Da Doo Ron Ron", "Then He Kissed Me", "Be My Baby", "Chapel of Love", and "River Deep - Mountain High" (all written with his then-wife Ellie Greenwich and Phil Spector); "Leader of the Pack" (written with Greenwich and Shadow Morton); and "Sugar, Sugar" (written with Andy Kim)."""@en;
    owl:sameAs viaf:24867250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeff_Barry>,
        <http://viaf.org/viaf/24867250>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeff_Barry.
doremus_artist:6a35c701-21d0-34c0-81e8-e9eceb242ce4
owl:sameAs viaf:161263800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161263800>.
doremus_artist:6b93bca1-486d-314c-85fa-56de7cf0c07d
    owl:sameAs viaf:62803127;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62803127>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c46bd16c-ef5f-44b4-83ac-fffda5bb26fa>.
doremus_artist:6bcd841a-a90c-3aaf-b833-15d30674961d
owl:sameAs viaf:61811929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811929>.
doremus_artist:6d90d401-c075-3993-889e-150706f345f2
    dbp:birthPlace dbr:Varel;
    dbp:deathPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Behrens.Hildegard Behrens Hildegard Behrens (n\u00e9e le 9 f\u00e9vrier 1937 \u00e0 Varel et morte le 18 ao\u00fbt 2009 \u00e0 Tokyo) est une soprano allemande."@fr,
        "Hildegard Behrens (* 9. Februar 1937 in Varel; \u2020 18. August 2009 in Tokio) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin in der Stimmlage Sopran. Sie wurde vor allem als S\u00e4ngerin der dramatischen Sopranpartien in den Opern Richard Wagners und Richard Strauss' bekannt."@de,
        "Hildegard Behrens (9 February 1937 \u2013 18 August 2009) was a German soprano with a wide repertoire including Wagner, Weber, Mozart, Richard Strauss, and Alban Berg roles."@en,
        """Hildegard Behrens (Varel, 8 februari 1937 - Tokio, 18 augustus 2009) was een Duitse operazangeres. Behrens kreeg als kind piano- en vioolles. Later studeerde ze rechten aan de universiteit van Freiburg. De sopraan Behrens debuteerde in 1971 in Freiburg als de gravin in Mozarts Le nozze di Figaro. In 1976 debuteerde zij bij de Metropolitan Opera in New York, in Il Tabarro van Puccini. In totaal zong ze 171 keer voor de Metropolitan, voor het laatst in 1999. Vooral haar vertolking van "Br\u00fcnnhilde" in Wagners Der Ring des Nibelungen leverde haar grote waardering op. In 1990 raakte ze gewond toen er tijdens een uitvoering van Wagners G\u00f6tterd\u00e4mmerung een decorstuk bovenop haar viel."""@nl,
        "Hildegard Behrens (Varel, Alemanha, 9 de fevereiro de 1937  \u2013 T\u00f3quio, Jap\u00e3o, 19 de agosto de 2009) foi uma soprano alem\u00e3 de vasto repert\u00f3rio que abrangia desde \u00f3peras de Mozart a Alban Berg, destacando-se sobretudo como uma das mais aclamadas int\u00e9rpretes de obras de Wagner e Richard Strauss dos anos 1970 a 90."@pt,
        "Hildegard Behrens (ur. 9 lutego 1937 w Varel, zm. 18 sierpnia 2009 w Tokio) \u2013 niemiecka \u015bpiewaczka, sopran dramatyczny. Znana przede wszystkim jako interpretatorka dzie\u0142 Richarda Wagnera (szczeg\u00f3lnie role Brunhildy i Izoldy) i Richarda Straussa (rola Elektry oraz Salome)."@pl,
        "Hildegard Behrens, (nacida en Varel, el 9 de febrero, de 1937 - fallecida en Tokio, Jap\u00f3n el 18 de agosto, de 2009) fue una soprano dram\u00e1tica alemana, conocida por su extenso repertorio, que incluye obras de Wagner, Weber, Mozart, Richard Strauss, y Alban Berg."@es,
        "\u0425\u0438\u043b\u044c\u0434\u0435\u0433\u0430\u0440\u0434 \u0411\u0435\u0440\u0435\u043d\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Hildegard Behrens; 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1937, \u0424\u0430\u0440\u0435\u043b\u044c \u2014 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2009, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430, \u042f\u043d\u0430\u0447\u0435\u043a\u0430, \u0435\u0451 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0414\u0443\u0437\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u044b."@ru,
        "\u30d2\u30eb\u30c7\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30d9\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\uff08Hildegard Behrens, 1937\u5e742\u67089\u65e5 - 2009\u5e748\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102762870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hildegard_Behrens>,
        <http://viaf.org/viaf/102762870>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34d49504-db7c-43d8-b753-39b4b5443df0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hildegard_Behrens.
doremus_artist:6d9cb97a-4880-33aa-9dab-f52c42c419a8
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        """Alberto Pestalozza (* 1851 in Turin; \u2020 8. Juni 1934 in Turin) war ein italienischer Komponist. Alberto Pestalozza komponierte Operetten und Lieder. 1898 schrieb er mit "Ciribiribin" einen Welterfolg."""@de,
        """Alberto Pestalozza (1851\u20138 June 1934) composed (with Carlo Tiochet) and published a popular Italian song, "Ciribiribin", in 1898. Born and died in Turin."""@en,
        "Alberto Pestalozza, n\u00e9 en 1851 \u00e0 Turin et y d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 juin 1934 in Turin est un compositeur italien. Il est l'auteur d'op\u00e9rettes et de chanson dont son plus grand succ\u00e8s Ciribiribin"@fr;
    owl:sameAs viaf:24799713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Pestalozza>,
        <http://viaf.org/viaf/24799713>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8dd1907a-8acf-453c-8382-b3d097c70458>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Pestalozza.
doremus_artist:6dae3333-305f-38e4-90e6-eb7a072f9c03
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ania Dorfmann (9 July 1899 \u2013 21 April 1984) was a Russian-born American pianist and teacher, who taught at the Juilliard School in New York for many years and was the first of only a very few women pianists to play or record under Arturo Toscanini."@en,
        "\u0410\u043d\u044f \u0414\u043e\u0440\u0444\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ania Dorfmann; 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 1899, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1982, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:34645258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ania_Dorfmann>,
        <http://viaf.org/viaf/34645258>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ania_Dorfmann.
doremus_artist:6dded764-5c91-32ee-9b41-440ec0cf0b98
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Bernard Rose (* 4. August 1960 in London, England) ist ein britischer Filmregisseur. Zu seinen Filmen z\u00e4hlen Candyman\u2019s Fluch, Ludwig van B. \u2013 Meine unsterbliche Geliebte und Anna Karenina. Im Alter von neun Jahren begann Rose bereits mit dem Drehen von Super 8-Filmen. 1975 gewann er einen von der BBC ausgeschriebenen Amateurfilmer-Wettbewerb und bekam dadurch die Gelegenheit, seine bisherigen Aufnahmen auszustrahlen. Er arbeitete f\u00fcr Jim Henson bei der letzten Staffel der Muppet Show und bei dessen Film Der dunkle Kristall. 1982 machte er an der National Film and Television School seinen Master und arbeitete danach als Regisseur von Musikvideos f\u00fcr MTV."@de,
        "Bernard Rose (Londres, 4 de agosto de 1960) \u00e9 um diretor de cinema e roteirista ingl\u00eas. \u00c9 mais famoso por dirigir o filme de terror Candyman (1992) e o filme de romance hist\u00f3rico Immortal Beloved (1994)."@pt,
        """Bernard Rose (born 4 August 1960) is an English film director most famous for his direction of the 1992 urban horror film Candyman and the 1994 historical romance film Immortal Beloved. Rose was born in London. He began making super 8 films when he was 9. By 1975, he won an amateur film competition hosted by BBC which led to the broadcasting of his works. He worked for Jim Henson on the last season of The Muppet Show and then again on The Dark Crystal in 1981. He attended National Film and Television School and graduated in 1982 with a Master's in Filmmaking. After this, he moved on to directing music videos for MTV, one of which was the uncensored version of Frankie Goes To Hollywood's hit "Relax"."""@en,
        "Bernard RoseFichier:SMdL 20101007 41422.jpg Bernard Rose pr\u00e9sente Mr Nice au festival du film britannique de Dinard en 2010. Bernard Rose est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, directeur de la photographie et monteur britannique, n\u00e9 \u00e0 Londres le 4 ao\u00fbt 1960."@fr,
        "\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\uff08Bernard Rose, 1960\u5e748\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u3002 \u300e\u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30de\u30f3\u300f\u306e\u3088\u3046\u306a\u30db\u30e9\u30fc\u6620\u753b\u304b\u3089\u3001\u300e\u4e0d\u6ec5\u306e\u604b/\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u300f\u3001\u300e\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30cb\u30ca\u300f\u306e\u3088\u3046\u306a\u30c9\u30e9\u30de\u6620\u753b\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u6620\u753b\u3092\u64ae\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u591a\u304f\u3067\u811a\u672c\u3082\u624b\u304c\u3051\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:91346670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Rose_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/91346670>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SMdL_20101007_41422.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Bernard_Rose_(director)>.
doremus_artist:6eb955b1-cf9a-3a32-8c29-93f53baa9b52
    dbp:birthPlace dbr:Novara;
    dbp:deathPlace dbr:Novara;
    rdfs:comment
        "Isabella Leonarda (* 6. September 1620 in Novara; \u2020 25. Februar 1704 ebenda), mit b\u00fcrgerlichem Namen Isabella Calegari, war eine italienische Nonne und Komponistin."@de,
        "Isabella Leonarda (6 September 1620 \u2013 25 February 1704) was an Italian composer from Novara. At the age of 16, she entered the Collegio di Sant'Orsola, an Ursuline convent, where she stayed for the remainder of her life. Leonarda is most renowned for the numerous compositions that she created during her time at the convent, making her one of the most productive woman composers of her time."@en,
        "Isabella Leonarda (n\u00e9e le 6 septembre 1620 \u00e0 Novare, au Pi\u00e9mont ; morte le 25 f\u00e9vrier 1704 dans la m\u00eame ville) \u00e9tait une religieuse et compositrice italienne du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Isabella Leonarda, 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1620, \u041d\u043e\u0432\u0430\u0440\u0430 \u2013 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1704, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2013 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:37059079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabella_Leonarda>,
        <http://viaf.org/viaf/37059079>,
        <https://musicbrainz.org/artist/547419c5-74e8-41e1-b20e-b2e40491bd50>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabella_Leonarda.
doremus_artist:6fb7508f-57ff-3393-a84f-eafa19719318
owl:sameAs viaf:54356727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54356727>.
doremus_artist:70e501fe-fc0c-3647-a7c1-0e8b47495733
owl:sameAs viaf:168449469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168449469>.
doremus_artist:70f4ce69-5208-39e6-81f8-e5200aba3aeb
owl:sameAs viaf:7642450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7642450>.
doremus_artist:71b7975f-a303-35ec-9974-09c76588a34f
    dbp:birthPlace dbr:Ludwigshafen;
    rdfs:comment
        "Frieder Bernius (* 1947 in Ludwigshafen am Rhein) ist ein deutscher Chor- und Orchesterdirigent."@de,
        "Frieder Bernius (Ludwigshafen am Rhein, 1947) es un director de coro y director de orquesta alem\u00e1n. Fund\u00f3 en 1968 el Stuttgart-Kammerchor (Coro de C\u00e1mara de Stuttgart), con el que ha realizado numerosas y prestigiosas grabaciones discogr\u00e1ficas que han merecido numerosos premios. En 1985 fund\u00f3 la Barockorchester Stuttgart (Orquesta Barroca de Stuttgart) con el prop\u00f3sito de interpretar las obras del Barroco con criterios musicol\u00f3gicos. En 1987 fund\u00f3 el Internationalen Festtage Alter Musik en Stuttgart, dedicado a la interpretaci\u00f3n de la M\u00fasica antigua."@es,
        """Frieder Bernius (born 22 June 1947) is a German conductor, the founder and director of the chamber choir Kammerchor Stuttgart, founded in 1968. They became leaders for historically informed performances. He founded the Stuttgart festival of Baroque music, "Internationale Festtage Alter Musik", in 1987, and is a recipient of the Edison Award (1990), Diapason d'Or (1990) and the Order of Merit of the Federal Republic of Germany (1993)."""@en,
        "Frieder Bernius, n\u00e9 le 22 juin 1947 \u00e0 Ludwigshafen, est un chef d'orchestre et un chef de ch\u0153ur allemand, directeur du Kammerchor Stuttgart, fond\u00e9 en 1968, ensemble sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'interpr\u00e9tation document\u00e9e du r\u00e9pertoire baroque. Son activit\u00e9 musicale et ses enregistrements lui ont valu de prestigieuses r\u00e9compenses : Edison Award, Diapason d'or et, en 1993, chevalier de l'ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne."@fr;
    owl:sameAs viaf:100313074;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frieder_Bernius>,
        <http://viaf.org/viaf/100313074>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frieder_Bernius.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frieder_Bernius.
doremus_artist:724b62bc-a99b-316e-bb6a-b96a4540948f
owl:sameAs viaf:2665240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665240>.
doremus_artist:72c83605-8ddc-383d-9ef0-e3059593d8fc
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Salzungen;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Gerhard Unger (* 26. November 1916 in Salzungen; \u2020 4. Juli 2011 in Stuttgart) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Charaktertenor)."@de,
        "Gerhard Unger (26 de noviembre de 1916, Bad Salzungen, Turingia, Alemania - 4 de julio de 2011, Stuttgart) fue un tenor l\u00edrico alem\u00e1n, destacado en roles de car\u00e1cter especialmente en \u00f3peras de Mozart, Wagner y Richard Strauss. Estudio en Berl\u00edn y debut\u00f3 en 1945, cuando finaliz\u00f3 la Segunda Guerra Mundial. Su debut operistico fue en 1947 en Weimar. Miembro de la Staatsoper de Berl\u00edn entre 1949 y 1961, se mud\u00f3 a Stuttgart cuando la construcci\u00f3n del Muro de Berl\u00edn."@es,
        "Gerhard Unger (November 26, 1916 \u2013 July 4, 2011) was a German lyric tenor. Born in Bad Salzungen, he studied in Berlin and began singing concerts and oratorios in 1945, once the war was over. Unger made his debut as an opera singer in 1947 in Weimar. From 1949 to 1961, he sang with the Berlin State Opera. When the Berlin Wall was erected, he left for Stuttgart. After 1951 Unger sang regularly at the Bayreuth Festival. One of his signature roles was David from Die Meistersinger von N\u00fcrnberg, which is documented on several recordings, including with Herbert von Karajan (1951), Rudolf Kempe (1951 and 1956), Hans Knappertsbusch (1952), Hans Rosbaud (1955), and Rafael Kubel\u00edk (1968), as well as a DVD of a 1970 performance conducted by Leopold Ludwig. Equally known was his Pedrillo in Mozart's D"@en,
        "Gerhard Unger est un t\u00e9nor allemand, n\u00e9 le 26 novembre 1916 \u00e0 Bad Salzungen et mort \u00e0 Stuttgart le 4 juillet 2011. Gerhard Unger fit ses \u00e9tudes \u00e0 Berlin et ne commen\u00e7a, \u00e0 cause de la Seconde Guerre mondiale, \u00e0 chanter en public qu'en 1945, d'abord en concert et des oratorios. Il d\u00e9buta comme chanteur d'op\u00e9ra \u00e0 Weimar en 1947, puis fut membre de l'Op\u00e9ra d'\u00c9tat de Berlin de 1949 \u00e0 1961. Il quitta la RDA au moment de l'\u00e9dification du Mur de Berlin et s'installa \u00e0 Stuttgart. Depuis 1951, il chantait r\u00e9guli\u00e8rement au Festival de Bayreuth."@fr;
    owl:sameAs viaf:198791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Unger>,
        <http://viaf.org/viaf/198791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8dcc868-2515-4348-96e2-69dcecf61df1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerhard_Unger.
doremus_artist:73f1d5d1-cc75-3db8-8bae-a763ea121df8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vitré,_Ille-et-Vilaine>;
    dbp:deathPlace dbr:Mantua;
    rdfs:comment
        "Jachet de Mantua (* 1483 in Vitr\u00e9 (Bretagne); \u2020 2. Oktober 1559 in Mantua) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        "Jacques Colebault, dit Jachet de Mantoue, n\u00e9 en 1483 \u00e0 Vitr\u00e9 en Bretagne et mort le 2 octobre 1559 \u00e0 Mantoue, est un compositeur fran\u00e7ais de la Renaissance, qui a pratiquement pass\u00e9 toute sa vie en Italie. Il est un membre tr\u00e8s influent de la g\u00e9n\u00e9ration comprise entre Josquin des Pr\u00e9s et Palestrina, ainsi qu'un bon repr\u00e9sentant du mod\u00e8le polyphonique transitoire entre ces deux compositeurs."@fr,
        "Jacquet of Mantua (Jacques Colebault, dit Jachet de Mantoue) (1483 \u2013 October 2, 1559) was a French composer of the Renaissance, who spent almost his entire life in Italy. He was an influential member of the generation between Josquin and Palestrina, and represents well the transitional polyphonic style between those two composers."@en;
    owl:sameAs viaf:100226104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacquet_of_Mantua>,
        <http://viaf.org/viaf/100226104>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9a88c58-9c22-4f16-bed3-087a2a19f54b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacquet_of_Mantua.
doremus_artist:7509fbd6-40c2-3077-9530-68a451c81bd4
owl:sameAs viaf:61753673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61753673>.
doremus_artist:75aee8ba-2947-3c6a-a197-fed50265757d
owl:sameAs viaf:58232117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58232117>.
doremus_artist:75be582e-0e06-3610-b891-680081018b4a
owl:sameAs viaf:250688474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250688474>.
doremus_artist:7636efe2-a948-33a2-a7fe-ec7aadb114c6
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Ha scritto finora oltre cento lavori, dal solista all'opera al multimedia, commissionati da importanti istituzioni musicali ed emittenti radiofoniche italiane e internazionali. Collabora regolarmente con prestigiosi direttori, solisti, ensemble e le migliori orchestre del mondo, spesso anche nel ruolo di direttore d'orchestra. Ha diretto per quattro anni la Biennale Musica di Venezia (2008-2011)."@it,
        "Luca Francesconi (* 17. M\u00e4rz 1956 in Mailand) ist ein italienischer Komponist. Francesconi studierte am Konservatorium seiner Geburtsstadt Klavier und Komposition bei Azio Corghi, Karlheinz Stockhausen und Luciano Berio. 1990 gr\u00fcndete er in Mailand das Agon Acustica Informatica Musica, ein Zentrum f\u00fcr Neue Musik."@de,
        "Luca Francesconi (Mil\u00e1n, 1956) es un compositor, pedagogo y director de orquesta italiano. Francesconi estudi\u00f3 piano en el Conservatorio de Mil\u00e1n y ampli\u00f3 sus estudios de composici\u00f3n con Azio Corghi, Karlheinz Stockhausen y Luciano Berio. Su inter\u00e9s por las nuevas tecnolog\u00edas aplicadas a la composici\u00f3n le llev\u00f3 a fundar en Mil\u00e1n en 1990 un centro de estudio y producci\u00f3n musical llamado AGON ac\u00fastica inform\u00e1tica m\u00fasica. Su carrera como docente musical ha tenido una gran proyecci\u00f3n internacional (conservatorios de R\u00f3terdam, Estrasburgo, IRCAM de Par\u00eds, CDMC de Madrid, etc) hasta culminar en Malm\u00f6, donde dirge el departamento de composici\u00f3n en la Musikh\u00f6gskolan. En 2008 fue nombrado director de \u00e1rea de m\u00fasica de la Bienal de Venecia. En esa edici\u00f3n, se entreg\u00f3 el Le\u00f3n de Oro al compositor ale"@es,
        "Luca Francesconi (born 17 March 1956 in Milan) is an Italian composer. He studied at the Milan Conservatory, then with Karlheinz Stockhausen and Luciano Berio."@en,
        "Luca Francesconi est un compositeur italien n\u00e9 le 17 mars 1956 \u00e0 Milan."@fr,
        "\u041b\u0443\u043a\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luca Francesconi; \u0440\u043e\u0434. 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1956, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30ab\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fc\u30cb\uff08Luca Francesconi\u3001 1956\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3067\u6559\u97ad\u3092\u53d6\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34652507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luca_Francesconi>,
        <http://viaf.org/viaf/34652507>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e154648-bd07-460d-9139-81bb245c2cc3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luca_Francesconi_a_Varsavia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luca_Francesconi.
doremus_artist:76cd9575-e31c-357a-b52a-282cc4d8ece9
    owl:sameAs viaf:69114808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Bazin>,
        <http://viaf.org/viaf/69114808>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Bazin.
doremus_artist:778a87b6-c9e6-3348-ab9b-3213b84d6ba0
    rdfs:comment
        "Dillard Chandler (April 16, 1907 \u2013 January, 1992) was an American Appalachian Folk singer from Madison County, North Carolina. His a cappella performances on compilation albums were recorded by folklorist and musicologist John Cohen."@en;
    owl:sameAs viaf:66670765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dillard_Chandler>,
        <http://viaf.org/viaf/66670765>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dillard_Chandler.
doremus_artist:77c02706-f980-3b63-85c9-bbba771b2fcc
owl:sameAs viaf:44282552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44282552>.
doremus_artist:77f3e4ab-4b49-3c1d-816b-37a1c562cc03
owl:sameAs viaf:7498232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7498232>.
doremus_artist:78049726-14cc-3854-a9e0-8702e3d9682b
    dbp:birthPlace dbr:Istanbul;
    dbp:deathPlace dbr:Istanbul;
    rdfs:comment
        "Safiye Ayla (* 13. September 1907 in \u0130stanbul; \u2020 14. Januar 1998 ebenda) war eine der bekanntesten S\u00e4ngerinnen der t\u00fcrkischen klassischen Musik (t\u00fcrkisch Klasik T\u00fcrk M\u00fczigi). Sie begann ihre musikalische Ausbildung als Klaviersch\u00fclerin. Sie nahm Unterricht bei Mustafa Sunar und unterrichtete selbst bis sie anfing in wichtigsten Casinos der damaligen Zeit als Hauptsolistin zu arbeiten. 1950 heiratete sie den K\u00fcnstler \u015eerif Muhittin Targan. Sie gab unz\u00e4hlige Konzerte f\u00fcr die Radiostationen in Istanbul und Ankara, nahm mehr als 500 Schallplatten auf und wurde auch au\u00dferhalb der T\u00fcrkei bekannt."@de,
        "Safiye Ayla Targan, n\u00e9e Safiye Ayla, (14 July 1907 \u2013 14 January 1998) was one of the most famous singers of Turkish classical music."@en;
    owl:sameAs viaf:15026205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Safiye_Ayla>,
        <http://viaf.org/viaf/15026205>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Safiye_Ayla.
doremus_artist:78e9e972-45d9-3ced-819b-db75d8def4f2
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Helmut Eder (* 26. Dezember 1916 in Linz; \u2020 8. Februar 2005 in Salzburg) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Helmut Eder (December 26, 1916, Linz\u2013February 8, 2005, Salzburg) was an Austrian composer. Eder studied until 1948 at the Linz Conservatory, later studying with Johann Nepomuk David in Stuttgart and Carl Orff in Munich. Returning to Linz, he became a teacher at the Linz Conservatory, accepting a position as full professor in 1962. He also conducted the Singakademie in Linz from 1953\u201360 and founded an electronic music studio in the city in 1959. He became professor of composition at the Salzburg Mozarteum in 1967."@en,
        "\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30a8\u30fc\u30c0\u30fc\uff08Helmut Eder, 1916\u5e7412\u670826\u65e5 \u30ea\u30f3\u30c4 - 2005\u5e742\u67088\u65e5 \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56795958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Eder>,
        <http://viaf.org/viaf/56795958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Eder.
doremus_artist:790955e0-3fae-32a8-a9c7-4abfddf4d5d0
owl:sameAs viaf:2722945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2722945>.
doremus_artist:7a591813-b85f-3e5e-8ad1-68eb723d95c4
    dbp:birthPlace dbr:Piedmont;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2008) \u0628\u0627\u0648\u0644\u0648 \u0643\u0648\u0646\u062a\u064a (Paolo Conte) (\u0623\u0633\u062a\u064a\u060c 6 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1937) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641 \u060c \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648 \u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0635\u0648\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632 \u0648 \u0627\u0644\u062d\u0632\u064a\u0646 \u060c \u0648 \u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u0627 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0632\u064a\u0646\u0629 . 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0628\u0627\u0648\u0644\u0648 \u0643\u0648\u0646\u062a\u064a"""@ar,
        "Paolo Conte (* 6. Januar 1937 in Asti) ist ein italienischer Liedermacher, Chansons\u00e4nger, Jazzmusiker und Komponist. Der Rechtsanwalt hatte au\u00dferdem bereits Ausstellungen mit seiner Druckgrafik und Malerei."@de,
        """Paolo Conte (Asti, 6 de enero de 1937) es un m\u00fasico y compositor italiano, reconocido cantautor de m\u00fasica de variedades y cuya obra est\u00e1 influenciada por la m\u00fasica jazz y blues. Entre sus \u00e9xitos se encuentran canciones como Azzurro y Un gelato al limon. Sus canciones m\u00e1s emblem\u00e1ticas son: "Genova per noi", "Come di", "La riconstruzione del Mocambo", "Dancing", "Via con me", "Diavolo rosso", "Una giornata al mare"," Sotto le stelle del jazz"," Parole d'amore scritte a macchina"."""@es,
        "Paolo Conte (Asti, 6 januari 1937) is een Italiaanse zanger, componist en tekstschrijver van liedjes voor andere zangers en later voor zichzelf. Zijn korrelige, holle stem verleent een speciale charme aan zijn treurige, soms melancholische teksten. Hij heeft in 1998 een verzamelalbum uitgebracht onder de naam The best of Paolo Conte. Hij componeerde filmmuziek en een musical, Razmataz. Als beeldend kunstenaar had hij tentoonstellingen in Londen van zijn grafiek en schilderijen. Paolo Conte studeerde rechten en was advocaat."@nl,
        "Paolo Conte (born January 6, 1937) is an Italian singer, pianist, composer, and lawyer notable for his grainy, resonant voice, his colourful and dreamy compositions (evocative of Italian and Mediterranean sounds, as well as of jazz music, South American atmospheres, and of French-language singers like Jacques Brel and Georges Brassens) and his wistful, sometimes melancholic lyrics."@en,
        "Paolo Conte (ur. 6 stycznia 1937 w Asti) \u2013 w\u0142oski kompozytor i \u015bpiewajacy autor."@pl,
        "Paolo Conte, n\u00e9 le 6 janvier 1937 \u00e0 Asti, est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, parolier et instrumentiste italien fortement influenc\u00e9 par le jazz et le blues. Ses morceaux les plus c\u00e9l\u00e8bres sont notamment Come di, Via con me, Un gelato al limon, Diavolo rosso, Gli impermeabili, Max, Dancing, Sotto le stelle del jazz et Sparring Partner."@fr,
        "Pianista di formazione jazz, \u00e8 considerato uno dei pi\u00f9 importanti e innovativi cantautori italiani. Avvocato di professione, nella sua oltre cinquantennale carriera \u00e8 stato autore di musiche per altri artisti, spesso collaborando con parolieri come Vito Pallavicini, per poi decidere, nel 1974, di abbandonare la carriera forense per dedicarsi esclusivamente a quella artistica. Stimato ed apprezzato dal pubblico francese e da varie platee internazionali, si \u00e8 cimentato in altri campi espressivi, ricevendo nel 2007 una Laurea honoris causa in Pittura, conferitagli dall'Accademia di belle arti di Catanzaro. \u00c8 l'artista con il maggior numero di riconoscimenti da parte del Club Tenco, con sei Targhe e un Premio Tenco. Ha inoltre ricevuto un Premio Chiara nell'apposita sezione Le parole della mus"@it,
        "\u041f\u0430\u043e\u043b\u043e \u041a\u043e\u043d\u0442\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Paolo Conte, 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1937, \u0410\u0441\u0442\u0438) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0443, \u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c (\u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0441 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0441 \u044e\u0436\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0440\u0438\u0442\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0416\u0430\u043a \u0411\u0440\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0416\u043e\u0440\u0436 \u0411\u0440\u0430\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441) \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u0434\u0443\u043c\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0445\u043e\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439, \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:104718162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Conte>,
        <http://viaf.org/viaf/104718162>,
        <https://musicbrainz.org/artist/777bfd31-0c54-49b9-b057-c1fa742cdcf1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PaoloconteBerlin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_Conte.
doremus_artist:7a98c3d0-895c-3004-8a8e-d485921aed27
    owl:sameAs viaf:51878198;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878198>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Frantiek_Sláma_(musician)>.
doremus_artist:7ac9588f-0aeb-3e5e-b784-a4a002902c0d
    dbp:birthPlace res:Fumel;
    rdfs:comment
        "Michel Macias est un accord\u00e9oniste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 juillet 1960 \u00e0 Fumel en Lot-et-Garonne."@fr;
    owl:sameAs viaf:14983779;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Macias>,
        <http://viaf.org/viaf/14983779>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_macias.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Macias.
doremus_artist:7b81dba9-eb77-39d4-b2fd-bc9f611e564d
owl:sameAs viaf:103681486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103681486>.
doremus_artist:7c19b9ae-e339-39f9-b007-91a633ba4f64
owl:sameAs viaf:12340782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12340782>.
doremus_artist:7c600938-3df2-3ec9-a209-903b1656bfe0
    owl:sameAs viaf:34644476;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34644476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77c88bdb-bfc5-4ec5-b0ad-96320f0edb07>.
doremus_artist:7ce2447d-db01-3f0a-a77a-5284e31e181d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Gallen>;
    dbp:deathPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Ernst Peter Johannes Maag (* 10. Mai 1919 in St. Gallen; \u2020 16. April 2001 in Verona) war ein Schweizer Dirigent."@de,
        "Peter Maag (Ernst Peter Johannes Maag) (10 May 1919 \u2013 16 April 2001) was a Swiss conductor."@en,
        "Peter Maag est un chef d'orchestre suisse, n\u00e9 le 10 mai 1919 \u00e0 Saint-Gall et mort le 16 avril 2001 \u00e0 V\u00e9rone en Italie."@fr,
        "Peter Maag o por su nombre completo, Ernst Peter Johannes Maag (St. Gallen, 10 de mayo de 1919 - Verona, 16 de abril de 2001) fue un director de orquesta suizo."@es,
        """\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30de\u30fc\u30af\uff08Peter Maag, 1919\u5e745\u670810\u65e5 - 2001\u5e744\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b9\u30a4\u30b9\u6771\u5317\u90e8\u30b6\u30f3\u30af\u30c8\u30ac\u30ec\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u5927\u5b66\u3068\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u5927\u5b66\u3067\u54f2\u5b66\u3068\u795e\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u307e\u305f\u6307\u63ee\u3092\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bb\u30eb\u30e1\u3068\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30022001\u5e74\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5317\u90e8\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u6ca1\u3001\u4eab\u5e7481\u3002 
* 1947\u5e74 \u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30d3\u30fc\u30eb\u30be\u30ed\u30c8\u30a5\u30eb\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306e\u63a8\u85a6\u3067\u30011952\u5e74\u306b\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u5e02\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7b2c1\u6307\u63ee\u8005\u3002 
* 1955\u5e74 \u30dc\u30f3\u5e02\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u5c31\u4efb\u3002 
* 1964\u5e74 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u5c31\u4efb\u3002 
* 1974\u5e74  \u30c8\u30ea\u30ce\u30fb\u30ec\u30fc\u30b8\u30e7\u5287\u5834\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u5c31\u4efb\u3002 
* 1983\u5e74 \u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u30fb\u30f4\u30a7\u30cd\u30c8\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u5c31\u4efb\u3002 
* 1984\u5e74 \u30d9\u30eb\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u5c02\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u5c31\u4efb\u3002 \u7985\u306b\u50be\u5012\u3057\u30011962\u5e74\u304b\u30892\u5e74\u9593\u9999\u6e2f\u3067\u7985\u50e7\u3068\u3057\u3066\u4fee\u884c\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u7570\u8272\u306e\u7d4c\u6b74\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:24787841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Maag>,
        <http://viaf.org/viaf/24787841>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Maag.
doremus_artist:7e1766b7-5225-3f2c-b79e-ab3b60b45188
owl:sameAs viaf:24790751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24790751>.
doremus_artist:80552a24-d58e-361e-9959-3438744547c0
    rdfs:comment
        "Laurent Ferlet, n\u00e9 le 5 octobre 1961 \u00e0 Paris, est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:71599332;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurent_Ferlet>,
        <http://viaf.org/viaf/312635008>,
        <http://viaf.org/viaf/71599332>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laurent_Ferlet.
doremus_artist:805681e7-1be7-38e9-bbd1-3a07ef88993c
owl:sameAs viaf:187513348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187513348>.
doremus_artist:805f92f6-6a34-3bfc-b1d7-585eaf8d133b
    dbp:birthPlace dbr:Metz;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Tiana Lemnitz (26 October 1897 \u2013 5 February 1994) was a German operatic soprano. Her major operatic career took place between the two world wars (1919-1939)."@en,
        "Tiana Lemnitz (Metz, 26 octobre 1897 - Berlin, 5 f\u00e9vrier 1994) est une soprano allemande. Elle s'illustra au Staatsoper de Berlin de 1934 \u00e0 1957."@fr,
        "Tiana Lemnitz fue una soprano l\u00edrica alemana nacida en Metz el 26 de octubre de 1897 y fallecida en Berl\u00edn el 5 de febrero de 1994. Debut\u00f3 como Ondina de Lortzing en1920, trabajando en el teatro de Aquisgr\u00e1n entre 1922 y 1928 y en la Opera de Han\u00f3ver entre 1928 y 1933, Dresde y la Opera de Berl\u00edn (Staatsoper Unter den Linden) entre 1934 y 1957. Tambi\u00e9n actu\u00f3 en Viena, M\u00fanich, Roma, Covent Garden, Salzburg y en el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires en 1936 como Octavian, Rosalinda, Elsa y la Condesa Almaviva dirigida por Fritz Busch y en 1950 como Pamina, Sieglinde y Jenufa dirigida por Karl B\u00f6hm."@es,
        "Tiana Luise Lemnitz (* 26. Oktober 1897 in Metz; \u2020 5. Februar 1994 in Berlin) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de;
    owl:sameAs viaf:46946992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tiana_Lemnitz>,
        <http://viaf.org/viaf/46946992>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_pk_0000019_001_Schluss-Szene_und_Rollenporträts,_Anneliese_Müller_als_Orpheus_und_Tiana_Lemnitz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tiana_Lemnitz.
doremus_artist:80cbee21-a9ae-32cd-ab1f-23254a538ec8
owl:sameAs viaf:282083122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/282083122>.
doremus_artist:81b7e411-68d6-3756-8c0a-fcc5ca71f7ae
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Portugal;
    dbp:deathPlace dbr:German_Empire;
    rdfs:comment
        "Alfredo Cristiano Keil (3 July 1850 \u2013 4 October 1907) was a Portuguese romantic composer and painter. Keil was born in Lisbon, the son of Johann Christian Keil (son of Johann Georg Keil and wife Elisabeth ...) and wife (m. Lisbon, 30 August 1848) Maria Josefina Stellflug (daughter of Matias Stellflug and wife Barbara ...). He was of German origin, and was the great Portuguese romantic composer. He was also considered the last important Portuguese painter in the romantic style. He studied in Munich and Nuremberg with the German romantic painters Kaulbach and von Kreling. Returning to Portugal, where he continued his studies, he became a well known romantic painter, being also the contemporary of the naturalist generation, with his melancholic intimate scenes and landscapes."@en,
        "Alfredo Cristiano Keil (Lisboa, 3 de julho de 1850 \u2014 Hamburgo, 4 de outubro de 1907) foi um compositor, pintor, poeta, arque\u00f3logo e coleccionador de arte portugu\u00eas. Keil \u00e9 conhecido como o compositor do hino nacional portugu\u00eas (A Portuguesa)."@pt,
        "Alfredo Cristiano Keil (n\u00e9 le 3 juillet 1850 \u00e0 Lisbonne \u2013 mort le 4 octobre 1907 \u00e0 Hambourg) est un compositeur, peintre et collectionneur d\u2019art portugais. Il est n\u00e9 de parents d\u2019origine allemande tous deux n\u00e9s au Portugal. En 1891, il compose l\u2019hymne national du Portugal, A Portuguesa. En peinture, il a \u00e9t\u00e9 l\u2019\u00e9l\u00e8ve de Wilhelm von Kaulbach \u00e0 Nuremberg. L\u2019architecte Francisco Keil do Amaral \u00e9tait son petit-fils."@fr,
        "Alfredo Keil (* 3. Juli 1850 in Lissabon; \u2020 4. Oktober 1907 in Hamburg) war ein portugiesischer Komponist, Maler und Sammler portugiesischer Kunst. Bekannt ist Keil als Komponist der portugiesischen Nationalhymne (A Portuguesa)."@de,
        "Alfredo Keil (Lisboa, 8 de julio de 1850 \u2014 1907) fue un compositor de m\u00fasica, pintor, poeta, arque\u00f3logo y coleccionista de arte portugu\u00e9s."@es,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434\u043e \u041a\u0435\u0439\u043b\u044c (\u043f\u043e\u0440\u0442. Alfredo Keil; 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1850, \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d \u2014 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1907, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:71580168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Keil>,
        <http://viaf.org/viaf/71580168>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/AlfredoKeil_Bust.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfredo_Keil.
doremus_artist:82b087d5-4e1e-3912-aed9-66bd7315aec0
owl:sameAs viaf:74062959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062959>.
doremus_artist:82f8ab48-cf83-3683-bc0c-525d1070b7df
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Denise Duval (* 23. Oktober 1921 in Paris; \u2020 25. Januar 2016 in Bex, Kanton Waadt, Schweiz) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Denise Duval (Paris, 23 October 1921 \u2013 Bex, 25 January 2016) was a French soprano, best known for her performances in the works of Francis Poulenc on stage and in recital. During an international career, Duval created the roles of Th\u00e9r\u00e8se in Les mamelles de Tir\u00e9sias, Elle in La voix humaine, and excelled in the role of Blanche de la Force in Dialogues of the Carmelites, leaving recordings of these and several other of her main roles."@en,
        """Denise Duval (Par\u00eds, 23 de octubre de 1921 - 25 de enero de 2016) fue una soprano l\u00edrica francesa conocida por sus interpretaciones en composiciones de Francis Poulenc. Fue la creadora del papel \u00fanico de "La mujer" en La voz humana (La voix humaine) sobre textos de Jean Cocteau en 1959, de Th\u00e9r\u00e8se en Las tetas de Tiresias en 1947 y Blanche de la Force en Di\u00e1logos de carmelitas, que estren\u00f3 en la versi\u00f3n francesa en la \u00d3pera de Par\u00eds (el estreno mundial fue en italiano en La Scala)."""@es,
        "Denise Duval, n\u00e9e le 23 octobre 1921 \u00e0 Paris et morte le 25 janvier 2016 en Suisse, est une artiste lyrique (soprano) fran\u00e7aise."@fr,
        "\u0414\u0435\u043d\u0438\u0437 \u0414\u044e\u0432\u0430\u043b\u044c (\u0444\u0440. Denise Duval, 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u0411\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430, \u0434\u0432\u0435 \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0414\u044e\u0432\u0430\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:59200342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denise_Duval>,
        <http://viaf.org/viaf/59200342>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Payen_et_Denise_Duval.JPEG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denise_Duval.
doremus_artist:8318d1a3-5881-3aca-9f93-6d64a978026c
    rdfs:comment
        "Yumiko Urabe (\u5360\u90e8 \u7531\u7f8e\u5b50 Urabe Yumiko, born 1959) is a Japanese pianist who started playing when she was five years old. Later on, she enrolled in the Tokyo University of the Arts in Tokyo and then studied with Klaus Schilde before graduating from the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen with a master's degree. By 1988 became a teacher there before being promoted to professor in 2006. She was a prizewinner at the Jos\u00e9 Iturbi Competition in Valencia and the GPA International Piano Competition in Dublin. She has performed such musicians as Andr\u00e1s Adorj\u00e1n, Lisa Batiaschvili, Ana Chumachenco, Veronika Eberle, Walter Nothas, Tatjana Vassiljeva and Wen-Sinn Yang and played at various festivals including the European Kilkenny Music Festival and Schleswig-Holstein Musik Festival. She has performed"@en;
    owl:sameAs viaf:37146224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yumiko_Urabe>,
        <http://viaf.org/viaf/18145542353396641240>,
        <http://viaf.org/viaf/37146224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yumiko_Urabe.
doremus_artist:8515e69e-ee97-31a3-a002-8ec564a47fa0
    dbp:birthPlace dbr:Neath;
    rdfs:comment
        "(For other people named John Holloway, see John Holloway (disambiguation).) John Holloway (born 19 July 1948) is a British baroque violinist and conductor, currently based in Dresden, Germany. John Holloway is a pioneer of the early music movement. In 1970 he became the concertmaster of Sir Roger Norrington's London Classical Players and later Andrew Parrott's Taverner Consort and Players. Besides playing in numerous baroque orchestras, he is a noted musicologist and lecturer."@en,
        "John Holloway (* 19. Juli 1948 in Neath (Wales)) ist ein britischer Violinist und Dirigent."@de,
        "John Holloway John Holloway n\u00e9 le 19 juillet 1948, est un violoniste et chef d'orchestre, britannique, actuellement install\u00e9 \u00e0 Dresde en Allemagne. John Holloway est un des pionniers du mouvement d'interpr\u00e9tation de la musique ancienne sur instruments d'\u00e9poque."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0425\u043e\u043b\u043b\u043e\u0443\u044d\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Holloway; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:85888893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Holloway_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/85888893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ea0573a-f97b-45ab-8099-ea4dca87cb39>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Holloway_(musician)>.
doremus_artist:859181ef-ee63-31e1-af19-d902e1cb9af1
owl:sameAs viaf:7582145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7582145>.
doremus_artist:85d48383-b812-35e0-a970-a0dac4e0740c
    dbp:birthPlace dbr:Yokohama;
    rdfs:comment
        "Otomo Yoshihide (Nasceu em Yokohama no Jap\u00e3o, em 1\u00ba de agosto de 1959) \u00e9 um compositor e multi-instrumentista japon\u00eas. Consagrado pelas experimenta\u00e7\u00f5es Noise e improvisa\u00e7\u00e3o Eletroac\u00fastica - EAI."@pt,
        "Otomo Yoshihide (jap. \u5927\u53cb\u826f\u82f1 Otomo Yoshihide, ur. 1 sierpnia 1959 w Jokohamie) \u2013 japo\u0144ski gitarzysta awangardowy, turntablista, lider zespo\u0142\u00f3w i kompozytor. Studiowa\u0142 na Uniwersytecie Meiji w Tokio. Pocz\u0105tkowo gra\u0142 w zespo\u0142ach rockowych, ale b\u0119d\u0105c pod wra\u017ceniem tw\u00f3rczo\u015bci gitarzyst\u00f3w: Dereka Baileya i Masayukiego Takayanagi (u kt\u00f3rego pobiera\u0142 lekcje gry) oraz saksofonisty Kaoru Abe, do\u015b\u0107 szybko zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 ku muzyce improwizowanej. Otomo Yoshihide wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z: Billem Laswellem, Johnem Zornem i Fredem Frithem. Nagrywa i wyst\u0119puje r\u00f3wnie\u017c solo."@pl,
        "Otomo Yoshihide (\u5927\u53cb \u826f\u82f1 \u014ctomo Yoshihide, born August 1, 1959) is a Japanese composer and multi-instrumentalist. He first came to international prominence in the 1990s as the leader of the experimental rock group Ground Zero, and has since worked in a variety of contexts, ranging from free improvisation to noise, jazz, avant-garde and contemporary classical. He is also a pioneering figure in the EAI-scene, and is featured on important records on labels like Erstwhile Records. He has composed music for many films, television dramas, and commercials. He plays guitar, turntables, and electronics."@en,
        "Otomo Yoshihide (\u5927\u53cb\u826f\u82f1 Otomo Yoshihide) is een toonaangevende Japanse experimentele muzikant, turntablist en gitarist. Hij werd op 1 augustus 1959 geboren in Yokohama te Japan. Hij stond mee aan de basis voor de ontwikkeling van de onkyostijl."@nl,
        "Yoshihide Otomo (jap. \u5927\u53cb \u826f\u82f1, Otomo Yoshihide; * 1. August 1959 in Yokohama) ist ein japanischer Musiker und Komponist."@de,
        "Yoshihide \u014ctomo, \u5927\u53cb\u826f\u82f1Fichier:Otomo Yoshihide.jpg Yoshihide \u014ctomo Otomo Yoshihide (\u5927\u53cb \u826f\u82f1), n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1959 \u00e0 Yokohama (Japon) est un musicien exp\u00e9rimental, guitariste, DJ (il utilise fr\u00e9quemment le turntablism), compositeur de musiques de film d'avant-garde. Il joua dans des groupes de rock alors qu'il \u00e9tait au lyc\u00e9e mais se tourna vers l'improvisation apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert le free jazz et les musiciens d'improvisation libre comme le guitariste Derek Bailey, le saxophoniste Kaoru Abe et le guitariste Masayuki Takayanagi (chez qui il prit d'ailleurs des le\u00e7ons)."@fr,
        "\u5927\u53cb \u826f\u82f1\uff08\u304a\u304a\u3068\u3082 \u3088\u3057\u3072\u3067\u30011959\u5e748\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30bf\u30fc\u30f3\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u795e\u5948\u5ddd\u770c\u6a2a\u6d5c\u5e02\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54346728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otomo_Yoshihide>,
        <http://viaf.org/viaf/54346728>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otomo_Yoshihide.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otomo_Yoshihide.
doremus_artist:8640b5c7-3c11-3bcd-b631-dafc6452c18e
owl:sameAs viaf:37101208; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37101208>.
doremus_artist:86d738cd-3d92-3257-8c31-2e530625916e
    dbp:birthPlace dbr:Tennessee;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        """Era soprannominata "L'usignolo del Tennessee". I film da lei interpretati hanno contribuito a rendere pi\u00f9 popolare la lirica, ponendola all'attenzione di un pubblico pi\u00f9 vasto."""@it,
        """Grace Moore (December 5, 1898 \u2013 January 26, 1947) was an American operatic soprano and actress in musical theatre and film. She was nicknamed the "Tennessee Nightingale." Her films helped to popularize opera by bringing it to a larger audience."""@en,
        "Grace MooreFichier:Grace Moore.jpg Grace Moore est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 5 d\u00e9cembre 1898 \u00e0 Slabtown (Tennessee) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 26 janvier 1947 dans un accident d'avion \u00e0 l'a\u00e9roport de Copenhague (Danemark), dans lequel le prince Gustave-Adolphe de Su\u00e8de \u00e9tait tu\u00e9 aussi."@fr,
        "Mary Willie Grace Moore (* 5. Dezember 1898 in Slabtown, Tennessee; \u2020 26. Januar 1947 auf dem Flughafen Kopenhagen-Kastrup auf Seeland, D\u00e4nemark) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Schauspielerin der 1930er Jahre."@de,
        "Mary Willie Grace Moore (Slabtown, 5 december 1898 - Kastrup, 26 januari 1947) was een Amerikaans operazangeres en actrice."@nl,
        "Mary Willie Grace Moore (Tennessee, 5 de diciembre de 1898 - Copenhague, Dinamarca, 26 de enero de 1947), soprano y actriz de cine estadounidense."@es,
        "Mary Willie Grace Moore (ur. 5 grudnia 1898 w Slabtown, zm. 26 stycznia 1947 w Kopenhadze) \u2212 ameryka\u0144ska aktorka i \u015bpiewaczka operowa nominowana do Oscara za rol\u0119 w filmie Noc mi\u0142o\u015bci. Zgin\u0119\u0142a w katastrofie lotniczej samolotu DC-3 na lotnisku w Kopenhadze."@pl,
        "\u0413\u0440\u0435\u0439\u0441 \u041c\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Grace Moore, 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1898 \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1947) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30b0\u30ec\u30fc\u30b9\u30fb\u30e0\u30fc\u30a2\uff08Grace Moore\u3001\u672c\u540d\uff1aMary Willie Grace Moore\u30011898\u5e7412\u67085\u65e5 - 1947\u5e741\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u30b3\u30c3\u30af\u90e1\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a6\u30a9\u30fc\u30c9\uff1d\u30d9\u30eb\u30e2\u30f3\u30c8\u5927\u5b66\u3092\u4e2d\u9000\u3057\u305f\u306e\u30611920\u5e74\u306b\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7559\u5b66\u3092\u7d4c\u30661928\u5e742\u6708\u300e\u30e9\u30fb\u30dc\u30a8\u30fc\u30e0\u300f\u30df\u30df\u5f79\u3067\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u540c\u5e749\u6708\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u3067\u3082\u30df\u30df\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u51fa\u6f14\u306e\u508d\u3089\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u6620\u753b7\u4f5c\u306b\u3082\u4e3b\u6f14\u3057\u305f\u30021947\u5e74\u3001\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u7a7a\u6e2f\u3067\u306e\u822a\u7a7a\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120739900;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grace_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/120739900>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gracemoore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grace_Moore.
doremus_artist:86f6095d-62c8-3c3d-9e1d-b263dbd541de
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Plessis-Bouchard;
    rdfs:comment
        "Richard Pottier (June 6, 1906, Graz \u2013 November 2, 1994, Le Plessis-Bouchard) was an Austrian-born French film director. He was born in the Austro-Hungarian Empire as Ernst Deutsch."@en,
        "Richard Pottier (b\u00fcrgerlich Ernst Deutsch, * 6. Juni 1906 in Graz, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 2. November 1994 in Le Plessis-Bouchard) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Richard Pottier, Ernst Deutsch \u00e0 l'\u00e9tat civil, est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 6 juin 1906 \u00e0 Graz (Autriche-Hongrie) et mort le 2 novembre 1994 (\u00e0 88 ans) au Plessis-Bouchard (Val-d'Oise). Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 sc\u00e9nariste, adaptateur, directeur de la photographie, et superviseur de la r\u00e9alisation."@fr;
    owl:sameAs viaf:51878743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Pottier>,
        <http://viaf.org/viaf/51878743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Pottier.
doremus_artist:87058bae-0775-3bd6-a933-161c7857f6f7
    dbp:birthPlace dbr:Great_Bookham;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062c\u0648\u0631\u062c \u0631\u0648\u062c\u0631 \u0648\u0648\u062a\u0631\u0632 \u0647\u0648 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 6 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631\u060c \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1943\u060c \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0645\u0637\u0631\u0628\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0623\u062d\u062f \u0645\u0624\u0633\u0633\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u063a\u0631\u064a\u0633\u064a\u0641 \u0631\u0648\u0643 \u0628\u064a\u0646\u0643 \u0641\u0644\u0648\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0648\u062a\u0645 \u062a\u062c\u0646\u064a\u062f\u0647 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0644\u0633\u064a\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0633\u0639\u0627\u0641 \u0644\u0631\u0641\u0636\u0647 \u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0628 \u0636\u0645\u064a\u0631\u064a\u0629\u060c \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u063a\u064a\u0631 \u0631\u0623\u064a\u0647 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0648\u062a\u0637\u0648\u0639 \u0644\u0644\u0642\u062a\u0627\u0644 \u0648\u062a\u0645 \u062a\u062c\u0646\u064a\u062f\u0647 \u0643\u0636\u0627\u0628\u0637 \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0642\u064f\u062a\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0628\u0647\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1944. \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u062b \u0623\u062b\u0631 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0627. \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062c\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u062e\u0631\u062c\u0647 \u0631\u0648\u062c\u0631 \u0648\u0627\u062a\u0631\u0632 \u0628\u0646\u0641\u0633\u0647 \u062e\u064a\u0631 \u062a\u062c\u0633\u064a\u062f \u0644\u062a\u0623\u062b\u0631\u0647 \u0628\u0645\u0642\u062a\u0644 \u0623\u0628\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628\u060c \u0644\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u064a\u062a\u062d\u062f\u062b \u0639\u0646 \u0645\u0642\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0628 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0623\u064a\u0636\u0627."@ar,
        "George Roger Waters (* 6. September 1943 in Great Bookham, Gro\u00dfbritannien) ist ein britischer S\u00e4nger, Bassist, Komponist und Texter. Bekanntheit erlangte er als Mitglied der Rockgruppe Pink Floyd, die er mitbegr\u00fcndete."@de,
        "George Roger Waters (Great Bookham bij Leatherhead (Surrey), 6 september 1943) is een Britse rockmusicus (basgitarist) en songwriter. Waters werd bekend als lid van Pink Floyd, maar sinds midden jaren 80 speelt hij solo."@nl,
        "George Roger Waters (Surrey, 6 de setembro de 1943) \u00e9 um m\u00fasico, cantor e compositor ingl\u00eas. \u00c9 um dos fundadores da banda de rock progressivo/rock psicod\u00e9lico Pink Floyd, na qual atuou como baixista e co-vocalista. Ap\u00f3s a sa\u00edda de Syd Barrett do grupo, em 1968, Waters se tornou o letrista da banda, o principal compositor e o l\u00edder conceitual do grupo. Subsequentemente, a banda conquistaria sucesso internacional nos anos 70 com os \u00e1lbuns conceituais The Dark Side of the Moon, Wish You Were Here, Animals e The Wall. Ainda que seu instrumento prim\u00e1rio no Pink Floyd tenha sido o baixo, ele tamb\u00e9m j\u00e1 experimentou sintetizadores e tape loops, al\u00e9m de tocar guitarra r\u00edtmica e viol\u00e3o em grava\u00e7\u00f5es e apresenta\u00e7\u00f5es. Alegando diferen\u00e7as criativas com o grupo, Waters deixou o Pink Floyd em 1985, inicia"@pt,
        "George Roger Waters (Surrey, Reino Unido, 6 de septiembre de 1943), m\u00e1s conocido como Roger Waters, es un m\u00fasico y compositor brit\u00e1nico. Es famoso por ser uno de los fundadores y miembro del grupo musical Pink Floyd, convirti\u00e9ndose tras la partida de Syd Barrett en el principal compositor y l\u00edder conceptual de la banda. Adem\u00e1s de ser el bajista, tambi\u00e9n comparti\u00f3 el lugar de cantante principal, adem\u00e1s de experimentar con sintetizadores; loops; guitarra el\u00e9ctrica y ac\u00fastica. Con \u00e9l, Pink Floyd alcanz\u00f3 \u00e9xito mundial en la d\u00e9cada de 1970 gracias a sus \u00e1lbumes conceptuales The Dark Side of the Moon, Wish You Were Here, Animals y The Wall. Dej\u00f3 la banda en 1985 debido a diferencias creativas y legales con los otros integrantes. Resuelta la disputa en 1987, pasaron casi 18 a\u00f1os para que volviese"@es,
        "George Roger Waters (born 6 September 1943) is an English singer, songwriter, multi-instrumentalist, and composer. In 1965, he co-founded the progressive rock band Pink Floyd with drummer Nick Mason, keyboardist Rick Wright and guitarist, singer, and songwriter Syd Barrett. Waters initially served as the group's bassist, but following the departure of Barrett in 1968, he also became their lyricist, conceptual leader and co-lead vocalist. Waters had the 9th widest vocal range on a list of over 150 contemporary Rock & Pop singers, with a total range of B1-C7, with the magazine commenting \"He's not a tenor, he's a mutation.\""@en,
        "Roger Waters (ur. 6 wrze\u015bnia 1943) \u2013 brytyjski progresywny muzyk i kompozytor rockowy. Gra na gitarze basowej, gitarze akustycznej, \u015bpiewa, komponuje i pisze teksty. Najbardziej znany ze swej kariery w angielskiej grupie rockowej Pink Floyd (1965-1985)."@pl,
        "Roger Waters, n\u00e9 George Roger Waters le 6 septembre 1943 \u00e0 Great Bookham (Surrey), est un bassiste et auteur-compositeur britannique, membre fondateur du groupe Pink Floyd."@fr,
        "\u00c8 stato bassista e cantante (assieme a Syd Barrett, poi David Gilmour e, in misura minore, Richard Wright) dei Pink Floyd dal 1965 fino al 1985, anno in cui lasci\u00f2 il gruppo e prosegu\u00ec come solista. Nell'ultimo decennio in cui era nella band, Waters ne era diventato il principale autore delle musiche, nonch\u00e9 autore unico dei testi, come nel caso dell'album The Final Cut e della quasi totalit\u00e0 dei precedenti The Wall e Animals. Entrambi gli album sono concept scritti da Waters."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0423\u043e\u0442\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Roger Waters; 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1943, \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0411\u0443\u043a\u0445\u0435\u043c, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 (\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 1965) \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 (\u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1967 \u0434\u043e \u0443\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0432 1984-\u043c) \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Pink Floyd. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0430\u043b\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Wall. \u0421 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b \u0441\u0435\u043c\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u044f\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0445\u0443\u0434\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435, \u0430 \u0434\u043e\u043b\u044f \u0423\u043e\u0442\u0435\u0440\u0441\u0430 \u0432 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c, \u0441\u0432\u043e\u0434\u044f \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0448\u044c \u043a \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432. \u0421\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u0443\u0445\u043e\u0434 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0420\u0430\u0439\u0442\u0430 \u0438\u0437 Pink Floyd \u0432 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0430 \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0435 The Final Cut \u0423\u043e\u0442\u0435\u0440\u0441 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432"@ru,
        "\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30bf\u30fc\u30ba\uff08Roger Waters, 1943\u5e749\u67086\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3002\u5143\u30d4\u30f3\u30af\u30fb\u30d5\u30ed\u30a4\u30c9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3002"@ja,
        "\u7f57\u6770\u00b7\u6c83\u7279\u65af\uff081943\u5e749\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u8457\u540d\u7684\u82f1\u56fd\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u6b4c\u624b\uff0c\u4f5c\u8bcd\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5e73\u514b\u00b7\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7\u4e50\u961f\u7684\u521b\u59cb\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84963801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Waters>,
        <http://viaf.org/viaf/84963801>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f50beab-d77d-4f0f-ac26-0b87d3e9b11b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roger_Waters_en_el_Palau_Sant_Jordi_de_Barcelona_(The_Wall_Live)_-_05.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Waters.
doremus_artist:877d406c-3a74-3686-abee-2309d2930173
    rdfs:comment
        "Florence Quivar (born March 3, 1944 in Philadelphia, Pennsylvania) is an American operatic mezzo-soprano who was considered to be \"one of the most prominent singers of her generation.\" She has variously been described as having a \"rich, earthy sound and communicative presence\" as \"always reliable\" and as \"a distinguished singer, with a warm, rich voice and a dignified performing presence.\""@en,
        "Florence Quivar es una mezzosoprano y contralto estadounidense nacida el 3 de marzo de 1944 en Filadelfia. Una de las mezzosopranos m\u00e1s importantes de su generaci\u00f3n especializada en el repertorio de oratorio, sinf\u00f3nico y de lieder y spirituals. En 1997 se despidi\u00f3 en el Requiem de Verdi dirigida por James Levine, marcando su representaci\u00f3n 101 en el teatro. Se retir\u00f3 a mitad de la d\u00e9cada del 2000 y se dedica a la ense\u00f1anza."@es;
    owl:sameAs viaf:49409174;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florence_Quivar>,
        <http://viaf.org/viaf/49409174>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florence_Quivar.
doremus_artist:87ad3578-5d3e-3bbd-a7b8-01793f8976c5
owl:sameAs viaf:74037195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74037195>.
doremus_artist:87ad955f-3c80-3346-b4db-73b8ffc2c881
    dbp:birthPlace dbr:Montevideo;
    rdfs:comment
        "Carlos Kalmar (* 26. Februar 1958 in Montevideo) ist ein \u00f6sterreichisch-uruguayischer Dirigent. Kalmar ist der Musikdirektor des Oregon Symphony Orchestra und Chefdirigent des Grant Park Music Festivals in Chicago. Kalmar begann mit sechs Jahren Geige zu spielen. Nach der \u00dcbersiedelung seiner Familie von Uruguay nach \u00d6sterreich wurde er mit 15 Jahren auf die Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst in Wien aufgenommen, wo er bei Karl \u00d6sterreicher dirigieren lernte. 1984 wurde er Erster im Hans Swarowsky Wettbewerb f\u00fcr Dirigenten."@de,
        "Carlos Kalmar (Montevideo, 26 de febrero de 1958) es un director de orquesta uruguayo de padres austriacos. Inici\u00f3 sus estudios de viol\u00edn con seis a\u00f1os. A los quince, se matricul\u00f3 en la Academia de M\u00fasica de Viena. Posteriormente continu\u00f3 sus estudios musicales en la Escuela Superior de M\u00fasica de Viena, donde se especializ\u00f3 en direcci\u00f3n de orquesta con Karl \u00d6sterreicher. En 1984 gan\u00f3 el primer premio de direcci\u00f3n de orquesta \u00abHans Swarowski\u00bb."@es,
        "Carlos Kalmar (born February 26, 1958, in Montevideo) is a Uruguayan conductor. He began violin studies at age six. At age fifteen, he enrolled at the Vienna Academy of Music where his conducting teacher was Karl \u00d6sterreicher. In 1984, he won first prize in the Hans Swarowsky Conducting Competition in Vienna. Kalmar lives in Portland Oregon with his wife Raffaela and their son, Luca."@en,
        "Carlos Kalmar (ur. 1958 w Montevideo) - urugwajski dyrygent austriackiego pochodzenia. Od 2003 jest dyrektorem muzycznym Orkiestry w Oregonie (Oregon Symphony) w Portland. Nauk\u0119 gry na skrzypcach rozpocz\u0105\u0142 w wieku sze\u015bciu lat. Maj\u0105c pi\u0119tna\u015bcie lat pobiera\u0142 lekcje dyrygentury w wiede\u0144skiej Akademii Muzycznej, gdzie jego nauczycielem by\u0142 Karl \u00d6sterreicher. W 1984 zdoby\u0142 pierwsz\u0105 nagrod\u0119 w konkursie dyrygentury im. Hansa Swarowsky'ego w Wiedniu."@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u041a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Carlos Kalmar; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1958, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e) \u2014 \u0443\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u042d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0440\u0430\u0439\u0445\u0435\u0440\u0430. \u0412 1984 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1987\u20141992 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 1991\u20141995 \u0433\u0433. \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0432 1996\u20142000 \u0433\u0433. \u2014 \u0414\u0435\u0441\u0441\u0430\u0443, \u0432 2000\u20142003 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u043e\u043d\u043a\u044e\u043d\u0441\u0442\u043b\u0435\u0440\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0421 2003 \u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041e\u0440\u0435\u0433\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30ab\u30eb\u30de\u30fc\uff08Carlos Kalmar, 1958\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30022013\u5e74\u73fe\u5728\u3001\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u306e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c8\u30d1\u30fc\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u517c\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u30026\u6b73\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u300115\u6b73\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u30e3\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021984\u5e74\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u6307\u63ee\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002 \u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u30a2\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u5287\u5834\uff08\u30c7\u30c3\u30b5\u30a6\uff09\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3001\u30c8\u30fc\u30f3\u30ad\u30e5\u30f3\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:77485260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Kalmar>,
        <http://viaf.org/viaf/77485260>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4aea3cf6-408b-4079-9511-77dacab277c7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Kalmar_orchestra_director.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Kalmar.
doremus_artist:88458f1f-b751-3dbd-b081-b2cf5f20f225
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Antonio Caldara (* 1670 in Venedig; \u2020 28. Dezember 1736 in Wien) war ein italienischer Cellist und Komponist. Er geh\u00f6rt zu den Komponisten des venezianischen Sp\u00e4tbarocks."@de,
        "Antonio Caldara (1670 \u2013 28 December 1736) was an Italian Baroque composer. Caldara was born in Venice (exact date unknown), the son of a violinist. He became a chorister at St Mark's in Venice, where he learned several instruments, probably under the instruction of Giovanni Legrenzi. In 1699 he relocated to Mantua, where he became maestro di cappella to the inept Charles IV, Duke of Mantua, a pensionary of France with a French wife, who took the French side in the War of the Spanish Succession. Caldara removed from Mantua in 1707, after the French were expelled from Italy, then moved on to Barcelona as chamber composer to Charles VI of Austria, the pretender to the Spanish throne who kept a royal court at Barcelona. There, he wrote some operas that are the first Italian operas performed in"@en,
        "Antonio Caldara (Veneti\u00eb, 1670 - Wenen, 28 december 1736) was een Italiaans componist van barokmuziek."@nl,
        "Antonio Caldara (Veneza, 1670  \u2014 Viena, 26 de dezembro 1736) foi um compositor italiano do per\u00edodo barroco, conhecido como compositor de \u00f3peras, cantatas e orat\u00f3rios. V\u00e1rias das suas obras t\u00eam libretto de Metastasio. Caldara nasceu em Veneza em data desconhecida, numa fam\u00edlia de m\u00fasicos. Seu primeiro professor foi seu pai, Giuseppe, que foi violinista. Aos onze anos, estudou sob a direc\u00e7\u00e3o de Giovanni Legrenzi onde foi corista na Catedral de San Marco em Veneza, onde aprendeu v\u00e1rios instrumentos. Em 1699 mudou-se para M\u00e2ntua, onde se tornou Mestre di cappella Charles IV, Duque de M\u00e2ntua."@pt,
        "Antonio Caldara (ur. 1670 lub 1671, zm. 26 grudnia 1736) - w\u0142oski kompozytor barokowy. Urodzi\u0142 si\u0119 w Wenecji (dok\u0142adna data urodzenia jest nieznana), jako syn skrzypka. Zosta\u0142 ch\u00f3rzyst\u0105 w Bazylice \u015bw. Marka. Tam te\u017c pobiera\u0142 nauk\u0119 gry na kilku instrumentach, prawdopodobnie pod okiem Giovanniego Legrenziego. W 1699 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Mantui, gdzie otrzyma\u0142 posad\u0119 ksi\u0105\u017c\u0119cego maestro di cappella. Pozostawa\u0142 tam a\u017c do 1707, kiedy to zosta\u0142 kompozytorem na dworze Karola VI Habsburga w Barcelonie. W trakcie pobytu w Hiszpanii napisa\u0142 kilka oper. Nast\u0119pnie przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Rzymu, zostaj\u0105c maestro di cappella u ksi\u0119cia Ruspoli. Stworzy\u0142 wtedy La costanza in amor vince l'inganno dla teatru w Maceracie. W 1716 otrzyma\u0142 podobn\u0105 posad\u0119 w Wiedniu, gdzie pozosta\u0142 a\u017c do \u015bmierci w 1736."@pl,
        "Antonio Caldara, (Venecia (1670) - Viena, 26 de diciembre de 1736) fue un prol\u00edfico compositor italiano, que trabaj\u00f3 inicialmente en Venecia y luego en Barcelona y en Austria."@es,
        "Antonio CaldaraFichier:Antonio Caldara.jpg Antonio Caldara Antonio Caldara, n\u00e9 \u00e0 Venise en 1670 et mort \u00e0 Vienne (Autriche) le 28 d\u00e9cembre 1736, est un chanteur, violoncelliste et compositeur de musique baroque italien de la fin du XVIIe et du d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle. Consid\u00e9r\u00e9 au XVIIIe si\u00e8cle comme le plus grand compositeur italien, Caldara influen\u00e7a directement, de son vivant, Jean-S\u00e9bastien Bach, Heinichen et Telemann et, \u00e0 travers son \u00e9l\u00e8ve Georg von Reutter, Joseph Haydn et la formation du classicisme viennois."@fr,
        "\u00c8 stato uno dei pi\u00f9 noti compositori della sua epoca, applaudito sia come operista che come autore di musica oratoriale e sacra."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041a\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430\u0440\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Caldara; 1670, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1736, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440"@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ab\u30eb\u30c0\u30fc\u30e9\uff08Antonio Caldara, 1670\u5e74 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2 - 1736\u5e7412\u670828\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6b4c\u5287\u3068\u5b97\u6559\u66f2\u306e\u4e21\u9762\u306b\u304a\u3044\u3066\u91cd\u8981\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2655601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Caldara>,
        <http://viaf.org/viaf/2655601>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Caldara.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Caldara.
doremus_artist:88b5cfcb-1a89-3aa0-a0c0-c50ee8eb3194
    dbp:birthPlace dbr:Camberwell;
    dbp:deathPlace dbr:New_Hampshire;
    rdfs:comment
        "Claude Rains (geboren als William Claude Rain, Camberwell, 10 november 1889 \u2013 Laconia, 30 mei 1967) was een Brits acteur en toneelspeler die later het Amerikaans staatsburgerschap kreeg. Hij werd vier keer genomineerd voor een Academy Award voor Beste Mannelijke Bijrol."@nl,
        "Claude Rains est un acteur britannique, n\u00e9 le 10 novembre 1889 \u00e0 Camberwell en Londres (Royaume-Uni), et mort le 30 mai 1967 \u00e0 Laconia, dans le New Hampshire (\u00c9tats-Unis). Il est inhum\u00e9 au Red Hill Cemetery \u00e0 Moultonborough (en), New Hampshire."@fr,
        "William Claude Rains (* 10. November 1889 in London, England; \u2020 30. Mai 1967 in Laconia, New Hampshire) war ein britischer Theater- und Filmschauspieler. Nach der Titelrolle im Horrorfilm Der Unsichtbare (1933) z\u00e4hlte Rains in den n\u00e4chsten Jahrzehnten zu Hollywoods anerkanntesten Nebendarstellern. H\u00e4ufig in intelligenten und charmanten Schurkenrollen eingesetzt, wurde er insgesamt viermal f\u00fcr den Oscar nominiert. Weltber\u00fchmt wurde er als Captain Renault in Casablanca (1942), daneben spielte Rains in weiteren Klassikern wie Die Abenteuer des Robin Hood, Mr. Smith geht nach Washington, Ber\u00fcchtigt und Lawrence von Arabien."@de,
        """William Claude Rains (10 November 1889 \u2013 30 May 1967) was an English film and stage actor whose career spanned 46 years. After his American film debut with The Invisible Man (1933) he played in classic films like The Adventures of Robin Hood (1938), Mr. Smith Goes to Washington (1939), The Wolf Man (1941), Casablanca (1942; as Captain Renault), Notorious (1946), and Lawrence of Arabia (1962). He was a four-time nominee for the Best Supporting Actor Academy Award, but never won. Rains was considered to be "one of the screen's great character stars" with an extraordinary voice who was, according to the All-Movie Guide, "at his best when playing cultured villains"."""@en,
        "William Claude Rains (Londres, 10 de novembro de 1889 - Laconia, New Hampshire, 30 de maio de 1967) foi um ator brit\u00e2nico nascido na Inglaterra e naturalizado estadunidense. Rains lutou na Primeira Grande Guerra e num dos ataques foi atingido, ficando quase cego de um olho para o resto da vida. Seu primeiro papel em Hollywood foi em 1933, no filme The Invisible Man, onde apenas sua voz marcante era ouvida e a sua face foi vista apenas ao final do filme. Em 1939 naturalizou-se cidad\u00e3o estadunidense."@pt,
        "William Claude Rains (Londres, 10 de noviembre de 1889 - Laconia, Nuevo Hampshire, 30 de mayo de 1967) fue un actor brit\u00e1nico, recordado por sus papeles secundarios en varias pel\u00edculas del Hollywood cl\u00e1sico, como Casablanca y Lawrence de Arabia."@es,
        "William Claude Rains (ur. 10 listopada 1889 w Londynie, zm. 30 maja 1967 w Laconia) \u2212 brytyjski aktor, czterokrotnie nominowany do Oscara za role drugoplanowe. Posiada swoj\u0105 gwiazd\u0119 na Hollywoodzkiej Alei Gwiazd, przy 6400 Hollywood Boulevard."@pl,
        "\u00c8 conosciuto per le sue interpretazioni del capitano Louis Renault in Casablanca (1942), del nazista Alexander Sebastian in Notorious (1946) e del professor Challenger in Mondo perduto (1960)."@it,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0420\u0435\u0439\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Claude Rains, 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1889 \u2014 30 \u043c\u0430\u044f 1967) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0436\u0434\u044b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30ec\u30a4\u30f3\u30ba\uff08Claude Rains, 1889\u5e7411\u670810\u65e5 - 1967\u5e745\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u672c\u540d\u306fWilliam Claude Rains\u3002"@ja,
        "\u514b\u52de\u5fb7\u00b7\u96f7\u6069\u65af(William Claude Rains)\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u56fd\u6f14\u5458\u3002\u4ed6\u66fe\u56db\u6b21\u88ab\u63d0\u540d\u4e3a\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u914d\u89d2\uff0c\u5728\u51fa\u6f14\u7535\u5f71\u89d2\u8272\u4e4b\u524d\u4ed6\u5df2\u7ecf\u5728\u821e\u53f0\u5267\u4e2d\u83b7\u5f97\u4e86\u76f8\u5f53\u7684\u6210\u529f\u3002\u5728\u94f6\u5e55\u4e0a\u4ed6\u5219\u4ee5\u4ed6\u72ec\u7279\u7684\u55d3\u97f3\u548c\u7ecf\u5e38\u51fa\u6f14\u53cd\u6d3e\u4eba\u7269\u800c\u51fa\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22328457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Rains>,
        <http://viaf.org/viaf/22328457>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73d8b79d-a558-4133-9fac-8800c7829037>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Rains_in_Now_Voyager_trailer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Rains.
doremus_artist:8a1988df-94cb-3f49-8286-fb4063dfc5e5
    dbp:birthPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Rebecca Saunders (* 19. Dezember 1967 in London) ist eine englische Komponistin. Rebecca Saunders studierte Violine und Komposition an der Universit\u00e4t Edinburgh. Danach absolvierte sie von 1991 bis 1994 ein Kompositionsstudium an der Hochschule f\u00fcr Musik Karlsruhe bei Wolfgang Rihm mit einem Stipendium des DAAD. 1997 erfolgte die Promotion im Fach Komposition bei Nigel Osborne. In der Saison 2009/2010 war sie Capell-Compositeur der Staatskapelle Dresden . Rebecca Saunders lebt als freischaffende Komponistin in Berlin und ist seit 2009 Mitglied der Akademie der K\u00fcnste Berlin."@de,
        "Rebecca Saunders (Londen, 19 december 1967) is een Brits componiste, die al langere tijd in Berlijn, Duitsland woont. Haar muzikale loopbaan begon op de viool, maar tijdens haar studie aan de Universiteit van Edinburgh kwam daar een studie compositie bij. Van 1991 tot 1994 kreeg ze onderricht van Wolfgang Rihm aan de Musikhochschule f\u00fcr Musik Karlsruhe. Daarna voltooide ze haar studie bij Nigel Osborne (1994-1997), wederom in Edinburgh. Haar composities, die voornamelijk op het gevoel werken (aldus Saunders) staan bekend om het enorme dynamisch bereik, dat wordt gebruikt en haar voorliefde voor Klangfarben (toonschilderen). Zo zijn Choler, en Crimson composities die terug te voeren zijn op de bijbehorende kleurschakeringen binnen rood. Gedurende het seizoen 2009-2010 is zij huiscomponist v"@nl,
        "Rebecca Saunders (born 19 December 1967) is an English composer. She lives and works as a freelance composer in Berlin."@en,
        "\u0420\u0435\u0431\u0435\u043a\u043a\u0430 \u0421\u043e\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rebecca Saunders, \u0440\u043e\u0434. 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1967, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ec\u30d9\u30c3\u30ab\u30fb\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9\uff08Rebecca Saunders\u30011967\u5e7412\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:228062636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rebecca_Saunders>,
        <http://viaf.org/viaf/228062636>,
        <https://musicbrainz.org/artist/573c07e0-9256-43de-8de8-b21e1b05577b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rebecca_Saunders.
doremus_artist:8a3644d6-bb1d-381b-b74b-c45742dea79c
    dbp:birthPlace dbr:Budrio;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Anselmo Colzani (* 28. M\u00e4rz 1918 in Budrio, Italien; \u2020 20. M\u00e4rz 2006 in Mailand) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Anselmo Colzani (28 de marzo de 1918 \u2013 19 de marzo de 2006) fue un bar\u00edtono italiano, cantante de \u00f3pera, con una carrera art\u00edstica internacional que se desarroll\u00f3 desde finales de los a\u00f1os 1940 hasta la d\u00e9cada de 1980. Sobresali\u00f3 particularmente con el repertorio italiano, estando sobre todo asociado a las obras de Giuseppe Verdi y Giacomo Puccini. Empez\u00f3 su trayectoria en Italia en 1947, donde con rapidez se hizo una figura habitual de los mejores teatros de \u00f3pera del pa\u00eds, entre ellos el Teatro de La Scala. A mediados de los a\u00f1os 1950 empez\u00f3 a actuar en teatros de Europa y los Estados Unidos, y en 1960 se sum\u00f3 al elenco del Metropolitan Opera House, donde transcurri\u00f3 la mayor parte de su vida hasta 1978."@es,
        "Anselmo Colzani (28 mars 1918, Budrio - 19 mars 2006, Milan) est un baryton italien dont la carri\u00e8re s'\u00e9tend des ann\u00e9es 1940 jusqu'aux ann\u00e9es 1980. Il fut particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9 dans le r\u00e9pertoire italien et plus particuli\u00e8rement dans les \u0153uvres de Giuseppe Verdi et de Giacomo Puccini. Il commen\u00e7a sa carri\u00e8re en Italie \u00e0 partir de 1947 et commen\u00e7a \u00e0 se produire r\u00e9guli\u00e8rement dans les meilleurs maisons d'op\u00e9ra du pays comme La Scala. Vers le milieu des ann\u00e9es 1950 il commen\u00e7a \u00e0 appara\u00eetre dans les plus grandes maisons d'op\u00e9ra d'Europe et des \u00c9tats-Unis. Selon Opera News, si sa voix \u00ab n'avait pas la beaut\u00e9 pure de celle [d'autres barytons], ses interpr\u00e9tations avaient une urgence toute italienne et unique, qui lui conf\u00e9rait une pr\u00e9sence puissante et saisissante. \u00bb"@fr,
        "Anselmo Colzani (Budrio, 28 maart 1918 - Milaan, 20 maart 2006) was een Italiaanse operazanger (bariton). Colzani trad voor het eerst op in 1946 samen met Renata Tebaldi in Richard Wagners Lohengrin. Hij kreeg internationale bekendheid na zijn optredens in het Teatro alla Scala te Milaan en het Metropolitan Opera House in New York. In totaal trad hij 18 jaar lang in New York op. Hij zong in zijn lange muzikale carri\u00e8re samen met onder meer Maria Callas, Franco Corelli, Mario del Monaco en Carlo Bergonzi. Hij stierf op 87-jarige leeftijd in Milaan ."@nl,
        """Anselmo Colzani (March 28, 1918, Budrio \u2013 March 19, 2006, Milan) was an Italian operatic baritone who had an international opera career from the late 1940s through 1980. He particularly excelled in the Italian repertory and was most associated with the works of Giuseppe Verdi and Giacomo Puccini. He began his career in Italy in 1947 where he quickly became a regular presence at that country's best opera houses, including La Scala. In the mid-1950s he began appearing at major opera houses throughout Europe and the United States. In 1960 he joined the roster at the Metropolitan Opera where he spent most of his time through 1978. Opera News commented that while his voice may have "lacked the sheer beauty [of other baritones], his performances had an Italianate urgency and forthright thrust th"""@en,
        "\u30a2\u30f3\u30bb\u30eb\u30e2\u30fb\u30b3\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u30cb\uff08Anselmo Colzani\u30011918\u5e743\u670828\u65e5 - 2006\u5e745\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32207037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anselmo_Colzani>,
        <http://viaf.org/viaf/32207037>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anselmo_Colzani.
doremus_artist:8b2efaa0-8435-3f2a-ab09-592bdb4bdf74
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/La_Habra,_California>;
    rdfs:comment
        "Jeannine Altmeyer (* 2. Mai 1948 in La Habra bei Los Angeles) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Jeannine Altmeyer (2 May 1948, Pasadena, California) is an American soprano who had a prolific international opera career during the 1970s through the 1990s. Particularly admired for her portrayal of Wagner and Strauss heroines, she notably sang Br\u00fcnnhilde under Marek Janowski on the 1982 recording of The Ring Cycle which won a Grammy Award for Best Opera Recording."@en,
        "Jeannine Altmeyer es una soprano estadounidense nacida el 2 de mayo de 1948 en La Habra, California. Disc\u00edpula de Martial Singher, Lotte Lehmann y George London, debut\u00f3 en el Metropolitan Opera en 1971 como la voz celestial de Don Carlo y en Chicago como Freia en El oro del Rhin. En el teatro neoyorquino cant\u00f3 en peque\u00f1os roles en Carmen, Aida, La Valquiria y La flauta m\u00e1gica. Se destac\u00f3 como soprano l\u00edrica wagneriana en Europa, consagr\u00e1ndose en el Festival de Bayreuth como Sieglinde en La Valquiria en la producci\u00f3n del centenario dirigida por Pierre Boulez registrada posteriormente en 1983."@es;
    owl:sameAs viaf:18379536;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeannine_Altmeyer>,
        <http://viaf.org/viaf/18379536>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeannine_Altmeyer.
doremus_artist:8ba89623-8e6e-3aed-aa07-cea0829e6972
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0648\u0645\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0625\u0636\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0644\u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0648\u062b\u0648\u0642\u064a\u062a\u0647\u0627. \u0642\u062f \u062a\u0631\u062f \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0623\u0641\u0643\u0627\u0631 \u0648\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0639\u062a\u0645\u062f\u0629 \u062f\u0648\u0646 \u0630\u0643\u0631\u0647\u0627.\u0631\u062c\u0627\u0621\u060c \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u062f\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0639\u0644\u0645\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0645\u0627\u0631\u0633 2016. \u0641\u0631\u0627\u0646\u0634\u064a\u0633\u0643\u0648 \u062f\u064a \u063a\u0631\u064a\u063a\u0648\u0631\u064a (Francesco De Gregori) (\u0631\u0648\u0645\u0627\u060c \u0641\u064a 4 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1951) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a."@ar,
        "Artista fra i pi\u00f9 importanti della scena musicale italiana, nelle sue canzoni si incontrano musicalmente sonorit\u00e0 varie, dal rock alla canzone d'autore, con a volte riferimenti anche alla musica popolare, mentre nelle liriche c'\u00e8 un ampio uso della sinestesia e della metafora, spesso di non immediata interpretazione, con passaggi di ispirazione intimista, letterario-poetica ed etico-politica in cui trovano spazio riferimenti all'attualit\u00e0 e alla storia."@it,
        "Francesco De Gregori (* 4. April 1951 in Rom) ist ein italienischer Cantautore (Liedermacher). Francesco De Gregori z\u00e4hlt in Italien zu den bedeutendsten Musikern der vergangenen 30 Jahre.Beeinflusst von Musikern wie Bob Dylan, Leonard Cohen und Simon and Garfunkel und seinem italienischen Vorbild Fabrizio de Andr\u00e9 avancierte er gemeinsam mit seinen Freunden Antonello Venditti und Lucio Dalla in den 1970er Jahren w\u00e4hrend der italienischen Studentenbewegung zu einem der meist geh\u00f6rten Verfasser (sozial)kritischer Lieder. Gemeinsam mit ihnen und weiteren r\u00f6mischen Cantautori gr\u00fcndete er die so genannte \u201eScuola Romana\u201c (R\u00f6mische Schule)."@de,
        "Francesco De Gregori (ur. 4 kwietnia 1951 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski piosenkarz, kompozytor i autor tekst\u00f3w, wa\u017cny przedstawiciel piosenki autorskiej. Autor najbardziej obrazowych i rewolucyjnych tekst\u00f3w w ramach piosenki autorskiej stworzy\u0142 w swych utworach galeri\u0119 postaci i historii b\u0119d\u0105cych kwintesencj\u0105 w\u0142oskiej przypowie\u015bci, pocz\u0105wszy od roku 1968 do dzi\u015b. Ze wzgl\u0119du na spos\u00f3b komponowania i interpretacji utwor\u00f3w sta\u0142 si\u0119 uciele\u015bnieniem autentycznego w\u0142oskiego piosenkarza - autora tekst\u00f3w, bogatych literacko i pe\u0142nych metafor i kompozytora oryginalnej, z\u0142o\u017conej muzyki, wykonywanej g\u0142\u00f3wnie na instrumentach tradycyjnych. Wykszta\u0142ci\u0142 przy tym swoisty spos\u00f3b interpretacji piosenek, \u015bpiewanych nosowym, przeci\u0105g\u0142ym g\u0142osem, zwanym stylem Francesca De Gregori, na\u015bladowanym przez pokolenia jego nast\u0119pc"@pl,
        """Francesco De Gregori OMRI (born 4 April 1951) is an Italian singer-songwriter. He is popularly known as "Il Principe dei cantautori" ("The Prince of the singer-songwriters"), a nickname referring to the elegance of his lyrics. He has also been described by Bob Dylan as "folk Italian hero". He is often referred as singer-songwriter and poet, although he prefers to be identified simply as "artist"."""@en,
        "Francesco De Gregori est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te italien, n\u00e9 \u00e0 Rome le 4 avril 1951."@fr,
        "Francesco de Gregori (Roma, 4 de abril de 1951) es un cantautor italiano."@es,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0414\u0435 \u0413\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438 \u2014 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco De Gregori, \u0440\u043e\u0434. 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1951 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435. \u041e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e Principe (\u00ab\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u00bb), \u0437\u0430 \u044d\u043b\u0435\u0433\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:72338903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_De_Gregori>,
        <http://viaf.org/viaf/72338903>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_De_Gregori.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_De_Gregori.
doremus_artist:8bdddff0-1d5a-3be6-9dd8-109b8abe66f3
owl:sameAs viaf:2665645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665645>.
doremus_artist:8c608435-cd45-325e-be12-65c956182384
    dbp:birthPlace dbr:Maidstone;
    rdfs:comment
        "Fu uno dei primi musicisti della scena di Canterbury e fu tra i membri fondatori del gruppo di rock progressivo Soft Machine."@it,
        """Michael R. "Mike" Ratledge (nacido en abril de 1943) es un m\u00fasico ingl\u00e9s, conocido sobre todo por su trabajo como teclista en el grupo Soft Machine."""@es,
        """Michael R. "Mike" Ratledge, n\u00e9 le 6 mai 1943 \u00e0 Maidstone dans le Kent, est un musicien britannique. Ratledge appartient \u00e0 l'\u00e9cole dite de Canterbury et a \u00e9t\u00e9 un membre important de Soft Machine."""@fr,
        "Michael R. (Mike) Ratledge (Maidstone, april 1943) is een Brits musicus. Mike maakte deel uit van de Canterbury-scene, hij heeft lange tijd in een van de meest invloedrijke bands gespeeld, Soft Machine. Zijn verdere activiteiten binnen de muziek zijn beperkt gebleven. Hij heeft een beperkte bijdrage geleverd aan albums die door de formaties Rollercoaster en Planet Earth zijn uitgebracht. Maar eigenlijk was hij uit het oog verdwenen tot men hem eind 80'er jaren ontdekte als componist / arrangeur / producent van muziek voor de reclame-industrie."@nl,
        """Michael Roland "Mike" Ratledge (born 6 May 1943) is a British musician. He was part of the Canterbury scene and a long-time member of Soft Machine."""@en,
        "Mike Ratledge (* 6. Mai 1943 in Maidstone, Kent, England) ist ein Keyboarder und Komponist."@de,
        "Mike Ratledge, w\u0142a\u015bc. Michael R. Ratledge (ur. 6 maja 1943 w Maidstone) \u2013 angielski muzyk i kompozytor graj\u0105cy na instrumentach klawiszowych, jeden z czo\u0142owych muzyk\u00f3w sceny kanterberyjskiej, d\u0142ugoletni cz\u0142onek zespo\u0142u Soft Machine."@pl,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a \u0420\u044d\u0442\u043b\u0438\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 Michael Roland \u00abMike\u00bb Ratledge, \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044c 1943 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0435\u0439\u0434\u0441\u0442\u043e\u043d, \u041a\u0435\u043d\u0442) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u044b \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abSoft Machine\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:59278322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Ratledge>,
        <http://viaf.org/viaf/59278322>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Ratledge.
doremus_artist:8cc7ee93-b5b8-3e55-9012-0275cd8f6205
    owl:sameAs viaf:5179014;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5179014>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2142408b-42e5-4c0d-a568-d589bc93baa0>.
doremus_artist:8ce6a9c9-dcc8-3498-91b7-59c45e129dab
    dbp:birthPlace dbr:Pernambuco;
    rdfs:comment
        "Lenine (eigentlich Osvaldo Lenine Macedo Pimentel; * 2. Februar 1959 in Recife) ist ein brasilianischer Musiker und Songwriter aus Pernambuco. Anfang der 1980er Jahre begann Lenine seine musikalische Karriere und verband zun\u00e4chst die traditionelle Musik des brasilianischen Nordostens mit Punkmusik. So spielte er beispielsweise Maracatu auf \u00d6lf\u00e4ssern und schrie dazu afrikanische Lieder. Seitdem experimentierte Lenine mit vielen Musikformen \u2013 dabei verbindet er meist moderne elektronische mit traditioneller brasilianischer Musik. Die Texte seiner St\u00fccke sind skurrile Lyrik. Der Durchbruch gelang ihm 1997 mit der CD O Dia Em Que Faremos Contato. Das Album Na Press\u00e3o wurde 1999 sein internationaler Durchbruch. Er trat sowohl 2000 (mit eigener Gruppe) als auch 2013 (mit dem Martin Fondse Orches"@de,
        """Lenine de son vrai nom Osvaldo Lenine Macedo Pimentel (n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1959) est un chanteur-compositeur de Recife au Br\u00e9sil. En 2005, il a remport\u00e9 deux prix Latin Grammy Awards pour "le meilleur album br\u00e9silien contemporain" et pour la "Meilleure chanson br\u00e9silienne" ."Il est c\u00e9l\u00e8bre au Br\u00e9sil par ses compositions pour Gilberto Gil, Dionne Warwick, Daude, Sergio Mendes, Fernanda Abreu, ou par ses concerts \u00e0 guichets ferm\u00e9s \u00e0 Rio de Janeiro ou \u00e0 S\u00e3o Paulo"""@fr,
        """Lenine, artist name of Osvaldo Lenine Macedo Pimentel (born 2 February 1959), is a Brazilian singer-songwriter from Recife, Pernambuco. In 2005, he has won two Latin Grammy Awards for "Best Brazilian Contemporary Album" and "Best Brazilian Song"."""@en,
        "Oswaldo Lenine Macedo Pimentel m\u00e1s conocido como Lenine (2 de febrero de 1959, Recife), es un cantante y compositor brasile\u00f1o. Su m\u00fasica es una mezcla de diversos estilos, destac\u00e1ndose como principales el rock y la m\u00fasica t\u00edpica de su pa\u00eds. Sus canciones han sido grabadas por m\u00fasicos de la talla de Elba Ramalho, O Rappa, Gilberto Gil, Sergio Mendes, Milton Nascimento, Maria Bethania, Ney Matogrosso y Dionne Warwick. Tambi\u00e9n se ha destacado como productor discogr\u00e1fico."@es,
        "Oswaldo Lenine Macedo Pimentel, mais conhecido como Lenine (Recife, 2 de fevereiro de 1959), \u00e9 um cantor, compositor, arranjador, letrista, ator, escritor, produtor musical, engenheiro qu\u00edmico e ecologista brasileiro, ganhador de cinco Grammy Latino, dois pr\u00eamios da APCA, e nove Pr\u00eamio da M\u00fasica Brasileira. Contabiliza-se que Lenine tenha escrito, gravado e produzido mais de quinhentas can\u00e7\u00f5es, algumas dessas gravadas por Elba Ramalho, Milton Nascimento, Gilberto Gil, entre outros. Atualmente, ele ocupa a trig\u00e9sima oitava cadeira da Academia Pernambucana de Letras."@pt;
    owl:sameAs viaf:59283792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lenine_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/59283792>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da61fb5d-9543-4e36-9fa7-dad3111f7e8e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lenine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lenine_(musician)>.
doremus_artist:8d16196f-456e-3b54-b053-8f8c3a9108d1
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Michel Block (January 12, 1937, Antwerp\u2013March 4, 2003, Bloomington, Indiana) was born of French parents in Antwerp, Belgium. He was a renowned pianist and winner of the 1962 Leventritt Competition. As a child, he moved with his parents to Mexico, where his grandfather had settled in 1870. Block studied piano in that country and later at the Juilliard School in New York City."@en,
        "Michel Block (enero 12, 1937, Amberes \u2013 Marzo 4, 2003, Bloomington, Indiana) hijo de padres franceses, naci\u00f3 en Amberes, B\u00e9lgica. Fue un renombrado pianista y ganador del Concurso Leventritt en 1962. Siendo ni\u00f1o, se mud\u00f3 con sus padres a M\u00e9xico, donde su abuelo se hab\u00eda asentado en 1870. Block estudi\u00f3 piano en dicho pa\u00eds y m\u00e1s tarde en Juilliard en Nueva York."@es,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0411\u043b\u043e\u043a (\u0444\u0440. Michel Block; 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1937, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d \u2014 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2003, \u0411\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0420\u0435\u0431\u0451\u043d\u043a\u043e\u043c \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0443, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443. \u0412 1960 \u0433. \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, \u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043c \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0436\u044e\u0440\u0438, \u0432\u0440\u0443\u0447\u0438\u043b \u0411\u043b\u043e\u043a\u0443 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e; \u0432 1962 \u0433. \u0411\u043b\u043e\u043a \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0442\u0442\u0430, \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u0432, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Time, \u00ab\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435 \u0438 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb. \u0411\u043b\u043e\u043a\u0443 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:64194778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Block>,
        <http://viaf.org/viaf/64194778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Block.
doremus_artist:8dabe300-a773-3b42-b0d2-ae40f4e040fe
    dbp:birthPlace dbr:Bremen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Uhde.Hermann Uhde Hermann Uhde (n\u00e9 le 20 juillet 1914 \u00e0 Br\u00eame et mort le 10 octobre 1965 \u00e0 Copenhague) est un baryton wagn\u00e9rien allemand (Heldenbariton)."@fr,
        "Hermann Uhde (* 20. Juli 1914 in Bremen; \u2020 10. Oktober 1965 in Kopenhagen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Hermann Uhde (20 de Julho de 1914 - 10 de Outubro de 1965) foi um bar\u00edtono wagneriano alem\u00e3o. Ele estudou em sua cidade natal (Bremen), onde fez sua estr\u00e9ia em 1936. Durante a guerra, ele cantou em Munique. Ele estreou no Festival de Salzburgo em 1949, no papel de Kreon de Antigonae de Carl Orff, e fez sua estr\u00e9ia no Festival de Bayreuth em 1951 e no Metropolitan Opera em 1955, onde permaneceu at\u00e9 1961."@pt,
        "Hermann Uhde (20 de julio de 1914, Bremen - 10 de octubre de 1965, durante una representaci\u00f3n en Copenhague). Fue uno de los m\u00e1s importantes bajo-bar\u00edtono alemanes del siglo XX. Hijo de una estadounidense, estudi\u00f3 en Bremen debutando en su ciudad como Titurel en Parsifal en 1936. Integr\u00f3 los elencos de las \u00f3peras de Freiburg im Breisgau (1938 - 1940), \u00d3pera Estatal de Baviera (1940-42) y en La Haya (1942-44). Fue finalmente reclutado por la Wehrmacht siendo apresado por las Fuerzas aliadas en Francia bajo custodia americana hasta 1946."@es,
        "Hermann Uhde (July 20, 1914 \u2013 October 10, 1965) was a German Wagnerian bass-baritone. He was born in Bremen and died on stage of a heart attack during a performance in Copenhagen. He studied in his hometown, where he gave his d\u00e9but in 1936. During the war, he sang in Munich and at the opera of The Hague (then occupied by German troops). He sang at the Salzburg Festival from 1949 on (singing the role of Kreon in the premiere of Carl Orff's Antigonae), at the Bayreuth Festival from 1951 on and at the Metropolitan Opera from 1955 to 1964."@en,
        "Studi\u00f2 nella sua citt\u00e0 natale, dove fece il suo debutto nel 1936. Durante gli anni della seconda guerra mondiale, cant\u00f2 a Monaco di Baviera e a L'Aia (allora occupata dai nazisti).Dal 1949 si esib\u00ec al Festival di Salisburgo come Zweiter Geharnischter in Die Zauberfl\u00f6te diretto da Wilhelm Furtw\u00e4ngler con i Wiener Philharmoniker, Josef Greindl, Paul Sch\u00f6ffler, Wilma Lipp ed Irmgard Seefried seguito da Kreon in Antigonae diretto da Ferenc Fricsay con Greindl. Dal 1951 canta al Festival di Bayreuth, e dal 1955 al 1961 alla Metropolitan Opera."@it,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a6\u30fc\u30c7\uff08Hermann Uhde, 1914\u5e747\u670820\u65e5 - 1965\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002 \u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3067\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30c7\u30de\u30f3\u30c6\u30eb\u9580\u4e0b\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30a6\u30fc\u30c7\u306f\u5730\u5143\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3044\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u306b\u6b4c\u5531\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021936\u5e74\u306b\u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u3067\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u300a\u30d1\u30eb\u30b7\u30d5\u30a1\u30eb\u300b\u306e\u516c\u6f14\u3067\u30c6\u30a3\u30c8\u30a5\u30ec\u30eb\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011940\u5e74\u306b\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u79fb\u7c4d\u30021942\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30cf\u30fc\u30b0\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u7d42\u7d50\u5f8c\u30011947\u5e74\u304b\u3089\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u79fb\u3063\u305f\u30021950\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011951\u5e74\u304b\u30891957\u5e74\u307e\u3067\u53e4\u5de3\u306e\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021951\u5e74\u304b\u30891957\u5e74\u304a\u3088\u30731960\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u30011953\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u305f\u3073\u305f\u3073\u5ba2\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021955\u5e74\u304b\u30891960\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u5ba2\u6f14\u5148\u306e\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u3067\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9\u30fb\u30f4\u30a3\u30b4\u30fb\u30d9\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u300a\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u4e09\u4e16\u300b\u306e\u4e0a\u6f14\u4e2d\u3001\u821e\u53f0\u4e0a\u3067\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3066\u6025\u901d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5119564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Uhde>,
        <http://viaf.org/viaf/5119564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Uhde.
doremus_artist:8ddc4419-da30-39d8-bb25-ad6cc22dcdf9
owl:sameAs viaf:164249296; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164249296>.
doremus_artist:8e06992b-7c92-395b-a30f-af8ba0bbc87b
    rdfs:comment
        "David Franklin (17 May 1908 \u2013 22 October 1973) was a British opera singer and broadcaster. Born in London in 1908, David Franklin was educated at Alleyn's School in Dulwich and at St Catharine's College, Cambridge. He originally trained as a schoolteacher. A bass singing in amateur productions, he was discovered in 1934 by John Christie, the founder of the Glyndebourne festival. In 1936, at the age of 28, he made his professional debut as the Commendatore in Don Giovanni at Glyndebourne. He sang with both the English and Welsh National Opera companies. He was leading bass at Covent Garden from 1947. He created the role of Mars in the world premiere of Sir Arthur Bliss's opera The Olympians in 1949. A throat condition forced his retirement from professional singing in 1951."@en;
    owl:sameAs viaf:117376567;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Franklin_(broadcaster)>,
        <http://viaf.org/viaf/117376567>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Franklin_(broadcaster)>.
doremus_artist:8e075c4f-7c5b-355e-9409-9f0a395d04ef
    rdfs:comment
        "Arthur Gold n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1917 (Toronto), mort le 3 janvier 1990 est un pianiste canadien."@fr;
    owl:sameAs viaf:102397447;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Arthur_Gold>,
        <http://viaf.org/viaf/102397447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e97d1192-1fc8-46fb-8248-effc70039930>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arthur_Gold.
doremus_artist:8e29e5bd-5dda-3a2e-b5ab-34fc975b21dd
owl:sameAs viaf:293518409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293518409>.
doremus_artist:8e4fac4d-1ae6-309b-8544-20a9364aed92
    dbp:birthPlace dbr:Füssen;
    rdfs:comment
        "Richard Max Josef Bletschacher (* 23. Oktober 1936 in F\u00fcssen am Lech) ist ein deutscher Dramaturg und Autor. Bletschacher studierte Rechtswissenschaften, Philosophie und Theater- und Musikwissenschaft in M\u00fcnchen, Heidelberg, Paris und Wien.Im Fr\u00fchjahr 1959 wurde er Regie- und Dramaturgieassistent am Theater in der Josefstadt. Im Herbst 1959 wechselte er an die Wiener Staatsoper, der er 37 Jahre als Regisseur und Chefdramaturg verbunden blieb. W\u00e4hrenddessen wirkte er auch als Regisseur u.a. in Mailand, London, Tokio, Palm Beach und Montreal. Von 1982 bis 1996 war er an der Wiener Staatsoper Chefdramaturg."@de,
        """Richard Max Josef Bletschacher (born October 23, 1936 in F\u00fcssen, Bavaria) is a German writer, and dramatic advisor. Bletschacher studied law, philosophy, and literature in Munich, Heidelberg, Paris, and Vienna, without acquiring a degree. In 1976, he published his own rather different version of the fairy tale Rumpelstiltskin by the Brothers Grimm, known as a fairy tale called, Neues vom Rumpelstilzchen (English version as "Update on Rumpelstiltskin"), which is part of the children's book Update on Rumpelstiltskin and other Fairy Tales by 43 Authors, which is compiled by Hans-Joachim Gelberg, illustrated by Willi Glasauer, and published by Beltz & Gelberg. From 1982 to 1996, he was a chief dramatic advisor at Vienna State Opera. He wrote and translated libretti, spectacles, lyrics, novella"""@en,
        "Richard Max Josef Bletschacher (n\u00e9 le 23 octobre 1936 \u00e0 F\u00fcssen, Bavi\u00e8re) est un \u00e9crivain allemand et conseiller dramatique. Bletschacher a \u00e9tudi\u00e9 le droit, la philosophie et la litt\u00e9rature \u00e0 Munich, Heidelberg, Paris et Vienne. De 1982 \u00e0 1996, il \u00e9tait le principal conseiller dramatique \u00e0 l'Op\u00e9ra de Vienne. Il a \u00e9crit et traduit des livrets d'op\u00e9ra et de spectacles, des textes, nouvelles et livres pour enfants ainsi que des textes universitaires sur la musique. Il vit actuellement \u00e0 Vienne et Drosendorf an der Thaya."@fr,
        "\u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0430\u043a\u0441 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0411\u043b\u0435\u0442\u0448\u0430\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Richard Max Josef Bletschacher; \u0440\u043e\u0434. 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1936, \u0424\u044e\u0441\u0441\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044e, \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430\u0445 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0430, \u0413\u0435\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430 \u0438 \u0412\u0435\u043d\u044b. \u0421 1959 \u043f\u043e 1996 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435: \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430, \u0441 1967 \u0433. \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c, \u0441 1982 \u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u043e\u043c. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:215428620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Bletschacher>,
        <http://viaf.org/viaf/215428620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Bletschacher.
doremus_artist:8ecc1a3e-9677-3193-8ed9-896b5a882f9a
owl:sameAs viaf:94686334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94686334>.
doremus_artist:8ecd6f51-34b8-35a9-8071-84acb68107e0
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Charles Fox est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 30 octobre 1940 \u00e0 New York, New York (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Charles Ira Fox (* 30. Oktober 1940 in der Bronx, New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist und Songwriter, der neben seiner jahrelangen Erfahrung als Komponist vor allem durch seinen Song Killing Me Softly with His Song weltweite Bekanntheit erlangte."@de,
        "Charles Ira Fox (Nova Iorque, Nova Iorque, 30 de outubro de 1940) \u00e9 um compositor estadunidense de cinema e televis\u00e3o."@pt,
        """Charles Ira Fox (born October 30, 1940) is an American composer for film and television. His most heard compositions are probably the "love themes" (the sunshine pop musical backgrounds which accompanied every episode of the 1970s ABC-TV show Love, American Style), and the dramatic theme music to ABC's Wide World of Sports and the original Monday Night Football, as well as his (and Norman Gimbel's) Grammy winning hit song "Killing Me Softly With His Song"."""@en,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0410\u0439\u0440\u0430 \u0424\u043e\u043a\u0441 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1940 \u0433\u043e\u0434\u0430)- \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e- \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:85824735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Fox_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/85824735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d74e306c-14fe-4816-a821-b2ec554f9edb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Fox_(composer)>.
doremus_artist:8fc1fa33-f842-3b92-b142-5ffcf10309df
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "David Bennent (* 9. September 1966 in Lausanne) ist ein Schweizer Schauspieler. Bennent arbeitete mit den bedeutendsten Theaterregisseuren an wichtigen europ\u00e4ischen B\u00fchnen."@de,
        "David Bennent (Lausana, 9 de setiembre de 1966) es un actor suizo. A los 12 a\u00f1os se hizo famoso con su papel protagonista en la pel\u00edcula de Volker Schl\u00f6ndorff El tambor de hojalata (1979)."@es,
        "David Bennent (born 9 September 1966) is a Swiss actor."@en,
        "David Bennent (ur. 9 wrze\u015bnia 1966 w Lozannie) \u2013 szwajcarski aktor."@pl,
        "David Bennent est un acteur suisse n\u00e9 le 9 septembre 1966 \u00e0 Lausanne. Il est le fils de l'acteur Heinz Bennent et de la danseuse Diane Mansart. Sa s\u0153ur Anne Bennent est aussi une actrice. Il vit en Allemagne et en France. Il parle couramment le fran\u00e7ais, l'anglais et l'allemand. Son r\u00f4le le plus marquant reste celui d'Oskar dans Le Tambour de Volker Schl\u00f6ndorff."@fr,
        "I suoi genitori sono l'attore Heinz Bennent e la ballerina Diane Mansart. \u00c8 fratello dell'attrice Anne Bennent"@it,
        "\u30c0\u30fc\u30d5\u30a3\u30c8\u30fb\u30d9\u30f3\u30cd\u30f3\u30c8\uff08David Bennent, 1966\u5e749\u67089\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30c0\u30fc\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30fb\u30d9\u30cd\u30f3\u30c8\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3002 \u7236\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4ff3\u512a\u306e\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30d9\u30f3\u30cd\u30f3\u30c8\uff08Heinz Bennent\uff09\u3002\u6bcd\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5143\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u30c7\u30a3\u30a2\u30fc\u30cc\u30fb\u30de\u30f3\u30b5\u30fc\u30eb\uff08Diane Mansart\uff09\u3002\u59c9\u306e\u30a2\u30f3\u30fb\u30d9\u30f3\u30cd\u30f3\u30c8\uff08Anne Bennent\uff09\u3082\u5973\u512a\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u6d41\u66a2\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3001\u82f1\u8a9e\u3092\u8a71\u3059\u3053\u3068\u304c\u51fa\u6765\u308b\u3002 11\u6b73\u3067\u30ae\u30e5\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30b0\u30e9\u30b9\u539f\u4f5c\u306e\u300e\u30d6\u30ea\u30ad\u306e\u592a\u9f13\u300f\u306e\u4e3b\u5f79\u306e\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30de\u30c4\u30a7\u30e9\u30fc\u30c8\u306e\u5f79\u3092\u5c04\u6b62\u3081\u308b\u304c\u3001\u3053\u306e\u3068\u304d\u672a\u6210\u5e74\u3067\u3042\u308a\u306a\u304c\u3089\u6210\u4eba\u76f8\u624b\u306b\u6027\u884c\u70ba\u3092\u6f14\u3058\u3001\u3053\u308c\u306f\u5f8c\u306b\u7269\u8b70\u3092\u91b8\u3059\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u306f\u300e\u30ec\u30b8\u30a7\u30f3\u30c9/\u5149\u3068\u95c7\u306e\u4f1d\u8aac\u300f\u3067\u306f\u6e96\u4e3b\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u308b\u304c\u3001\u308f\u304d\u5f79\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u8e8d\u304c\u4e3b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49431755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Bennent>,
        <http://viaf.org/viaf/49431755>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Der_Vampir_auf_der_Couch_Premiere_Wien_12_David_Bennent.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Bennent.
doremus_artist:90b96ee8-80a5-3b9d-af87-e5eb3a01f25d
owl:sameAs viaf:79166599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79166599>.
doremus_artist:913950d9-0a6c-3649-aa3d-c55ff6ee7f36
owl:sameAs viaf:52849759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52849759>.
doremus_artist:92d99ead-05dd-3815-a217-9537f9d085f0
owl:sameAs viaf:170386011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170386011>.
doremus_artist:92f1d5fc-66d2-3ca8-85ab-5a18d1b3c699
owl:sameAs viaf:7627614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7627614>.
doremus_artist:93d62580-ff92-34d1-911a-48fa19258339
owl:sameAs viaf:68610368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68610368>.
doremus_artist:94244dd8-b627-357c-8c67-43cf6ff26ffc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Montana,_Switzerland>;
    rdfs:comment
        "Jean de Brunhoff (* 9. Dezember 1899 in Paris; \u2020 16. Oktober 1937 in Montana, Kanton Wallis, Schweiz) war ein franz\u00f6sischer Kinderbuchautor, der vor allem durch die Figur des Elefantenk\u00f6nigs Babar bekannt wurde."@de,
        "Jean de Brunhoff (9 de dezembro de 1899 \u2013 16 de outubro de 1937) foi um escritor e ilustrador franc\u00eas conhecido pela co-cria\u00e7\u00e3o de Babar, um elefante personagem de uma s\u00e9rie de livros infantis, publicado pela primeira vez em 1931. A hist\u00f3ria foi originalmente contada pela sua esposa, Cecile de Brunhoff, a seus filhos Laurent e Mathieu. Depois desta estreia, outros seis t\u00edtulos foram publicados por ele Jean de Brunhoff est\u00e1 enterrado no famoso cemit\u00e9rio de P\u00e8re Lachaise em Paris, Fran\u00e7a."@pt,
        "Jean de Brunhoff (9 de diciembre de 1899 \u2013 16 de octubre de 1937) fue un escritor e ilustrador franc\u00e9s conocido por ser co-creador de Babar, un elefante protagonista de una serie de libros infantiles, publicado por primera vez en 1931. La historia fue originalmente contada por su esposa, Cecile de Brunhoff, a sus hijos Laurent y Mathieu. Tras el primer volumen public\u00f3 otros seis t\u00edtulos. Jean de Brunhoff est\u00e1 enterrado en el famoso cementerio P\u00e8re Lachaise en Par\u00eds, Francia."@es,
        "Jean de Brunhoff (December 9, 1899 \u2013 October 16, 1937) was a French writer and illustrator known for creating the Babar books, the first of which appeared in 1931."@en,
        "Jean de Brunhoff (ur. 9 grudnia 1899, zm. 16 pa\u017adziernika 1937) \u2013 francuski autor literatury dzieci\u0119cej i ilustrator. Spisa\u0142 i zilustrowa\u0142 w siedmiu ksi\u0105\u017ckach histori\u0119 s\u0142onia Babara, kt\u00f3r\u0105 jego \u017cona Cecile opowiada\u0142a ustnie ich synowi. Zmar\u0142 w wieku 37 lat na gru\u017alic\u0119. Zosta\u0142 pochowany na paryskim cmentarzu P\u00e8re-Lachaise. Po jego \u015bmierci prawa do publikacji serii wykupi\u0142a Hachette. Kontynuowa\u0142 j\u0105 jego syn Laurent de Brunhoff. Ksi\u0105\u017cki z tej serii zosta\u0142y sprzedane w milionach egzemplarzy na ca\u0142ym \u015bwiecie."@pl,
        "Jean de Brunhoff, n\u00e9 le 9 d\u00e9cembre 1899 \u00e0 Paris, et mort le 16 octobre 1937 (\u00e0 37 ans) \u00e0 Montana, Suisse, est un auteur-illustrateur fran\u00e7ais cr\u00e9ateur de Babar."@fr;
    owl:sameAs viaf:9843941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Brunhoff>,
        <http://viaf.org/viaf/9843941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63f91fd4-b169-4b3f-af9e-1247391b59da>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_de_Brunhoff.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_de_Brunhoff.
doremus_artist:946daf74-d6b3-364d-9bf8-ee05252cc35a
    dbp:birthPlace dbr:New_York;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Ray Heindorf (* 25. August 1908 in Haverstraw, New York; \u2020 2. Februar 1980 in Tarzana, Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Liedtexter, Komponist, Dirigent und Bearbeiter. Er wurde zwischen 1943 und 1969 f\u00fcr 18 Academy Awards nominiert wurde, von denen er drei auch gewann. In den insgesamt 40 Jahren seines Schaffens komponierte, bearbeitete und dirigierte er Musik ausschlie\u00dflich f\u00fcr Filme von Warner Brothers."@de,
        "Ray Heindorf (August 25, 1908 \u2013 February 3, 1980) was an American songwriter, composer, conductor, and arranger."@en,
        "Ray Heindorf est un compositeur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1908 \u00e0 Haverstraw, \u00c9tat de New York (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 1980 \u00e0 Tarzana (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:74042404;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Heindorf>,
        <http://viaf.org/viaf/74042404>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6d56878-5f58-4dc3-9911-0d25df320191>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Heindorf.
doremus_artist:94c1478b-d5b5-31f0-a1f0-bd81ccd5d79a
owl:sameAs viaf:10031920; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10031920>.
doremus_artist:95265eab-56a1-36da-979e-68579cd7bfd8
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Roxanna Panufnik (born 24 April 1968) is a British composer of Polish heritage. She is the daughter of the composer and conductor Sir Andrzej Panufnik. Panufnik was born in London, where she studied at the Royal Academy of Music. She has written a wide range of pieces including opera, ballet, music theatre, choral works, chamber compositions and music for film and television which are regularly performed all over the world. Panufnik has recently been appointed inaugural Associate Composer with the London Mozart Players, 2012-2015."@en,
        "Roxanna Panufnik (n\u00e9e le 24 avril 1968 \u00e0 Londres) est une compositrice britannique. Elle est la fille du compositeur Andrzej Panufnik. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 la composition au Royal Academy of Music de Londres, Panufnik a produit une \u0153uvre musicale vari\u00e9e dans les domaines de l'op\u00e9ra, du ballet, du th\u00e9\u00e2tre, de la chorale, de la musique de chambre ainsi que dans la musique de film. Panufnik a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e compositrice associ\u00e9e chez les London Mozart Players (2012-2015). Elle est \u00e9galement vice-pr\u00e9sidente de la Joyful Company of Singers."@fr,
        "\u30ed\u30af\u30b5\u30f3\u30ca\u30fb\u30d1\u30cc\u30d5\u30cb\u30af\uff08Roxanna Panufnik, 1968\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30a4\u30fb\u30d1\u30cc\u30d5\u30cb\u30af\u306e\u5a18\u3002\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u5b66\u3076\u3002\u7236\u89aa\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8457\u4f5c\u304c\u3042\u308a\u30011993\u5e7411\u6708BBC\u7b2c3\u653e\u9001\u306e\u300c\u30d1\u30cc\u30d5\u30cb\u30af\u9031\u9593\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7236\u89aa\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u3002 1995\u5e74\u304b\u30891996\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u306e\u5e38\u52e4\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u8077\u52d9\u306e\u4e00\u74b0\u3068\u3057\u3066300\u540d\u306e\u5b66\u7ae5\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u6559\u3048\u305f\u3002\u5150\u7ae5\u5411\u3051\u306e\u97f3\u697d\u5287\u300c\u30a4\u30f3\u30af\u30eb\u3068\u30e4\u30ea\u30b3\u300d\uff08Inkle and Yarico, 1996\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30eb\u30d0\u30c9\u30b9\u306e\u5b66\u7ae5\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3001\u5185\u5bb9\u306b\u53cd\u5974\u96b7\u5236\u304c\u76db\u308a\u8fbc\u307e\u308c\u305f18\u4e16\u7d00\u306e\u622f\u66f2\u306b\u57fa\u3065\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u6570\u70b9\u306eCD\u304c\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u3001\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306e\u30d9\u30a4\u30b8\u30eb\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30e0\u67a2\u6a5f\u537f\u306e75\u6b73\u3092\u8a18\u5ff5\u3059\u308b\u30df\u30b5\u66f2\u300c\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30df\u30b5\u300d\uff081997\u5e74\uff09\u3084\u3001\u30ea\u30f3\u30c0\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc\u8ffd\u60bc\u306e\u5408\u5531\u66f2\u300c\u79c1\u306e\u898b\u305f\u5922\u300d\uff08I Dream'd\uff09\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117601096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roxanna_Panufnik>,
        <http://viaf.org/viaf/117601096>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c898ad2-3743-46c4-b3ce-00e4ec1af05c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roxanna_Panufnik.
doremus_artist:95523660-878a-39be-b288-f714b8d01ebf
owl:sameAs viaf:59294450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294450>.
doremus_artist:96bf34a9-6e2d-3794-a026-2fa5f5b81dd0
owl:sameAs viaf:264834160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264834160>.
doremus_artist:970652ee-1d91-3bcb-8659-e1ea002b730d
    dbp:birthPlace dbr:Parma;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Giovanni Bolzoni (15 mai 1841 - 21 f\u00e9vrier 1919), n\u00e9 \u00e0 Parme est un violoniste, compositeur et p\u00e9dagogue italien."@fr,
        "Giovanni Bolzoni (May 15, 1841 \u2013 February 21, 1919) was an Italian composer and violinist, who is known for his Minuet for String Orchestra."@en,
        "Si avvicin\u00f2 alla musica a Parma, ed inizi\u00f2 la carriera dapprima come violinista e successivamente come direttore d'orchestra. Nel 1884 ricevette l'incarico di dirigere il teatro Regio di Torino e cinque anni dopo divenne direttore del Liceo Musicale della stessa citt\u00e0, carica che conserv\u00f2 per ben ventinove anni. Nello stesso tempo continu\u00f2 la sua attivit\u00e0 concertistica e compositiva, occupandosi di opere, di ouverture, di musica orchestrale e da camera:Sinfonie, Suite, Fantasie, Minuetti."@it,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30dc\u30eb\u30c4\u30a9\u30fc\u30cb\uff08Giovanni Bolzoni, 1841\u5e745\u670815\u65e5 - 1919\u5e742\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d1\u30eb\u30de\u51fa\u8eab\u3002\u30d1\u30eb\u30de\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30b5\u30f4\u30a9\u30fc\u30ca\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30da\u30eb\u30fc\u30b8\u30e3\u306e\u30e2\u30eb\u30e9\u30c3\u30ad\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021884\u5e74\u306b\u30c8\u30ea\u30ce\u306e\u30ec\u30fc\u30b8\u30e7\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u3001\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u5996\u7cbe\u30f4\u30a3\u30c3\u30ea\u300f\u306e\u6539\u8a02\u7248\u521d\u6f14\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u306a\u3069\u3057\u305f\u30021887\u5e74\u304b\u3089\u30c8\u30ea\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6821\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u300129\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u305d\u306e\u8077\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u6559\u3048\u5b50\u306b\u30a8\u30c9\u30ac\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30fc\u30ba\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:57361396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Bolzoni_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/57361396>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e49c1e6b-c230-4b65-b9a1-54d4395b98c6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Bolzoni_(composer)>.
doremus_artist:97572f07-f175-3e8f-8c7c-11ef127ad876
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Appartenente alla scena musicale country del Texas nel suo stile personale sono presenti influenze folk, tex-mex e della musica dei cowboy. Nato in California, dopo la laurea si trasfer\u00ec in Nigeria dove rimase per un anno durante la guerra del Biafra. Si trasfer\u00ec poi in Spagna, Norvegia e Portorico e poi a Vancouver in Canada dove inizi\u00f2 la sua carriera di cantautore. Si trasfer\u00ec poi in Texas dove form\u00f2 un duo assieme a Patricia Hardin con cui esord\u00ec discograficamente nel 1976."@it,
        """Thomas George "Tom" Russell (born March 5, 1947/1948) is an American singer-songwriter. Although most strongly identified with the Texas Country music tradition, his music also incorporates elements of folk, Tex-Mex, and the cowboy music of the American West. Many of his songs have been recorded by other artists, including Johnny Cash, The Texas Tornados, k.d. lang, Guy Clark, Joe Ely, The Sir Douglas Quintet, Jason Boland, Nanci Griffith, Katy Moffatt, Ramblin' Jack Elliott, Sailcat, Iris Dement, Dave Alvin, and Suzy Bogguss."""@en,
        "Thomas George 'Tom' Russell (Los Angeles, 5 maart, 1953) is een Amerikaans singer-songwriter. Hoewel zijn werk onder Texas Country wordt geschaard, bevat zijn muziek sterke invloeden uit folk, Tex-Mex en cowboy-muziek uit het wilde westen. Verscheidene van zijn liedjes werden opgenomen door andere artiesten, waaronder Johnny Cash, k.d. lang, Guy Clark, Nanci Griffith, Ramblin' Jack Elliott, Iris Dement, Dave Alvin en Suzy Bogguss. Naast het maken van muziek schildert Russell Folk Art en publiceerde hij verschillende boeken."@nl,
        "Tom Russell (* 5. M\u00e4rz 1953 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Country- und Folk-S\u00e4nger sowie Songwriter, der auch hin und wieder schriftstellerisch t\u00e4tig ist."@de;
    owl:sameAs viaf:120188155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Russell>,
        <http://viaf.org/viaf/120188155>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tomrussell1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_Russell.
doremus_artist:97efc996-8ef7-3028-bba4-619e10a8a8bb
    rdfs:comment
        "Amaan Ali Khan (Hindi: \u0905\u092e\u093e\u0928 \u0905\u0932\u0940 \u0916\u093c\u093e\u0928; Urdu: \u0623\u0645\u0627\u0646 \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646\u200e; IAST: Am\u0101n Al\u012b Kh\u0101n) (born 1977) is an Indian classical musician who plays the sarod. Khan is the son of Amjad Ali Khan and often performs with his younger brother Ayaan Ali Khan, with whom he hosted the music talent show Sa Re Ga Ma."@en;
    owl:sameAs viaf:22456227;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amaan_Ali_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/22456227>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amaan_Ali_Khan_Performing_at_Rajarani_Music_Festival-2016,_Bhubaneswar,_Odisha,_India_(01).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amaan_Ali_Khan.
doremus_artist:97f39b2f-65a9-3e09-8390-2b346d5e8e65
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Jozef De Beenhouwer (Brasschaat, 26 maart 1948) is een Vlaamse pianist, muziekpedagoog en musicoloog."@nl,
        "Jozef De Beenhouwer (born Brasschaat, Belgium, March 26, 1948) is a Belgian (Flemish) pianist, music teacher and musicologist."@en,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0414\u0435 \u0411\u0435\u043d\u0445\u0443\u0432\u0435\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Jozef De Beenhouwer; \u0440\u043e\u0434. 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1948, \u0411\u0440\u0430\u0441\u0445\u0430\u0442) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0434\u0430. \u0421 1964 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u043e\u0434\u0435 \u0411\u0430\u043a\u0441\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0451\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 (1970) \u043a\u0430\u043a \u0444\u0430\u0440\u043c\u0430\u0446\u0435\u0432\u0442, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0441 \u0411\u0430\u043a\u0441\u043e\u043c \u0432 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0432 1975 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0412 1993 \u0433. \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:114808339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jozef_De_Beenhouwer>,
        <http://viaf.org/viaf/114808339>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jozef_De_Beenhouwer_20121014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jozef_De_Beenhouwer.
doremus_artist:98ae1da3-c177-3ef9-a2b2-50460f52f145
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton Eberl (13 June 1765 \u2013 11 March 1807) was an Austrian composer, teacher and pianist of the Classical period."@en,
        "Anton Eberl (ou Anton Franz Josef Eberl) est un compositeur et pianiste autrichien, n\u00e9 le 13 juin 1765 \u00e0 Vienne (Autriche) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 mars 1807 \u00e0 Vienne."@fr,
        "Anton Eberl, vollst\u00e4ndiger Name: Anton Franz Josef Eberl (* 13. Juni 1765 in Wien; \u2020 11. M\u00e4rz 1807 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Pianist und Komponist."@de,
        "Anton Franz Josef Eberl (13 juni 1765 \u2013 11 maart 1807) was een Oostenrijks componist en pianist."@nl,
        "Anton Franz Josef Eberl (ur. 13 czerwca 1765 w Wiedniu, zm. 11 marca 1807 tam\u017ce) \u2013 austriacki pianista i kompozytor doby klasycyzmu."@pl,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u042d\u0431\u0435\u0440\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Anton Eberl; 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1765, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1807, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u5bae\u5185\u7701\u306e\u5b98\u50da\u3067\u3042\u308b\u7236\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\uff08Josef Eberl\uff09\u306e\u3082\u3068\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u65e9\u304f\u3082\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306b\u76ee\u3056\u307e\u3057\u3044\u6d3b\u8e8d\u306b\u3088\u3063\u3066\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u982d\u89d2\u3092\u9855\u3059\u30029\u6b73\u5e74\u9577\u306e\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306b\u3082\u624d\u80fd\u3092\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u5f1f\u5b50\u5165\u308a\u3057\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u53cb\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021791\u5e74\u306b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u3068\u3001\u54c0\u60bc\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300a\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u5893\u524d\u306b\u3066\uff08Bey Mozarts Grab\uff09\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u6b7b\u5f8c\u3082\u907a\u65cf\u3068\u95a2\u4fc2\u3092\u4fdd\u3061\u30011795\u5e74\u304b\u30891796\u5e74\u307e\u3067\u306e\u51ac\u306b\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u672a\u4ea1\u4eba\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c4\u30a7\u3068\u305d\u306e\u59c9\u30a2\u30ed\u30a4\u30b8\u30a2\u306b\u540c\u884c\u3057\u3066\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3084\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u8d74\u3044\u305f\u3002 1796\u5e743\u670828\u65e5\u306b\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30e9\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u8d74\u4efb\u3057\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3084\u7687\u5ba4\u4ed8\u304d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u306a\u3089\u3073\u306b\u7687\u65cf\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5125040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Eberl>,
        <http://viaf.org/viaf/5125040>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Eberl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Eberl.
doremus_artist:991dd321-220a-3867-a9c5-f9d134a21135
owl:sameAs viaf:280911497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/280911497>.
doremus_artist:99d216f5-a349-3c77-8a23-7a6f8b857c4f
owl:sameAs viaf:29742178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29742178>.
doremus_artist:9a348ccc-d463-3a6b-bd55-a903d8d14df8
owl:sameAs viaf:212907660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/212907660>.
doremus_artist:9ab765f0-25ff-33c5-acc9-b47accc4c534
owl:sameAs viaf:100801722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100801722>.
doremus_artist:9b1aa36d-14ed-3433-bf94-0ad0c4d528e8
    rdfs:comment
        "Brian Newbould (* 26. Februar 1936) ist ein britischer Komponist, Dirigent und Musikforscher."@de,
        """Brian Newbould (born 26 February 1936) is a composer, conductor and author who has conjecturally completed Franz Schubert's Symphonies D. 708a in D major, No. 7 in E major, No. 8 in B minor ("Unfinished") and No. 10 ("Last") in D major from incomplete sketches in short score. He was educated at Gravesend Grammar School, and earned a BMus degree with top honors from the University of Bristol."""@en,
        "Brian Newbould (n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1936) est un compositeur, chef d'orchestre et auteur anglais qui a compl\u00e9t\u00e9 les symphonies no 7, no 8 et no 10 de Franz Schubert, ainsi que les Fragments symphoniques en r\u00e9 majeur, D.708A, \u00e0 partir de fragments incomplets. Il a suivi les cours de la Gravesend Grammar School et est sorti dipl\u00f4m\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Bristol. Charles Mackerras et Neville Marriner ont dirig\u00e9 des interpr\u00e9tations musicales de ces symphonies inachev\u00e9es de Schubert compl\u00e9t\u00e9es par le travail de Newbould."@fr;
    owl:sameAs viaf:64063821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Newbould>,
        <http://viaf.org/viaf/64063821>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad7c3e11-1de3-4bd9-bcc6-de4f405cc953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Newbould.
doremus_artist:9b40e1a8-0918-335e-ab54-060349750235
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Hermione Ferdinanda Gingold (* 9. Dezember 1897 in London; \u2020 24. Mai 1987 in New York City) war eine britische Schauspielerin. Die Tochter eines \u00d6sterreichers und einer Engl\u00e4nderin gab ihr B\u00fchnendeb\u00fct 1908 am His Majesty\u2019s Theatre in dem St\u00fcck Pinkie and the Fairies. Sie spielte unter anderem Jessica in Der Kaufmann von Venedig und Cassandra in Troilus und Cressida. In den 1930er Jahren entwickelte sie sich immer mehr zur temperamentvollen, kom\u00f6diantischen Darstellerin an Revue- und Musikb\u00fchnen in London und New York."@de,
        "Hermione Ferdinanda Gingold (9 December 1897 \u2013 24 May 1987) was an English actress known for her sharp-tongued, eccentric persona. Her signature drawling, deep voice was a result of nodes on her vocal chords in the 1920s and early 1930s."@en,
        "Hermione Ferdinanda Gingold (Teddington, 9 december 1897 - New York City, 24 mei 1987) was een Brits actrice. Zij trad op toneel, televisie, radio en in films. Haar scherpe neus en kin was haar kenmerk, evenals haar diepe stem. Zij was bekend om haar rol als de gepensioneerde courtisane in de film Gigi. Zij was van 1918 tot hun scheiding in 1926 getrouwd met Michael Joseph. Samen hadden ze twee zonen. Verder was zij van 1926 tot hun scheiding in 1940 getrouwd met TV-producer en scenarioschrijver Eric Maschwitz."@nl,
        "Hermione Ferdinanda Gingold (ur. 9 grudnia 1897 w Londynie, zm. 24 maja 1987 w Nowym Jorku) - angielska aktorka filmowa i telewizyjna. By\u0142a dwukrotnie zam\u0119\u017cna. Mia\u0142a 2 dzieci. Zmar\u0142a w wyniku problem\u00f3w z sercem i zapalenia p\u0142uc."@pl,
        "Hermione Gingold (9 de diciembre de 1897 \u2013 24 de mayo de 1987) fue una actriz inglesa conocida por su personalidad exc\u00e9ntrica, y que actu\u00f3 en el teatro, la radio, el cine, la televisi\u00f3n, y en grabaciones discogr\u00e1ficas."@es,
        "Hermione GingoldFichier:Hermione Gingold (1973) by Allan Warren.jpg Hermione Gingold en 1973 Hermione Gingold, n\u00e9e le 9 d\u00e9cembre 1897 \u00e0 Maida Vale et morte le 24 mai 1987 \u00e0 New York, est une actrice britannique. Actrice de th\u00e9\u00e2tre, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les personnages d'excentriques, elle a principalement travaill\u00e9 aux \u00c9tats-Unis \u00e0 partir des ann\u00e9es 1950, tenant \u00e9galement des r\u00f4les au cin\u00e9ma et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0438\u043d\u0433\u043e\u043b\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Hermione Gingold, 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1897 \u2014 24 \u043c\u0430\u044f 1987) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:94010544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermione_Gingold>,
        <http://viaf.org/viaf/94010544>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hermione_Gingold_(1973)_by_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermione_Gingold.
doremus_artist:9bb72dc5-d7b8-388e-8c27-a61cc88d60f8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Burbank,_California>;
    rdfs:comment
        "Tim Burton, w\u0142a\u015bc. Timothy Walter Burton (ur. 25 sierpnia 1958 w Burbank) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, producent i scenarzysta filmowy."@pl,
        """Timothy "Tim" Willian Burton (Burbank, 25 de agosto de 1958) \u00e9 um cineasta norte-americano. Frequentemente, seus filmes acompanham os atores Johnny Depp e Helena Bonham Carter, com quem mantinha um relacionamento s\u00e9rio desde 2001 at\u00e9 2014 e tem dois filhos, e Danny Elfman compondo a trilha sonora. Amante dos grandes nomes dos filmes de terror, j\u00e1 realizou projetos sobre Ed Wood e chamou para estrelar seus trabalhos, os not\u00f3rios atores Vincent Price e Christopher Lee."""@pt,
        """Timothy Walter "Tim" Burton (/\u02c8b\u025c\u02d0rt\u0259n/; born August 25, 1958) is an American film director, producer, artist, writer and animator. He is known for his dark, gothic and quirky fantasy films such as Beetlejuice (1988), Edward Scissorhands (1990), the animated musical The Nightmare Before Christmas (1993), the biographical film Ed Wood (1994), the horror fantasy Sleepy Hollow (1999), and later efforts such as Corpse Bride (2005), Sweeney Todd: The Demon Barber of Fleet Street (2007), Dark Shadows (2012) and Frankenweenie (2012). He is also known for blockbusters such as the adventure comedy Pee-wee's Big Adventure (1985), the superhero films Batman (1989) and its first sequel Batman Returns (1992), the sci-fi film Planet of the Apes (2001), the fantasy drama Big Fish (2003), the musical adve"""@en,
        "Timothy Walter (Tim) Burton (Burbank, 25 augustus 1958) is een Amerikaanse tekenaar, filmregisseur en producent. Hij valt op door zijn donkere humor, gothicstijl en referenties aan cartoons en horrorfilms."@nl,
        "Timothy Walter Burton (Burbank, California; 25 de agosto de 1958) es un director, productor, escritor y dise\u00f1ador estadounidense. La mayor\u00eda de sus pel\u00edculas se han caracterizado por la presencia de mundos imaginarios donde suelen estar presentes elementos g\u00f3ticos y oscuros, cuyos protagonistas suelen ser seres inadaptados y enigm\u00e1ticos. (V\u00e9ase Caracter\u00edsticas personales de la obra de Burton). El 15 de marzo de 2010 Tim fue distinguido como Caballero de la Orden de las Artes y las Letras de Francia."@es,
        "Timothy Walter Burton, dit Tim Burton, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1958 \u00e0 Burbank en Californie. Ma\u00eetre du fantastique influenc\u00e9 par Edgar Allan Poe, excellent conteur et graphiste d'exception, il a notamment sign\u00e9 la mise en sc\u00e8ne de Beetlejuice, Batman, Edward aux mains d\u2019argent, Batman : Le D\u00e9fi, Ed Wood, Sleepy Hollow, Big Fish, Charlie et la Chocolaterie, Sweeney Todd : Le Diabolique Barbier de Fleet Street, Alice au pays des merveilles (sa plus grande r\u00e9ussite commerciale et un des succ\u00e8s commerciaux majeurs de l'histoire du cin\u00e9ma) ainsi que Dark Shadows. Ses acteurs f\u00e9tiches sont Johnny Depp, qu'il a dirig\u00e9 \u00e0 huit reprises, et Helena Bonham Carter, son ex-compagne et m\u00e8re de ses deux enfants avec qui il vivait \u00e0 Belsize Park, un quartier de "@fr,
        "Timothy \u201eTim\u201c William Burton (* 25. August 1958 in Burbank, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Autor, Produzent und Filmregisseur."@de,
        "Tra le sue collaborazioni pi\u00f9 ricorrenti si annoverano quella con il compositore Danny Elfman per ogni sua pellicola, eccetto in Ed Wood, Sweeney Todd - Il diabolico barbiere di Fleet Street e in La casa per bambini speciali di Miss Peregrine, quella con l'attore statunitense Johnny Depp e con l'attrice britannica Helena Bonham Carter, diventata anche sua compagna di vita fino al 2014."@it,
        "\u0422\u0438\u0301\u043c\u043e\u0442\u0438 (\u0422\u0438\u043c) \u0423\u043e\u0301\u043b\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0451\u0440\u0442\u043e\u043d (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d \u043f\u043e-\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d; \u0430\u043d\u0433\u043b. Timothy Walter Burton; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1958, \u0411\u0435\u0440\u0431\u0430\u043d\u043a, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043b\u0438\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0440\u0435\u043b\u0438\u0449\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0437\u0430\u0447\u0430\u0441\u0442\u0443\u044e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0451\u0440\u043d\u043e\u043c \u044e\u043c\u043e\u0440\u0435 \u0438 \u043c\u0430\u043a\u0430\u0431\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0414\u044d\u043d\u0438\u044d\u043b\u0430 \u0411\u0451\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u062a\u064a\u0645 \u0628\u0631\u062a\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Tim Burton) (\u0648\u0644\u062f \u062a\u064a\u0645\u0648\u062b\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0628\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0641\u064a 25 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1958)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a. \u0648 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0633\u0627\u0637\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0648 \u0633\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0633\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u064a\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u0641\u0627\u0646\u062a\u0627\u0632\u064a\u0627. \u0644\u0647 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0641\u064a \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0648\u0643\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0625\u062e\u0631\u0627\u062c\u0647\u0627\u060c \u0648\u062a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0628\u0633\u0648\u062f\u0627\u0648\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u062c\u0648\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a \u0627\u0644\u063a\u0631\u064a\u0628. \u0646\u062c\u062d \u062a\u064a\u0645 \u0628\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0641\u064a \u062e\u0644\u0642 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0648\u062a\u0643\u0648\u064a\u0646 \u0645\u0639\u062c\u0628\u064a\u0646 \u0628\u0647 \u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0623\u0646 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0627\u0644\u0631\u062c\u0644 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0641\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062d\u062f \u0630\u0627\u062a\u0647\u0627 \u064a\u0642\u0644\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c."@ar,
        "\u30c6\u30a3\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\uff08Tim Burton, \u672c\u540d: Timothy Walter Burton, 1958\u5e748\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u82b8\u8853\u5bb6\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u5728\u4f4f\u3002 \u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u306e\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u300e\u30c8\u30ed\u30f3\u300f\uff08TRON\uff09\u306a\u3069\u306b\u53c2\u52a0\u5f8c\u3001\u5b9f\u5199\u77ed\u7de8\u300e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b1\u30f3\u30a6\u30a3\u30cb\u30fc\u300f\u3092\u6f14\u51fa\u30011985\u5e74\u306b\u300e\u30d4\u30fc\u30a6\u30a3\u30fc\u306e\u5927\u5192\u967a\u300f\u3067\u9577\u7de8\u6620\u753b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u63d0\u6469\u897f\u00b7\u83ef\u7279\u00b7\u6ce2\u9813\uff08\u82f1\u8bed\uff1aTimothy Walter Burton\uff0c1958\u5e748\u670825\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u66b1\u7a31\u63d0\u59c6\u00b7\u6ce2\u9813\uff08Tim Burton\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u5236\u7247\u4eba\u3001\u827a\u672f\u5bb6\u3001\u4f5c\u8005\u3001\u52a8\u753b\u5236\u4f5c\u8005\u3002\u4ee5\u5176\u9ed1\u6697\u3001\u54e5\u7279\u3001\u6b7b\u4ea1\u7684\u98ce\u683c\u95fb\u540d\u3002\u751f\u4e8e\u52a0\u5dde\u7684\u4f2f\u73ed\u514b\u3002 \u8fd9\u4e2a\u9b3c\u624d\u5f0f\u7684\u4eba\u7269\u7531\u4e8e\u62e5\u6709\u5c01\u95ed\u3001\u5b64\u72ec\u7684\u7ae5\u5e74\u751f\u6d3b\u800c\u4e60\u60ef\u6c89\u6d78\u5728\u81ea\u5df1\u7684\u5c0f\u4e16\u754c\u91cc\uff0c\u53ea\u7528\u7ed8\u753b\u8868\u8fbe\u751f\u6d3b\u548c\u5bf9\u4e16\u754c\u7684\u770b\u6cd5\u3002\u76f4\u5230\u4ed6\u5728\u52a0\u5dde\u85dd\u8853\u5b78\u9662\u5b66\u4e60\u65f6\u56e0\u5275\u4f5c\u82b9\u83dc\u602a\u7269\u7684\u8396\u5f97\u5230\u4e86\u8fea\u58eb\u5c3c\u7684\u5956\u5b66\u91d1\uff0c\u8fd9\u662f\u7528\u6765\u8d5e\u52a9\u7ed9\u5e74\u8f7b\u52a8\u753b\u4eba\u4ee5\u5e2e\u52a9\u4ed6\u4eec\u6210\u5c31\u68a6\u60f3\u7684\u57fa\u91d1\u3002\u7531\u6b64\u4ed6\u5f00\u59cb\u6b63\u5f0f\u6210\u4e3a\u8fea\u58eb\u5c3c\u7684\u52a8\u753b\u5e08\uff0c\u4e4b\u540e\u6210\u4e3a\u5bfc\u6f14\u3002\u8482\u59c6\u00b7\u4f2f\u987f\u70ed\u8877\u63cf\u7ed8\u9519\u4f4d\uff0c\u5584\u4e8e\u8fd0\u7528\u8c61\u5f81\u548c\u9690\u55bb\u7684\u624b\u6cd5\uff0c\u5e38\u4ee5\u9ed1\u8272\u5e7d\u9ed8\uff0c\u72ec\u7279\u7684\u89c6\u89d2\u800c\u8457\u79f0\u3002\u4f2f\u987f\u56e0\u5927\u91cf\u7684\u201c\u91cd\u590d\u5408\u4f5c\u8005\u201d\u800c\u8457\u540d\u3002\u4ed6\u7684\u201c\u5fa1\u7528\u5408\u4f5c\u4eba\u201d\u5305\u62ec\u4ece\u7b2c\u4e00\u6b21\u5408\u4f5c\u81f3\u4eca\u4e00\u76f4\u662f\u4f2f\u987f\u5bc6\u53cb\u7684\u5f37\u5c3c\u00b7\u6234\u666e\u3001\u4e3a\u4f2f\u987f\u5927\u90e8\u5206\u5f71\u7247\u914d\u4e50\u7684\u4e39\u5c3c\u00b7\u827e\u5c14\u592b\u66fc\u3001\u4ee5\u53ca\u4ed6\u7684\u4f34\u4fb6\u6d77\u502b\u5a1c\u00b7\u5bf6\u6f22\u00b7\u5361\u7279\u3002\u4f2f\u987f\u8fd8\u57281997\u5e74\u51fa\u7248\u4e86\u8bd7\u96c6\u300a\u7261\u8823\u7537\u5b69\u7684\u5fe7\u90c1\u4e4b\u6b7b\u300b\u3001\u57282009\u5e74\u51fa\u7248\u4e86\u4ed6\u7684\u753b\u4f5c\u5408\u96c6\u300a\u8482\u59c6\u4f2f\u987f\u7684\u753b\u300b\u3002\u622a\u6b62\u81f32012\u5e74\uff0c\u8482\u59c6\u4f2f\u987f\u5171\u5bfc\u6f14\u4e8616\u90e8\u7535\u5f71\uff0c\u5236\u4f5c\u4e8612\u90e8\u7535\u5f71\u3002\u6700\u8fd1\u7684\u5305\u62ec\u4e8e2012\u5e745\u670810\u65e5\u4e0a\u6620\u7684\u7531\u80a5\u7682\u5267\u6539\u7f16\u7684\u300a\u9ed1\u5f71\u5bb6\u65cf\u300b\uff0c\u4ee5\u53ca\u57fa\u4e8e\u4ed61984\u5e74\u62cd\u6444\u7684\u77ed\u7247\u300a\u79d1\u5b66\u602a\u72d7\u300b\u7684\u91cd\u62cd\u4f5c\u54c1\uff0c\u5df2\u57282012\u5e7410\u67085\u65e5\u4e0a\u6620\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100119650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tim_Burton>,
        <http://viaf.org/viaf/100119650>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94ec1dfd-9fde-470e-bd77-de3579ef5549>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tim_Burton_by_Gage_Skidmore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tim_Burton.
doremus_artist:9bd80ccb-faf8-36a5-9dc4-fc26261ef2e9
owl:sameAs viaf:279525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/279525>.
doremus_artist:9dabd1e6-46f5-328b-b919-43c681e13e7f
    dbp:birthPlace dbr:Barrow-in-Furness;
    dbp:deathPlace dbr:Bolton-le-Sands;
    rdfs:comment
        "Thomas Round (18 October 1915 \u2013 2 October 2016) was an English opera singer and actor, best known for his performances in the tenor roles of the Savoy Operas and in grand opera. Round began working as a joiner and then a police officer. During World War II, he served in the Royal Air Force, training in Texas and later becoming a flight instructor for the United States Air Force, while singing in churches. He sang leading tenor roles in the Gilbert and Sullivan operas for the D'Oyly Carte Opera Company from 1946 to 1949. He next spent six years in the 1950s singing opera and operetta with Sadler's Wells Opera. From 1958 to 1964, Round again performed mostly with the D'Oyly Carte company. In 1963, he co-founded a new ensemble, Gilbert and Sullivan for All, with which he toured extensively ov"@en,
        "Thomas Round est un acteur, sc\u00e9nariste et un chanteur lyrique britannique, n\u00e9 le 18 octobre 1915 \u00e0 Barrow-in-Furness (Royaume-Uni) et mort le 2 octobre 2016 (\u00e0 100 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:59295936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Round>,
        <http://viaf.org/viaf/59295936>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Round.
doremus_artist:9dae7884-9c8a-3cce-b88e-7224b0951c09
    rdfs:comment
        "Lucid Beausonge, n\u00e9e le 27 ao\u00fbt 1954 \u00e0 Roubaix, est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:66651080;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucid_Beausonge>,
        <http://viaf.org/viaf/66651080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a5684b9-ec69-46b8-a81b-dfe097fdc5ae>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucid_Beausonge.
doremus_artist:9e700c2b-ed47-3905-94aa-7f3a20668c9c
owl:sameAs viaf:51878575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878575>.
doremus_artist:9efd200c-addc-3c7c-b872-10db30f7bb82
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/L'Arbresle>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Terrasse (* 27. Januar 1867 in L\u2019Arbresle; \u2020 30. Juni 1923 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Operettenkomponist. Terrasse studierte am Konservatorium von Lyon. Dort leitete er eine Kornettistengruppe, die mit dem Orchester des Grand-Th\u00e9\u00e2tre der Stadt auftrat. Er hatte Unterricht in Harmonielehre bei Alexandre Luigini und Orgelunterricht bei Paul Trillat. Sp\u00e4ter studierte er an der \u00c9cole Niedermeyer bei Alexandre Georges und Eug\u00e8ne Gigout. Hier lernte er auch Charles Bonnard, den Bruder des Malers Pierre Bonnard kennen, dessen Schwester Andr\u00e9e er 1890 heiratete."@de,
        "Claude Terrasse (27 January 1867 \u2013 30 June 1923) was a French composer of operettas. Claude Terrasse was considered by some as the true successor to Jacques Offenbach (1819\u20131880), one of the originators of the operetta form, a precursor of the modern musical comedy. Terrasse was born in L'Arbresle, Rh\u00f4ne. He became known by writing the music for the play Ubu Roi by Alfred Jarry in 1896. In Paris his brother-in-law, the painter Pierre Bonnard, introduced him to the artistic world and the avant-garde literature and art of the time. Bonnard also did several portraits of him."@en,
        "Claude TerrasseFichier:Claude Terrasse.jpg Claude Terrasse, n\u00e9 le 27 janvier 1867 \u00e0 L'Arbresle dans le Rh\u00f4ne et mort le 30 juin 1923 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais d'op\u00e9ras et d'op\u00e9rettes."@fr,
        "Compositore di Opere liriche, ma fu noto in particolare per la sua produzione di operette, nel cui genere si espresse con eccezionale eleganza e buon gusto, tanto da essere considerato l'erede di Offenbach. Riscosse sempre un notevole successo.Fu al contempo un assiduo organista in molte chiese importanti di Parigi e produsse anche musiche di scena.Aveva compiuto i suoi studi musicali alla scuola di Louis Niedermeyer. Nel 1896 conobbe il successo musicando l'Ubu roi di Alfred Jarry. Mor\u00ec a Parigi all'et\u00e0 di 56 anni e fu sepolto nel cimitero di Montmartre."@it;
    owl:sameAs viaf:32188976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Terrasse>,
        <http://viaf.org/viaf/32188976>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Terrasse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Terrasse.
doremus_artist:a0351cf6-fe0f-32cf-babc-22b01ff5e7d0
    dbp:birthPlace dbr:Krnov;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Gerhard Taschner (* 25. Mai 1922 in J\u00e4gerndorf; \u2020 21. Juli 1976 in Berlin) war ein deutscher Geigenvirtuose."@de,
        "Gerhard Taschner (25 May 1922 \u2013 21 July 1976) was a noted German violinist and teacher."@en,
        "\u30b2\u30eb\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30bf\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\uff08Gerhard Taschner, 1922\u5e745\u670825\u65e5\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u30fb\u30af\u30eb\u30ce\u30d5 - 1976\u5e747\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u7cfb\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u3060\u304c\u3001\u30b7\u30ec\u30b8\u30a2\u306e\u30af\u30eb\u30ce\u30d5\uff08\u30a4\u30a7\u30fc\u30b2\u30eb\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u3067\u30a4\u30a7\u30cd\u30fc\u30fb\u30d5\u30d0\u30a4\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30d6\u30ed\u30cb\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30d5\u30d9\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3001 1939\u5e74\u306b\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u306a\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u9803\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u306b\u898b\u51fa\u3055\u308c\u3001\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u3001\u30bf\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3067\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3002\u305d\u306e\u9803\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u63a2\u3057\u3066\u305f\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306b\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u304c\u30bf\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u3092\u63a8\u85a6\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30b7\u30e3\u30b3\u30f3\u30cc\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u8a66\u9a13\u306b\u5408\u683c\u30021941\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u7387\u3044\u308b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u5927\u6226\u7d42\u7d50\u5f8c\u306f\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u4f4f\u3080\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9993828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Taschner>,
        <http://viaf.org/viaf/9993828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2813b833-626b-414d-a92c-a1bd86f6df47>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ehrengrab_Stubenrauchstr_43-45_(Fried)_Gerhard_Taschner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerhard_Taschner.
doremus_artist:a1577aba-f397-3eab-980a-0174f15ed7d4
owl:sameAs viaf:47940621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47940621>.
doremus_artist:a3e9d142-6dee-37bd-a96e-59151d3d75e4
    dbp:birthPlace dbr:Senlis;
    rdfs:comment
        """Alain "Bill" Deraime is a French blues singer, born in Senlis, Oise in 1947."""@en,
        "Bill Deraime, de son vrai nom Alain Deraime est un chanteur et musicien de blues fran\u00e7ais, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1947 \u00e0 Senlis (Oise)."@fr;
    owl:sameAs viaf:5117377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Deraime>,
        <http://viaf.org/viaf/5117377>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Deraime.
doremus_artist:a4f14d5e-20dd-39e6-9c75-51954abcc777
    rdfs:comment
    "Claudia Hellmann is a German contralto singer in opera and concert."@en;
    owl:sameAs viaf:49415713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudia_Hellmann>,
        <http://viaf.org/viaf/49415713>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudia_Hellmann.
doremus_artist:a52a41ed-cf08-34e9-a406-9b5e2ae44038
owl:sameAs viaf:43529755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43529755>.
doremus_artist:a5b7fe5c-5960-3e02-bae9-0a7bd03287d2
owl:sameAs viaf:42050254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42050254>.
doremus_artist:a636fa8a-6da4-3ed8-ae1f-52cf8abd3431
    owl:sameAs viaf:7599432;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599432>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d6aef389-ddd7-46d7-98c6-e4b9eb66c2b6>.
doremus_artist:a7dfda71-8b77-3b50-bba9-218f6fe537af
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fez,_Morocco>;
    rdfs:comment
        "Amina Alaoui (Arabic: \u0623\u0645\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u064a) is a Moroccan interpreter of Andalusian classical music. She sings in Arabic, Classic Persian, Haketia, Spanish, and Portuguese. Amina was born in 1964  in an aristocratic family in Fez, Morocco. At the age of six, she started to learn Andalusian classical music in her own family environment. She learned to play the piano and was initiated in European classical music by the conductor Mohamed Abou Drar. Amina also studied at the conservatory of Rabat from 1979 to 1981 with Ahmed Aydoun and Mohammed Ouassini and studied modern dancing with Marie-Odile Loakira and classic dancing with Vera Likatchova."@en,
        "Amina Alaoui (en arabe : \u0623\u0645\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u064a) est une chanteuse marocaine de musique classique arabo-andalouse. Elle chante en diff\u00e9rentes langues : arabe, persan classique, haketia, espagnol et portugais. Amina Alaoui est n\u00e9e en 1964 \u00e0 F\u00e8s, au Maroc, au sein d'une famille aristocratique. Elle apprend \u00e0 jouer du piano et est initi\u00e9e \u00e0 la musique classique occidentale par le chef d'orchestre Mohamed Abou Drar. Elle est \u00e9galement \u00e9l\u00e8ve du conservatoire national de musique et de danse de Rabat de 1979 \u00e0 1981 avec les professeurs Ahmed Aydoun et Mohammed Ouassini. Elle \u00e9tudie la danse moderne avec Marie-Odile Loakira et la danse classique avec Vera Likatchova."@fr,
        """\u0623\u0645\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u064a (1964, \u0641\u0627\u0633 ) \u0628\u0627\u062d\u062b\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629, \u0645\u062a\u062e\u0635\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u0628 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0646\u0627\u0637\u064a, \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0631\u0635\u064a\u062f\u0647\u0627 \u0645\u0627 \u064a\u0642\u0631\u0628 30 \u0633\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a, \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 7 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0648\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627, \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0648\u062c\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0623\u0643\u0628\u0631 \u062c\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u064a\u0627\u0628\u0627\u0646, \u062d\u064a\u062b \u0642\u062f\u0645\u062a 20 \u062d\u0641\u0644\u0627 \u0633\u062c\u0644\u062a \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629 \u0645\u062f\u0645\u062c\u0629 \u0645\u0646 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0648\u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u064a\u0627\u0628\u0627\u0646\u064a \u062a\u062d\u062a \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 "\u0631\u0648\u062d \u063a\u0631\u0646\u0627\u0637\u0629". \u062a\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0623\u0645\u064a\u0646\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0648\u0644\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0628\u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0634\u0639\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u063a\u0646\u064a\u0647\u0627, \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0639\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a \u0641\u0646\u0627 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627, \u0625\u0630 \u0623\u0646\u062c\u0632\u062a \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0627\u0631 \u0645\u0634\u0631\u0648\u0639\u0627 \u0641\u0646\u064a\u0627 \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641\u0627 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649, \u0627\u0634\u062a\u063a\u0644\u062a \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u064a\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0622\u062e\u064a \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0646\u063a\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0642\u0627\u0631\u0628\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a \u0648\u0627\u0644\u0641\u0627\u062f\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u0645\u0646\u0643\u0648."""@ar;
    owl:sameAs viaf:80158664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amina_Alaoui>,
        <http://viaf.org/viaf/80158664>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amina_Alaoui.
doremus_artist:a80f1019-1f8c-39f2-bc78-904e49218e58
owl:sameAs viaf:37138659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37138659>.
doremus_artist:a843a421-e07e-3410-954d-34df441b6a4e
owl:sameAs viaf:56877876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56877876>.
doremus_artist:a8e60fad-2055-3bab-9f8d-c0a77455dd92
    dbp:birthPlace dbr:Mexborough;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0631\u0627\u064a\u0646 \u0628\u0644\u064a\u0633\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Brian Blessed) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 9 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1936 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1962."@ar,
        "Brian Blessed (9 de octubre de 1936, Mexborough, Inglaterra) es actor brit\u00e1nico."@es,
        "Brian Blessed (ur. 9 pa\u017adziernika 1936 w Mexborough w hrabstwie Yorkshire w Wielkiej Brytanii) \u2013 angielski aktor. Jedn\u0105 z bardziej znacz\u0105cych r\u00f3l by\u0142a rola Oktawiana Augusta w serialu telewizyjnym Ja, Klaudiusz (1976)."@pl,
        "Brian Blessed est un acteur, r\u00e9alisateur, chanteur, \u00e9crivain, explorateur et alpiniste britannique, n\u00e9 \u00e0 Mexborough (en) (Yorkshire) le 9 octobre 1937."@fr,
        "Brian Blessed, OBE (* 9. Oktober 1936 in Mexborough, South Yorkshire, England) ist ein britischer Schauspieler."@de,
        "Brian Joseph Blessed OBE (/\u02c8bl\u025bs\u026ad/; born 9 October 1936) is an English actor famous for work on the stage, television, radio and in films."@en,
        "\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30d6\u30ec\u30b9\u30c9\uff08Brian Blessed\u30011936\u5e7410\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u58f0\u512a\u3002\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3084\u53f8\u4f1a\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u59bb\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5973\u512a\u30d2\u30eb\u30c7\u30ac\u30fc\u30c9\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\u3002\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30d6\u30ec\u30c3\u30b9\u30c9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u3088\u304f\u97ff\u304f\u5a01\u53b3\u306e\u3042\u308b\u58f0\u3068\u5927\u67c4\u306a\u4f53\u683c\uff08175 cm\u3001102 kg\uff09\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6570\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47926727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Blessed>,
        <http://viaf.org/viaf/47926727>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Brian_Blessed_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Blessed.
doremus_artist:a90d841f-9ddc-3654-a97d-40a29e0d6c41
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Navasota,_Texas>;
    rdfs:comment
        """Mance Lipscomb (April 9, 1895 \u2013 January 30, 1976) was an American blues singer, guitarist and songster. Born Beau De Glen Lipscomb near Navasota, Texas, United States, he as a youth took the name of 'Mance' from a friend of his oldest brother Charlie ("Mance" being short for emancipation)."""@en,
        "Mance Lipscomb, eigentlich Bowdie Glenn Lipscomb (* 9. April 1895 bei Navasota, Texas; \u2020 30. Januar 1976 in Navasota, Texas), war ein einflussreicher Bluess\u00e4nger und -gitarrist."@de,
        "Mance Lipscomb, est un chanteur-guitariste de blues am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Navasota, Texas, le 9 avril 1895, mort au m\u00eame endroit le 30 janvier 1976."@fr,
        "Mance Lipscomb, fue un cantante y guitarrista de blues, nacido en Navasota, Texas, el 9 de abril de 1895, y fallecido en el mismo lugar, el 30 de enero de 1976. Inicialmente, Mance tocaba el viol\u00edn, en fiestas campestres y salas de baile, y s\u00f3lo comenz\u00f3 a tocar la guitarra mucho m\u00e1s tarde. Era un verdadero m\u00fasico folk, que inclu\u00eda en su repertorio no s\u00f3lo blues, sino tambi\u00e9n rags, gospel, baladas..., todo ello en un estilo ligero y bailable, con una t\u00e9cnica autodidacta y original en la guitarra. Entre sus temas m\u00e1s populares, estaban Buck and wing, que era una danza t\u00edpica de las plantaciones (su padre hab\u00eda sido esclavo en ellas), y Heel and toe polka."@es,
        "\u041c\u044d\u0301\u043d\u0441 \u041b\u0438\u0301\u043f\u0441\u043a\u043e\u043c\u0431 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mance Lipscomb; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0411\u043e\u0443 \u0414\u0435 \u0413\u043b\u0435\u043d \u041b\u0438\u043f\u0441\u043a\u043e\u043c\u0431, \u0430\u043d\u0433\u043b. Beau De Glen Lipscomb; 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1895, \u041d\u0430\u0432\u0430\u0441\u043e\u0442\u0430, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441 \u2014 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1976, \u041d\u0430\u0432\u0430\u0441\u043e\u0442\u0430, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0441\u043e\u043d\u0433\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446). \u0423\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0411\u043e\u0443 \u0414\u0435 \u0413\u043b\u0435\u043d \u041b\u0438\u043f\u0441\u043a\u043e\u043c\u0431, \u0435\u0449\u0435 \u0432 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041b\u0438\u043f\u0441\u043a\u043e\u043c\u0431 \u0432\u0437\u044f\u043b \u0438\u043c\u044f Mance (\u0442\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438), \u0447\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u0442 \u00ab\u044d\u043c\u0430\u043d\u0441\u0438\u043f\u0430\u0446\u0438\u044f\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:61751541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mance_Lipscomb>,
        <http://viaf.org/viaf/61751541>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mance_Lipscomb.
doremus_artist:a9f28b2d-77cf-3abf-a4fd-de71ab96e747
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "(Robert) Thurston Dart (* 3. September 1921 in London; \u2020 6. M\u00e4rz 1971 ebenda) war ein englischer Cembalist, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge, der als Interpret alter Musik bekannt wurde. Dart besuchte die Hampton Grammar School und war Chorist der Chapel Royal in Hampton Court. 1938-39 studierte er Tasteninstrumente am Royal College of Music in London. W\u00e4hrend des Zweiten Weltkrieges war er Offizier der Royal Air Force. Danach setzte er sein Studium bei Charles van den Boren in Br\u00fcssel fort. Von 1947 bis 1964 war er zun\u00e4chst Dozent, sp\u00e4ter Professor f\u00fcr Musik an der University of Cambridge. Danach nahm er eine King- Edward-Professur f\u00fcr Musik am King\u2019s College der University of London an. Seine bekanntesten Sch\u00fcler waren der Komponist Michael Nyman und der Dirigent Christopher Hogwood."@de,
        """Robert Thurston ("Bob") Dart (3 September 1921 \u2013 6 March 1971), was a British musicologist, conductor and keyboard player. From 1964 he was Professor of Music at King's College London. Dart studied keyboard instruments at the Royal College of Music in London from 1938 to 1939, and also studied mathematics at University College, Exeter (B.Sc. 1942). In 1947 he was appointed assistant lecturer in music in the University of Cambridge, subsequently lecturer (1952) and professor (1962). During this time, Dart was the most effective British supporter of the modern early music revival, in part through his influence on those who ultimately formed such groups as the Early Music Consort of London. In 1964 he was appointed King Edward Professor of Music in the University of London (King's College)."""@en,
        "Robert Thurston (\u00ab Bob \u00bb) Dart (3 septembre 1921 \u2013 6 mars 1971) est un musicologue britannique, chef d'orchestre, et clavi\u00e9riste, pionnier du renouveau de la musique ancienne en Angleterre."@fr,
        "Robert Thurston Dart bekend als Thurston Dart (Kingston upon Thames, 3 september 1921 - Londen, 6 maart 1971), was een Britse musicoloog, dirigent, klavecinist en muziekpedagoog en een pionier van de authentieke uitvoeringspraktijk van barokmuziek."@nl,
        "\u0422\u0451\u0440\u0441\u0442\u043e\u043d \u0414\u0430\u0440\u0442 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Robert Thurston Dart; 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f, 1921, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1971, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0412\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30c0\u30fc\u30c8\uff08Robert Thurston Dart, 1921\u5e749\u67083\u65e5 - 1971\u5e743\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30a8\u30af\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u5b66\u3067\u6570\u5b66\u3067\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306e\u7a7a\u8ecd\u52e4\u52d9\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u306e\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30f3\u30fb\u30dc\u30fc\u30ec\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021947\u5e74\u304b\u3089\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u3067\u6559\u3048\u59cb\u3081\u3001\u6559\u6388\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u8457\u4f5c\u300c\u97f3\u697d\u306e\u89e3\u91c8\u300d\u306e\u4ed6\u3001\u97f3\u697d\u96d1\u8a8c\u3078\u306e\u57f7\u7b46\u3092\u76db\u3093\u306b\u884c\u3063\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u3092\u53bb\u3063\u3066\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u5927\u5b66\u306b\u97f3\u697d\u5b66\u90e8\u3092\u5275\u308a\u3001\u751f\u6daf\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u5f7c\u306f\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u71b1\u5fc3\u306b\u7814\u7a76\u3001\u5927\u5b66\u3067\u306e\u6559\u80b2\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u304c\u3001\u81ea\u3089\u97f3\u697d\u5b66\u7814\u7a76\u306e\u5b9f\u8df5\u3092\u91cd\u8981\u8996\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3001\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30b3\u30fc\u30c9\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u306e\u4ed6\u3001\u30d5\u30a3\u30ed\u30e0\u30b8\u30ab\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30b8\u30e3\u30b3\u30d3\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3001\u30dc\u30a4\u30c9\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3068\u6f14\u594f\u3002 \u30cd\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30ca\u30fc\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306f\u30c0\u30fc\u30c8\u304c\u5354\u529b\u3057\u30661971\u5e74\u306bJ.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30d6\u30e9\u30f3\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5354\u594f\u66f2\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u7248\u3092\u9332\u97f3\u3002\u30de\u30ea\u30ca\u30fc\u3068\u30c0\u30fc\u30c8\u306f\u5171\u540c\u4f5c\u696d\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u5f7c\u81ea\u8eab\u3082\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u304c\u3001\u3053\u306e\u9332\u97f3\u306e\u9014\u4e2d\u306b\u5012\u308c\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12571200;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thurston_Dart>,
        <http://viaf.org/viaf/12571200>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd222329-e066-4c8a-8371-d4aad8c8f6d0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thurston_Dart.
doremus_artist:aa20eda3-b6cc-38fd-8ba5-062caf9c5a58
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lakeland,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Beverly Wolff (Atlanta, G\u00e9orgie, 6 novembre 1928 - Lakeland, Floride, 14 ao\u00fbt 2005) \u00e9tait une mezzo soprano am\u00e9ricaine qui acquit une renomm\u00e9e internationale."@fr,
        "Beverly Wolff (November 6, 1928 \u2013 August 14, 2005) was an American mezzo-soprano who had an active career in concerts and operas from the early 1950s to the early 1980s. She performed a broad repertoire which encompassed operatic and concert works in many languages and from a variety of musical periods. She was a champion of new works, notably premiering compositions by Leonard Bernstein, Gian Carlo Menotti, Douglas Moore, and Ned Rorem among other American composers. She also performed in a number of rarely heard baroque operas by George Frideric Handel with the New York City Opera (NYCO), the Handel Society of New York, and at the Kennedy Center Handel Festivals."@en;
    owl:sameAs viaf:7579283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Wolff>,
        <http://viaf.org/viaf/7579283>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e88eb2c7-dc7a-4295-be9f-f717779f1389>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beverly_Wolff.
doremus_artist:ab5ed7bc-ec6a-3ec8-8b2f-c13476e896b0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Crisp,_Texas>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Ernest Dale Tubb ( Crisp, 9 de fevereiro de 1914 - Nashville 6 de setembro de 1984) foi um cantor e compositor estadunidense, um dos pioneiros no estilo country. Seu maior sucesso "Walking the Floor Over You" (1941), popularizou o estilo honky tonk no sul do Estados Unidos. Tubb \u00e9 membro do hall da fama da musica country. Na sua carreira que chegou a 50 anos, Tubb lan\u00e7ou mais de 30 \u00e1lbuns e in\u00fameros singles de sucesso."""@pt,
        "Ernest Dale Tubb (* 9. Februar 1914 in Crisp, Texas; \u2020 6. September 1984 in Nashville) war ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger und Wegbereiter der Honky Tonk Music. Zusammen mit seinen Texas Troubadors, bei denen auch Jerry Byrd Mitglied war, nahm er \u00fcber 300 Platten auf."@de,
        """Ernest Dale Tubb (9 de febrero de 1914 - 6 de septiembre de 1984), The Texas Troubadour, fue un cantante, compositor y pionero de la m\u00fasica country estadounidense. La canci\u00f3n de mayor \u00e9xito de su historia fue "Walking the Floor Over You" (1941), que marc\u00f3 el despertar del estilo honky tonk. En 1948 fue el primer cantante en grabar una versi\u00f3n exitosa del Blue Christmas, canci\u00f3n asociada a Elvis Presley en su versi\u00f3n de 1950. Otra canci\u00f3n muy popular fue "Waltz across Texas" de 1965, que se convirti\u00f3 en su obra m\u00e1s solicitada en las salas de baile de Texas. Tubb grab\u00f3 duetos con Loretta Lynn a principios de los 60, incluyendo entre ellos "Sweet Thang". Es miembro del Country Music Hall of Fame."""@es,
        """Ernest Dale Tubb (9 f\u00e9vrier 1914\u20136 septembre 1984), surnomm\u00e9 Texas Troubadour, oncle de Lucky Tubb, est un parolier et chanteur am\u00e9ricain et l'un des pionniers de la musique country. Son plus grand succ\u00e8s, "Walking the Floor Over You" (1941), fut un point majeur du style honky tonk. On lui doit aussi le premier enregistrement de "Blue Christmas" vers 1948-49 et qui fut repris ensuite par Elvis Presley. Autre succ\u00e8s de Tubb, "Waltz Across Texas" (1965) qui est devenu un des classique. Durant les ann\u00e9es 1960, il enregistra des duos avec la chanteuse Loretta Lynn, dont leur hit "Sweet Thang"."""@fr,
        """Ernest Dale Tubb (February 9, 1914 \u2013 September 6, 1984), nicknamed the Texas Troubadour, was an American singer and songwriter and one of the pioneers of country music. His biggest career hit song, "Walking the Floor Over You" (1941), marked the rise of the honky tonk style of music. In 1948, he was the first singer to record a hit version of "Blue Christmas", a song more commonly associated with Elvis Presley and his mid-1950s version. Another well-known Tubb hit was "Waltz Across Texas" (1965) (written by his nephew Quanah Talmadge Tubb (Billy Talmadge)), which became one of his most requested songs and is often used in dance halls throughout Texas during waltz lessons. Tubb recorded duets with the then up-and-coming Loretta Lynn in the early 1960s, including their hit "Sweet Thang". Tub"""@en,
        "Ernest Tubb (ur. 9 lutego 1914 w Crisp, zm. 6 wrze\u015bnia 1984 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz country."@pl,
        "Tra i suoi brani possiamo ricordare Walking The Floor Over You, eseguita anche assieme a Merle Haggard e Chet Atkins, Try Me One More Time, Warm Red Wine, Filipino Baby. Mor\u00ec a Nashville nel Tennessee a causa di un enfisema."@it,
        "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442 \u0414\u0435\u0439\u043b \u0422\u0430\u0431\u0431 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ernest Dale Tubb; 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1914, \u041a\u0440\u0438\u0441\u043f, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441 \u2014 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1984, \u041d\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438) (\u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0443 \u00ab\u0422\u0435\u0445\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u00bb) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0415\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0438\u0442 \u00abWalking the Floor Over You\u00bb (1941-\u0439 \u0433\u043e\u0434) \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0445\u043e\u043d\u043a\u0438 \u0442\u043e\u043d\u043a. \u0412 1948-\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0438\u0442 \u043a\u0430\u043a \u00abBlue Christmas\u00bb \u2014 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u042d\u043b\u0432\u0438\u0441\u043e\u043c \u041f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0438 \u043f\u044f\u0442\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0415\u0449\u0451 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0445\u0438\u0442 \u0422\u0430\u0431\u0431\u0430 \u00abWaltz Across Texas\u00bb \u0431\u044b\u043b \u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043d \u0432 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043b\u0430\u0445 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441\u0443, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0430\u0445 \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043e\u043d \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0441 \u041b\u043e\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e\u0439 \u041b\u0438\u043d\u043d (\u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0449\u0451 \u043c\u0430\u043b\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439), \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432\u0443\u044e \u00abSweet Thang\u00bb."@ru,
        """\u0625\u0631\u0646\u0633\u062a \u062f\u0627\u064a\u0644 \u062a\u0627\u0628 (9 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1914 - 6 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1984)\u060c \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 "\u062a\u0643\u0633\u0627\u0633 \u062a\u0631\u0648\u0628\u0627\u062f\u0648\u0631"\u060c \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0623\u062d\u062f \u0631\u0648\u0627\u062f \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u062a\u0627\u0628 \u0628\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 Walking the Floor Over You \u0639\u0627\u0645 1941\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0635\u0639\u0648\u062f \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0646\u0643\u064a\u062a\u0648\u0646\u0643. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1948\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u063a\u0646\u064a \u064a\u063a\u0646\u064a \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 Blue Christmas \u060c \u0648\u0647\u064a \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0631\u062a\u0628\u0637\u062a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0628\u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0633 \u0628\u0631\u064a\u0633\u0644\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u063a\u0646\u0627\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 Waltz Across Texas \u0639\u0627\u0645 1965 (\u0645\u0646 \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0628\u0646 \u0623\u062e\u064a\u0647 \u0643\u0648\u0627\u0646\u0627 \u062a\u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u062c \u062a\u0627\u0628 (\u0628\u064a\u0644\u064a \u062a\u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u062c))\u060c  \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0648\u0628\u0629 \u0648\u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u0645\u0627 \u062a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0642\u0635 \u0641\u064a \u062a\u0643\u0633\u0627\u0633 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0644\u0633. \u0633\u062c\u0644\u062a \u062a\u0627\u0628 \u062b\u0646\u0627\u0626\u064a\u0627\u062a \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0648\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0644\u0648\u0631\u064a\u062a\u0627 \u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 Sweet Thang. \u062a\u0627\u0628 \u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641."""@ar,
        "\u30a2\u30fc\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30c7\u30a4\u30eb\u30fb\u30bf\u30d6(Ernest Dale Tubb 1914\u5e742\u67089\u65e5\u20131984\u5e749\u67086\u65e5\u3001\u30cb\u30c3\u30af\u30cd\u30fc\u30e0: \u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u30fb\u30c8\u30e9\u30d0\u30c9\u30fc (\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u306e\u541f\u904a\u8a69\u4eba Texas Troubadour )) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u306e1\u4eba\u3002\u6700\u3082\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u66f2\u300eWalking the Floor Over You \u300f(1941\u5e74)\u306f\u3001\u30db\u30f3\u30ad\u30fc\u30c8\u30f3\u30af\u306e\u4eba\u6c17\u306e\u4e0a\u6607\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u30021948\u5e74\u3001\u306e\u3061\u306b\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u306a\u3069\u304c\u30ab\u30d0\u30fc\u3057\u305f\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u300eBlue Christmas \u300f\u3092\u6700\u521d\u306b\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3067\u7525\u306e\u30af\u30a8\u30ca\u30fb\u30bf\u30eb\u30de\u30c3\u30b8\u30fb\u30bf\u30d6(\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30bf\u30eb\u30de\u30c3\u30b8)\u4f5c\u66f2\u306e\u300eWaltz Across Texas \u300f(1965\u5e74)\u306f\u30ea\u30af\u30a8\u30b9\u30c8\u306e\u591a\u304b\u3063\u305f\u66f2\u306e1\u3064\u3067\u3001\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u3067\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u306b\u3088\u304f\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u3001\u99c6\u3051\u51fa\u3057\u306e\u30ed\u30ec\u30c3\u30bf\u30fb\u30ea\u30f3\u3068\u300eSweet Thang \u300f\u306a\u3069\u3092\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u3057\u3066\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u30021965\u5e74\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6bbf\u5802\u306b\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24788656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Tubb>,
        <http://viaf.org/viaf/24788656>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernest_Tubb_publicity_portrait_-_Cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Tubb.
doremus_artist:ac279d5f-cf23-3c96-8901-d8810dc47e3f
owl:sameAs viaf:36558823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36558823>.
doremus_artist:ac32da27-1050-3f7e-8908-bf796f758f21
    dbp:birthPlace dbr:Occitania;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633 \u0643\u0627\u0628\u0631\u064a\u0644 (Francis Cabrel) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 23 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1953 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0644\u0623\u0628\u0648\u064a\u0646 \u0645\u0647\u0627\u062c\u0631\u064a\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0639\u0646\u0647 \u0622\u062f\u0627\u0621\u0647 \u0644\u0644\u0627\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062a\u0632\u0645\u0629 \u0648\u062a\u062d\u0643\u064a \u0645\u062c\u0645\u0644 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0644. \u0645\u062a\u0632\u0648\u062c \u0648\u0623\u0628 \u0644\u062b\u0644\u0627\u062b \u0628\u0646\u0627\u062a."@ar,
        "Francis Cabrel (* 23. November 1953 in Agen bei Toulouse) ist ein franz\u00f6sischer Chansonnier und Komponist."@de,
        "Francis Cabrel (Agen, 23 november 1953) is een Franse zanger en componist. Hij is getrouwd en vader van drie dochters. Hij gebruikt verschillende muziekstijlen gaande van swingende blues tot Franse chanson om po\u00ebtische en meestal maatschappelijk relevante teksten te brengen. In dat kader maakt hij ook deel uit van Les Enfoir\u00e9s. Hij is een van de populairste zangers in de Franssprekende landen en streken."@nl,
        "Francis Cabrel (Astaffort, 23 de novembro de 1953) \u00e9 um cantor e compositor franc\u00eas."@pt,
        "Francis Cabrel (Astaffort, cerca de Agen, Francia, 23 de noviembre de 1953) es cantautor y guitarrista franc\u00e9s."@es,
        """Francis Cabrel (born 1953 February 4 Agen) is a French singer-songwriter and guitarist. He has released a number of albums falling mostly within the realm of folk, with occasional forays into blues or country. Several of his songs, such as "L'encre de tes yeux," "Petite Marie," and "La corrida," have become enduring favorites in French music. His first hit song was "Petite Marie", in 1974; since then he has sold 21 million albums. The song was about the woman who soon became his wife, Mariette, to whom he was still married in 2016."""@en,
        "Francis Cabrel (ur. 23 listopada 1953 w Agen) \u2013 francuski piosenkarz i kompozytor. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie pochodz\u0105cej z Friuli we W\u0142oszech. Jego ojciec by\u0142 robotnikiem, a matka kasjerk\u0105. Ma siostr\u0119 Martine i brata Philippe'a. W m\u0142odo\u015bci s\u0142ucha\u0142 muzyki Boba Dylana i gra\u0142 na gitarze. W 1974 roku wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w konkursie, organizowanym przez Sud Radio, w kt\u00f3rym za\u015bpiewa\u0142 piosenk\u0119 Petite Marie. Wygrana otwar\u0142a mu drzwi do wytw\u00f3rni Sony Music Entertainment, z kt\u00f3r\u0105 podpisa\u0142 kontrakt. W 1977 roku wyda\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 p\u0142yt\u0119, Les murs de poussi\u00e8re."@pl,
        "Francis Cabrel, n\u00e9 le 23 novembre 1953 \u00e0 Agen dans le Lot-et-Garonne, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Ses ventes de disques sont \u00e9valu\u00e9es \u00e0 plus de 25 millions d'exemplaires."@fr,
        "La sua famiglia \u00e8 di origini italiane, precisamente proveniva dal Friuli. Ispirato da Bob Dylan ha pubblicato alcuni album di musica folk, blues e country. Alcune canzoni come L'encre de tes yeux e Petite Marie sono diventate dei classici della musica francese."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441 \u041a\u0430\u0431\u0440\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Francis Cabrel) (23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1953) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru,
        "\u5f17\u6717\u897f\u65af\u00b7\u51ef\u5e03\u6d1b (Francis Cabrel) (1953\u5e7411\u670823\u65e5\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u963f\u65af\u5854\u798f\u5c14 )\u662f\u6cd5\u56fd\u7684\u6b4c\u624b\u3001\u8bcd\u66f2\u4f5c\u8005\u3001\u5409\u4ed6\u624b\u3002\u4ed6\u53d1\u884c\u4e86\u4e00\u7cfb\u5217\u6c11\u8c23\u98ce\u4e13\u8f91\uff0c\u5076\u5c14\u6d89\u8db3\u84dd\u8c03\u548c\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u3002\u4ed6\u7684\u6b4c\u6709\u597d\u51e0\u9996\u6210\u4e3a\u4e86\u6cd5\u56fd\u97f3\u4e50\u4e2d\u6301\u4e45\u73cd\u85cf\u7684\u7ecf\u5178\uff0c\u5982\u300aL'encre de tes yeux\u300b \uff08\u773c\u4e2d\u4e4b\u58a8\uff09\u548c\u300aPetite Marie\u300b\uff08\u5c0f\u739b\u4e3d\uff09\u3002\u4ed6\u5176\u4ed6\u7684\u6b4c\u66f2\u968f\u540e\u4e5f\u88ab\u5f88\u591a\u827a\u672f\u5bb6\u6f14\u5531\uff0c\u5982\u52a0\u62ff\u5927\u7684 \u4f0a\u838e\u8d1d\u5c14\u00b7\u5e03\u96f7\u6f14\u5531\u4e86\u300a\u90a3\u662f\u4e2a\u51ac\u5929\u300b\uff0c\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u7684\u590f\u5947\u62c9\u6f14\u5531\u4e86\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u7248\u7684\u300aJe l'aime \u00e0 mourir\u300b (\u6211\u7231\u6b7b\u5979\u4e86)\uff0c\u6cd5\u56fd\u7684\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u8d5b\u52a0\u62c9\u6f14\u5531\u4e86\u8fd9\u9996\u6b4c\u7684\u4e2d\u6587\u7248\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19702881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Cabrel>,
        <http://viaf.org/viaf/19702881>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9476ee3c-ede2-46e8-ae24-ce2db54b5df3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cabrel2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Cabrel.
doremus_artist:acaa63ba-c2e4-3821-8021-2ca3535e2528
owl:sameAs viaf:149169579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/149169579>.
doremus_artist:acdc8f5d-1954-3443-b1a8-d1844cff5b95
    rdfs:comment
        "Gilbert Kalish (* 2. Juli 1935 in New York City) ist ein US-amerikanischer Pianist und Musikp\u00e4dagoge. Kalish studierte bis 1956 an der Columbia University und vervollkommnete seine Ausbildung am Berkshire Music Center und beim Marlboro Festival. Zu seinen Lehrern z\u00e4hlten Leonard Shure, Julius Hereford und Isabelle Vengerova. Er war 1962 Gr\u00fcndungsmitglied des Contemporary Chamber Ensemble, dem er bis 1979 angeh\u00f6rte und von 1969 bis 1998 Pianist der Boston Symphony Chamber Players. Weiterhin arbeitete er mit Ensembles wie dem Gramercy Chamber Ensemble, den Aeolian Chamber Players und den Penn Contemporary Players und mit Solisten wie den S\u00e4ngerinnen Jan DeGaetani und Dawn Upshow und den Cellisten Timothy Eddy und Joel Krosnick zusammen. Als Gast trat er u. a. mit dem Boston Symphony Orchestr"@de,
        "Gilbert Kalish (born July 2, 1935) is an American pianist. He was born in New York and studied with Leonard Shure, Julius Hereford and Isabelle Vengerova. He was a founding member of the Contemporary Chamber Ensemble, a pioneering new music group that flourished during the 1960s and '70s. He was a pianist of the Boston Symphony Chamber Players from 1969 to 1998. He is noted for his partnerships with other artists, particularly his thirty-year collaboration with mezzo-soprano Jan DeGaetani, but also including cellists Timothy Eddy and Joel Krosnick, and soprano Dawn Upshaw."@en;
    owl:sameAs viaf:19870544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Kalish>,
        <http://viaf.org/viaf/19870544>,
        <https://musicbrainz.org/artist/97c7bab0-1fd5-4250-b074-9c433ad5bec7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilbert_Kalish.
doremus_artist:ae03ead8-b270-3b08-b84f-c4c19a05813c
owl:sameAs viaf:2681417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2681417>.
doremus_artist:ae53c97d-e281-3f15-b69c-2bbeb3255f2c
    dbp:birthPlace dbr:Afragola;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0648\u0646\u064a \u0633\u064a\u0631\u0641\u064a\u0644\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Toni Servillo) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 9 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1959 \u0641\u064a \u0623\u0641\u0631\u0627\u063a\u0648\u0644\u0627\u060c \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1992. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062a\u0648\u0646\u064a \u0633\u064a\u0631\u0641\u064a\u0644\u0648 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        """Marco Antonio "Toni" Servillo (n\u00e9 le 25 janvier 1959, \u00e0 Afragola, dans la province de Naples, en Campanie) est un acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma italien, \u00e9galement metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et d\u2019op\u00e9ra. Vivant actuellement \u00e0 Caserte, il a \u00e9t\u00e9 en 1987 l\u2019un des fondateurs des Teatri Uniti."""@fr,
        "Marco Antonio (Toni) Servillo (9 augustus 1959, Afragola) is een Italiaanse acteur en theaterregisseur. Hij begon zijn carri\u00e8re in de jaren 1970 in het theater en stapte in de jaren 1990 over naar de film. Hij maakte in 2008 naam met hoofdrollen in Gomorra en Il divo. In dat jaar werd hij bij de 21e Europese Filmprijzen tot beste acteur gekozen. In 2013 won hij deze prijs opnieuw voor zijn rol als Jep Gambardella in La grande bellezza van regisseur Paolo Sorrentino. Servillo werkte meermalen samen met deze regisseur."@nl,
        "Marco Antonio (Toni) Servillo (Afragola, 9 de agosto de 1959) \u00e9 um ator e diretor de teatro italiano. Obteve reconhecimento internacional em 2008 quando interpretou Giulio Andreotti em Il Divo e como Franco em Gomorra, pelos quais foi indicado a Palma de Ouro do Festival de Cannes. Em 2005 j\u00e1 havia sido premiado com o David di Donatello por Le conseguenze dell'amore."@pt,
        "Marco Antonio \u201eToni\u201c Servillo (* 25. Januar 1959 in Afragola) ist ein italienischer Schauspieler und Theaterregisseur. Der Autodidakt begann seine Karriere ab den 1970er Jahren im neapolitanischen Theater und wurde einem breiten Publikum ab den 1990er Jahren als Filmschauspieler bekannt. F\u00fcr seine minimalistischen Darstellungen, die Vergleiche zu Buster Keaton hervorriefen, wurde er in seinem Heimatland mehrfach preisgekr\u00f6nt."@de,
        "Toni Servillo (born 25 January 1959) is an Italian television and film actor and director of theater and opera."@en,
        "Toni Servillo, wla\u015bc. Marco Antonio Servillo (ur. 25 stycznia 1959 w Afragoli) \u2212 w\u0142oski aktor. W 2008 nagrodzony nagrod\u0105 David di Donatello dla najlepszego aktora za rol\u0119 w filmie Dziewczyna z jeziora."@pl,
        "Vincitore di due European Film Award, quattro David di Donatello, quattro Nastri d'argento, un Globo d'oro, tre Ciak d'Oro e del Marc'Aurelio d'Argento per il miglior attore al Festival internazionale del film di Roma. Nel 2013 interpreta Jep Gambardella nel film vincitore dell'Oscar al miglior film straniero La grande bellezza di Paolo Sorrentino, con cui si aggiudica il quarto David di Donatello e il secondo European Film Award, ricevendo la candidatura all'Hollywood Film Festival per il miglior attore."@it,
        "\u0422\u043e\u043d\u0438 \u0421\u0435\u0440\u0432\u0438\u043b\u043b\u043e (\u0440\u043e\u0434. 25.01.1959, \u0410\u0444\u0440\u0430\u0433\u043e\u043b\u0430, \u041a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0432 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0435 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0421\u0435\u0440\u0432\u0438\u043b\u043b\u043e \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 2000-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443, \u0441\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043b\u044f\u0445 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u041f\u0430\u043e\u043b\u043e \u0421\u043e\u0440\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e (\u0440\u043e\u043b\u044c \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u043e\u0442\u0442\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0418\u0437\u0443\u043c\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439\u00bb) \u0438 \u041c\u0430\u0442\u0442\u0435\u043e \u0413\u0430\u0440\u0440\u043e\u043d\u0435 (\u0440\u043e\u043b\u044c \u0431\u043e\u0441\u0441\u0430 \u043c\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0413\u043e\u043c\u043e\u0440\u0440\u0430\u00bb). \u041e\u0431\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0443\u044e \u043f\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432\u0443\u044e \u0432\u0435\u0442\u0432\u044c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0432 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0435. \u0412\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0441\u0442\u0430\u0440\u0435\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f-\u043f\u043b\u0435\u0439\u0431\u043e\u044f \u0414\u0436\u0435\u043f\u0430 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0435\u043b\u043b\u043e \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u041f. \u0421\u043e\u0440\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e 2013 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00ab\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0442\u0430\u00bb, \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru,
        "\u30c8\u30cb\u30fb\u30bb\u30eb\u30f4\u30a3\u30c3\u30ed (Toni Servillo\u30011959\u5e748\u67089\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7648844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toni_Servillo>,
        <http://viaf.org/viaf/7648844>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Toni_Servillo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toni_Servillo.
doremus_artist:aeb8d2fd-c9c6-30ec-9e58-642cf806a952
owl:sameAs viaf:166393399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166393399>.
doremus_artist:af116439-446f-39d6-85eb-7640235a43dd
owl:sameAs viaf:2195603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2195603>.
doremus_artist:b056c100-2169-30dc-9dd0-790d6022fe62
owl:sameAs viaf:15063122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15063122>.
doremus_artist:b05f7419-061a-378b-abb1-44daec4c4e3a
owl:sameAs viaf:34650044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34650044>.
doremus_artist:b07aeece-d083-33eb-806e-dc596e3e47b1
owl:sameAs viaf:57034928; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57034928>.
doremus_artist:b0e5c7c9-6dce-38ba-bffa-1e7cf40818fd
owl:sameAs viaf:120509981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120509981>.
doremus_artist:b0fc98b1-7a1d-3a34-9f18-b7281d5056ea
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Alison Stephens (1 March 1970 \u2013 10 October 2010) was an English classical mandolin player and film musician. Stephens was born in Bickley, Kent, and educated at James Allen's Girls' School and Haileybury and began playing the mandolin at the age of seven, inspired by her father, who had played the instrument during the Second World War. She was the first graduate in the instrument from Trinity College of Music in London. She gave her first public performance of a concerto at the Barbican Hall in 1987 and subsequently gave recitals all over the world. She played for opera and ballet companies and was a performer on the scores of films such as The Queen, The Golden Compass, Captain Corelli's Mandolin and Fantastic Mr. Fox."@en,
        "Alison Stephens (n\u00e9e le 1er mars 1970 \u00e0 Bickley, dans le Kent \u2013 morte le 10 octobre 2010 \u00e0 Cambridge) est une mandoliniste anglaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:225752517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alison_Stephens>,
        <http://viaf.org/viaf/225752517>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alison_Stephens.
doremus_artist:b1ca70da-0816-322d-892c-039f7eabc799
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Newton,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Roman Totenberg (* 1. Januar 1911 in \u0141\u00f3d\u017a, Russisches Kaiserreich; \u2020 8. Mai 2012 in Newton, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Violinist und Geigenlehrer polnisch-j\u00fcdischer Herkunft."@de,
        "Roman Totenberg (1 January 1911 \u2013 8 May 2012) was a Polish-American violinist and educator."@en,
        "Roman Totenberg (ur. 1 stycznia 1911 w \u0141odzi, zm. 8 maja 2012 w Newton) \u2013 polski skrzypek i pedagog, zamieszka\u0142y w Stanach Zjednoczonych."@pl,
        "Roman Totenberg (\u0141\u00f3d\u017a, 1 januari 1911 \u2013 Newton (Massachusetts), 8 mei 2012) was een Pools-Amerikaans violist."@nl,
        "\u0420\u043e\u043c\u0430\u0301\u043d \u0422\u043e\u0301\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1911, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430 (\u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u041b\u043e\u0434\u0437\u044c) \u2014 8 \u043c\u0430\u044f 2012, \u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ed\u30de\u30f3\u30fb\u30c8\u30fc\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08Roman Totenberg, 1911\u5e741\u67081\u65e5 - 2012\u5e745\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61758770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roman_Totenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/61758770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bace8176-a070-41c7-a0d9-1d8c0c8d233f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Totenberg_Roman_przy_Atmie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roman_Totenberg.
doremus_artist:b2e9007f-cc49-34eb-bbfc-1d49ee650cb6
owl:sameAs viaf:27252330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27252330>.
doremus_artist:b3622ce4-bbaa-3d5a-8aa1-c453646aa976
owl:sameAs viaf:17488894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17488894>.
doremus_artist:b3683d52-b6d4-33ba-877c-e92ea753f2ab
    dbp:birthPlace dbr:Čelákovice;
    dbp:deathPlace dbr:Ellwangen;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Zach. Jan Zach est un compositeur tch\u00e8que n\u00e9 le 13 novembre 1699 \u00e0 \u010cel\u00e1kovice en Boh\u00e8me, mort le 24 mai 1773. Il est organiste et violoniste \u00e0 Prague, o\u00f9 il joue dans les \u00e9glises, jusqu'en 1737. Il est nomm\u00e9 ma\u00eetre de chapelle de l'\u00e9lecteur de Mayence en 1745, poste dont il est cong\u00e9di\u00e9 en 1756."@fr,
        "Jan Zach, auch Johann Zach, (getauft 13. November 1699 in \u010cel\u00e1kovice; \u2020 24. Mai 1773 in Ellwangen) war ein tschechischer Komponist und Kapellmeister. Zach bewarb sich als Musikdirektor f\u00fcr den Veitsdom in Prag, wurde jedoch nicht angenommen. 1747 verlie\u00df er die Stadt und verdingte sich, als Nachfolger des ebenfalls aus B\u00f6hmen gekommenen Johann Ondratschek (\u2020 26. April 1743), als Violinist und Dirigent f\u00fcr den Erzbischof von Mainz Johann Friedrich Karl von Ostein."@de,
        "Jan Zach, called in German Johann Zach (baptized 13 November 1699 \u2013 24 May 1773) was a Czech composer, violinist and organist. Although he was a gifted and versatile composer capable of writing both in Baroque and Classical idioms, his eccentric personality led to numerous conflicts and lack of steady employment from about 1756 onwards."@en,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30c4\u30a1\u30cf\uff08Jan Zach, 1699\u5e7411\u670813\u65e5 - 1773\u5e745\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37105112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Zach>,
        <http://viaf.org/viaf/37105112>,
        <https://musicbrainz.org/artist/881d39cd-4bec-4156-ab3b-7e033c914332>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Zach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Zach.
doremus_artist:b371df2d-78c9-376c-b461-e258bbd244a0
    dbp:birthPlace dbr:Quebec;
    dbp:deathPlace dbr:Quebec;
    rdfs:comment
        "(See also: Anna McGarrigle and Kate & Anna McGarrigle) Kate McGarrigle, CM (February 6, 1946 \u2013 January 18, 2010) was a Canadian folk music singer-songwriter, who wrote and performed as a duo with her sister Anna McGarrigle. She is the mother of singers Rufus Wainwright and Martha Wainwright from her marriage to American singer-songwriter Loudon Wainwright III, which ended in divorce."@en,
        "Formava un duo con la sorella Anne ed era madre di Rufus e Martha Wainwright, il cui padre \u00e8 il suo ex-marito Loudon Wainwright III, anche lui musicista. \u00c8 scomparsa il 18 gennaio 2010."@it,
        "Kate McGarrigle (* 6. Februar 1946 in Montreal, Qu\u00e9bec; \u2020 18. Januar 2010 ebenda) war eine kanadische S\u00e4ngerin. Sie hatte eine Musikgruppe mit ihrer Schwester Anna und war die Mutter von Rufus und Martha Wainwright. Deren Vater ist McGarrigles Exmann, der Musiker Loudon Wainwright III. Im Sommer 2006 erkrankte sie an Krebs und erlag dem Leiden am 18. Januar 2010."@de,
        "Kate McGarrigle (Montreal, 6 de fevereiro de 1946 \u2014 Montreal, 18 de janeiro de 2010) foi uma cantora canadense. Sempre esteve junto de seus filhos Rufus e Martha. Cantava ao lado de sua irm\u00e3 Anna McGarrigle. Foi casada com Loudon Wainwright III, cantor e humorista norte-americano."@pt,
        "Kate McGarrigle (Saint-Sauveur-des-Monts, Quebec, 6 de febrero de 1946 \u2013 Montreal, 18 de enero de 2010) cantautora quebequesa. Formaba grupo con su hermana Anna y era la madre de Rufus y Martha Wainwright, hijos que tuvo con su ex marido, Loudon Wainwright III, quien tambi\u00e9n es m\u00fasico."@es,
        "Kate McGarrigle, C.M., B.Sc.A. (McGill, 1970) (n\u00e9e Catherine Frances McGarrigle \u00e0 Montr\u00e9al, le 6 f\u00e9vrier 1946 \u2013 morte \u00e0 Montr\u00e9al, le 18 janvier 2010) est une musicienne, duettiste, auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9coise, poly-instrumentiste, bilingue."@fr;
    owl:sameAs viaf:84242458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kate_McGarrigle>,
        <http://viaf.org/viaf/84242458>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9cf1ce8-7c45-446f-a497-c70d1207af74>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kate_McGarrigle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kate_McGarrigle.
doremus_artist:b3c7c0a2-64a6-3301-835f-8242e2fc6f32
owl:sameAs viaf:9414575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9414575>.
doremus_artist:b3e11997-9e62-3eab-bf52-dbfa64cc6043
    dbp:birthPlace dbr:Birkenhead;
    rdfs:comment
        "Stephen Coombs (born Birkenhead, July 11, 1960) is one of Britain's best known pianists and currently works with some of the world's foremost orchestras and conductors, as well as performing as a solo artist."@en,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u041a\u0443\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen Coombs; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960, \u0411\u0435\u0440\u043a\u0435\u043d\u0445\u0435\u0434, \u041c\u0435\u0440\u0441\u0438\u0441\u0430\u0439\u0434) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u043e\u043c \u0443 \u0414\u0436\u043e\u0430\u043d \u0421\u043b\u0435\u0439\u0434, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0435\u0451 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u0425\u0438\u0437\u0435\u0440 \u0421\u043b\u0435\u0439\u0434-\u041b\u0438\u043f\u043a\u0438\u043d \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0430 (1905\u20141981). \u0412 13 \u043b\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0412\u0438\u0433\u043c\u043e\u0440-\u0445\u043e\u043b\u043b\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:14964362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Coombs>,
        <http://viaf.org/viaf/14964362>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Coombs.
doremus_artist:b3f945d6-a728-3df4-a72b-5547d45a5c54
owl:sameAs viaf:87718917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87718917>.
doremus_artist:b439950a-8ee4-3dbb-bd82-9aebfa59f47d
    dbp:birthPlace dbr:Mysen;
    dbp:deathPlace dbr:Fredrikstad;
    rdfs:comment
        "Egil Hovland (* 18. Oktober 1924 in R\u00e5de, \u00d8stfold; \u2020 5. Februar 2013 in Fredrikstad, \u00d8stfold) war ein norwegischer Komponist."@de,
        "Egil Hovland (October 18, 1924 \u2013 February 5, 2013) was a Norwegian composer. Hovland was born in R\u00e5de. He studied at the Oslo conservatory with Arild Sandvold and Bjarne Brustad, in Copenhagen with Vagn Holmboe, at Tanglewood with Aaron Copland, and in Florence with Luigi Dallapiccola. He was the organist and choir leader in Fredrikstad from 1949 until his death. His many works include two symphonies, a concerto for trumpet and strings, Music for Ten Instruments, a set of variations for two pianos, and a lament for orchestra. His sacred works include a Norwegian Te Deum, a Gloria, a Magnificat, and numerous works for organ, and he was one of the most noted church composers of Norway."@en,
        "Egil Hovland (R\u00e5de, 18 oktober 1924 \u2013 Fredrikstad, 5 februari 2013) was een Noors componist, organist, dirigent en musicus."@nl,
        "Egil HovlandFichier:Defaut.svg Egil Hovland est un compositeur norv\u00e9gien, n\u00e9 \u00e0 R\u00e5de le 18 octobre 1924 \u2013 mort \u00e0 Fredrikstad le 5 f\u00e9vrier 2013 (\u00e0 88 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:116604337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Egil_Hovland>,
        <http://viaf.org/viaf/116604337>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e1b264ff-d0d7-4257-96a9-15af405e393d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Egil_Hovland.
doremus_artist:b4daa51d-cb97-3c64-bc81-953004a7d3ff
owl:sameAs viaf:107621541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107621541>.
doremus_artist:b53850f2-6b76-3993-b5ee-ee557b01ce0b
    rdfs:comment
        "Richard Westenburg (April 26, 1932, Minneapolis \u2013 February 20, 2008, Norwalk, Connecticut) was a lauded American choral conductor. He notably founded the Musica Sacra Chorus and Orchestra in 1964, serving as its director until 2007 when Kent Tritle took over as director. He also founded the Basically Bach Festival at Lincoln Center in 1979, running the festival for a decade. He served as the music director of the Collegiate Chorale from 1973 to 1979 and was a popular lecturer at the Metropolitan Museum of Art from 1979 to 1982."@en;
    owl:sameAs viaf:76505626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Westenburg>,
        <http://viaf.org/viaf/76505626>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Westenburg_photo_by_Richard_Ten_Dyke.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Westenburg.
doremus_artist:b5c63c3a-e3bf-3f6b-8ebf-108d3e95ffd9
owl:sameAs viaf:237739526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/237739526>.
doremus_artist:b6a1e509-6650-33ae-8a98-f80aca75c7ae
owl:sameAs viaf:61755257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61755257>.
doremus_artist:b6afd68f-7c48-3ab2-aa47-dbb7e4ca1777
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
    "Candida Thompson (born 27 October 1967) is an English violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:37128150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Candida_Thompson>,
        <http://viaf.org/viaf/37128150>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Candida_Thompson.
doremus_artist:b6e9a2a4-c7c8-3bc1-9405-cae6be821670
owl:sameAs viaf:2681192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2681192>.
doremus_artist:b745e0b7-b6ed-3c25-b180-14303a45a0da
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Daniele Sepe (born April 17, 1960 in Naples) is an Italian musician, known internationally for interpreting protest songs from around the world. His first instrument was the flute, which he played at the San Pietro a Majella conservatoire. After graduating, he began performing with the Gruppo operaio 'E Zezi di Pomigliano d'Arco, playing at numerous festivals and recording a few albums."@en,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30ec\u30fb\u30bb\u30fc\u30da\uff08\u4f0a: Daniele Sepe\u30011960\u5e744\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:207656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniele_Sepe>,
        <http://viaf.org/viaf/207656>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eddcbaa9-58dc-4d19-9f74-3a5a1a409ae1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniele_Sepe-15.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniele_Sepe.
doremus_artist:b78b89a7-23bd-3df7-a58b-0f77a511b119
owl:sameAs viaf:56655377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56655377>.
doremus_artist:b7f13aea-8b5f-388b-8bfc-3b0e94d6c057
    owl:sameAs viaf:239726184;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/239726184>,
        <http://viaf.org/viaf/5123065>.
doremus_artist:b82a4114-6fac-3ba7-bd8d-9f371555b656
    rdfs:comment
        """David Allen "Dave" Fredrickson (August 11, 1927 \u2013 August 28, 2012) was an American archaeologist, anthropologist, and folk singer. He was born in Berkeley, California, and moved with his family to Redwood City in 1932, spending much of his childhood with his mother's farming family in the San Joaquin Valley. He enrolled at the University of California, Berkeley, in 1944, and returned there after a period in the U.S. Navy at the end of World War II. He started graduate studies in archaeology at Berkeley, but left in 1952 and took various jobs including driving cabs and trucks, gardening work, and giving guitar lessons. He married in 1954."""@en;
    owl:sameAs viaf:66156805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Fredrickson>,
        <http://viaf.org/viaf/66156805>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93c49f33-297d-4d0e-9f49-cf696d6b48ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Fredrickson.
doremus_artist:b8ead4b1-b287-3b35-a60a-35c8d4ba671f
    dbp:birthPlace dbr:Bayonne;
    rdfs:comment
        "Sylvain Luc (* 1965 in Bayonne) ist ein franz\u00f6sischer Jazz- Gitarrist."@de,
        "Sylvain Luc (born 7 April 1965 in Bayonne, France) is a French jazz musician (guitar). His musicality, his great sense of improvisation and his virtuosity, and unique, technical abilities with the guitar have earned him high (but discrete) praises from all around the world, including from many musicians he has played with."@en,
        "Sylvain Luc est un guitariste de jazz n\u00e9 \u00e0 Bayonne en 1965. Il a effectu\u00e9 des \u00e9tudes de violon, violoncelle au conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional de Bayonne tout en \u00e9tudiant aussi la guitare classique. Il s'installe \u00e0 Paris et devient arrangeur, compositeur et accompagnateur de nombreux artistes de vari\u00e9t\u00e9s (Al Jarreau, Catherine Lara et Michel Jonasz) tout en conservant un pied dans le jazz en \u00e9tant le bassiste du trio de Richard Galliano. En 1993, il devient l'ambassadeur des guitares Godin pour le monde. En 2007, Sylvain Luc remporte un Djangodor dans la cat\u00e9gorie \u00ab musicien confirm\u00e9 \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:74043184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvain_Luc>,
        <http://viaf.org/viaf/74043184>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7df5778d-b8d5-419d-bd41-bf6db5b57188>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sylvain_Luc_R.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvain_Luc.
doremus_artist:b8f9246a-b80b-3416-8ee3-bd080197172b
    dbp:birthPlace dbr:Vire;
    rdfs:comment
        "Michel Drucker (* 12. September 1942 in Vire, Calvados, Normandie) ist ein franz\u00f6sischer Journalist und Fernsehmoderator."@de,
        "Michel Drucker est un animateur de t\u00e9l\u00e9vision et de radio, producteur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais, n\u00e9 le 12 septembre 1942 \u00e0 Vire (Calvados). Il fait partie des figures embl\u00e9matiques du paysage audiovisuel fran\u00e7ais depuis cinquante ans."@fr,
        "Michel Drucker, (ur. 12 wrze\u015bnia 1942 w Vire) francuski dziennikarz i prezenter TV. Rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 w 1965 roku dziennikarskiej w ORTF jako reporter sportowy i komentator. By\u0142 prezenterem sportowym z najwa\u017cniejszych mecz\u00f3w pi\u0142karskich do 1986 roku, nast\u0119pnie gospodarz program\u00f3w rozrywkowych . Znany z uprzejmego i stonowanego stosunku do gwiazd show-biznesu, poza granicami Francji najbardziej znany z incydentu pomi\u0119dzy Serge Gainsbourg i Whitney Houston do jakiego dosz\u0142o w programie Champs-\u00c9lys\u00e9es, kt\u00f3rego by\u0142 prowadz\u0105cym."@pl,
        "Michel Drucker, CQ (born 12 September 1942 in Vire) is a popular French journalist and TV host. He has been on screen for so long and so permanently (in various shows and on different networks, both public and private), that he once said that some people consider that he was included in the price of their TV sets. He is married to the French actress Dany Saval and is an uncle of L\u00e9a Drucker, an actress, and Marie Drucker, a TV journalist on France 2."@en;
    owl:sameAs viaf:98521740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Drucker>,
        <http://viaf.org/viaf/98521740>,
        <https://musicbrainz.org/artist/587deaff-a618-4f57-ae6a-827171d78da5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salon_Du_Livre_2011_Michel_Drucker_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Drucker.
doremus_artist:b9fed71a-1f1e-352c-ad48-30c745a8c91a
    owl:sameAs viaf:12493711;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12493711>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82708940-d781-4b47-9341-8ac225551241>.
doremus_artist:baed0dc3-8e34-363b-bc35-452f7181a675
owl:sameAs viaf:42596140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42596140>.
doremus_artist:bb3aa395-eb4b-3fcf-a730-6bd69ba0d5e1
owl:sameAs viaf:186000372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186000372>.
doremus_artist:bbb40c5f-b62a-3f0e-8bd7-b836d6659aab
owl:sameAs viaf:39567933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567933>.
doremus_artist:bbf6246e-bffc-3c3e-8b66-2a6ccaaa7a9f
owl:sameAs viaf:60592444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60592444>.
doremus_artist:bc2113f7-9aaf-33c1-8467-51a957c42508
owl:sameAs viaf:265800620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265800620>.
doremus_artist:bc3cc98e-59cb-3d75-ae30-545cd70e6e55
owl:sameAs viaf:116678916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116678916>.
doremus_artist:bc6acd4d-f629-3fc4-ad9e-f0bdce482f5f
    dbp:birthPlace dbr:The_Hague;
    dbp:deathPlace dbr:Meudon;
    rdfs:comment
        "Nelly van Doesburg or Cupera, P\u00e9tro van Doesburg, Nelly van Moorsel (July 27, 1899 \u2013 October 1, 1975) was a Dutch avant-garde (dada) musician, dancer and artist. As a painter, she used the Pseudonym Cupera. Doesburg was born Nelly van Moorsel on July 27, 1899 in The Hague. Her field of work included dadaism. She married Theo van Doesburg after moving to Paris with him in 1923. She was his third wife.She died on October 1, 1975 in Meudon."@en,
        "Nelly van Doesburg, Nelly van Moorsel o Nelly K\u00fcpper-van Moorsel (nacida Petronella Johanna van Moorsel en La Haya, 27 de julio de 1899 - Meudon, 1 de octubre de 1975) fue una bailarina, pianista y artista de vanguardia neerlandesa. Utiliz\u00f3 como nombre de artista del dada\u00edsmo P\u00e9tro van Doesburg y como seud\u00f3nimo para sus pinturas Cupera."@es,
        "Nelly van Doesburg, Nelly van Moorsel ou Nelly K\u00fcpper-van Moorsel (n\u00e9e Petronella Johanna van Moorsel le 27 juillet 1899 \u00e0 La Haye ; morte le 1er octobre 1975 (\u00e0 76 ans) \u00e0 Meudon) \u00e9tait une danseuse, pianiste et artiste d'avant-garde n\u00e9erlandaise. Elle utilisa P\u00e9tro van Doesburg comme nom d'artiste dada et se servit du pseudonyme Cupera en tant que peintre."@fr,
        "Nelly van Doesburg, eigenlijk Nelly van Moorsel, vanaf 1928 K\u00fcpper-van Moorsel (Den Haag, 27 juli 1899 - Meudon, 1 oktober 1975), was een Nederlands avant-gardistisch pianiste, danseres en beeldend kunstenaar. Ze trad op onder haar dada\u00efstische artiestennaam P\u00e9tro van Doesburg en maakte als schilder gebruik van het pseudoniem Cupera."@nl;
    owl:sameAs viaf:69221630;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nelly_van_Doesburg>,
        <http://viaf.org/viaf/69221630>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Nelly_van_Doesburg_002.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nelly_van_Doesburg.
doremus_artist:bc7276e6-d523-3d7d-a10b-e9ad85b96b81
owl:sameAs viaf:103619986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103619986>.
doremus_artist:bc95e9c1-554b-3fa4-b174-233e18a44580
owl:sameAs viaf:10033663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10033663>.
doremus_artist:bce00b52-e45f-3443-9492-abe03c1ed36c
    owl:sameAs viaf:70145836;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70145836>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05f42a3f-1d9d-4f35-85d8-d838f82e2ec8>.
doremus_artist:c0f7ac65-a00c-3034-934d-3b269aa397d4
owl:sameAs viaf:2675215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2675215>.
doremus_artist:c37a2ccb-b2a8-3336-a645-93f3fd02f95c
    dbp:birthPlace dbr:Orzysz;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Kurt Sanderling (* 19. September 1912 in Arys, Kreis Johannisburg, Ostpreu\u00dfen; \u2020 18. September 2011 in Berlin) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Kurt Sanderling (Arys (Oost-Pruisen), 19 september 1912 \u2013 Berlijn, 17 september 2011) was een Duits dirigent."@nl,
        "Kurt Sanderling (ur. 19 wrze\u015bnia 1912 w Orzyszu, zm. 18 wrze\u015bnia 2011 w Berlinie) \u2013 dyrygent niemiecki pochodzenia \u017cydowskiego, w latach 1935-1960 na emigracji w Zwi\u0105zku Radzieckim. Po nauce w Kr\u00f3lewcu znalaz\u0142 posad\u0119 korepetytora w Miejskiej Operze w Berlinie-Charlottenburgu. Po przej\u0119ciu w\u0142adzy przez Hitlera w roku 1933 wst\u0105pi\u0142 do \u017bydowskiego Zwi\u0105zku Kulturalnego (J\u00fcdischer Kulturbund). W roku 1935 zosta\u0142 pozbawiony obywatelstwa niemieckiego i wyemigrowa\u0142 1936 do Zwi\u0105zku Radzieckiego, gdzie mieszka\u0142 jego wuj. Zosta\u0142 korepetytorem, p\u00f3\u017aniej dyrygentem moskiewskiego Radia."@pl,
        "Kurt Sanderling, CBE (19 September 1912 \u2013 18 September 2011) was a German conductor. Sanderling was born in Arys, Kingdom of Prussia, German Empire (now Orzysz, Poland), to Jewish parents. His early work at the Deutsche Oper Berlin, where he served as repetiteur (rehearsal director) for Wilhelm Furtw\u00e4ngler and Erich Kleiber, was cut short when the Nazi regime removed him from his post because he was Jewish. He then left for the Soviet Union in 1936, where he worked with the Moscow Radio Symphony Orchestra. In 1939, he became conductor of the Kharkiv (now Kharkov) Philharmonic Orchestra. During the siege of Leningrad, he worked in Novosibirsk, Siberia. From 1942 to 1960, he was joint principal conductor with Yevgeny Mravinsky of the Leningrad Philharmonic. Around 1942-1943, Sanderling first"@en,
        "Kurt Sanderling, CBE, (19 de septiembre de 1912, Arys, Prusia Oriental - 17 de septiembre de 2011, Berl\u00edn) fue un director de orquesta jud\u00edo-alem\u00e1n, destacado en la Berliner Sinfonie-Orchester (hoy Konzerthausorchester) hasta su retiro en 2002 y muy apreciado por sus interpretaciones de obras de Beethoven, Brahms, Shostakovich y Mahler."@es,
        "Kurt Sanderling, n\u00e9 le 19 septembre 1912 \u00e0 Arys en Prusse-Orientale et mort le 18 septembre 2011 \u00e0 Berlin, est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u0417\u0430\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u041a\u0443\u0440\u0442 \u0418\u0433\u043d\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433, \u043d\u0435\u043c. Kurt Sanderling; 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1912, \u0410\u0440\u0438\u0441, \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u041e\u0436\u0438\u0448, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430 \u2014 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2011, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30b6\u30f3\u30c7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Kurt Sanderling, 1912\u5e749\u670819\u65e5 - 2011\u5e749\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u606f\u5b50\u306e\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u3001\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u306f\u3068\u3082\u306b\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u306f\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29719210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Sanderling>,
        <http://viaf.org/viaf/29719210>,
        <https://musicbrainz.org/artist/facf8205-3294-4073-a85f-02097c8791fd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-1987-1023-052,_Berlin,_750-Jahr-Feier,_Staatsakt,_Honecker,_Sanderling.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Sanderling.
doremus_artist:c3ce782e-15bd-3f68-8070-c1b1789de4a1
    dbp:birthPlace dbr:Beijing;
    rdfs:comment
        "Zhou Long (Peking, 8 juli 1953) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog en pianist van Chinese afkomst."@nl,
        "Zhou Long (chinesisch \u5468\u9f8d / \u5468\u9f99, Pinyin Zh\u014du L\u00f3ng, * 8. Juli 1953 in Beijing) ist ein US-amerikanischer Komponist und Hochschullehrer chinesischer Herkunft. Er wurde 2011 mit dem Pulitzer Prize of Music ausgezeichnet."@de,
        "Zhou Long (simplified Chinese: \u5468\u9f99; traditional Chinese: \u5468\u9f8d; pinyin: Zh\u014du L\u00f3ng; born July 8, 1953 in Beijing, China) is a Pulitzer-prize-winning Chinese American composer."@en,
        "Zhou Long, n\u00e9 le 8 juillet 1953, est un compositeur am\u00e9ricain (n\u00e9 Chinois) qui a gagn\u00e9 le prix Pulitzer de musique en 2011 pour son op\u00e9ra Madame White Snake, cr\u00e9\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 2010."@fr,
        "\u5468\u9f99\uff0c\u7f8e\u7c4d\u534e\u88d4\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c1953\u5e74\uff0d\u51fa\u751f\u4e8e\u5317\u4eac\u5e02\u9f13\u697c\u7684\u4e00\u4e2a\u56db\u5408\u9662\u91cc\u3002\u5468\u9f99\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u753b\u5bb6\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u90fd\u5728\u827a\u672f\u9ad8\u6821\u4efb\u6559\u30021983\u5e74\u6bd5\u4e1a\u4e8e\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u66fe\u88ab\u8058\u4e3a\u4e2d\u56fd\u56fd\u5bb6\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u9a7b\u56e2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73b0\u4efb\u7f8e\u56fd\u5bc6\u82cf\u91cc\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u582a\u8428\u65af\u57ce\u97f3\u4e50\u821e\u8e48\u5b66\u9662\u5168\u804c\u4f5c\u66f2\u6559\u6388\u30022011\u5e74\u51ed\u501f\u300a\u767d\u86c7\u4f20\u300b\u83b7\u5f97\u666e\u5229\u7b56\u97f3\u4e50\u5956\uff0c\u662f\u4e9a\u88d4\u5728\u666e\u5229\u7b56\u5956\u5386\u53f2\u4e0a\u9996\u6b21\u83b7\u5f97\u8be5\u5956\u9879\u3002\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100870250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zhou_Long>,
        <http://viaf.org/viaf/100870250>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zhou_Long.
doremus_artist:c3f49aae-6b4c-3bb9-8bbe-819a3987598d
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Eumir Deodato (22 de junio de 1942, R\u00edo de Janeiro) es un m\u00fasico brasile\u00f1o, productor y compositor de arreglos basados principalmente en el jazz, pero conocido por su dise\u00f1o y composiciones ecl\u00e9cticas de la uni\u00f3n de diversos g\u00e9neros musicales, como el rock, el pop, el R&B, el Jazz-funk y la m\u00fasica de orquesta."@es,
        "Eumir Deodato (Rio de Janeiro, 22 de junho de 1943) \u00e9 um pianista, arranjador e produtor musical brasileiro. Participou do movimento bossa nova e da efervesc\u00eancia do samba jazz no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1960, estabelecendo-se como requisitado arranjador, ao lado de nomes consagrados como Radam\u00e9s Gnattali e Moacir Santos. Ap\u00f3s breve carreira como l\u00edder de conjunto no Brasil, radica-se nos Estados Unidos da Am\u00e9rica onde, afiliando-se \u00e0 gravadora CTI Records, trabalha com diversos nomes de relevo da m\u00fasica mundial, como Aretha Franklin, Wes Montgomery e Frank Sinatra. Na d\u00e9cada seguinte, conseguiu gravar e lan\u00e7ar seus discos solo internacionalmente, obtendo sucesso tamb\u00e9m como int\u00e9rprete, com uma vers\u00e3o da introdu\u00e7\u00e3o do poema sinf\u00f4nico Also sprach Zarathustra, de Richard Strauss. Trabalhou em qu"@pt,
        "Eumir Deodato (volledige naam Eumir Deodato de Almeida) (Rio de Janeiro, 22 juni 1942) is een Braziliaans musicus, muziekproducent en arrangeur. Hij houdt zich vooral bezig met het jazz-genre, maar is ook bekend van zijn combinaties van jazz met andere genres als rock, popmuziek, R&B en orkestmuziek. Deodato heeft aan meer dan 500 albums meegewerkt als producer of arrangeur. Hij heeft onder andere gewerkt voor Kool & The Gang, Bj\u00f6rk, Christophe en k.d. lang. In Nederland heeft hij vooral bekendheid verworven met het nummer S.O.S. Fire In The Sky uit 1984."@nl,
        "Eumir Deodato de Almeida (* 22. Juni 1943 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Jazzpianist, Arrangeur, Komponist, und Produzent."@de,
        "Eumir Deodato de Almeida (Brazilian Portuguese: [\u1ebd\u028a\u0303\u02c8mi\u03c7 djo\u02c8datu]; born 22 June 1942), also known as Eumir Deodato, is a Brazilian pianist, composer, record producer and arranger, primarily based in the jazz realm but who historically has been known for eclectic melding of big band and combo jazz with varied elements of rock/pop, R&B/funk, Brazilian/Latin, classical and symphonic or orchestral music."@en,
        "Eumir Deodato de Almeida (ur. 22 czerwca 1942 w Rio de Janeiro) \u2013 brazylijski pianista, aran\u017cer i producent muzyki pop/jazz."@pl,
        "Eumir DeodatoFichier:Eumir Deodato 1970.jpg Eumir Deodato (n\u00e9 le 22 juin 1942 \u00e0 Rio de Janeiro) est un pianiste, compositeur, arrangeur et producteur br\u00e9silien tr\u00e8s r\u00e9put\u00e9 dans le milieu de la bossa nova, du jazz, de la pop et en tant que compositeur et arrangeur pour des musiques de films et de s\u00e9ries TV. Il s'est aussi illustr\u00e9 dans sa capacit\u00e9 \u00e0 m\u00ealer les formes habituelles du big band ou du combo avec des \u00e9l\u00e9ments rock/pop, rhythm and blues/funk, bossa nova/latin jazz, et avec des sources d'inspiration symphoniques et classiques."@fr,
        "Premiato con il Grammy Award, principalmente impegnato nel genere jazz ma storicamente conosciuto per eclettiche fusioni tra big band e gruppi jazz con diversi membri della scena pop, rock, R&B/funk, Latina brasiliana, e musica sinfonica o d'orchestra.Principalmente, la sua musica pu\u00f2 essere considerata pop/jazz o crossover jazz. Il suo successo come artista originale (alle tastiere) si realizz\u00f2 negli anni settanta. Da allora, ha prodotto pi\u00f9 di 500 album per artisti che spaziano dai Kool and the Gang a Bj\u00f6rk e k.d. lang. Sua figlia, Kennya Deodato, \u00e8 sposata con l'attore statunitense Stephen Baldwin."@it,
        "\u042d\u0443\u043c\u0438\u0301\u0440 \u0414\u0435\u043e\u0434\u0430\u0301\u0442\u043e (\u043f\u043e\u0440\u0442. Eumir Deodato; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0430 \u043a \u043f\u043e\u043f-\u0434\u0436\u0430\u0437\u0443 \u0438\u043b\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440-\u0434\u0436\u0430\u0437\u0443. \u0421\u0442\u0430\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432 1970-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 500 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u0411\u044c\u043e\u0440\u043a."@ru,
        "\u30a8\u30a6\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30aa\u30c0\u30fc\u30c8\uff08Eumir Deodato de Almeida\u30011942\u5e746\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30af\u30ed\u30b9\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc/\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c9\u594f\u8005\u300270\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306f\u4e3b\u306b\u30c7\u30aa\u30c0\u30fc\u30c8\u540d\u7fa9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29717693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eumir_Deodato>,
        <http://viaf.org/viaf/29717693>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eumir_Deodato_1970.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eumir_Deodato.
doremus_artist:c4888641-89c6-3f1a-be58-f9f4d444b8bd
owl:sameAs viaf:66237017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66237017>.
doremus_artist:c51c747b-2252-3646-a2ba-f7a98d7654d3
    dbp:birthPlace dbr:British_India;
    dbp:deathPlace dbr:Maharashtra;
    rdfs:comment
        "Pandit Wamanrao Sadolikar (16 September 1907 \u2013 25 March 1991) was a Hindustani classical vocalist of the Jaipur-Atrauli Gharana founded by his guru, Utd. Alladiya Khan."@en;
    owl:sameAs viaf:20012010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wamanrao_Sadolikar>,
        <http://viaf.org/viaf/20012010>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wamanrao_Sadolikar.
doremus_artist:c52f7f6e-8a56-3f74-b58b-f1a312a952a9
owl:sameAs viaf:17487878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17487878>.
doremus_artist:c568c7c1-de36-3e1b-8b5d-c68e0634165b
owl:sameAs viaf:18727311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18727311>.
doremus_artist:c569bb81-d655-3636-aff7-64eefbfcb7eb
    owl:sameAs viaf:34723686;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34723686>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d71ce39f-74bb-4998-85c5-e8f7e22ca96e>.
doremus_artist:c5783a63-b5fb-341e-ac3b-2a445efa93b7
owl:sameAs viaf:304926001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304926001>.
doremus_artist:c5f9dc5b-b477-3341-ad93-b8a2426dbaa4
    rdfs:comment
    "Marianne Thorsen (born 13 March 1972) is a Norwegian violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:51277216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marianne_Thorsen>,
        <http://viaf.org/viaf/51277216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09acafac-1048-4b74-bb68-395f49c6c029>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marianne_Thorsen.
doremus_artist:c6439645-08a9-3363-b4f6-ec6ca8cecb63
    dbp:birthPlace dbr:Trento;
    dbp:deathPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        "Francesco Antonio Bonporti (* 11. Juni 1672 in Trient, getauft; \u2020 19. Dezember 1749 in Padua) war ein italienischer Priester, Violinist und Komponist des Barock."@de,
        "Francesco Antonio Bonporti (11 June 1672 \u2013 19 December 1749) was an Italian priest and amateur composer. He was born in Trento. In 1691, he was admitted to the Collegium Germanicum in Rome, where he studied theology. There, he also studied composition under the guidance of Giuseppe Ottavio Pitoni and, although it is not confirmed, violin with Arcangelo Corelli. Back in his native Trento, he was ordained a priest in 1695. In 1740 he moved to Padua, where he lived until his death. Bonporti's musical work consists of twelve opera, published between 1696 and 1736. He died in Padua in 1749."@en,
        "Francesco Antonio Bonporti (11 de Junho de 1672 \u2013 19 de Dezembro de 1749) foi um padre e compositor amador italiano. Natural da cidade de Trento, em 1691 ele foi admitido no Collegium Germanicum em Roma, onde ele estudou teologia. L\u00e1, ele estudou composi\u00e7\u00e3o musical sob os cuidados de Giuseppe Ottavio Pitoni e, apesar de n\u00e3o ser confirmado, violino com Arcangelo Corelli. De volta \u00e0 cidade de Trento, ele se tornou padre em 1695. Em 1740 ele se mudou para P\u00e1dua, onde ele viveu at\u00e9 a sua morte."@pt,
        "Francesco Antonio Bonporti (Trente, 11 juni 1672 - Padua, 19 december 1749) was een Italiaanse priester en amateur-barokcomponist."@nl,
        "Francesco Antonio Bonporti (baptis\u00e9 le 11 juin 1672 \u00e0 Trente ; mort le 19 d\u00e9cembre 1749 \u00e0 Padoue) \u00e9tait un pr\u00eatre, violoniste et compositeur de musique baroque italien de la fin du XVIIe et de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        """Francesco Antonio Bonporti (ur. 11 czerwca 1672 w Trydencie, zm. 19 grudnia 1749 w Padwie) to w\u0142oski prezbiter i kompozytor. Muzyk\u0119 studiowa\u0142 u Pittoniego i Corellego, a na jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 du\u017cy wp\u0142yw mia\u0142y r\u00f3wnie\u017c kompozycje Johanna Sebastiana Bacha. By\u0142 nadwornym muzykiem cesarza J\u00f3zefa I. Komponowa\u0142: 
*  sonaty kameralne, 
*  Invenzioni na skrzypce solo, 
*  motety na g\u0142os z towarzyszeniem skrzypiec, 
*  koncerty i serenady instrumentalne, 
*  ta\u0144ce."""@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0411\u043e\u043d\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Antonio Bonporti; 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1672 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0440\u0435\u043d\u0442\u043e \u2014 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1749 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30dc\u30f3\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\uff08Francesco Antonio Bonporti, 1672\u5e746\u670811\u65e5 - 1749\u5e7412\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u8056\u8077\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c8\u30ec\u30f3\u30c8\u51fa\u8eab\u30021691\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u795e\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u308b\u304c\u3001\u3053\u306e\u6642\u306b\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3082\u306e\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u308b\u30021695\u5e74\u306b\u6545\u90f7\u306e\u30c8\u30ec\u30f3\u30c8\u3067\u53f8\u796d\u306b\u53d9\u968e\u3055\u308c\u305f\u30021740\u5e74\u306b\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u305d\u3053\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30a4\u30f3\u30d9\u30f3\u30b7\u30e7\u30f3\uff08\u30a4\u30f3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c4\u30a3\u30aa\u30fc\u30cd\uff09\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3001\u4f5c\u54c1\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u8aa4\u3063\u3066\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32189598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Antonio_Bonporti>,
        <http://viaf.org/viaf/32189598>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bonporti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Antonio_Bonporti.
doremus_artist:c6e71f9b-1852-32cb-a00f-d527f01c0f0a
owl:sameAs viaf:38295837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38295837>.
doremus_artist:c82c2c7b-7974-3b43-b63f-de2369fa7f4c
owl:sameAs viaf:85935629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85935629>.
doremus_artist:c88478d4-38e6-3cde-9050-a2a0b501c29f
owl:sameAs viaf:79208037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79208037>.
doremus_artist:c91cd8d1-dc0e-3284-acdb-ad900f9c8bf9
    dbp:birthPlace dbr:Roorkee;
    dbp:deathPlace dbr:Surrey;
    rdfs:comment
        "Beatrice Harrison (* 9. Dezember 1892 in Roorkee/Indien; \u2020 10. M\u00e4rz 1965 in Smallfield) war eine englische Cellistin. Harrison kam als Kind nach England. Sie studierte ab 1903 am Royal College of Music in London bei William Whitehouse. 1907 trat sie erstmals unter dem Dirigat von Henry Wood als Solistin auf. In Berlin studierte sie an der Hochschule f\u00fcr Musik bei Hugo Becker und gewann den Mendelssohn-Preis. 1910 begann sie ihre erste Europa-Tournee, 1913 und 1932 trat sie in den USA auf. Frederick Delius schrieb f\u00fcr sie und ihre Schwester May sein Doppelkonzert. Sie spielte auch 1919 die Urauff\u00fchrung seiner Cellosonate und unter Eugene Goossens die britische Urauff\u00fchrung seines Cellokonzerts. Weiterhin spielte sie die englische Urauff\u00fchrung von Maurice Ravels Sonate f\u00fcr Violine und Cello,"@de,
        "Beatrice Harrison (9 December 1892 \u2013 10 March 1965) was a British cellist active in the first half of the 20th century. She gave first performances of several important English works, especially those of Frederick Delius, and made the first or standard recordings of others."@en,
        "Beatrice Harrison (9 d\u00e9cembre 1892 \u2014 10 mars 1965) est une violoncelliste britannique active durant la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. Elle cr\u00e9e plusieurs \u0153uvres de compositeurs anglais, en particulier celles de Frederick Delius."@fr,
        "\u30d9\u30a2\u30c8\u30ea\u30b9\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\u30f3\uff08Beatrice Harrison 1892\u5e7412\u67089\u65e5 - 1965\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u7279\u306b\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u306e\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u91cd\u8981\u306a\u697d\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u306b\u8907\u6570\u643a\u308f\u308a\u3001\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u306f\u521d\u9332\u97f3\u3084\u6a19\u6e96\u3068\u306a\u308b\u9332\u97f3\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2658868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beatrice_Harrison>,
        <http://viaf.org/viaf/2658868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba8d0d8b-abfc-45c5-8d50-8cb8be02484a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beatrice_Harrison.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beatrice_Harrison.
doremus_artist:c924a544-e45f-3938-8f17-273e648b79a1
owl:sameAs viaf:54455302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54455302>.
doremus_artist:c9250506-805e-303f-b764-8d4683522d3c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Brentwood,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        """Bernard Whalen "Bert" Convy (23 de julio de 1933 \u2013 15 de julio de 1991) fue un actor, cantante, presentador y panelista de concursos de nacionalidad estadounidense conocido principalmente por su trabajo presentando Tattletales, Password Plus and Super Password, y Win, Lose or Draw."""@es,
        """Bernard Whalen "Bert" Convy (July 23, 1933 \u2013 July 15, 1991) was an American actor, singer, game show host and panelist known for his tenure as the host for Tattletales, Super Password, and Win, Lose or Draw."""@en,
        "Noto per la partecipazione a film e serie televisive, soprattutto negli anni settanta e ottanta, come Love Boat e Fantasilandia. Come protagonista ha partecipato al film Californian Playboy (Racquet) del 1979 dove interpretava la parte del maestro di tennis Tommy Everett. Ha anche recitato in alcuni musical, tra cui Nine a Broadway."@it;
    owl:sameAs viaf:12491094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bert_Convy>,
        <http://viaf.org/viaf/12491094>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1fcdd2b-8403-4360-8f61-e18f0987c9fb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bert_Convy.
doremus_artist:c9a86800-2b12-3ed6-9ce8-144277119984
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rome,_Italy>;
    rdfs:comment
        "Ebbe un vasto repertorio che spaziava dal verismo di compositori come Mascagni al bel canto di Rossini e Bellini, alle opere di Verdi, a quelle di Strauss e Wagner per giungere all'opera russa di Rimsky-Korsakov. Ella cant\u00f2 in numerose prime esecuzioni e cre\u00f2 il ruolo della Principessa in Suor Angelica di Giacomo Puccini."@it,
        "Flora Perini (20 November 1887 \u2013 September 1975) was an Italian operatic mezzo-soprano who had a prominent opera career in Europe, South America, and the United States during the first half of the twentieth century. She sang a wide repertoire that encompassed works by verisimo composers like Mascagni, bel canto composers like Rossini and Bellini, the Italian grand operas of Verdi, the German operas of Strauss and Wagner, and the Russian operas of Rimsky-Korsakov. She sang in numerous premieres throughout her career, including creating the role of the Princess in the original 1918 production of Puccini's Suor Angelica."@en;
    owl:sameAs viaf:5122558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flora_Perini>,
        <http://viaf.org/viaf/5122558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbcb5c14-c8b0-41f1-8e87-48fe3103fa37>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Flora_Perini_2_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flora_Perini.
doremus_artist:c9a94b61-5314-3fe0-9c56-042f82f1c973
owl:sameAs viaf:46949056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46949056>.
doremus_artist:c9de891c-5527-3ac5-8f55-fc8f490e535c
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    rdfs:comment
        "A la edad de 17 a\u00f1os, Harding reuni\u00f3 a un grupo de m\u00fasicos para interpretar Pierrot Lunaire de Arnold Schoenberg, y envi\u00f3 una cinta con la ejecuci\u00f3n a Simon Rattle. Despu\u00e9s de escucharla, Rattle lo contrat\u00f3 como su director asistente al frente de la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Ciudad de Birmingham por un a\u00f1o, durante la temporada 1993-1994. En este \u00faltimo a\u00f1o, Harding realiz\u00f3 su debut profesional al frente de esta orquesta."@es,
        "Daniel Harding (* 31. August 1975 in Oxford) ist ein britischer Dirigent."@de,
        "Daniel Harding (31 de agosto de 1975) \u00e9 um maestro brit\u00e2nico. Ele \u00e9 o protegido de Simon Rattle e Claudio Abbado. Harding estudou trompete na Escola de M\u00fasica de Chetham e foi membro da Orquestra Jovem Nacional aos treze anos de idade. Aos dezessete anos ele foi assistente da Orquestra Sinf\u00f4nica de Birmingham, de 1993 at\u00e9 1994. Nesse per\u00edodo ele ingressou na Universidade de Cambridge e depois do seu primeiro ano de faculdade, Abbado o nomeou seu assistente na Filarm\u00f4nica de Berlim. Harding tornou-se diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica Trondheim, de 1997 at\u00e9 2000, da Orquestra Filarm\u00f4nica Alem\u00e3 de Bremen de 1999 at\u00e9 2003 e \u00e9 o atual diretor musical da Orquestra de C\u00e2mara Mahler desde 2003. Ele, em 2005, conduziu a abertura do La Scala em Mil\u00e3o, conduzindo Idomeneo (Mozart), como substitu"@pt,
        "Daniel Harding (born 31 August 1975) is a British conductor. Harding was born in Oxford. He studied trumpet at Chetham's School of Music and was a member of the National Youth Orchestra at age 13. At age 17, Harding assembled a group of musicians to perform Pierrot Lunaire of Arnold Schoenberg, and sent a tape of the performance to Simon Rattle in Birmingham. After listening to this tape, Rattle hired Harding as an assistant to him at the City of Birmingham Symphony Orchestra for a year, from 1993-1994. Harding then attended the University of Cambridge, but after his first year at university, Claudio Abbado named him his assistant with the Berlin Philharmonic Orchestra. Harding first conducted the Berlin Philharmonic at age 21. At the time of his first conducting appearance at The Proms in"@en,
        "Daniel Harding (ur. 31 sierpnia 1975 r. w Oksfordzie) - brytyjski dyrygent. Asystent Simona Rattle'a i Claudio Abbado. Uczy\u0142 si\u0119 gry na tr\u0105bce w Chetham's School of Music, by\u0142 cz\u0142onkiem National Youth Orchestra (w wieku 13 lat). W 2004, Harding by\u0142 zaproszony do go\u015bcinnego prowadzenia London Symphony Orchestra (LSO), (ponownie w 2006). Jednym z jego nowych projekt\u00f3w zrealizowanych z LSO by\u0142 projekt nosz\u0105cy tytu\u0142 'Sound Adventures' prezenuj\u0105cy muzyk\u0119 wsp\u00f3\u0142czesna.W roku 2007 zosta\u0142 pierwszym dyrygentem orkiestry Radia Szwedzkiego."@pl,
        "Daniel Harding est un chef d'orchestre britannique, n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1975 \u00e0 Oxford."@fr,
        "\u0414\u044d\u043d\u0438\u0435\u043b \u0425\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Daniel Harding, 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1975, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30cf\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\uff08Daniel Harding, 1975\u5e748\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116515215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Harding>,
        <http://viaf.org/viaf/116515215>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50e23cf8-d4ec-4a3b-ac9e-6a182cc69f2b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Harding.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Harding.
doremus_artist:c9f7219e-f298-3a80-81cd-e6efc41e2ecc
owl:sameAs viaf:54357924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357924>.
doremus_artist:ca613d34-13ff-302d-99c0-23ca7ec60c2e
    dbp:birthPlace dbr:London_Borough_of_Camden;
    rdfs:comment
        "Laurence Reginald Ward Johnson MBE (born 7 February 1927) is an English composer and bandleader who has written scores for dozens of film and television series and has been one of the most highly regarded arrangers of instrumental pop and swing music since in the 1950s with works often serving as stock production music."@en,
        "Laurie Johnson (* 7. Februar 1927 als Lawrence Reginald Ward Johnson in Hampstead) ist ein englischer Filmkomponist."@de,
        "Laurie Johnson est un compositeur et producteur britannique, n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1927 \u00e0 Hampstead (Royaume-Uni)."@fr;
    owl:sameAs viaf:37102199;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurie_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/37102199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurie_Johnson.
doremus_artist:ca6d0fe0-5c1d-376f-8fe0-311cfd368ca5
    dbp:birthPlace dbr:Brussels;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Laydu ([klod l\u025bjdy]; 10 March 1927 \u2013 29 July 2011) was a Belgian-born Swiss actor on stage and in films. He was renowned for his performance in his film debut in the role of the young priest in Robert Bresson's Diary of a Country Priest (1950), which has been described as one of the greatest in the history of film."@en,
        "Claude Laydu Claude Laydu (n\u00e9 le 10 mars 1927 \u00e0 Bruxelles, mort le 29 juillet 2011 (\u00e0 84 ans) \u00e0 Massy) est le cr\u00e9ateur et producteur de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Bonne nuit les petits."@fr,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u041b\u0435\u0439\u0434\u044e (\u0444\u0440. Claude Laydu; 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1927, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f \u2014 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 2011, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:19680137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Laydu>,
        <http://viaf.org/viaf/19680137>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Laydu.
doremus_artist:ca6f834e-e189-32c8-b1f1-02aab83594e9
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "A partire dal suo quarto album Avril, ha raggiunto sempre le posizioni pi\u00f9 alte delle classifiche francesi e belghe-valloni."@it,
        "Laurent Voulzy (* 18. Dezember 1948 in Paris als Lucien Voulzy) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger und Komponist."@de,
        "Laurent Voulzy (born Lucien Voulzy on 18 December 1948) is a French singer and composer."@en,
        "Laurent Voulzy, w\u0142a\u015bciwie Lucien Voulzy (ur. 18 grudnia 1948 w Pary\u017cu) \u2013 francuski piosenkarz i kompozytor. Urodzony w 18. dzielnicy Pary\u017ca, wychowywa\u0142 si\u0119 w Nogent-sur-Marne. Mieszka\u0142 tam do czasu odniesienia sukcesu z Rockcollection, potem wybudowa\u0142 siedzib\u0119 i studio nagraniowe na brzegu Marny. Laurent Voulzy wylansowa\u0142 \u015bwiatowy hit Rockollection. Tekst francuski by\u0142 po\u0142\u0105czony z fragmentami klasycznych przeboj\u00f3w rockowych. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z irlandzk\u0105 grup\u0105 pop The Corrs' przy kowerze przeboju Everly Brothers All I Have To Do Is Dream, gdzie gra na gitarze i \u015bpiewa."@pl,
        "Lucien Voulzy, dit Laurent Voulzy, n\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1948 dans le 18e arrondissement de Paris, est un chanteur et compositeur fran\u00e7ais. Sa carri\u00e8re est notamment marqu\u00e9e par sa collaboration r\u00e9guli\u00e8re avec Alain Souchon depuis 1974."@fr,
        """Lucien Voulzy, m\u00e1s conocido por su nombre art\u00edstico Laurent Voulzy (n. Par\u00eds, 18 de diciembre de 1948) es un cantautor franc\u00e9s.Bisnieto de Gast\u00f3n Gerville-Reache e hijo de Lucien Gerville-Reache, empresario y pol\u00edtico Guadalupe (1928-2008) , y Marie-Louise Voulzy, que dej\u00f3 su isla natal para marcharse a Par\u00eds con el fin de intentar una carrera como cantante y bailarina - como dijo m\u00e1s tarde en su canci\u00f3n granadina del coraz\u00f3n, por lo que es "nacido en el gris por accidente" - que creci\u00f3 en Nogent-sur-Marne."""@es,
        "\u041b\u043e\u0440\u0430\u043d \u0412\u0443\u043b\u044c\u0437\u0438 (\u0444\u0440. Laurent Voulzy) (\u0440\u043e\u0434. 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1948, XVIII \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430), \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:14959862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurent_Voulzy>,
        <http://viaf.org/viaf/14959862>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e21f19cb-0e60-4f64-b14c-cdf0f03d4a9e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Voulzy_Concert_Belle-Ile_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurent_Voulzy.
doremus_artist:caa049ec-e996-38f2-9f35-f41506b831ab
owl:sameAs viaf:75897999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75897999>.
doremus_artist:caeaadc5-4881-33a5-bb4f-ce821451e133
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """Steve "Luke" Lukather (San Fernando Valley (Los Angeles), 21 oktober 1957) is een Amerikaans muzikant. Hij was gitarist, zanger, arrangeur en producer bij de band Toto, sessiemuzikant op meer dan 1500 albums en hij heeft daarnaast een solocarri\u00e8re sinds 1989."""@nl,
        """Steve Lee "Luke" Lukather (ur. 21 pa\u017adziernika 1957 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, kompozytor, wokalista i multiinstrumentalista, a tak\u017ce producent muzyczny. Steve Lukather znany jest przede wszystkim z wieloletnich wyst\u0119p\u00f3w w grupie muzycznej Toto, wraz z kt\u00f3r\u0105 uzyska\u0142 m.in. nagrod\u0119 Grammy."""@pl,
        "Steven Lee Lukather (born October 21, 1957) is an American guitarist, singer, songwriter, arranger and record producer, best known for his work with the rock band Toto. A prolific session musician, Lukather has recorded guitar tracks for more than 1,500 albums representing a broad array of artists and genres. He has also contributed to albums and hit singles as a songwriter, arranger and producer. Lukather has released seven solo albums, the latest of which, Transition, was released in January 2013."@en,
        "Steven Lee Lukather, mais conhecido como Steve Lukather, (Vale de S\u00e3o Fernando, 21 de outubro de 1957) \u00e9 um guitarrista, cantor, compositor, arranjador e produtor musical americano. Vencedor por cinco vezes do Grammy (e indicado por outras 12), Lukather \u00e9 conhecido pelo seu trabalho com a banda Toto, al\u00e9m de ter lan\u00e7ado \u00e1lbuns solo e trabalhado como guitarrista de est\u00fadio. Participou, como arranjador, compositor ou m\u00fasico participante, em mais de 1000 \u00e1lbuns. Tamb\u00e9m faz parte das bandas de jazz fusion El Grupo e Los Lobotomys, duas colabora\u00e7\u00f5es com m\u00fasicos de est\u00fadio famosos. Embora seu trabalho com o Toto tenha sido baseado predominantemente no pop rock, a carreira solo e os outros trabalhos de Lukather abrangem diversos outros g\u00eaneros, incluindo o rock, o rock progressivo, o jazz e o fun"@pt,
        "Steven Lee Lukather, meist kurz Steve Lukather (* 21. Oktober 1957 im San Fernando Valley, Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Gitarrist, Studiomusiker, S\u00e4nger, Arrangeur und Gr\u00fcndungsmitglied der Band Toto und weltweit erfolgreicher Solok\u00fcnstler."@de,
        "Steven Lee \u00abLuke\u00bb Lukather (n. 21 de octubre de 1957) es un guitarrista, arreglista, compositor y productor, co-fundador y l\u00edder de la banda de rock estadounidense Toto. Paralelamente al trabajo con su grupo, el m\u00fasico ha participado en m\u00e1s de 1500 \u00e1lbumes, seg\u00fan indica el sitio Allmusic. En 2008 fue el primer invitado como miembro de honor en la Academia Musical Fermatta en M\u00e9xico en el ciclo de charlas Master Class Series."@es,
        "Steven Luke Lukather dit Steve Lukather, n\u00e9 le 21 octobre 1957 \u00e0 Los Angeles, est un guitariste et chanteur am\u00e9ricain. Son jeu m\u00eale des influences de blues, de rock, de jazz fusion. Il est le guitariste principal du groupe de rock Toto depuis le d\u00e9but du groupe en 1977. Parall\u00e8lement, il entame en 1989 une carri\u00e8re solo, en formant notamment un deuxi\u00e8me groupe, Los Lobotomys. Influenc\u00e9 par Jimi Hendrix, Lukather est consid\u00e9r\u00e9 comme un des plus grands guitaristes contemporains, de par son jeu et sa technique ainsi que de sa musicalit\u00e9."@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u041b\u0438 \u041b\u044e\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440 (21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0432 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Toto. \u041b\u044e\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 1,5 \u0442\u044b\u0441. \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432. \u041e\u043d \u0432\u043d\u0451\u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041b\u044e\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30eb\u30ab\u30b5\u30fc\uff08Steve Lukather\u3001\u672c\u540d:Steven Lee Lukather\u30011957\u5e7410\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\uff08\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff09\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30d0\u30ec\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u8eab\u9577174cm"@ja;
    owl:sameAs viaf:84965173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Lukather>,
        <http://viaf.org/viaf/84965173>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd268536-b428-4e8f-b358-77b0622b62ff>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Image-SteveLukather.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Lukather.
doremus_artist:cbd309e0-eb8a-359c-ab02-80e98ba1c1e0
    owl:sameAs viaf:78408990;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78408990>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc5c4fec-ea32-4704-b2b4-328ce70054d1>.
doremus_artist:cc1a9309-696a-3a0a-a5a4-dc6c52bee42f
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Alberto Lysy (11 de febrero de 1935, Ciudad de Buenos Aires - 30 de diciembre de 2009, Suiza) violinista y director de orquesta argentino de trascendencia internacional, fundador de la famosa agrupaci\u00f3n camar\u00edstica Camerata Bariloche. Uno de los m\u00fasicos y pedagogos de la m\u00fasica m\u00e1s notables que dio Argentina, especializado en m\u00fasica barroca Fund\u00f3 en 1971 la Camerata Lysy, y posteriormente la  Academia Internacional Yehudi Menuhin y el Festival de Caril\u00f3."@es,
        "Alberto Lysy (February 11, 1935 \u2013 December 30, 2009) was a prestigious Argentine violinist and conductor. Alberto Lysy was born in Buenos Aires to Ukrainian immigrants in 1935. At age five, his father introduced him to the violin. Lysy left school at age 13 to devote more time to the instrument, and was subsequently trained by violinist Ljerko Spiller. Lysy traveled to London in 1952, where he enrolled in the Silver School; soon destitute, however, he made ends meet by playing under a bridge near the Royal National Theatre. Following a performance for UNESCO in Paris, he returned to Argentina in 1953, though a second opportunity in 1955 took him again to Europe, where he became the first South American artist to obtain a prize at the Queen Elisabeth International Music Competition, held th"@en,
        "Alberto Lysy (geboren 1935 in Buenos Aires, Argentinien, gestorben 2009 in Lausanne) ist ein argentinischer Geiger, Dirigent und Violinp\u00e4dagoge.Als Sch\u00fcler von Ljerko Spiller wurde er der erste lateinamerikanische Preistr\u00e4ger beim Concours Reine Elisabeth (K\u00f6nigin-Elisabeth-Wettbewerb) in Br\u00fcssel 1955. Er wurde ein pers\u00f6nlicher Student von Yehudi Menuhin. Neben einer erfolgreichen Karriere als Solist gr\u00fcndete er 1967 die Camerata Bariloche. Ab 1977 leitete er Yehudi Menuhins internationale Musikakademie in Saanen; aus den dortigen Studenten rekrutierte er die erfolgreiche Camerata Lysy."@de,
        "Alberto Lysy, n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires le 11 f\u00e9vrier 1935 et mort \u00e0 Lausanne le 30 d\u00e9cembre 2009, est un violoniste et chef d'orchestre argentin."@fr;
    owl:sameAs viaf:37102595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Lysy>,
        <http://viaf.org/viaf/37102595>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90b152b5-b7d1-4fa7-b772-262c00b752bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Lysy.
doremus_artist:ccd00ae3-0b8b-3917-8bb5-baaf2d4ae4b3
owl:sameAs viaf:84946286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84946286>.
doremus_artist:ccd79f58-dc23-31fc-8b03-0a0f6cf21003
owl:sameAs viaf:43217707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43217707>.
doremus_artist:cd67ba91-2848-3149-a940-9b97289fcaab
    rdfs:comment
        "Thomas East, (also spelled Easte, Est, or Este) (c.1540 \u2013 January 1609), was an English music publisher. His career was complicated by the existence of patents, monopolies granted by the crown to William Byrd and Thomas Morley. This restricted his ability to publish what he chose, but he nevertheless made an important contribution to musical life in England. He printed the significant collection of madrigals Musica Transalpina which appeared in 1588."@en;
    owl:sameAs viaf:18166529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_East>,
        <http://viaf.org/viaf/18166529>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_East.
doremus_artist:cd93f9b7-7e2c-3453-a21e-e127347919a1
    owl:sameAs viaf:85607504;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85607504>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a670e05a-cea8-4b37-bce9-d82daf1a0fa4>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f463a056-ae06-445b-bab2-449b11482bf2>.
doremus_artist:ce5f03fc-09ae-3cca-a1fc-0e753c99ea2d
    owl:sameAs viaf:43144814334668090831;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43144814334668090831>.
doremus_artist:ce91b113-2e92-3a7f-a786-08d2313dd424
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Bruno Ganz (* 22. M\u00e4rz 1941 in Z\u00fcrich) ist ein international t\u00e4tiger Schweizer Schauspieler und seit 1996 der Tr\u00e4ger des Iffland-Ringes. Er gilt als einer der bedeutendsten deutschsprachigen Schauspieler der Gegenwart."@de,
        "Bruno Ganz (German: [\u02c8bru\u02d0no \u02c8\u0261ant\u0361s] ; born 22 March 1941) is a Swiss actor, who has been a prominent figure in German language film and television for over fifty years. He has collaborated several times with filmmaker Wim Wenders, first as Jonathan Zimmerman in The American Friend (1977) and again as Damiel the Angel in both Wings of Desire (1987) and Faraway, So Close! (1993). Ganz is internationally renowned for portraying Adolf Hitler in the Academy Award-nominated film Downfall (2004). He has also had prominent supporting roles in several English language films, including The Boys From Brazil (1978), Strapless (1989), The Manchurian Candidate (2004), The Reader (2008), Unknown (2011) and Remember (2015)."@en,
        "Bruno Ganz (Zurique, 22 de mar\u00e7o de 1941) \u00e9 um ator su\u00ed\u00e7o, de carreira internacional."@pt,
        "Bruno Ganz (Z\u00fcrich, 22 maart 1941) is een Zwitserse acteur."@nl,
        "Bruno Ganz (n. Z\u00farich, Suiza; 22 de marzo de 1941) es un actor suizo que ha alcanzado celebridad internacional por su interpretaci\u00f3n del \u00e1ngel Damiel en El cielo sobre Berl\u00edn y como Adolf Hitler en el controvertido film Der Untergang El hundimiento (2004), si bien contaba ya con una importante carrera previa teatral y cinematogr\u00e1fica. Es el actual portador del Anillo de Iffland. Ha ganado el Premio David de Donatello, el de los cr\u00edticos alemanes, cr\u00edticos ingleses, Premio Sant Jordi, premio del film suizo, el Bambi alem\u00e1n y el Adolf Grimme."@es,
        "Bruno Ganz (ur. 22 marca 1941 w Zurychu) \u2013 szwajcarski aktor, re\u017cyser, operator i monta\u017cysta."@pl,
        "Bruno Ganz, n\u00e9 le 22 mars 1941 \u00e0 Zurich, est un acteur suisse."@fr,
        "\u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u0413\u0430\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Bruno Ganz; \u0440\u043e\u0434. \u0432 1941) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        """\u0628\u0631\u0648\u0646\u0648 \u063a\u0627\u0646\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Bruno Ganz) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 22 \u0645\u0627\u0631\u0633 1941 \u0641\u064a \u0632\u064a\u0648\u0631\u062e). \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0623\u062f\u0627\u0626\u0647\u0627 \u062f\u0648\u0631 \u062f\u0627\u0645\u064a\u0644 \u0641\u064a "\u0648\u0646\u063a\u0632 \u0623\u0648\u0641 \u062f\u064a\u0632\u0627\u064a\u0631" Wings of Desire\u060c \u0648\u062f\u0648\u0631\u0647 \u0643\u0623\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u062a\u0644\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0642\u0648\u0637. \u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0645\u0646\u0647\u0627: \u062f\u0648\u062a\u0634\u064a\u0631 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0628\u0631\u0627\u064a\u0632 \u0641\u064a 1976\u060c \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2000\u060c \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0641\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 2004 Best Actor"""@ar,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ac\u30f3\u30c4\uff08Bruno Ganz, 1941\u5e743\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u6620\u753b\u754c\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5e03\u9c81\u8bfa\u00b7\u5188\u8328\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aBruno Ganz \uff0c1941\u5e743\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u745e\u58eb\u8607\u9ece\u4e16\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6f14\u54e1\u3002\u4ed6\u66fe\u51fa\u6f14\u300a\u67cf\u6797\u82cd\u7a79\u4e0b\u300b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aDer Himmel \u00fcber Berlin\uff09\u4e3b\u89d2\u3002\u4ed6\u57282004\u5e74\u62cd\u6444\u7684\u7535\u5f71\u300a\u5e1d\u56fd\u6bc0\u6ec5\u300b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aDer Untergang\uff09\u4e2d\u9970\u6f14\u4e86\u5e0c\u7279\u52d2\u4e00\u89d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85499663;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Ganz>,
        <http://viaf.org/viaf/85499663>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4bd7519-d921-456c-8ec0-cdb56da0379f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruno_Ganz_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Ganz.
doremus_artist:d03b914d-0c22-33f3-b895-c48ca43af833
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    rdfs:comment
        "George Harvey Strait (* 18. Mai 1952 in Poteet, Atascosa County, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und ein bedeutender Vertreter des Neo-Traditionalismus. Bis 2015 erreichte er mit 22 Alben und 60 Singles Platz eins der Billboard-Country-Charts. Er hat in seiner 35-j\u00e4hrigen Karriere mehr als 100 Millionen Tontr\u00e4ger verkauft und tr\u00e4gt den Beinamen \u201eKing of Country\u201c."@de,
        """George Harvey Strait (18 de mayo de 1952) es un cantante de m\u00fasica country, actor y productor de Estados Unidos. A Strait se le conoce como "King of Country" y la cr\u00edtica le sit\u00faa como una leyenda viva. Es conocido por su estilo inconfundible de western swing, baladas de bar, honky-tonk y country fresco pero tradicional. Geoge Strait tiene el r\u00e9cord del mundo de mayor n\u00famero de singles que han sido n\u00famero uno, m\u00e1s que cualquier otro artista en la historia de la m\u00fasica de cualquier g\u00e9nero, habiendo grabado 44 n\u00fameros uno de Billboard hasta 2010."""@es,
        "George Harvey Strait (Poteet, Texas, 18 mei 1952) is een Amerikaanse countryzanger. Hij had zijn eerste nummer \u00e9\u00e9n hit in 1982 met Fool Hearted Memory. Sindsdien heeft hij vele hits gehad. George Strait heeft in de countryscene de meeste platinum onderscheidingen en is na Elvis en the Beatles de meest onderscheiden artiest in alle genres. Strait staat sinds 1981 onder contract bij MCA Nashville Records. Strait werd in 2006 opgenomen in de Country Music Hall of Fame."@nl,
        """George Harvey Strait (Texas, 18 de maio de 1952) \u00e9 um compositor, ator e produtor musical americano, conhecido como o "King of Country" ("Rei do Country") e \u00e9 considerado um dos artistas mais influentes dos Estados Unidos. Ele \u00e9 conhecido por seu estilo neotradicionalista de country, apar\u00eancia cowboy e \u00e9 dito ter trazido o country de volta para suas ra\u00edzes e longe do estilo pop da d\u00e9cada de 1980."""@pt,
        """George Harvey Strait (born May 18, 1952) is an American singer, songwriter, actor, and music producer known as the "King of Country" and one of the most influential and popular recording artists of all time. He is known for his neotraditionalist country style, cowboy look, and being one of the first and main country artists to bring country music back to its roots and away from the pop country era in the 1980s."""@en,
        "George StraitFichier:George Strait on stage.jpg George Harvey Strait, n\u00e9 le 18 mai 1952 \u00e0 Pearsall dans le Texas, est un chanteur am\u00e9ricain de musique country. Connu pour son style honky tonk country western, il est d\u00e9sign\u00e9 parfois sous le nom du \u00ab King of Country \u00bb. Il d\u00e9tr\u00f4ne Michael Jackson dans les charts US en ao\u00fbt 2009."@fr,
        """Il soprannome di Strait \u00e8 "il Re del country", e alcuni critici musicali lo hanno descritto come una leggenda vivente. Il successo di Strait inizia con il primo singolo Unwound nel 1981. Durante gli anni '80 pubblica 7 album che raggiungono il primo posto nelle classifiche della musica country. Secondo la RIAA Strait \u00e8 il dodicesimo artista per quanto riguarda le vendite degli album sul suolo statunitense. La carriera di cantante e attore di Strait gli \u00e8 valsa un totale di 300 milioni di dollari."""@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0425\u0430\u0440\u0432\u0438 \u0421\u0442\u0440\u0435\u0439\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Harvey Strait; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043c\u0430\u044f 1952 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 1980\u20142000-\u0445 \u0433\u0433. \u041a \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u043c\u0443 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 60 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430\u0445 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438\u00bb (\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f Mediabase 24/7, \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 Radio & Records \u0438 Gavin Report charts), \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 44 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u2116 1 \u0432 Billboard Hot Country Songs. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0421\u0442\u0440\u0435\u0439\u0442 \u0441\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u00ab\u0416\u0438\u0437\u043d\u044c \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438\u00bb (1992)."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u00b7\u30b9\u30c8\u30ec\u30a4\u30c8\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aGeorge Strait\uff09\uff081952\u5e745\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u55ac\u6cbb\u00b7\u53f2\u5d14\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGeorge Strait\uff0c1952\u5e745\u670818\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\uff0c1981\u5e74\u6b63\u5f0f\u51fa\u9053\uff0c\u73fe\u4eca\u4ecd\u6d3b\u8e8d\u65bc\u7f8e\u570b\u6a02\u58c7\u3002\u55ac\u6cbb\u00b7\u53f2\u5d14\u7279\u6709\u201c\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u4e4b\u738b\u201d\u4e4b\u79f0\uff0c\u4ed62009\u5e74\u5728\u7f8e\u570b\u9109\u6751\u6a02\u58c7\u7de0\u902044\u9996\u9109\u6751\u51a0\u8ecd\u55ae\u66f2\u7d00\u9304\uff0c\u76ee\u524d\u4ecd\u7121\u4eba\u8d85\u8d8a\u3002\u53e6\u5916\u55ac\u6cbb\u00b7\u53f2\u5d14\u7279\u9023\u7e8c30\u5e74\u6bcf\u5e74\u5728\u9109\u6751\u699c\u4e0a\u90fd\u6709TOP 10\u55ae\u66f2\u8a95\u751f\uff0c\u6b64\u9805\u7d00\u9304\u5df2\u6b63\u5f0f\u88ab\u5217\u5165\u91d1\u6c0f\u4e16\u754c\u7d00\u9304\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117917657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Strait>,
        <http://viaf.org/viaf/117917657>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ab2cf34-517e-48eb-b3a5-34e1cbcd600a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Strait_2014_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Strait.
doremus_artist:d1ae683a-c56e-34ff-add5-615ad521438d
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Cecchi. Carlo Cecchi est un acteur italien n\u00e9 le 25 janvier 1939 \u00e0 Florence (Italie)."@fr,
        "Carlo Cecchi (* 15. Januar 1939 in Florenz) ist ein italienischer Schauspieler."@de,
        "Carlo Cecchi (born 25 January 1939 in Florence, Tuscany, Italy) is an Italian actor. Born in Florence, Cecchi studied under the Living Theatre and with the Workshop of Eduardo De Filippo. In 1968, he made his debut for cinema in La sua giornata di gloria. In 1971, he directed in Florence a theatre cooperative playing works by Shakespeare, Mayakovsky, Brecht, Chekhov, and Moli\u00e8re. In 1992, he returned to cinema in The Death of a Neapolitan Mathematician by Mario Martone, and later worked for directors such as Bernardo Bertolucci, Pupi Avati, Ferzan \u00d6zpetek."@en;
    owl:sameAs viaf:24148687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Cecchi>,
        <http://viaf.org/viaf/24148687>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Cecchi.
doremus_artist:d20d4ebe-2b06-3564-8c84-b6e62bbd3360
    dbp:birthPlace dbr:Rajputana_Agency;
    dbp:deathPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        """Jagjit Singh (8 de febrero de 1941 \u2020 10 de octubre de 2011, Rajasthan), fue un cantante y compositor indio, tambi\u00e9n conocido popularmente como el "Rey de Ghazal", su estilo musical era mel\u00f3dica ancestral, ya que fusionaba con un estilo po\u00e9tico y nost\u00e1lgico. Fue uno de los pioneros de la m\u00fasica hindi en en modernizar su estilo musical con un car\u00e1cter elitista, que hizo asimilar a la audiencia. Desde su debut en 1966, su prol\u00edfica discograf\u00eda ha incluido a numeros duetos entre ellas su esposa, Chitra Singh, tambi\u00e9n ha participado como cantante de playback o reproducci\u00f3n para 40 bandas sonoras en pel\u00edculas de Bollywood, al menos con 50 \u00e1lbumes. Interpret\u00f3 en diferentes idiomas del subcontinente, como el hindi, el urdu, el nepal\u00ed, bengal\u00ed, gujarati y punjabi."""@es,
        """Jagjit Singh (8 de fevereiro de 1941 - 10 de outubro de 2011) foi um cantor e compositor indiano natural do Rajast\u00e3o e popularmente considerado o "Rei do Ghazal", estilo musical de ra\u00edzes ancestrais de tom mel\u00f3dico, po\u00e9tico e nost\u00e1lgico. Foi pioneiro neste estilo ao moderniz\u00e1-lo e ao retirar-lhe o cunho elitista, fazendo-o assimilar pelo povo."""@pt,
        """Jagjit Singh, born Jagmohan Singh (8 February 1941 \u2013 10 October 2011), was an iconic Indian Ghazal singer, composer and musician. Known as the "Ghazal King", he gained acclaim together with his wife, another renowned Indian ghazal singer Chitra Singh in the 1970s and 1980s. Their combination album comprising music from the films, Arth and Saath Saath is the HMV's largest selling combination album of all time. Sajda (An Offering, 1991), Jagjit Singh's magnum opus double album with Lata Mangeshkar holds the same record in non-film category. He sang in numerous languages. He was awarded the Padma Bhushan by the government of India in 2003. In February 2014, Government of India released a postal stamp in his honour."""@en;
    owl:sameAs viaf:110029082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jagjit_Singh>,
        <http://viaf.org/viaf/110029082>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jagjit_Singh_(Ghazal_Maestro).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jagjit_Singh.
doremus_artist:d2796a03-1453-3f17-84ce-dcca74f42b5b
owl:sameAs viaf:79236681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79236681>.
doremus_artist:d285d6c0-ba4a-3e78-bb50-b4a258fd5339
owl:sameAs viaf:117212376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117212376>.
doremus_artist:d2ba9fda-04a4-3c4c-b5e1-4bb5da600d80
owl:sameAs viaf:49415038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49415038>.
doremus_artist:d2ffe793-015d-3fe1-9260-16fa5651a246
owl:sameAs viaf:15029858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15029858>.
doremus_artist:d3bfff8e-8f20-36c2-b7fb-ba00d229e693
owl:sameAs viaf:107006632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107006632>.
doremus_artist:d4642f42-e7b3-39e3-84b0-e5718ab221ee
owl:sameAs viaf:21360081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21360081>.
doremus_artist:d4a7c930-a07f-394e-af53-d06847c5a76a
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Lee Konitz (* 13. Oktober 1927 in Chicago, Illinois, USA) ist ein Saxophonist des Modern Jazz. Auf seinem Hauptinstrument, dem Altsaxophon, stellte er am Ende der 1940er Jahre den einzigen origin\u00e4ren Beitrag neben Charlie Parker dar und zugleich beginnend mit seiner ersten Einspielung von Subconscious-Lee \u201eden wichtigsten neuen Einfluss nach diesem\u201c. In seiner motivischen Arbeit erreichte die Soloimprovisation Martin Kunzler zufolge \u201eeinen \u00e4sthetischen und inhaltlichen H\u00f6hepunkt.\u201c Mit seiner linearen Spielhaltung pr\u00e4gte der neben Lennie Tristano \u201ebedeutendste Cool-Innovator\u201c Musiker wie Paul Desmond oder Bill Evans ebenso wie Hans Koller und Albert Mangelsdorff und schlie\u00dflich sogar Avantgardisten wie Anthony Braxton."@de,
        "Lee Konitz (Chicago, 13 de Outubro de 1927), \u00e9 um compositor e saxofonista alto de jazz, norte-americano, de estilo cool e post-bop."@pt,
        "Lee Konitz (Chicago, 13 de octubre de 1927) es un saxofonista alto y compositor estadounidense de jazz. Est\u00e1 considerado como una de las fuerzas impulsoras del Cool Jazz, aunque se ha aproximado tambi\u00e9n al bebop y a la vanguardia jazz\u00edstica. Fue uno de los pocos saxofonistas que resisti\u00f3 la influencia de Charlie Parker en los a\u00f1os cincuenta. Paul Desmond y, especialmente, Art Pepper fueron muy influidos por Konitz. A lo largo de su extensa carrera, Konitz ha tocado con m\u00fasicos de una gran variedad de estilos de jazz."@es,
        "Lee Konitz (born October 13, 1927) is an American composer and alto saxophonist. He has performed successfully in a wide range of jazz styles, including bebop, cool jazz and avant-garde jazz. Konitz's association with the cool jazz movement of the 1940s and 1950s includes participation in Miles Davis's Birth of the Cool sessions, and his work with pianist Lennie Tristano. He was notable during this era as one of relatively few alto saxophonists to retain a distinctive style when Charlie Parker exerted a massive influence."@en,
        "Lee Konitz (ur. 13 pa\u017adziernika 1927 w Chicago) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista jazzowy. Laureat NEA Jazz Masters Award 2009. Znany ze wsp\u00f3\u0142pracy z takimi muzykami jak Miles Davis, Dave Brubeck, Ornette Coleman, Charles Mingus, Gerry Mulligan czy Elvin Jones. W 1949 nagra\u0142 z Milesem Davisem epokowy album Birth of the Cool, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Gilem Evansem, Lenniem Tristano i do dzi\u015b jest aktywnym i tw\u00f3rczym muzykiem. W lecie 2007 wyst\u0105pi\u0142 w Zielonej G\u00f3rze z zespo\u0142em Joachima Mencla z okazji \u201eOgrod\u00f3w Sztuki\u201d."@pl,
        """Lee KonitzFichier:Konitz Lee Koeln altes pfandhaus 201207.jpg Lee Konitz \u00e0 Cologne (20/12/2007) Lee Konitz (n\u00e9 le 13 octobre 1927 \u00e0 Chicago, Illinois) est un saxophoniste de jazz am\u00e9ricain. Il a \u00e9t\u00e9 le premier saxophoniste alto de cette p\u00e9riode \u00e0 se lib\u00e9rer du mod\u00e8le bebop et de l'influence de Charlie Parker (son ami par ailleurs). Dot\u00e9 d'une sonorit\u00e9 fluide, diaphane et a\u00e9r\u00e9e, il se d\u00e9marque totalement des autres altistes park\u00e9rien comme Julian "Cannonball" Alderley ou Phil Woods. Il a notamment influenc\u00e9 Art Pepper et Paul Desmond."""@fr,
        "\u041b\u0438 \u041a\u043e\u043d\u0438\u0446 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lee Konitz; \u0440\u043e\u0434. 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1927 \u0433. \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u2014 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:71373696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Konitz>,
        <http://viaf.org/viaf/71373696>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9136db51-46ba-4208-afd6-7753fb0739aa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Konitz_Lee_Koeln_altes_pfandhaus_201207.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Konitz.
doremus_artist:d4aa03c4-f946-3fe9-8a66-0678dfe677ec
owl:sameAs viaf:226419896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226419896>.
doremus_artist:d4fd41cb-ee03-3c66-a391-66fabf87cc85
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Santo_André;
    rdfs:comment
        """Alfredo Jos\u00e9 da Silva (May 19, 1929 \u2013 March 4, 2010), popularly known as Johnny Alf, was a Brazilian musician, sometimes known as the "Father of Bossa Nova". Alf was born in Vila Isabel, Rio de Janeiro, and began playing piano at age 9. His father died when he was 3 and he was raised by his mother who worked as a maid to raise him. He attended Col\u00e9gio Pedro II, receiving support from his mother's employers. He played in nightclubs in the Copacabana neighborhood of Rio, where he was noticed by later bossa nova pioneers. His first single, "Falseta" was released in 1952, with a debut album following in 1961."""@en,
        "Alfredo Jos\u00e9 da Silva (R\u00edo de Janeiro, 19 de mayo de 1929 \u2014 Santo Andr\u00e9, 4 de marzo de 2010), conocido como Johnny Alf, fue un compositor, cantante y pianista brasile\u00f1o."@es,
        "Johnny Alf (eigentlich Alfredo Jos\u00e9 da Silva, * 19. Mai 1929 in Rio de Janeiro; \u2020 4. M\u00e4rz 2010 in S\u00e3o Paulo) war ein brasilianischer Musiker (Piano, Gesang) des Bossa Nova."@de,
        "Lo stile ritmato del suo pianismo ha influenzato schiere di cantanti e di strumentisti brasiliani. Il critico musicale Ruy Castro ha definito Johnny Alf \u00abil vero padre della bossa nova\u00bb, e in segno di apprezzamento da Jobim ricevette il nomignolo di \u201cGenialf\u201d."@it,
        "N\u00e9 Alfredo Jos\u00e9 da Silva \u00e0 Vila Isabel, pr\u00e8s de Rio de Janeiro, le 19 mai 1929, Johnny Alf est chanteur et pianiste, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des p\u00e8res m\u00e9connus de la bossa nova. Il est mort le 4 mars 2010 dans un h\u00f4pital de Santo Andr\u00e9, en banlieue de S\u00e3o Paulo, au Br\u00e9sil, dans un relatif oubli. La chanteuse Wanda Sa a rappel\u00e9 que Johnny Alf est le pr\u00e9curseur de la Bossa Nova, avant que ce genre musical se soit d\u00e9velopp\u00e9. S'il est reconnu comme une influence majeure par Tom Jobim et Jo\u00e3o Gilberto, il a en revanche rat\u00e9 le coche lorsque la bossa nova a connu un vif succ\u00e8s."@fr,
        "Perdeu o pai, cabo do ex\u00e9rcito, aos tr\u00eas anos de idade. Sua m\u00e3e trabalhava em casa de uma fam\u00edlia na Tijuca e o criou sozinha. Seus estudos de piano come\u00e7aram aos nove anos, com Geni Borges, amiga da fam\u00edlia para a qual sua m\u00e3e trabalhava. O compositor n\u00e3o tinha parentes. Vivia em um asilo em Santo Andr\u00e9. Seu \u00faltimo show foi em agosto de 2009, no Teatro do Sesi, em S\u00e3o Paulo, ao lado da cantora Ala\u00edde Costa. Faleceu aos 80 anos no hospital estadual M\u00e1rio Covas, em Santo Andr\u00e9 (SP), onde, durante tr\u00eas anos, se tratou de um c\u00e2ncer de pr\u00f3stata. Ele vivia em uma casa de repouso na cidade."@pt;
    owl:sameAs viaf:228385764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Alf>,
        <http://viaf.org/viaf/228385764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ae8b421-c988-491f-8ad0-8d0b169e5991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Alf.
doremus_artist:d5b91e92-631e-313b-8c03-efcc4486535f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Quentin,_Aisne>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marc Delmas (* 28. M\u00e4rz 1885 in Saint-Quentin; \u2020 30. November 1931 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Delmas studierte am Conservatoire de Paris bei Xavier Leroux und Paul Vidal. MIt der Kantate Le Po\u00e8te et la F\u00e9e gewann er 1919 den Second Grand Prix de Rome. Er wurde vor allem als Komponist von B\u00fchnenwerken bekannt (darunter die Oper La\u00efs, 1908 und die Operette Sylvette, 1932), komponierte aber auch kammermusikalische Werke, eine Balade f\u00e9erique f\u00fcr Chor und Klavier und eine Rapsodie Lusacienne f\u00fcr Violine und Orchester (1928).Delmas nahm interessierten Anteil an der Chorbewegung und beteiligte sich am Conseil Sup\u00e9rieur de la Musique Populaire."@de,
        "Marc Delmas, n\u00e9 \u00e0 Saint-Quentin le 28 mars 1885 et mort \u00e0 Paris le 30 novembre 1931, \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais. Il a notamment compos\u00e9 l'op\u00e9rette Sylvette (1932) avec Henry F\u00e9vrier."@fr,
        "Marc Marie Jean Baptiste Delmas (28 March 1885 \u2013 30 November 1931) was a French Expressionist composer and writer."@en,
        "\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30c7\u30eb\u30de\uff08Marc Marie Jean Baptiste Delmas 1885\u5e743\u670828\u65e5 - 1931\u5e7411\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u8457\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56875423;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Delmas>,
        <http://viaf.org/viaf/56875423>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DelmasM.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc_Delmas.
doremus_artist:d6184401-3812-341a-836d-02fb5ca3608a
    rdfs:comment
        "Rodolphe Burger, n\u00e9 le 26 novembre 1957 \u00e0 Colmar, est un musicien et chanteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12502659;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rodolphe_Burger>,
        <http://viaf.org/viaf/12502659>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb7bcca7-c2ca-4a7a-9af6-54bdae21bbdb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rodolphe_Burger_-_Fête_de_l'Humanité_2012_-_006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rodolphe_Burger.
doremus_artist:d6367fb3-74d0-3b72-973a-6d305d5cf806
owl:sameAs viaf:5122768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5122768>.
doremus_artist:d67f5132-783d-3c6f-b45d-19eeeb61fedb
owl:sameAs viaf:36480160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36480160>.
doremus_artist:d8363bf7-71e1-31a8-be7d-29be412a5508
owl:sameAs viaf:37341055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37341055>.
doremus_artist:d84a7545-bd65-3840-a127-7163bfa1fc72
owl:sameAs viaf:160694341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160694341>.
doremus_artist:d854be75-7288-35eb-9d72-0b9bed612520
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bernard Le Bouyer (ou Le Bovier) de Fontenelle, n\u00e9 \u00e0 Rouen le 11 f\u00e9vrier 1657 et mort, presque centenaire, \u00e0 Paris le 9 janvier 1757, est un \u00e9crivain et scientifique fran\u00e7ais."@fr,
        "Bernard Le Bovier de Fontenelle (French: [f\u0254\u0303t\u0259n\u025bl]; 11 February 1657 \u2013 9 January 1757), also called Bernard Le Bouyer de Fontenelle, was a French author and an influential member of three of the academies of the Institut de France, noted especially for his accessible treatment of scientific topics during the unfolding of the Age of Enlightenment."@en,
        "Bernard le Bovier de Fontenelle (* 11. Februar 1657 in Rouen; \u2020 9. Januar 1757 in Paris) war ein einflussreicher und vielseitiger franz\u00f6sischer Schriftsteller und Aufkl\u00e4rer. Fontenelle (wie er in der Literaturgeschichte ausschlie\u00dflich genannt wird) z\u00e4hlt neben Pierre Bayle zu den bedeutendsten franz\u00f6sischen Fr\u00fchaufkl\u00e4rern."@de,
        """Bernard le Bovier de Fontenelle (Rouen, 11 februari 1657- Parijs, 9 januari 1757) was een invloedrijke en veelzijdige Franse "philosophe", libertijn, pedagoog en commentator op de wetenschappelijke revolutie. Hij schreef aanvankelijk tragedies, en pastorale po\u00ebzie, maar later brieven. Hij is samen met Pierre Bayle de belangrijkste vroege vertegenwoordiger van de Franse Verlichting. Hij be\u00efnvloedde Voltaire en Diderot."""@nl,
        "Bernard le Bovier de Fontenelle (a veces tambi\u00e9n aparece referenciado como Bernard le Bouyer de Fontenelle) (Ruan, 11 de febrero de 1657 - Par\u00eds, 9 de enero de 1757) fue un escritor y fil\u00f3sofo franc\u00e9s."@es,
        "Bernard le Bovier de Fontenelle (ur. 11 lutego 1657 w Rouen, zm. 9 stycznia 1757 w Pary\u017cu) - francuski filozof, religioznawca, pisarz i poeta. Bratanek Pierre i Thomasa Corneille. By\u0142 prekursorem metody por\u00f3wnawczej w badaniach nad religiami, autorem traktatu De l'origine des fables, w kt\u00f3rej stwierdzi\u0142 zadziwiaj\u0105c\u0105 zgodno\u015b\u0107 mi\u0119dzy wierzeniami staro\u017cytnych Grek\u00f3w i Indian. W 1686 opublikowa\u0142 Rozmowy o wielo\u015bci \u015bwiat\u00f3w, gdzie da\u0142 wyraz swojemu sceptycyzmowi w poznaniu otaczaj\u0105cej nas rzeczywisto\u015bci. Od 1691 by\u0142 cz\u0142onkiem Akademii Francuskiej."@pl,
        "Bernard le Bovier de Fontenelle, tamb\u00e9m referenciado como Bernard le Bouyer de Fontenelle (Rouen, 11 de fevereiro de 1657 \u2013 Paris, 9 de janeiro de 1757) foi um dramaturgo franc\u00eas."@pt,
        "Nei suoi scritti fu un anticipatore di molti temi dell'Illuminismo. La sua opera pi\u00f9 celebre \u00e8 Conversazioni sulla pluralit\u00e0 dei mondi (1686)."@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u0440 \u041b\u0435 \u0411\u043e\u0432\u044c\u0435\u0301 \u0434\u0435 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0435\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Bernard le Bovier de Fontenelle; 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1657, \u0420\u0443\u0430\u043d, \u2014 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1757, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439, \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u044f."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fb\u30dc\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30c8\u30cd\u30eb\uff08Bernard le Bovier de Fontenelle\u30011657\u5e742\u670811\u65e5 - 1757\u5e741\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8457\u8ff0\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u591a\u5b87\u5b99\u8ad6\u306e\u5553\u8499\u66f8\u3001\u300e\u4e16\u754c\u306e\u591a\u6570\u6027\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5bfe\u8a71\u300f\u304c\u5f53\u6642\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u8af8\u8a00\u8a9e\u306b\u8a33\u3055\u308c\u3001\u77e5\u8b58\u968e\u7d1a\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba\u306e\u4f1a\u54e1\u3002 \u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u7236\u306f\u6cd5\u670d\u8cb4\u65cf\u3067\u3001\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u9ad8\u7b49\u6cd5\u9662\u4ed8\u5f01\u8b77\u58eb\u3002\u6bcd\u306e2\u4eba\u306e\u5144\u306f\u6709\u540d\u306a\u5287\u4f5c\u5bb6\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30eb\u30cd\u30a4\u30e6\u3068\u30c8\u30de\u30fb\u30b3\u30eb\u30cd\u30a4\u30e6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u30b3\u30ec\u30fc\u30b8\u30e5\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u7236\u306e\u8077\u696d\u3092\u7d99\u3044\u3067\u5f01\u8b77\u58eb\u306b\u306a\u308b\u304c\u3001\u88c1\u5224\u30671\u56de\u5f01\u8b77\u3057\u305f\u306e\u307f\u3067\u8f9e\u3081\u3066\u3057\u307e\u3044\u3001\u5f8c\u4e16\u3092\u30c7\u30ab\u30eb\u30c8\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u7acb\u5834\u306b\u305f\u3064\u54f2\u5b66\u8005\u30fb\u79d1\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u306e\u30b5\u30ed\u30f3\u306b\u51fa\u5165\u308a\u3057\u3001\u5287\u4f5c\u3082\u8a66\u307f\u308b\u304c\u3001\u8a55\u4fa1\u306f\u5f97\u3089\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u30021686\u5e74\u300129\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u300e\u795e\u8a17\u306e\u6b74\u53f2\u300f\u3001\u300e\u30a2\u30b8\u30e3\u30aa\u4eba\u7269\u8a9e\u300f\u3001\u300e\u4e16\u754c\u306e\u591a\u6570\u6027\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5bfe\u8a71\u300f\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u300e\u4e16\u754c\u306e\u591a\u6570\u6027\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5bfe\u8a71\u300f\u306f\u516c\u7235\u592b\u4eba\u306b\u5929\u6587\u5b66\u3092\u6559\u3048\u308b\u3068\u3044\u3046\u4f53\u88c1\u306e\u5bfe\u8a71\u5f62\u5f0f\u306e\u79d1\u5b66\u5553\u8499\u66f8\u3067\u3042\u308b\u3002\u82f1\u8a9e\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u306b\u8a33\u3055\u308c\u305f\u307b\u304b\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u7ffb\u8a33\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u306f\u3001\u7981\u66f8\u3068\u3055\u308c\u711a\u66f8\u306b\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30ed\u30e2\u30ce\u30bd\u30d5\u306b\u3088\u3063\u3066\u5730\u4e0b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u30021691\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba\u4f1a\u54e1\u30011697\u5e74\u79d1\u5b66\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u7d42\u8eab\u66f8\u8a18\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u3042\u30681\u6708\u3067100\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u8fce\u3048\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b1757\u5e741\u6708\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u6b7b\u4ea1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:99744686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Le_Bovier_de_Fontenelle>,
        <http://viaf.org/viaf/99744686>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fontenelle_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Le_Bovier_de_Fontenelle.
doremus_artist:d8f5d682-621a-39ff-b0c0-7731262c91fd
    dbp:birthPlace dbr:Mühlhausen;
    dbp:deathPlace dbr:Mühlhausen;
    rdfs:comment
        "Johann Rudolph (auch Rudolf) Ahle (* 24. Dezember 1625 in M\u00fchlhausen/Th\u00fcringen; \u2020 9. Juli 1673 ebenda) war ein deutscher Komponist, Organist, Dichter und evangelischer Kirchenmusiker."@de,
        "Johann Rudolph Ahle (24 December 1625 \u2013 9 July 1673) was a German composer, organist, theorist, and Protestant church musician."@en,
        "Johann Rudolph Ahle (24 d\u00e9cembre 1625 - 9 juillet 1673) est un compositeur allemand, organiste, th\u00e9oricien et musicien d'\u00e9glise protestant."@fr,
        "Nato in Turingia, studi\u00f2 letteratura, teologia e musica inizialmente nella sua citt\u00e0 natale poi a Gottinga ed Erfurt. \u00c8 noto soprattutto per i molti corali tuttora in uso nella Chiesa luterana e per i chiari lavori teorico-didattici che ci ha lasciato."@it;
    owl:sameAs viaf:51956381;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Rudolph_Ahle>,
        <http://viaf.org/viaf/51956381>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Rudolph_Ahle.
doremus_artist:d962c010-8316-3e99-aa2e-3ce3bbc454cb
owl:sameAs viaf:221933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221933>.
doremus_artist:d9af4a8d-b8ed-3962-ab4c-da04630ae10f
owl:sameAs viaf:119160245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119160245>.
doremus_artist:da3a5222-3ec8-3957-89f5-5018d23a8773
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Gilles,_Belgium>;
    dbp:deathPlace dbr:Brussles;
    rdfs:comment
        "Clara Clairbert, n\u00e9e \u00e0 Saint-Gilles (Bruxelles) le 21 f\u00e9vrier 1899 et morte \u00e0 Bruxelles le 16 ao\u00fbt 1970, est une soprano belge."@fr,
        "Clara Pierre Impens (21 February 1899 \u2013 16 August 1970) was a Belgian soprano who sang under the stage-name Clara Clairbert."@en;
    owl:sameAs viaf:34666694;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clara_Clairbert>,
        <http://viaf.org/viaf/34666694>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clara_Clairbert.
doremus_artist:dadc1e64-c804-3960-97f2-fa9098ae98a5
owl:sameAs viaf:49542395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49542395>.
doremus_artist:db76dc41-682c-3778-8892-abdd4f462f24
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Darmstadt;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0634\u0645\u0627\u0644\u0641\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Peter Schmalfuss) (\u062a\u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2008) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0641\u0627\u0644\u062a\u0631 \u063a\u064a\u0632\u064a\u0643\u064a\u0646\u063a \u0648\u0623\u062f\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0625\u064a\u0634\u0628\u0627\u062e\u0631 \u0648\u0641\u064a\u0644\u0647\u0644\u0645 \u0643\u064a\u0645\u0628\u0641."@ar,
        "Peter Schmalfuss (* 13. Januar 1937 in Berlin; \u2020 23. Oktober 2008 in Darmstadt) war ein deutscher Pianist. Er studierte bei Walter Gieseking, Adrian Aeschbacher und Wilhelm Kempff. Ab 1960 begann er Tourneen durch Europa, Nordafrika und Asien. Seine Einspielungen enthalten einen kompletten Zyklus der Beethoven-Sonaten und vor allem die Werke von Chopin. Er war 35 Jahre Professor an der Akademie f\u00fcr Tonkunst (Darmstadt) und Mitglied der Chopin-Gesellschaft in Warschau."@de,
        "Peter Schmalfuss (January 13, 1937 \u2013 October 23, 2008) was a German classical pianist born in Berlin, Germany. He studied with Walter Gieseking, Adrian Aeschbacher and, at the Beethoven-Class Positano, with Wilhelm Kempff. In 1960 he began touring in Europe, North Africa, and Asia; his performing accomplishments included presenting a complete cycle of the Beethoven sonatas on consecutive evenings. At the invitation of the Chopin Society of Warsaw, Poland, of which he was a member, he performed at Chopin\u2019s birth house in \u017belazowa Wola, Poland. Schmalfuss also arranged various small festivals in which he championed neglected chamber music by Carl Maria von Weber. He did not exclude contemporary music from his attention, however; for instance, he recorded piano music by Akin Euba in 1989 and "@en;
    owl:sameAs viaf:85870516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Schmalfuss>,
        <http://viaf.org/viaf/85870516>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7601a96f-a7df-4967-bdf6-fa1779c25e0a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Schmalfuss.
doremus_artist:dbb62dcf-99e6-3932-b893-ed517ce0f64e
    owl:sameAs viaf:49413989;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413989>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0bc64782-91ff-4e57-abb3-4ed721c6487d>.
doremus_artist:dc1fd7c7-2b16-3c4c-a7a3-fc57c74ad705
    owl:sameAs viaf:233063950;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233063950>,
        <http://viaf.org/viaf/260836286>,
        <http://viaf.org/viaf/277700070>,
        <http://viaf.org/viaf/27817395>,
        <http://viaf.org/viaf/39573248>.
doremus_artist:dd1093d2-2874-3095-8d84-02b9cfa1f6b4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Muskogee,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Byas (Carlos Wesley, dit Don), saxophoniste am\u00e9ricain (Muskogee, Oklahoma, 1912 - Amsterdam, Pays-Bas, 1972)."@fr,
        """Carlos Wesley "Don" Byas (October 21, 1912 \u2013 August 24, 1972) was an American jazz tenor saxophonist, most associated with bebop. He played with Count Basie, Duke Ellington, Art Blakey, and Dizzy Gillespie, among others, and also led his own band. He lived in Europe for the last 26 years of his life."""@en,
        "Don Byas  (* 21. Oktober 1912 in Muskogee, Oklahoma als Carlos Wesley Byas; \u2020 24. August 1972 in Amsterdam) war ein Jazz-Tenorsaxophonist. Der Tenorsaxophonist Don Byas gilt als Bindeglied und Musiker des \u00dcbergangs von der Coleman Hawkins-Schule zu den Neuerungen des Bebops um Charlie Parker und Lucky Thompson. Er begann in den Big Bands des Swing, wie Andy Kirk und Count Basie. Am meisten in Erinnerung wird seine Kunst des Balladenspiels (Laura, These Foolish Things) bleiben. Durch seine lange Abwesenheit von der amerikanischen Jazzszene ist er schnell in Vergessenheit geraten."@de,
        "Don Byas naci\u00f3 en Muskogee, Oklahoma. Sus padres eran m\u00fasicos. Su madre toc\u00f3 el piano y su padre el clarinete. Byas empez\u00f3 su formaci\u00f3n en m\u00fasica cl\u00e1sica, aprendiendo a tocar el viol\u00edn, el clarinete y el saxo alto, el cual toc\u00f3 hasta el fin de los a\u00f1os 20. Benny Carter, qui\u00e9n toc\u00f3 muchos instrumentos, era su \u00eddolo en este tiempo. Byas empez\u00f3 a tocar en orquestas locales a la edad de 17 a\u00f1os, con Bennie Moten, Terrence Holder y Walter Page. Fund\u00f3 y dirigi\u00f3 su propia banda de college, Don Carlos and His Collegiate Ramblers, durante 1931-32, en el Langston College, Oklahoma."@es,
        "Prima di trasferirsi definitivamente in Europa, Byas fu uno degli strumentisti di punta del nascente bebop. Negli anni successivi al suo trasferimento, pur rimanendo un modello per gli specialisti del suo strumento, a causa della lontananza dalla madrepatria, sembr\u00f2 perdere parte della sua influenza. Dotato di una voce calda e potente e di un profondo vibrato, molto simile a quello di Coleman Hawkins, Byas, sempre tenuto nella massima considerazione dai suoi contemporanei, era una voce insolita nel panorama bebop, in cui i sassofonisti preferivano ispirarsi alla sonorit\u00e0 di Lester Young. Come Ben Webster (un altro tenorista jazz che scelse l'Europa come sua residenza), Byas trovava la massima ispirazione e liricit\u00e0 soprattutto nella esecuzione delle ballad."@it;
    owl:sameAs viaf:74036913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Byas>,
        <http://viaf.org/viaf/74036913>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4554ec28-0e97-45f1-ad3d-696a48326f1c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Byas.
doremus_artist:de04f183-e671-3c07-8522-a26f5fa53066
owl:sameAs viaf:2875467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2875467>.
doremus_artist:deeb6d28-052b-3155-89db-de3c80ab239e
owl:sameAs viaf:150518233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/150518233>.
doremus_artist:df2033a0-e61f-3fe0-9511-7f6814a55793
owl:sameAs viaf:305047452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305047452>.
doremus_artist:df5cc2eb-6040-32d9-8b1a-c4822d57962d
    dbp:birthPlace dbr:Ostend;
    rdfs:comment
        "Arnaud Charles Ernest Hintjens (Oostende, 21 mei 1949), beter bekend onder zijn artiestennaam Arno, is een Belgische rockzanger, die liedjes vertolkt vooral in het Frans, soms in het Engels, Nederlands en sporadisch ook in het Oostends dialect."@nl,
        "Arno (* 21. Mai 1949 in Ostende; eigentlich Arno Hintjens) ist ein belgischer S\u00e4nger und Musiker."@de,
        "Arno, de son vrai nom Arnold Charles Ernest Hintjens, est un chanteur et acteur belge, n\u00e9 le 21 mai 1949 \u00e0 Ostende. Trilingue, il a d'abord surtout chant\u00e9 en anglais avant de privil\u00e9gier le fran\u00e7ais et parfois le flamand. Il est souvent surnomm\u00e9 \u00ab le Higelin belge \u00bb ou encore \u00ab le Tom Waits belge \u00bb ."@fr,
        "Arnold Charles Ernest Hintjens (born 21 May 1949), better known by his stage name Arno, is a Belgian artist born in Oostende. He was the frontman of TC Matic, one of the best-known Belgian bands of the 1980s. Since the band split in 1986 he has had a solo career. In the Belgian film Camping Cosmos he played the homosexual lifeguard Harry who does not pay attention to Lolo Ferrari who is incarnating a caricature of Pamela Anderson."@en;
    owl:sameAs viaf:19867768;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arno_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/19867768>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03a82b66-d021-4754-aca2-399d51ee6199>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4dec38f1-e9cd-4e22-830d-eedf6d7113a5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hintjens,_Arno_(2005).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Arno_(singer)>.
doremus_artist:df5f9271-61f7-3841-9e20-ce91b95f82e5
owl:sameAs viaf:32254518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32254518>.
doremus_artist:df777bac-0a6b-342c-ad2d-706097f9d4d3
    owl:sameAs viaf:201115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Patterson>,
        <http://viaf.org/viaf/201115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/032874fd-b9fc-486e-a510-d7261b3b3def>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Patterson.
doremus_artist:dfbdb718-b9b4-3949-81fe-e48646908662
owl:sameAs viaf:79839290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79839290>.
doremus_artist:e0202e43-a0ce-31ca-9e7d-e54a83b5e920
    rdfs:comment
        "Norman Orville Scribner (February 25, 1936 \u2013 March 22, 2015) was an American conductor, composer, pianist and organist. He was most widely known as the founder of The Choral Arts Society of Washington, and as its artistic director for over 45 years."@en;
    owl:sameAs viaf:64196193;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Scribner>,
        <http://viaf.org/viaf/64196193>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Scribner.
doremus_artist:e1374acc-530e-3b43-b499-4765cb5d3568
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Midland,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Cheryl Studer (* 24. Oktober 1955 in Midland, Michigan) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Cheryl Studer (Midland (Michigan), 24 oktober 1955) is een Amerikaanse sopraan."@nl,
        "Cheryl Studer (born October 24, 1955) is a Grammy Award winning American dramatic soprano who has sung at many of the world's major opera houses. Studer has performed more than eighty roles ranging from the dramatic repertoire to roles more commonly associated with lyric sopranos and coloratura sopranos, and, in her late stage, mezzo-sopranos. She is most admired for her interpretations of the works of Richard Strauss and Richard Wagner."@en,
        "Cheryl Studer, (24 de outubro de 1955 em Midland, M\u00edchigan) \u00e9 uma soprano estadounidense soprano l\u00edrico-dram\u00e1tica."@pt,
        "Cheryl Studer, (nacida el 24 de octubre de 1955 en Midland, M\u00edchigan) es una soprano estadounidense de destacada actuaci\u00f3n en la d\u00e9cada 1985-1995, de inusual versatilidad en repertorio italiano, franc\u00e9s y alem\u00e1n, sobresali\u00f3 como soprano l\u00edrico-dram\u00e1tica. Fue la soprano m\u00e1s promocionada y grabada de ese per\u00edodo, con una vasta discograf\u00eda. Destac\u00f3 como Elisabeth en Tannh\u00e4user y Elsa en Lohengrin, de Wagner, y como Salome y La mujer sin sombra, de Richard Strauss."@es,
        "Cheryl Studer, n\u00e9e le 24 octobre 1955  \u00e0 Midland dans le Michigan, \u00c9tats-Unis, est une soprano am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u30b7\u30a7\u30ea\u30eb\u30fb\u30b9\u30c6\u30e5\u30fc\u30c0\u30fc\uff08Cheryl Studer, 1955\u5e7410\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3001\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u306e\u30df\u30c3\u30c9\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u300212\u6b73\u3088\u308a\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30aa\u30cf\u30a4\u30aa\u5dde\u30aa\u30d0\u30fc\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5927\u5b66\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3080\u30021978\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e3b\u50ac\u3059\u308b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30db\u30c3\u30bf\u30fc\u306b\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u6d3b\u52d5\u306e\u5f8c\u30011980\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3073\u30011981\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30e1\u30bf\u30ca\u300e\u58f2\u3089\u308c\u305f\u82b1\u5ac1\u300f\u306e\u30de\u30ea\u30fc\u3092\u6b4c\u3044\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u30021982\u5e74-1984\u5e74\u306b\u306f\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30011984\u5e74-1986\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f7c\u5973\u304c\u30b9\u30bf\u30fc\u30c0\u30e0\u306b\u306e\u3057\u4e0a\u304c\u308b\u5951\u6a5f\u306f1985\u5e74\u306e\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b7\u30ce\u30fc\u30dd\u30ea\u6307\u63ee\u3067\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u300e\u30bf\u30f3\u30db\u30a4\u30b6\u30fc\u300f\u306e\u30a8\u30ea\u30fc\u30b6\u30d9\u30c8\u3092\u6b4c\u3044\u3001\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3053\u3068\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u66f4\u306b\u6d3b\u52d5\u306e\u5834\u3092\u5e83\u3052\u3066\u3044\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b7\u30ce\u30fc\u30dd\u30ea\u306e\u4ed6\u306b\u3082\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30ec\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\u7b49\u3001\u8457\u540d\u306a\u6307\u63ee\u8005\u304b\u3089\u306e\u4fe1\u983c\u3082\u539a\u304f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u3082\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3064\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cheryl_Studer>,
        <http://viaf.org/viaf/10034840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cedc341e-0def-4e5b-988e-f58df78d872a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cheryl_Studer.
doremus_artist:e1497bbf-6022-3126-951a-3b4a24d384a8
    dbp:birthPlace dbr:Noisy-le-Sec;
    dbp:deathPlace dbr:Guainville;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Delannoy.Jean DelannoyFichier:Jean Delannoy.JPG Jean Delannoy dans les ann\u00e9es 2000. Jean Delannoy est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 12 janvier 1908 \u00e0 Noisy-le-Sec (d\u00e9partement de la Seine) et mort le 18 juin 2008 \u00e0 Guainville (Eure-et-Loir)."@fr,
        "Ha vinto il Grand Prix du Festival al Festival di Cannes 1946 con il film Sinfonia pastorale (La symphonie pastorale). In seguito ha presentato in concorso al Festival anche Risorgere per amare (Les jeux sont faits) (1947) e Maria Antonietta regina di Francia (Marie-Antoinette reine de France) (1955) ed \u00e8 stato giurato nell'edizione del 1973. Nel 1986 \u00e8 stato insignito del Premio C\u00e9sar onorario."@it,
        "Jean Delannoy (* 12. Januar 1908 in Noisy-le-Sec; \u2020 18. Juni 2008 in Guainville) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Jean Delannoy (12 January 1908 \u2013 18 June 2008) was a French actor, film editor, screenwriter and film director. Although Delannoy was born in a Paris suburb, his family was from Haute-Normandie in the north of France. He was a Protestant, a descendant of Huguenots, some of whom fled the country during the French Wars of Religion first to settle in Wallonia then, after their name became De la Noye and then Delano, were on the second ship to emigrate to Plymouth, Massachusetts."@en,
        "Jean Delannoy (Noisy-le-Sec, 12 de janeiro de 1908 \u2014 Guainville, 18 de junho de 2008) foi um cineasta, ator e roteirista franc\u00eas."@pt,
        "Jean Delannoy (Noisy-le-Sec, 12 januari 1908 \u2013 Guainville, 18 juni 2008) is een Franse filmregisseur en scenarioschrijver. Hij was een gedegen vakman, vooral gekend voor zijn drama's, melodrama's en historisch getinte films die dikwijls gebaseerd waren op literair werk. Hij was een zeer productief cineast : tussen 1934 en 1972 realiseerde hij 36 langspeelfilms. Op hoge leeftijd kwam hij even terug als filmregisseur met een religieuze trilogie."@nl,
        "Jean Delannoy (ur. 12 stycznia 1908 w Noisy-le-Sec ko\u0142o Pary\u017ca, zm. 18 czerwca 2008) \u2013 francuski re\u017cyser filmowy, aktor, scenarzysta. Jest potomkiem hugonockiej rodziny. W czasie studi\u00f3w w Pary\u017cu zwi\u0105za\u0142 si\u0119 z przemys\u0142em filmowym, wyst\u0119puj\u0105c jako aktor w filmach niemych, a tak\u017ce pracuj\u0105c jako monta\u017cysta (m.in. przy filmie ukrai\u0144skiego emigranta Anatole Litvaka Tovaritch z 1935). Od 1933 zaj\u0105\u0142 si\u0119 te\u017c re\u017cyseri\u0105 film\u00f3w fabularnych, pocz\u0105tkowo o charakterze komercyjnym. Tworzy\u0142 w tym okresie filmy przygodowe, m.in. Makao, piek\u0142o gry (1939, z udzia\u0142em Ericha von Stroheima), Pontcarral (1942) oraz melodramaty (Raj szatana, 1938)."@pl,
        "Jean Delannoy, cineasta franc\u00e9s, (1908-2008)"@es,
        "\u0416\u0430\u043d \u0414\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u0443\u0430 (\u0444\u0440. Jean Delannoy, 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1908, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0441\u0442\u044c\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, \u0418\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 2008, \u0413\u0435\u043d\u0432\u0438\u043b\u044c, \u042d\u0440 \u0438 \u041b\u0443\u0430\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0430\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:9858472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Delannoy>,
        <http://viaf.org/viaf/9858472>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Delannoy.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Delannoy.
doremus_artist:e174b1ce-0f8a-3b0e-8316-4f680a6ff4c7
    owl:sameAs viaf:61732179;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61732179>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92f41edc-9484-4591-8a1c-539891de29fc>.
doremus_artist:e18c5a97-7e56-3e94-a3d8-11e61b843af1
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Rose et David Rose (Guyana). David Rose est un compositeur et acteur britannique n\u00e9 le 15 juin 1910 \u00e0 Londres (Royaume-Uni), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1990 \u00e0 Burbank (Californie)."@fr,
        "David Rose (* 15. Juni 1910 in London; \u2020 23. August 1990 in Burbank) war ein in England geborener US-amerikanischer Songwriter, Komponist und Arrangeur. Zu seinen ber\u00fchmtesten Kompositionen z\u00e4hlen The Stripper (1958), Holiday for Strings und Calypso Melody. Rose schrieb und arrangierte auch die Hintergrundmusik zu zahlreichen Fernsehserien, darunter Bonanza, Unsere kleine Farm und Abenteuer unter Wasser."@de,
        """David Rose (June 15, 1910 \u2013 August 23, 1990) was an American songwriter, composer, arranger, pianist, and orchestra leader. His most famous compositions were "The Stripper", "Holiday for Strings", and "Calypso Melody". He also wrote music for many television series, including It's a Great Life, The Tony Martin Show, Little House on the Prairie, Highway to Heaven, Bonanza, and Highway Patrol under the pseudonym "Ray Llewellyn."  Rose's work in composing music for television programs earned him four Emmys. In addition, he was musical director for The Red Skelton Show during its 21-year run on the CBS and NBC networks. He was a member of Phi Mu Alpha Sinfonia, the national fraternity for men in music."""@en,
        """David Rose (Londen, 15 juni 1910 \u2013 Burbank, 23 augustus 1990) was een Amerikaans componist, arrangeur, songwriter, pianist en orkestleider. Hij is vooral bekend geworden door zijn composities "The Stripper", "Holiday for Strings", en "Calypso Melody". Hij schreef tevens onder het pseudoniem "Ray Llewellyn" muziek voor een groot aantal televisieseries zoals It's a Great Life, The Tony Martin Show, Little House on the Prairie, Highway To Heaven, Bonanza, en Highway Patrol. Hij won in zijn carri\u00e8re vier Emmy Awards."""@nl,
        "David Rose (ur. 15 czerwca 1910 w Londynie, zm. 23 sierpnia 1990 w Burbank) \u2013 ameryka\u0144ski tw\u00f3rca s\u0142\u00f3w do piosenek, kompozytor, aran\u017cer, pianista i dyrygent pochodzenia \u017cydowskiego. Jego najbardziej znane utwory to The Stripper, Holiday for Strings i Calypso Melody. Tworzy\u0142 muzyk\u0119 do seriali telewizyjnych Domek na prerii, Autostrada do nieba, Bonanza i wielu innych pod w\u0142asnym nazwiskiem lub pod pseudonimem \u201eRay Llewellyn\u201d. Ponadto by\u0142 r\u00f3wnie\u017c dyrektorem muzycznym programu telewizyjnego Reda Skeltona, kt\u00f3ry przez 21 lat emitowano na antenach CBS i NBC. Laureat czterech nagr\u00f3d Emmy w kategoriach muzycznych. Nale\u017ca\u0142 do korporacji Phi Mu Alpha Sinfonia zrzeszaj\u0105cej muzyk\u00f3w p\u0142ci m\u0119skiej. By\u0142 pierwszym m\u0119\u017cem Judy Garland."@pl,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\uff08David Rose, 1910\u5e746\u670815\u65e5 - 1990\u5e748\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u81ea\u8eab\u306e\u697d\u56e3\uff08\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\uff09\u3082\u7387\u3044\u3066\u3044\u305f\u3002\u5973\u512a\u3067\u6b4c\u624b\u306e\u30b8\u30e5\u30c7\u30a3\u30fb\u30ac\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306f\u3001\u5143\u59bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54334740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Rose_(songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/54334740>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a429333f-fb1e-4158-95f1-74617c870077>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Rose_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Rose_(songwriter)>.
doremus_artist:e19cd8ad-9d95-365f-a87f-e3ed780efd40
    dbp:birthPlace dbr:Derby;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Dexter (2 August 1925 \u2013 23 March 1990) was an English theatre, opera and film director."@en;
    owl:sameAs viaf:54335407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Dexter>,
        <http://viaf.org/viaf/54335407>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Dexter.
doremus_artist:e2e8dff8-ff7d-3451-bd6b-9a39ff7691e9
    dbp:birthPlace dbr:Fano;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Saturno Meletti (1906 in Fano \u2013 23 September 1985 in Rome) was an Italian operatic bass-baritone particularly associated with the standard Italian repertory and contemporary works. Meletti began his career in his native city as Escamillo, in 1929, later appearing in several small theatres throughout Italy. He took part in many creations, notably Gian Francesco Malipiero's Antonio e Cleopatra (Florence,1938), Ildebrando Pizzetti's Vanna Lupa (Rome, 1947), Adriano Lualdi's La Luna di Cairibi (Milan, 1953), Renzo Rossellini's La Guerra (Naples, 1956)."@en;
    owl:sameAs viaf:117369600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Saturno_Meletti>,
        <http://viaf.org/viaf/117369600>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Saturno_Meletti.
doremus_artist:e3d35e4a-6628-32c4-81d6-ca7da65eec1b
owl:sameAs viaf:7576989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7576989>.
doremus_artist:e53066f5-932a-3a4c-aa1c-52d3f1935ebc
owl:sameAs viaf:54340428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54340428>.
doremus_artist:e57f948b-e0c3-3bdd-b399-8c6a597e6e2d
owl:sameAs viaf:78808060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78808060>.
doremus_artist:e599454d-5e56-3e93-8ed8-ce69de60b315
owl:sameAs viaf:94057591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94057591>.
doremus_artist:e61983ea-ac24-354c-9d4e-55f7e83c95c7
    rdfs:comment
        "Hector Dufranne (25 October 1870 \u2013 4 May 1951) was a Belgian operatic bass-baritone who enjoyed a long career that took him to opera houses throughout Europe and the United States for more than four decades. Admired for both his singing and his acting, Dufranne appeared in a large number of world premieres, most notably the role Golaud in the original production of Claude Debussy's Pell\u00e9as et M\u00e9lisande in 1902, which he went on to sing 120 times at that house. He had an excellent singing technique which maintained the quality of his voice even into the latter part of his career. His wide vocal range and rich resonant voice enabled him to sing a variety of roles which encompassed French, German, and Italian opera."@en;
    owl:sameAs viaf:64191554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hector_Dufranne>,
        <http://viaf.org/viaf/64191554>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hector_Dufranne_(1870-1951)_in_1918.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hector_Dufranne.
doremus_artist:e643e153-27e5-388c-b39f-e03a9aba8752
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Eric Jean Weissberg (n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1939) est un banjo\u00efste am\u00e9ricain, connu pour avoir sign\u00e9 la bande originale du film D\u00e9livrance."@fr,
        """Eric Weissberg (born August 16, 1939) is an American singer, banjo player and multi-instrumentalist, best known for playing solo in "Dueling Banjos," featured as the theme of the movie Deliverance (1972) and released as a single that reached number 1 in 1973 in the United States and Canada. A member of the folk group, the Tarriers, for years, Weissberg later developed a career as a session musician. He has played and recorded with leading rock and popular musicians and groups of the late 20th century. Weissberg continues to play at folk festivals."""@en;
    owl:sameAs viaf:32186846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Weissberg>,
        <http://viaf.org/viaf/32186846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Weissberg.
doremus_artist:e6fd801e-857a-3994-8c61-ffe99ddb29be
owl:sameAs viaf:29176405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29176405>.
doremus_artist:e717e260-589c-3880-9b26-e0c7c7ad6770
owl:sameAs viaf:19873056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19873056>.
doremus_artist:e7226b96-1cb7-3753-96cc-cb5d0ea62fd2
owl:sameAs viaf:54481719; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54481719>.
doremus_artist:e7286057-6220-3b90-abba-7a176879d30c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lexington,_Kentucky>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Harlan Howard, n\u00e9 le 8 septembre 1927 \u00e0 D\u00e9troit, au Michigan, et mort le 3 mars 2002 \u00e0 Nashville, au Tennessee, est un prolifique compositeur am\u00e9ricain, principalement de musique country. Au cours d'une carri\u00e8re qui s'est \u00e9chelonn\u00e9e sur six d\u00e9cennies, il a \u00e9crit un grand nombre de chansons qui ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es par des artistes de styles diff\u00e9rents. Il a \u00e9t\u00e9 admis en 1997 au Country Music Hall of Fame."@fr,
        "Harlan Perry Howard (* 8. September 1929 in Lexington, Kentucky; \u2020 3. M\u00e4rz 2002 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Country-Musiker und Komponist. Viele der bekanntesten Country-St\u00fccke stammen aus seiner Feder."@de,
        "Harlan Perry Howard (September 8, 1927 \u2013 March 3, 2002) was an American songwriter, principally in country music. In a career spanning six decades, Howard wrote a large number of popular and enduring songs, recorded by a variety of different artists. Howard was married to country singer Jan Howard. He was inducted into the Nashville Songwriters Hall of Fame in 1973, and the Country Music Hall of Fame in 1997."@en;
    owl:sameAs viaf:80099532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harlan_Howard>,
        <http://viaf.org/viaf/80099532>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harlan_Howard.
doremus_artist:e76438bc-eba8-304d-9f90-7c055411209b
owl:sameAs viaf:27270635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27270635>.
doremus_artist:e7a2e82b-cad9-3f8e-8bb0-174c55fb8617
owl:sameAs viaf:19864005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19864005>.
doremus_artist:e8cbf629-e234-3e40-9d50-e266e1f24b83
    dbp:birthPlace dbr:Wolverhampton;
    rdfs:comment
        "(This article is about Dave Holland, the jazz bassist and composer. For other people with this name, see Dave Holland (disambiguation).) Dave Holland (born 1 October 1946) is an English jazz double bassist, composer and bandleader who has been performing and recording for five decades. He has lived in the United States for over 40 years. Holland has played with some of the greatest names in jazz, and has participated in several classic recording sessions."@en,
        "Dave Holland (* 1. Oktober 1946 in Wolverhampton, England) ist ein britischer Jazz-Bassist und Komponist. Die verschiedenen Formationen von Dave Holland haben sich h\u00e4ufig als Sprungbrett f\u00fcr Solokarrieren wie jene des Altsaxofonisten Steve Coleman erwiesen."@de,
        "Dave Holland (Wolverhampton, 1 de Outubro de 1946) \u00e9 um baixista e compositor brit\u00e2nico que desempenhou um papel importante no avant-garde jazz, tocou com importantes nomes do jazz, como Miles Davis, Chick Corea, Anthony Braxton, Kenny Wheeler, Pat Metheny e Michael Brecker."@pt,
        "Dave Holland (Wolverhampton, 1 oktober 1946) is een Brits jazzbassist en componist. Holland begon bas te spelen als negenjarige. Op zijn zestiende ging hij van school om een carri\u00e8re als professioneel muzikant te beginnen. In 1963 verhuisde hij naar Londen, waar hij drie jaar studeerde aan de Guildhall School of Music and Drama. In 1968 werd hij op uitnodiging van Miles Davis, die hem zag optreden in Londen, lid van de Miles Davis band. Hij volgde Davis naar New York en nam de albums Filles de Kilimanjaro, In a Silent Way en Bitches Brew met hem op."@nl,
        "Dave Holland (ur. 1 pa\u017adziernika 1946 w Wolverhampton) \u2013 brytyjski basista jazzowy oraz kompozytor, kt\u00f3ry jest znacz\u0105cym przedstawicielem jazzu awangardowego (ang. avant-garde jazz). Laureat NEA Jazz Masters Award 2017."@pl,
        "Dave Holland est un contrebassiste, bassiste, violoncelliste, et compositeur de jazz anglais n\u00e9 le 1er octobre 1946 \u00e0 Wolverhampton."@fr,
        "Dave Holland naci\u00f3 el 1 de octubre, de 1946 en Wolverhampton, Staffordshire, Inglaterra. Es un m\u00fasico de jazz, especializado como bajista y compositor. Holland es una figura destacada dentro del estilo avant-garde. Ha tocado y grabado discos con afamados m\u00fasicos de jazz, como director y como acompa\u00f1ante. Ha trabajado junto a Miles Davis, Stan Getz, Chick Corea, Anthony Braxton, el multiinstrumentista Sam Rivers, y en el tr\u00edo Gateway con John Abercrombie, Jack DeJohnette y con el guitarrista Pepe Habichuela."@es,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30db\u30e9\u30f3\u30c9\uff08Dave Holland, 1946\u5e7410\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115064351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Holland>,
        <http://viaf.org/viaf/115064351>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ea233ad-c340-4f62-8678-dbad528aa58e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave_Holland1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Holland.
doremus_artist:e970d0b7-f6cf-32d6-8b19-04626500e817
owl:sameAs viaf:27278178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278178>.
doremus_artist:e9e69786-cf2d-3a8f-8e05-f062581e2ade
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Viareggio;
    rdfs:comment
        "Alberto Franchetti (* 18. September 1860 in Turin; \u2020 4. August 1942 in Viareggio) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Alberto Franchetti (18 September 1860 \u2013 4 August 1942) was an Italian opera composer."@en,
        "Alberto Franchetti (Turijn, 18 september 1860- Viareggio, 4 augustus 1942) was een Italiaans componist."@nl,
        "Alberto Franchetti (Tur\u00edn, 18 de septiembre de 1860 \u2014 Viareggio, 4 de agosto de 1942) fue un compositor italiano de \u00f3pera, perteneciente a la escuela verista y exponente tambi\u00e9n de la Giovane Scuola (Escuela de J\u00f3venes). Franchetti ten\u00eda inicialmente los derechos de Tosca, drama de Victorien Sardou, que luego vendi\u00f3 a Giacomo Puccini."@es,
        """Alberto FranchettiFichier:Alberto Franchetti circa 1906.jpg Alberto Franchetti vers 1906. \u0152uvres principales 
* Cristoforo Colombo' 
* Germania Alberto Franchetti, n\u00e9 le 8 septembre 1860 \u00e0 Turin et mort le 4 ao\u00fbt 1942 \u00e0 Viareggio, est un compositeur italien de la fin du XIXe et du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, appartenant \u00e0 l'\u00c9cole du v\u00e9risme et \u00e0 la Giovane Scuola."""@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0435\u0442\u0442\u0438 (18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1860 \u2014 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1942) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b1\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Alberto Franchetti, 1860\u5e749\u670818\u65e5 - 1942\u5e748\u67084\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c8\u30ea\u30ce\u51fa\u8eab\u3002\u7269\u5fc3\u3068\u3082\u306b\u4e0d\u81ea\u7531\u306e\u306a\u3044\u8cb4\u65cf\u306e\u51fa\u81ea\u3067\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3084\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u5b66\u3076\u3002 \u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u3001\u30de\u30b9\u30ab\u30fc\u30cb\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30ce\u3001\u30ec\u30aa\u30f3\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ed\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u3044\u308f\u3086\u308b\u300c\u65b0\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u697d\u6d3e\u300dgiovane scuola italiana\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u7279\u306b\u5f7c\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u3053\u306e\u697d\u6d3e\u4e2d\u3067\u3082\u6700\u3082\u5148\u92ed\u7684\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u697d\u5287\u3092\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a7\u30ea\u30ba\u30e2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u878d\u5408\u3055\u305b\u305f\u3001\u3068\u8a55\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b1892\u5e74\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30dc Cristoforo Colombo\u300b\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d6\u30b9\u3092\u63cf\u3044\u305f\u300c\u65b0\u5927\u9678\u767a\u898b\u300d400\u5468\u5e74\u8a18\u5ff5\u4f5c\u54c1\uff09\u30681902\u5e74\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30cb\u30a2 Germania\u300b\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u8cb4\u65cf\u51fa\u8eab\u306e\u6545\u304b\u4ed6\u306e\u540c\u5e74\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7af6\u4e89\u5fc3\u30fb\u6575\u5bfe\u5fc3\u306b\u4e4f\u3057\u304f\u3001\u300a\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30b7\u30a7\u30cb\u30a8 Andrea Ch\u00e9nier\u300b\u3068\u300a\u30c8\u30b9\u30ab Tosca\u300b\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u5316\u306e\u6a29\u5229\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30ce\u3068\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306b\u7121\u511f\u3067\u8b72\u6e21\u3057\u3066\u3057\u307e\u3044\u3001\u305d\u308c\u3089\u304c\u5f7c\u3089\u306e\u5091\u4f5c\u306b\u306a\u3063\u305f\u306e\u306f\u76ae\u8089\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74037520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Franchetti>,
        <http://viaf.org/viaf/74037520>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alberto_Franchetti_circa_1906.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Franchetti.
doremus_artist:eaae15c1-dfe2-3f7c-8944-581d79595e9a
owl:sameAs viaf:221804388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221804388>.
doremus_artist:eb30f8c1-08c2-33c2-a4e1-fd601f203692
owl:sameAs viaf:74118706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74118706>.
doremus_artist:eba4fd58-2367-3a45-97da-d415b7b5bafa
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/White_Plains,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Orono,_Maine>;
    rdfs:comment
        "Edward D. (Sandy) Ives (ur. 1925 w White Plains, Nowy Jork; zm. 1 sierpnia 2009) \u2013 kanadyjski folklorysta."@pl,
        """Edward Dawson (Sandy) Ives (September 4, 1925 \u2013 August 1, 2009) was an American folklorist. His work concentrated on the oral traditions of Maine and the Maritime Provinces of Canada, particularly, as he said, "on local songs and their makers but also on cycles of tales about local heroes." He founded the Maine Folklore Center in 1992 and was its director until his retirement in 1998."""@en;
    owl:sameAs viaf:94295811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_D._Ives>,
        <http://viaf.org/viaf/94295811>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Edward_D._Ives>.
doremus_artist:ec1b2b1d-4f78-38f0-b5e2-797cca208774
owl:sameAs viaf:119964699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119964699>.
doremus_artist:ed1a5cea-df2b-34da-b9c1-c2784fcc21ab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sakai,_Osaka>;
    rdfs:comment
        "Yasunori Imamura (jap. \u4eca\u6751 \u6cf0\u5178, Imamura Yasunori; * 19. Oktober 1953 in Sakai, Pr\u00e4fektur \u014csaka, Japan) ist ein japanischer Lautenist."@de,
        "Yasunori Imamura (\u4eca\u6751 \u6cf0\u5178 Imamura Yasunori, born 19 October 1953 in Sakai, Osaka) is a Japanese lutenist. His teachers included lute with Eugen M\u00fcller-Dombois and Hopkinson Smith at the Schola Cantorum Basiliensis, where in 1981 he received his soloist's diploma. In addition, he studied interpretation and basso continuo with Ton Koopman and Johann Sonnleitner and composition with Wolfgang Neininger."@en,
        "Yasunori Imamura, n\u00e9 le 19 octobre 1953  \u00e0 Sakai, Osaka est un luthiste franco-japonais."@fr,
        "\u4eca\u6751 \u6cf0\u5178\uff08\u3044\u307e\u3080\u3089 \u3084\u3059\u306e\u308a\u30011953\u5e7410\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\uff08\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u594f\u8005\uff09\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002\u5927\u962a\u5e9c\u583a\u5e02\u51fa\u8eab\u3002\u30b9\u30a4\u30b9\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19865676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yasunori_Imamura>,
        <http://viaf.org/viaf/19865676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yasunori_Imamura.
doremus_artist:eef9f2cc-a91e-3bce-9317-79fe902f1285
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alfred Desenclos (* 7. Februar 1912 in Le Portel; \u2020 31. M\u00e4rz 1971 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Desenclos arbeitete zun\u00e4chst als Industriedesigner, um als siebentes von zehn Kindern seine Familie zu unterst\u00fctzen. Ab 1929 vervollkommnete er seine pianistischen F\u00e4higkeiten am Konservatorium von Roubaix, bevor er ab 1932 am Conservatoire de Paris studierte. Hier gewann er beim Wettbewerb um den Prix de Rome, der 1942 nach zweij\u00e4hriger Pause erstmals wieder ausgetragen wurde, den Ersten Premier Grand Prix."@de,
        """Alfred Desenclos (7 February 1912 \u2013 31 March 1971) was a French composer of (modern) classical music. Desenclos was a self-described "romantic" whose music is highly expressive and atmospheric and rooted in rigorous compositional technique. To support his family, Desenclos had to renounce continuing his general studies and work as an industrial designer until the age of 20, but in 1929, he entered the Conservatory in Roubaix, France, to study piano. Until that time, he had played only as an amateur."""@en,
        """Alfred Desenclos est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 au Portel (Pas-de-Calais) le 7 f\u00e9vrier 1912, mort \u00e0 Paris le 3 mars 1971. Pianiste de formation. Grand Prix de Rome 1942, directeur du Conservatoire de Roubaix de 1943 \u00e0 1950. Grand Prix de la ville de Paris 1954. Ami d'Arthur Honegger, il se d\u00e9finissait lui-m\u00eame comme "romantique". Sa musique, \u00e0 dominante m\u00e9lodique et harmonique, parfois teint\u00e9e d'influences jazzistiques a \u00e9t\u00e9 largement occult\u00e9e par la pr\u00e9pond\u00e9rance de la musique post-s\u00e9rielle des ann\u00e9es 1950-1970. Il est le p\u00e8re de l'organiste Fr\u00e9d\u00e9ric Desenclos."""@fr,
        """Auto-definitosi "romantico," la sua musica risulter\u00e0 altamente espressiva: questo grazie alla complessa tavolozza di colori musicali che sapr\u00e0 utilizzare con maestria pur restando legato alle tecniche compositive pi\u00f9 rigorose. Per sostenere la sua famiglia il giovane Alfred lavora come designer industriale fino all'et\u00e0 di 20 anni.Rinuncia cos\u00ec agli studi generici e nel 1929 si iscrive al Conservatorio di Roubaix (Francia) per studiare pianoforte, strumento che fino a quel momento aveva suonato da autodidatta."""@it,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0414\u0435\u0437\u0430\u043d\u043a\u043b\u043e (\u0444\u0440. Alfred Desenclos; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1912, \u041b\u0435-\u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1971, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u043e, \u0432 1929 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0432 \u0432 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0420\u0443\u0431\u044d, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441 1932 \u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0412 1930-\u0435 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u041d\u043e\u0442\u0440-\u0414\u0430\u043c-\u0434\u0435-\u041b\u043e\u0440\u0435\u0442. \u0412 1942 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438. \u0412 1943\u20141950 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u0420\u0443\u0431\u044d, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0411\u044b\u043b \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0441 \u0410\u0440\u0442\u044e\u0440\u043e\u043c \u041e\u043d\u0435\u0433\u0433\u0435\u0440\u043e\u043c, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u0435\u0433\u043e \u00ab\u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c\u00bb."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30c7\u30b6\u30f3\u30af\u30ed\uff08Alfred Desenclos, 1912\u5e747\u67082\u65e5 - 1971\u5e743\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100985130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Desenclos>,
        <http://viaf.org/viaf/100985130>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5b78661-0800-4785-b900-409054407ed9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Desenclos.
doremus_artist:f0753e12-d845-35bc-b7f5-668c4fd7d1a2
owl:sameAs viaf:24809103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24809103>.
doremus_artist:f13d8a8c-3773-382a-a402-115b87f01107
owl:sameAs viaf:225406451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225406451>.
doremus_artist:f15e08fa-c4ff-37c5-9e69-09f9ed76f42f
    dbp:birthPlace dbr:Düsseldorf;
    rdfs:comment
        "\u00c9dith Selig-Pap\u00e9e is a French classical soprano in concert, opera and Lied, known for singing music of Johann Sebastian Bach and French composers. She has been teaching at the \u00c9cole Normale de Musique de Paris."@en;
    owl:sameAs viaf:61743912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Selig>,
        <http://viaf.org/viaf/61743912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edith_Selig.
doremus_artist:f2530614-20bb-3444-ba64-4587ad349f4a
owl:sameAs viaf:44580845; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44580845>.
doremus_artist:f28439bf-6b63-36e6-b3e2-e31997da11f4
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Irving Fine Irving Gifford Fine, n\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 1914 \u00e0 Boston \u2013 mort le 23 ao\u00fbt 1962 \u00e0 Natick, est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Irving Gifford Fine (* 3. Dezember 1914 in Boston, Massachusetts; \u2020 23. August 1962 ebenda) war ein US-amerikanischer Komponist. Fine studierte an der Harvard University bei Edward Burlingame Hill, Walter Piston und Sergei Alexandrowitsch Kussewizki und von 1938 bis 1939 in Paris bei Nadia Boulanger. Von 1945 bis 1950 wirkte er als Assistent Professor an der Harvard University, danach unterrichtete er an der Brandeis University, wo er 1954 Professor wurde. Er komponierte eine Sinfonie, eine Orchestersuite, ein Lamento f\u00fcr Streichorchester, kammermusikalische Werke, Ch\u00f6re und Lieder."@de,
        "Irving Gifford Fine (3 de Dezembro de 1914 - 3 de Agosto de 1962) foi um compositor estadunidense. O trabalho de Irving \u00e9 melhor assimilado como neo-classicista, rom\u00e2ntico e se s\u00e9rios elementos."@pt,
        """Irving Gifford Fine (December 3, 1914 \u2013 August 23, 1962) was an American composer. Fine's work assimilated neoclassical, romantic, and serial elements. Composer Virgil Thomson described Fine's "unusual melodic grace" while Aaron Copland noted the "elegance, style, finish and...convincing continuity" of Fine's music. Fine was a member of a close-knit group of Boston composers in the mid-20th century who were sometimes called the "Boston Six" or "Boston School." Other members of the Boston School included Arthur Berger, Leonard Bernstein, Aaron Copland, Lukas Foss, and Harold Shapero."""@en,
        "\u30a2\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30d5\u30a1\u30a4\u30f3\uff08Irving Fine\u30011914\u5e7412\u67083\u65e5 - 1962\u5e748\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u3068\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u3068\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u306e\u8981\u7d20\u3092\u540c\u5316\u3055\u305b\u305f\u3082\u306e\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u306e\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u5b66\u58eb\u3068\u4fee\u58eb\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u308b\u3002\u6307\u63ee\u3092\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u306e\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3068\u30e9\u30c9\u30af\u30ea\u30d5\u5927\u5b66\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021939\u5e74\u304b\u30891950\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u6559\u3048\u3066\u3001\u30b0\u30ea\u30fc\u30af\u30e9\u30d6\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u6df1\u3081\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021950\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d6\u30e9\u30f3\u30c0\u30a4\u30b9\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irving_Fine>,
        <http://viaf.org/viaf/32183114>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80a48d4a-f75d-4e5e-bd39-37004b5c4227>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irving_Fine.
doremus_artist:f2b59193-0614-34d6-a877-f917d99177b6
owl:sameAs viaf:27261353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27261353>.
doremus_artist:f2fea251-7929-315a-a13f-432e30b90be4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Cruz,_California>;
    rdfs:comment
        "Jeff Ballard (* 17. September 1963 in Santa Cruz, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Schlagzeuger des Modern Jazz."@de,
        "Jeff Ballard (17 de septiembre de 1963) es un baterista de jazz estadounidense. De Santa Cruz, California, tras tres a\u00f1os de gira con Ray Charles, ha tocado con algunos de los mejores m\u00fasicos de jazz, como Chick Corea, Pat Metheny, Reid Anderson, Brad Mehldau, Kurt Rosenwinkel, Mark Turner, Miguel Zenon y Eli Degibri. Es miembro del colectivo Fly, junto al saxofonista Mark turner, y el bajista Larry Grenadier. Adem\u00e1s, ha tocado junto al saxofonista Joshua Redman."@es,
        "Jeff Ballard (born September 17, 1963) is an American jazz drummer from Santa Cruz, California. He has played with Ray Charles and Pat Metheny and plays periodically with Chick Corea in many groups such as Origin and the Chick Corea New Trio. He also played with many New York-based jazz musicians such as Reid Anderson, Brad Mehldau, Kurt Rosenwinkel, Mark Turner, Miguel Zenon and Eli Degibri. He has also played with the Joshua Redman Elastic Band. He is currently a member of the Brad Mehldau Trio and co-leader of Fly, a collective trio with Mark Turner and Larry Grenadier."@en,
        "Jeff BallardFichier:Jeff-ballard.jpg Jeff Ballard est un batteur de jazz am\u00e9ricain, n\u00e9 le 17 septembre 1963 \u00e0 Santa Cruz, en Californie. Il a jou\u00e9 pour Ray Charles, Pat Metheny et Chick Corea, entre autres. Il int\u00e8gre le trio de Brad Mehldau apr\u00e8s le d\u00e9part de Jorge Rossy en 2006. Au point de vue technique, son style s'impose par un agr\u00e9ment rapide et fluide y compris en accompagnement de th\u00e8mes lents. Il est rendu c\u00e9l\u00e8bre par un jeu extr\u00eamement vif, sp\u00e9cialement \u00e0 la main droite."@fr;
    owl:sameAs viaf:85728094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeff_Ballard_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/85728094>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jeff-ballard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jeff_Ballard_(musician)>.
doremus_artist:f3209d68-f5c3-30e4-99d4-d2b4494ac403
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Hyacinthe Collin de Vermont (* 19. Januar 1693 in Versailles; \u2020 16. Februar 1761 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Maler des Rokoko. Der Sohn des Hofmusikers und Malers Nicolas Collin und der Jeanne Collet, studierte unter Jean Jouvenet und Hyacinthe Rigaud, welcher auch sein Patenonkel war, Malerei. Nach einem Studienaufenthalt in Rom kehrte er nach Paris zur\u00fcck und wurde 1725 Mitglied der Acad\u00e9mie royale de peinture et de sculpture. Er war ein Bruder des Komponisten Fran\u00e7ois Collin de Blamont."@de,
        "Hyacinthe Collin de Vermont (19 January 1693, Versailles \u2013 16 February 1761, Paris) was a French painter. Collin de Vermont was a pupil of Jouvenet and of Rigaud."@en,
        "Hyacinthe Collin de Vermont, n\u00e9 le 19 janvier 1693 \u00e0 Versailles et mort le 16 f\u00e9vrier 1761 \u00e0 Paris, est un peintre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:49495812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hyacinthe_Collin_de_Vermont>,
        <http://viaf.org/viaf/49495812>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Collin_de_Vermont_(Versailles).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hyacinthe_Collin_de_Vermont.
doremus_artist:f42a21e4-76bc-3d45-be30-2f7530c07153
owl:sameAs viaf:38666095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38666095>.
doremus_artist:f480bde5-839c-3e36-a3d5-67ed5b57182c
owl:sameAs viaf:46962504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46962504>.
doremus_artist:f4cada75-c511-344e-b428-c87692642e0d
owl:sameAs viaf:59278367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59278367>.
doremus_artist:f5140bc2-ac4b-34c7-8fc0-39780a9806b7
owl:sameAs viaf:24866611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24866611>.
doremus_artist:f54c3bcb-4846-3613-b95e-f1415166fcbb
owl:sameAs viaf:77107497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77107497>.
doremus_artist:f5591a35-cf36-3e94-aeea-3a58a17a2328
    owl:sameAs viaf:85549562;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85549562>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c99f826-239e-4027-a356-a8ef8b529fd3>.
doremus_artist:f56561f9-c10b-3f8c-8bf2-cdfdec337b82
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Maurice Delage (* 13. November 1879 in Paris; \u2020 21. September 1961 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Pianist."@de,
        "Maurice Delage (13 November 1879 \u2013 21 September 1961) was a French composer and pianist."@en,
        "Maurice Delage (1879-1961), fue un compositor y pianista franc\u00e9s."@es,
        """Maurice DelageFichier:Maurice Delage 1912.JPG Maurice Delage en 1912 \u0152uvres principales 
* Bon article Quatre po\u00e8mes hindous (1914) 
* Article de qualit\u00e9 Sept ha\u00ef-ka\u00efs (1923) 
*  Contrerimes (1927) 
*  In morte di un samoura\u00ef (1950) Maurice Delage est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 novembre 1879 \u00e0 Paris VIe et mort le 19 septembre 1961 \u00e0 Paris XVIe. Disciple et ami de Maurice Ravel d\u00e8s les ann\u00e9es 1900, c'est en entendant le Pell\u00e9as et M\u00e9lisande de Claude Debussy que lui serait venue sa vocation. Adolescent, il \u00e9tudia le violoncelle. Autodidacte, il appartint au groupe des Apaches."""@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c-\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0414\u0435\u043b\u0430\u0436 (\u0444\u0440. Charles-Maurice Delage; 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1879, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        """\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30c9\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5\u307e\u305f\u306f\u30c9\u30a5\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5\uff08Maurice Delage, 1879\u5e7411\u670813\u65e5 - 1961\u5e749\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3000 \u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u3002\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u82b8\u8853\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u300c\u30a2\u30d1\u30c3\u30b7\u30e5\u300d\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u306a\u308b\u3002\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u300e\u93e1\u300f\u306e\u306a\u304b\u306e\u300c\u9418\u306e\u8c37"La vall\u00e9e des cloches" \u300d\u306f\u3001\u30c9\u30a5\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u85e4\u7530\u55e3\u6cbb\u3068\u89aa\u4ea4\u304c\u3042\u308a\u3001\u5ba4\u5185\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3068\u58f0\u697d\u72ec\u5531\u306e\u305f\u3081\u306e\u300e\u4ff3\u8ae7\u300f\u306e\u51fa\u7248\u8b5c\u306f\u3001\u85e4\u7530\u304c\u88c5\u4e01\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d1\u30ea\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:51878677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Delage>,
        <http://viaf.org/viaf/51878677>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_Delage_1912.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Delage.
doremus_artist:f56fb84c-00ea-3e80-894e-8bc3045a6530
    rdfs:comment
        "Emanuel Vardi (21 April 1915 \u2013 29 January 2011), an Israeli-American violist, was considered to have been one of the great viola players of the 20th century."@en,
        "Emanuel Vardi (Jerusal\u00e9m, 21 de abril de 1915 - North Bend, Estados Unidos, 29 de janeiro de 2011) foi um violista norte-americano (de origem israelense), considerado um dos violeiros mais importantes do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Emanuel Vardi (Jeruzalem, 21 april 1915 \u2013 North Bend, Washington, 29 januari 2011) was een Amerikaans componist, dirigent, altviolist en kunstschilder."@nl;
    owl:sameAs viaf:168584178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emanuel_Vardi>,
        <http://viaf.org/viaf/168584178>,
        <https://musicbrainz.org/artist/427c3aad-1c2e-4c86-840f-69eec3c4c549>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emanuel_Vardi.
doremus_artist:f5885fea-9c11-3df9-be2a-ee3e788df96e
owl:sameAs viaf:88099084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88099084>.
doremus_artist:f5b5921f-f4ab-3d7f-96ec-eb88e4fc3190
owl:sameAs viaf:165121522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165121522>.
doremus_artist:f5feb7cf-c3f7-34bf-9f2f-2c672d07ef37
owl:sameAs viaf:113883361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113883361>.
doremus_artist:f6250f1b-7328-3e6b-a520-c2b654bd2a32
    dbp:birthPlace dbr:Hexham;
    rdfs:comment
        "Sir Mark Elder (* 2. Juni 1947 in Hexham) ist ein britischer Dirigent. Elder war zwischen 1979 und 1993 musikalischer Leiter der English National Opera. Daneben wirkte er von 1989 bis 1994 als Music Director des Rochester Philharmonic Orchestra in den USA und von 1992 bis 1995 als Erster Gastdirigent des City of Birmingham Symphony Orchestra sowie des BBC Symphony Orchestra (1982\u20131985) und der London Mozart Players (1980\u20131985). Seit 2000 ist er Chefdirigent des Hall\u00e9-Orchesters in Manchester."@de,
        "Sir Mark Philip Elder, CBE (Hexham, 2 juin 1947) est un chef d'orchestre britannique. Il est le directeur musical du Hall\u00e9 Orchestra de Manchester."@fr,
        "Sir Mark Philip Elder, CBE (born 2 June 1947) is a British conductor. He is the music director of the Hall\u00e9 Orchestra in Manchester, England."@en,
        "Sir Mark Philip Elder, CBE (nacido el 2 de junio de 1947) es un director de orquesta brit\u00e1nico. Es el director musical de la Orquesta Hall\u00e9 de M\u00e1nchester, Inglaterra."@es,
        "\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30a8\u30eb\u30c0\u30fc\uff08Mark Elder, 1947\u5e746\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ce\u30fc\u30b5\u30f3\u30d0\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde Hexham \u306e\u751f\u307e\u308c\u30021971\u5e74\u306b\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u632f\u3063\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002\u4ee5\u5f8c\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002\u7279\u306b\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u6642\u4ee3\u306b\u3001\u7dcf\u76e3\u7763\u306e\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9\u3068\u7d44\u3093\u3067\u6570\u3005\u306e\u610f\u6b32\u7684\u306a\u30aa\u30da\u30e9\u4e0a\u6f14\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u6700\u8fd1\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30d7\u30ed\u30e0\u30b9\u306a\u3069\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115530387;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Elder>,
        <http://viaf.org/viaf/115530387>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mark_Elder.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Elder.
doremus_artist:f6683e61-8ca2-3e7e-800d-ac1c2dcf89fc
    dbp:birthPlace dbr:Mülheim;
    rdfs:comment
        "Helmut Winschermann (* 22. M\u00e4rz 1920 in M\u00fclheim an der Ruhr) ist ein deutscher Oboist, Hochschullehrer und Dirigent."@de,
        "Helmut Winschermann (born 22 March 1920) is a German classical oboist, conductor and teacher. He founded the Deutsche Bachsolisten (German Bach Soloists) and has been their conductor since 1960."@en,
        "\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\uff08Helmut Winschermann, 1920\u5e743\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30eb\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51877780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Winschermann>,
        <http://viaf.org/viaf/51877780>,
        <https://musicbrainz.org/artist/920f9c8a-8e3d-423b-8ec6-e8f7329d8ee3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Winschermann.
doremus_artist:f6e311bd-d6b3-342a-8a55-054aa67d7808
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Sanseverino (* 9. Oktober 1961 in Paris), alias Sanseverino, ist ein franz\u00f6sischer Singer-Songwriter und Gitarrist. Seine Lieder sind voll von schr\u00e4gem Humor und handeln von Themen wie Staus, dem Rauchen oder Krieg."@de,
        "St\u00e9phane Sanseverino (known as Sanseverino; born 9 October 1961 in Paris) is a French singer, guitarist and songwriter of Neapolitan descent. He is a self-taught guitarist and an admirer of jazz guitarist Django Reinhardt. His music is inspired by Tzigan music. His lyrics are mainly comical with such topics as a traffic jam (Les Embouteillages) or smoking (La Cigarette)."@en,
        "St\u00e9phane Sanseverino (ur. 9 pa\u017adziernika 1961 w Pary\u017cu) \u2013 francuski piosenkarz pochodzenia w\u0142oskiego (neapolita\u0144skiego)."@pl,
        "St\u00e9phane Sanseverino, alias Sanseverino, n\u00e9 \u00e0 Paris le 9 octobre 1961, est un chanteur fran\u00e7ais d'origine italienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:39132987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Sanseverino>,
        <http://viaf.org/viaf/39132987>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ac3ed58-f3a7-4e3e-ae32-da4114861d4f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stéphane_Sanseverino.
doremus_artist:f717b3f3-1be4-3b8a-96f0-c821d9851663
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Rafael,_Mendoza>;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Carlo Felice Cillario (7 February 1915 \u2013 13 December 2007) was an Argentinian-born Italian conductor of international renown."@en;
    owl:sameAs viaf:29717561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Felice_Cillario>,
        <http://viaf.org/viaf/29717561>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Felice_Cillario.
doremus_artist:f7fc2ed3-2adc-3199-a7f0-f48c5c8415a7
    dbp:birthPlace dbr:Mediaș;
    rdfs:comment
        "Giulio Gari (September 9, 1909 - April 15, 1994) was a versatile and internationally known tenor who performed on both the opera and concert stages. He sang more than fifty-five lyric and dramatic roles. He performed with the New York City Opera from 1945 to 1952 and with the Metropolitan Opera from 1953 to 1961."@en;
    owl:sameAs viaf:172009535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulio_Gari>,
        <http://viaf.org/viaf/172009535>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giulio_Gari.
doremus_artist:f9bcc9f5-da6c-3b49-8268-5d8ee42fbb2f
    dbp:birthPlace dbr:Bari;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Gaetano Donato Giuseppe Domenico Latilla (auch: Sig. Atilla, * 12. Januar 1711 in Bari; \u2020 15. Januar 1788 in Neapel) war ein italienischer Komponist der Neapolitanischen Schule, der mit seinen Opernkompositionen sehr erfolgreich war."@de,
        "Gaetano Latilla ( Bari, 12 de enero de 1711 \u2013 N\u00e1poles, 15 de enero de 1788) fue un compositor italiano que desarroll\u00f3 su obra a mediados del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Gaetano Latilla (12 January 1711 \u2013 15 January 1788) was an Italian opera composer, the most important of the period immediately preceding Niccol\u00f2 Piccinni (his nephew). Latilla was born in Bari, and studied at the Loreto Conservatory in Naples. He began writing comic operas for the Teatro dei Fiorentini in Naples in 1732, and is best known for his settings of Gismondo (Rome, 1737) and Madama Ciana (Rome, 1738). These two works, along with two by Rinaldo da Capua, formed the core of the traveling Italian comic opera repertory of the 1740s and early 1750s. He also wrote some opere serie, the first of which was a setting of Demofoonte (Venice, 1738)."@en,
        "Gaetano Latilla (n\u00e9 le 12 janvier 1711 \u00e0 Bari et mort le 12 janvier 1788 \u00e0 Naples) est un compositeur et musicien italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:66656806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Latilla>,
        <http://viaf.org/viaf/66656806>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gaetano_Latilla_by_Pier_Leone_Ghezzi._1739.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaetano_Latilla.
doremus_artist:fcdddc32-6e51-3bb6-9338-e955cd421973
owl:sameAs viaf:66728627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66728627>.
doremus_artist:fdae6200-62d9-33c5-ba8b-61f9b999859e
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir James Hewitt. James Hewitt (Dartmoor, 4 juin 1770- Boston, 2 ao\u00fbt 1827) est un compositeur, \u00e9diteur, violoniste et organiste am\u00e9ricain d'origine anglaise, \u00e9tabli aux \u00c9tats-Unis. Il fut un des acteurs importants de la vie musicale am\u00e9ricaine \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle et au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Emigrato negli USA nel 1792, ebbe il merito di introdurre in America l'opera lirica."@it,
        "James Hewitt (* 4. Juni 1770 in Dartmore, England; \u2020 2. August 1827 in Boston, Massachusetts, USA) war ein US-amerikanischer Komponist englischer Herkunft. Hewitt, der vermutlich ein Sch\u00fcler von Giovanni Battista Viotti war, war Violinist am Hoforchester in London. 1792 \u00fcbersiedelte er nach New York, wo er als Violinvirtuose und Opernkomponist hervortrat. Auch sein Sohn John Hill Hewitt wurde als Komponist bekannt."@de,
        "James Hewitt (June 4, 1770 \u2013 August 2, 1827) was an American conductor, composer and music publisher. Born in Dartmoor, England, he was known to have lived in London in 1791 and early 1792, but went to New York in September of that year. He stayed in New York until 1811, conducting a theater orchestra and composing and arranging music for local ballad operas and musical events. He also gave lessons and sold musical instruments and publications in his \u201cmusical repository\u201d."@en;
    owl:sameAs viaf:2670556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Hewitt_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/2670556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Hewitt_(musician)>.
doremus_artist:feef5512-0f53-3192-a394-8116859f0e33
owl:sameAs viaf:76850667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76850667>.
doremus_artist:ff844c39-e5ed-3bce-8b98-3e85883160d1
    owl:sameAs viaf:46961051;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/238475830>,
        <http://viaf.org/viaf/46961051>.
dbr:Afragola rdfs:label "Afragola".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

<http://dbpedia.org/resource/Antioch,_California> rdfs:label "Antioch, California".

dbr:Antwerp rdfs:label "Antwerp".

dbr:Aosta rdfs:label "Aosta".

dbr:Aranjuez rdfs:label "Aranjuez".

dbr:Atlanta rdfs:label "Atlanta".

dbr:Bad_Salzungen rdfs:label "Bad Salzungen".

dbr:Baku rdfs:label "Baku".

dbr:Baltimore rdfs:label "Baltimore".

dbr:Bari rdfs:label "Bari".

dbr:Barrow-in-Furness rdfs:label "Barrow-in-Furness".

<http://dbpedia.org/resource/Bath,_Somerset> rdfs:label "Bath, Somerset".

dbr:Bayonne rdfs:label "Bayonne".

dbr:Beijing rdfs:label "Beijing".

dbr:Belgium rdfs:label "Belgium".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Birkenhead rdfs:label "Birkenhead".

dbr:Blauvac rdfs:label "Blauvac".

dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Bolton-le-Sands rdfs:label "Bolton-le-Sands".

dbr:Boston rdfs:label "Boston".

dbr:Bourg-la-Reine rdfs:label "Bourg-la-Reine".

dbr:Brazil rdfs:label "Brazil".

dbr:Bremen rdfs:label "Bremen".

<http://dbpedia.org/resource/Brentwood,_Los_Angeles>
rdfs:label "Brentwood, Los Angeles".
dbr:British_India rdfs:label "British India".

dbr:British_Raj rdfs:label "British Raj".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Brussels rdfs:label "Brussels".

dbr:Brussles rdfs:label "Brussles".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Budrio rdfs:label "Budrio".

<http://dbpedia.org/resource/Burbank,_California> rdfs:label "Burbank, California".

dbr:Cairo rdfs:label "Cairo".

dbr:California rdfs:label "California".

dbr:Camberwell rdfs:label "Camberwell".

dbr:Cambridge rdfs:label "Cambridge".

dbr:Cape_Verde rdfs:label "Cape Verde".

dbr:Čelákovice rdfs:label "\u010cel\u00e1kovice".

<http://dbpedia.org/resource/Charleston,_South_Carolina>
rdfs:label "Charleston, South Carolina".
dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

dbr:Chichester rdfs:label "Chichester".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

<http://dbpedia.org/resource/Crisp,_Texas> rdfs:label "Crisp, Texas".

dbr:Cuernavaca rdfs:label "Cuernavaca".

dbr:Darmstadt rdfs:label "Darmstadt".

<http://dbpedia.org/resource/Denham,_Buckinghamshire>
rdfs:label "Denham, Buckinghamshire".
dbr:Derby rdfs:label "Derby".

dbr:Dublin rdfs:label "Dublin".

dbr:Düsseldorf rdfs:label "D\u00fcsseldorf".

dbr:Ellwangen rdfs:label "Ellwangen".

dbr:England rdfs:label "England".

dbr:Fano rdfs:label "Fano".

dbr:Felixstowe rdfs:label "Felixstowe".

<http://dbpedia.org/resource/Fez,_Morocco> rdfs:label "Fez, Morocco".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Fredrikstad rdfs:label "Fredrikstad".

dbr:Füssen rdfs:label "F\u00fcssen".

dbr:Gatineau rdfs:label "Gatineau".

dbr:German_Empire rdfs:label "German Empire".

dbr:Glasgow rdfs:label "Glasgow".

dbr:Graz rdfs:label "Graz".

dbr:Great_Bookham rdfs:label "Great Bookham".

dbr:Greater_London rdfs:label "Greater London".

dbr:Guainville rdfs:label "Guainville".

dbr:Haifeng_County rdfs:label "Haifeng County".

<http://dbpedia.org/resource/Halstad,_Minnesota> rdfs:label "Halstad, Minnesota".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Hammersmith rdfs:label "Hammersmith".

<http://dbpedia.org/resource/Harrison,_New_York> rdfs:label "Harrison, New York".

dbr:Hausneindorf rdfs:label "Hausneindorf".

dbr:Hexham rdfs:label "Hexham".

dbr:Hucknall rdfs:label "Hucknall".

dbr:Hungary rdfs:label "Hungary".

dbr:India rdfs:label "India".

dbr:Inowrocław rdfs:label "Inowroc\u0142aw".

dbr:Istanbul rdfs:label "Istanbul".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

dbr:Kiev rdfs:label "Kiev".

dbr:Kingdom_of_Italy rdfs:label "Kingdom of Italy".

dbr:Kingdom_of_Portugal rdfs:label "Kingdom of Portugal".

<http://dbpedia.org/resource/Kingston,_New_York> rdfs:label "Kingston, New York".

dbr:Königs_Wusterhausen rdfs:label "K\u00f6nigs Wusterhausen".

dbr:Krnov rdfs:label "Krnov".

dbr:Kursk rdfs:label "Kursk".

<http://dbpedia.org/resource/L'Arbresle> rdfs:label "L'Arbresle".

<http://dbpedia.org/resource/La_Habra,_California>
rdfs:label "La Habra, California".
<http://dbpedia.org/resource/Lakeland,_Florida> rdfs:label "Lakeland, Florida".

<http://dbpedia.org/resource/Lara_(state)> rdfs:label "Lara (state)".

dbr:Lausanne rdfs:label "Lausanne".

dbr:Le_Plessis-Bouchard rdfs:label "Le Plessis-Bouchard".

<http://dbpedia.org/resource/Lexington,_Kentucky> rdfs:label "Lexington, Kentucky".

dbr:Linz rdfs:label "Linz".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:London_Borough_of_Camden rdfs:label "London Borough of Camden".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Ludwigsburg rdfs:label "Ludwigsburg".

dbr:Ludwigshafen rdfs:label "Ludwigshafen".

dbr:Maharashtra rdfs:label "Maharashtra".

dbr:Maidstone rdfs:label "Maidstone".

dbr:Mantua rdfs:label "Mantua".

dbr:Maputo rdfs:label "Maputo".

<http://dbpedia.org/resource/Medfield,_Massachusetts>
rdfs:label "Medfield, Massachusetts".
dbr:Mediaș rdfs:label "Media\u0219".

dbr:Metz rdfs:label "Metz".

dbr:Meudon rdfs:label "Meudon".

dbr:Mexborough rdfs:label "Mexborough".

<http://dbpedia.org/resource/Midland,_Michigan> rdfs:label "Midland, Michigan".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Mindelo rdfs:label "Mindelo".

<http://dbpedia.org/resource/Montana,_Switzerland>
rdfs:label "Montana, Switzerland".
dbr:Montevideo rdfs:label "Montevideo".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Mühlhausen rdfs:label "M\u00fchlhausen".

dbr:Mülheim rdfs:label "M\u00fclheim".

dbr:Mulhouse rdfs:label "Mulhouse".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

<http://dbpedia.org/resource/Muskogee,_Oklahoma> rdfs:label "Muskogee, Oklahoma".

dbr:Mysen rdfs:label "Mysen".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
<http://dbpedia.org/resource/Navasota,_Texas> rdfs:label "Navasota, Texas".

dbr:Neath rdfs:label "Neath".

dbr:Nebraska rdfs:label "Nebraska".

dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

dbr:New_Hampshire rdfs:label "New Hampshire".

<http://dbpedia.org/resource/New_Milford,_Connecticut>
rdfs:label "New Milford, Connecticut".
dbr:New_York rdfs:label "New York".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/Newton,_Massachusetts>
rdfs:label "Newton, Massachusetts".
dbr:Noisy-le-Sec rdfs:label "Noisy-le-Sec".

<http://dbpedia.org/resource/Norman,_Oklahoma> rdfs:label "Norman, Oklahoma".

dbr:Novara rdfs:label "Novara".

dbr:Occitania rdfs:label "Occitania".

dbr:Odessa rdfs:label "Odessa".

<http://dbpedia.org/resource/Orono,_Maine> rdfs:label "Orono, Maine".

dbr:Orzysz rdfs:label "Orzysz".

dbr:Ostend rdfs:label "Ostend".

dbr:Oswestry rdfs:label "Oswestry".

dbr:Oxford rdfs:label "Oxford".

dbr:Padua rdfs:label "Padua".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Parma rdfs:label "Parma".

dbr:Pernambuco rdfs:label "Pernambuco".

dbr:Piedmont rdfs:label "Piedmont".

dbr:Pillnitz rdfs:label "Pillnitz".

<http://dbpedia.org/resource/Plaistow,_Newham> rdfs:label "Plaistow, Newham".

dbr:Posillipo rdfs:label "Posillipo".

dbr:Quebec rdfs:label "Quebec".

dbr:Rabat rdfs:label "Rabat".

dbr:Rajputana_Agency rdfs:label "Rajputana Agency".

dbr:Rawtenstall rdfs:label "Rawtenstall".

dbr:Rehovot rdfs:label "Rehovot".

dbr:Rennes rdfs:label "Rennes".

dbr:Reutlingen rdfs:label "Reutlingen".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

<http://dbpedia.org/resource/Rome,_Italy> rdfs:label "Rome, Italy".

dbr:Roorkee rdfs:label "Roorkee".

dbr:Rotterdam rdfs:label "Rotterdam".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

dbr:Ruvo_di_Puglia rdfs:label "Ruvo di Puglia".

dbr:Saint-Cloud rdfs:label "Saint-Cloud".

<http://dbpedia.org/resource/Saint-Gilles,_Belgium>
rdfs:label "Saint-Gilles, Belgium".
<http://dbpedia.org/resource/Saint-Quentin,_Aisne>
rdfs:label "Saint-Quentin, Aisne".
dbr:Saint-Renan rdfs:label "Saint-Renan".

<http://dbpedia.org/resource/Sakai,_Osaka> rdfs:label "Sakai, Osaka".

dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

<http://dbpedia.org/resource/San_Rafael,_Mendoza> rdfs:label "San Rafael, Mendoza".

dbr:San_Vito_dei_Normanni rdfs:label "San Vito dei Normanni".

<http://dbpedia.org/resource/Santa_Ana,_California>
rdfs:label "Santa Ana, California".
<http://dbpedia.org/resource/Santa_Cruz,_California>
rdfs:label "Santa Cruz, California".
dbr:Santo_André rdfs:label "Santo Andr\u00e9".

dbr:Sarzeau rdfs:label "Sarzeau".

dbr:Senlis rdfs:label "Senlis".

<http://dbpedia.org/resource/St._Gallen> rdfs:label "St. Gallen".

<http://dbpedia.org/resource/St._Louis,_Missouri> rdfs:label "St. Louis, Missouri".

dbr:Strasbourg rdfs:label "Strasbourg".

dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Suffolk rdfs:label "Suffolk".

dbr:Surrey rdfs:label "Surrey".

dbr:Switzerland rdfs:label "Switzerland".

dbr:Tennessee rdfs:label "Tennessee".

dbr:Teuchern rdfs:label "Teuchern".

dbr:Texas rdfs:label "Texas".

dbr:The_Bronx rdfs:label "The Bronx".

dbr:The_Hague rdfs:label "The Hague".

dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

dbr:Toulon rdfs:label "Toulon".

dbr:Trento rdfs:label "Trento".

<http://dbpedia.org/resource/Trinidad,_Colorado> rdfs:label "Trinidad, Colorado".

<http://dbpedia.org/resource/Truro,_Cornwall> rdfs:label "Truro, Cornwall".

<http://dbpedia.org/resource/Tryon,_North_Carolina>
rdfs:label "Tryon, North Carolina".
dbr:Tunis rdfs:label "Tunis".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:UK rdfs:label "UK".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Varel rdfs:label "Varel".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

dbr:Venlo rdfs:label "Venlo".

dbr:Verona rdfs:label "Verona".

<http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>
rdfs:label "Versailles, Yvelines".
dbr:Viareggio rdfs:label "Viareggio".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Vilafranca_del_Penedès rdfs:label "Vilafranca del Pened\u00e8s".

dbr:Vire rdfs:label "Vire".

<http://dbpedia.org/resource/Vitré,_Ille-et-Vilaine>
rdfs:label "Vitr\u00e9, Ille-et-Vilaine".
dbr:Vyshny_Volochyok rdfs:label "Vyshny Volochyok".

dbr:Warsaw rdfs:label "Warsaw".

dbr:Warwickshire rdfs:label "Warwickshire".

<http://dbpedia.org/resource/Washington,_Pennsylvania>
rdfs:label "Washington, Pennsylvania".
dbr:Weinsberg rdfs:label "Weinsberg".

<http://dbpedia.org/resource/White_Plains,_New_York>
rdfs:label "White Plains, New York".
dbr:Wolverhampton rdfs:label "Wolverhampton".

dbr:Wrington rdfs:label "Wrington".

dbr:Yokohama rdfs:label "Yokohama".

dbr:Zürich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:Fumel rdfs:label "Fumel".

res:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

res:Villerupt rdfs:label "Villerupt".

