@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:0059f9ce-ba85-3eb0-ab82-91d5eef7b4e2
owl:sameAs viaf:44623548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44623548>.
doremus_artist:008a3084-942b-3151-8450-2872e9ed8798
    dbp:birthPlace dbr:Krefeld;
    rdfs:comment
        "Carola Bauckholt (* 21. August 1959 in Krefeld) ist eine deutsche Komponistin, Verlegerin und Intermedia-K\u00fcnstlerin. Nach mehrj\u00e4hriger Mitarbeit im Krefelder Theater am Marienplatz TAM studierte sie von 1978 bis 1984 an der Musikhochschule K\u00f6ln bei Mauricio Kagel. 1985 gr\u00fcndete sie mit anderen den Th\u00fcrmchen Verlag, seit 1991 arbeitet sie auch im Th\u00fcrmchen Ensemble mit. Bauckholt wurde auf der Fr\u00fchjahrs-Mitgliederversammlung der Akademie der K\u00fcnste Berlin am 25. Mai 2013 als neues Mitglied in die Sektion Musik gew\u00e4hlt."@de,
        "Carola Bauckholt (born 21 August 1959) is a German composer. She was born in Krefeld, West Germany. She worked at the theater at the Marienplatz in Krefeld and studied music with Mauricio Kagel the Cologne Musikhochschule from 1978-84. Bauckholt co-founded Th\u00fcrmchen Verlag in 1985, a publishing house in Cologne, and in 1991 co-founded the Th\u00fcrmchen ensemble, also in Cologne. In 1990-91, she attended the Stuttgart Academy on scholarship, in 1992 the Schreyahn Artists' Colony in Lower Saxony and in 1997 the Villa Massimo in Rome."@en;
    owl:sameAs viaf:190316903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carola_Bauckholt>,
        <http://viaf.org/viaf/190316903>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carola_Bauckholt.
doremus_artist:021b4dcc-7619-345e-9817-8ac769e1bedf
    rdfs:comment
        "Alfonso Esparza Oteo (* 2. August 1894 in Aguascalientes; \u2020 31. Januar 1950 in Mexiko-Stadt) war ein mexikanischer Komponist, Pianist und S\u00e4nger. Esparza erhielt seinen ersten Musikunterricht von seinem Vater Luis R. Esparza und studierte dann am Institut von Ferm\u00edn Ram\u00edrez bei Juan Mar\u00eda Cisneros, Arnulfo Miramontes und Manuel Ponce Klavier, Orgel, Gesang und Komposition. 1912 trat er als Klavierimprovisator am Teatro Actualidades auf, und im gleichen Jahr wurde er Organist an der Kirche San Jos\u00e9. Ab 1914 beteiligte er sich unter General Pancho Villa an der Mexikanischen Revolution und erlangte innerhalb von zwei Jahren den Grad eines Majors."@de,
        "Alfonso Esparza Oteo (Aguascalientes, (M\u00e9xico) 2 de agosto de 1894 - M\u00e9xico, D. F. 31 de enero de 1950) fue un m\u00fasico e int\u00e9rprete mexicano. Fundador en 1945 de la primera agrupaci\u00f3n de m\u00fasicos antecedente directo de la Sociedad de Autores y Compositores de M\u00e9xico."@es,
        "Alfonso Esparza Oteo (Aguascalientes, 2 August 1894 - Mexico City, 31 January 1950) was a Mexican composer. Esparza first success among Mexico City music fans was a foxtrot, and his music was enormously popular in the 1920s. \u00c1lvaro Obreg\u00f3n was listening to Esparza's music when he was assassinated."@en;
    owl:sameAs viaf:24163529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfonso_Esparza_Oteo>,
        <http://viaf.org/viaf/24163529>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfonso_Esparza_Oteo.
doremus_artist:0234eaa6-7baf-3829-b5f2-0e681d0d0b3a
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Robert Charlebois (ur. 25 czerwca 1944 w Montrealu) \u2013 kompozytor, muzyk, piosenkarz i aktor. W\u015br\u00f3d jego najlepszych piosenek s\u0105 \u201eLindberg\u201d i \u201eJe reviendrai a Montr\u00e9al\u201d.W tekstach swych utwor\u00f3w stosuje cz\u0119sto zabawna gr\u0119 s\u0142\u00f3w. W 1970 wygra\u0142 Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Piosenki w Sopocie z piosenk\u0105 Ordinaire."@pl,
        "Robert Charlebois, OC, OQ (* 25. Juni 1944 in Montreal) ist ein kanadischer Autor, Komponist, Musiker und Schauspieler. 2012 wurde er zum Ehrenmitglied der Royal Society of Canada gew\u00e4hlt."@de,
        "Robert Charlebois, OC, OQ (born June 25, 1944) is a Francophone Canadian author, composer, musician, performer and actor. He is an important figure in French music. Charlebois was born in Montreal, Quebec. Among his best known songs are Lindberg and Je reviendrai \u00e0 Montr\u00e9al. His lyrics, often written in joual, are funny, relying upon plays on words. He won the Sopot International Song Festival in 1970."@en,
        "Robert CharleboisFichier:Robert Charlebois - Montreal 2012-06-13 - 093a.JPG Robert Charlebois aux FrancoFolies de Montr\u00e9al le 13 juin 2012 Robert Charlebois, Ordre national du Qu\u00e9bec, O.C., n\u00e9 le 25 juin 1944 \u00e0 Montr\u00e9al (Qu\u00e9bec), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, musicien et acteur Qu\u00e9b\u00e9cois."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c\u0431\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Robert Charlebois, \u0440\u043e\u0434. 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1944, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c, \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:34577157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Charlebois>,
        <http://viaf.org/viaf/34577157>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd8dc11d-7702-43aa-b9bf-6b29f19bd211>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Charlebois_-_Montreal_2012-06-13_-_132a.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Charlebois.
doremus_artist:02b499d9-6ca6-34f2-9db4-50b4f9fccca3
    rdfs:comment
        "Leslie Rands (January 7, 1900 \u2013 December 6, 1972) was an English opera singer and actor, best known for his performances in baritone roles of the Savoy Operas with the D'Oyly Carte Opera Company. He married D'Oyly Carte soprano Marjorie Eyre in 1926."@en;
    owl:sameAs viaf:14999856;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leslie_Rands>,
        <http://viaf.org/viaf/14999856>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leslie_Rands.
doremus_artist:0344138f-451e-31b0-9bda-8fc37ab7fdaf
    dbp:birthPlace dbr:Freising;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Karl Gustav Fellerer (* 7. Juli 1902 in Freising/ Bayern; \u2020 7. Januar 1984 in M\u00fcnchen) war Professor f\u00fcr Musikwissenschaft und Rektor der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln."@de,
        "Karl Gustav Fellerer (7 July 1902, Freising \u2013 7 January 1984, Munich) was a German musicologist. His works include more than 600 scientific publications on catholic church music, Italian music from 1600 to the beginning of the 20th century, and music history of the 19th century. He wrote monographs on Palestrina, Handel, Mozart, and Max Bruch and was editor of several musical journals. He published the Kirchenmusikalisches Jahrbuch (Church Music Almanac) for 46 years, from 1930 until 1976. Fellerer was president of several musicology societies, including 16 years of the Joseph Haas Society."@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0424\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Karl Gustav Fellerer; 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1902, \u0424\u0440\u0430\u0439\u0437\u0438\u043d\u0433, \u2014 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1984, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u0435\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430. \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043a\u0435\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 600 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XVII\u2014XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:14857099;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Gustav_Fellerer>,
        <http://viaf.org/viaf/14857099>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Gustav_Fellerer.
doremus_artist:0377cfd3-8699-336c-b6cd-f5c5d89297aa
owl:sameAs viaf:20151192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20151192>.
doremus_artist:03b523bb-13dc-3f1e-bcd3-d98a9d6c4998
owl:sameAs viaf:100229124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100229124>.
doremus_artist:03d19961-887e-3811-8b6f-61d9e7493978
    dbp:birthPlace res:Bordeaux;
    dbp:deathPlace res:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Raoul Laparra, n\u00e9 le 13 mai 1876 \u00e0 Bordeaux, et mort lors du bombardement sur Boulogne-Billancourt le 4 avril 1943, est un compositeur fran\u00e7ais.\u2191 1,0 et 1,1 Marc Honegger, Dictionnaire de la musique : Tome 2, Les Hommes et leurs \u0153uvres. L-Z, Bordas,\u200e 1979, 1232 p. (ISBN 2-04-010726-6), p. 615"@fr;
    owl:sameAs viaf:61813201;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raoul_Laparra>,
        <http://viaf.org/viaf/61813201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/60998e4d-6805-4b14-8df5-bd658fb1ddc7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raoul_Laparra_1931.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raoul_Laparra.
doremus_artist:042ed06f-df41-3d25-a9a2-589b2969b6b6
owl:sameAs viaf:11617448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11617448>.
doremus_artist:043b3143-c613-3bd1-b072-67e895d603e3
    dbp:birthPlace dbr:Clisson;
    rdfs:comment
        "Serge Danot (1931 \u2013 23 December 1990) was a French animator and former advertising executive. Danot was born in Nantes, France. He is best known for creating the animated series, Le Man\u00e8ge enchant\u00e9 in 1965, which became known in its English-language version, written and narrated by actor Eric Thompson for the BBC as The Magic Roundabout. He died in 1990."@en,
        "Serge Danot, n\u00e9 en 1931 \u00e0 Clisson (Loire-Atlantique), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 23 d\u00e9cembre 1990 \u00e0 l'\u00e2ge de 59 ans, fut r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais. Il repose \u00e0 Nantes au cimeti\u00e8re La Bouteillerie."@fr,
        """\u0633\u064a\u0631\u062c \u062f\u0627\u0646\u0648\u062a(1931 - 23 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1990)\u0647\u0648 \u0645\u062d\u0631\u0643 \u0631\u0633\u0648\u0645 \u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0648\u0645\u062f\u064a\u0631 \u062a\u062f\u0631\u064a\u0628 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646\u0627\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0633\u064a\u0631\u062c \u062f\u0627\u0646\u0648\u062a \u0641\u064a \u0646\u0627\u0646\u062a\u060c \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0623\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0646\u0634\u0627\u0626\u0647 \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629\u060c \u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0633\u062d\u0631\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: "Le Man\u00e8ge enchant\u00e9") \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1965.\u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0633\u062e\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0628"The Magic Roundabout"\u060c \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0648\u0623\u062e\u0631\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0631\u064a\u0643 \u0637\u0648\u0645\u0633\u0648\u0646 \u0644\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629."""@ar;
    owl:sameAs viaf:66585231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serge_Danot>,
        <http://viaf.org/viaf/66585231>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Serge_Danot.
doremus_artist:04ab88c4-56db-320e-a8fc-6ee99512cb72
owl:sameAs viaf:40532340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40532340>.
doremus_artist:04cfbab5-72ee-3371-a082-68ae13efa18d
owl:sameAs viaf:75871887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75871887>.
doremus_artist:04faa4b4-d23b-3cec-adbe-dd33ea1a88cc
owl:sameAs viaf:50952819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50952819>.
doremus_artist:0508b48e-90e5-389a-bb88-92cc11fa03a5
owl:sameAs viaf:8555231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8555231>.
doremus_artist:0620ee6f-98c5-3933-9220-7b0d9a0ca761
owl:sameAs viaf:34643748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34643748>.
doremus_artist:065f28f2-2a8b-38f1-8d94-691aedbbe977
owl:sameAs viaf:29730933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29730933>.
doremus_artist:06810e6c-98f0-3454-91a6-758a99d2bca7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Debutta nel 1958 con la canzone Dreamy Eyes. Due anni dopo ottiene il suo maggiore successo di vendita con il singolo Poetry in Motion, che raggiunge la vetta delle classifiche britanniche ed il secondo posto nella Billboard Hot 100 degli USA. Vince due Grammy Award, nel 1962 per il pezzo It Keeps Right On a-Hurtin' e tre anni dopo per la Migliore performance vocale dell'anno nella cover di Heartaches by the Number, incisa per la prima volta nel 1959 da Guy Mitchell. Nel 1963 era comparso nel film Just for Fun."@it,
        "Johnny Tillotson (* 20. April 1939 in Jacksonville, Florida, USA) ist ein US-amerikanischer Country- und Pop-S\u00e4nger. Tillotson wuchs in Palatka, Florida, auf. Mitte der 1940er Jahre machte er erste Radio-Aufnahmen und trat mit neun Jahren in der Show \u201eYoung Folks Revue\u201c auf. Einen Plattenvertrag (mit Cadence Records, dem Label der Everly Brothers) schloss er 1958 ab und hatte mit \u201eWell I'm Your Man\u201c seinen ersten Hit in den USA. Insgesamt brachte er dort bis 1966 25 Singles in die Top 100, davon 14 in die Top 40. Weiterhin hatte er auch Erfolge in den US-Country-Charts, u. a. mit den balladesken \u201eSend Me the Pillow That You Dream On\u201c und \u201eDreamy Eyes\u201c. In Deutschland kam ein Titel in die Hitparaden, n\u00e4mlich sein gr\u00f6\u00dfter Hit \u201ePoetry in Motion\u201c (Platz 2 in USA, Platz 1 in Gro\u00dfbritannien). Au"@de,
        """Johnny Tillotson (20 de abril de 1939) \u00e9 um cantor e compositor americano. O auge de sua popularidade foi na d\u00e9cada de 1960, quando emplacou diversos hits nas paradas musicais, incluindo "Poetry in Motion" e "It Keeps Right On A-Hurtin'"."""@pt,
        "Johnny Tillotson (Jacksonville (Florida), 20 april 1939) is een Amerikaanse country- en popzanger. Hij begon op jonge leeftijd midden jaren veertig al met optreden en had ook al op jonge leeftijd zijn eerste plaatopname. Hij sloot een platencontract met Cadence Records, het label van The Everly Brothers. Tot 1966 had Tillotson meer dan 25 hits in de Amerikaanse Top 100. Aan het einde van de jaren zestig nam zijn succes af en sinds die tijd trad hij regelmatig op in shows in Las Vegas. Tot 2000 toerde hij door het land."@nl,
        "Johnny Tillotson (Jacksonville, 20 de abril de 1939) es un cantautor estadounidense, de la era del rock and roll. Notable sobre la base de su persistencia en el \u00e1mbito del espect\u00e1culo pese a la invasi\u00f3n brit\u00e1nica, y a formar parte de aquellos cantantes que durante la ausencia de Elvis del medio debido a su estancia en Alemania durante dos a\u00f1os, mantuvieron viva la m\u00fasica popular juvenil."@es,
        """Johnny Tillotson (born April 20, 1939 in Jacksonville, Florida) is an American singer and songwriter. He enjoyed his greatest success in the early 1960s, when he scored nine top-ten hits on the pop, country and adult contemporary Billboard charts including "Poetry in Motion" and the self-penned "It Keeps Right On a-Hurtin'". He also sang "Yellow Bird", an adaptation of the Haitian song."""@en,
        "Johnny Tillotson, n\u00e9 le 20 avril 1939 \u00e0 Jacksonville (Floride, \u00c9tats-Unis), est un chanteur de rock am\u00e9ricain et de musique country."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0422\u0438\u0301\u043b\u043b\u043e\u0442\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Johnny Tillotson, \u0440\u043e\u0434. 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1939) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0411\u044b\u043b \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043d \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432 \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0438 \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 \u00abPoetry in Motion\u00bb \u0438 \u00abIt Keeps Right on a-Hurtin'\u00bb (\u043f\u0440\u0438\u0447\u0451\u043c \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c). \u0412 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1958 \u0438 1984 \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043e\u043d \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043b \u0432 \u0447\u0430\u0440\u0442\u044b \u00ab\u0411\u0438\u043b\u0431\u043e\u0440\u0434\u0430\u00bb \u0441 30 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430\u043c\u0438 (\u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0440\u0430\u0437 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044f \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u043f-\u0447\u0430\u0440\u0442, \u0442.\u0435. \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u00abHot 100\u00bb \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0447\u0430\u0440\u0442 \u00ab\u0411\u0438\u043b\u0431\u043e\u0440\u0434\u0430\u00bb, \u043d\u043e \u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0440\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, R&B \u0438 easy listening)."@ru;
    owl:sameAs viaf:100314937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Tillotson>,
        <http://viaf.org/viaf/100314937>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e044523-e7a8-4167-99b4-f835b88ff712>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnny_Tillotson_1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Tillotson.
doremus_artist:06877daf-db97-3e8d-99f2-e2a4e27741e5
    dbp:birthPlace dbr:Zabrze;
    rdfs:comment
        " Pour les articles ayant des titres homophones, voir Zimmermann et Zimmerman.Krystian ZimermanFichier:Krystian Zimerman 2004.jpg Krystian Zimerman, 2004 Krystian Zimerman, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1956 \u00e0 Zabrze, est un pianiste polonais, r\u00e9sidant en Suisse."@fr,
        "Krystian Zimerman (* 5. Dezember 1956 in Zabrze, Polen) ist ein polnischer Pianist."@de,
        "Krystian Zimerman (5 de Dezembro de 1956) \u00e9 um pianista polon\u00eas de m\u00fasica cl\u00e1ssica.Zimerman nasceu em Zabrze e foi instru\u00eddo no Conservat\u00f3rio de Katowice sob a orienta\u00e7\u00e3o de Andrzej Jasinski. Sua carreira foi iniciada em 1975, quando venceu a Competi\u00e7\u00e3o de Piano de Frederick Chopin Internacional em Vars\u00f3via. Executou com a Filarm\u00f4nica de Berlin sob a reg\u00eancia de Herbert von Karajan em 1976 e fez seu debut nos Estados Unidos com a Filarm\u00f4nica de Nova Iorque em 1979. Viajou amplamente e fez v\u00e1rias grava\u00e7\u00f5es. Desde 1996 ensina piano no Conservat\u00f3rio em Basel, Su\u00ed\u00e7a. Pr\u00eamios"@pt,
        "Krystian Zimerman (Zabrze, 5 december 1956) is een Poolse pianist die vooral in de jaren 80 van de vorige eeuw grote bekendheid kreeg. Nog altijd wordt hij door velen als een van de beste nog levende concertpianisten beschouwd."@nl,
        "Krystian Zimerman (Zabrze, Polonia, 5 de diciembre de 1956) es un pianista y director de orquesta polaco, solista con reconocimiento internacional."@es,
        "Krystian Zimerman (born December 5, 1956) is a Polish virtuoso pianist who has been hailed as one of the finest living pianists."@en,
        "Krystian Zimerman (ur. 5 grudnia 1956 w Zabrzu) \u2013 \u015bwiatowej s\u0142awy polski pianista klasyczny i dyrygent. Zwyci\u0119zca IX Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina."@pl,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d \u0426\u0438\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u0301\u043d (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Krystian Zimerman; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1956, \u0417\u0430\u0431\u0436\u0435) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30c4\u30a3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\uff08Krystian Zimerman\u30011956\u5e7412\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e1\u30eb\u30de\u30f3\u3001\u30c4\u30a3\u30e1\u30eb\u30de\u30f3\u3001\u30c1\u30e1\u30eb\u30de\u30f3\u3001\u30c4\u30a3\u30f3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\u7b49\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3001\u4e16\u754c\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u754c\u3067\u6700\u3082\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u63d0\u5b89\u00b7\u9f4a\u746a\u66fc\uff08Krystian Zimerman\uff0c1956\u5e7412\u67085\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u6ce2\u862d\u624e\u5e03\u70ed\uff0c\u66fe\u65bc1975\u5e74\u7372\u5f97\u7b2c\u4e5d\u5c46\u856d\u90a6\u570b\u969b\u92fc\u7434\u5927\u8cfd\u9996\u734e\uff0c\u662f\u73fe\u4eca\u516c\u8a8d\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u5091\u51fa\u7684\u92fc\u7434\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22329264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krystian_Zimerman>,
        <http://viaf.org/viaf/22329264>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87195fff-2f31-4503-b7c3-76b39c60d89b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Krystian_Zimerman_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krystian_Zimerman.
doremus_artist:0707f9c2-b90f-39fe-941f-d5d5847c26a1
    rdfs:comment
        "Daniel Read (November 16, 1757 \u2013 December 4, 1836) was an American composer of the First New England School, and one of the primary figures in early American classical music."@en;
    owl:sameAs viaf:14967376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Read>,
        <http://viaf.org/viaf/14967376>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b17c5bf-7c44-4f90-85d3-e40b4f8e883f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WindhamWithRegularNotes.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Read.
doremus_artist:077ed422-785d-3b6d-bf90-871dc4095f1c
owl:sameAs viaf:103475028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103475028>.
doremus_artist:079d3b0d-0b10-3b0e-be26-f68af645c55d
    rdfs:comment
        "Martino Tirimo (19 December 1942) is a Cypriot classical pianist. Born in Larnaca, Cyprus, he won the Liszt Scholarship to the Royal Academy of Music at sixteen, going on to graduate with the highest honours; in 1971 and 1972 winning the International Piano Competitions in Munich and Geneva launched his international career."@en;
    owl:sameAs viaf:34649538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martino_Tirimo>,
        <http://viaf.org/viaf/34649538>,
        <https://musicbrainz.org/artist/704b907e-0aa2-4cec-98f9-df2c76ece23b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martino_Tirimo.
doremus_artist:07f7b149-abc1-3cf4-b3cc-f4ebc8e3ddda
    dbp:birthPlace dbr:Douai;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Attaignant (o Attaingnant) (probablemente Douai, c.1494 - Par\u00eds, 1552), editor, librero e impresor de m\u00fasica franc\u00e9s. Establecido en Par\u00eds en 1514, public\u00f3 buena parte de la producci\u00f3n musical francesa de la primera mitad del s. XVI."@es,
        "Pierre Attaingnant (Attaignant, Atteignant, Attingens) \u2013 (ok. 1494\u20131552) \u2013 francuski drukarz, ksi\u0119garz i wydawca druk\u00f3w muzycznych dzia\u0142aj\u0105cy w Pary\u017cu w XVI wieku. Jako pierwszy wynalaz\u0142 i zastosowa\u0142 pojedyncze czcionki nutowe."@pl,
        "Pierre Attaingnant (auch: Attaignant) (* um 1494; \u2020 um 1552 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Musiknoten-Drucker, Musikverleger, Buchh\u00e4ndler und Komponist."@de,
        "Pierre Attaingnant (geboren omstreeks 1494 \u2013 overleden eind 1551 of in 1552) was een Franse muziekdrukker, actief in Parijs."@nl,
        "Pierre Attaingnant (or Attaignant) (c. 1494 \u2013 late 1551 or 1552) was a French music publisher, active in Paris."@en,
        "Pierre Attaingnant (ou Attaignant), n\u00e9 vers 1494 et mort en 1551 ou 1552, est un imprimeur-libraire fran\u00e7ais \u00e9tabli rue de la Harpe \u00e0 Paris, actif dans l'\u00e9dition musicale \u00e0 partir de 1528."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0410\u0442\u0442\u0435\u043d\u044c\u044f\u043d (\u0444\u0440. Pierre Attaingnant, \u043e\u043a. 1494, \u0414\u0443\u044d \u2014 1551 \u0438\u043b\u0438 1552, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u043e\u0442\u043e\u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 1514 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1525 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u00ad\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u0435\u043b\u043e\u043c. \u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u044b, \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442\u0440\u0435\u0437\u043e\u043a \u043d\u043e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u043d\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a. \u041f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0410\u0442\u0442\u0435\u043d\u044c\u044f\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0437\u043e\u0448\u043b\u0430 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u00ad\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u0442\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u041f\u0435\u0442\u0440\u0443\u0447\u0447\u0438; \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u00ad\u0440\u043e\u043f\u0435. \u041e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0410\u0442\u0442\u0435\u043d\u044c\u044f\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0440\u044b\u0432 \u0441\u043e\u0432\u00ad\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d; \u0410\u0442\u0442\u0435\u043d\u044c\u044f\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d \u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u0430\u043c\u0438. \u0418\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u00ad\u0436\u0435 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u0412 1537\u201447 \u0431\u044b\u043b \u043d\u043e\u0442\u043e\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430. \u0418\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0410\u0442\u0442\u0435\u043d\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u044b \u0441 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u00ad\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0442\u0449\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e."@ru;
    owl:sameAs viaf:59135590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Attaingnant>,
        <http://viaf.org/viaf/59135590>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5d35a40-56fb-40d7-abd9-79acb01cb185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Attaingnant.
doremus_artist:08228152-fcae-3317-8822-cf235faa66ed
owl:sameAs viaf:19868943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19868943>.
doremus_artist:08d64c5f-d49b-32dd-b084-3fd954513514
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clarksdale,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Marcos,_California>;
    rdfs:comment
        "Ike Turner (* 5. November 1931 in Clarksdale, Mississippi, USA; \u2020 12. Dezember 2007 in San Marcos, Kalifornien), (eigentlich Izear Luster Turner Jr. oder Ike Wister Turner) war ein US-amerikanischer Musiker (Piano, Gitarre, Bass) und Produzent."@de,
        "Ike Turner (5 de noviembre de 1931 \u2013 12 de diciembre de 2007) fue m\u00fasico de rock y blues, considerado uno de los pioneros del Rock and Roll y el R&B. Fue esposo de la tambi\u00e9n cantante Tina Turner."@es,
        "Ike Turner (n\u00e9 le 5 novembre 1931 \u00e0 Clarksdale (Mississippi) et mort le 12 d\u00e9cembre 2007 \u00e0 San Marcos (Californie) \u00e9tait un chanteur, guitariste - et, \u00e0 ses d\u00e9buts, pianiste - de blues, de rhythm and blues et de rock."@fr,
        "Ike Turner, nome art\u00edstico de Izear Luster Turner, Jr. (Clarksdale, 5 de novembro de 1931 \u2013 San Marcos, 12 de dezembro de 2007) foi um m\u00fasico instrumentista, cantor, compositor e produtor musical norte-americano."@pt,
        "Ike Turner, w\u0142a\u015bc. Izear Luster Turner, Jr. (ur. 5 listopada 1931 w Clarksdale, zm. 12 grudnia 2007 w San Marcos) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, producent i poszukiwacz talent\u00f3w, znany g\u0142\u00f3wnie ze wsp\u00f3\u0142pracy ze swoj\u0105 \u017con\u0105 Tin\u0105 Turner. Uhonorowany wprowadzeniem do Rock and Roll Hall of Fame w 1991, a w 2001 wprowadzony do St. Louis Walk of Fame. W 2003 zosta\u0142 sklasyfikowany na 61. miejscu listy 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w magazynu Rolling Stone."@pl,
        "Insieme alla moglie Tina fu fondatore del celebre gruppo anni sessanta-settanta Ike & Tina Turner, che si sciolse nel 1976."@it,
        """Izear "Ike" Luster Turner Jr. (Clarksdale (Mississippi), 5 november 1931 - San Marcos (Californi\u00eb), 12 december 2007) was een Amerikaans musicus (voornamelijk pianist en gitarist), producer, songwriter, bandleider en talentenjager. Hij was in het begin van de jaren vijftig een van de belangrijkste rock-'n-rollpioniers. Samen met zijn toenmalige vrouw Tina Turner vormde hij in de jaren zestig en zeventig het wereldberoemde duo Ike & Tina Turner ."""@nl,
        """Izear Luster "Ike" Turner, Jr. (November 5, 1931 \u2013 December 12, 2007) was an American musician, bandleader, songwriter, arranger, talent scout, and record producer. An early pioneer of fifties rock and roll, he is most popularly known for his work in the 1960s and 1970s with his then-wife Tina Turner in the Ike & Tina Turner Revue."""@en,
        "\u0410\u0439\u043a \u0423\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0422\u0451\u0440\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ike Wister Turner ; 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1931, \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a\u0441\u0434\u0435\u0439\u043b, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441\u0438\u043f\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2007, \u0421\u0430\u043d-\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30a4\u30af\u30fb\u30bf\u30fc\u30ca\u30fc\uff08Ike Turner, 1931\u5e7411\u67085\u65e5 - 2007\u5e7412\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u672c\u540d\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30ba\u30a3\u30a2\u30fc\u30fb\u30e9\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30bf\u30fc\u30ca\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3002\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3068\u3057\u3066\u5e45\u5e83\u304f\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u8349\u5275\u671f\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30c8\u30ec\u30e2\u30ed\u30fb\u30a2\u30fc\u30e0\u3092\u52b9\u304b\u305b\u305f\u92ed\u3044\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u30d7\u30ec\u30a4\u304c\u5f7c\u306e\u30c8\u30ec\u30fc\u30c9\u30de\u30fc\u30af\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c61\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u524a\u9664\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u827e\u514b\u00b7\u7279\u7eb3\uff08Ike Wister Turner\uff0c1931\u5e7411\u67085\u65e5 \u20132007\u5e7412\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u4eba\uff0c\u4e50\u961f\u9886\u961f\uff0c\u8bcd\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3002\u57281950\u5e74\u4ee3\uff0c\u827e\u514b\u00b7\u7279\u7eb3\u4e3a\u6447\u6eda\u754c\u7684\u9886\u519b\u4eba\u7269\uff0c1960\u5e74\u4ee3\uff0c\u4e0e\u524d\u59bb\u8482\u5a1c\u00b7\u7279\u7eb3\u7ec4\u6210\u827e\u514b\u4e0e\u8482\u5a1c\u00b7\u7279\u7eb3\u4e50\u961f\u30021978\u5e74\uff0c\u56e0\u5bb6\u66b4\u95ee\u9898\u827e\u514b\u00b7\u7279\u7eb3\u4e0e\u8482\u5a1c\u00b7\u7279\u7eb3\u79bb\u5a5a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10035008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ike_Turner>,
        <http://viaf.org/viaf/10035008>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b66fa5c1-ebab-402a-865d-26acaf8de3d5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Iketurner1997.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ike_Turner.
doremus_artist:09fe83ab-61aa-3a3b-867c-14377f81fa3d
owl:sameAs viaf:19869689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19869689>.
doremus_artist:0b4f3643-0f71-3058-9f4a-976baaf722d4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Ani DiFranco (* 23. September 1970 in Buffalo, New York) ist eine US-amerikanische Singer-Songwriterin (zun\u00e4chst Anti-Folk), Labelgr\u00fcnderin (Righteous Babe Records) und politische Aktivistin (v. a. Feminismus)."@de,
        "Ani DiFranco (/\u02c8\u0251\u02d0ni\u02d0/; born Angela Maria DiFranco; September 23, 1970) is an American singer, multi-instrumentalist, poet, songwriter and businesswoman. She has released more than 20 albums and is widely considered a feminist icon. DiFranco has received positive feedback from critics for much of her career."@en,
        "Ani DiFranco (Buffalo, Estado de Nova Iorque, 23 de setembro de 1970) \u00e9 uma cantora, guitarrista e compositora americana. Para al\u00e9m de cantora com mais de 15 \u00e1lbuns \u00e9, tamb\u00e9m, vista por muitos como um \u00edcone dos direitos das mulheres e do feminismo. DiFranco identifica-se como bissexual."@pt,
        "Ani DiFranco (nacida Angela Maria DiFranco, el 23 de septiembre de 1970) es una cantautora estadounidense y un conocido \u00edcono feminista en su pa\u00eds. Naci\u00f3 en Buffalo, Nueva York, hija de padres amantes de la m\u00fasica folk, comenz\u00f3 su carrera musical a la edad de nueve a\u00f1os, cuando su profesor de guitarra le ayud\u00f3 a realizar su primer concierto \u2014sobre versiones de los Beatles\u2014 en un bar de la zona."@es,
        """Ani DiFranco, geboren als Angela Marie Difranco (Buffalo (New York), 23 september 1970), is een Amerikaanse singer-songwriter en wordt ook wel de "Little Folksinger" genoemd: Ani meet slechts 1,50 meter. Ze komt openlijk uit voor haar biseksualiteit, wat door veel van haar fans gewaardeerd wordt. Daarom zien velen haar als een feministisch icoon, iets waar zij haar vraagtekens bij zet. Veel van Ani's werk is autobiografisch, een traditie bij singer-songwriters. Haar liederen hebben meestal een politieke ondertoon: ze bezingt onderwerpen als racisme, seksisme, homofobie, armoede en oorlog."""@nl,
        "Ani DiFranco, n\u00e9e le 23 septembre 1970, est une chanteuse, guitariste auteur-compositeur progressiste et f\u00e9ministe am\u00e9ricaine d'origine italienne."@fr,
        "Ani DiFranco, w\u0142a\u015bc. Angela Marie Difranco (ur. 23 wrze\u015bnia 1970 w Buffalo) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka, gitarzystka i autorka piosenek. Od 1989 wydaje co najmniej jeden album rocznie, z wyj\u0105tkiem roku 2001. Postrzegana jako ikona feminizmu, cieszy si\u0119 oddan\u0105 publiczno\u015bci\u0105. Identyfikuje si\u0119 tak\u017ce jako biseksualistka, w swej tw\u00f3rczo\u015bci cz\u0119sto wykorzystuje w\u0105tek mi\u0142o\u015bci mi\u0119dzy dwiema kobietami."@pl,
        "Artista molto prolifica, ha pubblicato almeno un album all'anno dal 1990, con l'eccezione solo del 2000 (pubblicando comunque tre album nel 1999 e un doppio album nel 2001)."@it,
        "\u0410\u043d\u0438 \u0414\u0438\u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Angela Maria DiFranco, \u0440\u043e\u0434. 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1970 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0443\u0444\u0444\u0430\u043b\u043e, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0444\u0435\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u0623\u0646\u064a \u062f\u064a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Ani DiFranco) \u0648\u0625\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0623\u0646\u062c\u064a\u0644\u0627 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u062f\u064a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Angela Maria DiFranco) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0646\u0627\u0634\u0637\u0629 \u0646\u0633\u0648\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 23 \u0645\u0627\u064a\u0648 1970 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0648\u0641\u0627\u0644\u0648 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u062a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u063a\u0646\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0648\u0642\u062f \u0623\u0646\u062a\u062c\u062a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 20 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0631\u0645\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0648\u064a\u0629 \u0641\u064a \u063a\u0646\u0627\u0626\u0647\u0627."@ar,
        "\u30a2\u30fc\u30cb\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\uff08Ani DiFranco\u30011970\u5e749\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5973\u6027\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:20592135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ani_DiFranco>,
        <http://viaf.org/viaf/20592135>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7bdc71f-697a-45d9-92b2-a01fbbe50272>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ani_difranco_2008-01-17.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ani_DiFranco.
doremus_artist:0b765ebe-6120-3de8-8fcb-63066ef94d5e
owl:sameAs viaf:20000523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20000523>.
doremus_artist:0c415e7d-eb78-3761-9490-30c532a60885
owl:sameAs viaf:116383726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116383726>.
doremus_artist:0d2ffddd-8ed7-3f23-a20d-4eec6f4d5a2d
owl:sameAs viaf:85110916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85110916>.
doremus_artist:0d7ae923-d997-3aa0-b48f-68d30278c32f
owl:sameAs viaf:92253315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92253315>.
doremus_artist:0f10a6e6-90f0-3ec7-88de-9feb064cfbc4
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Zell,_Zürich>;
    rdfs:comment
        "Paul Burkhard (* 21. Dezember 1911 in Z\u00fcrich; \u2020 6. September 1977 in Zell, Kanton Z\u00fcrich) war ein Schweizer Komponist. Er schrieb vornehmlich Oratorien, Musicals und Operetten. Burkhard lebte ab 1960 in Zell im T\u00f6sstal, nahe der Stadt Winterthur. Dort schrieb er auch das geistliche Spiel f\u00fcr Kinder und Jugendliche, die Z\u00e4ller Wienacht."@de,
        """Paul Burkhard (21 December 1911 in Z\u00fcrich \u2013 6 September 1977 in Zell) was a Swiss composer. He primarily wrote oratorios, musicals and operettas. Probably his most famous artistic creation was the song "O mein Papa" ("Oh! My Pa-Pa") about the death of a beloved clown-father, written for the musical Der schwarze Hecht (re-issued in 1950 as Das Feuerwerk) that premiered in April 1939. The song rose to #1 on the Sheet Music Chart and stayed in the chart for 26 weeks. The song has been performed and recorded by numerous artists since then, including Alan Breeze, Billy Cotton, Billy Vaughn, Connie Francis, Diana Decker, Eddie Calvert, Eddie Fisher, The Everly Brothers, Harry James, Lys Assia, Ray Anthony & his Orchestra, Russ Morgan & his Orchestra, and many others."""@en,
        "Paul Burkhard (Z\u00fcrich, 21 december 1911 - Zell (Z\u00fcrich), 6 september 1977) was een Zwitsers componist. In de beginperiode van zijn carri\u00e8re schreef hij alleen oratoria, operettes, musicals en enkele opera's."@nl,
        "Paul Burkhard, (ur. 21 grudnia 1911 w Zurychu, zm. 6 wrze\u015bnia 1977 w Zell, w kantonie Zurych) \u2212 szwajcarski kompozytor, pianista i dyrygent. W latach 1938-1945 by\u0142 kapelmistrzem i kierownikiem teatru muzycznego w Zurychu. W latach 1945-1957 prowadzi\u0142 orkiestr\u0119 radiow\u0105 rozg\u0142o\u015bni \u201eBeromunster\u201d. Tworzy\u0142 g\u0142\u00f3wnie operetki i komedie muzyczne."@pl,
        "Paul Burkhard, n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1911 \u00e0 Zurich et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 septembre 1977 \u00e0 Zell est un compositeur suisse, auteur principalement d'oratorios, d'op\u00e9rettes et de com\u00e9dies musicales. Mais son \u0153uvre la plus c\u00e9l\u00e8bre est la chanson \u00ab Oh mein Papa \u00bb, traduite dans 42 langues."@fr;
    owl:sameAs viaf:116634712;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Burkhard>,
        <http://viaf.org/viaf/116634712>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45a74165-6767-444b-ac95-e1d773b108db>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Burkhard.
doremus_artist:10264c0d-5c04-3da8-8243-79561e06e483
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0644\u0648\u0632 \u0645\u0627\u064a\u0646 \u0623\u0648 ""\u0643\u0644\u0627\u0648\u0633""\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0647\u0627\u0631\u062f \u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0643\u0648\u0631\u0628\u064a\u0646\u0632.\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0647\u0627\u0646\u0648\u0641\u0631 25 \u0623\u064a\u0627\u0631/\u0645\u0627\u064a 1948 \u0643\u0644\u0627\u0648\u0633 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0630\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0631\u0643\u0627 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633\u0647\u0627o;kmp;km; \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0643\u0644\u0627\u0648\u0633 \u0645\u0627\u064a\u0646\u0647 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u064525\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Ha scritto la maggior parte dei testi e svariate musiche delle canzoni della band."@it,
        "Klaus Meine (Hannover, 25 mei 1948) is een Duits zanger, vooral bekend vanwege zijn werk als de frontman en soms ook de slaggitarist van de hardrock- en heavymetalband Scorpions. Klaus Meine is een sterke contratenor met een zeer uitgebreid bereik. Hij wordt wereldwijd gerespecteerd omwille van zijn steun en inzet voor muziek in het algemeen en de mensenrechten."@nl,
        """Klaus Meine (Han\u00f4ver, 25 de maio de 1948) \u00e9 um cantor e compositor, integrante da banda Scorpions. Apesar de n\u00e3o ser o fundador, \u00e9 notavelmente o membro mais famoso da banda. Al\u00e9m do Scorpions, ele tem colabora\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m em "Bridge to Heaven" com Uli Jon Roth; em "Send Me And Angel", "Bigger than life", "Keep the World Child" e "Jerusalem of Gold" da cantora israelense Liel Kolet; em "Bis wohin reicht mein Leben" de Rilke Projekt; "Wind of Change" com o tenor Josep Carreras e na can\u00e7\u00e3o "Dying for an Angel", do \u00e1lbum "The Wicked Symphony" do Avantasia, assim como no v\u00eddeo promocional da can\u00e7\u00e3o."""@pt,
        "Klaus Meine (born 25 May 1948) is a German vocalist, best known as the lead singer of the hard rock band Scorpions. He and guitarist Rudolf Schenker are the only two members of the group to appear on every Scorpions album. Meine was placed at #22 on Hit Parader's Top Heavy Metal Vocalists of All Time list in 2006."@en,
        "Klaus Meine (nacido el 25 de mayo de 1948 Hannover, Alemania) es un cantante y compositor alem\u00e1n de hard rock y heavy metal, conocido por integrar la banda Scorpions desde 1970. Adem\u00e1s es conocido por poseer una voz tenor, un fuerte acento alem\u00e1n y una voz nasal caracter\u00edstica."@es,
        "Klaus Meine (ur. 25 maja 1948 w Hanowerze) \u2013 wokalista, gitarzysta rytmiczny i autor tekst\u00f3w zespo\u0142u rockowego Scorpions."@pl,
        "Klaus Meine, n\u00e9 le 25 mai 1948 \u00e0 Wedemark en Basse-Saxe, est le chanteur du groupe allemand de hard rock Scorpions."@fr,
        "Meine ging in Langenhagen zur Hauptschule und absolvierte anschlie\u00dfend eine Ausbildung zum Dekorateur. Nach der Lehre arbeitete er als Auslieferungsfahrer. Klaus Meine sang vor seinem Wechsel 1969 zu den Scorpions bei den hannoverschen Bands \u201eMushrooms\u201c und \u201eCopernicus\u201c. Seit 1969 bildet er zusammen mit Rudolf Schenker den Kopf der Band.Er schrieb und komponierte auch das kommerziell erfolgreichste Lied der Band: Wind of Change, das im Jahr 1991 Nummer 1 in elf europ\u00e4ischen Hitparaden war. Zudem war Wind of Change im Jahre 1991 die erfolgreichste Single weltweit. Laut Klaus Meine w\u00e4re dieses Lied nie ohne das \u201eungeheure Erlebnis auf dem gro\u00dfen Moscow Music Peace Festival 1989 in Moskau\u201c entstanden, bei dem die Scorpions vor \u201e100.000 Menschen im Stadion unter dem olympischen Feuer, mit dem "@de,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0439\u043d\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Klaus Willie Meine; \u0440\u043e\u0434. 25 \u043c\u0430\u044f 1948, \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Scorpions."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30de\u30a4\u30cd (Klaus Meine, 1948\u5e745\u670825\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u540c\u56fd\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308bHR/HM\u30d0\u30f3\u30c9\u300c\u30b9\u30b3\u30fc\u30d4\u30aa\u30f3\u30ba\u300d\u306e\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u52de\u65af.\u9081\u6069(1948\u5e745\u670825\u65e5-)\uff0c\u5fb7\u570b\u6b4c\u624b\uff0c\u4ee5\u6416\u6efe\u6a02\u5718\uff0d\u5929\u880d\u6a02\u5718(The Scorpions)\u7684\u4e3b\u5531\u800c\u805e\u540d\u3002\u4ed6\u4ee5\u53ca\u5409\u4ed6\u624bRundolf Schenker\u662f\u552f\u4e8c\u5728\u6240\u6709\u880d\u5b50\u6a02\u5718\u5531\u7247\u88e1\u7686\u6709\u51fa\u73fe\u7684\u6210\u54e1\u3002\u9081\u6069\u57282006\u5e74\u7684hit Parader\u7684\u53f2\u4e0a\u6700\u4f73\u7684\u91d1\u5c6c\u6a02\u4e3b\u5531\u88e1\u6392\u5728\u7b2c22\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85847957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Meine>,
        <http://viaf.org/viaf/85847957>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d71aa474-76e1-4c5c-8d5b-778e4bee708d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Klaus_Meine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Meine.
doremus_artist:10892e3a-6646-39e7-b8b2-a9d811677b36
    dbp:birthPlace dbr:Chelyabinsk;
    rdfs:comment
        "Lera Auerbach (Russian: \u041b\u0435\u0440\u0430 \u0410\u0432\u0435\u0440\u0431\u0430\u0445; born 21 October 1973) is a Soviet-Russian-born American classical composer and pianist."@en,
        "Lera Auerbach (em russo: \u041b\u0435\u0440\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0431\u0430\u0445; n. 21 de Outubro de 1973, na cidade de Chelyabinsk, R\u00fassia) \u00e9 uma das compositoras mais tocadas da nova gera\u00e7\u00e3o."@pt,
        "Lera Auerbach (urspr\u00fcnglich russisch \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0431\u0430\u0445/Walerija Lwowna Auerbach; * 21. Oktober 1973 in Tscheljabinsk, Sowjetunion) ist eine in den USA lebende russische Komponistin, Pianistin und Autorin."@de,
        "Lera Auerbaj (en ruso: \u041b\u0435\u0301\u0440\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0431\u0430\u0301\u0445) (o Auerbach en alem\u00e1n) (Cheli\u00e1binsk, 21 de octubre de 1973), es una compositora y pianista rusa."@es,
        "Lera Lvovna Auerbach (Russisch: \u041b\u0435\u0440\u0430 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0431\u0430\u0445) (Tsjeljabinsk (Rusland), 21 oktober 1973) is een van de meest gespeelde componisten van de nieuwe generatie. Haar muziek wordt gekenmerkt door haar stilistische vrijheid en juxtapositie van tonale en atonale muzikale taal. Zij zet de traditie van de virtuoze pianist-componisten uit de 19e en 20e eeuw voort en is de jongste componist op de lijst van de internationale muziekuitgever Hans Sikorski. Door deze uitgeverij worden ook Sergej Prokofjev, Dmitri Shostakovich, Alfred Schnittke, Sofia Goebaidoelina en Gia Kantsjeli uitgegeven."@nl,
        "Valeria Lvovna Auerbakh (en russe : \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0431\u0430\u0445), plus connue sous le nom de Lera Auerbach, n\u00e9e le 21 octobre 1973 \u00e0 Tcheliabinsk, est une compositrice russe."@fr,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0301\u0440\u0438\u044f (\u041b\u0435\u0301\u0440\u0430) \u041b\u044c\u0432\u043e\u0301\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0432\u0435\u0440\u0431\u0430\u0301\u0445 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lera Auerbach; 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1973, \u0427\u0435\u043b\u044f\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30ec\u30fc\u30e9\u30fb\u30a2\u30a6\u30a8\u30eb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Lera Auerbach, 1973\u5e7410\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u5bb6\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\uff08\u30a2\u30b7\u30e5\u30b1\u30ca\u30b8\u30e0\uff09\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u540d\uff08\u041b\u0435\u0440\u0430 \u0410\u0432\u0435\u0440\u0431\u0430\u0445\uff09\u306b\u5f93\u3046\u3068\u300c\u30ec\u30fc\u30e9\u30fb\u30a2\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30d0\u30c3\u30cf\u300d\u306e\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306e\u8aad\u307f\u304c\u5b9a\u7740\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a6\u30e9\u30eb\u5c71\u8108\u3068\u30b7\u30d9\u30ea\u30a2\u306e\u5883\u76ee\u306e\u90fd\u5e02\u30c1\u30a7\u30ea\u30e3\u30d3\u30f3\u30b9\u30af\u51fa\u8eab\u300219\u4e16\u7d00\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u307e\u3067\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\uff1d\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u9023\u306a\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3084\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3001\u30b7\u30e5\u30cb\u30c8\u30b1\u3001\u30b0\u30d0\u30a4\u30c9\u30a5\u30fc\u30ea\u30ca\u3001\u30ab\u30f3\u30c1\u30a7\u30ea\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b7\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u793e\u3068\u51fa\u7248\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u306b\u3088\u308b\u8a69\u96c6\u304c6\u5dfb\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 2002\u5e745\u6708\u306b\u3001\u30ae\u30c9\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30e1\u30eb\u3068\u30af\u30ec\u30e1\u30e9\u30fc\u30bf\u30fb\u30d0\u30eb\u30c6\u30a3\u30ab\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d44\u66f2\u300b\u306e\u81ea\u6f14\u3067\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u308c\u4ee5\u5f8c\u3001\u540c\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u738b\u7acb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u59d4\u5631\u306b\u3088\u308a\u3001\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30bb\u30f3\u751f\u8a95200\u5468\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300a\u4eba\u9b5a\u59eb\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u30012005\u5e744\u6708\u306e\u521d\u6f14\u306f\u6210\u529f\u88e1\u306b\u7d42\u308f\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u540c\u5e74\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b9\u30f4\u30a3\u30d2\uff1d\u30db\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u6a02\u5a03\u00b7\u5967\u723e\u5df4\u514b\uff08\u041b\u0435\u0440\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0431\u0430\u0445\uff0c1973\u5e7410\u670821\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4fc4\u7f85\u65af\u65b0\u4e00\u4ee3\u53d7\u6b61\u8fce\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u53ca\u8a69\u6b4c\u8207\u6563\u6587\u4f5c\u5bb6\u3002 \u4f86\u81ea\u70cf\u62c9\u723e\u5c71\u8108\u8207\u897f\u4f2f\u5229\u4e9e\u4ea4\u754c\u7684\u4fc4\u7f85\u65af\u57ce\u5e02\u2014\u2014\u8eca\u91cc\u96c5\u8cd3\u65af\u514b\uff0c\u5967\u723e\u5df4\u514b\u7e7c\u627f\u4e26\u767c\u63da\u4e86\u6d41\u884c\u65bc19\u4e16\u7d00\u548c20\u4e16\u7d00\u7684\u7d50\u5408\u92fc\u7434\u7368\u594f\u8207\u4f5c\u66f2\u5bb6\u65bc\u4e00\u8eab\u7684\u98a8\u683c\u3002\u4f5c\u70ba\u8072\u540d\u986f\u8d6b\u7684\u3001\u6709\u8457\u666e\u7f85\u79d1\u83f2\u8036\u592b\u3001\u856d\u58eb\u5854\u9ad8\u7dad\u5951\u3001\u65bd\u5c3c\u7279\u51ef\uff08Schnittke\uff09\u3001\u53e4\u62dc\u675c\u9e97\u5a1c\uff08Gubaidulina\uff09\u548c\u574e\u5207\u5229\uff08Kancheli\uff09\u7b49\u8457\u540d\u97f3\u6a02\u5bb6\u4e4b\u5bb6\u7f8e\u7a31\u7684\u570b\u969b\u97f3\u6a02\u51fa\u7248\u767c\u884c\u5546\u2014\u2014\u6f22\u65af\u00b7\u58eb\u9ad8\u53f2\u5947\uff08Hans Sikorski\uff09\u6700\u5e74\u8f15\u7684\u5e38\u99d0\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5967\u723e\u5df4\u514b\u7684\u97f3\u6a02\u5145\u6eff\u4e86\u81ea\u7531\u4e0d\u7f88\u7684\u500b\u4eba\u98a8\u683c\uff0c\u6642\u800c\u932f\u843d\u6709\u81f4\uff0c\u6642\u800c\u96dc\u4e82\u7121\u7ae0\uff0c\u9019\u5c31\u662f\u5967\u723e\u5df4\u514b\u701f\u7051\u81ea\u5728\u7684\u97f3\u6a02\u3002 \u5967\u723e\u5df4\u514b\u57282002\u5e74\u4e94\u6708\u65bc\u5361\u8010\u57fa\u97f3\u6a02\u5ef3\u8209\u8fa6\u4e86\u5979\u7684\u500b\u4eba\u8655\u5973\u8868\u6f14\uff0c\u92fc\u7434\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u8207\u7ba1\u5f26\u6a02\u968a\uff0c\u9084\u6709\u57fa\u6771\u00b7\u514b\u96f7\u9ed8\u4ee5\u53ca\u6ce2\u7f85\u7684\u6d77\u5f26\u6a02\u5718\uff08Kremerata Baltica\uff09\u7684\u5b8c\u7f8e\u7d44\u5408\uff0c\u628a\u5979\u7684\u97f3\u6a02\u7d44\u66f2\u6f14\u7e79\u5f97\u6dcb\u6f13\u76e1\u81f4\u3002\u81ea\u90a3\u6642\u8d77\uff0c\u5728\u5361\u8010\u57fa\u97f3\u6a02\u5ef3\u6bcf\u4e00\u5b63\u5ea6\u90fd\u80fd\u807d\u5230\u5967\u723e\u5df4\u514b\u90a3\u7f8e\u5999\u52d5\u807d\u7684\u65b0\u97f3\u6a02\u3002\u57282005\u5e74\uff0c\u6a02\u5a03\u00b7\u5967\u723e\u5df4\u514b\u9084\u7372\u5f97\u4e86\u7531\u5fb7\u570b\u8457\u540d\u7684\u4ec0\u52d2\u65af\u7dad\u5e0c-\u970d\u723e\u65af\u5766\u97f3\u6a02\u7bc0\u9812\u767c\u7684\u8f9b\u5fb7\u7c73\u7279\u734e\u3002 \u53d7\u4e39\u9ea5\u7687\u5bb6\u82ad\u857e\u5718\u70ba\u7d00\u5ff5\u5b89\u5f92\u751f\u8a95\u8fb0\u4e8c\u767e\u9031\u5e74\u6d3b\u52d5\u7684\u59d4\u8a17\u6240\u4f5c\u7684\u65b0\u66f2\u662f\u6a02\u5a03\u00b7\u5967\u723e\u5df4\u514b\u8207\u821e\u8e48\u6307\u5c0e\u7d04\u7ff0\u00b7\u7d10\u6885\u4e9e\uff08John Neumeier\uff09\u7684\u7b2c\u4e8c\u6b21\u5408\u4f5c\u30022005\u5e744\u6708\u8209\u8fa6\u7684\u9019\u5834\u82ad\u857e\u662f\u7ae5\u8a71\u7d93\u5178\u201c\u7f8e\u4eba\u9b5a\u201d\u7684\u4e00\u6b21\u73fe\u4ee3\u6f14\u7e79\uff0c\u672c\u6b21\u8868\u6f14\u53d6\u5f97\u7a7a\u524d\u6210\u529f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:118338809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lera_Auerbach>,
        <http://viaf.org/viaf/118338809>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7421b42f-0a7a-415b-80d6-2fb88a95743c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lera_Auerbach.
doremus_artist:11636cbc-f168-3aea-a16a-5a45482afd12
owl:sameAs viaf:46948219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948219>.
doremus_artist:1204b372-d530-36e1-96e8-04e2e4dced07
owl:sameAs viaf:69220727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69220727>.
doremus_artist:1213647f-2005-3d05-93dc-76d778f4ee7a
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Sheriff (homonymie). Noam Sheriff, n\u00e9 \u00e0 Tel-Aviv le 7 janvier 1935, est un chef d'orchestre et compositeur isra\u00e9lien."@fr,
        "Noam Sheriff (Hebrew: \u05e0\u05c2\u05e2\u05dd \u05e9\u05e8\u05d9\u05e3\u200e\u200e * 7 January 1935 in Tel Aviv) is an Israeli composer, conductor and arranger. Sheriff is one of Israel\u2019s most versatile and world-renowned musicians. He has been the music director of the Haifa Symphony Orchestra."@en,
        "Noam Sheriff (hebr\u00e4isch \u05e0\u05d5\u05e2\u05dd \u05e9\u05e8\u05d9\u05e3\u200e; geboren 7. Januar 1935 in Tel Aviv) ist ein israelischer Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:102399179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noam_Sheriff>,
        <http://viaf.org/viaf/102399179>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sheriff_con.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noam_Sheriff.
doremus_artist:12251c65-1dfc-3b16-a16e-9166819035b9
owl:sameAs viaf:161702246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161702246>.
doremus_artist:124f5f8d-3337-3d44-820b-293f2b51224b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas de Angelis (born 1949) is a French guitarist."@en,
        "\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u062f\u0648 \u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0633 (Nicolas de Angelis) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646 \u0643\u0644\u0648\u062f\u063a\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0636\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u064a\u0629. \u0628\u062f\u0623 \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0645\u0639\u0644\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0644\u0647\u0645\u0647 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u062a\u0647 \u062d\u0628\u0647 \u0644\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629. (\u064a\u0642\u0648\u0644 \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633: \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u062f\u0631\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0635\u0639\u0628 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0644\u0642\u064a\u062a\u0647 \u0645\u0646 \u0637\u0631\u0641 \u0645\u0639\u0644\u0645\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0623\u0639\u062c\u0632 \u0639\u0646 \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0647\u0644\u0629) . \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0628\u0644\u063a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0627\u0646\u0636\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u064a\u0646 \u0630\u0648\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0647\u0628 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u0645\u064a\u0634\u0627\u0644 \u0628\u064a\u0631\u063a\u0631. \u0648\u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0631\u0627\u0641\u0642 \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0646\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0645\u062b\u0644 \u062c\u0648\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0643\u0644\u064a\u0631\u0643\u060c \u0633\u064a\u0644\u0641\u064a \u0641\u0627\u0631\u062a\u0627\u0646\u060c \u0648\u0641\u0627\u0628\u064a\u064a\u0646 \u0630\u064a\u0628\u0627\u0648\u0644\u062a \u0648\u0633\u0631\u0639\u0627\u0646 \u0645\u0627 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0625\u0642\u0628\u0627\u0644\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0647."@ar,
        "\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u5fb7\u00b7\u5b89\u6377\u7f57\u65af (Nicolas de Angelis)\uff081949\u5e74\u751f\uff09\u3002\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5723\u514b\u7f57\u5fb7\u300210\u5c81\u5de6\u53f3\uff0c\u4ed6\u5f00\u59cb\u5411\u5409\u4ed6\u5927\u5e08\u845b\u897f\u4e9a\u5b66\u4e60\u5409\u4ed6\u300216\u5c81\u65f6\uff0c\u5b89\u6377\u7f57\u65af\u52a0\u5165\u4e00\u4e2a\u6cd5\u56fd\u6700\u5177\u6f5c\u529b\u7684\u6f14\u594f\u5bb6\u6240\u7ec4\u6210\u4e50\u56ed\uff0c\u826f\u5e08\u76ca\u53cb\u7684\u7ecf\u9a8c\u4ea4\u6d41\uff0c\u4f7f\u4ed6\u7684\u5f39\u594f\u6280\u5de7\u8fbe\u5230\u4e86\u7089\u706b\u7eaf\u9752\u7684\u5730\u6b65\u300218\u5c81\u5f00\u59cb\uff0c\u4ed6\u66ff\u8bb8\u591a\u77e5\u540d\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\u4f34\u594f\u3002\u4e4b\u540e\uff0c\u5b89\u6377\u7f57\u65af\u5f97\u5230\u8fbe\u82ac(Delphine)\u5531\u7247\u516c\u53f8\u4fdd\u7f57\u00b7\u5fb7\u00b7\u585e\u5185\u7ef4\u5c14(Paul de Senneville)\u548c\u5965\u5229\u7ef4\u57c3\u00b7\u56fe\u6851(Olivier Toussaint)\u7684\u8d4f\u8bc6\uff0c\u4ed6\u4eec\u9080\u8bf7\u4ed6\u5728\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u514b\u83b1\u5fb7\u66fc(Richard Clayderman)\u7684\u4e13\u8f91\u5531\u7247\u4e2d\u6f14\u51fa\u3002\u7531\u4e8e\u4ed6\u7684\u4e0d\u51e1\u8868\u73b0\uff0c\u6700\u7ec8\u6210\u4e3a\u8fbe\u5206\u5531\u7247\u7684\u4e13\u5c5e\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u5b89\u6377\u7f57\u65af\u5728\u4e2d\u56fd\u62e5\u6709\u8f83\u591a\u7684\u542c\u4f17\uff0c\u5176\u6700\u4e3a\u4e2d\u56fd\u542c\u4f17\u6240\u719f\u6089\u7684\u4e13\u8f91\u4e3a\u300a\u60b2\u4f24\u7684\u897f\u73ed\u7259\u300b\uff0c\u5185\u6709\u66f2\u76ee:"@zh;
    owl:sameAs viaf:54331594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_de_Angelis>,
        <http://viaf.org/viaf/54331594>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_de_Angelis.
doremus_artist:1339f636-d725-3169-b4e0-a6447455c065
    dbp:birthPlace dbr:Neath;
    rdfs:comment
        "Katherine Jenkins (Neath, 29 juni 1980) is een Welshe zangeres. Ze is een mezzosopraan en combineert diverse muziekstijlen, zoals opera, musical en popmuziek."@nl,
        "Katherine Jenkins (ur. 29 czerwca 1980 w Neath, Walia) \u2013 walijska wokalistka (mezzosopran) wykonuj\u0105ca repertuar zar\u00f3wno klasyczny, jak i nawi\u0105zuj\u0105cy do muzyki popularnej. Na swoich albumach zamieszcza arie, przeboje pop, hymny i lekkie utwory muzyki powa\u017cnej."@pl,
        "Katherine Jenkins est une chanteuse mezzo-soprano galloise n\u00e9e le 29 juin 1980 \u00e0 Neath. Elle est adepte du Crossover entre les r\u00e9pertoires classique et pop."@fr,
        "Katherine Jenkins, OBE (* 29. Juni 1980 in Neath, Wales) ist eine walisische Mezzosopranistin."@de,
        "Katherine Jenkins, OBE (Neath, 29 de Junho de 1980) \u00e9 uma cantora galesa de crossover cl\u00e1ssico. Depois de vencer concursos de canto em sua juventude, Jenkins estudou na Royal Academy of Music, aprendendo canto. Ela veio a receber aten\u00e7\u00e3o do p\u00fablico em 2003, quando ela cantou na Catedral de Westminster em honra do jubileu de prata do Papa Jo\u00e3o Paulo II. Desde 2004, ela lan\u00e7ou v\u00e1rios \u00e1lbuns que tiveram um bom desempenho nas paradas brit\u00e2nicas e estrangeiras. Em 2005 e 2006, seus \u00e1lbuns venceram o Classic Brit Awards \u00c1lbum do Ano. Ela tamb\u00e9m tem sido vista amplamente em concertos, incluindo concertos para as tropas brit\u00e2nicas no Iraque e no Afeganist\u00e3o; Ela tamb\u00e9m participa de v\u00e1rios eventos esportivos, campanhas de caridade e programas de televis\u00e3o. Foi mentora e ju\u00edza no programa brit\u00e2nico "@pt,
        "Katherine Jenkins, OBE (Neath, Gales, 29 de junio de 1980) es una mezzosoprano brit\u00e1nica galesa."@es,
        "Katherine Maria Jenkins  OBE (born 29 June 1980) is a Welsh lyric mezzo-soprano, singer and songwriter. She is a popular classical-crossover singer who performs across a spectrum of operatic arias, popular songs, musical theatre and hymns."@en,
        "\u0643\u0627\u062b\u0631\u064a\u0646 \u062c\u0646\u0643\u064a\u0646\u0632 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 29 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1980) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u064a\u0644\u0632\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u064a\u0632\u0648-\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0628\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629-(\u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0633 \u0623\u0648\u0641\u0631)  \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0646\u0641\u0630 \u0639\u0628\u0631 \u0637\u064a\u0641 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u0644. \u0641\u064a \u0631\u0628\u064a\u0639 \u0639\u0627\u0645 2012\u060c \u062a\u0646\u0627\u0641\u0633\u062a \u0641\u064a \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0644\u0644\u0631\u0642\u0635 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0648\u0645\u060c \u0648\u0627\u0646\u062a\u0647\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u060c \u062e\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0628\u0631 \u0628\u0648\u0644 \u062f\u0648\u0646\u0627\u0644\u062f \u062f\u0631\u0627\u064a\u0641\u0631 ."@ar,
        "\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30b9\uff08Katherine Jenkins, 1980\u5e746\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u5357\u90e8\u306e\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30b0\u30e9\u30e2\u30fc\u30ac\u30f3\u5dde\u30cb\u30fc\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2203815;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Katherine_Jenkins>,
        <http://viaf.org/viaf/2203815>,
        <https://musicbrainz.org/artist/864f4d00-ce12-400d-8942-9af0ca4b1c94>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Katherine_Jenkins_-_Live_2011_(39).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Katherine_Jenkins.
doremus_artist:145f3ccc-cfc6-36d2-880b-9382cabb296d
    dbp:birthPlace dbr:Agen;
    rdfs:comment
        "Michel Serres (* 1. September 1930 in Agen) ist ein franz\u00f6sischer Philosoph. Serres ist Philosophieprofessor an der Sorbonne in Paris und an der kalifornischen Stanford-Universit\u00e4t. 1990 wurde er in die Acad\u00e9mie fran\u00e7aise aufgenommen."@de,
        "Michel Serres (Agen (Lot-et-Garonne), Francia, 1 de septiembre de 1930) es un fil\u00f3sofo e historiador de las ciencias, miembro de la Academia Europea de Ciencias y Artes y de la Academia Francesa."@es,
        """Michel Serres (Agen, 1 de setembro de 1930) \u00e9 um fil\u00f3sofo franc\u00eas. Escreveu entre outras obras "O terceiro instru\u00eddo" e "O contrato natural". Atuou como professor visitante na Universidade de S\u00e3o Paulo. Desde 1990 ele ocupa a poltrona 18 da Academia francesa."""@pt,
        "Michel Serres (Agen, 1 september 1930) is een Frans filosoof en wetenschapshistoricus. Zijn eerste werken focusten zich vooral op het probleem van de rationaliteit en vooruitgang in de wetenschappen en de gevolgen hiervan. Zijn vroege Herm\u00e8s-reeks focuste vooral op de rol van communicatie, en kan in zekere zin geplaatst worden binnen het (wiskundig) structuralisme. Een centrale metafoor die hij hierin gebruikt is dat van de boodschapper, in de eerste plaats gesymboliseerd door Hermes, de Griekse god van handel en verkeer. In latere werken gebruikt hij ook de metafoor van de engelen."@nl,
        "Michel Serres (born 1 September 1930) is a French philosopher and author."@en,
        "Michel Serres, n\u00e9 le 1er septembre 1930 \u00e0 Agen (Lot-et-Garonne), est un philosophe, historien des sciences et homme de lettres fran\u00e7ais, \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise le 29 mars 1990."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0421\u0435\u0440\u0440 (\u0444\u0440. Michel Serres, 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930, \u0410\u0436\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30bb\u30fc\u30eb\uff08Michel Serres, 1930\u5e749\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u54f2\u5b66\u8005\u3001\u6587\u7b46\u5bb6\u3002\u7279\u306b\u79d1\u5b66\u53f2\u3001\u79d1\u5b66\u54f2\u5b66\u3002 \u5357\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30a2\u30b8\u30e3\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011952\u5e74\u306b\u9ad8\u7b49\u5e2b\u7bc4\u5b66\u6821 (Ecole Normale Sup\u00e9rieure) \u5165\u5b66\u3002\u6570\u5b66\u3001\u6587\u5b66\u3001\u54f2\u5b66\u306e\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u30011955\u5e74\u306b\u54f2\u5b66\u306e\u30a2\u30b0\u30ec\u30ac\u30b7\u30aa\u30f3\u53d6\u5f97\u3002\u30d1\u30ea\u5927\u5b66\u3001\u30b9\u30bf\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3001\u30b3\u30ec\u30fc\u30b8\u30e5\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7b49\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3002\u82e5\u3044\u9803\u306b\u306f\u30af\u30ec\u30eb\u30e2\u30f3\uff1d\u30d5\u30a7\u30e9\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u3082\u6559\u3048\u3066\u304a\u308a\u3001\u540c\u50da\u306e\u30d5\u30fc\u30b3\u30fc\u3068\u306f\u523a\u6fc0\u3092\u4e0e\u3048\u3042\u3046\u89aa\u3057\u3044\u53cb\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021985\u5e74\u30e1\u30c7\u30a3\u30b7\u30b9\u8cde\u30a8\u30c3\u30bb\u30a4\u90e8\u9580\u53d7\u8cde\u30021990\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba\u4f1a\u54e1\u3002\u305d\u306e\u591a\u65b9\u9762\u306b\u308f\u305f\u308b\u6d3b\u8e8d\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u30ec\u30b8\u30aa\u30f3\u30c9\u30cc\u30fc\u30eb\u52f2\u7ae0\u30b7\u30e5\u30d0\u30ea\u30a8\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30d0\u30b7\u30e5\u30e9\u30fc\u30eb\u306b\u5b66\u3093\u3060\u304c\u3001\u65e9\u304f\u304b\u3089\u30d6\u30eb\u30d0\u30ad\u69cb\u9020\u4e3b\u7fa9\u3068\u30e9\u30a4\u30d7\u30cb\u30c3\u30c4\u54f2\u5b66\u306e\u6df1\u3044\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u72ec\u81ea\u306b\u81ea\u5df1\u5f62\u6210\u3057\u305f\u54f2\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u4eba\u6587\u5b66\u3001\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u306e\u53cc\u65b9\u306b\u307e\u305f\u304c\u308b\u975e\u5e38\u306b\u5e45\u5e83\u3044\u5b66\u554f\u9818\u91ce\u306b\u901a\u6681\u3057\u3001\u73fe\u4ee3\u306e\u767e\u79d1\u5168\u66f8\u6d3e\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u8457\u4f5c\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u7684\u6563\u6587\u306e\u4e00\u3064\u306e\u9054\u6210\u3092\u3057\u3081\u3059\u3001\u9ad8\u5ea6\u306b\u7f8e\u7684\u304b\u3064\u6df1\u6df5\u306a\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u98db\u8e8d\u304c\u591a\u304f\u7406\u89e3\u3057\u304c\u305f\u3044\u9762\u3082\u6301\u3064\u3002\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30ea\u30af\u30fc\u30eb\u3068\u4e26\u3073\u30011990\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u3082\u3063\u3068\u3082\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u305f\u601d\u60f3\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30ea\u30e4\u30fb\u30d7\u30ea\u30b4\u30b8\u30f3\u3089\u306e\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u8005\u306b\u3082\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76322799;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Serres>,
        <http://viaf.org/viaf/76322799>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Serres_-_Espace_des_sciences_-_15-02-2011.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Serres.
doremus_artist:14e26867-0fdb-3de1-8b5c-a3f0677e6d5c
    owl:sameAs viaf:267495378;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267495378>,
        <http://viaf.org/viaf/293601502>,
        <http://viaf.org/viaf/99981551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72c090b6-a68e-4cb9-b330-85278681a714>.
doremus_artist:153d792f-e03e-381e-a8a1-2081176f8627
owl:sameAs viaf:81794587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81794587>.
doremus_artist:15d9b9bf-c613-31f2-aba8-1f5fb670cdc8
owl:sameAs viaf:69122447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69122447>.
doremus_artist:16006a41-bf0d-3e21-9093-94f6118e8d01
owl:sameAs viaf:66787654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66787654>.
doremus_artist:16105e6d-7051-348c-98e6-d873b1f71c44
owl:sameAs viaf:14965578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965578>.
doremus_artist:16128827-402d-387a-914c-17dec520fef8
owl:sameAs viaf:2051704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2051704>.
doremus_artist:16b32d4b-4b2a-30d1-8d70-cfb09d235090
owl:sameAs viaf:51900881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900881>.
doremus_artist:16f1cb17-0f4b-3ac8-abe8-83caa53da276
owl:sameAs viaf:87189517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87189517>.
doremus_artist:170ae9d8-8ccd-30f5-be53-47f39cd77c34
owl:sameAs viaf:100314826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100314826>.
doremus_artist:172bc97e-8b78-36b4-81ec-15fb68d6ca17
    rdfs:comment
        """Katharine Parker (28 March 1886 \u2013 28 March 1971) was an Australian composer, perhaps best known for her piano piece "Down Longford Way". Parker was born Catherine Parker at Lake River near Longford, Tasmania. From 1904 to 1906 she studied for a diploma in Music in Melbourne. At the inaugural Australian Exhibition of Women's Work she won the Piano Solo Gold Medal. She travelled to London to study with Percy Grainger, who had very high praise for her work and kept in touch with her for many years. She died in Sydney on her 85th birthday, 28 March 1971."""@en;
    owl:sameAs viaf:26534286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Katharine_Parker>,
        <http://viaf.org/viaf/26534286>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Katharine_Parker.
doremus_artist:17c41e02-8745-30a1-a0bd-e76251944abb
    rdfs:comment
        """Donald Gramm (February 26, 1927 \u2013 June 2, 1983) was an American bass-baritone whose career was divided between opera and concert performances. His appearances were primarily limited to the United States, which at the time was unusual for an American singer. John Rockwell of The New York Times described Gramm as follows: "He had an unusually rich, noble tone, and although its volume may not have been large, it penetrated even the biggest theaters easily. Technically, he could handle bel-canto ornamentation fluently. But his real strengths lay in his aristocratic musicianship (impeccable phrasing that he polished by accompanying himself at the piano, and an easy command of five languages) and his instinctive acting." Among the most notable of his many operatic roles were the title role in Ve"""@en;
    owl:sameAs viaf:114936144;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Gramm>,
        <http://viaf.org/viaf/114936144>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Gramm.
doremus_artist:17cd63fb-b017-367f-ac0a-9d6521c32135
    dbp:birthPlace dbr:Zagreb;
    rdfs:comment
        """Milan Turkovic es un Fagotista de origen austr\u00edaco conocido internacionalmente por su trayectoria como solista. Es miembro del ensamble "Wien-Berlin" (quinteto de vientos conformado por integrantes de las Orquestas filarm\u00f3nicas de Berl\u00edn y Viena. Como solista ha interpretado y grabado las obras m\u00e1s representativas del repertorio fagot\u00edstico como los conciertos de Vivaldi, Mozart, y Weber."""@es,
        "Milan Turkovi\u0107 (* 14. September 1939 in Zagreb, K\u00f6nigreich Jugoslawien) ist ein \u00f6sterreichisch-kroatischer Fagottist und Dirigent."@de,
        "Milan Turkovi\u0107 originates from an Austro-Croatian family, grew up in Vienna and became internationally known as one of the few bassoon soloists. Over the past two decades, he has become a successful conductor, making appearances all over the world."@en,
        "Milan Turkovi\u0107, n\u00e9 \u00e0 Zagreb le 14 septembre 1939, est un bassoniste autrichien d'origine croate. Il fait ses \u00e9tudes avec Karl \u00d6hlberger \u00e0 Vienne, puis avec Albert Hennige \u00e0 Detmold. De 1962 \u00e0 1984 il est basson solo \u00e0 l\u2019orchestre symphonique de Bamberg. Apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 l\u2019orchestre il devient professeur de basson au Mozarteum de Salzbourg et y reste jusqu\u2019\u00e0 1992. Il est membre de l'Ensemble Wien-Berlin (quintette \u00e0 vent), du Concentus Musicus de Vienne et de la Chamber Music Society du Lincoln Center \u00e0 New York.De 1992 \u00e0 2003, il a \u00e9t\u00e9 professeur \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique et des arts du spectacle de Vienne."@fr,
        "\u041c\u0438\u0301\u043b\u0430\u043d \u0422\u0443\u0301\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u0445\u043e\u0440\u0432. Milan Turkovi\u0107; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1939, \u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431, \u042e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:201519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milan_Turkovic>,
        <http://viaf.org/viaf/201519>,
        <https://musicbrainz.org/artist/318c32ba-b167-48da-9372-279e81cfc815>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milan_Turkovic.
doremus_artist:1844c29a-5c3e-3807-8d44-32447fe73d08
owl:sameAs viaf:80078743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80078743>.
doremus_artist:188c69ca-f827-3386-93f7-6e07051fa039
owl:sameAs viaf:25822811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25822811>.
doremus_artist:1a4cd828-6541-3806-9eeb-a528fbe3a87a
owl:sameAs viaf:66761179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66761179>.
doremus_artist:1bccc4bf-a36a-3c2f-8e3d-34a2b9a37f3d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Julius Rudel (* 6. M\u00e4rz 1921 in Wien; \u2020 26. Juni 2014 in New York City) war ein US-amerikanischer Dirigent \u00f6sterreichischer Herkunft, der von 1957 bis 1979 k\u00fcnstlerischer Leiter der New York City Opera war."@de,
        "Julius Rudel (6 March 1921 \u2013 26 June 2014) was an American opera and orchestra conductor. He was born in Vienna and was a student at the city's Academy of Music. He emigrated to the United States at the age of 17 in 1938 after the country was annexed by Germany. He studied conducting at the Mannes College of Music in New York City. After completing his music studies, he joined the New York City Opera. He died on 26 June 2014 at the age of 93."@en,
        "Julius Rudel (Viena, Austria, 6 de marzo de 1921 - Nueva York, 26 de junio de 2014) fue un director de orquesta estadounidense, de origen austriaco. Desde 1957 hasta 1979 fue director art\u00edstico de la New York City Opera."@es,
        "Julius Rudel n\u00e9 le 6 mars 1921 \u00e0 Vienne en Autriche et mort le 26 juin 2014 \u00e0 New York, est un chef d'orchestre am\u00e9ricain d'origine autrichienne, directeur artistique du New York City Opera de 1957 \u00e0 1979."@fr,
        "\u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u0443\u0434\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Julius Rudel, 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1921, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 2014, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u0421\u0438\u0442\u0438 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 (1957\u20141979)."@ru;
    owl:sameAs viaf:114306127;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Rudel>,
        <http://viaf.org/viaf/114306127>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Rudel.
doremus_artist:1d9628af-5d42-39ce-a87a-6bb24ed50e3e
    dbp:birthPlace dbr:Lancashire;
    rdfs:comment
        "Kathryn Stott (born 10 December 1958) is a British classical pianist who performs as a concerto soloist, recitalist and chamber musician. Her specialities include the English and French classical repertoire, contemporary classical music and the tango. She teaches at the Royal Academy of Music and Chetham's School of Music, and has organised several music festivals and concert series."@en,
        "\u041a\u044d\u0301\u0442\u0440\u0438\u043d \u0421\u0442\u043e\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kathryn Stott; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1958, \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d, \u041b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:85750797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kathryn_Stott>,
        <http://viaf.org/viaf/85750797>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kathryn_Stott.
doremus_artist:1e0a1c92-6dab-3eaa-ab8e-a7b84087a304
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Eastwood.Kyle EastwoodFichier:Kyle Eastwood.jpg Kyle Eastwood Kyle Eastwood, n\u00e9 le 19 mai 1968 \u00e0 Los Angeles (\u00c9tats-Unis), est un musicien de jazz am\u00e9ricain. Il est le fils de Clint Eastwood et de Maggie Johnson. Sa s\u0153ur, Alison Eastwood, n\u00e9e en 1972, est actrice et r\u00e9alisatrice."@fr,
        "Kyle Eastwood (* 19. Mai 1968) ist ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Kontrabass, E-Bass) und Filmkomponist."@de,
        """Kyle Eastwood (Los Angeles, 19 de maio de 1968) \u00e9 um m\u00fasico e cantor de jazz estadunidense. Estudou cinema por quatro anos na Universidade do Sul da Calif\u00f3rnia, antes de iniciar a carreira musical. Lan\u00e7ou seu primeiro \u00e1lbum solo, "From There to Here", no ano de 1998. Seu \u00e1lbum mais recente, "Metropolitan", foi lan\u00e7ado em 2 de junho de 2009. \u00c9 filho do cineasta e ator Clint Eastwood."""@pt,
        """Kyle Eastwood (born May 19, 1968) is an American jazz bass musician. He studied film at the University of Southern California for two years before embarking on a music career. After becoming a session player in the early 1990s and leading his own quartet, he released his first solo album, From There to Here, in 1998. His album, The View From Here, was released 2013 by Jazz Village. Eastwood plays fretted and fretless electric bass guitar and acoustic double bass. His new album "Time Pieces" was released in 2015."""@en,
        "Kyle Eastwood (n. Los \u00c1ngeles; 19 de mayo de 1968), es un m\u00fasico, compositor y actor norteamericano."@es,
        "Kyle Eastwood (ur. 19 maja 1968 w Los Angeles, USA) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk jazzowy (gra na kontrabasie i gitarze basowej), kompozytor oraz aktor filmowy. Jest synem Clinta Eastwooda, ameryka\u0144skiego aktora i re\u017cysera (a tak\u017ce niedosz\u0142ego pianisty jazzowego). To w\u0142a\u015bnie ojciec zaszczepi\u0142 w nim muzyczn\u0105 pasj\u0119. Co roku Clint Eastwood zabiera\u0142 ca\u0142\u0105 rodzin\u0119 na Monterey Jazz Festival, a b\u0119d\u0105c osob\u0105 znan\u0105 dawa\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 spotkania wielu gwiazd muzyki, takich jak Dizzy Gillespie, Stan Getz, Buddy Rich, Ella Fitzgerald, Sarah Vaughan."@pl,
        "\u00c8 il figlio del regista Clint Eastwood."@it,
        "\u30ab\u30a4\u30eb\u30fb\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Kyle Eastwood, 1968\u5e745\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u51fa\u8eab\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u5728\u4f4f\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u4f5c\u5bb6\u3002 \u7236\u89aa\u306f\u3001\u4ff3\u512a\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30fb\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u611b\u597d\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308b\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u306e\u5f71\u97ff\u3067\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u304c\u624b\u304c\u3051\u308b\u6620\u753b\u306e\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3082\u3044\u308b\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u30de\u30ae\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30b9\u30f3\u3001\u540c\u6bcd\u59b9\u306b\u30e2\u30c7\u30eb\u30fb\u4ff3\u512a\u306e\u30a2\u30ea\u30bd\u30f3\u304c\u3044\u308b\u3002\u30de\u30ae\u30fc\u306f1985\u5e74\u306b\u96e2\u5a5a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u8907\u6570\u306e\u7570\u6bcd\u5f1f\u59b9\u304c\u3044\u308b\u3002\u7570\u6bcd\u5f1f\u59b9\u306e\u4e00\u4eba\u306f\u5973\u512a\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u5a18\u3067\u3001\u5f1f\u306b\u4ff3\u512a\u306e\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30fb\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59282515;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kyle_Eastwood>,
        <http://viaf.org/viaf/59282515>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75c78621-0f75-4765-bc69-5f02d8a8a850>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kyle_Eastwood.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kyle_Eastwood.
doremus_artist:1fa95da9-5b8a-36f1-9b58-63331f01b70b
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Paavo Johannes Heininen (* 13. Januar 1938 in J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4) ist ein finnischer Komponist, Pianist und Hochschullehrer. Heininen studierte Komposition an der Sibelius-Akademie in Helsinki, u.a. bei Aarre Merikanto, an der Juilliard School in New York bei Vincent Persichetti und an der Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln, u.a. bei Bernd Alois Zimmermann. Als Pianist trat er unter anderem als Solist bei der Urauff\u00fchrung eigener Werke hervor. Heininen unterrichtete zun\u00e4chst an der Musikschule in Turku und war ab 1966 Dozent, sp\u00e4ter Professor f\u00fcr Komposition an der Sibelius-Akademie."@de,
        "Paavo Johannes Heininen (Helsinki, 1938), es un compositor y ensayista finland\u00e9s, uno de los m\u00e1s importantes de la actualidad. Tiene un gran n\u00famero de composiciones entre las que destaca la m\u00fasica de c\u00e1mara, la m\u00fasica vocal y trabajos para piano y orquesta Durante los a\u00f1os 1980 compuso dos \u00f3peras El cuchillo (1985-88) y la Damask Drum (1981-83). Tambi\u00e9n ha dirigido la Academia Sybelius (v\u00e9ase Jan Sibelius) de Helsinki desde donde ha dado paso a gran n\u00famero de nuevos autores. La reconstrucci\u00f3n de trabajos de Aarre Merikanto, su profesor, es un cap\u00edtulo importante del quehacer de Heininen."@es,
        "Paavo Johannes Heininen (born 13 January 1938 in J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4) is a Finnish composer and pianist. He studied at the Sibelius Academy in Helsinki, where he was taught composition by Aarre Merikanto, Einojuhani Rautavaara, Einar Englund, and Joonas Kokkonen. He continued his studies in Cologne with Bernd Alois Zimmermann; at the Juilliard School of Music in New York with Vincent Persichetti and Eduard Steuermann; and privately in Poland with Witold Lutos\u0142awski. He has also studied musicology at the University of Helsinki."@en,
        "Paavo Johannes Heininen est un compositeur et un pianiste finlandais n\u00e9 le 13 janvier 1938 \u00e0 J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4."@fr;
    owl:sameAs viaf:114902410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paavo_Heininen>,
        <http://viaf.org/viaf/114902410>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09f41e75-99ff-4a7e-b041-73f62466600c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PaavoHeininen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paavo_Heininen.
doremus_artist:200d2ba8-038f-3e82-8447-0e9323ac3a17
    owl:sameAs n0:8923dbf8-3ad1-4ec7-860d-eacc8d4f8a15;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/8923dbf8-3ad1-4ec7-860d-eacc8d4f8a15>.
doremus_artist:20eb7892-906b-3869-9933-272026c7a891
owl:sameAs viaf:25799013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25799013>.
doremus_artist:21b39a12-5e8e-3bec-a2eb-a7caa537e1c3
owl:sameAs viaf:69124392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69124392>.
doremus_artist:234e9bd6-abcc-36cd-8d34-3fd196540819
owl:sameAs viaf:96940693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96940693>.
doremus_artist:24f8f5fc-1163-3cd9-a988-bfdbc72e0c02
    dbp:birthPlace dbr:Massachusetts;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Ha avuto due nomination per l'Academy Awards, quattro nomination per il Golden Globe e ha vinto un Tony Award ed un Emmy Award come miglior attrice. \u00c8 conosciuta principalmente per i suoi ruoli nelle commedie cinematografiche americane."@it,
        "Madeline Gail Kahn (* 29. September 1942 in Boston, Massachusetts als Madeline Gail Wolfson; \u2020 3. Dezember 1999 in New York City, New York) war eine US-amerikanische Film-, Fernseh- und Theaterschauspielerin."@de,
        "Madeline Gail Kahn (born Madeline Gail Wolfson; September 29, 1942 \u2013 December 3, 1999) was an American actress, comedian, voice actress, and singer, known for her comedic roles in films directed by Peter Bogdanovich and Mel Brooks; including What's Up, Doc? (1972), Young Frankenstein (1974), High Anxiety (1977), History of the World, Part I (1981), and her Academy Award nominated roles in Paper Moon (1973) and Blazing Saddles (1974)."@en,
        "Madeline Kahn (29 de septiembre de 1942, Boston, Massachusetts - 3 de diciembre de 1999, New York) fue una actriz y cantante l\u00edrica estadounidense que conquist\u00f3 la fama en pel\u00edculas de Mel Brooks como actriz c\u00f3mica. Obtuvo dos nominaciones al Oscar y gan\u00f3 un Premio Tony en 1993, fue nominada a ese premio teatral en cuatro oportunidades y cinco veces al Globo de Oro"@es,
        "Madeline Kahn (w\u0142a\u015bciwie Madeline Gail Wolfson, ur. 29 wrze\u015bnia 1942 w Bostonie, zm. 3 grudnia 1999 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka teatralna i telewizyjna. Wyst\u0119powa\u0142a w filmach komediowych Mela Brooksa: P\u0142on\u0105ce Siod\u0142a (1974), M\u0142ody Frankenstein (1974) i L\u0119k wysoko\u015bci (1977). W pa\u017adzierniku 1999 roku, dwa miesi\u0105ce przed swoj\u0105 \u015bmierci\u0105, po\u015blubi\u0142a Johna Hansbury\u2019ego."@pl,
        "Madeline Kahn, geboren als Madeline Gail Wolfson (Boston, 29 september 1942 - New York, 3 december 1999) was een Amerikaans actrice. Zij werd in 1974 genomineerd voor een Oscar voor haar bijrol als Trixie Delight in Paper Moon en in 1975 nogmaals voor die als Lili Von Shtupp in Blazing Saddles. Ze won daadwerkelijk een People's Choice Award in 1984 als 'favoriete vrouwelijke artiest' en een Daytime Emmy Award in 1987 voor haar rol in een aflevering van de ABC Afterschool Specials. De achternaam 'Kahn' was de meisjesnaam van haar moeder."@nl,
        "Madeline KahnFichier:Carol Burnett Madeline Kahn Eunice Carol Burnett Show.JPG Carol Burnett et Madeline Kahn dans le show t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de Carol Burnett The Carol Burnett Show sur CBS. Madeline Kahn est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 29 septembre 1942 \u00e0 Boston (Massachusetts) et morte le 3 d\u00e9cembre 1999 \u00e0 New York (New York)."@fr,
        "\u041c\u044d\u0434\u043b\u0438\u043d \u041a\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Madeline Kahn, 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1942 \u2014 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1999) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30de\u30c7\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3\uff08Madeline Kahn, 1942\u5e749\u670829\u65e5 - 1999\u5e7412\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002 \u500b\u6027\u7684\u306a\u6f14\u6280\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u6620\u753b\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u3001\u821e\u53f0\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:202717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Madeline_Kahn>,
        <http://viaf.org/viaf/202717>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Madeline_Kahn_publicity.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Madeline_Kahn.
doremus_artist:2559ab87-05e5-3247-ad7f-d811420e97e4
owl:sameAs viaf:27356136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27356136>.
doremus_artist:26fb5957-7244-3d83-8ccd-7cc5a780baf4
    dbp:birthPlace dbr:Deventer;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Johann (ou Jan) Adam Reinken (ou Reincken) (baptis\u00e9 \u00e0 Deventer le 10 d\u00e9cembre 1643, mort \u00e0 Hambourg, le 24 novembre 1722) est un des plus c\u00e9l\u00e8bres organistes hollandais/allemands de son \u00e9poque. Il est aussi gambiste et compositeur."@fr,
        "Johann Adam Reincken (Deventer, batizado em 10 de dezembro de 1643 - Hamburgo, 24 de novembro de 1722) foi um compositor e organista dos Pa\u00edses Baixos, ativo na Alemanha. Seu nome \u00e9 grafado de v\u00e1rias formas: Jan Adams, Jean Adam, Reinken, Reinkinck, Reincke, Reinicke, Reinike."@pt,
        "Johann Adam Reincken (also Jan Adams, Jean Adam, Reinken, Reinkinck, Reincke, Reinicke, Reinike; baptized 10 December 1643 \u2013 24 November 1722) was a Dutch/German organist and composer. He was one of the most important German composers of the 17th century, a friend of Dieterich Buxtehude and a major influence on Johann Sebastian Bach; however, very few of his works survive to this day."@en,
        "Johann Adam Reincken (tambi\u00e9n Jan Adams Reinken) (Hamburgo, 10 de diciembre de 1643 - 24 de noviembre de 1722) fue un organista, compositor y violagambista alem\u00e1n que se distingui\u00f3 por su longevidad y por la influencia que tuvo en otros organistas, como Johann Sebastian Bach. Luego de trabajar por un tiempo como organista en Holanda, regres\u00f3 en 1658 a Hamburgo, donde trabaj\u00f3 nuevamente con Scheidemann. En 1663, tras la muerte de Scheidemann, Reincken asumi\u00f3 el puesto de organista de la iglesia de Santa Catalina, que ejerci\u00f3 hasta el final de su vida."@es,
        "Johann Adam Reincken (ur. 27 kwietnia 1623 w Wildeshausen, zm. 24 listopada 1722 w Hamburgu) \u2212 kompozytor niemiecki, organista w Hamburgu, jeden z g\u0142\u00f3wnych przedstawicieli p\u00f3\u0142nocnoniemieckiej szko\u0142y organowej, wz\u00f3r dla Johanna Sebastiana Bacha."@pl,
        "Johann Adam Reincken, auch Jan Adams (Jean Adam, Jan Adam) Reincken oder Reinken, Reinkink, Reincke, Reinike (getauft 10. Dezemberjul./ 20. Dezember 1643greg. in Deventer; \u2020 24. November 1722 in Hamburg) war ein niederl\u00e4ndisch/deutscher Komponist, Organist und Gambist."@de,
        "Johann Adam Reincken, ook Jan Adams (Jean Adam, Jan Adam) Reincken of Reinken, Reinkink, Reincke, Reinike (gedoopt Deventer, 10 december 1643 \u2013 Hamburg, 24 november 1722) was een Nederlands-Duitse componist, organist, klavecinist, gambaspeler en muziekorganisator."@nl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u0410\u0301\u0434\u0430\u043c \u0420\u0435\u0301\u0439\u043d\u043a\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Johann Adam Reincken, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f Jan Adams Reinken) (\u043a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d 10/20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1643, \u0414\u0435\u0432\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440 \u2014 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1722, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0418. \u0421. \u0411\u0430\u0445. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30b1\u30f3\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Johann Adam Reincken, \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e: Jan Adams Reinken, 1643\u5e7412\u670810\u65e5 - 1722\u5e7411\u670824\u65e5\uff09\u306f\u300117\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u304b\u308918\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u30fb\u30d6\u30af\u30b9\u30c6\u30d5\u30fc\u30c7\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u9686\u76db\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61732893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Adam_Reincken>,
        <http://viaf.org/viaf/61732893>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Voorhout_Domestic_Music_Scene.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Adam_Reincken.
doremus_artist:274ce8be-2cbe-316f-9aa2-d086480a20c1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Battle_Creek,_Michigan>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Melvin "Sy" Oliver (Battle Creek, de M\u00edchigan, 17 de diciembre de 1910-Nueva York, 28 de mayo de 1988) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, arreglista, trompetista, compositor, cantante y director de orquesta. Su madre era profesora de piano, y su padre un multiinstrumentista que se hizo con algo de fama tocando el saxof\u00f3n lejos del contexto habitual de este instrumento: las orquesta itinerantes. En sus \u00faltimos a\u00f1os, hasta 1980, dirigi\u00f3 su propia orquesta de jazz, en la que volvi\u00f3 a tocar la trompeta."""@es,
        """Melvin "Sy" Oliver (n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1910 \u00e0 Battle Creek ; mort le 28 mai 1988 \u00e0 New York) \u00e9tait un arrangeur, trompettiste, compositeur, chanteur et chef d'orchestre de jazz. Sa m\u00e8re \u00e9tait professeur de piano et son p\u00e8re jouait de plusieurs instruments : il s'\u00e9tait fait connaitre en utilisant le saxophone \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 cet instrument \u00e9tait tr\u00e8s peu utilis\u00e9 en dehors des fanfares. Oliver a quitt\u00e9 ses parents \u00e0 17 ans pour jouer avec Zack White and his Chocolate Beau Brummels et plus tard avec Alphonse Trent. Il chantait et jouait de la trompette."""@fr,
        """Melvin James "Sy" Oliver (* 17. Dezember 1910 in Battle Creek, Michigan, USA; \u2020 28. Mai 1988 in New York, USA an Krebs) war Jazztrompeter, Arrangeur, Komponist, S\u00e4nger und Bandleader."""@de,
        """Melvin James "Sy" Oliver (December 17, 1910 \u2013 May 28, 1988) was an African-American jazz arranger, trumpeter, composer, singer and bandleader."""@en;
    owl:sameAs viaf:19866445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sy_Oliver>,
        <http://viaf.org/viaf/19866445>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b99fa9e-4190-4172-abc0-220f895dab9e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sy_Oliver,_New_York,_N.Y.,_ca._Sept._1946_(William_P._Gottlieb_06661).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sy_Oliver.
doremus_artist:2788dc39-4f1f-3a6e-bbd1-df2e02af2945
owl:sameAs viaf:229699726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229699726>.
doremus_artist:279fed8d-72af-39cb-8639-ff33fdc39f97
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Dom Um Rom\u00e3o (* 3. August 1925 in Rio de Janeiro; \u2020 26. Juli 2005 in Rio de Janeiro) war ein brasilianischer Schlagzeuger und Perkussionist. Er war Mitglied von Weather Report."@de,
        "Dom Um Rom\u00e3o (3 August 1925 \u2013 27 July 2005) was a Brazilian jazz drummer and percussionist. Noted for his expressive stylings with the fusion band Weather Report, Rom\u00e3o recorded with varied artists such as Cannonball Adderley, Paul Simon, Antonio Carlos Jobim, Jorge Ben, Sergio Mendes and Brasil '66 and Tony Bennett. He died in Rio de Janeiro shortly after suffering a stroke. He was the percussionist Tom Jobim brought to the studio for the legendary album Jobim recorded with Frank Sinatra in 1967 for Reprise \"Francis Albert Sinatra & Antonio Carlos Jobim\""@en,
        "Dom Um Rom\u00e3o (3 de agosto de 1925 - 27 de julio de 2005) fue un percusionista y baterista brasile\u00f1o de jazz. Es especialmente conocido por su trabajo con la banda de fusi\u00f3n Weather Report, habiendo adem\u00e1s grabado con m\u00fasicos como Cannonball Adderley, Paul Simon, Antonio Carlos Jobim, Sergio Mendes and Brasil '66 y Tony Bennett. Muri\u00f3 en R\u00edo de Janeiro, despu\u00e9s de haber sufrido un ataque card\u00edaco."@es,
        "Dom Um Rom\u00e3o (4 augustus 1924, Rio de Janeiro - 24 juli 2005, Rio de Janeiro) is een Braziliaans percussionist en drummer. Hij verwierf onder andere bekendheid als percussionist bij de jazzrock-formatie Weather Report."@nl,
        "Dom Um Rom\u00e3o (Rio de Janeiro, 3 de agosto de 1925 - 26 de julho de 2005) foi um instrumentista (baterista e percussionista) e compositor ligado ao come\u00e7o da bossa nova. S\u00e3o marcantes suas participa\u00e7\u00f5es nos \u00e1lbuns: Can\u00e7\u00e3o do Amor demais, considerado marco inicial para o movimento da bossa nova; Francis Albert Sinatra & Antonio Carlos Jobim e Wave com Tom Jobim. \u00c9 considerado, com Jo\u00e3o Gilberto, um dos inventores da batida da bossa nova. Foi Dom Um quem primeiro apresentou Elis Regina no Beco das Garrafas, reduto de m\u00fasicos e bo\u00eamios do Rio de Janeiro.Fez parte tamb\u00e9m do Weather Report, veteranos do jazz fusion."@pt;
    owl:sameAs viaf:27256724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dom_Um_Rom\u00e3o>,
        <http://viaf.org/viaf/27256724>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca8cb6e1-2c42-40be-bf44-ee2e6af39252>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dom_Um_Romão.
doremus_artist:2800fdd8-eaa1-3093-8b47-4fd5d15a4cf5
owl:sameAs viaf:10051071; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10051071>.
doremus_artist:285e8ec7-5ec3-3206-9221-a95df3b95d1a
    dbp:birthPlace dbr:Westerlo;
    dbp:deathPlace dbr:Zemst;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lemmens.Jacques-Nicolas Lemmens Jacques-Nicolas Lemmens, n\u00e9 le 3 janvier 1823 \u00e0 Zoerle-Parwijs et mort le 30 janvier 1881 en son ch\u00e2teau Linterpoort \u00e0 Zemst, est un organiste et compositeur belge."@fr,
        "Jacques-Nicola(u)s Lemmens (Zoerle-Parwijs, 3 januari 1823 - Zemst, 30 januari 1881) was een Belgisch componist, organist en muziekpedagoog. Hij was de eerste directeur van de School voor Godsdienstige Muziek, die later naar hem werd vernoemd."@nl,
        "Jacques-Nicolas (Jaak-Nicolaas) Lemmens (3 January 1823 \u2013 30 January 1881), was an organist, music teacher, and composer for his instrument."@en,
        "Jacques-Nicolas Lemmens, ndl. auch Jaak Nikolaas Lemmens, (* 3. Januar 1823 in Zoerle-Parwys bei Westerlo; \u2020 30. Januar 1881 in Sempst bei Mechelen) war ein belgischer Organist und Komponist."@de,
        "\u0416\u0430\u043a \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u041b\u0435\u043c\u043c\u0435\u043d\u0441 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. \u0438 \u0444\u0440. Jacques-Nicolas Lemmens; 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1823, \u0417\u0443\u0440\u043b\u0435-\u041f\u0430\u0440\u0432\u0435\u0439\u0441, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043b\u043e \u2014 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1881, \u0417\u0435\u043c\u0441\u0442, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041c\u0435\u0445\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\uff1d\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\uff08Jacques-Nicolas (Jaak-Nicolaas) Lemmens 1823\u5e741\u67083\u65e5 - 1881\u5e741\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54277272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques-Nicolas_Lemmens>,
        <http://viaf.org/viaf/317290626>,
        <http://viaf.org/viaf/54277272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d17cb74b-0acc-4d3e-b992-439e170fedf6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques-Nicolas_Lemmens.
doremus_artist:286dfdf8-0595-3da6-8bb8-f770eb93bcc2
    owl:sameAs viaf:15018800;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15018800>,
        <http://viaf.org/viaf/284147334>.
doremus_artist:28cb79bc-085c-35ca-87d3-99168f9957c2
owl:sameAs viaf:160376901; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160376901>.
doremus_artist:28d43a44-6f3e-383b-9ec5-89c497ffea75
owl:sameAs viaf:51953202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51953202>.
doremus_artist:2a0aaaf2-af21-36e1-a9e3-28377d7bdf6c
    owl:sameAs viaf:120175542;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120175542>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Victor_Rifaut.
doremus_artist:2a31d953-6a00-35df-9f8f-ae74dbf6c89b
owl:sameAs viaf:47029137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47029137>.
doremus_artist:2ab83b28-5c47-3c1b-a22e-82fbbb714497
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Vincent Courtois, n\u00e9 le 21 mars 1968 \u00e0 Paris, est un violoncelliste de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:85923427;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vincent_Courtois>,
        <http://viaf.org/viaf/85923427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6708f6f0-8ac8-4c46-8d1e-ce7038f36789>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Courtois_edouard_caupeil_oct_08.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vincent_Courtois.
doremus_artist:2ad9a231-f223-33ba-99d2-b4594c781fc6
    rdfs:comment
        "Vladimir Soultanov (born 1960) is an Uzbekistani pianist."@en,
        "Vladimir Soultanov est un pianiste Ouzbek n\u00e9 en 1960 \u00e0 Tachkent."@fr;
    owl:sameAs viaf:230363081;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Soultanov>,
        <http://viaf.org/viaf/230363081>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Soultanov.
doremus_artist:2b8fc5d2-26ad-3014-99c2-27cdee75e92d
owl:sameAs viaf:12204321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12204321>.
doremus_artist:2bdcf185-6d6e-3980-85a9-79cf95c48877
    owl:sameAs viaf:46976073;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46976073>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ed57aa9-cb64-4392-8730-adc017174178>.
doremus_artist:2beecea0-ace5-3904-936e-f6d5aefedf72
owl:sameAs viaf:29723228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723228>.
doremus_artist:2c072e7e-0817-313b-86d2-5c713aea3aa6
    dbp:birthPlace res:Davézieux;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Jo Frachon (n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1919 \u00e0 Dav\u00e9zieux, Ard\u00e8che, et mort \u00e0 Paris le 10 f\u00e9vrier 1992) est un musicien et chanteur fran\u00e7ais. Il est le troisi\u00e8me de la r\u00e9gion d\u2019Annonay derri\u00e8re les Mella \u00e0 avoir fait partie des Compagnons de la chanson."@fr;
    owl:sameAs viaf:5193845;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jo_Frachon>,
        <http://viaf.org/viaf/5193845>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jo_Frachon.
doremus_artist:2d47b5ee-2870-3e3a-ae8b-9c85cab601bf
    dbp:birthPlace dbr:St_Albans;
    rdfs:comment
        "Rod Argent (* 14. Juni 1945 in St Albans als Rodney Terence Argent) ist ein britischer Musiker, Gr\u00fcndungsmitglied der Musikgruppen The Zombies und Argent."@de,
        """Rod ArgentFichier:Rod Argent.jpg Rod Argent en ao\u00fbt 2005 Rod Argent (n\u00e9 le 14 juin 1945 \u00e0 St Albans) est un musicien de rock britannique. En 1959, il fonde The Zombies avec Paul Atkinson, Hugh Grundy (tous deux ses condisciples au lyc\u00e9e), Colin Blunstone et Chris White. Tout d'abord chanteur, il passe rapidement derri\u00e8re les claviers, Blunstone le rempla\u00e7ant au chant. Il est, avec White, le principal auteur du groupe, \u00e9crivant notamment ses trois plus gros succ\u00e8s : She's Not There, Tell Her No et Time of the Season. 
* Portail du rock Portail du rock"""@fr,
        "Rodney Terence Argent (St Albans, 14 juni 1945) is een Brits popmusicus. Hij was medeoprichter van de bands The Zombies en Argent."@nl,
        "Rodney Terence Argent (born 14 June 1945) is an English musician, singer, songwriter, composer, and record producer. In a career spanning more than 50 years, Argent came to prominence in the mid 1960s as the founder and keyboardist of the English rock band The Zombies, and went on to form the band Argent after the first break-up of the Zombies. Argent is one of the main composers of the Zombies' music and made major lyrical contributions to the band's songs. As the band's keyboardist he used a variety of instruments, including the Mellotron, the harpsichord, and the organ."@en,
        "\u00c8 il fondatore dei gruppi rock The Zombies, attivo negli anni '60 e poi dal 1991, e Argent, attivo dal 1968 al 1976 e ricomposto nel 2010. Ha all'attivo anche due album da solista."@it;
    owl:sameAs viaf:77741113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rod_Argent>,
        <http://viaf.org/viaf/77741113>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a477e067-629a-41bc-9878-21a6fb559a57>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rod_Argent.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rod_Argent.
doremus_artist:2f045c37-d4f2-3e62-9869-f0753bbe2d7b
owl:sameAs viaf:61844674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61844674>.
doremus_artist:2f0d4bcf-8a2d-373c-a2e1-3f7fa075c8e3
owl:sameAs viaf:33174740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33174740>.
doremus_artist:2faf05da-8076-3106-afee-f5dd5d916a8b
    dbp:birthPlace dbr:Mosul;
    dbp:deathPlace dbr:Hungary;
    rdfs:comment
        "Mounir Bachir (en arabe : \u0645\u0646\u064a\u0631 \u0628\u0634\u064a\u0631) ou Munir Bashir (1930 \u2013 1997) \u00e9tait un joueur de oud irakien, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands joueurs de tous les temps."@fr,
        "Munir Baschir (arabisch \u0645\u0646\u064a\u0631 \u0628\u0634\u064a\u0631, DMG Mun\u012br Ba\u0161\u012br, aram\u00e4isch  \u0721\u0718\u0722\u071d\u072a \u0712\u072b\u071d\u072a) \u2013 gebr\u00e4uchlich sind auch andere Transkriptionen \u2013 (* 1930 in Mosul, Irak; \u2020 28. September 1997 in Budapest, Ungarn) war ein irakischer Musiker und im Besonderen ein stilbildender Virtuose auf der orientalischen Kurzhalslaute, dem Oud. Er war einer der ersten arabischen Instrumentalmusiker, die auch in Europa und Amerika bekannt wurden. Seine Musik zeichnet sich vor allem durch einen neuartigen Improvisationsstil aus, der neben orientalischen Formen auch Baschirs Studium europ\u00e4ischer und indischer Tonkunst widerspiegelt."@de,
        "Munir Bashir o Munir Bachir (en \u00e1rabe: \u0645\u0646\u064a\u0631 \u0628\u0634\u064a\u0631 ) (Mosul, Irak, 1930 - Budapest, Hungr\u00eda, 28 de septiembre de 1997) fue un m\u00fasico iraqu\u00ed, music\u00f3logo e instrumentista de oud. Fue uno de los m\u00fasicos \u00e1rabes m\u00e1s famosos en todo Oriente Medio durante el siglo XX, y es considerado como el maestro indiscutido del sistema \u00e1rabe maqamat. Fue uno de los primeros instrumentistas de Oriente Medio que lleg\u00f3 a ser conocido en Europa y Am\u00e9rica."@es,
        "Munir Bashir, the King of Oud (Arabic: \u0645\u0646\u064a\u0631 \u0628\u0634\u064a\u0631\u200e\u200e, Syriac: \u0721\u0718\u0722\u071d\u072a \u0712\u072b\u071d\u072a\u200e) (1930 \u2013 September 28, 1997) was an Iraqi Assyrian musician and one of the most famous musicians in the Middle East during the 20th century and was considered to be the supreme master of the Arab maqamat scale system."@en,
        "\u041c\u0443\u043d\u0438\u0440 \u0411\u0430\u0448\u0438\u0440 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0645\u0646\u064a\u0631 \u0628\u0634\u064a\u0631\u200e) (\u0440. 1930(?), \u041c\u043e\u0441\u0443\u043b, \u0418\u0440\u0430\u043a \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1997, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0440\u0430\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0443\u0434\u0435. \u0411\u0430\u0448\u0438\u0440 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0447\u044c\u0451 \u0438\u043c\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u043e \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435. \u0415\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u043b \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c\u0438, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u0430\u0448\u0438\u0440\u0430 \u0441 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439."@ru,
        "\u0645\u0646\u064a\u0631 \u0628\u0634\u064a\u0631 (1928 - 28 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644\u060c 1997) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0639\u0631\u0627\u0642\u064a \u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0648\u062f\u060c \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646."@ar;
    owl:sameAs viaf:116751655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Munir_Bashir>,
        <http://viaf.org/viaf/116751655>,
        <https://musicbrainz.org/artist/842267e2-bffd-40df-a28f-46a27cd3ee18>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MBashir.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Munir_Bashir.
doremus_artist:302a1ff7-b4fd-357e-828d-48cc69fd6781
owl:sameAs viaf:14965165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965165>.
doremus_artist:30b6aa2a-4d93-3e68-8ae4-2428aa50b167
    dbp:birthPlace dbr:Stirling;
    rdfs:comment
        "Margaret Anne Marshall OBE (born 4 January 1949) is a Scottish soprano. Marshall was born in Stirling. Her career started in the 1970s and she has sung a wide range of classical and operatic roles. Her achievements were recognised in 1999 when she was appointed Officer of the Order of the British Empire in the New Year Honours, and on 23 June 2009 she was awarded an honorary degree of Doctor of Music from the University of St Andrews."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442 \u042d\u043d\u043d \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Margaret Anne Marshall; \u0440\u043e\u0434. 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1949, \u0421\u0442\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30ac\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\uff08Margaret Anne Marshall, 1949\u5e741\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30a8\u30c9\u30ca\u30fb\u30df\u30c3\u30c1\u30a7\u30eb\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30a2\u30fc\u30ba\u3084\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30db\u30c3\u30bf\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30021974\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u51fa\u5834\u3057\u3066\u512a\u52dd\u3057\u30011975\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u5f8c\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u58f0\u671b\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u30021978\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30e0\u30fc\u30c6\u30a3\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30f4\u30a3\u30ea\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u300a\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u3068\u30a8\u30a6\u30ea\u30c7\u30a3\u30fc\u30c1\u30a7\u300b\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u30021980\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300b\u306e\u30b9\u30b6\u30f3\u30ca\u5f79\u3067\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u767b\u5834\u3057\u3001\u540c\u3058\u5f79\u3092\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3067\u3082\u6b4c\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u30021982\u5e74\u304b\u3089\u305f\u3073\u305f\u3073\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u767b\u5834\u3057\u30011988\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c4\u30a2\u30fc\u306b\u5e2f\u540c\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64192561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Anne_Marshall>,
        <http://viaf.org/viaf/64192561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e288cf1c-11c4-4117-97b6-da0a5d225a22>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Anne_Marshall.
doremus_artist:318dd6e6-a872-3694-9ebd-020fc7aff2d7
    owl:sameAs viaf:93489829;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/105282474>,
        <http://viaf.org/viaf/93489829>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4097d7dd-a840-4f76-a136-e915a2cdc5e2>.
doremus_artist:32025fb2-efbd-3ffe-b82e-366d3fce3a32
    rdfs:comment
        "Evgueni Galperine est un compositeur franco-russe n\u00e9 en 1974 dans l'Oural. Fils du compositeur Youli Galperine, il est principalement connu pour ses musiques de film."@fr;
    owl:sameAs viaf:34664028;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Evgueni_Galperine>,
        <http://viaf.org/viaf/34664028>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Evgueni_Galperine.
doremus_artist:3226dd9f-4144-39aa-9c98-5ce070c4bfd0
owl:sameAs viaf:69180996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69180996>.
doremus_artist:32aa0580-22aa-3f26-afea-5581a649c1db
owl:sameAs viaf:58365196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58365196>.
doremus_artist:33e7c30d-fbf0-306c-8933-62926aef1bfd
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Hans Erich Pfitzner (* 5. Mai 1869 in Moskau; \u2020 22. Mai 1949 in Salzburg) war ein deutscher Komponist, Dirigent und Autor politischer und theoretischer Schriften."@de,
        "Hans Erich Pfitzner (5 May 1869 \u2013 22 May 1949) was a German composer and self-described anti-modernist. His best known work is the post-Romantic opera Palestrina, loosely based on the life of the sixteenth-century composer Giovanni Pierluigi da Palestrina."@en,
        "Hans Erich Pfitzner (Moscovo, 5 de maio de 1869 \u2014 Salzburgo, 22 de maio de 1949) foi um compositor alem\u00e3o que descrevia-se como anti-modernista. Seu trabalho mais conhecido \u00e9 a \u00f3pera Palestrina, baseada na vida do compositor do s\u00e9culo XVI Giovanni Pierluigi da Palestrina."@pt,
        "Hans Erich Pfitzner (Moskou, 5 mei 1869 \u2013 Salzburg, 22 mei 1949) was een Duits componist, dirigent, operaregisseur en hoogleraar."@nl,
        "Hans Pfitzner (Mosc\u00fa, 5 de mayo de 1869 \u2014 Salzburgo, 22 de mayo de 1949) fue un compositor y director de orquesta alem\u00e1n. De influencia wagneriana, su \u00f3pera Palestrina sigue manteniendo un lugar importante en el repertorio oper\u00edstico."@es,
        "Hans PfitznerFichier:Hans Pfitzner by Wanda von Debschitz-Kunowski, ca 1910.jpg Hans Pfitzner vers 1910 Hans Erich Pfitzner est un compositeur et chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Moscou le 5 mai 1869 et mort \u00e0 Salzbourg le 22 mai 1949."@fr,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u041f\u0444\u0438\u0301\u0446\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Hans Pfitzner; 5 \u043c\u0430\u044f 1869 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 22 \u043c\u0430\u044f 1949 \u0433\u043e\u0434\u0430,\u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30d7\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30ca\u30fc\uff08Hans Erich Pfitzner, *1869\u5e745\u67085\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef \u2013 \u20201949\u5e745\u670822\u65e5 \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u6c49\u65af\u00b7\u57c3\u91cc\u5e0c\u00b7\u666e\u83f2\u8328\u7eb3\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHans Erich Pfitzner\uff0c1869\u5e745\u67085\u65e5\uff0d1949\u5e745\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\uff0c\u5fb7\u5965\u672b\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e50\u6d3e\u4ee3\u8868\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66652706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Pfitzner>,
        <http://viaf.org/viaf/66652706>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15a0fda7-75dd-472b-8c51-6e78f99ac510>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Pfitzner_by_Wanda_von_Debschitz-Kunowski,_ca_1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Pfitzner.
doremus_artist:343185f7-9562-3802-a20f-7b3ea0687457
    owl:sameAs viaf:170862882;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120892083>,
        <http://viaf.org/viaf/170862882>.
doremus_artist:3476600e-41cf-324f-a4ff-0d744778f854
owl:sameAs viaf:1530661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1530661>.
doremus_artist:34ab2f73-95b8-3f45-b3ab-d0206e25093c
owl:sameAs viaf:286764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/286764>.
doremus_artist:357732bc-e3c8-3206-ae27-8f9130ce4cf8
    dbp:birthPlace dbr:Occitania;
    rdfs:comment
        "Audrey Justine Tautou (Beaumont, 9 augustus 1976 of 1978) is een Franse actrice die internationaal doorbrak met haar hoofdrol in de filmhuis-hit Le fabuleux destin d'Am\u00e9lie Poulain (2001). Daarvoor werd ze genomineerd voor een C\u00e9sar en een BAFTA Award. Tautou speelt voornamelijk in Franse films, maar verscheen ook in onder meer het Britse Dirty Pretty Things (2002) en de Amerikaanse boekverfilming The Da Vinci Code (2006). In beide spreekt ze Engels."@nl,
        "Audrey Justine Tautou (Beaumont, 9 de agosto de 1976) \u00e9 uma atriz francesa, mundialmente conhecida por protagonizar a produ\u00e7\u00e3o francesa O fabuloso destino de Am\u00e9lie Poulain (Le fabuleux destin d'Am\u00e9lie Poulain, 2001) e a adapta\u00e7\u00e3o do Best Seller, O C\u00f3digo da Vinci, em 2006. Na Fran\u00e7a, contudo, j\u00e1 era reconhecida por sua atua\u00e7\u00e3o em V\u00e9nus beaut\u00e9 (institut) (1999), seu primeiro longa-metragem. Desde 2009 \u00e9 a nova cara do perfume Chanel N\u00ba 5."@pt,
        "Audrey Justine Tautou (French pronunciation: [o.d\u0281\u025b to.tu] ; born 9 August 1976) is a French actress and model. Signed by an agent at age 17, she made her acting debut at 18 on television and her feature film debut the following year in Venus Beauty Institute (1999), for which she received critical acclaim and won the C\u00e9sar Award for Most Promising Actress. Her subsequent roles in the 1990s and 2000s included Le Libertin and Happenstance (2000). Tautou has modeled for Chanel, Montblanc, L'Or\u00e9al and many other companies. She is an active supporter of several charities."@en,
        "Audrey Justine Tautou (pronunciado  [o.d\u0281\u025b to.tu]) (n. Puy-de-D\u00f4me, Francia, 9 de agosto de 1976) es una actriz y modelo francesa. Es conocida mundialmente por su interpretaci\u00f3n como Am\u00e9lie Poulain en la pel\u00edcula francesa Am\u00e9lie, que fue nominada al \u00d3scar como mejor pel\u00edcula; a Sophie Neveu, en El C\u00f3digo Da Vinci, y a Coco Chanel, en Coco antes de Chanel. Ha sido nominada en dos ocasiones al premio BAFTA, ganadora del C\u00e9sar y unos a\u00f1os m\u00e1s tarde nominada otras tres veces."@es,
        "Audrey Justine Tautou (ur. 9 sierpnia 1976 w Beaumont, Puy-de-D\u00f4me, Francja) \u2013 francuska aktorka, znana najbardziej z tytu\u0142owej roli w filmie Amelia (Le Fabuleux destin d'Am\u00e9lie Poulain) z 2001 r. Ju\u017c rok wcze\u015bniej otrzyma\u0142a francusk\u0105 nagrod\u0119 Prix Suzanne Bianchetti dla najbardziej obiecuj\u0105cej aktorki. Francuskiej publiczno\u015bci da\u0142a si\u0119 pozna\u0107 dzi\u0119ki roli w filmie Salon pi\u0119kno\u015bci Venus (V\u00e9nus beaut\u00e9 (institut)) z 1999."@pl,
        "Audrey Justine Tautou [od\u02cc\u0280\u025b \u0292ys\u02cctin to\u02c8tu] (* 9. August 1976 in Beaumont, Frankreich) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin. Bekannt wurde sie 1999 durch die Sch\u00f6ne Venus, zum Star avancierte sie 2001 durch den Film Die fabelhafte Welt der Am\u00e9lie. Ihr zweiter gro\u00dfer Erfolg wurde 2004 Mathilde \u2013 Eine gro\u00dfe Liebe. 2009 spielte sie die Hauptrolle in  Coco Chanel \u2013 Der Beginn einer Leidenschaft."@de,
        "Audrey Tautou , n\u00e9e le 9 ao\u00fbt 1976 \u00e0 Beaumont (Puy-de-D\u00f4me, Auvergne), est une actrice et mannequin fran\u00e7aise. Elle fait ses d\u00e9buts d'actrice \u00e0 18 ans \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et ses d\u00e9buts au cin\u00e9ma l'ann\u00e9e suivante dans V\u00e9nus Beaut\u00e9 (Institut), acclam\u00e9 par la critique. Elle appara\u00eet ensuite dans Le Libertin et Le Battement d'ailes du papillon. Audrey Tautou atteint la reconnaissance mondiale pour son r\u00f4le dans Le Fabuleux Destin d'Am\u00e9lie Poulain, l'actrice et le film ayant rencontr\u00e9 un succ\u00e8s critique et au box-office, le film remportant en outre le prix du meilleur film aux European Film Awards. Ensuite, elle tourne notamment dans les thrillers Dirty Pretty Things (2003), Da Vinci Code (2006), la com\u00e9die romantique Hors de Prix (2006), le drame Un long dimanche de fian\u00e7ailles (2004) et le drame "@fr,
        "Celebre per il ruolo di Am\u00e9lie Poulain ne Il favoloso mondo di Am\u00e9lie. Ha ricevuto 2 candidature ai Premi BAFTA e 5 candidature al Premio C\u00e9sar, vincendolo una sola volta."@it,
        "\u041e\u0434\u0440\u0438\u0301 \u0416\u044e\u0441\u0442\u0438\u0301\u043d \u0422\u043e\u0442\u0443\u0301 (\u0444\u0440. Audrey Justine Tautou [od\u0281\u025b totu]; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1976 \u0438\u043b\u0438 1978, \u0411\u043e\u043c\u043e\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u062a\u0627\u062a\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Audrey Tautou) (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 9 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633\u061b \u0625\u0645\u0627 1976 \u0623\u0648 1978) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0639\u0631\u0641\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f\u064a\u0646 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0623\u0645\u064a\u0644\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 (2001, Le Fabuleux Destin d'Am\u00e9lie Poulain)\u060c \u0648\u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0635\u0648\u0641\u064a \u0646\u064a\u0641\u064a\u0648 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0634\u064a\u0641\u0631\u0629 \u062f\u0627 \u0641\u064a\u0646\u0634\u064a (2006)."@ar,
        "\u30aa\u30c9\u30ec\u30a4\uff08\u30aa\u30c9\u30ec\uff09\u30fb\u30c8\u30c8\u30a5\uff08Audrey Tautou \u767a\u97f3\u4f8b\u30011976\u5e748\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3002\u6620\u753b\u300e\u30a2\u30e1\u30ea\u300f\u306e\u4e3b\u6f14\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002"@ja,
        "\u5967\u9edb\u8389\u00b7\u6735\u675c\uff08\u6cd5\u6587\uff1aAudrey Tautou\uff0c1976\u5e748\u67089\u65e5\uff0d \uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5973\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\uff0c\u66fe\u7372\u5f97\u4e86\u6cd5\u570b\u5f71\u58c7\u7b2c\u4e5d\u5c46\u300c\u5e74\u8f15\u6232\u5287\u6f14\u54e1\u96fb\u5f71\u7bc0\u300d\u7684\u6700\u4f73\u65b0\u9032\u6f14\u54e1\u734e\u3002 \u5728\u570b\u969b\u5f71\u58c7\u4e4b\u9593\uff0c\u5967\u9edb\u8389\u00b7\u6735\u675c\u57282001\u5e74\u4ee5\u96fb\u5f71\u300a\u827e\u871c\u8389\u7684\u7570\u60f3\u4e16\u754c\u300b\u7372\u5f97\u6ce8\u76ee\uff0c\u4e8b\u5be6\u4e0a\u5728\u9019\u90e8\u5927\u53d7\u597d\u8a55\u7684\u5f71\u7247\u4e4b\u524d\uff0c\u5967\u9edb\u8389\u00b7\u6735\u675c\u5728\u6cd5\u570b\u5c31\u56e01998\u5e74\u7684\u300a\u5df4\u9ece\u98c4\u96ea\u300bV\u00e9nus beaut\u00e9 (institut)\u800c\u7372\u5f97\u76f8\u7576\u9ad8\u7684\u77e5\u540d\u5ea6\u3002\u4e26\u4ee5\u6b64\u7247\u7372\u5f97\u6cd5\u570b\u51f1\u85a9\u734ePrix Suzanne Bianchetti\u7684\u6700\u4f73\u65b0\u4eba\u734e\u3002 \u5967\u9edb\u8389\u00b7\u6735\u675c\u88ab\u76db\u50b3\u5df2\u8207\u7f8e\u570b\u4f5c\u5bb6Lance Mazmanian\uff081988\u5e74\u56e0\u64b0\u5beb\u300a\u96e8\u4eba\u300b\u7684\u96fb\u5f71\u5287\u672c\u800c\u5c0f\u6709\u540d\u6c23\uff09\u8a02\u6709\u5a5a\u7d04\uff0c\u4e0d\u904e\u9019\u500b\u6d88\u606f\u4e26\u672a\u88ab\u8b49\u5be6\uff0c\u6b64\u5916\uff0c\u5967\u9edb\u8389\u6709\u4e00\u500b\u76f8\u7576\u8457\u540d\u7684\u5c0f\u7fd2\u6163\uff0c\u5c31\u662f\u6bcf\u6b21\u63a5\u53d7\u8a18\u8005\u5c08\u8a2a\u5f8c\uff0c\u4e00\u5b9a\u8981\u89aa\u624b\u62cd\u4e0b\u8a72\u540d\u8a18\u8005\u7684\u7167\u7247\u6536\u85cf\u5728\u526a\u8cbc\u7c3f\u7576\u4e2d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85495872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Audrey_Tautou>,
        <http://viaf.org/viaf/85495872>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Audrey_Tautou_Cannes_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Audrey_Tautou.
doremus_artist:36068712-02fd-3088-b2b0-264f2af6b9e8
    dbp:birthPlace dbr:La_Spezia;
    dbp:deathPlace dbr:Treviso;
    rdfs:comment
        "Ettore Gracis (24 September 1915 \u2013 12 April 1992) was an Italian conductor. Born in La Spezia, he studied at the Venice Conservatory and the Accademia Musicale Chigiana. He became involved with the Venice Festival of Contemporary Music and the Naples Festival, conducting modern revivals of classical Italian and German operas (including Mozart and Rossini). He spent much of his career at opera houses throughout Italy, including La Fenice, whose orchestra he led for twelve years."@en,
        "Ettore Gracis Ettore Gracis (La Spezia, 24 septembre 1915 - Tr\u00e9vise, 12 avril 1992) est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u30a8\u30c3\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30b0\u30e9\u30c1\u30b9\uff08Ettore Gracis\u30011915\u5e749\u670824\u65e5 - 1992\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34643252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ettore_Gracis>,
        <http://viaf.org/viaf/34643252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/260ea151-2ea4-442c-9b1f-2144f65b1536>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ettore_Gracis.
doremus_artist:365ad5c7-cec3-3f2d-8d1d-8208d030a691
owl:sameAs viaf:44507930; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44507930>.
doremus_artist:3690ca37-0207-3fe3-8767-ecbf531c9c38
    dbp:birthPlace dbr:Telford_and_Wrekin;
    rdfs:comment
        "Nigel David Rogers (* 21. M\u00e4rz 1935 in Wellington, Shropshire, England) ist ein englischer Operns\u00e4nger (Tenor), Dirigent und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Nigel David Rogers (Wellington (Shropshire), Engeland, 21 maart 1935) is een Britse tenor, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Nigel David Rogers (born 21 March 1935) is an English multilingual tenor, music conductor, singing teacher and vocal coach, who has sung in over seventy classical music album recordings in German, French, Italian, Latin and English, mostly of early music, baroque and sacred music, including works by Claudio Monteverdi, Handel, Purcell, and Bach. Singing critics like Melanie Eskenazi describe him as a vocal virtuoso of the local phrasing and decoration (ornamenti) of those particular musical periods exactly as they were practised back then. He is considered a world authority in the field of European early music, the scores of which he helped promote and rescue as a music genre, since the outset of his early career."@en,
        "\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\uff08Nigel Rogers, 1935\u5e743\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9 \u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002 \u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u306e\u30ad\u30f3\u30b0\u30b9\u6821\u306b\u5408\u5531\u5968\u5b66\u751f\u3068\u3057\u3066\u5b66\u3076\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u7559\u5b66\u5f8c\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u65e5\u672c\u3067\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u9ad8\u304b\u3063\u305f\u8457\u540d\u306a\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3001\u30b2\u30eb\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30d2\u30e5\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30d3\u30f3\u30af\u30ea\u30fc\u7387\u3044\u308b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u53e4\u697d\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u53e4\u697d\u6f14\u594f\u306e\u58f0\u697d \u306b\u304a\u3051\u308b\u5148\u99c6\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u56fd\u969b\u7684\u306b\u8457\u540d\u3067\u91cd\u8981\u306a\u53e4\u697d\u594f\u8005\u3068\u983b\u7e41\u306b\u5171\u6f14\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3001\u30e6\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30e6\u30eb\u30b2\u30f3\u30b9\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30ea\u30f3\u30c7\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30de\u30f3\u30ed\u30a6\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30db\u30b0\u30a6\u30c3\u30c9\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u30fb\u30d1\u30ed\u30c3\u30c8\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3084\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306b\u643a\u308f\u3063\u3066\u304d\u305f\u3002 \u30e6\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30e6\u30eb\u30b2\u30f3\u30b9\u6307\u63ee\u306e\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30fc\u30aa\u300b\u3067\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c1970\u5e74\u306b\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30de\u30bf\u30a4\u53d7\u96e3\u66f2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u7b49\u306f\u3001\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u97f3\u6e90\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:197492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nigel_Rogers>,
        <http://viaf.org/viaf/197492>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef38a901-30d4-47de-a153-de98833f93f2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nigel_Rogers.
doremus_artist:36dddb0e-6ae3-39d6-a6e6-29e2c0e744c1
    owl:sameAs viaf:8180817;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8180817>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0baceb7b-6237-48c4-9550-3a02e9a71f44>.
doremus_artist:3718018d-a4ad-35c0-a379-7e0b96a98027
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Gille (homonymie). Philippe \u00c9mile Fran\u00e7ois Gille, n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1831 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 19 mars 1901, est un journaliste, librettiste d\u2019op\u00e9ra fran\u00e7ais."@fr,
        "Philippe Emile Fran\u00e7ois Gille (10 December 1831 \u2013 19 March 1901) was a French dramatist and opera librettist, who was born and died in Paris. He wrote over twenty librettos between 1857 and 1893, the most famous of which are Massenet's Manon and Delibes' Lakm\u00e9. Although Gille studied law and was a clerk for a time at the Pr\u00e9fecture de la Seine, he became secretary of the Th\u00e9\u00e2tre Lyrique then from 1869 an art and music for Le Figaro. Gille was elected to the Acad\u00e9mie des beaux-arts in 1899."@en,
        "Philippe Gille (spr. sch\u012bl') (* 10. Dezember 1831 in Paris; \u2020 20. M\u00e4rz 1901 ebenda) war ein franz\u00f6sischer B\u00fchnendichter und Publizist. Zun\u00e4chst war Gille als Bildhauer t\u00e4tig. Schon bald schrieb er auch Text f\u00fcr die B\u00fchnendarstellung, oft zusammen mit Labiche, Meilhac oder Gondinet. Seine Operette Vent du Soir f\u00fcr Jacques Offenbach (1856) wird heute in der Fassung von Johann Nestroy, H\u00e4uptling Abendwind oder Das gr\u00e4uliche Festmahl, oft gespielt. Weiterhin bekannt wurden insbesondere seine Libretti, die 1883 mit Gondinet f\u00fcr Delibes Oper \u00bbLakm\u00e9\u00ab  und 1884 mit Meilhac f\u00fcr die Oper \u00bbManon\u00ab von Massenet entstanden. Der Text f\u00fcr den Einakter \u00bbLes Charbonniers\u00ab, f\u00fcr den Coste (1877) und \u00bbCamille\u00ab (1890) die Musik schrieben. stammt allein von ihm. Gille schrieb Kritiken f\u00fcr den Literaturteil des \u00bb"@de,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0416\u0438\u043b\u044c (\u0444\u0440. Philippe Gille, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0416\u0438\u043b\u044c; 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1831, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1901, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433. \u0412 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439. \u0412 1861 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0451\u043c \u00ab\u0422\u0435\u0430\u0442\u0440 \u041b\u0438\u0440\u0438\u043a\u00bb. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430\u0445 \u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430\u0445 Le Petit Journal, L\u2019\u00c9cho de Paris, \u00ab\u041b\u0435 \u0421\u043e\u043b\u0435\u0439\u00bb, L\u2019Histoire, \u0441 1869 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u00ab\u0424\u0438\u0433\u0430\u0440\u043e\u00bb, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u00ab\u0416\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u00bb (Le Masque de fer) \u0432\u0451\u043b \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0443. \u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0441\u043e \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u044f\u043c\u0438 \u043e \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430\u0445 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0413\u044e\u0433\u043e, \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0430, \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0442\u0438, \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 (\u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u044b \u0432 \u043f\u044f\u0442\u044c \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u00ab\u041b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430\u044f \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0430\u00bb (\u0444\u0440. La bataille litt\u00e9raire; 1889\u20141893). \u0412 1899 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0437\u044f\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:36965543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Gille>,
        <http://viaf.org/viaf/36965543>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4d23515-622c-4ca1-8f86-608691ba91ba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Gille.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Gille.
doremus_artist:375a4ded-4d89-3366-8693-75474e4149eb
    dbp:birthPlace dbr:United_Kingdom;
    rdfs:comment
        "Michael John Cleote Crawford Rutherford (Guildford (Surrey), 2 oktober 1950) is een Brits musicus, bekend geworden als medeoprichter, basgitarist en gitarist van de progressieve rockband Genesis."@nl,
        "Michael John Cleote Crawford Rutherford dit Mike est un musicien britannique n\u00e9 le 2 octobre 1950 \u00e0 Guildford dans le Surrey. Un des Membre fondateur du groupe Genesis, il est tout d'abord le bassiste du groupe, il joue \u00e9galement de la guitare rythmique 12 cordes. Apr\u00e8s le d\u00e9part de Steve Hackett, Mike Rutherford prend sa place comme guitariste tout en assurant les parties de basse. En concert, il alternera basse et guitare avec Daryl Stuermer. En 1985,il fondera le groupe Mike + The Mechanics avec lequel il sortit le tube Silent Running.Pendant une dizaine d'ann\u00e9es, Mike alternera Genesis et Mike and the Mechanics. Dix ans plus tard, le groupe conna\u00eet de nouveau le succ\u00e8s en France avec Over My Shoulder."@fr,
        "Michael John Cleote Crawford Rutherford, conocido como Mike Rutherford, es un guitarrista y bajista ingl\u00e9s nacido el 2 de octubre de 1950 en Guildford, Surrey. Es uno de los miembros fundadores de Genesis, grupo en el que toca la guitarra y el bajo. Tiene un particular instrumento de dos brazos; el primer brazo es una guitarra de doce cuerdas y el otro brazo es un bajo. Cuando tocaba la guitarra de doce cuerdas, los bajos eran hechos con un Moog Taurus, una octava de Do a Do en pedales. Estos eran a veces interpretados por Steve Hackett y a veces por este bajista."@es,
        "Michael John Cleote Crawford \u201eMike\u201c Rutherford (* 2. Oktober 1950 in Guildford, Surrey) ist Bassist, Gitarrist und Songwriter der britischen Bands Genesis und Mike & the Mechanics."@de,
        "Michael John Cleote Crawford \u201eMike\u201c Rutherford (Guildford, Surrey, 2 de outubro de 1950) \u00e9 o baixista, guitarrista e compositor da banda brit\u00e2nica Genesis e Mike and the Mechanics. Enquanto estudava na Charterhouse School, tornou-se membro fundador da banda de rock progressivo Genesis, inicialmente no baixo, viol\u00e3o de 12 cordas e vocal de apoio. Posteriormente tamb\u00e9m tornou-se guitarrista."@pt,
        """Michael John Cloete Crawford "Mike" Rutherford (born 2 October 1950) is an English musician. He is a founding member of Genesis and one of the band's only two original members. Initially serving as Genesis' bass guitarist and backing vocalist, Rutherford also performed most of the band's rhythm guitar parts - frequently on twelve-string guitar - in collaboration with successive Genesis lead guitarists Anthony Phillips and Steve Hackett. Following Hackett's departure from Genesis in 1977, Rutherford assumed the additional role of lead guitarist on the band's studio albums (beginning with ...And Then There Were Three... in 1978). Rutherford was one of the main Genesis songwriters throughout their career and wrote the lyrics for some of the band's biggest international hits, such as "Follow Y"""@en,
        "Mike Rutherford, w\u0142a\u015bc. Michael John Cleote Crawford Rutherford (ur. 2 pa\u017adziernika 1950 w Guildford) \u2013 angielski gitarzysta i basista rockowy, znany z wyst\u0119p\u00f3w w progresywnej grupie Genesis oraz popowej grupie Mike and the Mechanics."@pl,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b (\u041c\u0430\u0439\u043a) \u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u043b\u0301\u0438\u043e\u0442 \u041a\u0440\u0301\u043e\u0443\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0420\u0435\u0301\u0437\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael John Cleote Crawford Rutherford; 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1950, \u0413\u0438\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Genesis; \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Mike & the Mechanics."@ru,
        """\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30e9\u30b6\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff08Michael John Cleote Crawford "Mike" Rutherford, 1950\u5e7410\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3002\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u4e2d\u5fc3\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30b8\u30a7\u30cd\u30b7\u30b9\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u30661969\u5e74\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u81ea\u3089\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u3042\u308b\u30de\u30a4\u30af&\u30b6\u30fb\u30e1\u30ab\u30cb\u30c3\u30af\u30b9\u3067\u3082\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u9023\u767a\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:2657681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Rutherford>,
        <http://viaf.org/viaf/2657681>,
        <https://musicbrainz.org/artist/661288a1-6d34-46aa-900b-77d18aa82d21>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mike_Rutherford.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Rutherford.
doremus_artist:3760796e-394a-3c8c-b525-be5ddcefbf72
owl:sameAs viaf:275734519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/275734519>.
doremus_artist:37c4a19b-6e3c-3e7c-ba2b-e22f08385f56
    dbp:birthPlace dbr:Cargèse;
    dbp:deathPlace dbr:Ajaccio;
    rdfs:comment
        "Martha Angelici (22 May 1907 \u2013 11 September 1973), was a French operatic soprano of Corsican origin, particularly associated with the French lyric repertoire. Angelici was born in Carg\u00e8se. While still very young she moved with her family to Belgium, where she studied voice in Brussels with Alfred Mahy. She began singing on radio for the Belgian, Dutch and Luxembourgian audiences in 1933, and gave her first public concert at the Kurzaal of Ostend in 1934. Her first stage performance was in Marseille, as Mimi in La boh\u00e8me, in 1936."@en,
        "Martha Angelici, n\u00e9e le 22 mai 1907 et morte le 11 septembre 1973, est une soprano fran\u00e7aise d'origine corse sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire lyrique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:30950963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martha_Angelici>,
        <http://viaf.org/viaf/30950963>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martha_Angelici_by_Albert_Rudomine_1945.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martha_Angelici.
doremus_artist:37ecd661-7caf-3388-bc71-522351372ce5
owl:sameAs viaf:24866514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24866514>.
doremus_artist:384ae361-7e2b-3bcf-9760-df3d8201346c
    rdfs:comment
        "Theodor Uppman (12 January 1920 \u2013 17 March 2005) was an American operatic baritone. He is best known for his creation of the title role in Benjamin Britten's opera Billy Budd. Uppman, of Swedish descent, was born in San Jose, California, and studied voice at the Curtis Institute of Music in Philadelphia and privately with Beverley Peck Johnson in New York City. He made his professional debut in 1941 with the Northern California Symphony Orchestra. His career was sparked by his 1947 concert performance as Pell\u00e9as in Debussy\u2019s Pell\u00e9as et M\u00e9lisande, with the San Francisco Symphony Orchestra under Pierre Monteux, and Maggie Teyte as M\u00e9lisande. He soon reprised the role with the New York City Opera in 1948 and in his debut with the Metropolitan Opera on 27 November 1953."@en,
        "Theodor Uppman (12 de enero de 1920, San Jos\u00e9 (California) - 17 de marzo de 2005) fue un bar\u00edtono estadounidense que alcanz\u00f3 fama internacional como Billy Budd de Benjamin Britten en su estreno mundial de 1951. De ascendencia sueca, el californiano estudi\u00f3 en el Curtis Institute of Music de Filadelfia. Debut\u00f3 en 1941 y en \u00f3pera en 1947 como Pell\u00e9as en Pell\u00e9as et M\u00e9lisande, con Pierre Monteux, y Maggie Teyte como M\u00e9lisande, papel con le que debut\u00f3 en el Metropolitan Opera en 1953. Ense\u00f1\u00f3 luego en Mannes College y en Manhattan School of Music hasta su muerte."@es,
        "Theodor Uppman (12 janvier 1920 - 17 mars 2005) est un baryton am\u00e9ricain, principalement connu pour sa cr\u00e9ation du r\u00f4le-titre de l\u2019op\u00e9ra Billy Budd de Benjamin Britten."@fr;
    owl:sameAs viaf:2667847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodor_Uppman>,
        <http://viaf.org/viaf/2667847>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodor_Uppman.
doremus_artist:38b72384-2e59-3673-b39d-3ffd4383e8d8
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """\u00c9douard Colonne (* 23. Juli 1838 in Bordeaux; \u2020 28. M\u00e4rz 1910 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dirigent. Er gr\u00fcndete das Orchester "Concerts Colonne"."""@de,
        "\u00c9douard Juda Colonne (23 July 1838 in Bordeaux \u2013 28 March 1910 in Paris) was a French conductor and violinist, who was a champion of the music of Berlioz and other eminent 19th-century composers."@en,
        "\u00c9douard Juda Colonne (Bordeaux, 23 juli 1838 - Parijs, 28 maart 1910) was een Frans dirigent en violist, bekend als voorvechter van de muziek van Berlioz en andere vooraanstaande 19e-eeuwse componisten en als oprichter van het naar hem genoemde Orchestre Colonne."@nl,
        "\u00c9douard Judas Colonne (Burdeos, 23 de julio de 1838 \u2014 Par\u00eds, 28 de marzo de 1910) fue un director de orquesta franc\u00e9s. Fue el fundador de los c\u00e9lebres Conciertos Colonne, en 1873."@es,
        "\u00c9douard Judas Colonne, n\u00e9 le 23 juillet 1838 \u00e0 Bordeaux et mort le 28 mars 1910 \u00e0 Paris, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais. Il est le fondateur des Concerts Colonne, en 1873."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d (\u0444\u0440. \u00c9douard Judas Colonne; 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1838, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1910, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30cc\uff08\u00c9douard Judas Colonne, 1838\u5e747\u670823\u65e5\uff08\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\uff09 - 1910\u5e743\u670828\u65e5\uff08\u30d1\u30ea\uff09\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30cc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76532045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Colonne>,
        <http://viaf.org/viaf/76532045>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edouard_Colonne_par_Félix_Nadar.JPEG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édouard_Colonne.
doremus_artist:38dffefd-1f7a-3362-8574-9530288b0e06
    owl:sameAs viaf:76499379;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76499379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/661e20c8-3d82-4da2-94a2-97d9e11691c0>.
doremus_artist:39175a03-2f9a-3bb6-b7bc-74c04a77adcc
    dbp:birthPlace dbr:Uusikaupunki;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Bernhard Henrik Crusell (* 15. Oktober 1775 in Nystad, finnisch Uusikaupunki, Finnland; \u2020 28. Juli 1838 in Stockholm) war ein finnischer Klarinettist und Komponist. Bereits im Alter von 12 Jahren wurde er Klarinettist in einer Milit\u00e4rkapelle in Sveaborg. Er zog sp\u00e4ter nach Stockholm, wo er 1793 Hofmusiker wurde. Nach einem Aufenthalt in Berlin, wo er von Franz Tausch unterrichtet wurde, studierte er 1803 Klarinette und Komposition am Konservatorium Paris, u. a. bei Abb\u00e9 Vogler und Gossec. Nach seiner R\u00fcckkehr zur Hofkapelle in Stockholm brachte er es dort 1818 zum musikalischen Leiter der beiden K\u00f6niglichen Leibgrenadierregimenter."@de,
        """Bernhard Henrik Crusell (15 October 1775 \u2013 28 July 1838) was a Swedish-Finnish clarinetist, composer and translator, "the most significant and internationally best-known Finnish-born classical composer and indeed, \u2014 the outstanding Finnish composer before Sibelius"."""@en,
        "Bernhard Henrik Crusell (Uusikaupunki, Finland, (destijds: Nystad, Zweden) 15 oktober 1775 \u2013 Stockholm, Zweden, 28 juli 1838) was een Finse componist."@nl,
        "Bernhard Henrik Crusell (ur. 15 pa\u017adziernika 1775 w Uusikaupunki, zm. 28 lipca 1838 w Sztokholmie) \u2013 fi\u0144ski klarnecista i kompozytor prze\u0142omu klasycyzmu i romantyzmu. Od 1791 przebywa\u0142 w Sztokholmie, gdzie gra\u0142 na klarnecie w Royal Court Orchestra. Skomponowa\u0142 utwory klarnetowe, kt\u00f3re do dzi\u015b zajmuj\u0105 wa\u017cne miejsce w praktyce wykonawczej."@pl,
        "Bernhard Henrik CrusellFichier:Bernhard Henrik Crusell 1826.jpg En 1826 \u0152uvres principales Den lilla slafvinnan, 3 concertos pour clarinette et orchestre, \u0153uvres avec clarinette. Bernhard Henrik Crusell, n\u00e9 \u00e0 Nystad, aujourd'hui Uusikaupunki, le 15 octobre 1775 et mort \u00e0 Stockholm le 28 juillet 1838, est un clarinettiste et compositeur finlandais. Il a compos\u00e9 de nombreuses pi\u00e8ces dont la majorit\u00e9 pour son instrument."@fr,
        "\u0411\u0435\u0301\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0425\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u043a \u041a\u0440\u0443\u0301\u0441\u0435\u043b\u043b\u044c (\u0448\u0432\u0435\u0434. Bernhard Henrik Crusell; 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1775, \u041d\u0438\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435 \u2014 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1838, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\uff08Bernhard Henrik Crusell,1775\u5e7410\u670815\u65e5 - 1838\u5e747\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u7cfb\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7ffb\u8a33\u5bb6\u3002\u300c\u53e4\u5178\u6d3e\u306b\u304a\u3051\u308b\u6700\u3082\u91cd\u8981\u3067\u6700\u3082\u56fd\u969b\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u305f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u3055\u306b\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u4ee5\u524d\u306e\u5091\u51fa\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f2f\u6069\u54c8\u5fb7\u00b7\u4ea8\u91cc\u514b\u00b7\u514b\u9c81\u8d5b\u5c14\uff08\u745e\u5178\u8a9e\uff1aBernhard Henrik Crusell\uff0c1775\u5e7410\u670815\u65e5\uff0d1838\u5e747\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u82ac\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5355\u7c27\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u5927\u90e8\u5206\u751f\u6daf\u662f\u5728\u65af\u5fb7\u54e5\u5c14\u6469\u4ee5\u5355\u7c27\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\u7684\u8eab\u4efd\u5ea6\u8fc7\u7684\u3002\u514b\u9c81\u8d5b\u5c14\u88ab\u8a89\u4e3a\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u4e4b\u524d\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u82ac\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5176\u5355\u7c27\u7ba1\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u4f18\u96c5\uff0c\u65cb\u5f8b\u52a8\u4eba\uff0c\u6280\u5de7\u4e30\u5bcc\uff0c\u5728\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u6709\u91cd\u8981\u5730\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2655780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Crusell>,
        <http://viaf.org/viaf/2655780>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b5ef312-4e5d-4ef3-9a66-c97f01d4fefd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernhard_Henrik_Crusell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Crusell.
doremus_artist:3997ff5f-87e1-32e1-9a9f-b1012d9bc749
owl:sameAs viaf:17532922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17532922>.
doremus_artist:39e584ee-b54b-3412-9d53-3d1ccfcfa41c
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:La_Hauteville;
    rdfs:comment
        "Georges S\u00e9bastian (Budapest, August 17, 1903 \u2013 April 12, 1989, La Hauteville) was a French conductor of Hungarian birth, particularly associated with Wagner and the post-romantic repertory (Bruckner, Mahler, Richard Strauss). Born Gy\u00f6rgy Sebesty\u00e9n, he studied first the piano and violin in his native Budapest, before turning to composition. He then worked with Leo Weiner, Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly and B\u00e9la Bart\u00f3k. In 1921, he was engaged as r\u00e9p\u00e9titeur at the Munich State Opera, where he worked with Bruno Walter and became his assistant conductor the following year."@en,
        "Gy\u00f6rgy Sebesty\u00e9n, francis\u00e9 en Georges S\u00e9bastian, n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1903 \u00e0 Budapest (Hongrie) et mort le 12 avril 1989 \u00e0 La Hauteville (France), \u00e9tait un chef d\u2019orchestre hongrois naturalis\u00e9 fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30bb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\uff08Georges Sebastian\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u540d\uff09\u30011903\u5e748\u670817\u65e5 - 1989\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u307f\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3001\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021922\u5e74\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021927\u5e74\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5e02\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021946\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3082\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30021966\u5e74\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u6765\u65e5\u3057\u305f\u30021989\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u8fd1\u90ca\u3067\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114489123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_S\u00e9bastian>,
        <http://viaf.org/viaf/114489123>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bcaa3a3c-d985-45bb-a143-ca98c60919d4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Sébastian.
doremus_artist:3a052564-5f56-31a5-9f52-6398a3e329fa
owl:sameAs viaf:80217378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80217378>.
doremus_artist:3a144d54-185d-3db9-8201-76f2194f1df9
owl:sameAs viaf:147333233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/147333233>.
doremus_artist:3a8f148a-ad16-32aa-a7ab-bd0971decd6f
    rdfs:comment
        "Ye Xiaogang (chinesisch \u53f6\u5c0f\u7eb2, Pinyin Y\u00e8 Xi\u01ceog\u0101ng; * 23. September 1955) ist ein zeitgen\u00f6ssischer chinesischer Komponist. Ye ist einer der f\u00fchrenden zeitgen\u00f6ssischen Komponisten Chinas. Zu seinen Lehrern z\u00e4hlten Du Minxin, Samuel Adler, Joseph Schwantner, Louis Andriessen und Alexander Goehr. Sein neuestes Werk, die \u201eLing Nan Suite\u201c, die von Kantonesischen Volksliedern inspiriert ist, wird in der Carnegie Hall in New York am 23. September 2005 uraufgef\u00fchrt. Danach findet eine Konzertreise \u00fcber USA, Japan und China statt, was seine Internationalit\u00e4t unterstreicht."@de,
        "Ye Xiaogang (simplified Chinese: \u53f6\u5c0f\u7eb2; traditional Chinese: \u8449\u5c0f\u7db1; pinyin: Y\u00e8 Xi\u01ceog\u0101ng; born September 23, 1955) is one of China's most active and most famous composers of contemporary classical music."@en,
        "Ye Xiaogang, Chinees: \u53f6\u5c0f\u7eb2; Pinyin: Ye Xiaogang (China, 23 september 1955) is een Chinese componist van klassieke muziek en zoon van de componist Ye Chunzhi. Ye Xiaogang studeerde in Peking aan het Centrale Conservatorium voor Muziek in de periode 1978-1983. In 1987 startte hij met een opleiding aan de Eastmen Muziekschool. Alexander Goehr was een van zijn docenten."@nl,
        "\u0415 \u0421\u044f\u043e\u044f\u043d (\u53f6\u5c0f\u7eb2; Ye Xiaogang, 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u53f6\u5c0f\u7eb2\uff081955\u5e749\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4e2d\u56fd\u5f53\u4ee3\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7956\u7c4d\u5e7f\u4e1c\uff0c\u751f\u4e8e\u4e0a\u6d77\uff0c\u7236\u4eb2\u53f6\u7eaf\u4e4b\u4e5f\u662f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u5f53\u8fc7\u5de5\u4eba\u30021978\u5e74\u8003\u5165\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u4f5c\u66f2\uff0c\u4e0e\u8c2d\u76fe\u3001\u90ed\u6587\u666f\u3001\u9648\u6021\u3001\u9648\u5176\u94a2\u3001\u5218\u7d22\u62c9\u7b49\u4eba\u662f\u540c\u5b66\u3002\u540e\u66fe\u5e08\u4ece\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u6208\u5c14\uff0c\u53c8\u5728\u7f8e\u56fd\u4f0a\u58eb\u66fc\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u3002\u5728\u7f8e\u56fd\u521b\u4f5c\u5927\u91cf\u4f5c\u54c1\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u4e8e1994\u5e74\u8fd4\u56de\u4e2d\u56fd\uff0c\u5728\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u3002\u76ee\u524d\u62c5\u4efb\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u526f\u9662\u957f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39643590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ye_Xiaogang>,
        <http://viaf.org/viaf/39643590>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ye_xiaogang.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ye_Xiaogang.
doremus_artist:3a9a5d12-ffa1-3263-ab98-17fb0aee7049
owl:sameAs viaf:54425662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54425662>.
doremus_artist:3b0610cb-7a11-36d1-934a-26e062000bd7
    rdfs:comment
        "John M. McCollum (February 21, 1922 \u2013 October 30, 2015) was an American tenor who had an active singing career in operas, concerts, and recitals during the 1950s through the 1970s. As an opera singer he performed with companies throughout North America, mostly working with second tier opera houses. He was much more successful as a singer of oratorios and other works from the concert repertoire, and enjoyed a particularly productive and lengthy relationship with the Boston Symphony Orchestra. As a concert singer he sang a wide repertoire but drew particular acclaim for his performances in the works of Johann Sebastian Bach and George Frideric Handel."@en;
    owl:sameAs viaf:49414400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McCollum>,
        <http://viaf.org/viaf/49414400>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_McCollum.
doremus_artist:3b10cf60-05c7-3d05-9abc-9368d6cda46e
owl:sameAs viaf:66585951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66585951>.
doremus_artist:3d37a146-c368-3f26-bea3-7f29708329ed
owl:sameAs viaf:42147212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42147212>.
doremus_artist:3d78aec2-b41f-38e0-9ca0-aa1c7e44ef01
owl:sameAs viaf:87072495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87072495>.
doremus_artist:3ec0fb63-69cc-3d49-9bf7-d326d7919418
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City_(album)>;
    rdfs:comment
        "Geethali Norah Jones Shankar (Nueva York, 30 de marzo de 1979), conocida como Norah Jones, es una cantante, compositora, pianista y actriz estadounidense. Ganadora de 9 premios Grammy, ha vendido como cantante m\u00e1s de 40 millones de discos. Su m\u00fasica combina elementos de jazz, soul, pop, y country. Se hizo famosa por su \u00e1lbum Come Away with Me con tan solo 22 a\u00f1os. Ha protagonizado la pel\u00edcula My Blueberry Nights (2007), y un cameo en Ted (2012)."@es,
        "Ha ottenuto un grande successo nel 2002 con l'album di esordio Come Away with Me, che ha venduto circa 20 milioni di copie. Dopo questo strabiliante successo mondiale ha vinto molti premi internazionali, tra cui 5 Grammy Award in una sola serata, record stabilito solo da altre 4 artiste: Alicia Keys, Beyonc\u00e9, Amy Winehouse e Lauryn Hill. Ha replicato i consensi nel 2004 con Feels Like Home e nel 2007 con l'album Not Too Late, che hanno consolidato la sua popolarit\u00e0 e l'hanno resa una delle cantautrici dell'odierno panorama musicale pi\u00f9 riconosciute e pi\u00f9 affermate, avendo venduto circa 15 milioni di album solo negli USA, circa 40 milioni di album in tutto il mondo e guadagnato in pochi anni nove Grammy."@it,
        "Norah Jones (* 30. M\u00e4rz 1979 in Brooklyn, New York City; eigentlich Geethali Norah Jones Shankar) ist eine US-amerikanische Soul- und Jazz-S\u00e4ngerin, Pianistin, Songwriterin, Schauspielerin und mehrfache Grammy-Preistr\u00e4gerin."@de,
        "Norah Jones (Brooklyn, 30 de Mar\u00e7o de 1979) \u00e9 uma pianista, cantora e compositora estadunidense. Nascida Geetali Norah Jones Shankar, mudou oficialmente seu nome aos dezesseis anos."@pt,
        "Norah Jones (born Geetali Norah Shankar; March 30, 1979) is an American singer, songwriter and actress. Throughout her career, Jones has won numerous awards and has sold more than 50 million albums worldwide. Billboard named her the top jazz artist of the 2000\u20132009 decade. She has won nine Grammy Awards and was 60th on Billboard magazine's artists of the 2000\u20132009 decade chart. Jones is the daughter of Indian sitar player and composer Ravi Shankar, and half-sister of fellow musician Anoushka Shankar."@en,
        "Norah Jones est une chanteuse, musicienne et actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 30 mars 1979 \u00e0 New York sous le nom de Geetali Norah Jones-Shankar (elle change officiellement son nom en Norah Jones \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 16 ans). Elle est l\u2019une des filles du c\u00e9l\u00e8bre joueur de sitar indien Ravi Shankar, de la productrice am\u00e9ricaine Sue Jones, et la demi-s\u0153ur de la joueuse de sitar Anoushka Shankar. Son \u0153uvre est associ\u00e9e au courant du jazz vocal. En 2007, elle d\u00e9bute \u00e9galement une carri\u00e8re d'actrice en interpr\u00e9tant le r\u00f4le principal du film My Blueberry Nights, de Wong Kar-wai."@fr,
        "Norah Jones, volledige naam Geetali Norah Jones Shankar (New York, 30 maart 1979), is een Amerikaanse jazz-zangeres."@nl,
        "Norah Jones, w\u0142a\u015bciwie Geetali Norah Jones Shankar (ur. 30 marca 1979 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka, autorka tekst\u00f3w i piosenek. Cz\u0142onkini zespo\u0142\u00f3w The Little Willies i Puss n Boots. O\u015bmiokrotna laureatka nagrody ameryka\u0144skiego przemys\u0142u fonograficznego Grammy."@pl,
        "\u041d\u043e\u0301\u0440\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Norah Jones, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438 \u041d\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440 (Geethali Norah Jones Shankar); \u0440\u043e\u0434. 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1979, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0420\u0430\u0432\u0438 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u0430. \u0415\u0451 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430  \u2014 \u0410\u043d\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440."@ru,
        "\u0646\u0648\u0631\u0627 \u062c\u0648\u0646\u0632 (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 30 \u0645\u0627\u0631\u0633\u060c 1979) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0646\u0648\u0631\u0627 \u0647\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u064a \u0631\u0627\u0641\u064a \u0634\u0646\u0643\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062e\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0644\u0627\u0646\u0648\u0634\u0643\u0627 \u0634\u0646\u0643\u0627\u0631. \u0628\u062f\u0623\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 2002 \u0628\u0627\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 Come Away With Me,\u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0642\u0642 5 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u062c\u0631\u0627\u0645\u064a\u060c \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u062c\u062f\u064a\u062f. \u0632 \u0627\u0639\u0642\u0628 \u0630\u0644\u0643 \u062b\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0644\u0647\u0627 Feels Like Home \u0627\u0644\u0630\u064a \u0635\u062f\u0631 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2004. \u0648\u0641\u064a 2007 \u0627\u0635\u062f\u0631\u062a \u0627\u0644\u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0644\u0647\u0627 \u062a\u062d\u062a \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 Not Too Late. \u0648\u0641\u064a \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2009 \u0627\u0635\u062f\u0631\u062a \u0627\u0644\u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0644\u0647\u0627 The Fall. \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0646\u0648\u0631\u0627 \u062d\u0642\u0642\u062a \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627\u062a \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0648\u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645  \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 17 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 40 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u0628\u0630\u0644\u0643 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0646\u0648\u0631\u0627 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627 \u0641\u064a \u062c\u064a\u0644\u0647\u0627. \u0641\u064a 11 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2009 \u0627\u062d\u062a\u0644\u062a \u0646\u0648\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0640 60 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0627\u0631\u062f \u0644\u0623\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0642\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0627\u062d\u062f \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646."@ar,
        "\u30ce\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Norah Jones\u3001\u672c\u540d\uff1aGeethali Norah Jones Shankar\u30011979\u5e743\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5f3e\u304d\u8a9e\u308a\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u5973\u512a\u3002\u7236\u306f\u30a4\u30f3\u30c9\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u30b7\u30bf\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u30e9\u30f4\u30a3\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30ab\u30eb\u3001\u7570\u6bcd\u59b9\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u30b7\u30bf\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u306e\u30a2\u30cc\u30fc\u30b7\u30e5\u30ab\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30ab\u30eb\u3002 \u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u53d6\u308a\u306a\u304c\u3089\u3001\u30bd\u30a6\u30eb\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u306a\u3069\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u8981\u7d20\u3092\u63a1\u308a\u5165\u308c\u305f\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eCome away with me\u300f\uff08\u90a6\u984c\uff1a\u300e\u30ce\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u300f\uff09\u304c\u5168\u4e16\u754c\u30671800\u4e07\u679a\u3092\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\uff08\u7d2f\u8a08\u30672300\u4e07\u679a\u3092\u7a81\u7834\uff09\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3067\u306f\u4e3b\u89814\u90e8\u9580\u3092\u542b\u3081\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u90e8\u9580\u3059\u3079\u3066\u3067\u53d7\u8cde\u3057\u30018\u51a0\u3092\u7372\u5f97\u3002\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u306e\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067143\u9031\u9023\u7d9a1\u4f4d\uff082002\u5e743\u670816\u65e5\u4ed8\u301c2004\u5e7412\u67084\u65e5\u4ed8\uff09\u3092\u8a18\u9332\u3059\u308b\u306a\u3069\u306e\u8a18\u9332\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u30022004\u5e742\u6708\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30e9\u30a4\u30af\u30fb\u30db\u30fc\u30e0\u300f\u306f\u3001\u767a\u58f2\u5f8c5\u65e5\u76ee\u306b\u30df\u30ea\u30aa\u30f3\u30bb\u30e9\u30fc\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c77\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u5409\u838e\u8389\u00b7\u8afe\u62c9\u00b7\u74ca\u7d72\u00b7\u9999\u5361\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGeethali Norah Jones Shankar\uff0c1979\u5e743\u670830\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4ee5\u85dd\u540d\u8afe\u62c9\u00b7\u74ca\u7d72\uff08\u82f1\u8bed\uff1aNorah Jones\uff09\u666e\u904d\u70ba\u4eba\u6240\u77e5\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u9375\u76e4\u624b\u3001\u5409\u4ed6\u624b\u8207\u6f14\u54e1\uff0c\u6709\u8457\u82f1\u88d4\u7f8e\u570b\u4eba\u53ca\u5370\u5ea6\u88d4\u5b5f\u52a0\u62c9\u4eba\u7684\u8840\u7d71\u3002\u5979\u662f\u897f\u5854\u723e\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u62c9\u7dad\u00b7\u9999\u5361\u7684\u5973\u5152\uff0c\u4e26\u662f\u5b89\u8afe\u8212\u5361\u00b7\u9999\u5361\u540c\u7236\u7570\u6bcd\u7684\u59d0\u59d0\u3002\u5979\u4ee5\u57282002\u5e74\u767c\u884c\u7684\u9996\u5f35\u5c08\u8f2f\u300a\u9060\u8d70\u9ad8\u98db\u300b\uff0c\u63ed\u958b\u4e86\u97f3\u6a02\u751f\u6daf\u7684\u5e8f\u5e55\uff0c\u4e26\u4ee5\u9019\u5f35\u6210\u4eba\u6292\u60c5\u4eba\u8072\u7235\u58eb\uff0c\u5e36\u8457\u4e9b\u5fae\u611f\u5b98\u3001\u60b2\u50b7\u8272\u5f69\u7684\u5c08\u8f2f\uff0c\u596a\u5f97\u4e86\u4e94\u9805\u845b\u840a\u7f8e\u734e\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u5e74\u5ea6\u5531\u7247\u53ca\u6700\u4f73\u65b0\u4eba\u4e8c\u9805\u5927\u734e\u3002\u74ca\u7d72\u96a8\u5f8c\u57282004\u5e74\u767c\u884c\u4e86\u7b2c\u4e8c\u5f35\u5c08\u8f2f\u300a\u56de\u5bb6\u300b\u30022007\u5e74\uff0c\u5979\u767c\u884c\u4e86\u7b2c\u4e09\u5f35\u5c08\u8f2f\u300a\u8afe\u8a00\u300b\u3002\u5979\u5728\u7f8e\u570b\u3001\u5168\u7403\u5206\u5225\u64c1\u6709\u8d85\u904e2000\u842c\u82075000\u842c\u7684\u5c08\u8f2f\u92b7\u552e\u91cf\uff0c\u74ca\u7d72\u4e26\u662f2000\u5e74\u4ee3\u6700\u66a2\u92b7\u7684\u5973\u7235\u58eb\u6b4c\u624b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84228225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norah_Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/84228225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/985c709c-7771-4de3-9024-7bda29ebe3f9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Norah.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norah_Jones.
doremus_artist:3f806987-627e-3618-ae79-b74a11c3426d
owl:sameAs viaf:5142665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5142665>.
doremus_artist:3fa5b853-3d7f-35cf-bec3-95006ce9b35e
owl:sameAs viaf:5143574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143574>.
doremus_artist:3fd22223-241b-374d-87cc-011d5036e29c
owl:sameAs viaf:34646356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34646356>.
doremus_artist:3fe4981d-9a97-3d19-b3c0-1ed5068f75a3
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Brasília;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0627\u0644\u062f\u064a\u0631 \u0623\u0632\u064a\u0641\u064a\u062f\u0648 (27 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1923 \u0641\u064a \u0631\u064a\u0648 \u062f\u064a \u062c\u0627\u0646\u064a\u0631\u0648 - 21 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1980 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a\u0627) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a\u0627\u064b."@ar,
        "Valdir Azevedo (Rio de Janeiro, 27 januari 1923 - Brasilia, 21 september 1980) was een Braziliaanse componist en cavaquinho-speler. Hij schreef in zijn leven 130 composities. Hij wordt door velen beschouwd als de eerste Braziliaanse cavaquinho-shredder ooit."@nl,
        "Valdir Azevedo or Waldir Azevedo (January 23, 1923 in Rio de Janeiro \u2013 September 21, 1980 in S\u00e3o Paulo) was a choro conductor and performer, considered to be the most successful musician of this genre. Azevedo was born in Rio de Janeiro. He played flute starting from the age of seven, and later switched to mandolin and to the cavaquinho. He first performed in public in 1933 at the Carnival, playing flute. He died in S\u00e3o Paulo, aged 57."@en,
        "Waldir Azevedo (* 27. Januar 1923 in Rio de Janeiro; \u2020 21. September 1980 in Bras\u00edlia) war ein brasilianischer Komponist und der weltweit bekannteste Virtuose auf dem Cavaquinho."@de,
        """Waldir Azevedo (Rio de Janeiro, 27 de janeiro de 1923 - S\u00e3o Paulo, 20 de setembro de 1980) foi m\u00fasico e compositor brasileiro, mestre do cavaquinho e autor do choro "Brasileirinho". Waldir Azevedo foi um pioneiro que retirou o cavaquinho de seu papel de mero acompanhante no choro e o colocou em destaque como instrumento de solo, explorando de forma in\u00e9dita as potencialidades do instrumento."""@pt,
        "Waldir Azevedo, fue un popular artista del choro y virtuoso del cavaquinho, que en 1947 compone \u201cBrasileirinho\u201d, un gran \u00e9xito de la historia del g\u00e9nero, grabado por Carmen Miranda y, m\u00e1s tarde, por m\u00fasicos de todo el mundo. Waldir Azevedo fue un pionero que retir\u00f3 al cavaquinho su papel de mero acompa\u00f1ante y lo coloc\u00f3 como instrumento solista, explorando de forma in\u00e9dita, las potencialidades del instrumento. Intervino en la pel\u00edcula Como yo no hay dos de Argentina dirigida por Kurt Land en 1952."@es;
    owl:sameAs viaf:19947856;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valdir_Azevedo>,
        <http://viaf.org/viaf/19947856>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7185a825-204f-45d6-9c5a-87c2f5c1efa6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valdir_Azevedo.
doremus_artist:3ff81c97-097d-3bb7-876d-88b2de3caf44
    owl:sameAs viaf:113857493;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113857493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c09a0c53-200f-4566-93e8-df9d60572934>.
doremus_artist:40603717-54f7-3679-bba7-363b410f0ef2
    dbp:birthPlace dbr:Mülhausen;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "William Wyler (* 1. Juli 1902 als Wilhelm Weiller in M\u00fclhausen, Elsass, damals Deutsches Kaiserreich; \u2020 27. Juli 1981 in Los Angeles) war ein deutsch-US-amerikanischer Filmregisseur und Produzent. Er galt \u00fcber drei Jahrzehnte als einer der f\u00fchrenden Regisseure Hollywoods und war dabei in vielf\u00e4ltigen Genres erfolgreich. Am Filmset war er insbesondere f\u00fcr seinen gro\u00dfen, bis ins Detail reichenden Perfektionismus bekannt. Wyler wurde zw\u00f6lfmal f\u00fcr den Oscar als Bester Regisseur nominiert und gewann ihn dreimal: 1943 f\u00fcr Mrs. Miniver, 1947 f\u00fcr Die besten Jahre unseres Lebens und 1960 f\u00fcr den Monumentalfilm Ben Hur, seine heute wohl bekannteste Arbeit."@de,
        "William Wyler (Mulhouse hoy Francia, entonces Alemania, 1 de julio de 1902 - Los \u00c1ngeles, 27 de julio de 1981) se traslad\u00f3 a los Estados Unidos en 1921 y fue un prol\u00edfico y sobresaliente director de cine, tres veces ganador del Premio de la Academia."@es,
        "William Wyler (ur. 1 lipca 1902 w Miluzie, zm. 27 lipca 1981 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser niemieckiego pochodzenia. Laureat trzech Oscar\u00f3w za filmy Ben-Hur, Najlepsze lata naszego \u017cycia oraz Pani Miniver, nominowany dwunastokrotnie. W 1966 roku otrzyma\u0142 nagrod\u0119 im. Irvinga G. Thalberga."@pl,
        "William Wyler, born as Willy Wyler (July 1, 1902 \u2013 July 27, 1981) was a French-born American film director, producer and screenwriter. Notable works included Ben-Hur (1959), The Best Years of Our Lives (1946), and Mrs. Miniver (1942), all of which won Academy Awards for Best Director, as well as Best Picture in their respective years, making him the only director of three Best Picture winners. Wyler received his first Oscar nomination for directing Dodsworth in 1936, starring Walter Huston, Ruth Chatterton and Mary Astor, \"sparking a 20-year run of almost unbroken greatness.\""@en,
        """William Wyler, geboren als Wilhelm Weiller, (M\u00fclhausen (Duitsland (tegenwoordig Mulhouse, Frankrijk), 1 juli 1902 - Los Angeles (Verenigde Staten), 27 juli 1981) was een Amerikaans filmregisseur, bekend van films als The Best Years of Our Lives, Roman Holiday en Ben-Hur. Hij stond bekend als een van de meest perfectionistische filmmakers van zijn tijd, die volledige controle over het maken van de film eiste en zijn acteurs tot het uiterste kon drijven. Zelfs de eenvoudigste sc\u00e8ne moest meerdere malen worden opgenomen. Hieraan hield hij de bijnaam "90-Take Wyler" over. William Wyler werd twaalf keer genomineerd voor de Oscar voor Beste Regisseur. Hij zou deze Oscar drie keer winnen; alleen John Ford heeft deze prijs vaker gewonnen."""@nl,
        "William Wyler, nascido Wilhelm Weiller (Mulhouse, ent\u00e3o Alemanha, 1 de Julho de 1902 - Los Angeles, 27 de Julho de 1981) foi um cineasta americano. Nascido na Als\u00e1cia, ent\u00e3o territ\u00f3rio alem\u00e3o, emigrou para os Estados Unidos em 1920, estabelecendo-se em Nova Iorque. Em 1922 muda-se para a Calif\u00f3rnia, onde realiza o seu primeiro filme em 1925. Em 1928 obt\u00e9m a cidadania estado-unidense."@pt,
        "William Wyler, n\u00e9 Wilhelm Weiller le 1er juillet 1902 \u00e0 Mulhouse (Empire allemand) et mort le 27 juillet 1981 \u00e0 Los Angeles (Californie), est un r\u00e9alisateur et producteur am\u00e9ricain d'origine suisse et alsacienne. Il est surtout connu pour avoir r\u00e9alis\u00e9 Vacances romaines ainsi que Ben-Hur, p\u00e9plum r\u00e9compens\u00e9 par onze Oscars."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0423\u0430\u0439\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Wyler; 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1902, \u041c\u044e\u043b\u0443\u0437 \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1981, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430. \u041d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb 12 \u0440\u0430\u0437. \u0410\u043a\u0442\u0451\u0440\u044b \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u043f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb 36 \u0440\u0430\u0437, \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u2014 14 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u0432\u00bb \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0443 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u044b \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430: \u00ab\u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441 \u041c\u0438\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u00bb (1942), \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043d\u0430\u0448\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438\u00bb (1946) \u0438 \u00ab\u0411\u0435\u043d \u0413\u0443\u0440\u00bb (1959). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0442\u0432\u0438\u00bb \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f (\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u0414\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0443\u0432\u0435\u0449\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u00bb, 1956)."@ru,
        "\u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0648\u0627\u064a\u0644\u0631 (William Wyler) (\u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a 1 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1902\u0645 \u2013 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a 27 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1981\u0645) \u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u064b \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064b. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0628\u0646 \u0647\u0648\u0631 (Ben-Hur) (1959\u0645)\u060c \u0648\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0641\u064a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0646\u0627 (1946\u0645)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0645\u064a\u0646\u064a\u0641\u0631 (Mrs. Miniver) (1942\u0645)\u060c \u0648\u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0641\u0627\u0632 \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0627\u064a\u0644\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u062e\u0631\u062c\u060c \u0641\u0636\u0644\u0627\u064b \u0639\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 \u0639\u0631\u0636 \u0643\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627. \u0643\u0645\u0627 \u0641\u0627\u0632 \u0648\u0627\u064a\u0644\u0631 \u0628\u0623\u0648\u0644 \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d \u0644\u0647 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c\u0647 \u062f\u0648\u062f\u0633\u0648\u0648\u0631\u062b (Dodsworth) \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1936\u0645\u060c \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0647\u064a\u0648\u0633\u062a\u0646 (Walter Huston)\u060c \u0648\u0631\u0648\u062b \u062a\u0634\u0627\u062a\u0631\u062a\u0648\u0646 (Ruth Chatterton)\u060c \u0648\u0645\u0627\u0631\u064a \u0623\u0633\u062a\u0648\u0631 (Mary Astor)\u060c \"\u0645\u0645\u0627 \u0623\u0643\u0633\u0628\u0647 20 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0638\u0645\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0642\u0637\u0639\u0629.\""@ar,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ef\u30a4\u30e9\u30fc\uff08William Wyler, 1902\u5e747\u67081\u65e5 - 1981\u5e747\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6620\u753b\u76e3\u7763\u306e\u4e00\u4eba\u3002 \u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u76e3\u7763\u8cde\u30923\u56de\u53d7\u8cde\u3001\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u9ec4\u91d1\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u540d\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u300c\u5de8\u5320\u306e\u4e2d\u306e\u5de8\u5320\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u4e00\u4eba\u3002\u5b8c\u74a7\u4e3b\u7fa9\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u5e1d\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\uff08\u73fe\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6771\u90e8\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u5730\u57df\u570f\u30aa\u30fc\uff1d\u30e9\u30f3\u770c\u30df\u30e5\u30eb\u30fc\u30ba\uff09\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u60e0\u52d2\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWilliam Wyler\uff0c1902\u5e747\u67081\u65e5\uff0d1981\u5e747\u670827\u65e5)\uff0c\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\uff0c\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u3002 \u5728\u897f\u65b9\uff0c\u4ed6\u5e38\u8207\u53e6\u4e00\u4f4d\u5967\u65af\u5361\u734e\u5f97\u4e3b\u7684\u5c0e\u6f14\u6bd4\u5229\u00b7\u61f7\u5fb7\u88ab\u6df7\u6dc6\uff0c\u751a\u81f3\u8aa4\u70ba\u540c\u4e00\u4eba\u3002\u56e0\u70ba\u4ed6\u5011\u662f\u540c\u6642\u4ee3\u7684\u5927\u5c0e\u6f14\uff1b\u53c8\u7686\u662f\u7336\u592a\u8840\u7d71\u7684\u5fb7\u88d4\u7f8e\u570b\u4eba\uff1b\u300cWyler\u300d\u53ca\u300cWilder\u300d\u5f62\u97f3\u8fd1\uff1b\u300cBilly\u300d\u53c8\u662f\u300cWilliam\u300d\u7684\u66b1\u7a31\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:112356096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Wyler>,
        <http://viaf.org/viaf/112356096>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Wyler_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Wyler.
doremus_artist:406a6fba-90a3-34e6-841a-bd78a4418b8a
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    rdfs:comment
        "Famoso per le sue interpretazioni di Bach, apprezzato soprattutto nel repertorio di musica rinascimentale e barocca.Nel 1970 ha fondato il Collegium Vocale Gent, con il quale \u00e8 stato invitato da Gustav Leonhardt e Nikolaus Harnoncourt a partecipare all'incisione della prima edizione integrale delle Cantate di Bach.In seguito ha fondato altri gruppi, impegnati in un repertorio che va dalla musica rinascimentale fino alla musica contemporanea. \u00c8 spesso invitato come direttore ospite da importanti orchestre europee, come l'Orchestra reale del Concertgebouw di Amsterdam, la Gewandhaus di Lipsia ed altre."@it,
        "Philippe Herreweghe (* 2. Mai 1947 in Gent) ist ein belgischer Dirigent."@de,
        "Philippe Herreweghe (Gante, 2 de mayo de 1947) es un director de orquesta belga."@es,
        "Philippe Herreweghe (Gent, 2 de maio de 1947) \u00e9 um regente belga. Enquanto estudava medicina e psiquiatria na Universidade de Ghent, tamb\u00e9m estudava m\u00fasica no Conservat\u00f3rio de Gent, onde Marcel Gazelle, o acompanhante de Yehudi Menuhin, era seu professor de piano. No mesmo per\u00edodo, Herreweghe come\u00e7ou a reger e, em 1970, fundou o Collegium Vocale Gent e abandonou a medicina. Nikolaus Harnoncourt e Gustav Leonhardt logo souberam da sua abordagem musical e convidaram a ele e ao Collegium Vocale Gent para acompanh\u00e1-los em suas grava\u00e7\u00f5es da integral das cantatas de Bach."@pt,
        "Philippe Herreweghe (born 2 May 1947, Ghent) is a Belgian conductor."@en,
        "Philippe Herreweghe (ur. 2 maja 1947 w Gandawie) \u2013 dyrygent belgijski, jeden z prekursor\u00f3w wykonawstwa historycznego w muzyce. Specjalizuje si\u0119 g\u0142\u00f3wnie w dzie\u0142ach Johanna Sebastiana Bacha. Tw\u00f3rca (w 1970) i kierownik ch\u00f3ru Collegium Vocale Gent. Stworzy\u0142 tak\u017ce, mi\u0119dzy innymi, zespo\u0142y La Chapelle Royale (1977) oraz Orchestre des Champs Elys\u00e9es (1991). Od roku 1998 jest kierownikiem artystycznym Kr\u00f3lewskiej Filharmonii Flamandzkiej w Antwerpii. Nagra\u0142 ponad 60 album\u00f3w."@pl,
        "Philippe Herreweghe, n\u00e9 le 2 mai 1947 \u00e0 Gand, est un chef d'orchestre et chef de ch\u0153ur belge."@fr,
        "Philippe ridder Herreweghe (Gent, 2 mei 1947) is een Vlaamse dirigent."@nl,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0425\u0435\u0440\u0440\u0435\u0432\u0435\u0433\u0435 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Philippe Herreweghe; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043c\u0430\u044f 1947, \u0413\u0435\u043d\u0442) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30da\u30fb\u30d8\u30ec\u30f4\u30a7\u30fc\u30b2\uff08\u307e\u305f\u306f\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30d8\u30ec\u30f4\u30a7\u30c3\u30d8\u3002\u30d5\u30e9\u30de\u30f3\u8a9e\uff1aPhilippe Herreweghe, 1947\u5e745\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u306a\u304b\u3067\u3082\u30d0\u30c3\u30cf\u304b\u3089\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u6d3e\u307e\u3067\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u4e3b\u8981\u306a\u30d0\u30c3\u30cf\u7814\u7a76\u5bb6\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u6b63\u7d71\u7684\u306a\u6b74\u53f2\u8003\u8a3c\u3092\u8e0f\u307e\u3048\u305f\u30d4\u30ea\u30aa\u30c9\u594f\u6cd5\u306b\u3088\u308b\u30d0\u30c3\u30cf\u6f14\u594f\u306e\u958b\u62d3\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u307e\u305f60\u4f59\u308a\u306e\u9332\u97f3\u6570\u304b\u3089\u300c\u30cf\u30eb\u30e2\u30cb\u30a2\u30fb\u30e0\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u300d\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306e\u9854\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56796410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Herreweghe>,
        <http://viaf.org/viaf/56796410>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herreweghe_Philippe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Herreweghe.
doremus_artist:4070c1d7-4fc7-3dc1-85f7-ba620016bc88
owl:sameAs viaf:119860712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119860712>.
doremus_artist:41235ad1-3259-3628-9a89-ebe6b00fcd79
owl:sameAs viaf:66652969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66652969>.
doremus_artist:41a0c742-35d5-3800-ba2c-c48739743975
owl:sameAs viaf:34644597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34644597>.
doremus_artist:41a5d936-073b-384b-b58d-eb576731ffd4
owl:sameAs viaf:64214959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64214959>.
doremus_artist:44582386-b8cc-322f-a27d-5ff2b19dbb22
    rdfs:comment
        "Barry Truax (1947) es un compositor canadiense especializado en las implementaciones en tiempo real de la s\u00edntesis granular, a menudo de sonidos grabados y paisajes sonoros. En 1986 desarroll\u00f3 la primera implementaci\u00f3n en tiempo real de la s\u00edntesis granular. Hizo la primera obra hecha con s\u00edntesis granular hecha con base en sonidos pregrabados, Wings of Nike en 1987 y fue el primer compositor en explorar el \u00e1rea entre la s\u00edntesis granular sincr\u00f3nica y asincr\u00f3nica en Riverrun, de 1986. La t\u00e9cnica en tiempo real sigue o enfatiza en las corrientes auditor\u00edas, que junto con los paisajes sonoros hacen parte importante de su est\u00e9tica.Truax ense\u00f1a m\u00fasica electroac\u00fastica, m\u00fasica por computador y comunicaci\u00f3n ac\u00fastica en la Universidad Simon Fraser en Canad\u00e1. Fue uno de los miembros fundadores junt"@es,
        "Barry Truax (born 1947) is a Canadian composer who specializes in real-time implementations of granular synthesis, often of sampled sounds, and soundscapes. He developed the first ever implementation of real-time granular synthesis, in 1986, the first to use a sample as the source of a granular composition in 1987's Wings of Nike, and was the first composer to explore the range between synchronic and asynchronic granular synthesis in 1986's Riverrun. The real-time technique suites or emphasizes auditory streams, which, along with soundscapes, inform his aesthetic."@en,
        "\u00c8 specializzato nell'implementazione in tempo reale della sintesi granulare di suoni campionati, e nei paesaggi sonori (soundscape). Nel 1986 ha sviluppato l'utilizzo della sintesi granulare in tempo reale, \u00e8 stato il primo a utilizzare un campionamento come fonte di una composizione granulare in Wings of Nike (1987), ed \u00e8 stato il primo compositore a esplorare il range tra la sintesi granulare sincrona e asincrona in Riverrun (1986)."@it;
    owl:sameAs viaf:62747419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Truax>,
        <http://viaf.org/viaf/62747419>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Truax.
doremus_artist:45988176-40c4-3bba-8d96-601f267215fe
    dbp:birthPlace dbr:French_Algeria;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Hector Zazou (11 juli 1948 \u2014 8 september 2008) was een vernieuwende Franse componist en muziekproducent die sinds 1976 met een schare internationale artiesten heeft samengewerkt."@nl,
        "Hector Zazou (July 11, 1948 \u2013 September 8, 2008) was a prolific French composer and record producer who worked with, produced, and collaborated with an international array of recording artists. He worked on his own and other artists' albums, including Sandy Dillon, Mimi Goese, Barbara Gogan, Sevara Nazarkhan, Carlos N\u00fa\u00f1ez, Italian group PGR, Anne Grete Preus, Laurence Revey, and Sainkho since 1976."@en,
        "Hector Zazou (ur. 11 lipca 1948 w Algierii, zm. 8 wrze\u015bnia 2008 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor pochodzenia hiszpa\u0144sko-francuskiego, muzyk i producent muzyczny, kt\u00f3ry wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 od 1976 roku z wieloma artystami o mi\u0119dzynarodowej renomie reprezentuj\u0105cymi rozmaite kultury \u015bwiata, m.in. Laurie Anderson, Bj\u00f6rk, John Cale, Dead Can Dance, G\u00e9rard Depardieu, Manu Dibango, Sandy Dillon, Brian Eno, Robert Fripp, Mimi Goese, Barbara Gogan, Mark Isham, Bill Laswell, Mad Professor, Sevara Nazarxon, Carlos Nu\u00f1ez, w\u0142oski zesp\u00f3\u0142 PGR, Anne Grete Preux, Marc Ribot, Laurence Revey, Sainkho, Jane Siberry, V\u00e4rttina, Suzanne Vega i Papa Wemba."@pl,
        "Hector Zazou, de son vrai nom Pierre Job, est un compositeur, musicien et producteur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Sidi-bel-Abb\u00e8s, en Alg\u00e9rie, le 11 juillet 1948 et mort \u00e0 Paris le 8 septembre 2008."@fr,
        "\u042d\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0417\u0430\u0437\u0443 (\u0444\u0440. Hector Zazou) \u2014 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u043a\u0438 \u0432 \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440\u0435. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 70-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430 ZNR, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435. \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1980-\u0445 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f world music."@ru;
    owl:sameAs viaf:17412016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hector_Zazou>,
        <http://viaf.org/viaf/17412016>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hector_Zazou.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hector_Zazou.
doremus_artist:45d0b1d4-7e5f-37bb-ad9e-7cc4e65c6a5a
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Francesco Foggia (* 1604 in Rom; \u2020 8. Januar 1688 ebenda) war ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Francesco Foggia (Rome, baptis\u00e9 le 17 novembre 1603 \u2013 Rome, 8 janvier 1688) est un compositeur italien de l'\u00e9poque baroque."@fr,
        "Francesco Foggia (baptized 17 November 1603 \u2013 8 January 1688) was an Italian composer of the Baroque."@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0424\u043e\u0434\u0436\u0430 (Francesco Foggia; \u0420\u0438\u043c, \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1603 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0420\u0438\u043c, 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1688 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433; \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:67681078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Foggia>,
        <http://viaf.org/viaf/67681078>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Foggia_by_James_Caldwall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Foggia.
doremus_artist:46362769-e867-3bf2-9f9d-12304630cbb1
    dbp:birthPlace dbr:Mali;
    rdfs:comment
        "Issa Bagayogo (* 1961) ist ein malischer Musiker. Er hat bisher vier Alben bei dem Label Six Degrees Records ver\u00f6ffentlicht. Auf diesen spielt er selbst Ngoni und singt, Yves Wernert ist sein Keyboarder und Produzent. Er mischt westliche Technobeats, Loops, Samples, E-Gitarren, Schlagzeug und Bass mit dem Instrumentarium Afrikas, allen voran nat\u00fcrlich seine Kora. Durch die Verwendung vieler elektronischer Elemente hat er in Mali den Spitznamen Techno-Issa erhalten."@de,
        "Issa Bagayogo (1961 \u2013 10 October 2016) was a Malian musician. He has released four full-length albums all under the record label Six Degrees Records. Bagayogo lends his voice and plays the kamele n'goni (a six-stringed West African instrument similar to a banjo) while Yves Wernert is the producer and keyboardist. Bagayogo died after a long illness on 10 October 2016."@en,
        "Issa Bagayogo (nacido en 1961) es un m\u00fasico maliense. Ha grabado cuatro discos con el sello Six Degrees Records. Issa presta su voz y toca el kamele n\u00b4goni (un instrumento de seis cuerdas de \u00c1frica Occidental parecido al banjo) mientras Yves Wernert es el productor y teclista. Bagayogo mezcla la tradici\u00f3n de Mal\u00ed con m\u00fasica pop occidental."@es,
        "Issa Bagayogo est un musicien malien n\u00e9 en 1961 \u00e0 Korin, \u00e0 65 km de Bougouni (Mali), et mort le 9 octobre 2016. Sa musique prend ses sources dans la musique malienne traditionnelle, la pop, le rock, le funk et la musique \u00e9lectronique.On le compare parfois \u00e0 d'autres pointures de la musique malienne comme Ali Farka Tour\u00e9 et Toumani Diabat\u00e9[r\u00e9f. n\u00e9cessaire].Il joue du kam\u00e9l\u00e9 n'goni."@fr;
    owl:sameAs viaf:76511560;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Issa_Bagayogo>,
        <http://viaf.org/viaf/76511560>,
        <https://musicbrainz.org/artist/090b62e5-b103-4322-99f9-148c9d14e97f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Issa_Bagayogo.
doremus_artist:47c02a79-f665-3b62-8319-0028245c8622
    dbp:birthPlace dbr:Ciudad_Bolívar;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (f\u00e9vrier 2012). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?)."@fr,
        """Luca Pisaroni (born 1975) is an Italian operatic bass-baritone, known for his roles in Mozart's operas, but who has steadily expanded his repertoire into the Baroque as well as moving beyond into Rossini. Although born in Ciudad Bol\u00edvar, Venezuela, when he was four years old his family moved to Busseto in Italy \u2013 the home of Giuseppe Verdi. There, his father owned a car-repair firm and his mother was a teacher,; it was in that town where, he notes, "you feel Verdi's spirit all over the place!" and where his love of opera began."""@en,
        "Luca Pisaroni (geboren am 8. Juni 1975 in Ciudad Bol\u00edvar, Venezuela) ist ein italienischer Operns\u00e4nger (Bassbariton), der an bedeutenden Opernh\u00e4usern singt und f\u00fcr seine Mozart-Interpretationen bekannt wurde. Er wohnt in Wien."@de,
        "Luca Pisaroni es un cantante l\u00edrico italiano nacido en Ciudad Bol\u00edvar, Venezuela de padres italianos el 8 de junio de 1975 con registro de bajo-bar\u00edtono muy apreciado en interpretaciones del per\u00edodo cl\u00e1sico y barroco, preferentemente Mozart y H\u00e4ndel. Es una de las figuras m\u00e1s destacadas de la joven generaci\u00f3n de cantantes de \u00f3pera. Posee una voz de gran caudal con amplio dominio de la coloratura y estilos; excelente actor y comediante, dest\u00e1case por su presencia esc\u00e9nica."@es;
    owl:sameAs viaf:78520637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luca_Pisaroni>,
        <http://viaf.org/viaf/78520637>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50d23599-9455-42c7-9201-dea358d78cea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luca_Pisaroni.
doremus_artist:482c1e20-5cc4-33d9-afa4-b2314fb89874
owl:sameAs viaf:76505500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76505500>.
doremus_artist:48812964-7334-3ee8-a505-e3c2134cc6f9
    dbp:birthPlace res:Montlhéry;
    dbp:deathPlace res:Saint-Étienne;
    rdfs:comment
        "Denis Joly, n\u00e9 \u00e0 Montlh\u00e9ry le 12 mai 1906 et mort \u00e0 Saint-\u00c9tienne le 21 d\u00e9cembre 1979, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:46946803;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denis_Joly>,
        <http://viaf.org/viaf/46946803>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Denis_Joly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Joly.
doremus_artist:4892c6c8-8fff-3799-afa5-5a408dbf37ea
    rdfs:comment
        "Bernard Walton (1917 \u2013 3 June 1972) was a British classical clarinetist."@en;
    owl:sameAs viaf:80952379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Walton>,
        <http://viaf.org/viaf/80952379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/328fa3f5-489e-4984-a909-440d5809ed9c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Walton.
doremus_artist:4898e232-0ffb-382a-88d2-639ec99fc7b6
    dbp:birthPlace dbr:Manchester;
    rdfs:comment
        "Peter Donohoe (* 18. Juni 1953 in Manchester) ist ein englischer Pianist. Donohoe studierte sieben Jahre an der Chetham\u2019s School of Music. Er war dann Kompositionssch\u00fcler von Alexander Goehr an der Leeds University und Klaviersch\u00fcler von Derek Wyndham am Royal Northern College of Music und vervollkommnete seine Ausbildung in Paris bei Olivier Messiaen und Yvonne Loriod. 1982 gewann er den Tschaikowski-Wettbewerb und begann danach eine internationale Laufbahn als Konzertpianist in Europa, den USA, Asien, Australien und Neuseeland."@de,
        "Peter Donohoe (Manchester, 18 juni 1953) is een Engels pianist. Peter Donohoe studeerde bij Derek Wyndham aan het Royal Northern College of Music, en later bij Yvonne Loriod in Parijs. Hij was gedurende enige tijd als percussionist werkzaam bij het City of Birmingham Symphony Orchestra en heeft met hen in 1974 als pianist in de Orgelsymfonie van Camille Saint-Sa\u00ebns opgetreden. Het was ook als pianist dat hij de aandacht van het publiek trok, samen met Vladimir Ovchinnikov toen hij in 1982 de tweede prijs op het Internationale Tsjaikovskiwedstrijd won (er werd dat jaar geen eerste prijs uitgereikt)."@nl,
        "Peter Donohoe CBE (born 18 June 1953) is an English classical pianist."@en,
        "Peter Donohoe n\u00e9 18 juin 1953 \u00e0 Manchester est un pianiste anglais."@fr,
        "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0414\u043e\u043d\u043e\u0445\u043e\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Donohoe; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0414\u0435\u0440\u0435\u043a\u0430 \u0423\u0438\u043d\u0434\u0435\u043c\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0418\u0432\u043e\u043d\u043d \u041b\u043e\u0440\u0438\u043e \u0438 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 1974 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 \u0444\u043e\u043a\u0443\u0441 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0432 1982 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430 VII \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430). \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1990-\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438; \u0432 1991\u20141995 \u0433\u0433. \u2014 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 Solihull."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30c9\u30ce\u30db\u30fc\uff08Peter Donohoe, 1953\u5e746\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u738b\u7acb\u30ce\u30fc\u30b6\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u3066\u30c7\u30ec\u30af\u30fb\u30ef\u30a4\u30f3\u30c0\u30e0\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30ed\u30ea\u30aa\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u4e00\u6642\u671f\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u6253\u697d\u5668\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5728\u7c4d\u3059\u308b\u3082\u30011982\u5e74\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b1\u4f4d\u306a\u3057\u306e2\u4f4d\u3092\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30aa\u30d5\u30c1\u30cb\u30b3\u30d5\u3068\u5206\u3051\u5408\u3063\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u4fc4\u7136\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002 1992\u5e74\u306b\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u306e\u30db\u30c6\u30eb\u306e\u7a93\u3067\u5de6\u624b\u306e\u6307\u3092\u50b7\u3081\u308b\u304c\u3001\u624b\u8853\u3092\u53d7\u3051\u3066\u9593\u3082\u306a\u304f\u6f14\u594f\u53ef\u80fd\u306b\u307e\u3067\u5feb\u5fa9\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002 \u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u306e\u7e01\u304b\u3089\u3001\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u30fb\u30e9\u30c8\u30eb\u306e\u304a\u6c17\u306b\u5165\u308a\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6570\u3005\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3084\u9332\u97f3\u3067\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u30012002\u5e74\u306b\u30e9\u30c8\u30eb\u304c\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u304b\u3089\u6700\u521d\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u3082\u5171\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42028400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Donohoe_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/42028400>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0eda8662-c9f0-4b57-b7f3-f61b5c9fde9e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Donohoe_(pianist)>.
doremus_artist:495fd0bc-919e-32cb-8d0f-b2a60c20a16c
owl:sameAs viaf:79781008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79781008>.
doremus_artist:4a1c0aaa-71f0-3cc9-ab85-ea3f458f5065
owl:sameAs viaf:168541165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168541165>.
doremus_artist:4a27e9a5-3e45-370e-81eb-9d0c4e2e0498
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Christina Pluhar (* 1965 in Graz) ist eine \u00f6sterreichische Lautenistin und Harfenistin."@de,
        "Christina Pluhar (Graz, 1965) is an Austrian theorbist, conductor, and leader of L'Arpeggiata ensemble."@en,
        "Christina Pluhar n\u00e9e en 1965 \u00e0 Graz (en Styrie) est une musicienne autrichienne, harpiste, luthiste et joueuse de th\u00e9orbe. Sp\u00e9cialiste de musique ancienne, elle vit \u00e0 Paris o\u00f9 elle a fond\u00e9 en 2000 l'ensemble L'Arpeggiata."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041f\u043b\u044e\u0301\u0445\u0430\u0440 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041f\u043b\u044e\u0301\u0430\u0440; \u043d\u0435\u043c. Christina Pluhar; \u0440\u043e\u0434. 1965, \u0413\u0440\u0430\u0446) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:64217629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christina_Pluhar>,
        <http://viaf.org/viaf/64217629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3061efd1-20ff-49b4-aed5-c988c14e2926>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christina_Pluhar,_Philippe_Jaroussky_-_Misteria_Paschalia_2011_(1).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christina_Pluhar.
doremus_artist:4a543907-6ef7-320b-b6a2-6cc8936ebac4
    dbp:birthPlace dbr:Thun;
    rdfs:comment
        "Alexandre Dubach is a Swiss violinist."@en,
        "Alexandre Dubach, n\u00e9 en 1955 \u00e0 Thoune, est un violoniste suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:49414087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Dubach>,
        <http://viaf.org/viaf/49414087>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Dubach.
doremus_artist:4aabd6fe-1971-3aa6-b9ea-6fa69d0b854e
owl:sameAs viaf:44626187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44626187>.
doremus_artist:4b69a964-f678-31fc-825e-2dfd2284cc57
owl:sameAs viaf:221559486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221559486>.
doremus_artist:4b9b7dfe-1b16-38ab-b9e8-bf7832bc1de3
    rdfs:comment
        """Peter Garland (born January 25, 1952 in Portland, Maine) is a composer, writer and publisher of Soundings Press, one of the few sources of new music scores and articles while in print. A student of James Tenney and Harold Budd, much of Garland's work could be considered post-minimal although many of his postminimal works such as "The Days Run Away" (1971) were written in the early 1970s at the same time as the first minimalist works. He is also an expert on American Indian music, and on the music of Silvestre Revueltas. He is the author of Gone Walkabout: Essays 1991-. He lives in Bath, Maine."""@en;
    owl:sameAs viaf:109253099;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Garland_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/109253099>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1842dbf-3d6b-44fe-918d-29b9fcaaf81f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Garland_(composer)>.
doremus_artist:4bcc138b-6ad3-3d75-9a55-e9c7c96a7a91
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Le comte Patrice de La Tour du Pin (1911-1975) est un po\u00e8te fran\u00e7ais du XXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:95150022;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrice_de_La_Tour_du_Pin>,
        <http://viaf.org/viaf/95150022>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrice_de_La_Tour_du_Pin.
doremus_artist:4bd2da21-53e9-3993-a828-2afc3c5bb634
    dbp:birthPlace dbr:Denver;
    rdfs:comment
        "John Browning (* 23. Mai 1933 in Denver, Colorado; \u2020 26. Januar 2003 in Sister Bay, Wisconsin) war ein US-amerikanischer Pianist."@de,
        "John Browning (May 23, 1933 \u2013 January 26, 2003) was an American pianist known for his reserved, elegant style and sophisticated interpretations of Bach and Scarlatti, and for his collaboration with the American composer Samuel Barber."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Browning; 23 \u043c\u0430\u044f 1933, \u0414\u0435\u043d\u0432\u0435\u0440 \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2003, \u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440-\u0411\u0435\u0439, \u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 5 \u043b\u0435\u0442 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430 \u041b\u0435\u0448\u0435\u0442\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 10 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u0435 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u043e\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0414\u0435\u043d\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 1945\u20141950 \u0433\u0433. \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0438\u043d\u0433 \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443, \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u043a \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u0435 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u043e\u0439. \u0414\u043e\u0440\u043e\u0433\u0443 \u043a \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0438\u043d\u0433\u0443 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430 \u0432 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0442\u0442\u0430 \u0432 1955 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u043d \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b, \u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0432 \u043b\u0438\u0448\u044c \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0443 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0438\u043d\u0433, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0440\u044f\u0434 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043e\u0434\u0432\u0438\u043d\u0443\u0442 \u0432 \u0442\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0412\u0430\u043d\u043e\u043c \u041a\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440"@ru,
        "\u97f3\u697d\u597d\u304d\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u3082\u3068\u306b\u30b3\u30ed\u30e9\u30c9\u5dde\u30c7\u30f3\u30f4\u30a1\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30025\u6b73\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u300110\u6b73\u3067\u30c7\u30f3\u30f4\u30a1\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u30021945\u5e74\u306b\u5bb6\u65cf\u3068\u3068\u3082\u306b\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u306b\u8ee2\u5c45\u3002\u540c\u5730\u306e\u30aa\u30af\u30b7\u30c7\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u306b2\u5e74\u9593\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u5f8c\u30011950\u5e74\u306b\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u30021955\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ea\u30c3\u30c8\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u3057\u30011956\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3001\u30d7\u30ed\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002 1962\u5e74\u3001\u30ea\u30f3\u30ab\u30fc\u30f3\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u3053\u3051\u3089\u843d\u3068\u3057\u306b\u3001\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u304c\u81ea\u5206\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f8\u304d\u4e0b\u308d\u3057\u305f\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u300b\uff08\u30d4\u30e5\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\u4f5c\u54c1\uff09\u3092\u521d\u6f14\u3059\u308b\u30021991\u5e74\u306b\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30e9\u30c3\u30c8\u30ad\u30f3\u6307\u63ee\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u518d\u9332\u3057\u305f\u540c\u4f5c\u306eCD\uff08RCA\u30d3\u30af\u30bf\u30fc\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\uff09\u306f\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u30021993\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30ba\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3078\u306e\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u96c6\u306e\u9332\u97f3\u306b\u3088\u308a\u30012\u5ea6\u76ee\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113059914;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Browning_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/113059914>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ccaa2893-76e2-4335-a704-732ae1266203>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Browning_1966.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Browning_(pianist)>.
doremus_artist:4c59424a-66d5-3a32-98d0-a93b408567ba
owl:sameAs viaf:10038165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10038165>.
doremus_artist:4ca57413-0008-3f37-981e-f15383107142
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rhinebeck_(village),_New_York>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Wainwright.Rufus WainwrightFichier:Rufus Wainwright Met Opera 2010 Shankbone.jpg Rufus Wainwright en 2010 Rufus Wainwright, n\u00e9 le 22 juillet 1973 \u00e0 Rhinebeck (New York), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te canado-am\u00e9ricain qui chante en anglais et en fran\u00e7ais, ayant habit\u00e9 presque toute son enfance \u00e0 Montr\u00e9al, o\u00f9 il a d'ailleurs toujours une r\u00e9sidence."@fr,
        "Rufus McGarrigle Wainwright (* 22. Juli 1973 in Rhinebeck, New York) ist ein kanadisch-US-amerikanischer Singer-Songwriter und Komponist. Er hat sieben Studioalben und zahlreiche Songs f\u00fcr Filmsoundtracks aufgenommen, eine klassische Oper komponiert und f\u00fcr ein Theaterst\u00fcck des Regisseurs Robert Wilson Shakespeare-Sonette vertont."@de,
        "Rufus McGarrigle Wainwright (Nova Iorque, 22 de julho de 1973) \u00e9 um cantor e compositor canadense-americano. Desde 1998, Rufus Wainwright gravou cinco \u00e1lbuns de can\u00e7\u00f5es originais, alguns EPs e v\u00e1rias can\u00e7\u00f5es que fizeram parte da trilha-sonora de populares filmes."@pt,
        "Rufus McGarrigle Wainwright (born July 22, 1973) is an American-Canadian singer-songwriter and composer. He has recorded seven albums of original music and numerous tracks on compilations and film soundtracks. He has also written a classical opera and set Shakespeare sonnets to music for a theater piece by Robert Wilson."@en,
        "Rufus Wainwright (Rhinebeck, New York, 22 juli 1973) is een Amerikaanse-Canadese singer-songwriter."@nl,
        "Rufus Wainwright (nacido en Rhinebeck, Nueva York, Estados Unidos, 22 de julio de 1973) es un cantautor estadounidense-canadiense. Es hijo de los cantantes de folk Loudon Wainwright III y Kate McGarrigle, y hermano de la tambi\u00e9n cantante Martha Wainwright."@es,
        "Rufus Wainwright (ur. 22 lipca 1973 w Rhinebeck w stanie Nowy Jork) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz pochodzenia kanadyjskiego, syn Loudona Wainwrighta III, popularnego w latach siedemdziesi\u0105tych piosenkarza folkowego."@pl,
        "\u0420\u0443\u0444\u0443\u0441 \u0423\u044d\u0439\u043d\u0440\u0430\u0439\u0442  (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rufus McGarrigle Wainwright, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1973 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0430\u0439\u043d\u0431\u0435\u043a, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0421\u0430\u043c\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f Hallelujah, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u041a\u043e\u044d\u043d\u043e\u043c."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30d5\u30a1\u30b9\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30f3\u30e9\u30a4\u30c8\uff08Rufus Wainwright\u30011973\u5e747\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30fb\u30c0\u30c3\u30c1\u30a7\u30b9\u90e1Rhinebeck\u6751\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6d1b\u798f\u65af\u00b7\u9ea5\u845b\u745e\u683c\u00b7\u6eab\u840a\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRufus McGarrigle Wainwright\uff0c1973\u5e746\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u66fe\u7372\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u63d0\u540d\u7684\u52a0\u62ff\u5927\u88d4\u7f8e\u570b\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u767c\u8868\u4e86\u4e94\u5f35\u539f\u5275\u97f3\u6a02\u5c08\u8f2f\uff0c\u6578\u5f35EP\uff0c\u8207\u8a31\u591a\u6536\u9304\u65bc\u5408\u8f2f\u8207\u96fb\u5f71\u539f\u8072\u5e36\u4e2d\u7684\u6b4c\u66f2\u3002\u4ed6\u662f\u52de\u767b\u00b7\u6eab\u840a\u7279\uff08Loudon Wainwright III\uff09\u8207\u51f1\u7279\u00b7\u9ea5\u845b\u745e\u683c\uff08Kate McGarrigle\uff09\u4e4b\u5b50\uff0c\u746a\u838e\u00b7\u6eab\u840a\u7279\uff08Martha Wainwright\uff09\u7684\u5144\u9577\uff0c\u4ee5\u53ca\u9732\u897f\u00b7\u6eab\u840a\u7279\u00b7\u863f\u5207\uff08Lucy Wainwright Roche\uff09\u7684\u540c\u7236\u7570\u6bcd\u54e5\u54e5\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85845210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rufus_Wainwright>,
        <http://viaf.org/viaf/85845210>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78e46ae5-9bfd-433b-be3f-19e993d67ecc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rufus_Wainwright_Met_Opera_2010_Shankbone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rufus_Wainwright.
doremus_artist:4cd4b7a1-61e3-3d61-b3ef-aef1bec6e489
owl:sameAs viaf:44483544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483544>.
doremus_artist:4e774234-d005-30a8-a96b-47ad295b3828
owl:sameAs viaf:23825882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23825882>.
doremus_artist:4efe282e-7274-325e-8de9-8996ed25af0b
    dbp:birthPlace dbr:Massachusetts;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Mariska Aldrich (March 27, 1881 \u2013 September 28, 1965) was an American dramatic soprano singer and actress. She was born Mariska Horvath in Boston, Massachusetts. She was a pupil of Alfred Giraudet (1906\u20131909) and George Henschel. She debuted at the Manhattan Opera House in 1908, as the Page in Les Huguenots. She sang with the Manhattan Opera House from 1909 to 1913. She was committed to the Metropolitan Opera in 1910\u20131911, where she performed the roles of Azucena in Il trovatore, Fricka in Das Rheingold, Lola in Cavalleria Rusticana, Naoia in Frederick Converse's Iolan, Or, the Pipe of Desire, and Venus in Tannh\u00e4user, Her voice changed from contralto to dramatic soprano while she was in Europe. She sang the part of Brunnhilde in Bayreuth in 1914. She married J. Frank Aldrich on April 18, 1"@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0448\u043a\u0430 \u041e\u043b\u0434\u0440\u0438\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mariska Aldrich; 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1881 \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:47081137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariska_Aldrich>,
        <http://viaf.org/viaf/47081137>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mariska_Aldrich_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariska_Aldrich.
doremus_artist:4f118d61-378a-3a28-9a2e-480cbc34ac4a
owl:sameAs viaf:74115102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74115102>.
doremus_artist:4f6b9c15-51b2-3c31-bcb6-c5dddd93d40d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        """Fu soprannominato "Re del Calypso" per aver reso popolare la musica caraibica negli anni cinquanta: uno dei suoi brani pi\u00f9 celebri \u00e8 Banana Boat Song. Per tutto l'arco della sua carriera, Belafonte si \u00e8 battuto a favore di cause legate ai diritti umani e umanitarie. Negli ultimi anni \u00e8 stato fra i critici pi\u00f9 decisi dell'amministrazione Bush."""@it,
        """Harold George "Harry" Bellanfanti, Jr. (born March 1, 1927), better known as Harry Belafonte, is an American singer, songwriter, actor, and social activist. One of the most successful Caribbean American pop stars in history, he was dubbed the "King of Calypso" for popularizing the Caribbean musical style with an international audience in the 1950s. His breakthrough album Calypso (1956) is the first million selling album by a single artist. Belafonte is perhaps best known for singing "The Banana Boat Song", with its signature lyric "Day-O". He has recorded in many genres, including blues, folk, gospel, show tunes, and American standards. He has also starred in several films, most notably in Otto Preminger's hit musical Carmen Jones (1954), Island in the Sun (1957) and Robert Wise's Odds Aga"""@en,
        """Harold George Belafonte (Harlem (New York), 1 maart 1927) is een Amerikaans zanger en acteur. Hij kreeg de bijnaam "King of Calypso" omdat hij de calypsomuziek internationale bekendheid gaf. Later zong hij kerstmuziek. Hij werd bekend met zijn hit Banana Boat Song en zijn werk als Unicef-ambassadeur."""@nl,
        "Harold George Belafonte Jr., nom originel Belafonete, surnomm\u00e9 Harry Belafonte, n\u00e9 le 1er mars 1927 \u00e0 Harlem dans la ville de New York, est un chanteur et acteur am\u00e9ricain."@fr,
        """Harold George Belafonte, Jr. (Nova Iorque, 1 de mar\u00e7o de 1927) \u00e9 um m\u00fasico, cantor, ator, ativista pol\u00edtico e pacifista norte-americano de ascend\u00eancia jamaicana. Um dos mais bem sucedidos artistas de origem caribenha da hist\u00f3ria, foi apelidado de "Rei do Calypso" por popularizar o ritmo caribenho nos Estados Unidos nos anos 50. Durante sua carreira tem sido um radical ativista pol\u00edtico, envolvido em lutas pelos direitos civis e diversas causas humanit\u00e1rias."""@pt,
        "Harold George Belafonte, Jr. (nacido el 1 de marzo de 1927 en Nueva York, Estados Unidos) es un m\u00fasico, actor y activista social de ascendencia jamaicana. Conocido como \u00abel Rey del calypso\u00bb, por popularizar este estilo musical caribe\u00f1o de la d\u00e9cada de los 50. Su canci\u00f3n m\u00e1s conocida (que le llev\u00f3 al primer puesto en las listas de \u00e9xitos en 1957) tal vez sea Day-O (Banana boat song), que forma parte de la banda sonora de Beetlejuice, de Tim Burton, junto con Jump in the Line. Ha hecho apariciones en el Show de los Muppets. En 2014 fue galardonado con el Premio Humanitario Jean Hersholt."@es,
        "Harry Belafonte, eigentlich Harold George Bellanfanti, Jr., (* 1. M\u00e4rz 1927 in Harlem, New York City) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Schauspieler und Entertainer. In der \u00d6ffentlichkeit wurde er au\u00dferdem durch sein politisches und soziales Engagement und seine T\u00e4tigkeit als UNICEF-Botschafter des guten Willens bekannt."@de,
        "Harry Belafonte, w\u0142a\u015bc. Harold George Belafonte (ur. 1 marca 1927 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, aktor filmowy i aktywista spo\u0142eczny, odznaczony w 1994 Narodowym Medalem Sztuki. Popularny szczeg\u00f3lnie w latach 50. Wykonywa\u0142 g\u0142\u00f3wnie taneczne piosenki w stylu calypso, \u015bpiewa\u0142 r\u00f3wnie\u017c pie\u015bni religijne \u2013 spirituals. Pierwszy Afroamerykanin \u2013 zdobywca nagr\u00f3d Emmy. Znany z walki o prawa cz\u0142owieka, w 1987 zosta\u0142 mianowany ambasadorem dobrej woli UNICEF. By\u0142 autorem pomys\u0142u na nagranie utworu We Are the World w 1985."@pl,
        "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0444\u043e\u043d\u0442\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Harry Belafonte), \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0444\u043e\u043d\u0442\u0435 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Harold George Belafonte, Jr.; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1927 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043b\u0438\u043f\u0441\u043e. \u0415\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00abCalypso\u00bb (1956) \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 31 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438 \u0443\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0432 Billboard 200 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043e\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430 \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30d9\u30e9\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\uff08Harry Belafonte\u30011927\u5e743\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u793e\u4f1a\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3002\u300e\u30d0\u30ca\u30ca\u30fb\u30dc\u30fc\u30c8\u300f\u306a\u3069\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3084\u300e\u30a6\u30a3\u30fb\u30a2\u30fc\u30fb\u30b6\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u300f\u3092\u9001\u308a\u3060\u3057\u305f\u300cUSA\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u300d\u306e\u63d0\u5531\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10032514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Belafonte>,
        <http://viaf.org/viaf/10032514>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harry_Belafonte_2011_Shankbone.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Belafonte.
doremus_artist:50e83d5e-e0eb-381f-8b54-86104e21feef
owl:sameAs viaf:103679419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103679419>.
doremus_artist:51b2f6b5-52be-3c13-a2ef-890b9b4d4d12
owl:sameAs viaf:37109626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37109626>.
doremus_artist:52fe03eb-fbd0-36cf-8303-338ac30bbdaf
    rdfs:comment
        "Danny Driver (* 1977) ist ein englischer Pianist. Driver studierte an der Cambridge University bei Alexander Kelly und Piers Lane und am Royal College of Music in London bei Irina Zaritskaya und nahm privaten Unterricht bei Maria Curcio. 2001 gewann er den Royal Over-Seas League Competition Keyboard Award und war Gewinner der BBC 2 Young Musician of the Year Competition. Er trat mit namhaften britischen, amerikanischen und chinesischen Orchestern und unter der Leitung von Dirigenten wie Andrew Litton, Richard Farnes, Martyn Brabbins, Rebecca Miller, Rory Macdonald, Christopher Warren-Green, James Macmillan, Bramwell Tovey, Alexander Shelley und Mario Venzago auf, war zweimal Gast der Proms und gab Konzerte u. a. in der Wigmore Hall, bei BBC Radio 3, bei Music Toronto, im Museum of Fine Art"@de,
        "Danny Driver (born 1977) is a British classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:79003057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Danny_Driver>,
        <http://viaf.org/viaf/79003057>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Danny_Driver.
doremus_artist:53024d1e-236b-3599-be00-27dec56d4c4e
owl:sameAs viaf:44491970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44491970>.
doremus_artist:535a6ac4-18c9-3000-ad32-5f8317f1c4f3
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Pistoia;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Viviani. Giovanni Buonaventura Viviani (n\u00e9 le 15 juillet 1638 \u00e0 Florence et mort en d\u00e9cembre 1692 \u00e0 Pistoia) est un compositeur italien baroque du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Giovanni Buonaventura Viviani (* 15. Juli 1638 in Florenz; \u2020 im Dezember 1692 in Pistoia) war ein italienischer Komponist und Violinist."@de,
        "Giovanni Buonaventura Viviani (15 July 1638 Florence \u2013about 1693 Pistoia) was an Italian composer and violinist. He worked in the court at Innsbruck as a violinist at least between 1656 and 1660. Between 1672 and 1676 he was director of the court music at Innsbruck, which, after the extinction of the Tyrolean Habsburgs, had come under the control of the emperor. Although in publications of 1678 Viviani still described himself as holding this position, it seems more likely that he was in fact in Venice working on his arrangement of Francesco Cavalli\u2019s Scipione affricano and his own opera Astiage, which were both performed in Venice that year. Also that year, Viviani directed an oratorio at the Oratorio di San Marcello in Rome with Arcangelo Corelli and Bernardo Pasquini. He was probably ele"@en,
        "Giovanni Buonaventura Viviani (Florence, 15 juli 1638 - Pistoia, rond 1693) was een Italiaanse componist van barokmuziek en violist."@nl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0443\u043e\u043d\u0430\u0432\u0435\u043d\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0412\u0438\u0432\u0438\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Buonaventura Viviani; 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1638, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c 1693, \u041f\u0438\u0441\u0442\u043e\u044f, \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 XVII \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d6\u30aa\u30ca\u30d9\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30fb\u30f4\u30a3\u30f4\u30a3\u30a2\u30fc\u30cb\uff08Giovanni Buonaventura Viviani, 1638\u5e747\u670815\u65e5 - 1693\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Buonaventura_Viviani>,
        <http://viaf.org/viaf/56797868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e3f74ad-fa91-4a48-bcaf-ad56ce904e01>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Buonaventura_Viviani.
doremus_artist:53970229-c006-38dc-88e9-3dd703a6ecba
owl:sameAs viaf:51894720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51894720>.
doremus_artist:540659fa-1114-3198-8b7d-613f6cf349d1
    dbp:birthPlace dbr:Grenoble;
    dbp:deathPlace dbr:Vercors_Massif;
    rdfs:comment
        "Ha compiuto per primo diverse ascese, tra cui la prima ascesa del Makalu con Jean Couzy nel 15 maggio 1955 e la prima ascesa del Fitz Roy nelle Ande, con Guido Magnone nel 1952, durante la quale mor\u00ec l'alpinista francese Jacques Poincenot."@it,
        "Lionel Terray (* 25. Juli 1921 in Grenoble; \u2020 19. September 1965 im Vercors-Massiv) war einer der besten franz\u00f6sischen Bergsteiger. Sein Name ist mit vielen extremen Routen in den Alpen (2. Durchsteigung der Eiger-Nordwand), aber auch mit Erstbesteigungen ber\u00fchmter Berge wie dem Makalu (8485 m), dem Jannu (7710 m) oder dem Fitz Roy (3406 m) verbunden."@de,
        "Lionel Terray (25 July 1921 \u2013 19 September 1965) was a French climber who made many first ascents, including Makalu in the Himalaya (with Jean Couzy on 15 May 1955) and Cerro Fitzroy in the Patagonian Andes (with Guido Magnone in 1952). Terray was also one of the main participants in the great attempt to rescue four climbers trapped on the north face of the Eiger in 1957. This mission forms the subject of Jack Olsen's famous book The Climb Up To Hell, in which Terray's skill and bravery receive special mention."@en,
        "Lionel Terray (Grenoble, 25 de julho de 1921 - 19 de setembro de 1965) foi um montanhista franc\u00eas que faleceu num acidente nas Arestas do Gerbier no Maci\u00e7o do Vercors. Em conjunto com Louis Lachenal constitui uma das melhores cordadas francesas do ap\u00f3s-guerra, realizando nomeadamente a primeira repeti\u00e7\u00e3o da vertente norte do Engel em 1947."@pt,
        "Lionel Terray (Grenoble, 25 juli 1921 - Vercors-massief, 19 september 1965) was een Frans alpinist, bekend om zijn talrijke eerstbeklimmingen en expedities. Hij is tevens auteur van het boek Les Conqu\u00e9rants de l'inutile. In 1965 maakt Terray samen met zijn vriend Marc Martinetti een dodelijke val vanaf de Gerbier in de Vercors."@nl,
        "Lionel Terray (Grenoble, Francia, 1921 - Vercors, 1965) fue un alpinista franc\u00e9s de renombre conocido por realizar las primeras ascensiones a monta\u00f1as como el Fitz Roy y Makalu entre otras."@es,
        "Lionel Terray (ur. 25 lipca 1921 w Grenoble \u2013 zm. 19 wrze\u015bnia 1965 w Vercors) \u2013 francuski wspinacz, przewodnik g\u00f3rski i instruktor narciarstwa. Jest autorem licznych pierwszych wej\u015b\u0107 na szczyty w Alpach, Andach i Himalajach."@pl,
        "Lionel Terray est un alpiniste fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 juillet 1921 \u00e0 Grenoble et mort le 19 septembre 1965 aux ar\u00eates du Gerbier dans le massif du Vercors. Il constitue, avec Louis Lachenal, l'une des meilleures cord\u00e9es fran\u00e7aises de l'apr\u00e8s-guerre, r\u00e9alisant notamment la premi\u00e8re r\u00e9p\u00e9tition de la face nord de l'Eiger en 1947. Il participe en 1950 \u00e0 l'exp\u00e9dition fran\u00e7aise \u00e0 l'Annapurna, premi\u00e8re conqu\u00eate d'un sommet de plus de 8 000 m\u00e8tres. Il m\u00e8ne par la suite de nombreuses exp\u00e9ditions dans le monde, r\u00e9ussissant notamment les premi\u00e8res ascensions du Fitz Roy en Patagonie, ainsi que du Makalu et du Jannu dans l'Himalaya."@fr,
        "\u041b\u0438\u043e\u043d\u0435\u0301\u043b\u044c \u0422\u0435\u0440\u0440\u0430\u0301\u0439 (\u0444\u0440. Lionel Terray; 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1921, \u0413\u0440\u0435\u043d\u043e\u0431\u043b\u044c \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u0412\u0435\u0440\u043a\u043e\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u043f\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0433\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0438\u0434 \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u043b\u044b\u0436\u0430\u043c, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0413\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u044f\u0445 (\u043d\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b \u041c\u0430\u043a\u0430\u043b\u0443, \u0427\u043e\u043c\u043e\u043b\u043e\u043d\u0437\u043e, \u0416\u0430\u043d\u043d\u0443, \u041d\u0438\u043b\u0433\u0438\u0440\u0438), \u0410\u043d\u0434\u0430\u0445 (\u0424\u0438\u0446\u0440\u043e\u0439, \u0427\u0430\u043a\u0440\u0430\u0440\u0430\u0445\u0443, \u0423\u043e\u0442\u0441\u044d\u043d), \u043d\u0430 \u0410\u043b\u044f\u0441\u043a\u0435 (\u0425\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d), \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u044b \u042d\u0439\u0433\u0435\u0440\u0430. \u041f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 44 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0443 Ar\u00eates du Gerbier \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c \u043c\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u0435 \u0412\u0435\u0440\u043a\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:112286996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lionel_Terray>,
        <http://viaf.org/viaf/112286996>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Terray_Grave.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lionel_Terray.
doremus_artist:543a8a00-d6d4-3986-9041-b0e94260d6f9
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u064a\u0646\u0627 \u0647\u0648\u0631\u0646 (30 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1917 - 9 \u0645\u0627\u064a\u0648 2010)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0642\u0627\u0645\u062a \u0628\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0648\u062d\u062f\u0647\u0627 \u0623\u0648 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0645\u0627\u0631\u0633\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1937 \u062d\u062a\u0649 \u0639\u0627\u0645 2000 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0628\u0639\u062f\u0647 \u0627\u062d\u062a\u062c\u0628\u062a \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0636\u0648\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0633\u0643\u0646\u0647\u0627 \u0648\u0647\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643."@ar,
        "Afroamericana con origini europee e nativo-americane, fu la prima diva di colore a firmare un contratto con una major cinematografica di Hollywood e a raggiungere la fama internazionale. Vincitrice di numerosi Grammy Award, \u00e8 stata anche un'attivista politica, partecipando alle battaglie per la difesa dei diritti civili e contro la discriminazione razziale."@it,
        "Lena Calhoun Horne (ur. 30 czerwca 1917 w Bedford-Stuyvesant, w Brooklynie, zm. 9 maja 2010 na Manhattanie) \u2212 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka, aktorka filmowa. Wyst\u0119powa\u0142a g\u0142\u00f3wnie z muzykami jazzowymi (m.in. Duke Ellingtonem), jednak mimo poruszania si\u0119 w repertuarze jazzowym nie improwizowa\u0142a. By\u0142a pierwsz\u0105 Afroamerykank\u0105, kt\u00f3ra podpisa\u0142a w Hollywood d\u0142ugoletni kontrakt filmowy (debiutowa\u0142a w 1943 rol\u0105 w Stormy Weather). Zmar\u0142a po ci\u0119\u017ckiej chorobie 9 maja 2010 w wieku 92 lat."@pl,
        "Lena Mary Calhoun Horne (* 30. Juni 1917 in Brooklyn, New York City, New York; \u2020 9. Mai 2010 in Manhattan, New York City, New York) war eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        "Lena Mary Calhoun Horne (Brooklyn, 30 de junio de 1917-9 de mayo de 2010), m\u00e1s conocida como Lena Horne, fue una legendaria actriz y cantante estadounidense de jazz y m\u00fasica popular. Su carrera, tanto como artista de nightclub como de int\u00e9rprete de discos para diversas compa\u00f1\u00edas, abarca m\u00e1s de sesenta a\u00f1os, desde los a\u00f1os treinta a los noventa del siglo XX."@es,
        "Lena Mary Calhoun Horne (June 30, 1917 \u2013 May 9, 2010) was an African American Award\u2013winning jazz and pop music singer, dancer, actress, and civil rights activist. Horne's career spanned over 70 years appearing in film, television, and theater. Horne joined the chorus of the Cotton Club at the age of 16 and became a nightclub performer before moving to Hollywood, where she had small parts in numerous movies, and more substantial parts in the 1943 films Cabin in the Sky and Stormy Weather. Because of the Red Scare and her political activism, Horne found herself blacklisted and unable to get work in Hollywood."@en,
        "Lena Mary Calhoun Horne (New York, 30 juni 1917 \u2013 New York, 9 mei 2010) was een Amerikaans zangeres, danseres, actrice en mensenrechtenactiviste."@nl,
        "Lena Mary Calhoun Horne (Nova Iorque, 30 de junho de 1917 - Nova Iorque, 9 de maio de 2010) foi uma famosa cantora e atriz norte-americana. Apesar de que j\u00e1 ter gravado e feito performances com v\u00e1rios m\u00fasicos de jazz (notavelmente Artie Shaw e Teddy Wilson), ela n\u00e3o era considerada uma cantora de jazz por muitos cr\u00edticos musicais pelo fato de nunca fazer improvisa\u00e7\u00f5es em seus shows. At\u00e9 seu falecimento, em 9 de maio de 2010 viveu na cidade de Nova Iorque mas quase n\u00e3o fez apari\u00e7\u00f5es p\u00fablicas."@pt,
        "Lena Mary Calhoune Horne, n\u00e9e le 30 juin 1917 \u00e0 Brooklyn (New York) et morte le 9 mai 2010, est une chanteuse am\u00e9ricaine de jazz, de chanson populaire et une actrice de films musicaux. Elle \u00e9tait surnomm\u00e9e \u00ab la tigresse \u00bb en raison de sa silhouette f\u00e9line."@fr,
        "\u041b\u0438\u043d\u0430 \u041c\u044d\u0440\u0438 \u041a\u044d\u043b\u0445\u0443\u043d \u0425\u043e\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lena Mary Calhoun Horne; 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1917 \u2014 9 \u043c\u0430\u044f 2010) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434 \u043d\u0435\u0433\u0440\u0438\u0442\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430."@ru,
        "\u30ec\u30ca\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\uff08Lena Horne, \u672c\u540d\uff1aLena Mary Calhoun Horne, 1917\u5e746\u670830\u65e5 - 2010\u5e745\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30ea\u30ca\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u3082\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u5e83\u7bc4\u56f2\u306b\u3001\u305d\u3057\u3066\u81ea\u4e3b\u7684\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\uff08\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30fb\u30b7\u30e7\u30a6\u3001\u30c6\u30c7\u30a3\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u3001\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u30fb\u30a8\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u3089\uff09\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u5728\u4f4f\u30012000\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u516c\u306e\u5834\u306b\u59ff\u3092\u73fe\u3057\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f\u300219\u4e16\u7d00\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30d5\u30fc\u30f3\u3092\u5148\u7956\u306b\u6301\u3064\u3002"@ja,
        "\u84ee\u7d0d\u00b7\u746a\u9e97\u00b7\u5361\u723e\u970d\u6069\u00b7\u8377\u6069\uff08Lena Mary Calhoun Horne\uff0c1917\u5e746\u670830\u65e5\uff0d2010\u5e745\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u6f14\u54e1\u548c\u821e\u8e48\u54e1\u3002 \u8377\u6069\u6191\u85c9\u51fa\u773e\u6b4c\u85dd\uff0c\u57281940\u5e74\u4ee3\u6210\u540d\uff0c\u4e5f\u662f\u7b2c\u4e00\u4ee3\u597d\u840a\u5862\u9ed1\u4eba\u5973\u661f\uff0c\u66fe\u8207\u6cd5\u862d\u514b\u00b7\u8f9b\u7d0d\u5c48\u7b49\u5408\u4f5c\u3002\u5979\u57281960\u5e74\u4ee3\u6210\u70ba\u7f8e\u570b\u6c11\u6b0a\u904b\u52d5\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e26\u652f\u6301\u5ee2\u9664\u7a2e\u65cf\u9694\u96e2\u5236\u5ea6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44453548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lena_Horne>,
        <http://viaf.org/viaf/44453548>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0031bc7a-1b6f-4620-99db-5202405b0749>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lena_Horne_1961.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lena_Horne.
doremus_artist:547f8dfb-475a-323c-b933-0fae8d3b411d
owl:sameAs viaf:37173252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37173252>.
doremus_artist:55aec834-147c-3b15-a3ac-c38b0aa230ea
owl:sameAs viaf:32206287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32206287>.
doremus_artist:56310f43-8a18-3880-bfdd-ff1b88c4af3a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wichita,_Kansas>;
    rdfs:comment
        """Allen's father was Fletcher ("Sled") Allen (born August 23, 1886 in West Plains, Missouri \u2013 died October 16, 1959 in Lubbock, Texas) a catcher in 1910 for the St. Louis Browns, who continued his career as a player-manager in the Texas League."""@en,
        "Terry Allen (* 7. Mai 1943 in Wichita, Kansas) ist ein US-amerikanischer Country-Songwriter und S\u00e4nger. Allen gilt seit Jahrzehnten als einer der gr\u00f6\u00dften Einzelg\u00e4nger der Countrymusik. Vor allem wird er mit dem Outlaw-Genre in Verbindung gebracht, gilt heute aber auch als einer der Paten des Alternative Country. Er ist auch als Maler, Bildhauer, Schriftsteller und Konzeptk\u00fcnstler t\u00e4tig."@de;
    owl:sameAs viaf:5122562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_Allen_(artist)>,
        <http://viaf.org/viaf/5122562>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Terry_allen_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Terry_Allen_(artist)>.
doremus_artist:5717ec58-b4a2-3040-91de-cc3d61d2d439
    dbp:birthPlace dbr:Bermondsey;
    rdfs:comment
        """Thomas Steele OBE (born Thomas William Hicks, 17 December 1936) and better known as Tommy Steele is an English entertainer, regarded as Britain's first teen idol and rock and roll star. He reached number one with "Singing the Blues" in 1957, and The Tommy Steele Story was the first album by a UK act to reach number one."""@en,
        "Tommy Steele (* 17. Dezember 1936 in London, England; eigentlich Thomas Hicks) ist ein britischer S\u00e4nger, Schauspieler und Entertainer. Er war der erste heimische Rock \u2019n\u2019 Roll-Star Gro\u00dfbritanniens."@de,
        "Tommy SteeleFichier:Tommy Steel 1957.jpg Tommy Steele en 1957. Tommy Steele (de son vrai nom Thomas Hicks) est un chanteur de rock et acteur britannique, n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1936 \u00e0 Bermondsey, pr\u00e8s de Londres. Il fut la premi\u00e8re vedette du rock 'n' roll en Angleterre."@fr,
        "\u0422\u043e\u0301\u043c\u043c\u0438 \u0421\u0442\u0438\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tommy Steele, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f: Thomas William Hicks; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1936) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30c8\u30df\u30fc\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb (Tommy Steele, 1936\u5e7412\u670817\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\uff64\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\uff61 \u914d\u5076\u8005\u306f\u30a2\u30f3\u30fb\u30c9\u30ce\u30b0\u30d2\u30e5\u30fc (1960\u5e74\u304b\u3089)"@ja;
    owl:sameAs viaf:67623051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommy_Steele>,
        <http://viaf.org/viaf/67623051>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0810fa02-a70e-4c99-b7e3-295c0972c64a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tommy_Steel_1957.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tommy_Steele.
doremus_artist:58e4a89f-55df-3a8f-bdaf-6301bb361c01
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Helga Dernesch (* 3. Februar 1939 in Wien) ist eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (dramatischer Sopran)."@de,
        "Helga Dernesch (born 3 February 1939 in Vienna) is an Austrian soprano and mezzo-soprano. Her career has taken her through four successive phases: from mezzo-soprano to lyric soprano to dramatic soprano and after about 1980 back to mezzo again. \"Her voice had great richness and power, and her strikingly handsome stage appearance and intense acting made her a compelling performer.\""@en,
        "Helga Dernesch (n\u00e9e le 3 f\u00e9vrier 1939 \u00e0 Vienne) est une soprano dramatique autrichienne."@fr,
        "Helga Dernesch es una soprano y mezzosoprano austr\u00edaca nacida en Viena el 3 de febrero de 1939. La cantante se inici\u00f3 como mezzosoprano pasando al registro de soprano l\u00edrica, luego soprano dram\u00e1tica y retornando al final de su carrera en roles de mezzosoprano de car\u00e1cter. En 1969 cant\u00f3 en el Festival de Salzburgo iniciando una fruct\u00edfera relaci\u00f3n profesional con Herbert von Karajan que la inst\u00f3 a cantar papeles para soprano dram\u00e1tica wagneriana como Br\u00fcnnhilde e Isolda. Cant\u00f3 en el Metropolitan Opera de New York entre 1985 y 1995. Estuvo casada con el tenor Werner Krenn (1943-)"@es,
        "\u0425\u0435\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0414\u0435\u0440\u043d\u0435\u0448 (\u043d\u0435\u043c. Helga Dernesch; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1939, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:1146779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helga_Dernesch>,
        <http://viaf.org/viaf/1146779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f317740f-e126-4618-9179-e48bab28ab84>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helga_Dernesch.
doremus_artist:59b04842-4ea6-36e9-842b-9d6fe03a8c24
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Mark Padmore (n\u00e9 \u00e0 Londres le 8 mars 1961) est un t\u00e9nor britannique qui se produit en concerts, en r\u00e9citals et \u00e0 l'op\u00e9ra."@fr,
        "Mark Padmore (ur. 8 marca 1961 w Londynie) \u2013 brytyjski tenor, ceniony jako wykonawca muzyki dawnej w nurcie wykonawstwa historycznego.[potrzebny przypis] Urodzi\u0142 si\u0119 w Londynie. Uczy\u0142 si\u0119 gry na klarnecie i fortepianie. Edukacj\u0119 muzyczna uko\u0144czy\u0142 w roku 1982. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Williamem Christie i Philippe Herreweghe, z kt\u00f3rymi dokona\u0142 nagra\u0144 muzyki barokowej. Wyst\u0119puje na festiwalach muzycznych, np. na Edinburgh Festival i na Festival d'Aix-en-Provence."@pl,
        "Mark Padmore is a British tenor appearing in concerts, recitals, and opera. He was born in London 8 March 1961, and raised in Canterbury, Kent in England. Padmore studied clarinet and piano prior to his gaining a choral scholarship to King's College, Cambridge. He graduated in 1982 with an honours degree in music. Padmore is Artistic Director of the St. Endellion Summer Music Festival in Cornwall."@en;
    owl:sameAs viaf:85575138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Padmore>,
        <http://viaf.org/viaf/85575138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e3dc17d-08e7-423f-ae60-979e072e1b7b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Padmore.
doremus_artist:5a1eef0b-572d-36c9-8aa3-85e698181824
    dbp:birthPlace dbr:Bagnères-de-Bigorre;
    dbp:deathPlace dbr:Tunis;
    rdfs:comment
        "Jean Baptiste Charles Dancla (* 19. Dezember 1817 in Bagn\u00e8res-de-Bigorre; \u2020 10. Oktober 1907 in Tunis) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist."@de,
        "Jean Baptiste Charles Dancla (19 December 1817 \u2013 10 October 1907) was a French violinist, composer and teacher."@en,
        "Jean Baptiste Charles Dancla (Bagn\u00e8res-de-Bigorre, 19 de dezembro de 1817 \u2014 T\u00fanis, 10 de outubro de 1907) foi um compositor e violinista franc\u00eas."@pt,
        "Jean Baptiste Charles Dancla est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1817 \u00e0 Bagn\u00e8res-de-Bigorre et mort le 10 octobre 1907 \u00e0 Tunis. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le dernier repr\u00e9sentant de l'\u00e9cole classique du violon fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0414\u0430\u043d\u043a\u043b\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0414\u0430\u043d\u043a\u043b\u044f (\u0444\u0440. Jean Baptiste Charles Dancla; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1817, \u0411\u0430\u043d\u044c\u0435\u0440-\u0434\u0435-\u0411\u0438\u0433\u043e\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1907, \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441, \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0414\u0430\u043d\u043a\u043b\u0430 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u0440\u043d\u043e \u0414\u0430\u043d\u043a\u043b\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c0\u30f3\u30af\u30e9\uff08Charles (Jean Baptiste) Dancla, 1817\u5e7412\u670819\u65e5 - 1907\u5e7411\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 9\u6b73\u3067\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30c9\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u30ed\u30fc\u30c9\u306f\u30c0\u30f3\u30af\u30e9\u5c11\u5e74\u306e\u624d\u80fd\u306b\u611f\u9298\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3001\u63a8\u85a6\u72b6\u3092\u6301\u305f\u305b\u3066\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30a4\u30e8\u3084\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30cb\u3001\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a7\u30eb\u306e\u8a31\u306b\u9063\u308b\u3002\u304b\u304f\u3066\u30c0\u30f3\u30af\u30e9\u5c11\u5e74\u306f\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d0\u30a4\u30e8\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u30021830\u5e74\u306b\u30cb\u30b3\u30ed\u30fb\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u3066\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30f4\u30e5\u30fc\u30bf\u30f3\u306b\u3082\u540c\u3058\u3088\u3046\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021835\u5e74\u304b\u3089\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u3067\u6d3b\u8e8d\u3092\u59cb\u3081\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u3082\u5165\u56e3\u3057\u3001\u305d\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u6607\u9032\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021857\u5e74\u306b\u6bcd\u6821\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u305d\u308c\u304b\u308935\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u6210\u529f\u3057\u305f\u3002 \u5b66\u751f\u7528\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u66f2\u3068\u3057\u3066\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u65cb\u5f8b\u3092\u4e3b\u984c\u306b\u3057\u305f\u5909\u594f\u66f2\u300c6\u3064\u306e\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u300d\u4f5c\u54c189\u3001\u4e3b\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30fc\u30cb\u306e\u4e3b\u984c\u3092\u7528\u3044\u305f\u300c6\u3064\u306e\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u300d\u4f5c\u54c1118\u7b49\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u5f1f\u306e\u30a2\u30eb\u30ce\u30fc\u30fb\u30c0\u30f3\u30af\u30e9\uff081819\u5e74 - 1862\u5e74\uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u6307\u5357\u66f8\u306e\u8457\u4f5c\u304c\u3042\u308a\u3001\u540c\u3058\u304f\u5f1f\u306e\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30c0\u30f3\u30af\u30e9\uff081822\u5e74 - 1895\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3082\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47503120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Dancla>,
        <http://viaf.org/viaf/47503120>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Dancla.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Dancla.
doremus_artist:5afb2288-b4a9-3c67-9448-f37ec2051647
owl:sameAs viaf:111596791; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111596791>.
doremus_artist:5bd06959-6739-3f9e-ab2d-cf1db7f166b9
    rdfs:comment
        "John Howard Churchill was Dean of Carlisle from 1973 to 1987. Born in 1920, he was educated at Sutton Valence School and Trinity College, Cambridge and ordained in 1944. He held curacies at St George, Camberwell and All Hallows, Tottenham before becoming Chaplain of King's College London and a lecturer in Theology. In 1960 he became Vicar of St George, Sheffield and in 1973 a Canon Residentiary of St Edmundsbury Cathedral, his last post before the deanery. An eminent author, he died 29 April 1990."@en;
    owl:sameAs viaf:117934864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Churchill_(priest)>,
        <http://viaf.org/viaf/117934864>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Churchill_(priest)>.
doremus_artist:5d0623ff-a5eb-3887-8913-afe4aa6c8063
    dbp:birthPlace dbr:Křečovice;
    dbp:deathPlace dbr:Benešov;
    rdfs:comment
        "Josef Suk (* 4. Januar 1874 in K\u0159e\u010dovice bei Prag, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 29. Mai 1935 in Bene\u0161ov bei Prag), war ein tschechischer Komponist, der Schwiegersohn Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1ks und ein bekannter Violinist."@de,
        "Josef Suk (4 January 1874 \u2013 29 May 1935) was a Czech composer and violinist. He studied under Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k, whose daughter he married."@en,
        "Josef Suk (Kre\u010dovice, 4 de enero de 1874 - Bene\u0161ov, 29 de mayo de 1935) fue un compositor y violinista checo. Alumno de Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k, se casar\u00e1 con una de sus hijas. Poco a poco fue apart\u00e1ndose de la influencia musical de su suegro para evolucionar hacia un lenguaje musical relativamente moderno. Compondr\u00e1 sobre todo m\u00fasica sinf\u00f3nica, con influencias de la m\u00fasica popular, como era propio de la tradici\u00f3n checa que nace con Bed\u0159ich Smetana. Compuso dos operas, dos sinfon\u00edas, tres poemas sinf\u00f3nicos, dos oberturas y m\u00fasica de c\u00e1mara."@es,
        "Josef Suk (Kre\u010dovice, 4 de janeiro de 1874 - Bene\u0161ov, 29 de maio de 1935) foi um compositor e violinista Checo. Estudante de Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k, casou-se com uma de suas filhas. Foi gradualmente se afastando da influ\u00eancia musical de seu sogro e evoluiu para uma relativamente moderna linguagem musical. Comp\u00f4s principalmente m\u00fasica sinf\u00f4nica, com influ\u00eancias da m\u00fasica popular, como era t\u00edpico da tradi\u00e7\u00e3o que vem com o checo Bed\u0159ich Smetana. Ele comp\u00f4s duas \u00f3peras, duas sinfonias, tr\u00eas poemas sinf\u00f4nicos, duas aberturas e m\u00fasica de c\u00e2mara."@pt,
        "Josef Suk (K\u0159e\u010dovice (Bohemen), 4 januari 1874 \u2013 Bene\u0161ov bij Praag, 29 mei 1935) was een Tsjechische componist, muziekpedagoog en violist en de schoonzoon van Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k."@nl,
        "Josef Suk (n\u00e9 le 4 janvier 1874 \u00e0 Kre\u010dovice en R\u00e9publique tch\u00e8que, et mort le 29 mai 1935 \u00e0 Bene\u0161ov) est un compositeur et violoniste tch\u00e8que de musique classique."@fr,
        "Josef Suk (ur. 4 stycznia 1874 w K\u0159e\u010dovicach, zm. 29 maja 1935 w Bene\u0161ovie) \u2013 czeski kompozytor. By\u0142 uczniem i zi\u0119ciem Anton\u00edna Dvo\u0159\u00e1ka."@pl,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0421\u0443\u043a (\u0447\u0435\u0448. Josef Suk; 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1874 \u2014 29 \u043c\u0430\u044f 1935) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0437\u044f\u0442\u044c (\u043c\u0443\u0436 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438) \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430, \u0434\u0435\u0434 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0421\u0443\u043a\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430 \u2014 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0435\u043d\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0412 1891\u20141933 \u0433\u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0443 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0427\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u2014 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f \u2116 2 \u00ab\u0410\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u00bb. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u2014 \u0411\u043e\u0433\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443, \u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0421\u043b\u0430\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439, \u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0439\u043b\u043e \u0420\u0430\u0438\u0447\u0438\u0447 \u0438 \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0411\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u0435\u0446."@ru,
        "\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30b9\u30af\uff08Josef Suk, \u65e5\u672c\u3067\u306f\u4e00\u822c\u7684\u306b\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30b9\u30fc\u30af\u30001874\u5e741\u67084\u65e5 - 1935\u5e745\u670829\u65e5) \u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u540c\u540d\u306e\u5b6b\u306f\u4e16\u754c\u7684\u306a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u3000"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u82cf\u514b\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJosef Suk\uff0c1874\u5e741\u67084\u65e5\uff0d1935\u5e745\u670829\u65e5)\uff0c\u6377\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u5fb7\u6c83\u590f\u514b\uff0c1898\u5e74\u4e0e\u5fb7\u6c83\u590f\u514b\u4e4b\u5973\u7ed3\u5a5a\uff0c1905\u5e74\u4e27\u59bb\u30021922\u5e74\u8d77\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\uff0c\u5b66\u751f\u6709\u9a6c\u5c14\u8482\u52aa\u7b49\u3002\u82cf\u514b\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u53d7\u5fb7\u6c83\u590f\u514b\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u6709\u4e00\u5b9a\u7684\u6c11\u65cf\u4e50\u6d3e\u8272\u5f69\uff0c\u4f46\u665a\u671f\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u6709\u6240\u53d8\u5316\uff0c\u8ffd\u6c42\u590d\u6742\u7684\u548c\u58f0\u4e0e\u5bf9\u4f4d\u3002\u82cf\u514b\u6709\u8f83\u9ad8\u7684\u65cb\u5f8b\u5929\u8d4b\uff0c\u4f46\u98ce\u683c\u6bd4\u8f83\u4fdd\u5b88\uff0c\u56e0\u6b64\u4f5c\u54c1\u76f8\u5bf9\u9c9c\u4e3a\u4eba\u77e5\u3002\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u4e4b\u4e00\u662f\u300a\u4e9a\u5179\u62c9\u5c14\u4ea4\u54cd\u66f2\u300b\u3002 \u4f5c\u4e3a\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4ed6\u662f\u8457\u540d\u7684\u6377\u514b\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u56e2\u7684\u521b\u59cb\u4eba\u4e4b\u4e00\uff0c\u5e76\u957f\u671f\u62c5\u4efb\u7b2c\u4e8c\u5c0f\u63d0\u7434\u3002\u4ed6\u7684\u5b59\u5b50\u4e5f\u662f\u4e16\u754c\u95fb\u540d\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29720022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Suk_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/29720022>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b3357b8-c903-4d17-98a8-e19e2824845a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_Suk_sitting028.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Josef_Suk_(composer)>.
doremus_artist:5d69c88d-08e3-3639-b5e2-fd10d0a8f77e
owl:sameAs viaf:74177867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74177867>.
doremus_artist:5f10bae4-081f-3576-8398-8239eced0b78
owl:sameAs viaf:100317094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100317094>.
doremus_artist:609cadc8-db94-31f7-bf7f-191a1a459328
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tripura_(princely_state)>;
    dbp:deathPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Sachin Dev Burman (1 October 1906 \u2013 31 October 1975) was an Indian music composer. A member of the Tripura royal family, he started his career with Bengali films in 1937. Later he began composing for Hindi movies, and became one of the most noted Bollywood film music composers. S D Burman composed music for over 100 movies, including Hindi and Bengali films. Apart from being a versatile composer, he also sang songs in light semi classical and folk style of Bengal. His Son Rahul Dev Burman was also a celebrated music composer for Bollywood films."@en,
        "Sachin Dev Burman (1 de octubre de 1906 \u2020 31 de octubre de 1975) fue un cantante y compositor indio. Fue uno de los reconocidos directores de la m\u00fasica de Bollywood. SD Burman compuso temas musicales para 100 pel\u00edculas, incluyendo para el cine hindi y bengal\u00ed. Adem\u00e1s de ser un compositor vers\u00e1til, tambi\u00e9n interpret\u00f3 temas musicales al estilo popular de Tripura. Su hijo Rahul Dev Burman, fue tambi\u00e9n un director musical mientras su padre, Nabadwipchandra Dev Burman era cantante."@es,
        "Sachin Dev Burman (h\u00e4ufig nur S. D. Burman; bengalisch: \u09b6\u099a\u09c0\u09a8 \u09a6\u09c7\u09ac \u09ac\u09b0\u09cd\u09ae\u09a3 \u015aac\u012bn Dev Barma\u1e47; * 1. Oktober 1906 in Kumilla, Bangladesch; \u2020 31. Oktober 1975 in Mumbai) war ein indischer Komponist des Hindi-Films."@de;
    owl:sameAs viaf:66653498;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S._D._Burman>,
        <http://viaf.org/viaf/66653498>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51801ca0-5ffe-4dcf-b27e-09bd8baedcbc>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/S_d_barman,Comilla.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/S._D._Burman>.
doremus_artist:62d476cf-e409-3fda-a272-bd3b798b0fbd
owl:sameAs viaf:10181623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10181623>.
doremus_artist:64843345-a9a2-38ba-8efa-77977a801fd2
owl:sameAs viaf:39643369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39643369>.
doremus_artist:65389f1e-f59a-33d7-a12c-0523240db70f
owl:sameAs viaf:63609195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63609195>.
doremus_artist:65729872-1e1f-34e0-883e-1746e1c475c1
    owl:sameAs viaf:53368407;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53368407>,
        <https://musicbrainz.org/artist/857d0615-795d-4b23-b474-ac4ba73b73a9>.
doremus_artist:66a7e612-d9e6-342b-9875-32f3faa78204
owl:sameAs viaf:79915797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79915797>.
doremus_artist:66c79e26-5354-3444-a26d-2aea15d2ddf3
owl:sameAs viaf:51889615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51889615>.
doremus_artist:66dbeb99-8a7c-36c4-bc6d-f0b5fad7f791
    owl:sameAs viaf:38491141;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22671911>,
        <http://viaf.org/viaf/38491141>.
doremus_artist:66e8289b-f76c-3ac3-b801-191681331aa2
    dbp:birthPlace dbr:Kolda;
    rdfs:comment
        """Ablaye Cissoko is a Senegalese musician, singer and composer, who plays the kora. His show is called "Le Griot Rouge" (named after his second album) sounds about the legend of the man who has created the kora. During this performance, Ablaye Cissoko transmits with smoothness, grace and intelligence the values of a generous tradition and sings with sincerity the peace and the respect of the other. He usually plays all around the world. His tours passed through Portugal, France, Belgium, Senegal, Mali, Canada, Germany, Norway, Russia."""@en,
        "Ablaye CissokoFichier:Ablaye Cissoko - Seminci 2012.jpg Ablaye Cissoko \u00e0 la Seminci 2012. Kimintang Mahamadou Cissoko, plus connu sous le nom de Ablaye Cissoko, est un auteur-compositeur et musicien s\u00e9n\u00e9galais n\u00e9 en 1970 \u00e0 Kolda."@fr;
    owl:sameAs viaf:76598178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ablaye_Cissoko>,
        <http://viaf.org/viaf/76598178>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ablaye_Cissoko_-_Seminci_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ablaye_Cissoko.
doremus_artist:66f97d20-3e48-3456-be49-b30c595703ec
owl:sameAs viaf:96945259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96945259>.
doremus_artist:672bd3e5-ea2f-337f-8cc0-887ee745b3c5
owl:sameAs viaf:79845686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79845686>.
doremus_artist:689e2b7a-73d8-36d1-a28c-c715de08dcfe
owl:sameAs viaf:130623997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/130623997>.
doremus_artist:6957cceb-4255-35cc-bea0-18d8d3bf03c7
owl:sameAs viaf:168403277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168403277>.
doremus_artist:696d6895-13b4-3924-acff-938058e14645
owl:sameAs viaf:158788238; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/158788238>.
doremus_artist:698e4668-ecdb-369e-a290-6b2a516727b7
owl:sameAs viaf:56804575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56804575>.
doremus_artist:69937276-27e0-3821-b7db-89bcd694aa8b
    dbp:birthPlace res:Tours;
    rdfs:comment
        "Martin Fraudreau, n\u00e9 le 29 janvier 1948 \u00e0 Tours, est un photographe et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12426443;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Martin_Fraudreau>,
        <http://viaf.org/viaf/12426443>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MF-Port..jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Martin_Fraudreau.
doremus_artist:6a6dc2b2-4e70-3b8c-80e6-ed86beae6e68
    owl:sameAs viaf:39569026;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39569026>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Urs_Leimgruber.
doremus_artist:6abb236e-7830-376d-b217-d0e5d88ff052
owl:sameAs viaf:56842848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56842848>.
doremus_artist:6b4039bd-edef-3bdc-9b3e-f1bd31d60400
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Thomas Dutronc (born 16 June 1973 in Paris) is a jazz (jazz manouche) French guitarist. His mother is the singer Fran\u00e7oise Hardy. His father is the singer, songwriter, guitarist, and film actor Jacques Dutronc. On 13 February 2008, he received the UNAC award for his song J'aime plus Paris. It also became the most played French single around the world during 2008. On 8 March 2008, he was nominated at the 23rd Victoires de la Musique in the both categories as new artist of the year and album of the year."@en,
        "Thomas Dutronc (ur. 16 czerwca 1973 w Pary\u017cu) \u2013 francuski gitarzysta i wokalista jazzowy oraz aktor. Syn aktora, wokalisty i gitarzysty Jacquesa Dutronca oraz szansonistki Fran\u00e7oise Hardy. Syn chrzestny Serge'a Gainsbourga. 5 pa\u017adziernika 2015 artysta wyst\u0105pi\u0142 po raz pierwszy w Polsce w Teatrze Wielkim - Operze Narodowej w Warszawie."@pl,
        "Thomas Dutronc, n\u00e9 le 16 juin 1973 \u00e0 Paris, est un musicien et chanteur fran\u00e7ais, fils de la chanteuse Fran\u00e7oise Hardy et du chanteur et com\u00e9dien Jacques Dutronc."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0301 \u0414\u044e\u0442\u0440\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Thomas Dutronc; \u0440\u043e\u0434. 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1973 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u043c\u0430\u043d\u0443\u0448 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0437\u0430 \u0410\u0440\u0434\u0438; \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0416\u0430\u043a \u0414\u044e\u0442\u0440\u043e\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:80088728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Dutronc>,
        <http://viaf.org/viaf/80088728>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83ec24f9-6608-46a9-bc43-d2f3aa7cc518>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Dutronc_20080719_Auxerre_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Dutronc.
doremus_artist:6bb49fec-7f63-3fb8-b13a-cdc11a593643
    dbp:birthPlace dbr:South_Africa;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Matthews.Dave MatthewsFichier:DaveMatthews2.jpg Dave John Matthews est un musicien naturalis\u00e9 am\u00e9ricain n\u00e9 le 9 janvier 1967 \u00e0 Johannesburg (Afrique du Sud). Il est le leader, chanteur et guitariste du Dave Matthews Band. Il joue \u00e9galement seul ou avec d'autres musiciens, notamment en duo avec Tim Reynolds. Acteur occasionnel, il a jou\u00e9 dans quelques films et s\u00e9ries."@fr,
        "Dave Matthews (ur. 9 stycznia 1967 w Johannesburgu) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk po\u0142udniowoafryka\u0144skiego pochodzenia, wokalista, gitarzysta, autor tekst\u00f3w oraz muzyki, za\u0142o\u017cyciel grupy Dave Matthews Band (1991)."@pl,
        """David John "Dave" Matthews (born January 9, 1967 is a South African-American singer-songwriter, musician and actor, best known as the lead vocalist, songwriter, and guitarist for the Dave Matthews Band. Matthews was born in Johannesburg, South Africa, and lived in both South Africa and the United States while growing up. Matthews mainly plays acoustic guitar, which he started playing at the age of nine."""@en,
        "David John Matthews (Joanesburgo, 9 de janeiro de 1967) \u00e9 um m\u00fasico sul-africano. \u00c9 o vocalista, compositor e guitarrista da banda Dave Matthews Band. David tamb\u00e9m trabalhou como artista solo, e com outros musicos como Tim Reynolds, The Blue Man Group, e Trey Anastasio. David recebeu o pr\u00eamio do Grammy Award de melhor cantor-compositor. Tamb\u00e9m trabalhou ocasionalmente como ator, aparecendo em filmes de destaque."@pt,
        "David John Matthews (Johannesburg, 9 januari 1967) is een Amerikaanse zanger en gitarist. Op 2-jarige leeftijd emigreerde hij met zijn familie vanuit Zuid-Afrika naar de Amerikaanse staat New York. Matthews won diverse popprijzen, waaronder twee Grammy Awards, een met de Dave Matthews Band, waarin hij leadzanger en gitarist is, en een als solo-artiest. Als solo-artiest werkte hij samen met onder meer Tim Reynolds. Dave Matthews acteerde tevens in twee films."@nl,
        """David John Matthews, (Johannesburgo, Sud\u00e1frica, 9 de enero de 1967) es un cantante y guitarrista nacionalizado estadounidense, ganador del Grammy por su labor como cantante y guitarrista de la banda Dave Matthews Band. Tambi\u00e9n realiz\u00f3 trabajos solistas, muchos de los cuales contaron con la colaboraci\u00f3n de Tim Reynolds. Actor ocasional, hizo aparici\u00f3n en dos pel\u00edculas y en un cap\u00edtulo de la serie "House" (Tercera temporada, episodio 15: "Medio lelo"). Actualmente se encuentra participando en la filmaci\u00f3n de tres pel\u00edculas m\u00e1s."""@es,
        "David \u201eDave\u201c John Matthews (* 9. Januar 1967 in Johannesburg, S\u00fcdafrika) ist Singer-Songwriter und Gitarrist. Neben seiner Hauptt\u00e4tigkeit als S\u00e4nger und Gitarrist in der nach ihm benannten Dave Matthews Band tritt er auch solo sowie im Duett mit Gitarrist Tim Reynolds auf und mit anderer Bandzusammenstellung als Dave Matthews & Friends. Als Schauspieler hat er bisher in vier Kinofilmen mitgewirkt. Er ist auch bekannt f\u00fcr seinen Falsett-Gesang, mit welchem er im Stande ist, sehr hohe T\u00f6ne zu treffen."@de,
        "\u00c8 conosciuto soprattutto come leader, cantante e chitarrista della Dave Matthews Band, ma ha anche lavorato come solista o con altri musicisti come Tim Reynolds e Trey Anastasio. \u00c8 anche un attore occasionale, comparso in numerosi lungometraggi."@it,
        "\u0414\u044d\u0439\u0432 \u041c\u044d\u0442\u044c\u044e\u0441 (Dave Matthews, \u0440\u043e\u0434. 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1967, \u0419\u043e\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0432 1991 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 Dave Matthews Band. \u0421\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0443\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e \u0421\u0428\u0410 \u0414\u044d\u0439\u0432 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u043b\u0438 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043d \u043d\u0435\u043c\u0430\u043b\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432. \u041e\u043d\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0442 \u043f\u043e\u043f-\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u2014 \u043f\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u0443 Grateful Dead \u2014 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0430 \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0432\u0435\u044f\u043d\u0438\u044f\u043c. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u00abUnder the Table and Dreaming\u00bb (1994) \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0442\u043e\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0445\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u00abDancing Nancies\u00bb, \u043e\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0438\u0437 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430 \u0432 \u043c\u0435\u0439\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u043c. \u0412 2004 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e \u0421\u0428\u0410 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0411\u0440\u044e\u0441\u043e\u043c \u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441\u0442\u0438\u043d\u043e\u043c, \u0430 \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u0414\u044d\u0439\u0432\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b."@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30de\u30b7\u30e5\u30fc\u30ba\uff08\u82f1: Dave Matthews\u30011968\u5e741\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30de\u30b7\u30e5\u30fc\u30ba\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:221500719;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Matthews>,
        <http://viaf.org/viaf/221500719>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2fa95b32-3c11-42d7-b495-12fc6be0a024>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave-Matthews-VA.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Matthews.
doremus_artist:6c41944e-aed0-334e-b396-5f244112739d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton (Emil) Kuerti, OC (born July 21, 1938, in Vienna, Austria) is an Austrian-born Canadian pianist, music teacher, composer, and conductor."@en,
        "Anton Kuerti, n\u00e9 \u00e0 Vienne, le 21 juillet 1938, est un pianiste de concert, compositeur, professeur, organisateur de concerts, directeur artistique et militant social canadien."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u041a\u0443\u044d\u0440\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anton Kuerti, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u041a\u044e\u0440\u0442\u0438, \u043d\u0435\u043c. Kuerti; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 1938, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u041b\u0451\u0441\u0441\u0435\u0440, \u041c\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0425\u043e\u0440\u0448\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0421\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d; \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041f\u0438\u0431\u043e\u0434\u0438 \u0443 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041a\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b\u0430. \u0412 11-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043b\u0451\u0433\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0424\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0433\u0430. \u0412 1957 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0442\u0442\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30a8\u30df\u30eb\u30fb\u30af\u30a8\u30eb\u30c6\u30a3\uff08Anton Emil Kuerti, 1938\u5e747\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021944\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u3067\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30de\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\uff19\u6b73\u3067\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u5f3e\u3044\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021948\u5e74\u304b\u30891952\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30f3\u30ae\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5728\u5b66\u3057\u3001\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30d0\u30c9\u30ad\u30fc\u3068\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30fc\u30fb\u30bf\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u4e0b\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30a1\u30fc\u30c9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021952\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u884c\u304d\u3001\u30a8\u30eb\u30cd\u30fb\u30d0\u30ed\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ab\u30a6\u30a8\u30eb\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u6559\u308f\u3063\u305f\u30021953\u5e74\u304b\u30891955\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30ec\u30c3\u30b5\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30de\u30fc\u30bb\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30c3\u30af\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u7fd2\u3044\u30011955\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u3068\u30df\u30a7\u30c1\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30db\u30eb\u30b7\u30e7\u30d5\u30b9\u30ad\u306e\u4e0b\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002\u30ed\u30f3\u30ae\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5728\u5b66\u4e2d\u304b\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3082\u4e26\u884c\u3057\u3066\u884c\u3044\u3001\u30b8\u30f3\u30d6\u30e9\u30fc\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u3084MIT\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u7b49\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011957\u5e74\u306b\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ea\u30c3\u30c8\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3066\u30d7\u30ed\u30d5\u30a7\u30c3\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u3068\u3057\u3066\u672c\u683c\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021965\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u96e2\u308c\u3066\u30ab\u30ca\u30c0\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u3001\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u5927\u5b66\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011968\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u540c\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2654850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Kuerti>,
        <http://viaf.org/viaf/2654850>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Kuerti.
doremus_artist:6d5b5d07-5b03-3036-bac1-35f4837375c2
    dbp:birthPlace
    <http://fr.dbpedia.org/resource/Saint-Denis_(Seine-Saint-Denis)>;
    dbp:deathPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/L'Isle-Adam>;
    rdfs:comment
        "Robert Goute, n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1919 \u00e0 Saint-Denis (Seine-Saint-Denis) et mort le 15 d\u00e9cembre 2014 \u00e0 l\u2019Isle-Adam (Val-d'Oise), est un ancien tambour-major de la batterie-fanfare de la musique de l\u2019Air de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:69193819;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Goute>,
        <http://viaf.org/viaf/69193819>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Goute02.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Goute.
doremus_artist:6d71e85c-114f-31cf-b673-66dad635a0bd
    owl:sameAs viaf:34657382;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34657382>,
        <https://musicbrainz.org/artist/884d6f3f-1434-4c44-9519-1c70143e04dc>.
doremus_artist:6e4c274d-0bbe-367f-ba8a-0cd17555e57f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Westport,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Facente parte del gruppo Tin Pan Alley, \u00e8 noto soprattutto come coautore del brano Unchained Melody, canzone del 1955 tra le pi\u00f9 registrate del XX secolo."@it,
        """Hy Zaret (August 21, 1907 \u2013 July 2, 2007) was an American Tin Pan Alley lyricist and composer best known as the co-author of the 1955 hit "Unchained Melody," one of the most recorded songs of the 20th century."""@en,
        """Hy Zaret w\u0142a\u015bciwie Hyman Harry Zaritsky (ur. 21 sierpnia 1907 w Nowym Jorku, zm. 2 lipca 2007 w Westport) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, autor tekst\u00f3w piosenek. By\u0142 zar\u00f3wno wsp\u00f3\u0142autorem muzyki jak i autorem tekstu przeboju "Unchained Melody" z 1955 r., wykonywanego mi\u0119dzy innymi przez takie zespo\u0142y jak The Platters,The Righteous Brothers i U2. Piosenka trafi\u0142a na kr\u0105\u017cek o tym samym tytule wydany przez wytw\u00f3rni\u0119 Phila Spectora \u2013 Philles Records. Utw\u00f3r zosta\u0142 wykorzystany jako \u015bcie\u017cka d\u017awi\u0119kowa w kilku filmach, a sam utw\u00f3r nagrany by\u0142 blisko 300 razy, przynosz\u0105c Hy Zaretowi i Alexowi Northowi nominacj\u0119 do Oscara w kategorii "Najlepsza piosenka"."""@pl,
        "Hy Zaret, eigentlich Hyman Harry Zaritsky, (* 27. August 1907 in New York City; \u2020 2. Juli 2007 in Westport (Connecticut)) war ein US-amerikanischer Liedtexter und Komponist. Zaret, Sohn der russischen Einwanderer Max Zaritsky, einem Kleiderfabrikanten, und Dora Schiffman lie\u00df im Jahre 1934 seinen Namen \u00e4ndern. Er wurde 1955 als Texter des Songs \u201eUnchained Melody\u201c (Musik von Alex North) bekannt, der mit 215 Coverversionen zu den meistgespielten Liedern des 20. Jahrhunderts z\u00e4hlt. 1956 wurde er f\u00fcr den Song beim Oscar in der Kategorie \u201eBester Song\u201c nominiert."@de,
        """Hy Zaret, geboren als Hyman Harry Zaritsky, (New York City, 27 augustus 1907 \u2013 Westport, 2 juli 2007) was een Amerikaans tekstschrijver en componist. Zaret was een zoon van een Russische immigrant. Hij zat op de West Virginia universiteit en op de Brooklyn Law school waar hij zijn LLB behaalde. Zijn eerste succes behaalde hij in 1935 toen hij samen met Saul Chaplin en Sammy Cahn het nummer "Dedicated to You" schreef. Zarets grootste succes was Unchained Melody, dat hij met Alex North schreef voor de film Unchained (1955). Dit nummer werd genomineerd voor een Academy voor het beste originele nummer."""@nl;
    owl:sameAs viaf:56878121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hy_Zaret>,
        <http://viaf.org/viaf/56878121>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e28d6352-c13e-407b-b72b-7f6cb1785c5f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hy_Zaret.
doremus_artist:6e81061f-6cf2-3b2e-a94a-608a2f5abbe4
    rdfs:comment
        "Stephen Darlington is a British choral director and conductor, and president of the Royal College of Organists from 1999\u20132001. During the early 1970s Darlington was organ scholar at Christ Church, Oxford, studying under Simon Preston. After this he was appointed assistant organist at Canterbury Cathedral, where he stayed for four years before being appointed as Master of the Music for St Albans Cathedral Choir, where he was also music director of the International Organ Festival. In 1985 he returned to Christ Church as organist and tutor in music."@en;
    owl:sameAs viaf:86419620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Darlington>,
        <http://viaf.org/viaf/86419620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Darlington.
doremus_artist:6f5a0a4b-d97e-3ef7-bd7d-cbd8352ea237
owl:sameAs viaf:103243224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103243224>.
doremus_artist:6fe9f2ff-3d85-32e1-af73-3acd97ce0808
    dbp:birthPlace dbr:Sussex;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Divenne organista presso l'antica universit\u00e0 di Winchester e successivamente presso la cattedrale di Chichester. Le sue opere sono principalmente vocali e includono madrigali e musica per il servizio religioso."@it,
        "Thomas Weelkes (* 1576; \u2020 1623) war ein englischer Komponist und Organist der sp\u00e4ten Renaissance. Weelkes war zwischen 1598 und bis etwa 1601 Organist am Winchester College und erhielt in Oxford den Grad eines Bachelor of Music. 1603 erhielt er eine lukrative Stellung an der Kathedrale in Chichester, komponierte Kirchenmusik und heiratete eine wohlhabende Frau. Sein gerade ver\u00f6ffentlichtes Buch mit klangvollen Madrigalen war eines der bedeutendsten der englischen Tradition. Wegen unziemlichen Verhaltens und Trunksucht wurde er aus dem Kirchendienst entlassen.Weelkes' Bedeutung in der englischen Musikgeschichte gr\u00fcndet sich gleicherma\u00dfen auf Madrigale wie auf seine Kirchenmusik. In seinem Madrigalschaffen unterschied er sich vom zeitgen\u00f6ssischen g\u00e4ngigen englischen Geschmack durch seine Vor"@de,
        "Thomas Weelkes (1576 - 1623), foi um m\u00fasico, e organista, ingl\u00eas do per\u00edodo renascentista, autor de madrigais e de m\u00fasica sacra. Weelkes foi batizado na pequena igreja da vila de Elsted em Sussex em 25 de outubro 1576. Tem sido sugerido que seu pai era John Weelkes, reitor da Elsted [2], embora n\u00e3o haja nenhuma prova documental da rela\u00e7\u00e3o. Em 1597, quando seu primeiro volume de madrigais foi publicado, o pref\u00e1cio observava que ele era um homem muito jovem quando eles foram escritos, o que ajuda a fixar a data do seu nascimento para algum lugar no meio da d\u00e9cada de 1570. No in\u00edcio de sua vida, ele estava em servi\u00e7o na casa do cortes\u00e3o Edward Darcye. No final de 1598, com a idade prov\u00e1vel de 22, Weelkes foi nomeado organista da Winchester College, onde permaneceu por dois ou tr\u00eas anos, receb"@pt,
        "Thomas Weelkes (1576 - 30 novembre 1623) est un compositeur anglais de la Renaissance."@fr,
        "Thomas Weelkes (baptised 25 October 1576 \u2013 30 November 1623) was an English composer and organist. He became organist of Winchester College in 1598, moving to Chichester Cathedral. His works are chiefly vocal, and include madrigals, anthems and services."@en,
        "Thomas Weelkes (bautizado el 25 de octubre de 1576, Elsted, Sussex - 30 de noviembre de 1623, Londres) fue un compositor y organista brit\u00e1nico. Public\u00f3 su primer libro de madrigales en 1597 y al siguiente a\u00f1o fue designado organista del Winchester College. Sus siguientes libros de madrigales fueron publicados entre 1598 y 1600, adem\u00e1s de un tomo final en 1608."@es,
        "Thomas Weelkes (ochrzczony w Elsted, Sussex, 25 pa\u017adziernika 1576; umar\u0142 w Londynie, pochowany 1 grudnia 1623) - angielski kompozytor i organista. Jeden z najwi\u0119kszych tw\u00f3rc\u00f3w madryga\u0142\u00f3w epoki."@pl,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0423\u0438\u043b\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Weelkes; <\u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d> 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1576 \u2014 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1623, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u043e\u0432."@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30eb\u30af\u30b9\uff08Thomas Weelkes, 1576\u5e7410\u670825\u65e5\u6d17\u793c - 1623\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30021598\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30c1\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306b\u79fb\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u4e3b\u306b\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u3001\u82f1\u56fd\u56fd\u6559\u4f1a\u3067\u6b4c\u308f\u308c\u308b\u30a2\u30f3\u30bb\u30e0\u3084\u30b5\u30fc\u30f4\u30a3\u30b9\u306a\u3069\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69117169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Weelkes>,
        <http://viaf.org/viaf/69117169>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Since_Robin_Hood_by_Weelkes.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Weelkes.
doremus_artist:700688de-db43-3ad9-b028-2ef42c05a6c1
    owl:sameAs viaf:116629350;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107869173>,
        <http://viaf.org/viaf/116629350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Eric_Schneider_(pianiste)>.
doremus_artist:7038e678-f8df-309c-91e6-81c66731d4dc
owl:sameAs viaf:72586822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72586822>.
doremus_artist:70980cd1-3fab-3bfe-bfe9-1dc8b4e6c407
owl:sameAs viaf:76580011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76580011>.
doremus_artist:70d41117-ac3a-3b9e-98ee-f2cd7bad62d2
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Bob Cooper (* 6. Dezember 1925 in Pittsburgh; \u2020 5. August 1993 in Hollywood) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Tenorsaxophon, Oboe, Arrangement, Komposition)."@de,
        "Bob Cooper (December 6, 1925 \u2013 August 5, 1993) was a West Coast jazz musician known primarily for playing tenor saxophone, but also for being one of the first to play solos on oboe."@en,
        "Bob Cooper (Pittsburgo, 6 de Dezembro de 1925 - Hollywood, 5 de Agosto de 1993), foi um obo\u00edsta e saxofonista tenor, norte-americano, de jazz. O seu estilo enquadra-se na corrente da West Coast Jazz, hard bop e cool jazz. Foi casado com a cantora de jazz June Christy."@pt,
        "Bob Cooper (ur. 6 grudnia 1925 w Pittsburghu, zm. 5 sierpnia 1993 w Los Angeles) \u2013ameryka\u0144ski muzyk jazzowy graj\u0105cy przewa\u017cnie na saksofonie tenorowym, ale znany te\u017c jako jeden z pierwszych,kt\u00f3rzy grali jazzowe sol\u00f3wki na oboju. Cz\u0119sto towarzyszy\u0142 \u017conie, akompaniuj\u0105c jej podczas tourn\u00e9e po Japonii, Po\u0142udniowej Afryce czy Europie. Gra\u0142 te\u017c w r\u00f3\u017cnych zespo\u0142ach towarzysz\u0105cych takim wokalistom jak Ella Fitzgerald, Bing Crosby, Anita O\u2019Day, Mel Torm\u00e9 czy Patti Page."@pl,
        "Bob CooperFichier:Bob Cooper and June Christy (Gottlieb 13091).jpg Bob Cooper, avec June Christy vers 1947, photographi\u00e9s par William P. Gottlieb Bob Cooper, de son vrai nom Robert B. Cooper, dit parfois Coop, n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1925 \u00e0 Pittsburgh en Pennsylvanie et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1993 \u00e0 Hollywood en Californie, est un saxophoniste de jazz am\u00e9ricain. C'est un des musiciens les plus repr\u00e9sentatifs du jazz West Coast."@fr,
        "Robert Cooper fue un saxofonista, compositor y arreglista de jazz, norteamericano, nacido en Pittsburgh (Pennsylvania), el 6 de diciembre de 1925, y fallecido el 5 de agosto de 1993, en Hollywood, California."@es;
    owl:sameAs viaf:195699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Cooper_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/195699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/765d7285-2886-477c-ab6a-0db75a5a0b3b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/(Portrait_of_Bob_Cooper,_1947_or_1948)_(LOC)_(5020409490).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Bob_Cooper_(musician)>.
doremus_artist:719a1dcb-f6be-30e3-acd8-d854505c0b48
owl:sameAs viaf:78789593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78789593>.
doremus_artist:721cc382-85e0-332c-848b-3c102fe5a4a4
owl:sameAs viaf:120540605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120540605>.
doremus_artist:72384240-9192-3235-9edf-904f2cd7f647
owl:sameAs viaf:106219270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106219270>.
doremus_artist:729c0072-d4e6-3e81-bd39-9da3d3fc5cf6
    dbp:birthPlace dbr:Drachten;
    rdfs:comment
        "Erik Bosgraaf (* 9. Mai 1980 in Drachten, Niederlande) ist ein niederl\u00e4ndischer Blockfl\u00f6tist und Musikologe."@de,
        "Erik Bosgraaf (Drachten, 9 mei 1980) is een Nederlands blokfluitist en musicoloog.Bosgraaf studeerde in 2005 af aan het Conservatorium van Amsterdam bij Walter van Hauwe en Paul Leenhouts en ontving in 2006 zijn bul voor musicologie aan Universiteit Utrecht."@nl,
        "Erik Bosgraaf (Drachten, Fr\u00edsia, 9 de maio de 1980) \u00e9 um flautista e musicologista holand\u00eas. Foi galhardeado em 2011 com o Nederlandse Muziekprijs, a mais alta distin\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a um m\u00fasico a trabalhar nos Pa\u00edses Baixos, na \u00e1rea da m\u00fasica cl\u00e1ssica. Outras distin\u00e7\u00f5es incluem o pr\u00e9mio Borletti-Buitoni Trust, em 2009."@pt,
        "Erik Bosgraaf (born May 9, 1980) is a Dutch recorder player and musicologist who has a solo career but also plays with an ensemble called Cordevento, which combines classical with modern music. Cordevento has received several awards and their CD has received wide appreciation acclaimed by the international press."@en,
        "Erik Bosgraaf (n\u00e9 le 9 mai 1980 \u00e0 Drachten, en Frise, aux Pays-Bas) est fl\u00fbtiste et musicologue. Il conclut en 2005 ses \u00e9tudes au Conservatoire d\u2019Amsterdam apr\u00e8s y avoir suivi l\u2019enseignement des professeurs Walter van Hauwe et Paul Leenhouts. En 2006, il fut re\u00e7u \u00e0 la ma\u00eetrise de musicologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Utrecht."@fr,
        "\u042d\u0440\u0438\u043a \u0411\u043e\u0441\u0433\u0440\u0430\u0444 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Erik Bosgraaf; \u0440\u043e\u0434. 1980) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435."@ru,
        "\u827e\u5217\u514b\u6ce2\u65af\u845b\u62c9\u592b \uff08\u8377\u862d\u8a9e\uff1aErik Bosgraaf\uff09\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aErik Bosgraaf) \uff08\u51fa\u751f\u65bc1980\u5e745\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u8377\u862d\u6728\u7b1b\u6f14\u594f\u5bb6\u4ee5\u53ca\u97f3\u6a02\u5b78\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e0d\u50c5\u662f\u4e00\u4f4d\u7368\u594f\u5bb6\u4e5f\u662f \u79d1\u8fea\u51e1\u6258\u5ba4\u5167\u6a02\u5718\uff08Ensemble Cordevento) \u7684\u5718\u54e1\u3002\u66fe\u7372\u5f97 \u8377\u862d\u6700\u9ad8\u97f3\u6a02\u6210\u5c31\u734e \uff08Nederlandse Muziekprijs\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71722254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Bosgraaf>,
        <http://viaf.org/viaf/71722254>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kaspar4.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Bosgraaf.
doremus_artist:72e140b4-9427-313f-b5df-e93b67f98e45
owl:sameAs viaf:80082680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80082680>.
doremus_artist:7309ba4e-0c25-39ea-93bc-9cb3266cf883
owl:sameAs viaf:102390987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102390987>.
doremus_artist:7319d5b9-1936-35b8-a3bc-bbb98299d703
owl:sameAs viaf:5141351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141351>.
doremus_artist:736d7889-bf51-3047-bfad-29c4765bb516
    dbp:birthPlace dbr:Oswestry;
    dbp:deathPlace dbr:Wrington;
    rdfs:comment
        "Henry Walford Davies est un organiste, compositeur et p\u00e9dagogue britannique, n\u00e9 le 6 septembre 1869 \u00e0 Oswestry et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 mars 1941 \u00e0 Wrington."@fr,
        "Sir Henry Walford Davies (* 6. September 1869 in Oswestry, Shropshire; \u2020 11. M\u00e4rz 1941 in Wrington, Somerset), oft auch nur Walford Davies, war ein englischer Komponist, Organist und Hochschullehrer. Ab 1934 hatte er den Ehrentitel des Master of the King\u2019s Music inne."@de,
        "Sir Henry Walford Davies KCVO OBE (6 September 1869 \u2013 11 March 1941) was an English composer, conductor and educator who held the title Master of the King's Music from 1934 until 1941. Although a performing musician and composer, he served with the Royal Air Force during the First World War when he composed the well known Royal Air Force March Past. Davies was musical adviser to the nascent British Broadcasting Corporation, and became known to a wide public for his explanatory talks on music between 1924 and 1941, which brought him great popularity with British radio audiences."@en,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\uff08Sir Henry Walford Davies KCVO OBE 1869\u5e749\u67086\u65e5 - 1941\u5e743\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021934\u5e74\u304b\u30891941\u5e74\u306b\u306f\u738b\u306e\u97f3\u697d\u5e2b\u7bc4\u306b\u4efb\u305c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69130870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walford_Davies>,
        <http://viaf.org/viaf/69130870>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Walford_Davies_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walford_Davies.
doremus_artist:73cb1f7f-8fbe-337b-9845-8bfeb36c788c
owl:sameAs viaf:37195658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37195658>.
doremus_artist:76c53150-f471-367d-bcc4-2947b4ff22a6
    dbp:birthPlace dbr:New_York;
    rdfs:comment
        "Joanne Shenandoah (born 1958, Oneida) is a singer, composer and acoustic guitarist based in the United States. She is a member of the Wolf Clan; the Oneida Nation is part of the Haudenosaunee (Iroquois Confederacy). Her music is a combination of traditional songs and melodies with a blend of instrumentation. She has recorded more than 15 albums and won numerous awards, including an Honorary Doctorate of Music by Syracuse University in 2002. She received a Grammy Award for her part in the album Sacred Ground: A Tribute to Mother Earth (2005), which had tracks by numerous artists."@en;
    owl:sameAs viaf:64200370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joanne_Shenandoah>,
        <http://viaf.org/viaf/12145542346196640805>,
        <http://viaf.org/viaf/64200370>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a815d73-4f50-4df6-9915-473ac4b8bccf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joanne_Shenandoah.
doremus_artist:772c0707-4e6c-33b0-812f-b525280043e0
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Jacqueline Fontyn (* 27. Dezember 1930 in Antwerpen) ist eine zeitgen\u00f6ssische belgische Komponistin, Pianistin und Musikp\u00e4dagogin."@de,
        "Jacqueline Fontyn (born 27 December 1930) is a contemporary Belgian composer, pianist and music educator. She was born in Antwerp, and has received the title of baroness from the King of Belgium in recognition of her many artistic contributions."@en,
        "Jacqueline barones Fontyn (Antwerpen, 27 december 1930) is een Belgische componiste, muziekpedagoog, dirigent en pianiste. In 1993 werd zij door Koning Boudewijn I van Belgi\u00eb tot barones geadeld. Zij is tegenwoordig een van de belangrijkste en bekendste Belgische componisten in het buitenland. Als componiste is zij wereldwijd succesrijk, werd met internationaal belangrijke en prestigieuze prijzen onderscheiden en krijgt vele opdrachten uit de hele wereld. Tot nu geeft zij wereldwijd meesterklassen voor compositie."@nl,
        "La baronne Jacqueline Fontyn, veuve Camille Schmit, est une compositrice et p\u00e9dagogue belge, n\u00e9e \u00e0 Anvers le 27 d\u00e9cembre 1930."@fr;
    owl:sameAs viaf:66654428;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacqueline_Fontyn>,
        <http://viaf.org/viaf/66654428>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacqueline_Fontyn.
doremus_artist:77bc620c-9530-33ad-8c12-b4bf8251299e
owl:sameAs viaf:5183476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5183476>.
doremus_artist:7804fd07-2db6-388d-a42f-40a283976efb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newport,_Wales>;
    rdfs:comment
        "Peter Greenaway (Newport, 5 april 1942) is een Brits filmregisseur, schrijver, kunstschilder en samensteller van tentoonstellingen. Hoewel Greenaway verscheidene kunstvormen beoefent is hij vooral beroemd geworden om zijn speelfilms. De films van Greenaway zijn meestal zwarte komedies met een minimale plot en een surrealistische, weelderige vormgeving. Iedere film van Greenaway is een nieuw experiment op het gebied van vorm en stijl. Zijn films zitten bomvol verwijzingen naar de schilderkunst, de literatuur, toneel, geschiedenis en vooral naar wiskunde en getallen. Kenmerkend voor Greenaway is zijn voorliefde voor vreemde kleuren, symmetrie, kleine beeldgrapjes, gezichtsbedrog, woordspelingen, discontinu\u00efteit en 17e-eeuwse kostuums en decors. De films van Greenaway zijn zo veelgelaagd en p"@nl,
        "Peter Greenaway (ur. 5 kwietnia 1942 w Newport, Walia) \u2013 brytyjski re\u017cyser i scenarzysta, jeden z najbardziej kontrowersyjnych tw\u00f3rc\u00f3w filmowych ostatnich lat. Z wykszta\u0142cenia malarz. Sw\u00f3j kontakt z filmem rozpocz\u0105\u0142 prac\u0105 w Brytyjskim Centralnym Biurze Informacyjnym w 1965. W okresie do roku 1978 stworzone przez niego filmy kr\u00f3tkometra\u017cowe oraz dokumentalne zdoby\u0142y wiele nagr\u00f3d. Do najbardziej znanych film\u00f3w Greenawaya zaliczy\u0107 mo\u017cna 8 i p\u00f3\u0142 kobiety, The Pillow Book, Kontrakt rysownika, Brzuch architekta oraz Zet i dwa zera."@pl,
        "Peter Greenaway est un r\u00e9alisateur, plasticien et artiste visuel britannique n\u00e9 le 5 avril 1942 \u00e0 Newport (Pays de Galles). Son \u0153uvre se d\u00e9cline en films, expositions et sites Web multim\u00e9dias."@fr,
        "Peter Greenaway, CBE (* 5. April 1942 in Newport, Wales, Vereinigtes K\u00f6nigreich) ist ein britischer Filmregisseur, Experimentalk\u00fcnstler, Drehbuchautor, Kameramann und Filmeditor."@de,
        "Peter Greenaway, CBE (Newport, 5 de abril de 1942), es un director de cine brit\u00e1nico, cuya formaci\u00f3n se dio en las artes pl\u00e1sticas, espec\u00edficamente en la pintura."@es,
        "Peter Greenaway, CBE (Newport, Pa\u00eds de Gales, 5 de abril de 1942) \u00e9 um cineasta, autor e artista multim\u00eddia brit\u00e2nico."@pt,
        "Peter Greenaway, CBE (born 5 April 1942 in Newport, Wales) is a British film director, screenwriter, and artist. His films are noted for the distinct influence of Renaissance and Baroque painting, and Flemish painting in particular. Common traits in his film are the scenic composition and illumination and the contrasts of costume and nudity, nature and architecture, furniture and people, sexual pleasure and painful death."@en,
        "\u00c8 considerato come uno dei pi\u00f9 significativi cineasti britannici contemporanei, occupando di diritto un posto centrale nel dibattito sul cinema d'autore."@it,
        "\u041f\u0438\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u0440\u0438\u0301\u043d\u0443\u044d\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peter John Greenaway; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1942 \u0433., \u041d\u044c\u044e\u043f\u043e\u0440\u0442, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0443\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u043a. \u0415\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0451\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30ca\u30a6\u30a7\u30a4\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aPeter Greenaway\u30011942\u5e744\u67085\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002CBE\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:305476819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Greenaway>,
        <http://viaf.org/viaf/305476819>,
        <http://viaf.org/viaf/44330446>,
        <http://viaf.org/viaf/549145857038022921259>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_greenaway.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Greenaway.
doremus_artist:78976bf9-24c6-30e8-9660-1c4ee10092d7
owl:sameAs viaf:32136634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32136634>.
doremus_artist:78c03766-ec80-3c72-b62c-5b2f56876d57
owl:sameAs viaf:170757263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170757263>.
doremus_artist:79c56c59-e6d1-325c-931f-7f5247543b32
owl:sameAs viaf:136663665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/136663665>.
doremus_artist:7b7b293e-cf4d-309b-be2e-26316a38f64f
    dbp:birthPlace dbr:Rochecorbon;
    dbp:deathPlace dbr:Toulon;
    rdfs:comment
        "Charles Bordes (* 12. Mai 1863 in La Roche-Corbon, D\u00e9partement Indre-et-Loire; \u2020 8. November 1909 in Toulon) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Organist. Bordes studierte Klavier bei Antoine Fran\u00e7ois Marmontel und Komposition bei C\u00e9sar Franck. Von 1887 bis 1890 wirkte er als Organist und Kapellmeister in Nogent-sur-Marne, danach an der Kirche Saint Gervais in Paris. Hier gr\u00fcndete er einen international besetzten Chor (Les Chanteurs de Saint-Gervais) und veranstaltete 1892 die Semaines saintes de Saint-Gervais, bei denen italienische und franz\u00f6sische Renaissancemusik aufgef\u00fchrt wurde."@de,
        "Charles Bordes (12 May 1863 \u2013 8 November 1909) was a French music teacher and composer."@en,
        "Charles Bordes, (La Roche-Corbon (Indre-et-Loire) 12 de mayo de 1863 \u2014 Toulon, 8 de noviembre de 1909), fue un profesor y un compositor frances."@es,
        "Charles Bordes, n\u00e9 \u00e0 Vouvray (Indre-et-Loire) le 12 mai 1863 et mort \u00e0 Toulon le 8 novembre 1909, est un professeur et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Si avvicin\u00f2 alla musica grazie agli insegnamenti di C\u00e9sr Franck; in seguito venne nominato maestro di cappella dapprima nella chiesa di Nogent e successivamente a St.Gervais a Parigi. Grazie alla diffusione ed all'apprezzamento riscosso per i suoi saggi inerenti al tema della musica religiosa, venne ammesso nell'Association des Chanteurs de St. Gervais e nella Schola cantorum."@it;
    owl:sameAs viaf:71584661;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Bordes>,
        <http://viaf.org/viaf/71584661>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Bordes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Bordes.
doremus_artist:7c430766-b531-381c-81c7-4500b08e7af6
    rdfs:comment
        "Salvator L\u00e9onardi (born Catania, Italy 1872 \u2013 died 1938) was a mandolin virtuoso, teacher and composer. He taught in Egypt, Malta, London and Paris for more than 20 years, and also toured as a performer. L\u00e9onardi learned mandolin and guitar from an uncle, but went on to become a professional musician, studying the violin at a Naples conservatory. He won awards as a solo mandolinist at international music competitions in Florence and Rome. He is known for composing Souvenir de Catania, Souvenir de Napoli, Souvenir de Sicile, and Angeli e Demoni."@en;
    owl:sameAs viaf:101548734;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvator_L\u00e9onardi>,
        <http://viaf.org/viaf/101548734>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salvador_Leonardi.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvator_Léonardi.
doremus_artist:7ca157cf-16d5-3006-b953-eb0b5e6249ee
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Bayreuth;
    rdfs:comment
        "Adam Falckenhagen (* 26. April 1697 Gro\u00dfdalzig bei Leipzig; \u2020 6. Oktober 1754 in Bayreuth) war ein deutscher Lautenist des Barock."@de,
        "Adam Falckenhagen (26 April 1697 \u2013 6 October 1754) was a German lutenist and composer of the Baroque period. He was born in Gro\u00df-D\u00f6lzig, near Leipzig in Saxony, but spent the later part of his life in Bayreuth. He wrote tuneful music which is still played today on lute and guitar. Much of this music survives in the Bavarian State Library, Munich. Falckenhagen's music is representative of the final flowering of 18th-century lute music in Germany."@en,
        "Adam Falckenhagen (Grossdalzig bei Delizsch, 26 de abril de 1697 - Bayreuth, 6 de octubre de 1754) fue un compositor alem\u00e1n de m\u00fasica para la\u00fad. Disc\u00edpulo de Silvius Leopold Weiss, fue uno de los \u00faltimos compositores de m\u00fasica para la\u00fad activos en Alemania en el siglo XVIII."@es,
        "Adam FalckenhagenFichier:Adam Falckenhagen Bildnis.jpg Adam Falckenhagen est un luthiste et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Gro\u00df Dalzig le 26 avril 1697 et mort \u00e0 Bayreuth le 6 octobre 1754. Il exerce ses activit\u00e9s successivement \u00e0 Leipzig, Weissenfels, Weimar et Bayreuth."@fr;
    owl:sameAs viaf:46951969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adam_Falckenhagen>,
        <http://viaf.org/viaf/46951969>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d56f50b0-779f-4c3b-8990-a8d7e5b5f482>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adam_Falckenhagen_Bildnis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adam_Falckenhagen.
doremus_artist:7dad3b66-419b-3558-a1af-d84bff4dcbb7
    owl:sameAs viaf:71587828;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71587828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f6556d62-f0ff-4488-a86c-7f977fbc0b9b>.
doremus_artist:7dbe12c7-d343-3737-8bce-c6be49feb4f7
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Christy Doran (* 21. Juni 1949 in Greystones im County Wicklow) ist ein irisch-schweizerischer Jazzmusiker (Gitarrist)."@de,
        "Christy Doran (Dubl\u00edn, Irlanda, 1949) es un guitarrista irland\u00e9s de jazz contempor\u00e1neo, cuya carrera se desarroll\u00f3 desde Lucerna, Suiza."@es,
        "Christy Doran (born 1949) is a jazz guitarist born in Dublin, Ireland and raised in Lucerne, Switzerland. Doran founded OM with Fredy Studer, Urs Leimgrumber, and Bobby Burri in the 1970s; this ensemble recorded for ECM Records. He and Studer also worked together on a Jimi Hendrix tribute project in the 1990s. Doran has worked with a number of well-known free jazz and avant-garde musicians such as Marty Ehrlich, Robert Dick, Ray Anderson, Han Bennink, Albert Mangelsdorff, Louis Sclavis, Marilyn Mazur, Herb Robertson, John Wolf Brennan, Patrice H\u00e9ral, Jamaaladeen Tacuma, and Carla Bley. Doran founded New Bag in 1997, and toured the world from 1998 to 2000 with the ensemble. Doran now teaches at the Musikhochschule at Lucerne."@en,
        "Christy DoranFichier:Christy Doran.jpg Christy Doran en 2007 Christy Doran est un guitariste de jazz, n\u00e9 \u00e0 Dublin, Irlande en activit\u00e9 \u00e0 Lucerne, Suisse. Doran a cr\u00e9\u00e9 OM avec Fredy Studer, Urs Leimgrumber, et Bobby Burri dans les ann\u00e9es 1970; ce groupe a enregistr\u00e9 pour ECM Records . Lui et Studer ont travaill\u00e9 ensemble sur un projet hommage \u00e0 Jimi Hendrix dans les ann\u00e9es 1990.Doran a travaill\u00e9 avec de nombreux musiciens renomm\u00e9s du free jazz et de l'avant-garde tels Marty Ehrlich, Robert Dick, Ray Anderson, Han Bennink, Albert Mangelsdorff, Louis Sclavis, Marilyn Mazur, Herb Robertson, John Wolf Brennan, Patrice H\u00e9ral, Jamaaladeen Tacuma, et Carla Bley.Doran cr\u00e9e New Bag en 1997, et est en tourn\u00e9e mondiale de 1998 \u00e0 2000 avec le groupe."@fr;
    owl:sameAs viaf:34646974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christy_Doran>,
        <http://viaf.org/viaf/34646974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42794669-24f6-4dbc-8a04-24f87d27a64d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christy_Doran.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christy_Doran.
doremus_artist:7deaf9e2-b472-3446-a19e-b8d9614b68a5
    owl:sameAs viaf:58714847;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58714847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11887ad8-4419-494b-94b5-564e67e1ea2c>.
doremus_artist:7e1c54e7-029c-34ee-86bb-62d8b930f3a2
owl:sameAs viaf:71708103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71708103>.
doremus_artist:7ec88e7f-38cf-34ef-a641-dda77192888e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Akron,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Chrissie Hynde (Akron (Ohio), 7 september 1951) is een Amerikaanse zangeres, vooral bekend van de rockgroep The Pretenders. Naast zangeres is ze ook songwriter en gitarist. Hynde studeerde aan de Kent State University en verhuisde in 1973 naar Londen en werd journalist bij een muziekblad en werkte in een kledingwinkel. Ze probeert een band te formeren in Parijs in 1975, maar gaat terug naar Akron. In 1978 keert ze terug en dan lukt het wel om een band The Pretenders te formeren. Zij is ook een beroemd vegetari\u00ebr en voorvechtster van dierenrechten."@nl,
        "Chrissie HyndeFichier:Chrissie Hynde 2013.jpg Chrissie Hynde en 2013 Chrissie Hynde, de son vrai nom Christine Ellen Hynde, (7 septembre 1951 \u00e0 Akron, Ohio \u2013 ), est une chanteuse et guitariste am\u00e9ricaine, connue essentiellement en tant que leader et cofondatrice du groupe de rock/new wave The Pretenders."@fr,
        """Christine Ellen "Chrissie" Hynde (born September 7, 1951) is an American musician who is best known as a founding member of the rock band The Pretenders. Inspired by hippie counter-culture, Hynde worked in London with Malcolm McLaren and Vivienne Westwood at their punk-themed clothing store, SEX. In 1978, she formed her own band, The Pretenders, with the late Pete Farndon, the late James Honeyman-Scott and Martin Chambers. As singer, songwriter and guitarist, she has been the only constant member of the band throughout its history. She has also released a number of hits with other musicians including Frank Sinatra and UB40. Hynde and The Pretenders were inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 2005."""@en,
        "Christine Ellen Hynde (Akron, 7 de setembro de 1951), conhecida pelo nome art\u00edstico de Chrissie Hynde, \u00e9 uma musicista estadunidense, conhecida especialmente como l\u00edder da banda The Pretenders. Ela \u00e9 vocalista, compositora e guitarrista. Hynde predominou como a \u00fanica pessoa permanente e em controle no decorrer da hist\u00f3ria da banda The Pretenders. Hynde formou The Pretenders em 1978 juntamente com os m\u00fasicos ingleses James Honeyman-Scott, Pete Farndon e Martin Chambers. Entre muitas desaven\u00e7as, desencontros, mortes e tal, a cantora manteve a linha e lideran\u00e7a do grupo."@pt,
        "Christine Ellen Hynde (ur. 7 wrze\u015bnia 1951 w Akron, Ohio) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i gitarzystka rockowa, liderka zespo\u0142u The Pretenders. W 1985 r. nagra\u0142a wraz z zespo\u0142em UB40 cover piosenki I Got You Babe, dok\u0142adnie po 20 latach od jej wykonania przez duet Sonny & Cher."@pl,
        "Christine Ellen Hynde, conocida como Chrissie Hynde (7 de septiembre de 1951, Akron, Ohio), es una cantante, guitarrista y compositora de rock estadounidense, fundadora y \u00fanico miembro original del grupo The Pretenders."@es,
        "Christine \u201eChrissie\u201c Elaine Hynde (* 7. September 1951 in Akron, Ohio) ist eine US-amerikanische Rocks\u00e4ngerin und Gitarristin. Sie wurde als Frontfrau der britischen Rockband The Pretenders bekannt."@de,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0441\u0438 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chrissie Hynde, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d \u042d\u043b\u043b\u0435\u043d \u0425\u0430\u0439\u043d\u0434 \u0430\u043d\u0433\u043b. Christine Ellen Hynde; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1951, \u0410\u043a\u0440\u043e\u043d, \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Pretenders. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041a\u0440\u0438\u0441\u0441\u0438 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0434 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0434\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430. \u041f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043e\u043d\u0430 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b\u0430 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0432 \u043f\u0430\u043d\u043a-\u0440\u043e\u043a\u0435 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u00ab\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b\u00bb 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0441\u0446\u0435\u043d\u0443. \u0412 2004 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c Rolling Stone \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440 50-\u0442\u0438 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30c3\u30b7\u30fc\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c9\uff08Chrissie Hynde\u30011951\u5e749\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30d7\u30ea\u30c6\u30f3\u30c0\u30fc\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d2\u30c3\u30d4\u30fc\u6587\u5316\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30cf\u30a4\u30f3\u30c9\u306f\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3042\u308b\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30fc\u30ec\u30f3\u3068\u30f4\u30a3\u30f4\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u30d1\u30f3\u30af\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u8863\u6599\u54c1\u5e97SEX\u3067\u50cd\u3044\u305f\u30021978\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30d4\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30f3\u30c9\u30f3\u3084\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30b9\u30fb\u30cf\u30cb\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u3001\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30fc\u30b9\u3068\u30d0\u30f3\u30c9\u30fb\u30d7\u30ea\u30c6\u30f3\u30c0\u30fc\u30ba\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30cf\u30a4\u30f3\u30c9\u306f\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002\u30cf\u30a4\u30f3\u30c9\u306f\u30d7\u30ea\u30c6\u30f3\u30c0\u30fc\u30ba\u4ee5\u5916\u306e\u6d3b\u52d5\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u3084UB40\u306a\u3069\u4ed6\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cf\u30a4\u30f3\u30c9\u3068\u30d7\u30ea\u30c6\u30f3\u30c0\u30fc\u30ba\u306f\u30012005\u5e74\u306b\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u897f\u00b7\u6d77\u7279\uff08Chrissie Hynde\uff0c1951\u5e749\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u6b4c\u624b\u3001\u7d50\u4ed6\u624b\u3001\u97f3\u6a02\u5275\u4f5c\u4eba\uff0c\u540c\u6642\u4e26\u662f\u8457\u540d\u6a02\u968aThe Pretenders\u7684\u4e3b\u97f3\u517c\u7d50\u4ed6\u624b\uff0c\u5979\u65bc\u6a02\u968a\u7684\u5730\u4f4d\u4e2d\u4e00\u76f4\u662f\u552f\u4e00\u4e0d\u8b8a\u7684\u6210\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84509208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chrissie_Hynde>,
        <http://viaf.org/viaf/84509208>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chrissie_Hynde_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chrissie_Hynde.
doremus_artist:7ee9e5c3-7fa1-3928-a933-0d67ada95861
    dbp:birthPlace dbr:Vilnius;
    rdfs:comment
        "David Geringas (* 29. Juli 1946 in Vilnius) ist ein in Deutschland lebender litauischer Cellist und Dirigent."@de,
        "David Geringas (Lithuanian: Dovydas Geringas; born 29 July 1946 in Vilnius) is a Lithuanian cellist and conductor who studied under Mstislav Rostropovich. In 1970 he won the Gold Medal at the International Tchaikovsky Competition. He also plays the baryton, a rare instrument associated with music of Joseph Haydn."@en,
        "David Geringas (en lituanien : Dovydas Geringas), n\u00e9 le 29 juillet 1946 \u00e0 Vilnius, est un violoncelliste et chef d'orchestre lituanien. Il ma\u00eetrise \u00e9galement le baryton, un instrument rare associ\u00e9 \u00e0 la musique de Joseph Haydn."@fr,
        "David Geringas es un chelista y director de orquesta lituano con un repertorio muy extenso, y poco com\u00fan, que va desde el barroco a la m\u00fasica contempor\u00e1nea, y que interpret\u00f3 en occidente muchas obras de la vanguardia rusa, entre otras de Sofia Gubaidulina, Alfred Schnittke, Victor Suslin, Shenderovas y Edison Denisov, contando en su haber con composiciones dedicadas especialmente para \u00e9l."@es,
        "\u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434 \u0413\u0438\u0301\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0435\u0301\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430\u0441 (\u0413\u0435\u0301\u0440\u0438\u043d\u0433, \u043b\u0438\u0442. David Geringas, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u043e\u0301\u0432\u0438\u0434 \u0413\u0435\u0301\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430\u0441 \u2014 \u043b\u0438\u0442. Dovydas Geringas; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1946, \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u044e\u0441) \u2014 \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441 1975 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30fb\u30b2\u30ea\u30f3\u30ac\u30b9\uff08David Gilevich Geringas\u30011946\u5e747\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u306e\u30f4\u30a3\u30ea\u30cb\u30e5\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u8a9e\u540d\u3001\u30c0\u30f4\u30a3\u30c0\u30b9\u30fb\u30b2\u30ea\u30f3\u30ac\u30b9\uff08Davidas Geringas\uff09\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u7c4d\u3067\u3042\u308b\u3002\u8cea\u306e\u9ad8\u3044\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3068\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u3067\u5c0a\u656c\u3092\u96c6\u3081\u3001\u73fe\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u5e2b\u3067\u3042\u308b\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ed\u30b9\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u304b\u3089\u53d7\u3051\u3064\u3044\u3060\u30b9\u30b1\u30fc\u30eb\u306e\u5927\u304d\u306a\u6f14\u594f\u3001\u9bae\u3084\u304b\u306a\u97f3\u8272\u304c\u9b45\u529b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98444287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Geringas>,
        <http://viaf.org/viaf/98444287>,
        <https://musicbrainz.org/artist/daf1af2e-aefb-4223-a8bb-5f290834dbdd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Geringas.
doremus_artist:807cbd2a-ebef-3e4d-9ff6-b967c371f43a
owl:sameAs viaf:164801280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164801280>.
doremus_artist:80acf6a7-ecd4-38b0-bc40-702ad779a003
owl:sameAs viaf:6065761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6065761>.
doremus_artist:80f4babe-ba73-3195-8697-2ea682f7781f
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Gaetano Crivelli (1768\u20131836) was a famous Italian tenor. Although he was born not actually in Bergamo but in neighbouring Brescia, Crivelli can be regarded as one of the founders of that remarkable Bergamo tenor school which, beginning with Giacomo David and proceeding through such singers as Giovanni David, Andrea Nozzari, Domenico Donzelli and Marco Bordogni, culminated in the great Giovanni Battista Rubini."@en;
    owl:sameAs viaf:37180638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Crivelli>,
        <http://viaf.org/viaf/37180638>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gaetano_Crivelli_by_John_Partridge.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaetano_Crivelli.
doremus_artist:81058078-6117-39ff-8d78-0121f409cb6d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tucson,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Rico Saccani (* 16. April 1952 in Tucson) ist ein US-amerikanischer Dirigent italienischer Herkunft. Nachdem er den Internationalen Herbert-von Karajan-Wettbewerb in Berlin gewonnen hatte, trat Saccani mit dem Berliner und dem Stuttgarter Rundfunkorchester, der K\u00f6niglich D\u00e4nischen Philharmonie und beim Spoleto-Festival auf. 1985 deb\u00fctierte er als Operndirigent mit Verdis Un giorno di regno am Teatro Filarmonico di Verona. Von 1985 bis 2005 war er Erster Gastdirigent der Ungarischen Staatsoper und von 1996 bis 2005 musikalischer Leiter des Budapester Philharmonieorchesters. F\u00fcr seine Verdienste um das ungarische Kulturleben wurde er 2005 mit dem Orden der Ungarischen Ehrenlegion ausgezeichnet."@de,
        "Rico Saccani (born April 16, 1952) is an Italian conductor who served as Music Director/Artistic Adviser of the Budapest Philharmonic Orchestra between 1996 and 2005  and was principal guest conductor of the Hungarian State Opera from 1985 to 2005."@en,
        "Rico Saccani (n\u00e9 le 16 avril 1952) est un chef d'orchestre italo-am\u00e9ricain qui a \u00e9t\u00e9 Directeur Musical/Conseiller artistique de l'Orchestre philharmonique de Budapest entre 1996 et 2005 et principal chef invit\u00e9 de l'Op\u00e9ra d'\u00c9tat hongrois de 1985 \u00e0 2005."@fr;
    owl:sameAs viaf:29729941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rico_Saccani>,
        <http://viaf.org/viaf/29729941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cec8898d-5843-4aff-bcec-3b0c1bf3c052>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Rico_Saccani.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rico_Saccani.
doremus_artist:8107efa9-223f-3f10-87ea-2e4674aaaae3
owl:sameAs viaf:24868167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24868167>.
doremus_artist:81340682-c625-384d-808d-ac7aec123293
    rdfs:comment
        "Abel Moreno G\u00f3mez (n\u00e9 le 1er juillet 1944 \u00e0 Encinasola, Huelva, Espagne) est un compositeur, musicologue et chef d'orchestre espagnol contemporain."@fr;
    owl:sameAs viaf:10044614;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Abel_Moreno>,
        <http://viaf.org/viaf/10044614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Abel_Moreno.
doremus_artist:8175fae9-3ab7-3207-b770-9f24ec930cd9
owl:sameAs viaf:22309547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22309547>.
doremus_artist:83902d81-3dac-3fa0-8320-ee461dd980d7
owl:sameAs viaf:115902952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115902952>.
doremus_artist:841e2a58-9ac1-34b2-9d4c-7ad10af25f4c
    owl:sameAs viaf:39562872;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39562872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/215394ba-3d0c-4b57-b284-ec5bb4a5ad25>.
doremus_artist:848e068d-d099-3f24-bd8b-a8f5b3382dcf
    rdfs:comment
        "Guy Klucevsek (* 26. Februar 1947 in New Kensington, Pennsylvania) ist ein amerikanischer Akkordeonist und Komponist. Der souver\u00e4n improvisierende, aber auch schwierige Partituren vom Blatt spielende Musiker gab der Modern Creative Music wichtige Impulse und f\u00fchrte vielf\u00e4ltige Traditionen von der Polka, der Country- und Balkanmusik in Richtung Avantgarde weiter."@de,
        "Guy Klucevsek (26 februari 1947) is een Amerikaans accordeonist en componist. Klucevsek is een van de weinige accordeonspelers die actief zijn in de jazzwereld en in de vrije improvisatie. Hij werd meermaals bekroond voor zijn werk. Hij bracht 21 albums uit en nam op of trad op met onder andere trompettist Dave Douglas, John Zorn, Bill Frisell en Laurie Anderson Hij is ook een van de stichtende leden van de internationale groep Accordion Tribe met Maria Kalaniemi, Bratko Bibic, Lars Hollmer en Otto Lechner."@nl,
        "Guy Klucevsek (born February 26, 1947) is an American-born accordionist and composer. Klucevsek is one of relatively few accordion players active in new music, jazz and free improvisation. Klucevsek was born in New York City, and raised outside of Pittsburgh, Pennsylvania. He has released 20+ albums as a leader or co-leader, and has recorded or performed with Dave Douglas, John Zorn, Bill Frisell, Laurie Anderson and others. He is also a founding member of the international group Accordion Tribe. In 2010 Klucevsek won a United States Artists Fellow award."@en,
        "Guy Klucevsek (ur. 26 lutego 1947 w New Kensington) \u2013 ameryka\u0144ski akordeonista i kompozytor, specjalizuj\u0105cy si\u0119 w muzyce awangardowej i jazzie oraz klezmer. W latach 80. XX wieku lider formacji Ain\u2019t Nothin\u2019 But A Polka Band. Jako jeden z nielicznych instrumentalist\u00f3w wykorzystuje akordeon w muzyce improwizowanej. Wraz z r\u00f3\u017cnymi muzykami nagra\u0142 dotychczas szesna\u015bcie album\u00f3w. Wsp\u00f3\u0142pracuje m.in. z Billem Frisellem, Johnem Zornem i Fredem Frithem."@pl;
    owl:sameAs viaf:100986411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Klucevsek>,
        <http://viaf.org/viaf/100986411>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe8e8efc-f72b-4c2e-bbd3-58c25785d00f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Klucevsek.
doremus_artist:84d9bc63-04b1-3134-8187-b669fc914369
owl:sameAs viaf:80064449; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80064449>.
doremus_artist:85465248-8b91-3539-9c2f-1c9d3c677786
    dbp:birthPlace dbr:South_Africa;
    rdfs:comment
        "Mbongeni Ngema (born 1 June 1956) is a South African writer, lyricist, composer, director and theatre producer, born in Verulam, KwaZulu-Natal (near Durban). He started his career as a theatre backing guitarist. He was previously married to actress Leleti Khumalo, who received a 1988 Tony Award nomination for Best Actress in a Musical for Sarafina!, as well as starring in the leading role in South Africa's first Oscar-nominated film Yesterday. He co-wrote the multi-award winning Woza Albert!"@en;
    owl:sameAs viaf:5121344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mbongeni_Ngema>,
        <http://viaf.org/viaf/5121344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d9ad9a7-0737-4ff3-81c0-eb12117daf76>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mbongeni_Ngema.
doremus_artist:858aa0c0-6710-3f3e-be82-4958b1c24bf1
    rdfs:comment
        "Jacques Martel, de son vrai nom Alfred Mallet (n\u00e9 \u00e0 L\u00e9r\u00e9, Cher, le 8 septembre 1877 et mort le 30 d\u00e9cembre 1941), est un po\u00e8te et chansonnier fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12312097;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Martel_(chansonnier)>,
        <http://viaf.org/viaf/12312097>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Martel_(chansonnier)>.
doremus_artist:85bf68f4-dfd3-3ea9-9602-0a0dda8f0085
owl:sameAs viaf:230039677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230039677>.
doremus_artist:85ccac8b-78ba-30b9-8821-6b9da8b34609
    dbp:birthPlace dbr:Les_Bons_Villers;
    dbp:deathPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Arthur Grumiaux (* 21. M\u00e4rz 1921 in Villers-Perwin, Belgien; \u2020 16. Oktober 1986 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Violinist und Dirigent."@de,
        "Arthur Grumiaux (Villers-Perwin, 21 de marzo de 1921 - Bruselas, 16 de octubre de 1986) fue un violinista belga. Su forma de interpretar ha sido comparada a menudo con la del violinista belga Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe y con la del espa\u00f1ol Pablo Sarasate. El rey Balduino de B\u00e9lgica le concedi\u00f3 en 1973 el t\u00edtulo de bar\u00f3n."@es,
        "Arthur Grumiaux (Villers-Perwin, 21 maart 1921 - Brussel, 16 oktober 1986) was een Belgisch violist en pianist."@nl,
        "Arthur Grumiaux, Baron Grumiaux (French: [g\u0281y'mjo]; 21 March 1921 \u2013 16 October 1986) was a Belgian violinist."@en,
        "Arthur Grumiaux, n\u00e9 le 21 mars 1921 \u00e0 Villers-Perwin, pr\u00e8s de Charleroi (Belgique) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 octobre 1986 \u00e0 Bruxelles, est un violoniste virtuose belge. Professionnel \u00e0 dix-huit ans, il a men\u00e9 une carri\u00e8re internationale brillante. Son jeu sobre et intense et la sonorit\u00e9 tr\u00e8s pure de son violon ont fait merveille dans tous les grands orchestres du monde."@fr,
        "\u0410\u0440\u0442\u044e\u0301\u0440 \u0413\u0440\u044e\u043c\u044c\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Arthur Grumiaux, 1921\u20141986) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f ."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30df\u30aa\u30fc\uff08Arthur Grumiaux, 1921\u5e743\u670821\u65e5 - 1986\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u745f\u00b7\u845b\u7f85\u7c73\u6b50\uff08Arthur Grumiaux\uff0c1921\u5e743\u670821\u65e5 - 1986\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u662f\u6bd4\u5229\u6642\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4e5f\u7cbe\u901a\u92fc\u7434\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12420421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Grumiaux>,
        <http://viaf.org/viaf/12420421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ad83920-b9c8-4aa3-b758-cd2632191538>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Grumiaux.
doremus_artist:85e02eb1-43be-3296-88b4-fe620ee17d5d
owl:sameAs viaf:13065854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13065854>.
doremus_artist:8641da4a-ea98-3ac0-b9b0-7506ee0b37f1
    dbp:birthPlace dbr:Qingdao;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        "Jacob Avshalomov (March 28, 1919 \u2013 April 25, 2013) was an American composer and conductor."@en,
        "Jacob Avshalomov (Tsingtao, China, 28 maart 1919 \u2013 Portland, 25 april 2013) was een Amerikaans componist en dirigent."@nl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0301\u0439\u043a\u043e\u0431 \u0410\u0432\u0448\u0430\u043b\u043e\u0301\u043c\u043e\u0432 (\u042f\u043a\u043e\u0432 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0432\u0448\u0430\u043b\u0443\u043c\u043e\u0432, \u0430\u043d\u0433\u043b. Jacob Avshalomov; 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1919, \u0426\u0438\u043d\u0434\u0430\u043e \u2014 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2013, \u041f\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0410\u0432\u0448\u0430\u043b\u043e\u043c\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30a4\u30b3\u30d6\u30fb\u30a2\u30f4\u30b7\u30e3\u30ed\u30e2\u30d5\uff08Jacob Avshalomov\u30011919\u5e743\u670828\u65e5 - 2013\u5e744\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30a2\u30f4\u30b7\u30e3\u30ed\u30e2\u30d5\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u4e2d\u56fd\u9752\u5cf6\u5e02\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u4e2d\u56fd\u3067\u80b2\u3061\u30011937\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u30ea\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3068\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30c8\u30c3\u30db\u3001\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021944\u5e74\u306b\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002 \u30a2\u30f4\u30b7\u30e3\u30ed\u30e2\u30d5\u306f\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u3001\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5927\u5b66\u3001\u30a2\u30b9\u30da\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u3001\u305d\u306e\u304b\u305f\u308f\u30891954\u5e74\u304b\u30891994\u5e74\u307e\u3067\u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30e6\u30fc\u30b9\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:97638898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacob_Avshalomov>,
        <http://viaf.org/viaf/97638898>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5bf27c1-c004-437a-8e9d-6fc1c425c0b7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eastman_School_of_Music_-_general_view.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacob_Avshalomov.
doremus_artist:86e62ef5-6d14-3882-a504-c12f70f9bbab
    dbp:birthPlace dbr:Accrington;
    rdfs:comment
        "Dotato di un particolarissimo timbro di voce, riesce a cantare con un'estensione pari per lo meno a un mezzosoprano pur mantenendo il carattere maschile del cantato, senza mai usare il falsetto."@it,
        """John Roy "Jon" Anderson (born 25 October 1944) is a musician, singer and songwriter born in England. He gained prominence as the lead vocalist in the progressive rock band Yes, which he co-formed in 1968 and left in 1980 to pursue a solo career. He returned twice between 1983 and 2008. Anderson has collaborated with musician Vangelis as Jon and Vangelis. Anderson released his first solo album, Olias of Sunhillow (1976), while still a member of Yes in 1976."""@en,
        "Jon Anderson (* 25. Oktober 1944 als John Roy Anderson in Accrington, Lancashire, England) ist ein britischer Rockmusiker und -s\u00e4nger, der vor allem durch seine Mitgliedschaft bei der Progressive-Rock-Band Yes bekannt geworden ist. Charakteristisches Merkmal Andersons ist sein hoher, klarer Gesang."@de,
        """Jon Anderson (Accrington, 25 de outubro de 1944) \u00e9 um cantor, m\u00fasico multi-instrumentista, compositor e poeta brit\u00e2nico conhecido por seu trabalho como vocalista da banda de rock progressivo Yes. Ele tamb\u00e9m possui uma extensa carreira solo, tendo gravado v\u00e1rios discos, entre eles a obra-prima "Olias Of Sunhillow", e colaborado com diversos m\u00fasicos e bandas, como o grego Vangelis, atrav\u00e9s do projeto Jon & Vangelis, o King Crimson, o brasileiro Milton Nascimento e o tamb\u00e9m ingl\u00eas Mike Oldfield."""@pt,
        "Jon Anderson (Accrington, 25 oktober 1944) is een Brits musicus, en de voormalige hoofdzanger van de progressieve rockband Yes. Hij werd geboren als John Roy Anderson op 25 oktober 1944 in de stad Accrington, Lancashire, Engeland. Zijn ouders waren Albert en Kathleen Anderson. (Hij liet later de \u201eh\u201c van zijn voornaam vallen.) Anderson ging als kind naar de St. John's Infants School in Accrington. Op de leeftijd van vijftien jaar verliet hij deze school en nam een reeks baantjes, waaronder landbouwer, vrachtwagenbestuurder en melkboer."@nl,
        "Jon Anderson, est un chanteur britannique, surtout connu en tant que chanteur du groupe Yes et du duo Jon and Vangelis, ainsi que pour son association avec Jean-Luc Ponty dans le Anderson Ponty Band. Il travaille maintenant \u00e0 un projet d'album avec Trevor Rabin et Rick Wakeman, ARW \u00e0 la suite de quoi une tourn\u00e9e est pr\u00e9vue."@fr,
        "Jon Anderson, w\u0142a\u015bc. John Roy Anderson (ur. 25 pa\u017adziernika 1944 w Accrington w angielskim hrabstwie Lancashire) \u2013 brytyjski autor tekst\u00f3w, wokalista i multiinstrumentalista rockowy znany z d\u0142ugoletnich wyst\u0119p\u00f3w z progresywn\u0105 grup\u0105 Yes, z kariery solowej oraz ze wsp\u00f3lnych nagra\u0144 z Vangelisem (duet Jon and Vangelis). Go\u015bcinnie udziela\u0142 si\u0119 na p\u0142ytach takich wykonawc\u00f3w i zespo\u0142\u00f3w, jak mi\u0119dzy innymi King Crimson, Mike Oldfield, Tangerine Dream, Toto, Kitaro, Peter Machajdik, Bela Fleck. Anderson \u015bpiewa charakterystycznym wysokim g\u0142osem."@pl,
        "Jon Roy Anderson (Accrington, Lancashire, Inglaterra, 25 de octubre de 1944), m\u00e1s conocido como Jon Anderson, es un cantante, compositor y m\u00fasico ingl\u00e9s. Es fundador del grupo de rock progresivo brit\u00e1nico Yes, adem\u00e1s de su trabajo como solista y con Vangelis (d\u00fao Jon and Vangelis)."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0420\u043e\u0439 \u0410\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jon Roy Anderson; 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Yes. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0412\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0441\u043e\u043c \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430 Jon & Vangelis."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08Jon Anderson, \u672c\u540dJohn Roy Anderson, 1944\u5e7410\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30a8\u30b9\u306e\u5143\u30fb\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:45002549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Anderson>,
        <http://viaf.org/viaf/45002549>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jon_Anderson_with_ukulele_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Anderson.
doremus_artist:87171f4a-558c-30fc-a4f5-81aba64741f8
owl:sameAs viaf:48991962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48991962>.
doremus_artist:879fa871-5351-3ee5-8e77-735979551660
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Alfred Mendelsohn (* 17. Februar 1910 in Bukarest; \u2020 9. Mai 1966 ebenda) war ein rum\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Alfred Mendelsohn (17 February 1910 \u2013 9 May 1966) was a Romanian composer. He was born and died in Bucharest. Mendelsohn studied from 1927 to 1931 at the Music Academy in Vienna with Joseph Marx and Franz Schmidt and the Conservatory in Bucharest at Mihail Jora. From 1944 to 1963 he was conductor at the Romanian National Opera, 1949, he taught as professor of counterpoint at the Conservatory."@en;
    owl:sameAs viaf:69123965;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Mendelsohn>,
        <http://viaf.org/viaf/69123965>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Mendelsohn.
doremus_artist:89d2a38b-a311-37d1-9a89-312b2b6c97d3
owl:sameAs viaf:87258361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87258361>.
doremus_artist:89e62788-08d2-356b-aadc-ac9c91bd5668
owl:sameAs viaf:54458826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54458826>.
doremus_artist:8a086f2c-09e3-3680-a7d4-e9793b402799
owl:sameAs viaf:64262687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64262687>.
doremus_artist:8a1dfa43-f10d-3102-85bb-f6987d92d788
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Giacomo Meyerbeer (* 5. September 1791 in Tasdorf, Mark Brandenburg; \u2020 2. Mai 1864 in Paris), geboren als Jakob Liebmann Meyer Beer, war ein deutsch-j\u00fcdischer Komponist und Dirigent. Er war einer der erfolgreichsten Opernkomponisten des 19. Jahrhunderts und gilt als Meister der franz\u00f6sischen Grand op\u00e9ra."@de,
        "Giacomo Meyerbeer (Yaakov Liebmann Beer) (Tasdorf, desde 1931 barrio de R\u00fcderdorf cerca de Berl\u00edn, 5 de septiembre de 1791 \u2013 Par\u00eds, 2 de mayo de 1864) fue un compositor prusiano, favorito del p\u00fablico parisino por la composici\u00f3n de \u00f3peras en el estilo Grand Op\u00e9ra. Su obra m\u00e1s conocida es Los Hugonotes."@es,
        "Giacomo Meyerbeer (born Jacob Liebmann Beer; 5 September 1791 \u2013 2 May 1864) was a German opera composer of Jewish birth who has been described as perhaps the most successful stage composer of the nineteenth century. With his 1831 opera Robert le diable and its successors, he gave the genre of grand opera 'decisive character'. Meyerbeer's grand opera style was achieved by his merging of German orchestra style with Italian vocal tradition. These were employed in the context of sensational and melodramatic libretti created by Eug\u00e8ne Scribe and were enhanced by the up-to-date theatre technology of the Paris Op\u00e9ra. They set a standard which helped to maintain Paris as the opera capital of the nineteenth century."@en,
        "Giacomo Meyerbeer (ur. 5 wrze\u015bnia 1791 w Tasdorf, zm. 2 maja 1864 w Pary\u017cu) \u2013 niemiecki kompozytor operowy, najwa\u017cniejszy tw\u00f3rca grand op\u00e9ry, wolnomularz."@pl,
        "Giacomo Meyerbeer, de son vrai nom Jakob Liebmann Meyer Beer, est un compositeur allemand n\u00e9 \u00e0 Tasdorf, pr\u00e8s de Berlin le 5 septembre 1791 et mort \u00e0 Paris le 2 mai 1864. Compositeur d\u2019op\u00e9ras le plus c\u00e9l\u00e8bre (et le plus jou\u00e9) au XIXe si\u00e8cle avant m\u00eame Mozart, Verdi ou Wagner, il rencontre un succ\u00e8s croissant en Italie en \u00e9crivant des op\u00e9ras dans le style de Rossini qu\u2019il consid\u00e8re comme son ma\u00eetre (alors qu\u2019il est plus \u00e2g\u00e9 que lui de six mois). Mais c\u2019est en s\u2019\u00e9tablissant \u00e0 Paris qu\u2019il remporte ses plus grands triomphes avec seulement trois \u0153uvres, Robert le Diable (1831), Les Huguenots (1836) et Le Proph\u00e8te (1849), consid\u00e9r\u00e9es comme fondatrices du \u00ab Grand op\u00e9ra fran\u00e7ais \u00bb (son quatri\u00e8me \u00ab grand op\u00e9ra \u00bb L'Africaine a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 de fa\u00e7on posthume en 1865). R\u00e9ussissant la d\u00e9licate synth\u00e8se entr"@fr,
        "Giacomo Meyerbeer, geboren als Jakob Liebmann Meyer Beer (Tasdorf (thans gemeente R\u00fcdesdorf) bij Berlijn, 5 september 1791 - Parijs, 2 mei 1864) was een Duits componist en dirigent. Hij was een van de succesvolste operacomponisten uit de 19e eeuw en de voornaamste vertegenwoordiger van de grand op\u00e9ra."@nl,
        """Giacomo Meyerbeer, nascido Jakob Liebmann Meyer Beer (Tasdorf, R\u00fcdersdorf bei Berlin, 5 de setembro de 1791 \u2014 Paris, 2 de maio de 1864) foi um compositor e maestro alem\u00e3o da \u00e9poca do Romantismo. Jovem ainda, comp\u00f4s in\u00fameras pe\u00e7as para piano e canto, o que levou seu pai a inscrev\u00ea-lo como aluno de Bernard Anselm Weber, diretor da Orquestra de \u00d3pera de Berlim, para estudos de composi\u00e7\u00e3o. Meyerbeer morreria sem ter assistido ao sucesso de sua \u00faltima obra, "A africana"."""@pt,
        "\u0414\u0436\u0430\u0301\u043a\u043e\u043c\u043e \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0431\u0435\u0301\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Giacomo Meyerbeer, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0431 \u041b\u0438\u0431\u043c\u0430\u043d \u0411\u0435\u0440 \u2014 \u043d\u0435\u043c. Jacob Liebmann Beer; 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1791, \u0422\u0430\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 2 \u043c\u0430\u044f 1864, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 1831 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0441 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442-\u0434\u044c\u044f\u0432\u043e\u043b\u00bb \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0435\u043c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a \u0436\u0430\u043d\u0440 \u00ab\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b\u00bb. \u0421\u0442\u0438\u043b\u044c \u043c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0431\u044b\u043b \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043d\u0443\u0442 \u043f\u0443\u0442\u0451\u043c \u0441\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 bel canto \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0448\u0443\u043c\u0435\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0421\u043a\u0440\u0438\u0431\u0430 \u0438 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u044b \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u043e\u0442 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0422\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u0441\u0443\u043c\u0435\u043b \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u044b XIX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u300a\u8036\u5f17\u5854\u7684\u8a93\u8a00\u300b\uff0c1812\u5e74\u9996\u6f14\u3002 \u300a\u683c\u62c9\u7eb3\u8fbe\u7684\u6d41\u4ea1\u300b\uff0c1822\u5e74\u9996\u6f14 \u300a\u5341\u5b57\u519b\u5728\u57c3\u53ca\u300b\uff0c1824\u5e74\u9996\u6f14 \u300a\u6076\u9b54\u7f57\u52c3\u300b\uff0c1831\u5e74\u9996\u6f14 \u300a\u80e1\u683c\u8bfa\u6559\u5f92\u300b\uff0c1836\u5e74\u9996\u6f14 \u300a\u897f\u91cc\u897f\u4e9a\u519b\u8425\u300b\uff0c1844\u5e74\u9996\u6f14 \u300a\u5148\u77e5\u300b\uff0c1849\u5e74\u9996\u6f14 \u300a\u5317\u65b9\u4e4b\u661f\u300b\uff0c1854\u5e74\u9996\u6f14 \u300a\u8fea\u8bfa\u62c9\u300b\uff0c1859\u5e74\u9996\u6f14 \u300a\u975e\u6d32\u5973\u300b\uff0c1865\u5e74\u9996\u6f14"@zh,
        "\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30de\u30a4\u30a2\u30d9\u30fc\u30a2\uff08\u307e\u305f\u306f\u30de\u30a4\u30e4\u30d9\u30fc\u30a2\u3001Giacomo Meyerbeer, 1791\u5e749\u67085\u65e5 - 1864\u5e745\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u6b4c\u5287\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30ea\u30fc\u30d7\u30de\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30a2 (Jacob Liebmann Beer) \u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71578779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Meyerbeer>,
        <http://viaf.org/viaf/71578779>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Meyerbeer_d'après_P._Petit_b_1865.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_Meyerbeer.
doremus_artist:8a6e6441-a431-384d-b08a-12278a353abe
owl:sameAs viaf:55868905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55868905>.
doremus_artist:8b0bdc21-d0d6-3e80-8fd7-4d6c75ea0274
owl:sameAs viaf:187000881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187000881>.
doremus_artist:8b5aff50-ad6b-319f-874e-194b32d0de36
    rdfs:comment
        "Alexandra Soumm (Moscou, 17 mai 1989) est une violoniste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:96886296;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandra_Soumm>,
        <http://viaf.org/viaf/96886296>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandra_Soumm.
doremus_artist:8c1ae385-b099-3b7d-bc6e-290f767e1f97
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Bruno Giuranna (Mil\u00e1n) es un viola italiano."@es,
        """Bruno Giuranna (born 6 April 1933 in Milan) is an Italian violist.According to Giuranna's website: "Bruno Giuranna, born in Milan, completed his musical studies at the Santa Cecilia Conservatory in Rome receiving his diploma in violin and viola. He was one of the founding members of the famed chamber group I Musici and as soloist on both the viola and viola d\u2019amore, took part in numerous highly acclaimed tours of Europe, Asia, North and Central America."""@en,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30b8\u30e5\u30e9\u30f3\u30ca (Bruno Giuranna, 1933\u5e744\u67086\u65e5 \u30df\u30e9\u30ce - ) \u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u5b66\u4f4d\u3092\u5f97\u3001\u30a4\u30fb\u30e0\u30b8\u30c1\u5408\u594f\u56e3\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u3002 \u30bd\u30ed\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306f1954\u5e74\u306b\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u304c\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e7\u30fb\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30b2\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u5354\u594f\u66f2\u306e\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u306b\u59cb\u307e\u308b\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306e\u8457\u540d\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30d0\u30c9\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b8\u30e5\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30d3\u30ed\u30fc\u30ea\u3001\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30e0\u30fc\u30c6\u30a3\u3001\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30d3\u30c0\u30c3\u30b1\u306a\u3069\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u30011995\u5e74\u304b\u30891996\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u8b70\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3001\u30ea\u30de\u30ea\u30c3\u30af\u5927\u5b66\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u5ba2\u54e1\u6559\u6388\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u6559\u3048\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d0\u30fc\u30e2\u30f3\u30c8\u306e\u30de\u30fc\u30eb\u30dc\u30ed\u97f3\u697d\u796d\u306b\u983b\u7e41\u306b\u62db\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1983\u5e74\u304b\u30891992\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u5ba4\u5185\u697d\u56e3\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30a2\u30bd\u30ed\u56fd\u969b\u5ba4\u5185\u697d\u97f3\u697d\u796d\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:20107048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Giuranna>,
        <http://viaf.org/viaf/20107048>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giurannasantoliquido.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Giuranna.
doremus_artist:8d5774e8-aa01-3ff4-a1ce-f4755752ec21
    dbp:birthPlace dbr:Leuven;
    rdfs:comment
        """Antonius Divitis (also Anthonius de Rycke, and Anthoine Le Riche \u2013 "the rich") (c. 1470 \u2013 c. 1530) was a Flemish composer of the Renaissance, of the generation slightly younger than Josquin des Prez. He was important in the development of the parody mass."""@en,
        "Antonius Divitis (de Rycke, de Rijke, de Ryke, le Riche) (* zwischen 1470 und 1475 in L\u00f6wen; \u2020 um 1526) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der Renaissance."@de;
    owl:sameAs viaf:64271198;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonius_Divitis>,
        <http://viaf.org/viaf/64271198>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonius_Divitis.
doremus_artist:8ea5531c-0ae5-369d-91ff-1cc6ebf5e3e1
owl:sameAs viaf:115813187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115813187>.
doremus_artist:8eabb386-e856-338f-a708-92ba3b570a61
owl:sameAs viaf:262164630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262164630>.
doremus_artist:8eb6eb50-f141-3cbb-8487-c98fa08a5e0b
owl:sameAs viaf:2789925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2789925>.
doremus_artist:8ef58224-9d9c-3a36-ab10-387027bca2c3
owl:sameAs viaf:27378826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27378826>.
doremus_artist:8f05053c-6464-342e-9d1d-cf5f384c3773
owl:sameAs viaf:51886736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51886736>.
doremus_artist:8fb695da-f809-3da9-a0dc-58118364777a
owl:sameAs viaf:79104506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79104506>.
doremus_artist:8fe6551d-a426-3462-a635-ef9acd0d6c0b
owl:sameAs viaf:253986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/253986>.
doremus_artist:906af9bb-88e1-3e68-bd15-24dfe49a1df3
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace dbr:Jena;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Berger (* 9. August 1861 in Boston, USA; \u2020 16. Januar 1911 in Jena) war ein deutscher Komponist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Wilhelm Reinhard Berger (9 August 1861 - 16 January 1911) was a German composer, pianist and conductor."@en,
        "Wilhelm Reinhard Berger, n\u00e9 le 9 ao\u00fbt 1861 et mort le 16 janvier 1911 est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u7236\u89aa\u306f\u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u5546\u4eba\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u304c\u751f\u307e\u308c\u305f\u9803\u306f\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u3067\u697d\u8b5c\u5e97\u3092\u55b6\u307f\u30011862\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u306f\u5e7c\u5c11\u671f\u304b\u3089\u97f3\u697d\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u3084\u9069\u6027\u3092\u793a\u3057\u3066\u304a\u308a\u300114\u6b73\u3067\u6700\u521d\u306e\u516c\u958b\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u3044\u305f\u3068\u304d\u306b\u306f\u3001\u65e9\u304f\u3082\u591a\u6570\u306e\u30ea\u30fc\u30c8\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u5275\u3063\u3066\u3044\u305f\u30021878\u5e74\u304b\u30891884\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u3066\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30ad\u30fc\u30eb\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021888\u5e74\u304b\u30891903\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f4\u30a9\u30eb\u30c8\uff1d\u30b7\u30e3\u30eb\u30f4\u30a7\u30f3\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u54e1\u3068\u306a\u308a\u30011899\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u6f14\u594f\u4f1a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u76db\u3093\u306a\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u30021903\u5e74\u306b\u738b\u7acb\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6559\u6388\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30de\u30a4\u30cb\u30f3\u30b2\u30f3\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 49\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u8178\u306e\u624b\u8853\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u5408\u4f75\u75c7\u3092\u767a\u3057\u3066\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24641513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Berger>,
        <http://viaf.org/viaf/24641513>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilhelm_Berger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Berger.
doremus_artist:90d60fd2-ecc7-3221-b97b-6e0ca143a96d
    rdfs:comment
        "Jonathan Darlington (* 1956 Lapworth, Warwickshire, England), Dirigent, war von 2002 bis 2011 Generalmusikdirektor der Duisburger Philharmoniker und ist Music Director der Vancouver Opera in Kanada."@de,
        "Jonathan Darlington (born 1956 Lapworth, England) is a British conductor and the Music Director of the Duisburg Philharmonic Orchestra and Vancouver Opera. He is known for his broad repertoire of both opera and symphonic music and appears regularly with major orchestras and opera houses, most notably the Orchestre National de France, Prague Radio Symphony Orchestra, the Swedish Chamber Orchestra, Orchestra Sinfonica del San Carlo di Napoli, the Orchestre Philharmonique de Strasbourg, the National Orchestra of Taiwan, the BBC Symphony Orchestra, English National Opera and Opera Australia."@en;
    owl:sameAs viaf:61736901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Darlington>,
        <http://viaf.org/viaf/61736901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Darlington.
doremus_artist:90e70030-5f43-3253-aead-b1cff273096e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Robert Dick (* 4. Januar 1950) in ist ein US-amerikanischer Fl\u00f6tist des Avantgarde Jazz und der improvisierten Musik sowie Komponist."@de,
        "Robert Dick (4 de enero de 1950) es un music\u00f3logo, flautista y compositor estadounidense de jazz contempor\u00e1neo y m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea experimental. Fue miembro del t\u00edo de instrumentos de leng\u00fceta New Winds, con Ned Rothenberg y J. D. Parran."@es,
        "Robert Dick (4 januari 1950) is een Amerikaanse fluitist en componist gespecialiseerd in experimentele muziek en nieuwe technieken (extended techniques) om meer mogelijkheden te krijgen op de fluit. Hij was lid van het experimentele houtblazerstrio New Winds met Ned Rothenberg en J. D. Parran. Hij speelde verder met onder anderen Paul Giger, Steve Gorn en Mark Dresser. Hij behaalde zijn Bachelor of Arts-diploma aan de Yale University en zijn Master of Music in compositie aan de Yale School of Music, in New Haven (Connecticut) waar hij studeerde bij Robert Morris, Jacob Druckman en B\u00fclent Arel."@nl,
        """Robert Dick (born January 4, 1950) is an American flutist and composer specializing in new music and extended techniques. He was a member of the experimental woodwind trio New Winds with Ned Rothenberg and J. D. Parran. He holds a B.A. from Yale University and an M.M. in composition from the Yale University School of Music, where he studied with Robert Morris, Jacob Druckman, and B\u00fclent Arel. His 1994 album Third Stone from the Sun (New World Records), a tribute to guitarist Jimi Hendrix, was named part of the suggested "Core Collection" by the editors of the Penguin Guide to Jazz"""@en;
    owl:sameAs viaf:44498428;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Dick_(flautist)>,
        <http://viaf.org/viaf/44498428>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0e6cd9f-f9b0-484d-891b-a58a19b52761>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Dick_(flautist)>.
doremus_artist:911386fd-01a3-3681-8cbf-0466c13b6019
owl:sameAs viaf:74186729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74186729>.
doremus_artist:916d3f5b-ea87-33bb-aace-0290013e46e6
owl:sameAs viaf:56274275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56274275>.
doremus_artist:921dab52-4e18-39c6-961b-cd38146c3ba8
owl:sameAs viaf:78816227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78816227>.
doremus_artist:922f4dfa-a84c-3bec-915f-f113a5dcefdb
owl:sameAs viaf:5139951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5139951>.
doremus_artist:9249f55a-a414-3790-b603-3f119fa93cd1
owl:sameAs viaf:107634636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107634636>.
doremus_artist:92510731-b89f-3f93-9bf3-9d95598f161a
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Johannesburg;
    rdfs:comment
        "Ray Martin (* 11. Oktober 1918 in Wien; \u2020 7. Februar 1988 in Johannesburg, S\u00fcdafrika; vollst\u00e4ndiger Name Raymond Stuart Martin) war ein britischer Arrangeur und Orchesterleiter."@de,
        """Ray Martin (Raymond Stuart Martin; born Kurt Kohn and later anglicised his name) (11 October 1918 - 7 February 1988) was a British-Austrian orchestra leader. He was noted for his light music compositions. Allmusic journalist, Bradley Torreano stated "Ray Martin created a legacy for himself in British popular music through his work with his orchestra during the 1950s. His regular appearances on radio and television kept him in the public spotlight, while his position at EMI Records made him an influential producer at the label. His use of pseudonyms has blurred the path of his career through the years, making his many contributions even harder to keep track of. But his original compositions are what really made him popular; tracks like "Marching Strings" have become stables of many public a"""@en;
    owl:sameAs viaf:46957268;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Martin_(orchestra_leader)>,
        <http://viaf.org/viaf/46957268>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53263b3e-6bb0-436b-ba80-5c77299a6195>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ray_Martin_(orchestra_leader)>.
doremus_artist:93035d2f-402f-317c-b95b-05428fa2b125
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Carpi,_Emilia-Romagna>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Carlo Rustichelli (* 24. Dezember 1916 in Carpi; \u2020 13. November 2004 in Rom) war ein italienischer Filmmusikkomponist."@de,
        "Carlo Rustichelli (24 December 1916 \u2013 13 November 2004) was an Italian film composer whose career spanned the 1940s to about 1990. His prolific output included about 250 film compositions, as well as arrangements for other films, and music for television."@en,
        "Carlo Rustichelli (n\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1916 pr\u00e8s de Mod\u00e8ne, mort le 13 novembre 2004) est un compositeur italien."@fr,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e \u0420\u0443\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Carlo Rustichelli; 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1916, \u041a\u0430\u0440\u043f\u0438, \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f-\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u044c\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2004, \u0420\u0438\u043c, \u041b\u0430\u0446\u0438\u043e, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041f\u0430\u043e\u043b\u043e \u0420\u0443\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0440\u043e\u0434. 1957)."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30eb\u30b9\u30c6\u30a3\u30b1\u30c3\u30ea \uff08Carlo Rustichelli, 1916\u5e7412\u670824\u65e5 -2004\u5e7411\u670813\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1940\u5e74\u4ee3\u304b\u308950\u5e74\u9593\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066250\u672c\u4ee5\u4e0a\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30e2\u30c7\u30ca\u770c\u30ab\u30eb\u30d4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30eb\u30b9\u30c6\u30a3\u30b1\u30c3\u30ea\u306f\u3001\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3068\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u5287\u5834\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u4ed5\u4e8b\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u3064\u3068\u3081\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u30021939\u5e74\u306b\u521d\u3081\u3066\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u308b\u304c\u3001\u6700\u521d\u306f\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u306b\u3057\u3088\u3046\u3068\u306f\u8003\u3048\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 \u300e\u7121\u6cd5\u8005\u306e\u639f\u300f\uff081949\u5e74\uff09 \u3084\u300e\u8d8a\u5883\u8005\u300f\uff081950\u5e74\uff09 \u3067\u5354\u50cd\u3057\u305f\u76e3\u7763\u306e\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30df\u306e\u5f37\u3044\u3059\u3059\u3081\u3067\u672c\u683c\u7684\u306b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u9053\u306b\u9032\u3080\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002\u30b8\u30a7\u30eb\u30df\u3068\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u4e00\u7dd2\u306b\u4ed5\u4e8b\u3092\u7d9a\u3051\u300e\u9244\u9053\u54e1\u300f\uff081956\u5e74\uff09\u3001\u300e\u308f\u3089\u306e\u7537\u300f\uff081958\u5e74\uff09\u3001\u300e\u5211\u4e8b\u300f\uff081959\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f0f\u96e2\u5a5a\u72c2\u60f3\u66f2\u300f\uff081962\u5e74\uff09\u3001\u300e\u8a98\u60d1\u3055\u308c\u3066\u68c4\u3066\u3089\u308c\u3066\u300f\uff081963\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u3000\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u300f\uff081972\u5e74\uff09 \u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u3042\u308b\u3002 \u300e\u5211\u4e8b\u300f\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u300c\u6b7b\u306c\u307b\u3069\u611b\u3057\u3066\u300d\u3084\u300e\u30d6\u30fc\u30d9\u306e\u604b\u4eba\u300f\uff081963\u5e74\uff09 \u306e\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u306f\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3067\u3082\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u3002\u524d\u8005\u306f\u30b8\u30a7\u30eb\u30df\u304c\u4f5c\u8a5e\u3057\u3001\u30eb\u30b9\u30c6\u30a3\u30b1\u30c3\u30ea\u306e\u5a18\u3067\u5973\u512a\u306e\u30a2\u30ea\u30c0\u30fb\u30b1\u30c3\u30ea\u304c\u6b4c\u3063\u305f\u3082\u306e\u3067\u300c\u30a2\u30e2\u30fc\u30ec\u30fb\u30df\u30aa\u300d\u3068\u3044\u3046\u984c\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118368179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Rustichelli>,
        <http://viaf.org/viaf/118368179>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Rustichelli.
doremus_artist:93f47ec7-61a2-3cf0-bc1d-36b8b55b9ffa
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Stefan Sanderling (born 1964 in East Berlin, East Germany) is an orchestral conductor. He is the son of the conductor Kurt Sanderling and the double-bass player Barbara Sanderling. His half-brother is the conductor Thomas Sanderling. His brother Michael Sanderling is a cellist and conductor."@en,
        "Stefan Sanderling est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Berlin en 1964."@fr,
        "\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30b6\u30f3\u30c7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Stefan Sanderling, 1964\u5e74 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7236\u89aa\u306f\u3001\u65e7\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u304a\u3088\u3073\u65e7\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30b6\u30f3\u30c7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\u3067\u3001\u6bcd\u30d0\u30eb\u30d0\u30e9\u306f\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u7570\u6bcd\u5144\u5f1f\u306e\u9577\u5144\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30b6\u30f3\u30c7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\u3068\u540c\u6bcd\u306e\u5f1f\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30b6\u30f3\u30c7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\u3082\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66677395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Sanderling>,
        <http://viaf.org/viaf/66677395>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefan_Sanderling.
doremus_artist:94271ad9-4db5-39b6-a0fa-ab7b0474aca7
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Anton Coppola (* 21. M\u00e4rz 1917) ist ein US-amerikanischer Musiker und Komponist. Anton Coppola geh\u00f6rt zur Schauspielerdynastie der Coppolas, er ist der Bruder von Carmine Coppola, der wiederum Vater von Francis Ford Coppola ist. In diesem Sinne war er bei Bram Stoker\u2019s Dracula (1992) als Dirigent behilflich und hatte auch einen kurzen Gastauftritte in Der Pate \u2013 Teil III (OT: The Godfather: Part III). Dort ist er als Dirigent in einer Filmszene zu sehen, die als \u201eCavalleria Rusticana\u201c bezeichnet wird, da dort das St\u00fcck selbigen Namens gegeben wird."@de,
        "Anton Coppola (ur. 21 marca 1917 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor operowy, dyrygent. Stryj znanego re\u017cysera Francisa Ford Coppoli, pisarza Augusta Coppoli i aktorki Talii Shire, stryjeczny dziadek Nicolasa Cage'a, Sofii Coppoli, Gian-Carla Coppoli, Jasona Schwartzmana i Roberta Schwartzmana oraz brat kompozytora filmowego Carmine Coppoli."@pl,
        """Antonio "Anton" Coppola (born March 21, 1917) is an American opera conductor and composer. He is the uncle of film director Francis Ford Coppola and actress Talia Shire, as well as the grand-uncle of Nicolas Cage, Sofia Coppola, Gian-Carlo Coppola, Jason Schwartzman and Robert Schwartzman, and is the younger brother of American composer and musician Carmine Coppola."""@en,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30c3\u30dd\u30e9\uff08Anton Coppola, 1917\u5e743\u670821\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\uff08Antonio\uff09\u3002\u6620\u753b\u76e3\u7763\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30b3\u30c3\u30dd\u30e9\u306f\u7525\u3001\u5973\u512a\u306e\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30a2\u306f\u59ea\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56799767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Coppola>,
        <http://viaf.org/viaf/56799767>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2888944-ff91-4d0a-9801-73348948ad0c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Coppola.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Coppola.
doremus_artist:9436088a-5ca3-3b6f-add3-38b0cf277bdc
owl:sameAs viaf:37179691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37179691>.
doremus_artist:94d2dae3-fc0c-3858-8336-9bc402e11937
    dbp:birthPlace dbr:Romania;
    dbp:deathPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        "Mihaela Ursuleasa (* 27. September 1978 in Bra\u0219ov; \u2020 2. August 2012 in Wien) war eine rum\u00e4nische Pianistin."@de,
        "Mihaela Ursuleasa (27 September 1978 \u2013 2 August 2012) was a Romanian concert pianist. In 1995, she won the Clara Haskil International Piano Competition. In 2010, she was awarded the Echo Klassik award for her debut album Piano & Forte. She released her second album, Romanian Rhapsody in 2011. Ursuleasa was found dead in her Vienna home on 2 August 2012 of a cerebral hemorrhage. She was 33. She is interred at the Bellu Cemetery in Bucharest."@en,
        "Mihaela Ursuleasa (27 de septiembre de 1978 - 2 de agosto de 2012) fue una pianista rumana. En 1995, gan\u00f3 el Concurso Internacional de Piano Clara Haskil. En 2010 fue galardonada con el premio Echo Klassik por su \u00e1lbum debut, Piano & Forte. Public\u00f3 su segundo \u00e1lbum, Romanian Rhapsody en 2011. Ursuleasa fue encontrada muerta en su casa de Viena el 2 de agosto de 2012 a la edad de 33 a\u00f1os."@es,
        "Mihaela Ursuleasa (27 septembre 1978 \u2013 2 ao\u00fbt 2012) est une pianiste et interpr\u00e8te roumaine."@fr,
        "Mihaela Ursuleasa (Bra\u0219ov, 27 september 1978 \u2013 Wenen, 2 augustus 2012) was een Roemeense pianiste. Ze begon haar carri\u00e8re al op 5-jarige leeftijd. Als jonge tiener won ze de tweede prijs op de Internationale Piano Wedstrijd in Senigallia. Vervolgens ging ze, op 13-jarige leeftijd, studeren aan het conservatorium van Wenen, waar ze in 1999 cum laude afstudeerde. In 1995 won ze de prestigieuze tweejaarlijkse Clara Haskil International Piano Competition in Zwitserland. Ze trad veel internationaal op, onder meer in de Carnegie Hall in New York, in het Konzerthaus in Wenen, in het Concertgebouw in Amsterdam, in Keulen, in Z\u00fcrich en in Parijs. Op 2 augustus 2012 overleed ze onverwachts thuis aan de gevolgen van een intracerebraal hematoom. Ze liet een 6-jarige dochter na."@nl,
        "Mihaela Ursuleasa (ur. 27 wrze\u015bnia 1978 w Braszowie, zm. 2 sierpnia 2012 w Wiedniu) \u2013 rumu\u0144ska pianistka."@pl,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u0301\u043b\u0430 \u0423\u0440\u0441\u0443\u043b\u044f\u0441\u0430 (\u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0446\u0438\u044f \u0423\u0440\u0441\u0443\u043b\u0435\u0430\u0441\u0430) (\u0440\u0443\u043c. Mihaela Ursuleasa; 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1978, \u0411\u0440\u0430\u0448\u043e\u0432 \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2012, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30df\u30cf\u30a8\u30e9\u30fb\u30a6\u30eb\u30b9\u30ec\u30a2\u30b5\uff08Mihaela Ursuleasa, 1978\u5e749\u670827\u65e5 - 2012\u5e748\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2666013;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mihaela_Ursuleasa>,
        <http://viaf.org/viaf/2666013>,
        <https://musicbrainz.org/artist/29255e57-0545-4fb3-b222-361346620dc0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vienna_2011-06-24_Mihaela_Ursuleasa_(voice_recording_session).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mihaela_Ursuleasa.
doremus_artist:94f02265-22bd-37e0-b9f1-dc4626e5b3f5
owl:sameAs viaf:227069034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227069034>.
doremus_artist:9539fadc-1f1f-38f6-8cf0-e2ff83d6a455
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saratoga,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "George Glenn Jones (* 12. September 1931 in Saratoga, Texas; \u2020 26. April 2013 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Country-Musiker. Er galt als einer der einflussreichsten K\u00fcnstler und vor allem als einer der besten S\u00e4nger des Genres."@de,
        "George Glenn Jones (12 de septiembre de 1931 - 26 de abril de 2013) fue un cantante country estadounidense conocido por su larga lista de \u00e9xitos, distintiva voz y fraseos y su matrimonio con Tammy Wynette. En los \u00faltimos 20 a\u00f1os fue conocido como \"the greatest living country singer\". El estudioso del country Bill C. Malone escribe: \"For the two or three minutes consumed by a song, Jones immerses himself so completely in its lyrics, and in the mood it conveys, that the listener can scarcely avoid becoming similarly involved.\""@es,
        """George Glenn Jones (Saragota, Texas, 12 de Setembro de 1931 - Nashville, Tennessee, 26 de abril de 2013) foi um cantor e compositor country estadunidense. Conhecido como um dos principais nomes da musica country americana de todos os tempos, teve uma carreira que durou seis d\u00e9cadas, com v\u00e1rios hits como "White Lightning", "He stopped loving her today", "The Door" entre outros."""@pt,
        """George Glenn Jones (September 12, 1931 \u2013 April 26, 2013) was an American musician, singer and songwriter who achieved international fame for his long list of hit records, including his most well known song "He Stopped Loving Her Today", as well as his distinctive voice and phrasing. For the last 20 years of his life, Jones was frequently referred to as the greatest living country singer. Country music scholar Bill C. Malone writes, "For the two or three minutes consumed by a song, Jones immerses himself so completely in its lyrics, and in the mood it conveys, that the listener can scarcely avoid becoming similarly involved." Waylon Jennings expressed a similar opinion in his song "It's Alright": "If we all could sound like we wanted to, we'd all sound like George Jones." The shape of his n"""@en,
        "George Glenn Jones (ur. 12 wrze\u015bnia 1931 w Saratodze, zm. 26 kwietnia 2013 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz i autor utwor\u00f3w muzyki country, m\u0105\u017c Tammy Wynette. W 1992 roku Jones zosta\u0142 wprowadzony do Country Music Hall of Fame. W 2012 wyr\u00f3\u017cniono go nagrod\u0105 Grammy Lifetime Achievement Award za ca\u0142okszta\u0142t tw\u00f3rczo\u015bci."@pl,
        "George Glenn Jones, n\u00e9 le 12 septembre 1931 et mort le 26 avril 2013 (\u00e0 81 ans), appel\u00e9 aussi The Possum ou No Show Jones, est un chanteur de musique country. Il fut r\u00e9compens\u00e9 aux Grammy Awards et est connu pour avoir connu de tr\u00e8s nombreux succ\u00e8s, pour sa voix et sa fa\u00e7on de chanter, et pour son mariage avec Tammy Wynette."@fr,
        "George Jones (Saratoga, Texas, 12 september 1931 \u2013 Nashville, Tennessee, 26 april 2013) was een Amerikaans countryzanger."@nl,
        "\u00c8 considerato una delle leggende della musica country."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Jones; 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1931 \u2014 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2013) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0420\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u0441\u043c\u0435\u043d \u043f\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432, \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0430\u0445 \u0421\u0428\u0410 (\u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0441\u0442\u043e \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442 \u0441\u0435\u043c\u044c). \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0445\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u044b \u00abWhite Lightning\u00bb (1959) \u0438 \u00abTender Years\u00bb (1961). \u0412 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c \u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0430\u043b\u043e \u0432\u0437\u043b\u0451\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0437\u0430\u043f\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c \u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043d\u0435\u043c\u0430\u043b\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0432 \u043d\u0430\u0440\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445, \u0430 \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432 \u0434\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        """\u062c\u0648\u0631\u062c \u062c\u0644\u064a\u0646 \u062c\u0648\u0646\u0632 (12 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1931 \u2013 26 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2013) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u064a\u0641 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0631\u0627\u062d\u0644 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0646\u0627\u062c\u062d\u0629\u060c \u0635\u0648\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632 \u0648\u0635\u064a\u0627\u063a\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0643\u0644\u0645\u0627\u062a\u060c \u0648\u0632\u0648\u0627\u062c\u0647 \u0645\u0646 \u062a\u0627\u0645\u064a \u0648\u0627\u064a\u0646\u064a\u062a. \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u060c \u0648\u0643\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0645\u0627 \u0623\u0634\u064a\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0628\u0623\u0646\u0647 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u064a\u0641 \u062d\u064a. \u0643\u062a\u0628 \u0628\u0627\u062d\u062b \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0628\u064a\u0644 \u0645\u0627\u0644\u0648\u0646\u060c "\u0644\u062f\u0642\u064a\u0642\u062a\u064a\u0646 \u0623\u0648 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u062a\u062f\u0648\u0645 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0641\u0625\u0646 \u062c\u0648\u0646\u0632 \u064a\u063a\u0645\u0631 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u062a\u0645\u0627\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0632\u0627\u062c \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0628\u062b\u0647\u060c \u0641\u0625\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0645\u0639 \u0644\u0627 \u064a\u0633\u0639\u0647 \u0633\u0648\u0649 \u0623\u0646 \u064a\u062d\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0645\u062b\u0644"."""@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08George Glenn Jones 1931\u5e749\u670812\u65e5 - 2013\u5e744\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u5f7c\u306e\u72ec\u7279\u306e\u58f0\u3084\u8868\u73fe\u65b9\u6cd5\u3067\u6b4c\u308f\u308c\u308b\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u6301\u3061\u3001\u30bf\u30df\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30cd\u30c3\u30c8\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c43\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u4e54\u6cbb\u00b7\u743c\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGeorge Jones\uff0c1931\u5e749\u670812\u65e5\uff0d2013\u5e744\u670826\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\uff0c\u81ea1950\u5e74\u4ee3\u8d77\u5f00\u59cb\u4eab\u8a89\u7f8e\u56fd\u6d41\u884c\u4e50\u575b\uff0c\u827a\u672f\u751f\u6daf\u957f\u8fbe50\u4f59\u5e74\uff0c\u4e00\u751f\u4e2d\u6709150\u591a\u9996\u4e50\u66f2\u767b\u4e0a\u7f8e\u56fd\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u699c\u30021992\u5e74\u8dfb\u8eab\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u540d\u4eba\u5802\uff0c2012\u5e74\u83b7\u683c\u83b1\u7f8e\u7ec8\u8eab\u6210\u5c31\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24787498;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/24787498>,
        <http://viaf.org/viaf/305132684>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f2903be0-79a7-4334-8cc5-e45309482a97>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_JonesCFF.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Jones.
doremus_artist:96724355-953e-3da1-b969-90d181a01d93
owl:sameAs viaf:61790923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61790923>.
doremus_artist:96cb1cc0-7a7e-34fe-892d-54d7f8210803
owl:sameAs viaf:51285911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51285911>.
doremus_artist:96f1d7a0-e1a8-35c2-8aa3-a38aaa5e2b1d
owl:sameAs viaf:23314221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23314221>.
doremus_artist:9792c003-1a9b-3e34-bbb3-b6c0cee935c2
    dbp:birthPlace dbr:Kyoto;
    rdfs:comment
        "Teizo Matsumura (\u677e\u6751 \u798e\u4e09 Matsumura Teiz\u014d; Kioto, 15 januari 1929 \u2013 6 augustus 2007) was een Japans componist, muziekpedagoog en dichter. Hij was het derde van vijf kinderen van een echtpaar, dat als Kimonohandelaar in Kioto bezig was."@nl,
        "Teizo Matsumura (\u677e\u6751\u798e\u4e09 Matsumura Teiz\u014d, born Kyoto, 15 January 1929 - 6 August 2007) was a Japanese composer and poet. Orphaned and suffering from tuberculosis, during his recovery in the early 1950s he began to write both haiku and music. He studied with Tomojiro Ikenouchi. He was influenced by Ravel and Stravinsky, but also Asian traditions. He was Professor Emeritus of the Tokyo National University of Fine Arts and Music. Matsumura is best known for his opera Chinmoku (in English Silence) based on the novel of the same name by Shusaku Endo. This has been recorded."@en,
        "Teiz\u014d Matsumura (jap. \u677e\u6751 \u798e\u4e09, Matsumura Teiz\u014d; * 15. Januar 1929 in Ky\u014dto; \u2020 6. August 2007) war ein japanischer Komponist. Matsumara nahm privaten Unterricht bei Tsuneharu Takahashi und Toshio Nagahiro (Harmonielehre). 1949 kam er nach Tokio, wo er Kompositionssch\u00fcler von Tomojir\u014d Ikenouchi und Akira Ifukube war. 1950 erkrankte er an Tuberkulose und musste sich bis 1955 mehreren Operationen unterziehen."@de,
        "Teiz\u014d Matsumura (\u677e\u6751\u798e\u4e09 Matsumura Teiz\u014d, 15 janvier 1929 \u00e0 Kyoto - 6 ao\u00fbt 2007 \u00e0 Tokyo), est un po\u00e8te et compositeur japonais de musique classique. Orphelin et souffrant de la tuberculose, il commence \u00e0 \u00e9crire des haiku et de la musique durant sa convalescence au d\u00e9but des ann\u00e9es 1950. \u00c9tudiant aupr\u00e8s de Tomojiro Ikenouchi, il est influenc\u00e9 par Ravel et Stravinsky, mais aussi par les traditions asiatiques. Il a \u00e9t\u00e9 professeur \u00e9m\u00e9rite de l'universit\u00e9 nationale des beaux-arts et de la musique de Tokyo."@fr,
        "\u677e\u6751 \u798e\u4e09\uff08\u307e\u3064\u3080\u3089 \u3066\u3044\u305e\u3046\u30011929\u5e741\u670815\u65e5 - 2007\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4ff3\u4eba\u3002\u6771\u4eac\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u540d\u8a89\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:195374192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teizo_Matsumura>,
        <http://viaf.org/viaf/195374192>,
        <http://viaf.org/viaf/29730086>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teizo_Matsumura.
doremus_artist:985bc76d-75de-3adc-a042-c5068e97631e
    dbp:birthPlace dbr:Tashkent;
    rdfs:comment
        "Eldar Nebolsin (born 1974) is an Uzbek-born classical pianist."@en,
        "Eldar Nebolsin (nacido en 1974) es un pianista cl\u00e1sico uzbeco."@es,
        "Eldar Nebolsin est un pianiste international n\u00e9 \u00e0 Tachkent, en RSS d'Ouzb\u00e9kistan (Union sovi\u00e9tique), le 24 d\u00e9cembre 1974. Form\u00e9 notamment par Dimitri Bashkirow \u00e0 Madrid, \u00e0 l'\u00c9cole sup\u00e9rieure de musique Reine-Sophie, il a \u00e9t\u00e9 laur\u00e9at de plusieurs comp\u00e9titions, en particulier le concours international de Santander, et premier prix du Concours Sviatoslav Richter en 2005. Il a effectu\u00e9 des enregistrements produits par de grands labels et m\u00e8ne une carri\u00e8re internationalede concertiste."@fr,
        "\u042d\u043b\u044c\u0434\u0430\u0440 \u041d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1974 \u0433\u043e\u0434; \u0422\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442, \u0423\u0437\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0443\u0437\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30c0\u30eb\u30fb\u30cd\u30dc\u30eb\u30b7\u30f3\uff08Eldar Nebolsin (\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u042d\u043b\u044c\u0434\u0430\u0440 \u041d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d), 1974\u5e7412\u670824\u65e5 \u30bf\u30b7\u30e5\u30b1\u30f3\u30c8 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30ba\u30d9\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u7956\u56fd\u3067\u65e9\u304f\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u738b\u5983\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u3066\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30b7\u30ad\u30fc\u30ed\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u7b2c11\u56de\u30b5\u30f3\u30bf\u30f3\u30c7\u30fc\u30eb\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u5236\u8987\u3057\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u306b\u5165\u308b\u30022005\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30b9\u30f4\u30e3\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u30fb\u30ea\u30d2\u30c6\u30eb\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002 \u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u3001\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30fc\u3084\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30c6\u30df\u30eb\u30ab\u30fc\u30ce\u30d5\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30e9\u30c3\u30c8\u30ad\u30f3\u3001\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30b7\u30e5\u30b1\u30ca\u30fc\u30b8\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30af\u3001\u30e4\u30b3\u30d5\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30c4\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30b9\u30bf\u30fc\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30fb\u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\u3089\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4e0b\u3067\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3084\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30df\u30cd\u30bd\u30bf\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30dc\u30eb\u30c1\u30e2\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b1\u30eb\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u30fb\u30ab\u30d4\u30c8\u30fc\u30eb\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u30fb\u30b0\u30eb\u30d9\u30f3\u30ad\u30a2\u30f3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a8\u30db\u30d0\u306e\u8a3c\u4eba\u306e\u4fe1\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76507523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eldar_Nebolsin>,
        <http://viaf.org/viaf/76507523>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eldar_Nebolsin.
doremus_artist:988de572-bb4e-3fc1-94a3-c3810014a6b8
    owl:sameAs viaf:42027552;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42027552>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17a95bb2-beac-4c53-a197-ddb96723081e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milo_Sádlo.
doremus_artist:9894cdaf-ae17-3050-8c50-36ea87516ce1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chattanooga,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Dale Clevenger (* 2. Juli 1940 in Chattanooga) ist ein US-amerikanischer Hornist. Clevenger wurde in Chattanooga geboren und studierte am Carnegie Institute of Technology. Seine ersten Engagements hatte Clevenger als Solohornist im American Symphony Orchestra unter Leopold Stokowski. Anschlie\u00dfend war er Solohornist des Kansas City Philharmonic. Von 1966 bis 2013 war Clevenger Solo-Hornist im Chicago Symphony Orchestra. Mit dem Chicago Symphony Orchestra, dem New York Philharmonic Orchestra, dem Pittsburgh Symphony Orchestra und anderen Orchestern spielte er zahlreiche Aufnahmen ein."@de,
        "Dale Clevenger (born 1940 in Chattanooga, Tennessee) was the Principal Horn of the Chicago Symphony Orchestra from 1966 until his retirement in June, 2013. Before joining the CSO, he was a member of Leopold Stokowski's American Symphony Orchestra and the Symphony of the Air directed by Alfred Wallenstein. He was also principal horn of the Kansas City Philharmonic."@en,
        "\u0414\u0435\u0439\u043b \u041a\u043b\u0435\u0301\u0432\u0435\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dale Clevenger, 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1940, \u0427\u0430\u0442\u0442\u0430\u043d\u0443\u0433\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0447\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0420\u0443\u0437\u0432\u0435\u043b\u044c\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:7573517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dale_Clevenger>,
        <http://viaf.org/viaf/7573517>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b87b2013-ecb5-4d15-94b6-715c56a9b0ff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dale_Clevenger.
doremus_artist:99344af9-42a2-3e0f-9e68-0ef059ecbe9e
owl:sameAs viaf:34003106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34003106>.
doremus_artist:994b46a2-d33f-372d-8180-f38010cb1c8d
owl:sameAs viaf:121220285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121220285>.
doremus_artist:999a0728-60ea-31a0-ab31-10609212b015
owl:sameAs viaf:14985045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14985045>.
doremus_artist:99d3656f-b2e7-3b1a-80ba-957a630f802c
owl:sameAs viaf:103223338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103223338>.
doremus_artist:9a5c5798-023c-33ff-85b0-5ff2455f3cdf
owl:sameAs viaf:56805031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56805031>.
doremus_artist:9aa46668-8b3a-3b6b-a34d-ab9252738ab2
owl:sameAs viaf:66667402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66667402>.
doremus_artist:9bcc2fc3-5deb-35ba-9ac1-db91dc7f9949
owl:sameAs viaf:120173358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120173358>.
doremus_artist:9bd18535-1a21-37fe-8403-1ec566fcc58f
    rdfs:comment
        "Patrick Coutin, n\u00e9 le 21 mars 1952 en Tunisie, est un chanteur, producteur et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:19797913;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Coutin>,
        <http://viaf.org/viaf/19797913>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc9e76a9-9065-4314-87ee-997c11eeb7f5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Coutin.
doremus_artist:9c5d42b1-c03a-3789-a721-9f9c766db390
    dbp:birthPlace dbr:Oran;
    rdfs:comment
        "Pierre Bensusan (* 30. Oktober 1957 in Oran, Algerien) ist ein franz\u00f6sischer Gitarrist. Die Familie von Pierre Bensusan zog 1961 nach dem Ende der franz\u00f6sischen Kolonialherrschaft nach Paris. Mit sieben Jahren erhielt er Klavierunterricht. Als Elfj\u00e4hriger entdeckte er die Gitarre f\u00fcr sich. Dabei wurde er vom Revival der Folk Music in den USA, England und Frankreich beeinflusst. Bensusans virtuoser Stil ist eine elegante Mischung aus Jazz, Folk und Worldmusic."@de,
        "Pierre Bensusan (born 30 October 1957) is a French-Algerian guitarist. As Sephardic Jews, his family came from Spain, Spanish Morocco and French Algeria. The genre of his acoustic guitar music is often characterized as Celtic, Folk, World music, New Age, or Chamber jazz. He has also published three books of music and tablature. A wide variety of musical styles and influences can be heard in his music. He is most noted for playing in DADGAD tuning."@en,
        "Pierre Bensusan (nascido em 30 de outubro de 1957) \u00e9 um violonista franco-argelino. Como judeu sefardita, sua fam\u00edlia veio da Espanha, Marrocos espanhol e Arg\u00e9lia francesa. O g\u00eanero de sua m\u00fasica, o viol\u00e3o ac\u00fastico \u00e9 muitas vezes caracterizado como m\u00fasica celta, folk, world music, new age, ou chamber jazz. Ele tamb\u00e9m publicou tr\u00eas livros de m\u00fasica e tablatura. Uma grande variedade de estilos musicais e influ\u00eancias podem ser ouvidas em sua m\u00fasica."@pt,
        "Pierre Bensusan, n\u00e9 \u00e0 Oran le 30 octobre 1957, est un guitariste virtuose et un chanteur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30f3\u30b9\u30fc\u30b6\u30f3 PIERRE BENSUSAN\uff081957\u5e7410\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u7cfb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u5143\u3005\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u304b\u3089\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u3078\u79fb\u6c11\u3057\u3066\u304d\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5f8c\u306b\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u72ec\u7acb\u6226\u4e89\u306e\u9a12\u4e71\u304b\u3089\u9003\u308c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30ea\u306b\u80b2\u3064\u3002 \u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u30cb\u30e5\u30fc\u30a8\u30a4\u30b8\u3001\u30b1\u30eb\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3001\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u7b49\u306b\u30ab\u30c6\u30b4\u30e9\u30a4\u30ba\u3055\u308c\u3001\u30d0\u30c3\u30af\u30b0\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u306f\u5f7c\u81ea\u8eab\u306e\u8a9e\u308b\u3068\u3053\u308d\u306b\u3088\u308c\u3070\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3001\u30b1\u30eb\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u97f3\u697d\u3001\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30a2\u30e9\u30d6\u97f3\u697d\u304b\u3089\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u97f3\u697d\u3092\u306f\u3058\u3081\u305f\u306e\u306f7\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3053\u3068\u3068\u3001\u4e21\u89aa\u3068\u59c9\u59b9\u306e\u5bb6\u65cf\u5168\u54e1\u304c\u7121\u985e\u306e\u97f3\u697d\u597d\u304d\u3060\u3063\u305f\u306e\u304c\u304d\u3063\u304b\u3051\u3060\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u306fDavey Graham, Larry Carlton, Django Reinhardt, Martin Carthy, Nic Jones, Ry Cooder, Big Bill Broonzy, Reverend Gary Davis, Mississippi John Hurt, Doc Watson, Jimi Hendrix, John McLaughlin, Bert Jansch, John Renbourn, Ralph Towner, Wes Montgomery, Pat Metheny Paco de Luc\u00eda\u3068\u53e4\u4eca\u6771\u897f\u56fd\u7c4d\u554f\u308f\u305a\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306f\u5e45\u5e83\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59279008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Bensusan>,
        <http://viaf.org/viaf/59279008>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ba0b57d-003a-47fa-8e36-37b847fa9195>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Bensusan.
doremus_artist:9d0c5271-af3f-39f2-b757-bffae162b140
    dbp:birthPlace dbr:Bari;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "(Fe)licia Albanese (Bari, 22 juli 1909 (of 1913) \u2013 New York, 15 augustus 2014) was een Italiaans-Amerikaans sopraan. Albanese maakte haar debuut in de opera Madama Butterfly van Giacomo Puccini in 1934, toen ze een afwezige sopraan verving. Tussen 1940 en 1946 was ze de belangrijkste sopraan aan de Metropolitan Opera in New York. Albanese nam in 1945 de Amerikaanse nationaliteit aan bij haar huwelijk op 7 april van dat jaar met Joseph Gimma, en zong vooral in opera's van Verdi en voornoemde Puccini. Ze werkte vaak samen met de tenor Beniamino Gigli en vermaard dirigent Arturo Toscanini. In 1974 richtte zij de Licia Albanese-Puccini Foundation op, waarvan de opbrengst gaat naar het organiseren van festivals voor het ontdekken van jong operatalent."@nl,
        "Licia Albanese (* 22. Juli 1909 in Bari; \u2020 15. August 2014 in New York) war eine italoamerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gr\u00fcnderin der Licia Albanese-Puccini Foundation."@de,
        "Licia Albanese (July 22, 1909 \u2013 August 15, 2014) was an Italian-born American operatic soprano. Noted especially for her portrayals of the lyric heroines of Verdi and Puccini, Albanese was a leading artist with the Metropolitan Opera from 1940 to 1966. She also made many recordings and was chairwoman of The Licia Albanese-Puccini Foundation, which is dedicated to assisting young artists and singers."@en,
        "Licia Albanese (ur. 22 lipca 1909 w Bari, zm. 15 sierpnia 2014 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa (sopran) i pianistka pochodzenia w\u0142oskiego. Zadebiutowa\u0142a w 1934 roku w Mediolanie, zast\u0119puj\u0105c inn\u0105 \u015bpiewaczk\u0119 w operze Madame Butterfly Giacomo Pucciniego. Wyst\u0119powa\u0142a na licznych scenach Europy (Anglia, Francja, Malta, W\u0142ochy) i Stan\u00f3w Zjednoczonych. Dokona\u0142a te\u017c nagra\u0144 dla wytw\u00f3rni p\u0142ytowych. W 1974 roku za\u0142o\u017cy\u0142a The Licia Albanese-Puccini Foundation \u2013 fundacj\u0119 wspieraj\u0105c\u0105 m\u0142odych artyst\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata."@pl,
        "Licia Albanese, nacida como Felicia Albanese (Bari, 22 de julio de 1913 - Manhattan, 15 de agosto de 2014), fue una soprano italiana nacionalizada estadounidense. De acuerdo al acta de naturalizaci\u00f3n, hab\u00eda nacido en 1909, por lo que su fallecimiento se produjo cuando ten\u00eda 105 a\u00f1os."@es,
        "Licia Albanese, n\u00e9e le 22 juillet 1909, \u00e0 Bari, en Italie, et morte le 15 ao\u00fbt 2014 (\u00e0 105 ans) \u00e0 Manhattan dans la ville de New York aux \u00c9tats-Unis, est une soprano italo-am\u00e9ricaine mondialement renomm\u00e9e. Elle est pr\u00e9sidente de The Licia Albanese-Puccini Foundation, fond\u00e9e en 1974, dont le but est d'aider les jeunes artistes et chanteurs."@fr,
        "\u041b\u0438\u0301\u0447\u0438\u044f \u0410\u043b\u044c\u0431\u0430\u043d\u0435\u0301\u0437\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Licia Albanese [\u02c8lit\u0283a] \u2014 \u041b\u0438\u0301\u0447\u0430; 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1909, \u0411\u0430\u0440\u0438, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2014, \u041c\u0430\u043d\u0445\u044d\u0442\u0442\u0435\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30ea\u30c1\u30a2\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30cd\u30fc\u30bc\uff08Licia Albanese\u30011909\u5e747\u670822\u65e5 - 2014\u5e748\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30d0\u30fc\u30ea\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u3067\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30fc\u30ec\u30fb\u30c7\u30fb\u30ed\u30fc\u30b6\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30d4\u30fc\u30ca\u30fb\u30d0\u30eb\u30c0\u30b6\u30fc\u30ec\uff1d\u30c6\u30c7\u30b9\u30ad\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011934\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30ea\u30ea\u30b3\u5287\u5834\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u8776\u3005\u592b\u4eba\u300b\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300b\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u5f79\u304a\u3088\u3073\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u30d5\u30a1\u30eb\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u300b\u306e\u30ca\u30f3\u30cd\u30c3\u30bf\u5f79\u3067\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u4e94\u6708\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u300a\u7121\u4eba\u5cf6\u300b\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u30021940\u5e74\u304b\u30891960\u5e74\u307e\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306b\u3088\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u3001\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u6b4c\u5287\u5834\u306a\u3069\u3067\u3082\u6b4c\u3044\u30011970\u5e74\u4ee3\u306b\u7b2c\u4e00\u7dda\u3092\u9000\u3044\u305f\u30021974\u5e74\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3084\u6f14\u594f\u5bb6\u306a\u3069\u82e5\u624b\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u95a2\u4fc2\u8005\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u30ea\u30c1\u30a2\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30cd\u30fc\u30bc\uff1d\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u8ca1\u56e3\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u305f\u3002 1995\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30d3\u30eb\u30fb\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u304b\u3089\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u56fd\u6c11\u82b8\u8853\u52f2\u7ae0\u30012000\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u304b\u3089\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u30fb\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:50380866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Licia_Albanese>,
        <http://viaf.org/viaf/50380866>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0150c794-f7a5-4650-94c6-33a5c4570b64>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Licia_Albanese.
doremus_artist:9d8cfaf2-8d85-35a4-90ca-f47a4827aa98
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Daniel Oren (born 1955) is an Israeli conductor."@en,
        "Daniel Oren (hebr\u00e4isch \u05d3\u05e0\u05d9\u05d0\u05dc \u05d0\u05d5\u05e8\u05df, * 1955 in Jaffa) ist ein israelischer Dirigent. Oren hatte in seiner Jugend eine Klavier-, Cello- und Gesangsausbildung und sang dreizehnj\u00e4hrig das Knabensolo in einer israelischen Fernsehproduktion von Leonard Bernsteins Chichester Psalms. Er studierte in Deutschland und gewann 1975 den Ersten Preis beim internationalen Herbert-von-Karajan-Wettbewerb. Ab 1978 arbeitete er in den USA und wurde dann Dirigent am Teatro dell\u2019Opera di Roma. Hier entstand 1990 unter seiner Leitung eine Live-Aufnahme von Giacomo Puccinis Tosca mit Luciano Pavarotti und Raina Kabaivanska."@de,
        "\u00c8 direttore artistico del Teatro municipale Giuseppe Verdi di Salerno."@it;
    owl:sameAs viaf:222390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Oren>,
        <http://viaf.org/viaf/222390>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Oren.
doremus_artist:9e4d35c9-502c-349f-a652-33093b1b87cf
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Jamie Cullum (* 20. August 1979 in Essex) ist ein englischer Singer-Songwriter und Multiinstrumentalist."@de,
        "Jamie Cullum (Essex, 20 de agosto de 1979) es un cantante y pianista ingl\u00e9s de jazz y pop."@es,
        "Jamie Cullum (Essex, Inglaterra, 20 de Agosto de 1979) \u00e9 um cantor e pianista de jazz contempor\u00e2neo ingl\u00eas, considerado uma refer\u00eancia na recria\u00e7\u00e3o deste g\u00e9nero musical. Recriando m\u00fasicas antigas de jazz de nomes como Frank Sinatra (Just One of Those Things, The Pursuit) e colocando-as numa roupagem absolutamente nova, Jamie faz sucesso na Europa e na \u00c1sia, onde al\u00e9m de covers faz sucesso com temas da sua pr\u00f3pria autoria distribu\u00eddos em sete discos: Heard It All Before, Pointless Nostalgic, Twentysomething, Catching Tales, The Pursuit, Momentum e Interlude"@pt,
        "Jamie Cullum (Rochford (Essex), 20 augustus 1979) is een Brits zanger en multi-instrumentalist. Hij begeleidt zichzelf voornamelijk op piano, maar doet dit soms ook met andere instrumenten, zoals drums of gitaar. Tussen 1999 en 2014 bracht hij zeven studioalbums uit, waarvan Interlude de laatste is. Sinds april 2010 presenteert Cullum wekelijks een jazzshow op BBC Radio 2."@nl,
        "Jamie Cullum (born 20 August 1979) is an English jazz-pop singer-songwriter. Although he is primarily a vocalist and pianist, he also accompanies himself on other instruments, including guitar and drums. Since April 2010, he has presented a weekly jazz show on BBC Radio 2."@en,
        "Jamie Cullum (ur. 20 sierpnia 1979 w Rochford) \u2013 brytyjski wokalista i pianista pop/jazzowy, oraz autor piosenek. Wed\u0142ug danych BBC, jest najpopularniejszym brytyjskim muzykiem jazzowym w historii, zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem \u0142\u0105cznej liczby sprzedanych p\u0142yt (kt\u00f3ra przekroczy\u0142a ju\u017c 4 mln egzemplarzy), jak i nak\u0142adu jednego albumu (jego kr\u0105\u017cek Twentysomething rozszed\u0142 si\u0119 w ilo\u015bci ponad 2,5 mln egzemplarzy). Od kwietnia 2010 prowadzi cotygodniowy magazyn jazzowy w BBC Radio 2, zatytu\u0142owany: \u201eJamie Cullum\u201d."@pl,
        "Jamie CullumFichier:Jamie Cullum 2011.jpg Jamie Cullum en 2011 \u00e0 Anvers au Jazz Middelheim. Jamie Cullum (n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1979 \u00e0 Rochford) est un auteur-compositeur, pianiste et chanteur de jazz anglais."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0438 \u041a\u0430\u043b\u043b\u0443\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jamie Cullum, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1979 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043f- \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0425\u043e\u0442\u044f \u043e\u043d, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443 \u0438 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u044b. \u0421 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0435\u0436\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0448\u043e\u0443 \u0434\u0436\u0430\u0437 \u043d\u0430 BBC Radio 2, \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u043f\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c \u0441 19:00."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30a4\u30df\u30fc\u30fb\u30ab\u30e9\u30e0\uff08Jamie Cullum\u30011979\u5e748\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30a8\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3002"@ja,
        "\u5091\u7c73\u00b7\u5361\u502b\uff08Jamie Cullum\uff0c1979\u5e748\u670820\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u82f1\u56fd\u7684\u4e00\u540d\u6d41\u884c\u7235\u58eb\u4e50\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u7562\u696d\u4e8e\u96f7\u4e01\u5927\u5b66\uff0c\u5728\u7562\u696d\u4e4b\u5f8c\u5c31\u548c\u5531\u7247\u516c\u53f8\u7c3d\u7d04\u3002\u81ea2010\u5e744\u6708\u8d77\uff0c\u4ed6\u958b\u59cb\u5728\u6bcf\u661f\u671f\u4e8c19:00\u5728BBC Radio 2\u4e3b\u6301\u4e00\u6a94\u7235\u58eb\u6a02\u7bc0\u76ee\u3002\u4ed6\u8fc4\u4eca\u70ba\u6b62\u5df2\u767c\u884c\u4e86\u516d\u90e8\u5c08\u8f2f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102404565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jamie_Cullum>,
        <http://viaf.org/viaf/102404565>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b10806de-2198-4313-af6a-13df4acb912f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jamie_Cullum_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jamie_Cullum.
doremus_artist:9e559f62-35f5-35bf-9a20-55823a773998
    dbp:birthPlace dbr:Christchurch;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Rhodes (homonymie). Teddy Tahu Rhodes (n\u00e9 le 30 ao\u00fbt 1966 \u00e0 Christchurch) est un chanteur d'op\u00e9ra n\u00e9o-z\u00e9landais, baryton. Sa m\u00e8re est Britannique et son p\u00e8re N\u00e9o-Z\u00e9landais. En maori, son nom signifie allumer le feu."@fr,
        "Teddy Tahu Rhodes (30 de agosto de 1966, Christchurch, Nueva Zelandia) es un bar\u00edtono neozeland\u00e9s."@es,
        "Teddy Tahu Rhodes (born 30 August 1966) is a New Zealand operatic baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:95035003;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teddy_Tahu_Rhodes>,
        <http://viaf.org/viaf/95035003>,
        <https://musicbrainz.org/artist/797c6813-c41c-4a0f-9194-da0fbe6da537>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teddy_Tahu_Rhodes_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teddy_Tahu_Rhodes.
doremus_artist:9f29f31b-5e13-359d-9046-dafc9159cf0e
owl:sameAs viaf:51339618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51339618>.
doremus_artist:9f58e568-8ec1-3a30-9b01-eb4a08102819
owl:sameAs viaf:44494810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44494810>.
doremus_artist:a02972e4-3e47-35be-9f7a-68efe306f1c5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lyons,_Kansas>;
    rdfs:comment
        "James Lee Fankhauser (born August 1939, Lyons, Kansas) is an American conductor, tenor, and educator who is primarily known for his work within the field of choral music in Canada. Fankhauser began his professional studies at Purdue in 1957 where he studied engineering. He entered the music program at Southwestern College in his native Kansas in the Fall of 1958 and transferred after two years to the Oberlin Conservatory of Music where he obtained a Bachelor of Music in 1962. He was awarded a Fulbright Grant which enabled him to pursue graduate studies in vocal performance in London at the Royal Academy of Music and choral conducting with Sir David Lumsden at New College, University of Oxford in 1962-1963."@en;
    owl:sameAs viaf:79191105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Fankhauser>,
        <http://viaf.org/viaf/79191105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Fankhauser.
doremus_artist:a14ce2e5-e5ef-3a7a-bf37-304328da19f4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Vijay Iyer (* 26. Oktober 1971 in Rochester, New York) ist ein US-amerikanischer Jazz-Pianist und Komponist. Sein Spiel und seine Kompositionen verbinden Avantgarde, Groove, Pop und Tradition, zeigen aber auch Einfl\u00fcsse indischer Musik."@de,
        "Vijay Iyer (born October 26, 1971) is an American jazz pianist, composer, bandleader, producer, electronic musician, and writer based in New York City. He is a 2013 MacArthur Fellow, and became the Franklin D. and Florence Rosenblatt Professor of the Arts at Harvard University in early 2014."@en,
        "Vijay Iyer (ur. 1971 w Kalifornii) \u2013 ameryka\u0144ski pianista, jeden z najbardziej cenionych jazzman\u00f3w m\u0142odego pokolenia. Jest synem hinduskich imigrant\u00f3w. Od trzeciego roku \u017cycia uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach, by w wieku 18 lat skoncentrowa\u0107 si\u0119 na fortepianie, kt\u00f3ry opanowa\u0142 samodzielnie. Za wydan\u0105 w 2009 roku p\u0142yt\u0119 Historicity tytu\u0142em muzyka jazzowego roku wyr\u00f3\u017cni\u0142 go mi\u0119dzy innymi miesi\u0119cznik DownBeat oraz Ameryka\u0144skie Stowarzyszenie Krytyk\u00f3w Jazzowych (American Jazz Journalists Association). Indyjska edycja magazynu GQ umie\u015bci\u0142a go na li\u015bcie 50 najbardziej wp\u0142ywowych Hindus\u00f3w."@pl,
        "Vijay Iyer, n\u00e9 le 26 octobre 1971 \u00e0 Rochester (New York), est un pianiste de jazz d'origine indienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:103139632;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vijay_Iyer>,
        <http://viaf.org/viaf/103139632>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba2ff5ad-b5a4-499b-aac1-b31fd093112b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vijay_Iyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vijay_Iyer.
doremus_artist:a1f1688c-3303-3875-a172-5ee11511eb16
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Sebastian Weigle (* 1961 in Berlin) ist ein deutscher Hornist und Dirigent."@de,
        "Sebastian Weigle (born 1961 in Berlin) is a German horn player and conductor. He is known for conducting the works of Richard Wagner in Bayreuth and the Frankfurt Opera."@en,
        "\u30bb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b0\u30ec\uff08Sebastian Weigle, 1961\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002 \u6771\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30db\u30eb\u30f3\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u53ca\u3073\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\uff08\u5dde\u7acb\uff09\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306715\u5e74\u9593\u9996\u5e2d\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1997\u5e74\u306b\u540c\u697d\u56e3\u306e\u7b2c1\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u306a\u308a\u3001\u307e\u305f\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u3001\u307b\u304b\u591a\u6570\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u3002 2003\u5e74\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u3068\u306e\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u300e\u5f71\u306e\u306a\u3044\u5973\u300f\u3067\u5e74\u9593\u6700\u512a\u79c0\u6307\u63ee\u8005\uff08\u300cOpernwelt\u300d\u7d19\uff09\u306b\u9078\u3070\u308c\u308b\u30022004\u5e74\u3088\u308a\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u306e\u30ea\u30bb\u30a6\u5927\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u610f\u6b32\u7684\u306a\u516c\u6f14\u306e\u6570\u3005\u3067\u540c\u5287\u5834\u306b\u4e16\u754c\u7684\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u308b\u30022008\u5e74\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 2007\u5e74\u3001\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u300e\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u30b8\u30f3\u30ac\u30fc\u300f\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30022013\u5e74\u306e\u6771\u4eac\u30fb\u6625\u30fb\u97f3\u697d\u796d\u3067\u306fNHK\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u540c\u697d\u5287\u3092\u6f14\u594f\u4f1a\u5f62\u5f0f\u306b\u3066\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u306a\u304a\u3001\u540c\u3058\u304f\u6307\u63ee\u8005\u30671953\u5e74\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a4\u30a7\u30eb\u30af\uff1d\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b0\u30ec\u306e\u7525\u3067\u3042\u308a\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u30d5\u30ea\u30fc\u30c7\u30de\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b0\u30ec\uff08Friedemann Weigle\uff09\u3068\u306f\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7580625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Weigle>,
        <http://viaf.org/viaf/7580625>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sebastian_Weigle.
doremus_artist:a1fcaca4-050d-3bed-947c-7baf422f862b
owl:sameAs viaf:29741206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741206>.
doremus_artist:a295fc93-ee99-38af-8ecc-776038607f6b
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Sam Wanamaker (14 juin 1919 - 18 d\u00e9cembre 1993) est un acteur et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain, et la personne qui a le plus grandement contribu\u00e9 \u00e0 la recr\u00e9ation du Th\u00e9\u00e2tre du Globe de William Shakespeare \u00e0 Londres."@fr,
        "Sam Wanamaker (Chicago, 14 juni 1919 \u2013 Londen, 18 december 1993) was een Joods-Amerikaans acteur en regisseur. Hij werd geboren in Chicago, maar verliet de VS aan het eind van de jaren veertig omdat hij het idee had dat hij op een zwarte lijst terecht was gekomen om zijn communistische sympathie\u00ebn. Hij verhuisde naar Engeland waar hij zijn carri\u00e8re als acteur voortzette op het podium en in films. Wanamaker was van groot belang in de herbouw van het Globe Theatre in Londen. Hij overleed aan kanker voordat het theater werd geopend in 1997. Zijn dochter is actrice Zo\u00eb Wanamaker."@nl,
        "Samuel Wanamaker (14 de junio de 1919 \u2013 18 de diciembre de 1993) fue un actor y director de pel\u00edculas estadounidense, reconocido como el principal impulsor de la moderna recreaci\u00f3n del teatro The Globe en Londres."@es,
        "Samuel Wanamaker CBE (n\u00e9 Watenmaker; June 14, 1919 \u2013 December 18, 1993) was an American film director and actor who moved to the UK after being put on the Hollywood blacklist in the early 1950s. He is credited as the person most responsible for the modern recreation of Shakespeare's Globe Theatre in London, where he is commemorated in the name of the Sam Wanamaker Playhouse, the site's second theatre. He is the father of the actress Zo\u00eb Wanamaker."@en,
        "Samuel \u201eSam\u201c Wanamaker (* 14. Juni 1919 in Chicago, Illinois; \u2020 18. Dezember 1993 in London) war ein US-amerikanischer Schauspieler und Regisseur."@de,
        "Vittima del maccartismo, nel 1952 lasci\u00f2 gli Stati Uniti e si trasfer\u00ec in Inghilterra, dove ricominci\u00f2 la sua carriera di attore, regista e produttore. Grazie al suo interesse venne iniziato il progetto di ricostruzione del Globe Theatre di Shakespeare a Londra, che per\u00f2 venne completato solo dopo la sua morte."@it,
        "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30ef\u30ca\u30e1\u30a4\u30ab\u30fc\uff08Samuel Wanamaker\u30011919\u5e746\u670814\u65e5 - 1993\u5e7412\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u821e\u53f0\u76e3\u7763\u3001\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51876902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_Wanamaker>,
        <http://viaf.org/viaf/51876902>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sam_Wanamaker_-_1961.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sam_Wanamaker.
doremus_artist:a2b2820d-2daf-3930-bb93-da94b7ba1981
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Gabriella Tucci (born August 4, 1929) is an Italian operatic soprano, particularly associated with the Italian repertory. Born in Rome, Italy, Tucci trained at the Accademia di Santa Cecilia with Leonardo Filoni, whom she later married. She made her debut at Spoleto, as Leonora in La forza del destino, opposite Beniamino Gigli, in 1951. She then took part in the famous revival of Cherubini's Medea, as Glauce, opposite Maria Callas, in Florence, in 1953."@en,
        "Gabriella Tucci (n\u00e9e le 4 ao\u00fbt 1929 \u00e0 Rome) est une soprano lirico-spinto italienne."@fr,
        "\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30e9\u30fb\u30c8\u30a5\u30c3\u30c1\uff08Gabriella Tucci, 1929\u5e748\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\uff08\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\uff09\u3002\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3084\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u306e\u6b4c\u5531\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u56fd\u5916\u3067\u3082NHK\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6b4c\u5287\u56e3\u516c\u6f14\u3067\u306e\u6765\u65e5\u306a\u3069\u5e45\u5e83\u304f\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51877307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriella_Tucci>,
        <http://viaf.org/viaf/51877307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/489cd6f7-ff6e-476d-9ac8-7a5f01bf1903>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gabriella_Tucci_1968.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriella_Tucci.
doremus_artist:a346775d-b4d4-35dd-aa97-24c538bee984
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cape_Girardeau,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "Billy Swan (* 12. Mai 1942 als William Lance Swan in Cape Girardeau, Missouri) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Songwriter, der 1975 mit dem Hit I Can Help bekannt wurde."@de,
        "Billy Swan, n\u00e9 le 12 mai 1942 \u00e0 Cap-Girardeau (Missouri), est un chanteur am\u00e9ricain. Il est connu pour sa chanson I can help."@fr,
        """William Lance "Billy" Swan (born May 12, 1942) is an American songwriter and country singer, best known for his 1974 single, "I Can Help"."""@en,
        """William Lance (Billy) Swan (Cape Girardeau, Missouri, 12 mei 1942) is een Amerikaanse zanger, producer en liedjesschrijver. Hij is vooral bekend vanwege zijn wereldwijde hit "I Can Help" uit 1974."""@nl;
    owl:sameAs viaf:74039665;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Swan>,
        <http://viaf.org/viaf/74039665>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Swan.
doremus_artist:a36b9530-ac63-330d-aa1a-07596121a6d0
owl:sameAs viaf:12498414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12498414>.
doremus_artist:a6dec16e-41eb-3be6-a43f-1173ed8843eb
owl:sameAs viaf:977860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/977860>.
doremus_artist:a6e0cc2d-81ce-30e6-a048-3e78d3364f4b
    dbp:birthPlace dbr:London_Borough_of_Hounslow;
    dbp:deathPlace dbr:Kenmare;
    rdfs:comment
        "Ernest John Moeran (* 31. Dezember 1894 in Heston bei London; \u2020 1. Dezember 1950 in Kenmare (Irland)) war ein englischer Komponist."@de,
        "Ernest John Moeran (31 December 1894 \u2013 1 December 1950) was an English composer who had strong associations with Ireland (his father was Irish, he spent much of his life there, and he died there)."@en,
        "Ernest John Moeran (Heston, 31 december 1894 \u2013 Kenmare, 1 december 1950) was een Engelse componist van Ierse afkomst."@nl,
        "Ernest John Moeran (Heston, banlieue de Londres, 31 d\u00e9cembre 1894 - 1er d\u00e9cembre 1950) est un compositeur anglais."@fr,
        "\u30a2\u30fc\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e2\u30fc\u30e9\u30f3\uff08Ernest John Moeran, 1894\u5e7412\u670831\u65e5 - 1950\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59270373;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_John_Moeran>,
        <http://viaf.org/viaf/59270373>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab003ffc-8acb-4406-b4c0-51053d3a0c8f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_John_Moeran.
doremus_artist:a735add6-96c5-323c-a06a-9f6831a17bf8
    dbp:birthPlace dbr:Mulhouse;
    rdfs:comment
        "Paul Meyer (born 1965 in Mulhouse, France) is a French clarinetist. Meyer is possibly the most well-known contemporary solo clarinetist from France. He is known for his solo recordings on the Denon label, notably in collaborations with Jean-Pierre Rampal and Eric Le Sage. He studied at the Paris Conservatoire and at the Basler Musikhochschule. In 1982, he won the French Young Musician's Competition and in 1984, the Young Concert Artists International Auditions. Paul Meyer plays on a Buffet Crampon Divine model clarinet"@en,
        "Paul Meyer est un clarinettiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Mulhouse le 5 mars 1965."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u041c\u0435\u0439\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Paul Meyer; \u0440\u043e\u0434. 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1965, \u041c\u044e\u043b\u0443\u0437) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30e1\u30a4\u30a8\uff08Paul Meyer\u30011965\u5e743\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30eb\u30fc\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6b27\u7c73\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f85\u00b7\u6885\u8036\uff08\u82f1\u6587\uff1aPaul Meyer\uff0c1965\u5e74 - \uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u55ae\u7c27\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85788898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Meyer_(clarinetist)>,
        <http://viaf.org/viaf/85788898>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4d77459-acf7-4b35-a0af-9d6ca433c092>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Meyer_(clarinetist)>.
doremus_artist:a7af4d8f-ddf6-3726-bcf6-f3e093ad17bf
owl:sameAs viaf:34644033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34644033>.
doremus_artist:a7d31f31-f65c-3c44-b347-f84fd138c1ad
owl:sameAs viaf:92442881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92442881>.
doremus_artist:a80f99fc-1e6a-3e06-bd46-793e1c649b8d
owl:sameAs viaf:30306775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30306775>.
doremus_artist:a81e57ab-0ef7-3059-b222-d3123b1c9f7b
owl:sameAs viaf:11227407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11227407>.
doremus_artist:a8236aa7-73bf-3d3b-8070-c560daf20097
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/São_Nicolau,_Cape_Verde>;
    rdfs:comment
        "Teofilo Chantre (* 1964 auf der Insel S\u00e3o Nicolau, Kap Verden) ist ein kapverdischer S\u00e4nger, Songwriter und Textdichter."@de,
        "Te\u00f3filo Chantre (born 1964) is a Cape Verdean musician, first noted for his decades long collaboration with singer Cesar\u00eda \u00c9vora, and later for his own recordings."@en,
        "Te\u00f3filo Chantre (n. 1964) es un m\u00fasico de Cabo Verde, primeramente ganando atenci\u00f3n por su colaboraci\u00f3n con la cantante Cesar\u00eda \u00c9vora que dur\u00f3 d\u00e9cadas, y tiempo despu\u00e9s por sus propias grabaciones."@es,
        "Te\u00f3filo Chantre, nascido em 1964, na Ilha de S\u00e3o Nicolau, \u00e9 um m\u00fasico e compositor caboverdiano. Quando Te\u00f3filo Chantre tinha treze anos, a sua fam\u00edlia partiu de Cabo Verde para Paris. Esta dist\u00e2ncia da sua terra nativa serviu de inspira\u00e7\u00e3o e despertou a sua criatividade, tendo come\u00e7ado a compor, durante a sua adolesc\u00eancia, can\u00e7\u00f5es inspiradas nas mornas e coladeiras da sua terra. Tendo continuado a compor para outros int\u00e9rpretes, Chantre consolidou entretanto a sua posi\u00e7\u00e3o enquanto int\u00e9rprete e gravou diversos discos, entre os quais Di Alma e Viaja."@pt;
    owl:sameAs viaf:69126855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Te\u00f3filo_Chantre>,
        <http://viaf.org/viaf/69126855>,
        <https://musicbrainz.org/artist/689f3f45-5ff6-49f6-a19e-50ec1b8ab108>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teófilo_Chantre.
doremus_artist:a9a5d328-3c1e-3a03-889b-5f540656f372
    owl:sameAs viaf:165787170;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165787170>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e51924b0-dca5-4ef6-a9aa-9f7d2dffbbfe>.
doremus_artist:a9fc7b5e-b559-33f2-9f20-a3fea4e70dd8
owl:sameAs viaf:12493544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12493544>.
doremus_artist:aa0a8f11-38db-332a-b29c-9b86b627b478
owl:sameAs viaf:100352131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100352131>.
doremus_artist:aa3194f7-9411-343f-b477-dfb0df5e91f9
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Walter Braunfels (* 19. Dezember 1882 in Frankfurt am Main; \u2020 19. M\u00e4rz 1954 in K\u00f6ln) war ein deutscher Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Pianist."@de,
        "Walter Braunfels (19 de diciembre de 1882, Fr\u00e1ncfort del Meno\u2013 19 de marzo de 1954, Colonia) fue un compositor, educador y pianista alem\u00e1n de origen jud\u00edo."@es,
        "Walter Braunfels (Frankfurt am Main, 19 december 1882 \u2013 Keulen, 19 maart 1954) was een Duitse componist en muziekhoogleraar."@nl,
        "Walter Braunfels (German pronunciation: [\u02c8valt\u0250 \u02c8b\u0281a\u028anf\u025bls]; 19 December 1882 \u2013 19 March 1954) was a German composer, pianist, and music educator."@en,
        "Walter Braunfels est un professeur de musique, compositeur et pianiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Francfort-sur-le-Main le 19 d\u00e9cembre 1882 et mort \u00e0 Cologne le 19 mars 1954."@fr,
        "\u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Walter Braunfels; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1882 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435 \u2014 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1954 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30b9\uff08Walter Braunfels, 1882\u5e7412\u670819\u65e5 \u2013 1954\u5e743\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u89aa\u306f\u6587\u5b66\u8005\u30fb\u7ffb\u8a33\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u7956\u7236\uff08\u307e\u305f\u306f\u5927\u304a\u3058\uff09\u304c\u30eb\u30a4\u30fb\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e2\u30c3\u30c8\u30eb\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 1923\u5e74\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u4f1a\u54e1\u306b\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f53\u6642\u306e\u30b1\u30eb\u30f3\u5e02\u9577\u30b3\u30f3\u30e9\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30c7\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u304b\u3089\u62db\u304b\u308c\u3066\u3001\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u3068\u5171\u306b1925\u5e74\u304b\u3089\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3092\u904b\u55b6\u3057\u5b66\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u304c\u653f\u6a29\u306b\u5c31\u304f\u3068\u300c\u56db\u534a\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u300d\u3060\u3063\u305f\u305f\u30811933\u5e744\u6708\u306b\u516c\u8077\u304b\u3089\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u3001\u4f5c\u54c1\u3092\u4e0a\u6f14\u3067\u304d\u306a\u3044\u72b6\u6cc1\u304c\u7d9a\u3044\u305f\u3002\u6226\u5f8c\u306b\u30a2\u30c7\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u306e\u547c\u3073\u304b\u3051\u306b\u5fdc\u3058\u3066\u516c\u8077\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u754c\u306a\u3089\u3073\u306b\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u754c\u306e\u518d\u5efa\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u4fe1\u4ef0\u306b\u95a2\u9023\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5127985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Braunfels>,
        <http://viaf.org/viaf/5127985>,
        <https://musicbrainz.org/artist/216f8c2b-d7bf-47b7-94bc-dca627b0f5d8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Braunfels.
doremus_artist:aa51fd67-0663-334a-a524-f1b209b59ee5
owl:sameAs viaf:68825559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68825559>.
doremus_artist:aac5af74-2853-39c1-b244-e3c671850975
owl:sameAs viaf:61835708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61835708>.
doremus_artist:aace917e-b521-37ec-975c-df3935b50d52
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond,_London>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Keith Relf (* 22. M\u00e4rz 1943 in Richmond, Surrey, England; \u2020 14. Mai 1976 in London) war ein englischer Musiker und S\u00e4nger. Er wurde vor allem als S\u00e4nger und Mundharmonikaspieler der Band The Yardbirds bekannt."@de,
        "Keith Relf (Surry, Richmond, 22 de mar\u00e7o de 1943 - Sanford, 14 de maio de 1976) foi um m\u00fasico brit\u00e2nico, nascido nos Estados Unidos. Fez parte do grupo Metropolis Blues Quartet antes de ingressar na banda The Yardbirds, em 1963, na qual era vocalista e tocava gaita. Em 1970, ele deixou a banda, mas continuou fazendo v\u00e1rios trabalhos de produ\u00e7\u00e3o e formou a banda Armageddon. Keith morreu eletrocutado devido a uma guitarra impropriamente aterrada. Meados de 1968 Keith e Jim McCarty se juntaram para formar uma nova banda que atendesse aos eruditos com um rock mais elaborado e experimental, criando o grupo TOGETHER. Lan\u00e7aram apenas um compacto simples em vinil. Sendo no ano seguinte criaram a banda RENAISSANCE, convidando a irm\u00e3o Jane Relf para compartilhar os vocais. Com o novo t\u00edtulo, foram l"@pt,
        "Keith William Relf (22 de marzo de 1943, Richmond, Surrey, Inglaterra - 14 de mayo de 1976, Londres, Inglaterra) m\u00fasico y cantante brit\u00e1nico fue miembro de las bandas The Yardbirds, Armageddon, Renaissance y Illusion."@es,
        """Keith William Relf, n\u00e9 le 22 mars 1943 \u00e0 Richmond, Angleterre et mort \u00e9lectrocut\u00e9 le 14 mai 1976 \u00e0 Londres, \u00e9tait le chanteur et joueur d'harmonica du groupe britannique The Yardbirds qu'il avait fond\u00e9 en 1963 avec le guitariste Anthony \u00ab Top \u00bb Topham. Apr\u00e8s la s\u00e9paration du groupe, Relf a \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans le duo acoustique Together, avec Jim McCarty des Yardbirds, et les groupes Renaissance (avec sa s\u0153ur, Jane Relf) et Armageddon. 
* Portail du rock Portail du rock   
* Portail du blues Portail du blues   
* Portail de Londres Portail de Londres"""@fr,
        "William Keith Relf (22 March 1943 \u2013 14 May 1976) was an English musician, best known as the lead vocalist and harmonica player for The Yardbirds."@en,
        "William Keith Relf (Richmond (Surrey), 22 maart 1943 - Londen, 14 mei 1976) was een Brits zanger, bassist en mondharmonicaspeler. Relf werd bekend als zanger van The Yardbirds. Na het einde van The Yardbirds vormde Relf samen met ex Yardbirdcollega Jim McCarty een akoestisch duo onder de naam Together, en in 1969 stonden zij samen aan de wieg van Renaissance. Na Renaissance speelde Relf in Armageddon en produceerde hij nummers voor Amber, Saturnalia, en Medicine Head. In de laatstgenoemde band speelde hij tevens basgitaar."@nl,
        "\u041a\u0438\u0442 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0420\u0435\u043b\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Keith William Relf; 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943, \u0420\u0438\u0447\u043c\u043e\u043d\u0434, \u0421\u0443\u0440\u0440\u0435\u0439, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u2014 14 \u043c\u0430\u044f 1976, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442) \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0433\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435. \u0420\u0435\u043b\u0444 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 The Yardbirds, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0433\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435. \u0412 \u00abThe Yardbirds\u00bb \u0420\u0435\u043b\u0444 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 1962 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e \u0435\u0451 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0432 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ec\u30eb\u30d5\uff08Keith William Relf\u30011943\u5e743\u670822\u65e5 - 1976\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30e4\u30fc\u30c9\u30d0\u30fc\u30ba\u306e\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u6b4c\u5531\u529b\u306b\u3084\u3084\u554f\u984c\u304c\u3042\u3063\u305f\u3082\u306e\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30cf\u30fc\u30d7\u306e\u6f14\u594f\u306b\u9577\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u304b\u3064\u30cf\u30f3\u30b5\u30e0\u3060\u3063\u305f\u306e\u3067\u5973\u6027\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u3082\u591a\u304b\u3063\u305f\u69d8\u3067\u3042\u308b\uff08\u30e4\u30fc\u30c9\u30d0\u30fc\u30ba\u306e\u30e9\u30a4\u30d6\u3067\u3001\u30ec\u30eb\u30d5\u304c\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3068\u5fc5\u305a\u9ec4\u8272\u3044\u58f0\u63f4\u304c\u4e0a\u304c\u308b\uff09\u3002 \u30e4\u30fc\u30c9\u30d0\u30fc\u30ba\u306e\u89e3\u6563\u5f8c\u3001\u30ec\u30eb\u30d5\u306f\u30b8\u30e0\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3068\u5171\u306b\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30e5\u30aa\u3001\u30c8\u30a5\u30b2\u30b6\u30fc\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\uff08\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u76e41\u679a\u3092\u51fa\u3057\u305f\u3060\u3051\u3067\u6d3b\u52d5\u505c\u6b62\uff09\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9\uff08\u59b9\u306e\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u3082\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\uff09\u3001\u30a2\u30eb\u30de\u30b2\u30c9\u30f3\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u30ec\u30eb\u30d5\u306f\u307e\u305f\u30a2\u30f3\u30d0\u30fc\u3001\u30b5\u30c6\u30e5\u30e9\u30cb\u30a2\u3001\u30e1\u30c7\u30a3\u30b7\u30f3\u30fb\u30d8\u30c3\u30c9\u3068\u8a00\u3063\u305f\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u66f2\u3082\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u3057\u305f\u30021976\u5e745\u670814\u65e5\u3001\u30a8\u30ec\u30ad\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u4e2d\u306b\u611f\u96fb\u6b7b\u3057\u305f\uff08\u3057\u3070\u3057\u3070\u30d0\u30b9\u30bf\u30d6\u306e\u4e2d\u3067\u6f14\u594f\u4e2d\u306b\u611f\u96fb\u6b7b\u3057\u305f\u3068\u8aa4\u3063\u3066\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\uff09\u3002\u30ec\u30eb\u30d5\u306f\u5f53\u6642\u3001\u30a4\u30ea\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u306e\u65b0\u4f5c\u30ea\u30cf\u30fc\u30b5\u30eb\u4e2d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46944893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keith_Relf>,
        <http://viaf.org/viaf/46944893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d87650ec-2dc4-49a1-846d-9f76f7970f82>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keith_Relf.
doremus_artist:abbaa1b9-d790-3693-9284-f7bb666297e2
owl:sameAs viaf:39639436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39639436>.
doremus_artist:acd75f38-f8dd-3038-8a59-c732e76abca5
    rdfs:comment
        "Brian Hollister Lynch (* 12. September 1956 in Urbana, Illinois) ist ein US-amerikanischer Trompeter und Fl\u00fcgelhornist des Modern Jazz."@de,
        """Brian Lynch (September 12, 1956, Urbana, Illinois) is a Grammy Award-winning jazz trumpeter. He has been a member of Eddie Palmieri's Afro-Caribbean Jazz group, as well as leading his own groups and appearing with various other bands including the "Latin Side of Miles" project he leads with trombonist Conrad Herwig. On February 11, 2007, Brian Lynch and Eddie Palmieri won the Grammy Award for Best Latin Jazz Album for Simp\u00e1tico at the 49th Annual Grammy Awards in Los Angeles."""@en;
    owl:sameAs viaf:7586148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Lynch_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/7586148>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Brian_Lynch_(musician)>.
doremus_artist:ad4def6b-a7b5-388d-bd58-5faf7d84e8c9
    dbp:birthPlace dbr:The_Hague;
    dbp:deathPlace dbr:Braunschweig;
    rdfs:comment
        """Guilherme V de Nassau (8 de mar\u00e7o de 1748 - 9 de abril de 1806) foi o \u00faltimo Pr\u00edncipe de Orange a usar o t\u00edtulo de stadthouder dos Pa\u00edses Baixos. Era filho de Guilherme IV, Pr\u00edncipe de Orange e de Ana, Princesa Real de Inglaterra. Casou em 1767 com Guilhermina, Princesa da Pr\u00fassia, de quem teve: 
*  Luisa de Nassau 
*  Guilherme I, 1\u00b0 Rei dos Pa\u00edses Baixos 
*  Frederico, pr\u00edncipe de Orange- Nassau"""@pt,
        "Guillaume V Batave, prince d'Orange-Nassau (en n\u00e9erlandais, Willem V Batavus, prins van Oranje en Nassau), n\u00e9 \u00e0 La Haye le 8 mars 1748 et mort \u00e0 Brunswick le 9 avril 1806, est prince de Nassau-Dietz \u00e0 sa naissance, prince d'Orange-Nassau en 1751, stathouder des Provinces-Unies de 1751 \u00e0 1795, prince de Fulda et comte de Corvey en 1802. Il fut le dernier stathouder des Provinces-Unies."@fr,
        "Guillermo V de Orange-Nassau, tambi\u00e9n llamado Guillermo V B\u00e1tavo (en neerland\u00e9s: Willem V Batavus; 8 de marzo de 1748-9 de abril de 1806), fue hijo de Guillermo IV de Orange-Nassau y de Ana de Gran Breta\u00f1a (hija de Jorge II). Pr\u00edncipe de Orange, Duque de Nassau-Dietz y Estat\u00fader de las Provincias Unidas (1751 - 1795)."@es,
        "Wilhelm V Ora\u0144ski, Wilhelm V Batavus (ur. 8 marca 1748 w Hadze, zm. 9 kwietnia 1806 w Brunszwiku) \u2013 ostatni stadhouder Niderland\u00f3w. By\u0142 liderem frakcji konserwatywnej w Niderlandach. Urodzi\u0142 si\u0119 w Hadze jako syn Wilhelma IV Ora\u0144skiego i jego \u017cony Anny Hanowerskiej, angielskiej Princess Royal. Mia\u0142 zaledwie 3 lata, kiedy zmar\u0142 jego ojciec (1751). Wilhelm odziedziczy\u0142 jednak urz\u0105d stadhoudera dopiero w 1766 roku, po uko\u0144czeniu 18 lat. Wcze\u015bniej w jego imieniu rz\u0105dzi\u0142y kolejne regentki. Najpierw jego matka Anna (1751\u20131759), p\u00f3\u017aniej jego babka Maria Ludwika von Hessen-Kassel (1759\u20131765) i wreszcie jego starsza siostra Karolina (od 1765)."@pl,
        "Wilhelm V. Batavus (* 8. M\u00e4rz 1748 in Den Haag; \u2020 9. April 1806 in Braunschweig) war F\u00fcrst von Oranien und Nassau sowie Statthalter der Niederlande. Er war der Sohn von F\u00fcrst Wilhelm IV. von Oranien und Anna von England, der Tochter von K\u00f6nig Georg II. von Gro\u00dfbritannien."@de,
        "Willem V, zichzelf noemend Willem Batavus ('s-Gravenhage, 8 maart 1748 \u2013 Brunswijk, 9 april 1806), prins van Oranje, vorst van Oranje-Nassau, was de laatste erfstadhouder van de Republiek der Verenigde Nederlanden (1751-1795)."@nl,
        "William V, Prince of Orange (Willem Batavus; 8 March 1748 \u2013 9 April 1806) was the last Stadtholder of the Dutch Republic. He went into exile to London in 1795. He was the reigning Prince of Nassau-Orange until his death in 1806. In that capacity he was succeeded by his son William."@en,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c (\u0412\u0438\u043b\u043b\u0435\u043c) V (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Willem V Batavus; 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1748 \u2014 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1806) \u2014 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446 \u041e\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u041d\u0430\u0441\u0441\u0430\u0443-\u0414\u0438\u0446\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0433\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432 (1751-95)."@ru,
        "\u0641\u064a\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0623\u0648\u0631\u0627\u0646\u064a\u0627 (\u0641\u064a\u0644\u064a\u0645 \u0628\u0627\u062a\u0627\u0641\u0648\u0633\u060c 8 \u0645\u0627\u0631\u0633 1748 - 9 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1806) \u0643\u0627\u0646 \u0622\u062e\u0631 \u062d\u0627\u0643\u0645 \u0644\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0630\u0647\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0639\u0627\u0645 1795. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0643\u0645 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0627\u0646\u064a - \u0646\u0627\u0633\u0627\u0648 \u062d\u062a\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a 1806. \u0648\u0628\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0641\u0629 \u062e\u0644\u0641\u0647 \u0627\u0628\u0646\u0647 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0645."@ar,
        "\u30aa\u30e9\u30cb\u30a8\u516c\u30a6\u30a3\u30ec\u30e05\u4e16\uff08Willem V van Oranje-Nassau, 1748\u5e743\u67088\u65e5 - 1806\u5e744\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u6700\u5f8c\u306e\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u7dcf\u7763\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1751\u5e74 - 1795\u5e74\uff09\u3002\u7236\u306f\u30aa\u30e9\u30cb\u30a8\u516c\u30a6\u30a3\u30ec\u30e04\u4e16\u3001\u6bcd\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u738b\u517c\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u9078\u5e1d\u4faf\u30b8\u30e7\u30fc\u30b82\u4e16\u306e\u9577\u5973\u30a2\u30f3\u3002 \u7236\u306e\u6b7b\u306b\u3088\u308a\u308f\u305a\u304b3\u6b73\u3067\u30aa\u30e9\u30cb\u30a8\u516c\u3092\u7d99\u627f\u3057\u30011759\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u306e\u5f8c\u898b\u3092\u53d7\u3051\u3066\u6210\u9577\u3001\u4e03\u5e74\u6226\u4e89\u3067\u306f\u4e2d\u7acb\u3092\u8cab\u3044\u305f\u30021766\u5e74\u306b\u6210\u4eba\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3001\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u5168\u5dde\u306e\u7dcf\u7763\u306b\u4efb\u3058\u3089\u308c\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u512a\u67d4\u4e0d\u65ad\u306a\u614b\u5ea6\u3092\u53d6\u3063\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u5f93\u6765\u306e\u7dcf\u7763\u6d3e\u3068\u90fd\u5e02\u9580\u95a5\u6d3e\u306e\u5bfe\u7acb\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u5171\u548c\u6d3e\u306e\u611b\u56fd\u6d3e\uff08\u30d1\u30c8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c6\u30f3\u6d3e\uff09\u304c\u51fa\u73fe\u3059\u308b\u4e8b\u614b\u3068\u306a\u308a\u3001\u653f\u5c40\u306f\u6df7\u4e71\u3057\u305f\u3002 1776\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u72ec\u7acb\u6226\u4e89\u304c\u59cb\u307e\u308b\u3068\u3001\u8868\u5411\u304d\u4e2d\u7acb\u3092\u53d6\u308a\u306a\u304c\u3089\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u5bc6\u8cbf\u6613\u3067\u652f\u63f4\u3057\u3001\u305d\u308c\u304c\u767a\u899a\u3059\u308b\u3068\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3068\u5bfe\u7acb\u3057\u305f\u30021778\u5e74\u306b\u6b66\u88c5\u4e2d\u7acb\u540c\u76df\u306b\u52a0\u76df\u3059\u308b\u3068\u30011780\u5e74\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3068\u4ea4\u6226\uff08\u7b2c\u56db\u6b21\u82f1\u862d\u6226\u4e89\uff09\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u6771\u30a4\u30f3\u30c9\u4f1a\u793e\u306e\u8239\u8236\u304c\u76f8\u6b21\u3044\u3067\u62ff\u6355\u3055\u308c\u305f\u308a\u3001\u897f\u30a4\u30f3\u30c9\u8af8\u5cf6\u306e\u690d\u6c11\u5730\u304c\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u8972\u6483\u3055\u308c\u52a3\u52e2\u3068\u306a\u308a\u30011784\u5e74\u306e\u30d1\u30ea\u6761\u7d04\u3067\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306f\u6d77\u5916\u62e0\u70b9\u3092\u5931\u3044\u3001\u5916\u4ea4\u30fb\u5185\u653f\u306e\u5931\u6557\u3067\u30a6\u30a3\u30ec\u30e05\u4e16\u306e\u8cac\u4efb\u304c\u554f\u308f\u308c\u308b\u7d50\u679c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 1815\u5e74\u306b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u738b\u56fd\u304c\u6210\u7acb\u3059\u308b\u3068\u3001\u30a6\u30a3\u30ec\u30e05\u4e16\u306e\u606f\u5b50\u304c\u521d\u4ee3\u56fd\u738b\u30a6\u30a3\u30ec\u30e01\u4e16\u3068\u3057\u3066\u5373\u4f4d\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u4e94\u4e16\uff08\u5965\u5170\u6cbb\uff09\uff081748\u5e743\u67088\u65e5\uff0d1806\u5e744\u67089\u65e5\uff09\u662f\u6700\u540e\u4e00\u4e2a\u8054\u7701\u5171\u548c\u56fd\u6267\u653f\uff0c1795\u5e74\u548c1806\u5e74\u4e4b\u95f4\uff0c\u4ed6\u58f0\u79f0\u8054\u7701\u5171\u548c\u56fd\u5728\u4f26\u6566\u7684\u653f\u5e9c\uff0c\u5e94\u7531\u4ed6\u7684\u513f\u5b50\u5a01\u5ec9\u4e00\u4e16\u7ee7\u627f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:264065168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_V,_Prince_of_Orange>,
        <http://viaf.org/viaf/264065168>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_V,_Prince_of_Orange_-_Bone_1801.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_V,_Prince_of_Orange>.
doremus_artist:adde8388-332a-322e-bca9-4edb2e892c20
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Takashi Yoshimatsu (jap. \u5409\u677e \u9686, Yoshimatsu Takashi; * 18. M\u00e4rz 1953 in Tokio) ist ein zeitgen\u00f6ssischer japanischer Komponist klassischer Musik."@de,
        "Takashi Yoshimatsu (\u5409\u677e \u9686 Yoshimatsu Takashi) (born March 18, 1953) is a contemporary Japanese composer of classical music. He is well known for composing the 2003 remake of Astro Boy."@en,
        "Takashi Yoshimatsu (\u5409\u677e \u9686 Yoshimatsu Takashi?) (nacido el 18 de marzo de 1953). Compositor japon\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea. Actualmente, es mejor conocido por crear la m\u00fasica para el re-make de Astroboy Hasta el 2004, Yoshimatsu ha compuesto 5 sinfon\u00edas, 5 conciertos (uno para cada uno de estos instrumentos: piano, violoncello, guitarra, tromb\u00f3n y saxof\u00f3n), algunas sonatas, y algunas piezas m\u00e1s cortas para ensambles u orquestas de todo tipo. Sus suites 'Atom Hearts Club' para orquesta de cuerdas hacen un homenaje expl\u00edcito a Los Beatles, Pink Floyd y Emerson, Lake and Palmer."@es,
        "Takashi Yoshimatsu (\u5409\u677e \u9686,Yoshimatsu Takashi; Shibuya, 18 maart 1953) is een hedendaags Japans componist. Yoshimatsu studeerde aan de Universiteit van Keio (departement technologie). Alhoewel Takashi Yoshimatsu een tijdje les volgde bij Teizo Matsumura is hij grotendeels autodidact. Hij wordt vooral gewaardeerd voor zijn toegankelijke, lyrische stijl."@nl,
        "Takashi Yoshimatsu Takashi Yoshimatsu (\u5409\u677e\u9686); Yoshimatsu Takashi) est un compositeur japonais contemporain de musique classique. Il a compos\u00e9 la musique du remake 2003 d'Astro le petit robot."@fr,
        "\u0422\u0430\u043a\u0430\u0441\u0438 \u0401\u0441\u0438\u043c\u0430\u0446\u0443 (\u044f\u043f. \u5409\u677e\u9686, 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1953, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u5409\u677e \u9686\uff08\u3088\u3057\u307e\u3064 \u305f\u304b\u3057\u30011953\u5e743\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6771\u4eac\u90fd\u6e0b\u8c37\u533a\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32911749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Takashi_Yoshimatsu>,
        <http://viaf.org/viaf/32911749>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb84841a-da83-489c-8da1-07415f53ab96>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Takashi_Yoshimatsu.
doremus_artist:b1c5cdac-1216-3716-b648-70e8a0d995c1
    rdfs:comment
        "Michel Arrignon est un clarinettiste fran\u00e7ais. Il enseigne la clarinette au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris de 1989 \u00e0 2009. Arrignon \u00e9tudie au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris. Il joue dans l'Orchestre Mondial des Jeunesses Musicales et gagne le second prix au Concours International d'Ex\u00e9cution Musicale de Gen\u00e8ve. Il participe \u00e0 la cr\u00e9ation de l'Ensemble intercontemporain de Pierre Boulez. Il rejoint ensuite l'Orchestre de l'Op\u00e9ra de Paris. Il a aussi fond\u00e9 le quatuor O. Messian et a servi de jury dans plusieurs comp\u00e9titions internationales de musique, dont le concours international Carl Nielsen."@fr,
        "Michel Arrignon is a French clarinetist and professor of clarinet at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris. Arrignon studied at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris. He played in the Orchestre Mondial des Jeunesses Musicales and won second prize in the Geneva Concours International d'Ex\u00e9cution Musicale. He co-founded the Ensemble Intercontemporain with Pierre Boulez. He later joined the Orchestre National de l'Op\u00e9ra de Paris. He also founded the O. Messian Quartet. He has taught at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris since 1989. He also serves as a juror in several national and international music competitions, including the Carl Nielsen International Music Competition."@en,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30a2\u30ea\u30cb\u30e7\u30f3\uff08Michel Arrignon, 1948\u5e74 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u3002 16\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c9\u30a5\u30ec\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30ba\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u300218\u6b73\u3067\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u5f97\u3066\u5352\u696d\u3002\u305d\u306e\u307e\u307e\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u7279\u9032\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u9032\u307f\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30c9\u30a5\u30ec\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30ba\u306e\u85a6\u3081\u3067\u6e21\u7c73\u3001\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3080\u3002 1972\u5e74\u3001\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30672\u4f4d\u3092\u53d7\u8cde\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u5e30\u56fd\u5f8c\u30011978\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u304c\u7387\u3044\u308b\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c6\u30eb\u30b3\u30f3\u30bf\u30f3\u30dd\u30e9\u30f3\u3067\u6d3b\u52d5\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011984\u5e74\u304b\u30891989\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30fb\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u3001\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u3082\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b5\u5e74\u9593\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u5f8c\u30011989\u5e74\u306b\u30ae\u30a3\u30fb\u30c9\u30a5\u30d7\u30ea\u30e5\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u3001\u73fe\u5728\u306b\u81f3\u308b\u3002 \u30a2\u30ea\u30cb\u30e7\u30f3\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u5185\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u958b\u50ac\u3057\u3001\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u60c5\u71b1\u3092\u50be\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u3082\u6bce\u5e74\u3001\u6b27\u65e5\u97f3\u697d\u8b1b\u5ea7\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u5404\u5730\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3001\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30d3\u30e5\u30c3\u30d5\u30a7\u30fb\u30af\u30e9\u30f3\u30dd\u30f3\u306e\u88fd\u54c1\u30c6\u30b9\u30bf\u30fc\u3082\u52d9\u3081\u3001\u8fd1\u5e74\u3067\u306fTosca-Clarinet\u306e\u958b\u767a\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71576953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Arrignon>,
        <http://viaf.org/viaf/71576953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Arrignon.
doremus_artist:b1c969e2-54f0-39e5-8bc4-c11e02cf3d66
owl:sameAs viaf:103678229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103678229>.
doremus_artist:b27edc3e-e367-38f6-bfce-5a1f748e9a7c
    rdfs:comment
        "William Porter (born 1946) is an American organist, harpsichordist and improviser."@en;
    owl:sameAs viaf:70356980;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Porter_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/70356980>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Porter_(organist)>.
doremus_artist:b28d6411-9b1a-3d7b-bf61-078b00f333d3
    dbp:birthPlace dbr:Kutno;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Schalom Asch (* 1. Januar 1880 in Kutnia, Warschauer Gouvernement = Kutno, Polen; \u2020 10. Juli 1957 in London) war ein jiddischer Schriftsteller und Dramatiker. Seine Hauptwerke sind in fast alle Weltsprachen \u00fcbersetzt."@de,
        "Sholem Asch (1 de noviembre de 1880, Kutno, Polonia - 10 de julio de 1957, Londres, Inglaterra) fue un novelista y dramaturgo estadounidense de origen polaco. Gran parte de sus escritos tienen que ver con la experiencia de los jud\u00edos en los poblados de la Europa Oriental o como inmigrantes en los Estados Unidos. Entre sus trabajos se encuentran la obra teatral Got fun Nekomeh de 1907 y las novelas Motke Ganev de 1916, Onkl Mozes de 1918 y Khaym Lederers Tsurikkumen de 1927."@es,
        "Sholem Asch (Yiddish: \u05e9\u05dc\u05d5\u05dd \u05d0\u05b7\u05e9\u200e), also written Shalom Asch or simply Shalom Ash (1 November 1880 \u2013 10 July 1957), was a Polish-Jewish novelist, dramatist, and essayist in the Yiddish language that settled in the United States."@en,
        "Sholem Asch (em i\u00eddiche \u05e9\u05dc\u05d5\u05dd \u05d0\u05e9) ou Shalom Asch (Kutno, Pol\u00f4nia 1880- Londres, Inglaterra 1957) foi um escritor e jornalista, nascido de uma fam\u00edlia judia tradicional. Franqueou a tradi\u00e7\u00e3o e viajou pelo mundo todo, al\u00e9m de ter sido um grande escritor i\u00eddiche."@pt,
        "Sholem Asch (en yiddish \u05e9\u05dc\u05d5\u05dd \u05d0\u05e9) ou Shalom Asch ou Shalom Ash (1880-1957) est un \u00e9crivain et journaliste yiddish, n\u00e9 en Pologne dans une famille juive traditionnelle. Il s\u2019affranchit de la tradition et voyage dans le monde, devenant l\u2019un des plus grands \u00e9crivains yiddish."@fr,
        "Sjolem Asch (Kutno, 1 november 1880 \u2013 Londen, 10 juli 1957) was een in Polen geboren Joods-Amerikaans schrijver. Hij schreef voornamelijk in de Jiddische taal. Zijn werk omvat romans, toneelstukken en essays."@nl,
        "Szalom Asz, jid. \u05e9\u05dc\u05d5\u05dd \u05d0\u05b7\u05e9 (ur. 1 listopada 1880 w Kutnie, zm. 10 lipca 1957 w Londynie) - \u017cydowski prozaik, dramaturg i eseista pisz\u0105cy w j\u0119zyku jidysz."@pl,
        "\u0428\u043e\u043b\u043e\u043c \u0410\u0448 (\u0438\u0434\u0438\u0448 \u200f\u05e9\u05dc\u05d5\u05dd \u05d0\u05e9\u200f\u200e \u2014 \u0428\u043e\u043b\u0435\u043c \u0410\u0448, \u0428\u0443\u043b\u0435\u043c \u0410\u0448; 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1880, \u041a\u0443\u0442\u043d\u043e, \u0426\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f, \u2014 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1957, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30b7\u30e7\u30fc\u30ec\u30e0\u30fb\u30a2\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Sholem Asch, Szalom Asz(Asch), 1880\u5e7411\u67081\u65e5 - 1957\u5e747\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30a4\u30c7\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u8a9e\u4f5c\u5bb6\u3002 \u5c0f\u5546\u4eba\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u9752\u5e74\u6642\u4ee3\u3001\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u306b\u79fb\u4f4f\u3002 \u6545\u90f7\u306e\u751f\u6d3b\u3092\u63cf\u3044\u305f\u77ed\u7bc7\u96c6\u300c\u753a\uff08\u30c9\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c8\u30eb\uff09 Dos Shtetl\uff081905\u5e74\uff09\u300d\u3067\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u308b\u3002\u521d\u671f\u306f\u622f\u66f2\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u767a\u8868\u3057\u305f\u304c\u30011910\u5e74\u9803\u304b\u3089\u591a\u6570\u306e\u9577\u7bc7\u4f5c\u54c1\u3092\u66f8\u304f\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56628030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sholem_Asch>,
        <http://viaf.org/viaf/56628030>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sholem_Asch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sholem_Asch.
doremus_artist:b2db808f-48e4-3a91-b10d-e9d8477a781d
    rdfs:comment
        "Heinrich Bensing (28 juillet 1911 \u00e0 Metz- 30 d\u00e9cembre 1955 \u00e0 Francfort-sur-le-Main) est un chanteur d'op\u00e9ra allemand. T\u00e9nor, il s'illustra notamment dans les op\u00e9ras de Verdi et de Puccini, mais aussi dans Wozzeck de Alban Berg.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 sur dnb.de."@fr;
    owl:sameAs viaf:56239636;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Heinrich_Bensing>,
        <http://viaf.org/viaf/56239636>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Heinrich_Bensing.
doremus_artist:b31ef9c8-adc6-374a-b623-43445099b850
owl:sameAs viaf:252725044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/252725044>.
doremus_artist:b3ab0088-0d15-3239-8f46-a9dd407d6358
owl:sameAs viaf:107669723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107669723>.
doremus_artist:b410335a-fadf-36e5-8515-256648c6a624
owl:sameAs viaf:117976164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117976164>.
doremus_artist:b4ddee17-0d94-37e5-a78f-0d3e2db0e952
owl:sameAs viaf:81411803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81411803>.
doremus_artist:b51af507-0c25-3cf8-9f0b-bdb20bbb160a
owl:sameAs viaf:54395451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54395451>.
doremus_artist:b527ddb4-9da7-3c44-9134-55fff2e7e749
owl:sameAs viaf:39663260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39663260>.
doremus_artist:b53da15c-001f-3c58-9744-abc6aa660ebe
owl:sameAs viaf:71661314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71661314>.
doremus_artist:b5408dc6-9120-3740-ad75-92895d615e86
owl:sameAs viaf:72605650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72605650>.
doremus_artist:b5e8ad27-5ba8-3db3-941b-92aba558764a
    dbp:birthPlace dbr:Braunau_am_Inn;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        " \u00ab Hitler \u00bb redirige ici. Pour les autres significations, voir Hitler (homonymie). Adolf Hitler (prononc\u00e9 en allemand [\u02c8a.d\u0254lf \u02c8h\u026at.l\u0250] ), n\u00e9 le 20 avril 1889 \u00e0 Braunau am Inn en Autriche-Hongrie (aujourd'hui en Autriche et toujours ville-fronti\u00e8re avec l\u2019Allemagne) et mort par suicide le 30 avril 1945 \u00e0 Berlin, est un dirigeant politique allemand. Fondateur et figure centrale du nazisme, il instaure en 1933 une dictature totalitaire en Allemagne d\u00e9sign\u00e9e sous le nom de Troisi\u00e8me Reich."@fr,
        "Adolf Hitler (* 20. April 1889 in Braunau am Inn, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 30. April 1945 in Berlin) war von 1933 bis 1945 Reichskanzler und Diktator des Deutschen Reiches. Ab Juli 1921 Parteivorsitzender der NSDAP, versuchte er im November 1923 mit einem Putsch von M\u00fcnchen aus die Weimarer Republik zu st\u00fcrzen. Mit seiner Schrift Mein Kampf (1925/26) pr\u00e4gte er die antisemitische und rassistische Ideologie des Nationalsozialismus."@de,
        "Adolf Hitler (Braunau am Inn, 20 april 1889 \u2013 Berlijn, 30 april 1945) was een in Oostenrijk geboren Duits politicus en de leider van de Nationaalsocialistische Duitse Arbeiderspartij (NSDAP). Hij was rijkskanselier van Duitsland van 30 januari 1933 tot aan zijn overlijden en staatshoofd (als F\u00fchrer en rijkskanselier) van 2 augustus 1934 tot eveneens aan zijn dood. Hitler is het meest bekend om zijn centrale leidende rol in de opkomst van de Duitse variant van het, oorspronkelijk Italiaanse, fascisme in Duitsland (het nationaalsocialisme), de Tweede Wereldoorlog en de Holocaust."@nl,
        """Adolf Hitler (German: [\u02c8ad\u0254lf \u02c8h\u026atl\u0250] ; 20 April 1889 \u2013 30 April 1945) was a German politician who was the leader of the Nazi Party (Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei; NSDAP), Chancellor of Germany from 1933 to 1945, and F\u00fchrer ("leader") of Nazi Germany from 1934 to 1945. As dictator of the German Reich, he initiated World War II in Europe with the invasion of Poland in September 1939 and was a central figure of the Holocaust."""@en,
        """Adolf Hitler (alem\u00e3o: [\u02c8ad\u0254lf \u02c8h\u026atl\u0250] ; Braunau am Inn, 20 de abril de 1889 \u2014 Berlim, 30 de abril de 1945), por vezes em portugu\u00eas Adolfo Hitler, foi um pol\u00edtico alem\u00e3o que serviu como l\u00edder do Partido Nazista (Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei; NSDAP), Chanceler do Reich (de 1933 a 1945) e F\u00fchrer ("l\u00edder") da Alemanha Nazista de 1934 at\u00e9 1945. Como ditador do Reich Alem\u00e3o, ele foi o principal instigador da Segunda Guerra Mundial na Europa e foi figura central do Holocausto."""@pt,
        "Adolf Hitler (ur. 20 kwietnia 1889 w Braunau am Inn, zm. 30 kwietnia 1945 w Berlinie) \u2013 niemiecki polityk pochodzenia austriackiego, kanclerz Rzeszy od 30 stycznia 1933, W\u00f3dz i kanclerz Rzeszy (niem. Der F\u00fchrer und Reichskanzler) od 2 sierpnia 1934 do \u015bmierci; tw\u00f3rca i dyktator III Rzeszy niemieckiej, przyw\u00f3dca Narodowo-Socjalistycznej Niemieckiej Partii Robotnik\u00f3w (NSDAP), ideolog niemieckiej odmiany faszyzmu zwanej - od jego nazwiska - hitleryzmem, a tak\u017ce narodowym socjalizmem lub nazizmem \u2013 od nazwy partii (niem. Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei); zbrodniarz wojenny, odpowiedzialny za zbrodnie przeciw ludzko\u015bci."@pl,
        "Adolf Hitler(Braunau am Inn, 20 de abril de 1889-Berl\u00edn, 30 de abril de 1945) fue un pol\u00edtico y militar alem\u00e1n, canciller imperial desde 1933 y F\u00fchrer \u2014l\u00edder\u2014 de Alemania desde 1934 hasta su muerte. Llev\u00f3 al poder al Partido Nacionalsocialista Obrero Alem\u00e1n o Partido Nazi, y lider\u00f3 un r\u00e9gimen totalitario durante el per\u00edodo conocido como Tercer Reich o Alemania nazi. Adem\u00e1s, fue quien dirigi\u00f3 a Alemania durante la Segunda Guerra Mundial, iniciada por \u00e9l con el prop\u00f3sito principal de cumplir sus planes expansionistas en Europa."@es,
        """Hitler conquist\u00f2 il potere in Germania all'inizio degli anni trenta, cavalcando l'orgoglio ferito del popolo tedesco subito per la sconfitta nella prima guerra mondiale, sommato alla grave crisi economica che stava affliggendo la cosiddetta "Repubblica di Weimar". Sfruttando la sua abilit\u00e0 oratoria e l'insoddisfazione delle classi medie, present\u00f2 un manifesto politico intriso di nazionalismo, anticomunismo e antisemitismo e, dopo alterne vicende (fallito Putsch nel 1923 e conseguenti otto mesi di carcerazione, durante i quali inizi\u00f2 la stesura del Mein Kampf), giunse alla massima carica politica tedesca (Cancelliere del Reich) nel gennaio 1933. In particolare, l'idea era quella di rifondare un nuovo "impero" tedesco, il cosiddetto "Terzo Reich", terzo perch\u00e9 successivo a quello medievale d"""@it,
        "\u0410\u0434\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0438\u0301\u0442\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Adolf Hitler [\u02c8a\u02d0d\u0254lf \u02c8h\u026atl\u0250]; 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1889, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u0420\u0430\u043d\u0441\u0445\u043e\u0444\u0435\u043d (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u2014 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0430\u0443-\u0430\u043c-\u0418\u043d\u043d), \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1945, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u043e\u0442\u0430\u043b\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043a\u0442\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u0439\u0445\u0430, \u0432\u043e\u0436\u0434\u044c (\u0444\u044e\u0440\u0435\u0440) \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 (1921\u20141945), \u0440\u0435\u0439\u0445\u0441\u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 (1933\u20141945) \u0438 \u0444\u044e\u0440\u0435\u0440 (1934\u20141945) \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0432\u0435\u0440\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 (\u0441 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1941) \u0432\u043e \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0435."@ru,
        "\u0623\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0623\u0644\u0648\u064a\u0633 \u0647\u062a\u0644\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Adolf Hitler)\u200f (20 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1889 - 30 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1945) \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0646\u0627\u0632\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0632\u0639\u064a\u0645 \u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a( \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u0629 ). \u062d\u0643\u0645 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1933 \u06481945 \u062d\u064a\u062b \u0634\u063a\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Reichskanzler) \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1933 \u06481945\u060c \u0648\u0627\u0644\u0641\u0648\u0647\u0631\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: F\u00fchrer) \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1934 \u06481945. \u0648\u0627\u062e\u062a\u0627\u0631\u062a\u0647 \u0645\u062c\u0644\u0629 \u062a\u0627\u064a\u0645 \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0645\u0627\u0626\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u062a\u0631\u0643\u062a \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0627\u062b\u0631 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646."@ar,
        "\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d2\u30c8\u30e9\u30fc\uff08Adolf Hitler, 1889\u5e744\u670820\u65e5 - 1945\u5e744\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u53ca\u3073\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u8ecd\u4eba\u3001\u753b\u5bb6\u3002\u6587\u732e\u306b\u3088\u3063\u3066\u306f\u30d2\u30c3\u30c8\u30e9\u30fc\u3001\u30d2\u30c3\u30c8\u30ec\u30eb\u3001\u30d8\u30c8\u30ec\u30eb\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u6307\u5c0e\u8005\u539f\u7406\u306b\u57fa\u3065\u304f\u515a\u3068\u6307\u5c0e\u8005\u306b\u3088\u308b\u72ec\u88c1\u6307\u5c0e\u4f53\u5236\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u72ec\u88c1\u8005\u306e\u5178\u578b\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u9053\u592b\u00b7\u5e0c\u7279\u52d2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aAdolf Hitler\uff0c1889\u5e744\u670820\u65e5\uff0d1945\u5e744\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u653f\u6cbb\u4eba\u7269\uff0c\u7eb3\u7cb9\u515a\u9886\u8896\uff0c1933\u5e74\u81f31945\u5e74\u62c5\u4efb\u5fb7\u56fd\u603b\u7406\uff0c1934\u5e74\u81f31945\u5e74\u4ea6\u4efb\u7eb3\u7cb9\u5fb7\u56fd\u5143\u9996\u3002\u4f5c\u4e3a\u7eb3\u7cb9\u5fb7\u56fd\u72ec\u88c1\u8005\uff0c\u5e0c\u7279\u52d2\u4e8e1939\u5e749\u6708\u53d1\u52a8\u6ce2\u5170\u6218\u5f79\uff0c\u5bfc\u81f4\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u5728\u6b27\u6d32\u7206\u53d1\uff0c\u5e76\u4e3a\u7eb3\u7cb9\u5927\u5c60\u6740\u7684\u4e3b\u8981\u53d1\u52a8\u8005\u4e4b\u4e00\u3002 \u5e0c\u7279\u52d2\u751f\u4e8e\u65f6\u5c5e\u5965\u5308\u5e1d\u56fd\u7684\u5965\u5730\u5229\u5730\u533a\uff0c\u5728\u6797\u8328\u957f\u5927\u30021913\u5e74\u4ed6\u8fc1\u5f80\u5fb7\u56fd\uff0c\u5e76\u4e8e\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u4e2d\u5728\u5fb7\u56fd\u9646\u519b\u670d\u5f79\u4e26\u53d7\u52f3\u30021919\u5e74\u5e0c\u7279\u52d2\u52a0\u5165\u7eb3\u7cb9\u515a\u524d\u8eab\u5fb7\u56fd\u5de5\u4eba\u515a\uff0c\u5e76\u4e8e1921\u5e74\u6210\u4e3a\u7eb3\u7cb9\u515a\u9886\u8896\u30021923\u5e74\u4ed6\u5728\u6155\u5c3c\u9ed1\u53d1\u52a8\u653f\u53d8\uff0c\u8bd5\u56fe\u593a\u53d6\u6743\u529b\uff0c\u4f46\u6700\u7ec8\u5931\u8d25\u5e76\u88ab\u76d1\u7981\u3002\u5728\u76d1\u7981\u671f\u95f4\u5e0c\u7279\u52d2\u64b0\u5199\u4e86\u5176\u81ea\u4f20\u53ca\u653f\u6cbb\u5ba3\u8a00\u300a\u6211\u7684\u594b\u6597\u300b\u7684\u7b2c\u4e00\u518c\u30021924\u5e74\u88ab\u91ca\u653e\u540e\uff0c\u5e0c\u7279\u52d2\u5bf9\u300a\u51e1\u5c14\u8d5b\u6761\u7ea6\u300b\u8fdb\u884c\u6279\u5224\uff0c\u5ba3\u626c\u6cdb\u65e5\u8033\u66fc\u4e3b\u4e49\u3001\u53cd\u72b9\u592a\u4e3b\u4e49\u548c\u53cd\u5171\u4e3b\u4e49\uff0c\u4ee5\u5176\u4e2a\u4eba\u9b45\u529b\u3001\u6f14\u8bf4\u624d\u80fd\u53ca\u653f\u6cbb\u5ba3\u4f20\u83b7\u5f97\u4e86\u5e7f\u6cdb\u7684\u6c11\u4f17\u652f\u6301\u3002\u540c\u65f6\u4ed6\u9891\u7e41\u5ba3\u79f0\u56fd\u9645\u8d44\u672c\u4e3b\u4e49\u53ca\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49\u4e3a\u4e00\u72b9\u592a\u9634\u8c0b\u3002 \u5728\u5e0c\u7279\u52d2\u548c\u5176\u79cd\u65cf\u653f\u6cbb\u5f62\u6001\u9886\u5bfc\u4e4b\u4e0b\uff0c\u7eb3\u7cb9\u653f\u6743\u5c60\u6740\u4e86\u81f3\u5c11550\u4e07\u72b9\u592a\u4eba\u53ca\u5176\u4ed6\u88ab\u89c6\u4e3a\u52a3\u7b49\u53ca\u4e0d\u53d7\u6b22\u8fce\u7684\u7fa4\u4f53\u3002\u5e0c\u7279\u52d2\u548c\u7eb3\u7cb9\u653f\u6743\u4ea6\u5728\u6218\u4e89\u671f\u95f4\u5c60\u6740\u4e86\u8fd11,930\u4e07\u5e73\u6c11\u548c\u6218\u4fd8\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u6b27\u6d32\u6218\u573a\u519b\u4e8b\u884c\u52a8\u8fd8\u9020\u6210\u4e862,900\u4e07\u519b\u4eba\u53ca\u5e73\u6c11\u7684\u6b7b\u4ea1\uff0c\u5176\u4e2d\u5e73\u6c11\u7684\u6b7b\u4ea1\u6570\u91cf\u53f2\u65e0\u524d\u4f8b\uff0c\u4ea6\u52a9\u4e8c\u6218\u6210\u4e3a\u4eba\u7c7b\u5386\u53f2\u4e0a\u6b7b\u4ea1\u6570\u91cf\u6700\u9ad8\u7684\u51b2\u7a81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:38190770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler>,
        <http://viaf.org/viaf/38190770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8530d70e-778c-4eba-b08d-831d16783c03>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-H1216-0500-002,_Adolf_Hitler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolf_Hitler.
doremus_artist:b6403ba1-5507-35d9-98a4-44e9aba95f6a
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u063a\u0644\u064a\u0646 \u0647\u0631\u0628\u0631\u062a \u063a\u0648\u0644\u062f (25 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1932\u0645 4 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1982\u0645) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0643\u0646\u062f\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0648\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0648\u062c\u0647 \u062e\u0627\u0635 \u0643\u0645\u0641\u0633\u0631 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u0639\u0632\u0648\u0641\u0627\u062a \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0628\u0627\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062e \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0624\u0644\u0641\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0630\u0627\u062a \u0644\u0648\u062d\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0641\u0627\u062a\u064a\u062d. \u0648\u0642\u062f \u062a\u0645\u064a\u0632 \u0639\u0632\u0641\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0641\u0627\u0621\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0648\u0636\u064a\u062d \u0628\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u0627\u062e \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0646\u063a\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a."@ar,
        "Glenn Gould, n\u00e9 le 25 septembre 1932 \u00e0 Toronto, au Canada, et mort le 4 octobre 1982 dans la m\u00eame ville, est un pianiste, compositeur, \u00e9crivain, homme de radio et r\u00e9alisateur canadien. Il est surtout c\u00e9l\u00e8bre pour ses interpr\u00e9tations pianistiques du r\u00e9pertoire baroque, en particulier pour deux enregistrements des Variations Goldberg de Bach (1955 et 1981). C\u00e9l\u00e8bre pour son style analytique, ainsi qu'une certaine excentricit\u00e9, Glenn Gould abandonne rapidement sa carri\u00e8re de concertiste en 1964 et ne se produira plus jamais en public afin de se consacrer aux enregistrements en studio et \u00e0 la production d'\u00e9missions de radio pour Radio-Canada."@fr,
        "Glenn Herbert Gould (25 September 1932 \u2013 4 October 1982) was a Canadian pianist who became one of the best-known and most celebrated classical pianists of the 20th century. He was particularly renowned as an interpreter of the keyboard music of Johann Sebastian Bach. His playing was distinguished by remarkable technical proficiency and capacity to articulate the polyphonic texture of Bach's music."@en,
        "Glenn Herbert Gould (25 de setembro de 1932; 4 de outubro de 1982) foi um genial e renomado pianista canadense, conhecido especialmente por suas grava\u00e7\u00f5es de Johann Sebastian Bach. Suas grava\u00e7\u00f5es das Varia\u00e7\u00f5es Goldberg s\u00e3o consideradas um marco na m\u00fasica ocidental do s\u00e9culo XX. Gould abandonou as apresenta\u00e7\u00f5es ao vivo em 1964, dedicando-se, desde ent\u00e3o, apenas \u00e0s grava\u00e7\u00f5es em est\u00fadio, pelo resto de sua carreira, com um estilo de tocar muito peculiar, muitas vezes exc\u00eantrico."@pt,
        "Glenn Herbert Gould (Toronto, 25 september 1932 - aldaar, 4 oktober 1982) was een Canadees pianist die onder andere faam verwierf door zijn Bachvertolkingen."@nl,
        """Glenn Herbert Gould (ur. 25 wrze\u015bnia 1932 w Toronto, zm. 4 pa\u017adziernika 1982 w Toronto) \u2013 kanadyjski kompozytor i pianista znany zw\u0142aszcza ze swoich interpretacji utwor\u00f3w Jana Sebastiana Bacha. Szczeg\u00f3ln\u0105 s\u0142aw\u0119 przynios\u0142y mu dwie odmienne interpretacje "Wariacji Goldbergowskich" (z roku 1955 i 1981), a tak\u017ce wykonanie "Die Kunst der Fuge" i "Das Wohltemperierte Klavier" oraz wiele innych."""@pl,
        "Glenn Herbert Gould [gu:ld] (* 25. September 1932 in Toronto, Ontario, Kanada; \u2020 4. Oktober 1982 ebenda) war ein kanadischer Pianist, Komponist, Organist und Musikautor. Er ist vor allem f\u00fcr seine Bach-Aufnahmen bekannt."@de,
        "Glenn Herbert Gould, m\u00e1s conocido con el nombre de Glenn Gould (Toronto, Canad\u00e1, 25 de septiembre de 1932-4 de octubre de 1982), fue un pianista canadiense, especialmente reconocido como int\u00e9rprete de la obra para teclado de Johann Sebastian Bach, as\u00ed como de las obras pian\u00edsticas de Arnold Sch\u00f6nberg."@es,
        "\u00c8 ricordato soprattutto per le sue registrazioni di musiche di Bach, ma anche di Beethoven, Mozart e del repertorio pianistico del XX secolo. La sua tecnica eccezionale, la sua sensibilit\u00e0, l'assoluta modernit\u00e0 nella rilettura ed interpretazione dei classici ne fanno a pieno titolo uno dei pi\u00f9 grandi pianisti di ogni tempo. Smise di esibirsi in concerto nel 1964, dedicandosi completamente alle registrazioni in studio per il resto della sua carriera."@it,
        "\u0413\u043b\u0435\u043d\u043d \u0425\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0413\u0443\u043b\u044c\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Glenn Herbert Gould, 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1932, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430 \u2014 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1982, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0411\u0430\u0445\u0430. \u0412 1964 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b \u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Glenn Herbert Gould, 1932\u5e749\u670825\u65e5 - 1982\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u683c\u4f26\u00b7\u9867\u5c14\u5fb7\uff08Glenn Gould\uff0c1932\u5e749\u670825\u65e5\uff0d1982\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u4ee5\u6f14\u594f\u7ea6\u7ff0\u00b7\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5df4\u8d6b\u4e50\u66f2\u95fb\u540d\u65bc\u4e16\u30021964\u5e74\u4ee5\u540e\u505c\u6b62\u516c\u5f00\u6f14\u594f\uff0c\u8f6c\u5411\u5f55\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54148399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glenn_Gould>,
        <http://viaf.org/viaf/54148399>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7002bf88-1269-4965-a772-4ba1e7a91eaa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Glenn_Gould_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Glenn_Gould.
doremus_artist:b6c623ab-ae96-3013-9a13-38002041c283
owl:sameAs viaf:71303110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71303110>.
doremus_artist:b722473a-b9e2-312d-aea5-6dac247bd506
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Coalton,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hollywood,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Isham Edgar Jones (31 janvier 1894 - 19 octobre 1956) est un chef d'orchestre Big band, saxophoniste, bassiste et compositeur am\u00e9ricain des ann\u00e9es 1920 - 1930, surtout connu pour ses chansons."@fr,
        "Isham Edgar Jones (Coalton, Ohio, 31 de janeiro de 1894 \u2013 Hollywood, Fl\u00f3rida, 19 de outubro de 1956) foi um saxofonista, baixista, maestro, compositor e l\u00edder de banda norte-americano."@pt,
        "Isham Edgar Jones (January 31, 1894 \u2013 October 19, 1956) was an American bandleader, saxophonist, bassist and songwriter."@en,
        "Isham Jones (* 31. Januar 1894 in Coalton, Ohio; \u2020 19. Oktober 1956 in Hollywood, Florida) war ein amerikanischer Big Band Leader, Multi-Instrumentalist und Songwriter-Komponist von Tanzmusik in den 1920er und 1930er Jahren."@de,
        """Isham Jones (Coalton, 31 januari 1894 - Hollywood, Florida, 19 oktober 1956) was een Amerikaanse bigband-leider, saxofonist, bassist en componist. In de jaren twintig en vroege jaren dertig leidde hij een van de meest populaire dansorkesten. Hij componeerde onder andere "It Had To Be You" en "The One I Love Belongs to Somebody Else"."""@nl,
        "Isham Jones (Dalton, de Iowa, 31 de enero de 1894 - Florida, 19 de octubre de 1956) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, saxofonista tenor, contrabajista, compositor y director de big band."@es;
    owl:sameAs viaf:59892949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isham_Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/59892949>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b079bfa4-e713-457d-80df-2bd3ea900144>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/IshamJones1922.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isham_Jones.
doremus_artist:b72dbc1a-34c0-30df-8a27-8c1ee9e0fb35
    dbp:birthPlace dbr:Apulia;
    rdfs:comment
        """Nicola Conte (Bari) es un DJ y productor italiano, conocido por su innovador estilo de acid jazz que incorpora temas de bossa nova, banda sonoras de pel\u00edculas italianas de la d\u00e9cada de 1960, easy listening y m\u00fasica \u00e9tnica India. Conte, m\u00fasico de formaci\u00f3n cl\u00e1sica, es el cerebro de un colectivo de renovadores del acid jazz llamado "Colectivo de Fez", con base en la ciudad italiana de Bari; y de Schema, compa\u00f1\u00eda de discos con la que promueve la singular aproximaci\u00f3n italiana al acid jazz. Conte tambi\u00e9n ha producido \u00e1lbumes de otros artistas tales como Rosalia De Souza y Paolo Achenza Trio."""@es,
        """Nicola Conte (Bari) is een Italiaanse diskjockey, muziekproducent en gitarist die bekendstaat om de introductie van een acid-jazz-stijl waarin verschillende genres samensmelten: bossa Nova, melodie\u00ebn gebaseerd op Italiaanse filmthema's uit de zestiger jaren, easy listening en Indiase muziek. Conte is een klassiek geschoold musicus en komt uit de stal van "The Fez Collective", gehuisvest in de Italiaanse stad Bari, met het platenlabel genaamd Schema. De scene daar vormt een muzikale smeltkroes van waaruit de typisch Italiaanse benadering van acid-jazz wordt gepromoot."""@nl,
        "Nicola Conte (n\u00e9 \u00e0 Bari) est un DJ et musicien de nu jazz italien."@fr,
        "Nicola Conte is an Italian DJ, producer, guitarist, and bandleader, known initially for introducing an innovative style of acid jazz that incorporates bossa nova themes, melodies drawn from Italian film scores of the 1960s, easy listening themes, and traditional Indian music. Recently, he has focused much more on Latin jazz. This focus is evident in his albums Other Directions (2004, Blue Note & Schema) and Rituals (2008, Schema), and many remixes he has done for contemporaries stretching across many closely related genres."@en,
        """Nicola Conte ist ein italienischer DJ und Musikproduzent, der Bekanntheit durch das Kreieren einer innovativen Variation des Acid Jazz erlangte. Diese stellt haupts\u00e4chlich eine Symbiose aus Bossa-Nova-Themen und italienischer Filmmusik aus den 1960er Jahren dar. \u00dcberdies ist Conte, der eine klassische Musikausbildung genoss, sowohl Kopf einer Neo-acid-jazz-Vereinigung, der "The Fez collective", als auch des Plattenlabels "Schema Records". Das erste Album hie\u00df Jet Sounds, der darauf enthaltene Track Bossa per due wurde ein weltweiter Erfolg in der Undergroundszene."""@de;
    owl:sameAs viaf:37154656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Conte>,
        <http://viaf.org/viaf/37154656>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e390d54f-92f0-4039-9dd3-e8eac130b4c0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Conte.
doremus_artist:b7455404-206c-3d5a-a403-743988a4ddc2
owl:sameAs viaf:32252638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32252638>.
doremus_artist:b769af4b-1ed5-3487-8852-c9295468d778
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Manzanillo,_Cuba>;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Carlos Manuel Puebla (11 September 1917, Manzanillo \u2013 12 July 1989, Havana) was a Cuban singer, guitarist, and composer. He was a member of the old trova movement who specialized in boleros and nationalistic songs."@en,
        "Carlos Manuel Puebla (1917 - 1989) fue un cantautor cubano. Carlos Puebla es conocido como \u00abel cantor de la revoluci\u00f3n\u00bb,[cita requerida] al utilizar sus habilidades musicales para la difusi\u00f3n de los valores de la Revoluci\u00f3n Cubana, cantando los hechos m\u00e1s relevantes y siendo cronista de los cambios acaecidos en su pa\u00eds desde 1959."@es,
        "Carlos Manuel Puebla, n\u00e9 le 11 septembre 1917 \u00e0 Manzanillo (\u00e0 l'ouest de Santiago de Cuba) et mort le 12 juillet 1989 \u00e0 La Havane, est un compositeur cubain."@fr,
        "Carlos Puebla (* 11. September 1917 in Manzanillo, Kuba; \u2020 12. Juli 1989 in Havanna, Kuba) war ein kubanischer S\u00e4nger und Songschreiber. In seinen meist klassischen Gitarrenliedern mit politischen Texten erz\u00e4hlt er von dem Leben der Menschen Kubas. Im Jahre 1953 gr\u00fcndete er die Gruppe Los Tradicionales, mit der er in Kuba gro\u00dfe Bekanntheit erlangte. Sein erfolgreichstes Lied ist Hasta siempre comandante (1965) \u00fcber den Revolution\u00e4r Che Guevara. Es wurde in viele Sprachen \u00fcbersetzt (zum Beispiel auf Deutsch von Wolf Biermann) und machte ihn auch auf internationaler Ebene bekannt."@de,
        "Carlos Puebla (Carlos Manuel Puebla) (Manzanillo, 11 de setembro de 1917 - Havana, 12 de julho de 1989) foi um m\u00fasico, compositor e cantor cubano."@pt,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e\u0441 \u041f\u0443\u044d\u0301\u0431\u043b\u0430 (11.09.1917 \u2014 12.07.1989) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0430\u00bb (es:Trova), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0301\u0440\u043e \u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\uff08Carlos Puebla, 1917\u5e74 - 1989\u5e74\uff09\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u9769\u547d\u306e\u4f55\u3088\u308a\u3082\u306e\u529f\u52b4\u8005\u3067\u3042\u308b\u30c1\u30a7\u30fb\u30b2\u30d0\u30e9\u304c1965\u5e74\u306b\u540c\u56fd\u3092\u96e2\u308c\u305f\u3053\u3068\u304c\u516c\u8868\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u969b\u306b\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30a2\u30b9\u30bf\u30fb\u30b7\u30a8\u30f3\u30d7\u30ec\uff08Hasta Siempre\uff09\u304c\u4ee3\u8868\u4f5c\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30c1\u30a7\u30fb\u30b2\u30d0\u30e9\u3092\u79f0\u3048\u308b\u7acb\u5834\u306e\u4eba\u305f\u3061\u304b\u3089\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u66fc\u52aa\u57c3\u5c14\u00b7\u666e\u57c3\u5e03\u62c9\uff08Carlos Manuel Puebla\uff0c1917\u5e749\u670811\u65e5\u2014\u20141989\u5e747\u670812\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u53e4\u5df4\u6b4c\u624b\u3001\u5409\u4ed6\u624b\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u65b0\u541f\u6e38\u6b4c\u8c23\u8fd0\u52a8\u7684\u4e00\u4efd\u5b50\uff0c\u4e13\u4e8e\u53e4\u5df4\u5f0f\u6ce2\u83b1\u7f57\u548c\u6c11\u8c23\u97f3\u4e50\u3002\u5361\u6d1b\u65af\u81ea\u89c6\u4e3a\u5c0f\u9547\u5c45\u6c11\uff0c\u4ed6\u4ee5\u5bcc\u6709\u514b\u91cc\u5965\u5c14\u98ce\u683c\u7684\u97f3\u4e50\u548c\u76f4\u767d\u7684\u8bed\u8a00\u4f20\u64ad\u53e4\u5df4\u9769\u547d\u7684\u4ef7\u503c\u89c2\uff0c\u5e76\u4ee5\u6b64\u8457\u79f0\u3002\u6beb\u65e0\u7591\u95ee\uff0c\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u666e\u57c3\u5e03\u62c9\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u662f\u732e\u7ed9\u5207\u00b7\u683c\u74e6\u62c9\u7684\u300a\u6c38\u522b\u4e86\uff0c\u6307\u6325\u5b98\u300b\uff08Hasta Siempre\uff09\uff0c\u8fd9\u9996\u6b4c\u5df2\u7ecf\u4ee5\u591a\u79cd\u8bed\u8a00\u548c\u98ce\u683c\u88ab\u4f20\u5531\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34641779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Puebla>,
        <http://viaf.org/viaf/34641779>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Puebla.
doremus_artist:b7a8243b-7751-3e16-a4d5-24e751d4c3e0
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        """Hans-Otto Borgmann (20 October 1901, in Hanover-Linden \u2013 26 July 1977, in Berlin, West Germany) was a German film music composer during the Third Reich. He joined UFA as a silent film music conductor in 1928, and became head composer by 1931. A melody he had composed for a documentary on Svalbard island and had become well known was taken up by Hitler Youth leader Baldur von Schirach who wrote new lyrics as "Our flag flutters before us", becoming one of the Hitler Youth's anthems. In 1938 he composed a Gro\u00dfdeutsche Hymne for Schirach which coincided with the Anschluss of Austria."""@en,
        "Hans-Otto Borgmann (Hanover-Linden, 20 pa\u017adziernik 1901 \u2013 Berlin, 26 lipca 1977) \u2013 niemiecki kompozytor muzyki filmowej i kompozytor film. Jedn\u0105 z najbardziej znanych piosenek by\u0142o Tango notturno w filmie o tej samej nazwie. Rola ta by\u0142a planowana dla Marleny Dietrich ale dosta\u0142a j\u0105 Pola Negri, kt\u00f3ra spopularyzowa\u0142a piosenk\u0119 Borgmanna."@pl,
        "Hans-Otto Paul Friedrich Borgmann (* 20. Oktober 1901 in Linden; \u2020 26. Juli 1977 in Berlin) war ein deutscher Filmkomponist."@de,
        "Hans-Otto Paul Friedrich Borgmann (n\u00e9 le 20 octobre 1901 \u00e0 Linden, mort le 26 juillet 1977 \u00e0 Berlin) est un compositeur allemand."@fr,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441-\u041e\u0442\u0442\u043e \u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0411\u043e\u0440\u0433\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Hans-Otto Paul Friedrich Borgmann; 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1901, \u041b\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d \u2014 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1977, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:19944306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-Otto_Borgmann>,
        <http://viaf.org/viaf/19944306>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans-Otto_Borgmann.
doremus_artist:b7f40c08-3476-3a66-a678-1b9813979301
    dbp:birthPlace dbr:Borgloon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "HENRY DU MONT VIDA Henry Du Mont fue un compositor franc\u00e9s del pleno Barroco que naci\u00f3 cerca de Lieja en 1610 y muri\u00f3 en Par\u00eds en el a\u00f1o 1684. Comenz\u00f3 su formaci\u00f3n musical en Maastricht, donde fue ni\u00f1o de coro de la catedral, y posteriormente volvi\u00f3 a Lieja para estudiar composici\u00f3n con el maestro de la capilla de la catedral local, L\u00e8onard de Hodemont (1575-1636). En la catedral de Lieja el repertorio musical inclu\u00eda obras concertantes para peque\u00f1as y grandes habilidades de sus m\u00fasicos. Tras completar su formaci\u00f3n en composici\u00f3n Du Mont se traslada a la capital francesa donde realiz\u00f3 numerosos trabajos:"@es,
        "Henri Dumont (also Henry Du Mont, originally Henry de Thier) (1610 \u2013 8 May 1684) was a Southern-Netherlandisch composer."@en,
        "Henri Dumont (auch: Henry Du Mont oder Henry de Thier, * 1610 in Borgloon (Grafschaft Loon), bei Tongeren; \u2020 8. Mai 1684 in Paris) war ein belgischer Komponist."@de,
        "Henry Du Mont (ook: Henri Dumont, of Henry Dumont, Henry Du Mont de Thier) (Borgloon, 1610 \u2013 Parijs, 8 mei 1684) was een Zuid-Nederlands componist, dirigent, organist en klavecinist."@nl,
        "Henry de Thier (rinominatosi poi Henry Du Mont o Henri Dumont), figlio di Henry de Thier e di Elisabeth Orban, nacque a Looz, Borgloon, nei pressi di Hasselt, ma trascorse la maggior parte della sua vita a Parigi, dove mor\u00ec, alla corte del Re Luigi XIV, il Re Sole."@it,
        "Henry de Thier, dit Henry Du Mont, n\u00e9 en 1610 \u00e0 Looz, pr\u00e8s de Tongres, et mort le 8 mai 1684 \u00e0 Paris), est un organiste et compositeur de musique baroque flamand. Figure importante de la vie musicale de la premi\u00e8re partie du r\u00e8gne de Louis XIV, dirigeant (avec son coll\u00e8gue Pierre Robert) la musique religieuse de la cour jusqu\u2019en 1683, il sera une source d\u2019inspiration majeure pour des compositeurs comme Lully et de Lalande."@fr;
    owl:sameAs viaf:89652756;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Dumont>,
        <http://viaf.org/viaf/89652756>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c61b26b8-921e-49d8-96c8-7d5479fedef2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Du_Mont.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Dumont.
doremus_artist:b81b916a-c64f-3b25-acb4-5ce818388ccd
owl:sameAs viaf:79876524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79876524>.
doremus_artist:b850cb92-2dd0-3add-87e8-6163af687c91
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cloverdale,_California>;
    rdfs:comment
        "David Del Tredici (* 16. M\u00e4rz 1937 in Cloverdale, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "David Del Tredici (16 de marzo de 1937 en Cloverdale, California) es un compositor estadounidense cl\u00e1sico."@es,
        "David Del Tredici (Cloverdale (Californi\u00eb), 16 maart 1937) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "David Del Tredici (born March 16, 1937) is an American composer. He has won a Pulitzer Prize, is a former Guggenheim and Woodrow Wilson fellow. Del Tredici is considered a \"pioneer\" of the Neo-Romantic movement. He has been described by the Los Angeles Times as one of the United States' \"most flamboyant outside composers.\""@en,
        "David Del Tredici, n\u00e9 le 16 mars 1937 \u00e0 Cloverdale (Californie), est un compositeur am\u00e9ricain. Apr\u00e8s ses d\u00e9buts comme concertiste de piano avec l'orchestre symphonique de San Francisco \u00e0 l'\u00e2ge de 17 ans, il re\u00e7oit un dipl\u00f4me de licence \u00e0 l'universit\u00e9 de Californie \u00e0 Berkeley et une ma\u00eetrise en 1964 \u00e0 l'universit\u00e9 de Princeton, o\u00f9 il \u00e9tudie aupr\u00e8s des compositeurs Earl Kim, Seymour Shifrin, et Roger Sessions. Alors qu'il a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 \u00e0 la technique s\u00e9rielle, Del Tredici \u00e9crit \u00e0 pr\u00e9sent dans un style tonal, il est l'un des tenants les plus clairs du n\u00e9oromantisme."@fr,
        "\u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435\u043b\u044c \u0422\u0440\u0435\u0434\u0438\u0301\u0447\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Del Tredici), 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1937, \u041a\u043b\u043e\u0432\u0435\u0440\u0434\u0435\u0439\u043b, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410 \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0432 17 \u043b\u0435\u0442 \u0441 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0438, \u0411\u0435\u0440\u043a\u043b\u0438 \u0438 \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0435. \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d \u043a\u043d\u0438\u0433\u043e\u0439 \u00ab\u0410\u043b\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0447\u0443\u0434\u0435\u0441\u00bb \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441\u0430 \u041a\u044d\u0440\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043e \u0447\u0435\u0440\u043f\u0430\u043b \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440\u0430, \u0414\u0436\u043e\u0439\u0441\u0430, \u0413\u0438\u043d\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0413\u0430\u043d\u043d\u0430, \u041b\u043e\u0440\u043a\u0438.\u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0435, \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0422\u0440\u0435\u0434\u0438\u0447\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0442\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0435\u043e-\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432."@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30c8\u30ec\u30c7\u30a3\u30c1\uff08David Del Tredici, 1937\u5e743\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300c\u30a2\u30ea\u30b9\u3082\u306e\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u9023\u4f5c\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u660e\u5feb\u306a\u8abf\u6027\u611f\u3068\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u305f\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30cd\u30aa\u30ed\u30de\u30f3\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85490561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Del_Tredici>,
        <http://viaf.org/viaf/85490561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18911882-7ad6-46c3-94dd-ec0a973bcac6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Del_Tredici.
doremus_artist:b87c3476-ab39-3b17-91d7-49751b09be6e
owl:sameAs viaf:56859010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56859010>.
doremus_artist:b915ef42-d7ac-35fe-9f47-b7aed4183f8b
    rdfs:comment
        "Flint Juventino Beppe (* 27. Mai 1973 in Harstad), fr\u00fcher bekannt als Fred Jonny Berg, ist ein in Deutschland wohnender norwegischer Komponist, Filmemacher, K\u00fcnstler und Produzent."@de,
        "Flint Juventino Beppe (born May 27, 1973), formerly known as Fred Jonny Berg, is a Germany resident, Norwegian-born composer, filmmaker, artist and producer. Beppe\u2019s catalogue of works comprises about 200 titles, more than 80 opuses, including commissions and works for piano, flute, clarinet, violin, viola, cello, double bass, string orchestra and orchestral works like flute concertos, piano concertos and symphonic poems."@en;
    owl:sameAs viaf:107607639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flint_Juventino_Beppe>,
        <http://viaf.org/viaf/107607639>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flint_Juventino_Beppe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flint_Juventino_Beppe.
doremus_artist:b9743253-2c33-3eea-8443-2ca6480429ec
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    dbp:deathPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u064a\u062c\u064a\u0633\u0645\u0648\u0646\u062f\u0648 \u062f\u0627\u0646\u062f\u064a\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Sigismondo d'India) (\u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627\u064b 1582 - \u0642\u0628\u0644 19 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1629) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0648\u0628\u062f\u0627\u064a\u0627\u062a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0628\u0631\u0639 \u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u064a \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0641\u064a\u0631\u062f\u064a\u060c \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0623\u0646\u0645\u0627\u0637 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u062a\u0634\u0627\u0628\u0647 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647\u0627 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0641\u064a\u0631\u062f\u064a. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u062725\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Egli fu un considerevole compositore, contemporaneo a Claudio Monteverdi. Scrisse musiche di vario genere molto apprezzate al suo tempo."@it,
        "Sigismondo d'India (c. 1582 \u2013 antes del 19 de abril de 1629) fue un compositor italiano del Renacimiento tard\u00edo y de comienzos del Barroco. Fue uno de los m\u00e1s importantes contempor\u00e1neos de Monteverdi y emple\u00f3 la mayor\u00eda de las formas musicales que us\u00f3 el compositor de Cremona."@es,
        "Sigismondo d'India (c. 1582 \u2013 before 19 April 1629) was an Italian composer of the late Renaissance and early Baroque eras. He was one of the most accomplished contemporaries of Monteverdi, and wrote music in many of the same forms as the more famous composer."@en,
        "Sigismondo d'India (vers 1582 \u00e0 Palerme (?) \u2013 avant le 19 avril 1629 \u00e0 Mod\u00e8ne) est un compositeur italien de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Sigismondo d\u2019India (* 1582 wahrscheinlich auf Sizilien; \u2020 vor dem 19. April 1629 wahrscheinlich in Modena) war ein italienischer Komponist vor allem von weltlichen Werken wie Madrigalen, Villanellee und Motetten. Mit seinen radikalen Neuerungen in Harmonie und Melodik gilt er als einer der Wegbereiter des \u00dcbergangs von der Renaissance- zur Barockmusik."@de,
        "\u0421\u0438\u0434\u0436\u0438\u0437\u043c\u043e\u043d\u0434\u043e \u0434\u2019\u0418\u043d\u0434\u0438\u044f (\u0438\u0442\u0430\u043b. Sigismondo d'India, \u043e\u043a. 1582, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e? \u2014 \u0434\u043e 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1629, \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445."@ru,
        "\u30b7\u30b8\u30ba\u30e2\u30f3\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\uff08Sigismondo d'India, 1582\u5e74\u9803 - 1629\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u672b\u671f\u304b\u3089\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u6700\u3082\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u540c\u6642\u4ee3\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56796512;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigismondo_d'India>,
        <http://viaf.org/viaf/56796512>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86009788-f0ee-47dc-a4d4-4025198bb4f9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sigismondo_d'India>.
doremus_artist:bbbebad8-3a8d-3c22-bbf8-fe6ce5c31ef5
owl:sameAs viaf:61587578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61587578>.
doremus_artist:bbd0e094-3bf7-38f6-8ec3-e556d7436044
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Barbara,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Brant.Henry Brant Henry Dreyfuss Brant est un compositeur am\u00e9ricain. Il est n\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al le 15 septembre 1913, de parents am\u00e9ricains, et mort \u00e0 Santa Barbara le 26 avril 2008. Henry Brant a d\u00e9velopp\u00e9 le concept de musique spatiale. Pour lui, l\u2019espace est une \u00ab quatri\u00e8me dimension \u00bb. Il a remport\u00e9 le Prix Pulitzer de musique en 2002 pour sa composition Ice Field. Henry Brant \u00e9tait un orchestrateur pour de nombreuses musiques de film de Hollywood, en particulier Cl\u00e9op\u00e2tre, film pour lequel il a travaill\u00e9 avec le compositeur Alex North."@fr,
        "Henry Brant (Montreal (Canada), 15 september 1913 - Santa Barbara, 26 april 2008) was een Amerikaans componist van modern klassieke muziek (spatial music en aleatorische muziek). Ook schreef hij onder meer filmmuziek. Zijn bekendste composities zijn Verticals Ascending en Horizontals Extending."@nl,
        "Henry Dreyfus Brant (* 15. September 1913 in Montr\u00e9al, Kanada; \u2020 26. April 2008 in Santa Barbara, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Henry Dreyfuss Brant (September 15, 1913 \u2013 April 26, 2008) was a Canadian-born American composer. An expert orchestrator with a flair for experimentation, many of Brant's works featured spatialization techniques."@en;
    owl:sameAs viaf:10047463;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Brant>,
        <http://viaf.org/viaf/10047463>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Brant.
doremus_artist:bc30ae23-c474-3bc5-8011-77bb58f04926
    rdfs:comment
        """Ragnar Sigurd Ulfung (born February 28, 1927) is a Norwegian operatic tenor. Described in the Grove Dictionary of Music and Musicians as "a brilliant actor with an incisive voice", he was particularly known for his portrayals of Herod (Salome) and Mime (Der Ring des Nibelungen). He is also an opera director. Amongst the productions he has directed was a complete Ring cycle for the Seattle Opera. In 2015 Ulfung at age 88 will sing Altoum in Turandot at Dalhalla with i.a. Nina Stemme and Lars Cleveman."""@en;
    owl:sameAs viaf:115868040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ragnar_Ulfung>,
        <http://viaf.org/viaf/115868040>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ragnar_Ulfung.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ragnar_Ulfung.
doremus_artist:bcdbf63a-f100-318d-aae1-3ce0739e63f3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Kirk Whalum (* 11. Juli 1958 in Memphis, Tennessee) ist ein amerikanischer Fusionmusiker (Tenor- und Sopransaxophon, Fl\u00f6te) der insbesondere im Bereich des Smooth Jazz hervorgetreten ist. Er wurde bisher elfmal f\u00fcr den Grammy nominiert und gewann diesen 2011 in der Kategorie Best Gospel Song mit dem Titel It's What I Do, den er mit Jerry Peters verfasste."@de,
        """Kirk Whalum (Memphis, Tennessee, 11 de julio de 1958) es un m\u00fasico estadounidense de smooth jazz, saxofonista y flautista. Ha sido propuesto como coandidato a los Premios Grammy 12 veces, y en una de esas ocasiones, en el 2011, obtuvo el premio a la "Mejor canci\u00f3n de gospel" por It\u2019s What I Do, con Lalah Hathaway."""@es,
        """Kirk Whalum (born July 11, 1958) is an American smooth jazz saxophonist and songwriter. He toured with Whitney Houston for more than seven years and soloed in her single "I Will Always Love You", the best-selling single by a female artist in music history. He was also featured on many Luther Vandross albums, most often playing on the singer's covers of older pop and R&B standards like "Anyone Who Had a Heart", "I (Who Have Nothing)" and "Love Won't Let Me Wait"."""@en,
        "Kirk Whalum (nasceu em 11 de julho de 1958, Memphis) \u00e9 um compositor e saxofonista de jazz americano. Whalum tem v\u00e1rios \u00e1lbuns musicais e trilhas de filmes, que variam do pop ao jazz. Suas m\u00fasicas renderam-lhe sete indica\u00e7\u00f5es ao Grammy."@pt,
        "Kirk WhalumFichier:Kirk Whalum.jpg Kirk Whalum est un saxophoniste tenor de jazz fusion am\u00e9ricain n\u00e9 le 11 juillet 1958 \u00e0 Memphis, dans le Tennessee (\u00c9tats-Unis). En 1983, Whalum attire l'attention du clavi\u00e9riste Bob James et en 1985, ce dernier l'invite \u00e0 jouer sur son album 12. Son premier album, Floppy Disk, para\u00eet la m\u00eame ann\u00e9e, avec la participation de Bob James."@fr,
        "\u30ab\u30fc\u30af\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30e9\u30e0\uff08Kirk Whalum, 1958\u5e747\u670811\u65e5 -\uff09\u306f\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u30e1\u30f3\u30d5\u30a3\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\uff65\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5bc7\u514b\u00b7\u534e\u4f26\uff08\u751f\u4e8e1958\u5e747\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u8f7b\u67d4\u7235\u58eb\u8428\u514b\u65af\u6f14\u594f\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u548c\u60e0\u7279\u5c3c\u00b7\u4f11\u65af\u987f\uff08\u82f1\u6587\uff1aWhitney Houston\uff09\u4e00\u8d77\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\u8d85\u8fc77\u5e74\uff0c\u5e76\u5728\u5979\u7684\u5355\u66f2\u300a\u6211\u5c06\u6c38\u8fdc\u7231\u4f60\u300b\u4e2d\u72ec\u594f\uff0c\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u5973\u6027\u827a\u672f\u5bb6\u6700\u7545\u9500\u7684\u5355\u66f2\u3002\u4ed6\u5f55\u5236\u4e86\u4e00\u7cfb\u5217\u7684\u53d7\u597d\u8bc4\u7684\u72ec\u594f\u4e13\u8f91\u548c\u7535\u5f71\u914d\u4e50\uff0c\u4ece\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u5230R&B\uff0c\u518d\u5230\u8f7b\u67d4\u7235\u58eb\u4e50\u3002\u5bc7\u514b\u7684\u97f3\u4e50\u6210\u5c31\u4e86\u4ed6\u591a\u8fbe12\u9879\u7684\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u63d0\u540d\u3002 \u5bc7\u514b\u57282011\u5e74\u8d62\u5f97\u4e86\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u4e2a\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u6700\u4f73\u798f\u97f3\u6b4c\u66f2\u2014\u2014\u300a\u8fd9\u5c31\u662f\u6211\u300b\uff08\u82f1\u6587\uff1aBest Gospel Song\uff09\uff0c\u7531Lalah\u54c8\u6492\u97e6\u548c\u6770\u745e\u00b7\u5f7c\u5f97\u65af\u4e3b\u6f14\uff0c\u6770\u745e\u662f\u4e00\u4f4d\u6709\u624d\u534e\u7684\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u534e\u4f26\u4e00\u751f\u7684\u670b\u53cb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:120078866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kirk_Whalum>,
        <http://viaf.org/viaf/120078866>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kirk_Whelan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kirk_Whalum.
doremus_artist:bd31383f-3348-3c53-8067-f9507cb4576a
owl:sameAs viaf:74131480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74131480>.
doremus_artist:bdd7879a-a80b-3563-9157-e72c9787137a
owl:sameAs viaf:63904231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63904231>.
doremus_artist:be4757ff-86f7-3d88-bd45-4014b736acc3
owl:sameAs viaf:31143161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31143161>.
doremus_artist:c0c158f5-05ff-3d3a-8f21-8161ba7a3cca
owl:sameAs viaf:34282888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34282888>.
doremus_artist:c18cc426-e623-36ce-a0f7-bb670b3727af
    owl:sameAs viaf:69141069;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69141069>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ae49e83-2acb-4ab9-8d10-455a9705f701>.
doremus_artist:c27527dd-d717-38d0-9238-4d8f8e4a4ec0
    dbp:birthPlace dbr:Haisyn;
    dbp:deathPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Gershon (Gershon-Yitskhok) Sirota (1874-1943) was one of the leading cantors of Europe during the \"Golden Age of Hazzanut\" (cantorial music), sometimes referred to as the \"Jewish Caruso.\""@en,
        "Gershon Sirota (1874-1943) fut un des plus grands chantres juifs (hazzanim) en Europe, connu sous l\u2019appellation du \u00ab Caruso juif \u00bb."@fr,
        "Gerszon Sirota (\u0413\u0435\u0440\u0448\u043e\u043d-\u0418\u0446\u0445\u043e\u043a \u0421\u0438\u0440\u043e\u0442\u0430; ur. 1874 w Hajsyne, zm. 1943 w Warszawie) \u2013 \u015bwiatowej s\u0142awy polski chazan, wykonawca \u017cydowskiej muzyki wokalnej, tenor dramatyczny, w latach 1908-1927 nadkantor Wielkiej Synagogi w Warszawie."@pl,
        "\u0413\u0435\u0301\u0440\u0448\u043e\u043d-\u0418\u0301\u0446\u0445\u043e\u043a \u041b\u0435\u0301\u0439\u0431\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u0440\u043e\u0301\u0442\u0430 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Gerszon Sirota, \u0438\u0434\u0438\u0448 \u200f\u05d2\u05e8\u05e9\u05d5\u05df \u05e1\u05d9\u05e8\u05d0\u05b8\u05d8\u05e2\u200e\u200f\u200e; 1874, \u0413\u0430\u0439\u0441\u0438\u043d, \u041f\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430, \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b-\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0430\u0437\u0437\u0430\u043d (\u0441\u0438\u043d\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0438\u0434\u0438\u0448\u0435 (\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u043c \u0445\u0430\u0437\u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u00bb \u0438 \u00ab\u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u041a\u0430\u0440\u0443\u0437\u043e\u00bb. \u0420\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:64199828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gershon_Sirota>,
        <http://viaf.org/viaf/64199828>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/GershonSirota.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gershon_Sirota.
doremus_artist:c32844ae-ef4e-3bff-a0b7-eb932ebd9313
    dbp:birthPlace dbr:Bread_Street;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        " \u00c8 considerato uno dei letterati britannici pi\u00f9 celebri, apprezzati e influenti dell'epoca successiva a quella shakespeariana. Il suo capolavoro \u00e8 il poema epico Paradiso perduto (Paradise Lost), pubblicato in una prima edizione di 10 volumi nel 1667 quando, ormai cieco e in povert\u00e0, il 27 aprile dello stesso anno ne vendette i diritti per dieci sterline, e in una seconda edizione di 12 volumi nel 1674.L'opera, che d\u00e0 vita a quello che viene considerato un vero e proprio dramma cosmico, fu da lui iniziata negli anni della produzione saggistica."@it,
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0646 \u0645\u064a\u0644\u062a\u0648\u0646 (John Milton\u061b 9 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1608 - 8 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1674) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 17\u060c \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0644\u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 "\u0627\u0644\u0641\u0631\u062f\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0642\u0648\u062f" (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Paradise Lost) \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u062a\u0628\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1667. \u0623\u0635\u064a\u0628 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0644\u0627\u062d\u0642\u0629 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0645\u0649\u060c \u0648\u0643\u062a\u0628 \u062d\u0648\u0644 \u0630\u0644\u0643 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0643\u0648\u0646\u0629 \u0645\u0646 14 \u0628\u064a\u062a\u0627\u064b \u0634\u0639\u0631\u064a\u0627\u064b. \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u062c\u064a\u0641\u0631\u064a \u062a\u0634\u0648\u0633\u0631 \u0648\u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0634\u0643\u0633\u0628\u064a\u0631\u060c \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u0645\u064a\u0644\u062a\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a."""@ar,
        "John Milton (* 9. Dezember 1608 in London; \u2020 8. November 1674 in Bunhill bei London) war ein englischer Dichter, politischer Denker und Staatsbediensteter unter Oliver Cromwell. Milton besch\u00e4ftigte sich in seinen Gedichten und Prosawerken mit pers\u00f6nlicher Schuld, dr\u00fcckte sein Streben nach Freiheit und Selbstbestimmung aus und behandelte die dringenden Angelegenheiten und politischen Unruhen seiner Zeit. Er schrieb in englischer, lateinischer und italienischer Sprache und wurde schon zu Lebzeiten weltber\u00fchmt. Der fr\u00fche Aufkl\u00e4rer war einflussreich, aber vor allem wegen seines entschiedenen Eintretens f\u00fcr ein republikanisches Regierungssystem auch umstritten. Seine unter Vorzensur entstandene Areopagitica geh\u00f6rt zu den bedeutendsten Werken f\u00fcr Rede- und Pressefreiheit der Geschichte. Sein bek"@de,
        "John Milton (1608 - 1674) est un po\u00e8te et un pamphl\u00e9taire anglais, c\u00e9l\u00e8bre pour \u00eatre, en particulier, l\u2019auteur de plusieurs po\u00e8mes \u00e9piques, Le Paradis perdu, Le Paradis retrouv\u00e9 et Samson Agonistes, et aussi de sonnets. Lors de la Restauration, il est arr\u00eat\u00e9 et emprisonn\u00e9 \u00e0 la tour de Londres pendant quelques semaines, mais se voit assez rapidement lib\u00e9r\u00e9. Il se consacre alors \u00e0 l'\u00e9criture de ses longs po\u00e8mes \u00e9piques, d'une Histoire de l'Angleterre et aussi de sonnets plus intimes, dont le c\u00e9l\u00e8bre On His Blindness (\u00ab Sur sa c\u00e9cit\u00e9 \u00bb)."@fr,
        "John Milton (9 December 1608 \u2013 8 November 1674) was an English poet, polemicist, man of letters, and a civil servant for the Commonwealth of England under Oliver Cromwell. He wrote at a time of religious flux and political upheaval, and is best known for his epic poem Paradise Lost (1667), written in blank verse."@en,
        "John Milton (Cheapside, Londres, 9 de dezembro de 1608 \u2014 Bunhill, Londres, 8 de novembro de 1674) foi um poeta, polemista, intelectual e funcion\u00e1rio p\u00fablico ingl\u00eas da Comunidade da Inglaterra sob Oliver Cromwell, servindo como ministro de l\u00ednguas estrangeiras. Ele escreveu em um momento de fluxo religioso e agita\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, e \u00e9 mais conhecido por seu poema \u00e9pico Para\u00edso Perdido (1667), escrito em verso branco."@pt,
        "John Milton (Londen, 9 december 1608 \u2013 Chalfont St. Giles, 8 november 1674) was een Engels dichter, polemist, en ambtenaar uit de tijd van het Engelse Gemenebest. Hij is vooral bekend om zijn epische gedicht Paradise Lost."@nl,
        "John Milton (Londres, 9 de diciembre de 1608-ib\u00eddem, 8 de noviembre de 1674) fue un poeta y ensayista ingl\u00e9s, conocido especialmente por su poema \u00e9pico El para\u00edso perdido (Paradise Lost). Pol\u00edticamente fue una figura importante entre los reclutadores de la Guerra Civil Inglesa, ya que cuando ocup\u00f3 el puesto de ministro de lenguas extranjeras bajo el mandato de Cromwell era el encargado de responder a los ataques a la rep\u00fablica. Sus tratados pol\u00edticos fueron consultados para la redacci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de los Estados Unidos de Am\u00e9rica."@es,
        "John Milton (ur. 9 grudnia 1608 w Londynie, zm. 8 listopada 1674 w Londynie) \u2013 poeta i pisarz angielski, autor Raju utraconego."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0438\u0301\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Milton; 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1608 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1674 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0430\u043c\u0444\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30c8\u30f3\uff08John Milton, 1608\u5e7412\u67089\u65e5 - 1674\u5e7411\u67088\u65e5\u304b\u308911\u670810\u65e5\u306e\u9593\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u5171\u548c\u6d3e\u306e\u904b\u52d5\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30aa\u30ea\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30af\u30ed\u30e0\u30a6\u30a7\u30eb\u3092\u652f\u6301\u3057\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u300e\u5931\u697d\u5712\u300f\u306f\u30c0\u30f3\u30c6\u300e\u795e\u66f2\u300f\u3084\u30a2\u30ea\u30aa\u30b9\u30c8\u300e\u72c2\u3048\u308b\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u300f\u3068\u4e26\u3076\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u9577\u7de8\u53d9\u4e8b\u8a69\u306e\u540d\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5f25\u5c14\u987f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Milton\uff0c1608\u5e7412\u67089\u65e5\uff0d1674\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u8bd7\u4eba\uff0c\u601d\u60f3\u5bb6\u3002\u82f1\u683c\u862d\u5171\u548c\u56fd\u65f6\u671f\u66fe\u51fa\u4efb\u516c\u52a1\u5458\u3002\u56e0\u5176\u53f2\u8bd7\u300a\u5931\u4e50\u56ed\u300b\u548c\u53cd\u5bf9\u4e66\u62a5\u5ba1\u67e5\u5236\u7684\u300a\u8bba\u51fa\u7248\u81ea\u7531\u300b\u800c\u95fb\u540d\u4e8e\u540e\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17226855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Milton>,
        <http://viaf.org/viaf/17226855>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e48e7cf-0d3a-46bd-8eb2-18a116491328>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John-milton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Milton.
doremus_artist:c37a75ff-2cae-3122-ab6b-8798d59bf476
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Artista eclettico, la sua attivit\u00e0 musicale spazia in moltissimi generi: bluegrass, blues, folk, jazz, country, rock and roll.Ha collaborato con numerosi artisti quali Jerry Jeff Walker, Willie Nelson, Jorma Kaukonen, Jerry Garcia, Rusty Evans (The Deep) e Bob Dylan."@it,
        "David Bromberg (* 19. September 1945 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein amerikanischer Multiinstrumentalist und S\u00e4nger. Er spielt unter anderem Gitarre und Fiddle in den Stilrichtungen Bluegrass, Blues, Folk, Country & Western und Rock \u2019n\u2019 Roll. Au\u00dfer mit seinen eigenen Alben hat sich Bromberg vor allem einen Namen als Studiomusiker gemacht. So spielte er drei Alben f\u00fcr Bob Dylan ein (Self Portrait, New Morning, Dylan) und ist auf Alben von Jerry Jeff Walker, Tom Paxton, Bonnie Raitt, Carly Simon, Doug Sahm, Willie Nelson, Ringo Starr, Edie Brickell u. v. a. zu h\u00f6ren."@de,
        "David Bromberg (Filadelfia, Pennsylvania, 19 de septiembre de 1945) es un m\u00fasico y compositor estadounidense. Como multiinstrumentista, Bromberg toca instrumentos variados como la guitarra, el viol\u00edn, el dobro y la mandolina, y su m\u00fasica abarca g\u00e9neros musicales como el folk, el country, el blues, el jazz y el rock and roll. Bromberg ha tocado como m\u00fasico de sesi\u00f3n con artistas como Jerry Jeff Walker, Willie Nelson, Jorma Kaukonen, Jerry Garcia, George Harrison, Rusty Evans y Bob Dylan, entre otros En 2008, fue nominado a un premio Grammy."@es,
        "David Bromberg (born September 19, 1945) is an American multi-instrumentalist, singer, and songwriter. An eclectic artist, Bromberg plays bluegrass, blues, folk, jazz, country and western, and rock and roll equally well. He is known for his quirky, humorous lyrics, and the ability to play rhythm and lead guitar at the same time."@en,
        "David Bromberg, n\u00e9 le 19 septembre 1945 \u00e0 Philadelphie, est un guitariste, auteur-compositeur et chanteur am\u00e9ricain."@fr,
        """\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30d6\u30ed\u30e0\u30d0\u30fc\u30b0 (1945\u5e749\u670819\u65e5) \u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u306e\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u3002 \u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9, \u30d6\u30eb\u30fc\u30b9, \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30af, \u30b8\u30e3\u30ba, \u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af, \u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb \u306b\u643a\u308f\u308a\u3001\u4e00\u98a8\u5909\u308f\u3063\u305f\u30e6\u30fc\u30e2\u30e9\u30b9\u306a\u6b4c\u8a5e\u3068\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u6f14\u594f\u306e\u6280\u8853\u306e\u9ad8\u3055\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d6\u30ed\u30e0\u30d0\u30fc\u30b0\u306fJerry Jeff Walker, \u30a6\u30a3\u30ea\u30fc\u30fb\u30cd\u30eb\u30bd\u30f3, Jorma Kaukonen, Jerry Garcia, Rusty Evans (The Deep) and \u30dc\u30d6\u30fb\u30c7\u30a3\u30e9\u30f3\u3068\u3044\u3063\u305f\u3001\u69d8\u3005\u306a\u8457\u540d\u306a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u5171\u6f14\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"The Holdup" \u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\u30f3\u3068 \u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba \u7d50\u6210\u524d\u306b\u5171\u4f5c\u3057\u30d6\u30ed\u30e0\u30d0\u30fc\u30b0\u306e1972\u5e74\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306b\u53ce\u9332\u3055\u308c\u305f\u30022008\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:47052996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Bromberg>,
        <http://viaf.org/viaf/47052996>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00daff08-6cd1-4f91-b1ec-2f8ce8603442>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Bromberg,_Loudis_Recital_Hall,_University_of_Delaware,_1984.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Bromberg.
doremus_artist:c3feeb61-2a86-30a3-820e-8f8401ec8324
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Johan Kvandal (Oslo, 8 september 1919 \u2013 aldaar 16 februari 1999) was een Noorse componist. Hij raakte nauwelijks bekend buiten de landsgrenzen. Johan Kvandal was de zoon van componist David Monrad Johansen. Kvandal is een landstreek binnen Vefsn, de gemeente waar de familie vandaan komt. Hij kwam op jeugdige leeftijd al in aanraking met schrijvers als Arne Garborg en Ivar Mortensson. Hij studeerde compositie en theorie bij Per Steenberg, Arild Sandvold en Geirr Tveitt (1937-1942). Hij zette zijn studie later voort bij Lars Erik Larsson in Stockholm, Joseph Marx in Wenen (1942-1944) en Nadia Boulanger in Parijs. Hij studeerde af als dirigent (1947) en organist (1951) aan het Conservatorium van Oslo."@nl,
        "Johan Kvandal (n\u00e9 Johansen; 8 September 1919 \u2013 16 February 1999) was a Norwegian composer. He was born in Kristiania to David Monrad Johansen and Amunda Holmsen, with the family later moving to B\u00e6rum where Kvandal also died. Among his compostitions are Norsk ouverture from 1951, Skipper Worse-suite for a television drama series from 1968, Norske stevtoner from 1974, and Balladen om Heming unge from 1984. His opera Mysterier, with libretto based on Hamsun's novel, was staged at Den Norske Opera in 1994."@en,
        "Johan Kvandal (n\u00e9 le 8 septembre 1919 \u00e0 Oslo \u2013 mort le 16 f\u00e9vrier 1999 dans la m\u00eame ville) est un compositeur norv\u00e9gien, fils du compositeur David Monrad Johansen."@fr;
    owl:sameAs viaf:17645971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_Kvandal>,
        <http://viaf.org/viaf/17645971>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johan_Kvandal.
doremus_artist:c45cb3cc-f381-3ba7-970a-697edc0d4ffd
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "(For other people named Peter Baumann, see Peter Baumann (disambiguation).) Peter Baumann (born 29 January 1953) formed the core line-up of the pioneering German electronic group Tangerine Dream with Edgar Froese and Christopher Franke in 1971. Baumann composed his first solo album in 1976, while still touring with the band, and embarked on a solo career in 1977. Since the early 2000s, Baumann has devoted his time to studying and promoting initiatives in science and philosophy that shed light on the human condition."@en,
        "Dal 1971 al 1978 fu membro del gruppo musicale tedesco Tangerine Dream, formando assieme ad Edgar Froese e Christopher Franke la formazione pi\u00f9 prolifica della band. Nel 1976, mentre era in tour con la band, compose il suo primo album da solista, Romance '76, per poi abbandonare la band due anni pi\u00f9 tardi. Dopo una breve carriera solista, nel 1984 fond\u00f2 la Private Music, che divenne poi una delle pi\u00f9 importanti label nell'ambito della musica new age."@it,
        "Peter Baumann (* 29. Januar 1953 in Berlin) ist ein deutscher Elektronikmusiker und Musikverleger. Als Mitglied der Elektronik-Musikgruppe Tangerine Dream schrieb er ein wichtiges Kapitel deutscher Rockgeschichte mit. Seine Synthesizer-Klangexperimente waren wegweisend f\u00fcr die elektronische Rockmusik der 1980er Jahre."@de,
        "Peter Baumann (Berl\u00edn, 29 de enero de 1953) es un m\u00fasico y compositor alem\u00e1n de m\u00fasica electr\u00f3nica, conocido por haber formado parte del grupo Tangerine Dream de 1971 a 1978."@es,
        "Peter Baumann (ur. 29 stycznia 1953 w Berlinie) \u2013 muzyk uprawiaj\u0105cy rockow\u0105 odmian\u0119 muzyki elektronicznej."@pl,
        "Peter Baumann est n\u00e9 \u00e0 Berlin le 29 janvier 1953. Il est surtout connu pour avoir \u00e9t\u00e9 membre de Tangerine Dream de 1972 \u00e0 1977 aux c\u00f4t\u00e9s d'Edgar Froese et de Christopher Franke. Il int\u00e8gre le groupe lors d'une audition en produisant tout un tas d'effets insolites \u00e0 partir d'un orgue bon march\u00e9. La p\u00e9riode pendant laquelle Peter officia au sein de Tangerine Dream est consid\u00e9r\u00e9e par de nombreux fans comme une des plus int\u00e9ressantes. Quittant le groupe en 1977, il se lance dans une carri\u00e8re solo et dans la production d'artistes tel Conrad Schnitzler. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, il s'installe aux \u00c9tats-Unis. En 1985, abandonnant sa carri\u00e8re solo, il cr\u00e9e sa propre maison de disques, Private Music, dans laquelle l'on trouve des artistes comme Suzanne Ciani, Yanni, Patrick O'Hearn et m\u00eame plus tar"@fr,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0430\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d (\u043d\u0435\u043c. Peter Baumann) (\u0440\u043e\u0434. 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f, 1953, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0447\u043b\u0435\u043d \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 Tangerine Dream."@ru;
    owl:sameAs viaf:56795319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Baumann>,
        <http://viaf.org/viaf/56795319>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bcd4d5a5-635c-4f93-b01d-a00a138f947e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Baumann_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Baumann.
doremus_artist:c527c232-57ef-3ad0-ab94-53bf71b19d7f
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Johann Sigismund Kusser or Cousser (baptised 13 February 1660 \u2013 before 17 November 1727) was composer of Hungarian parentage active in Germany, France, and Ireland."@en,
        "Johann Sigismund Kusser, auch Cousser (getauft 13. Februar 1660 in Pre\u00dfburg (heute Bratislava); \u2020 November 1727 in Dublin) war ein Kapellmeister und Komponist ungarischer Abstammung, der in Deutschland, England und Irland wirkte."@de,
        "Johann Sigismund KusserFichier:Defaut.svg Johann Sigismund Kusser (n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1660 \u00e0 Bratislava, alors Presbourg - mort \u00e0 Dublin en novembre 1727) est un compositeur allemand."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u0417\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u0301\u043d\u0434 \u041a\u0443\u0301\u0441\u0441\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Sigismund Kusser, \u0442\u0430\u043a \u0436\u0435 \u0444\u0440. Cousser; 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1660, \u041f\u0440\u0435\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0411\u0440\u0430\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430, \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f \u2014 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1727, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b8\u30ae\u30b9\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30af\u30c3\u30b5\u30fc\uff08Johann Sigismund Kusser, 1660\u5e742\u670813\u65e5 - 1727\u5e7411\u6708\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17490447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Kusser>,
        <http://viaf.org/viaf/17490447>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Kusser.
doremus_artist:c804ae00-a481-390a-abe2-e7e1fa14e495
owl:sameAs viaf:18902369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18902369>.
doremus_artist:c875f1cb-52f3-3896-a700-97f2af3ce303
owl:sameAs viaf:71581146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71581146>.
doremus_artist:c8d91ed7-47de-3df0-a35e-0a628e9495fd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Gordon Peter Getty (born December 20, 1933) is an American businessman, investor, philanthropist and classical music composer, the fourth child of oil tycoon J. Paul Getty. His mother, Ann Rork, was his father's fourth wife. When his father died in 1976, Gordon assumed control of Getty's US$2 billion trust. According to the Forbes 400, as of September 2011 his net worth is $2 billion, making him number 212 on the list of the richest Americans."@en,
        "Peter Gordon Getty (n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1934) est le quatri\u00e8me enfant de Jean Paul Getty, un magnat am\u00e9ricain du p\u00e9trole. Sa m\u00e8re, Ann Rork, \u00e9tait la troisi\u00e8me femme de son p\u00e8re. \u00c0 la mort de ce dernier, en 1976, Gordon a pris le contr\u00f4le de sa soci\u00e9t\u00e9 valant 2 milliards de dollars am\u00e9ricains. Selon le Forbes 400, la valeur nette atteignait, en septembre 2008, 2,5 milliards de dollars, mettant Gordon \u00e0 la 163e place sur la liste des Am\u00e9ricains les plus riches."@fr,
        "\u0413\u043e\u0301\u0440\u0434\u043e\u043d \u0413\u0435\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gordon Getty; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1933, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0415\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 2 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u0432 (\u043f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u00abForbes\u00bb). \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043d\u0434\u0430 \u042d\u043d\u043d \u0438 \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u0430 \u0413\u0435\u0442\u0442\u0438. \u042f\u0432\u043b\u044f\u044f\u0441\u044c \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u0443\u044e \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410."@ru;
    owl:sameAs viaf:13522434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gordon_Getty>,
        <http://viaf.org/viaf/13522434>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gordon_Getty.
doremus_artist:ca677ef9-8c93-36e4-b16e-485f7a9ef742
owl:sameAs viaf:8568195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8568195>.
doremus_artist:cabdd760-0a84-3363-8ee5-73595662abe4
owl:sameAs viaf:46970825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46970825>.
doremus_artist:caf7e3c9-535e-35a6-b00c-efc23dc13fa0
owl:sameAs viaf:4971977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4971977>.
doremus_artist:cb61ed5b-1919-3641-89e1-a86425228a70
owl:sameAs viaf:84249033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84249033>.
doremus_artist:cb7382b0-f8a5-3647-b837-5c8868fb5108
owl:sameAs viaf:225474523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225474523>.
doremus_artist:cc67af9d-8576-3865-aacb-a06c67d9a3ac
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Eraldo Bernocchi (born c. 1963) is an Italian musician, producer and sound designer."@en,
        "Ha esplorato differenti generi, partendo dalle sperimentazioni di Sigillum S per arrivare agli esperimenti dub in compagnia di Bill Laswell, al progetto multimediale SOMMA (con il contributo fondamentale dell'artista Petulia Mattioli, sia nella realizzazione del concept sia negli aspetti legati ai visual), che unisce all'elettronica dello stesso Bernocchi e al basso di Laswell le voci di Raiz, un coro di monaci tibetani oltre ai contributi dei diversi ospiti che ruotano attorno a questo progetto. Bernocchi inoltre ha collaborato come produttore su diversi progetti ed ampia \u00e8 anche la sua attivit\u00e0 come remixer. Inoltre ha realizzato la colonne sonora del film Denti di Gabriele Salvatores."@it;
    owl:sameAs viaf:172561216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eraldo_Bernocchi>,
        <http://viaf.org/viaf/172561216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb9fb801-e4e6-4b2c-9700-4a7b5b3e0e08>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eraldo_Bernocchi.
doremus_artist:cc91c7e0-17bb-325e-be72-5069b501928e
owl:sameAs viaf:103226383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103226383>.
doremus_artist:ccada602-b79d-3539-90cd-7c51526240e7
owl:sameAs viaf:43472063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43472063>.
doremus_artist:ccb0e74c-ea5f-3465-9d5a-04d8f7afb5d5
owl:sameAs viaf:56904388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56904388>.
doremus_artist:cd144af4-191c-3dcb-8451-4a6d7e57ba52
    owl:sameAs viaf:17432366;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17432366>,
        <https://musicbrainz.org/artist/241c29c5-045c-4082-b5cb-e5ebd01a0342>.
doremus_artist:cd373ac4-0576-32f6-86d2-b424ea5ba20a
owl:sameAs viaf:141269281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/141269281>.
doremus_artist:ce3a2e7e-1143-3d3a-87f9-2b0c6f1faa4e
    dbp:birthPlace dbr:Matanzas;
    rdfs:comment
        "Odaline de la Martinez (born 31 October 1949) is a Cuban-American composer and conductor, currently residing in the UK. She is the artistic director of Lontano, a London-based contemporary music ensemble which she co-founded in 1976 with New Zealander flautist Ingrid Culliford, and was the first woman to conduct at the BBC Promenade Concerts (the Proms) in 1984. As well as frequent appearances as a guest conductor with leading orchestras throughout Great Britain, including all the BBC orchestras, she has conducted several leading ensembles around the world, including the ensemble 2e2m in Paris; the New Zealand Symphony Orchestra; the Australian Youth Orchestra; the OFUNAM and the Camerata of the Americas in Mexico; and the Vancouver Chamber Orchestra. She is also known as a broadcaster for"@en;
    owl:sameAs viaf:4783317;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Odaline_de_la_Martinez>,
        <http://viaf.org/viaf/4783317>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Odaline_de_la_Martinez.
doremus_artist:ce537b86-9818-36de-8575-32b93ab20c9b
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Stephen Joshua Sondheim (/\u02c8s\u0252nd.ha\u026am/) (born March 22, 1930) is an American composer and lyricist known for more than a half-century of contributions to musical theatre. Sondheim has received an Academy Award, eight Tony Awards (more than any other composer, including a Special Tony Award for Lifetime Achievement in the Theatre), eight Grammy Awards, a Pulitzer Prize, the Laurence Olivier Award, and a 2015 Presidential Medal of Freedom. He has been described by Frank Rich of The New York Times as "now the greatest and perhaps best-known artist in the American musical theater." His best-known works as composer and lyricist include A Funny Thing Happened on the Way to the Forum, Company, Follies, A Little Night Music, Sweeney Todd, Sunday in the Park with George, and Into the Woods. He wrote"""@en,
        """Stephen Joshua Sondheim (22 de Mar\u00e7o de 1930) \u00e9 um compositor e letrista, tem sido visto como o grande escritor de musicais de sua gera\u00e7\u00e3o. Descrito por Frank Rich no The New York Times como "o maior e talvez o mais conhecido artista do teatro musical americano", ele \u00e9 uma das poucas pessoas a ganhar um Academy Award, v\u00e1rios Tony Awards (sete, mais do que qualquer outro compositor), in\u00fameros Grammy Awards, um Pr\u00e9mio Pulitzer de Teatro, e sem esquecer o Oscar de melhor can\u00e7\u00e3o original por Sooner Or Later da cantora Madonna para o seu \u00e1lbum I'm Breathless. Suas obras mais famosas (como compositor/letrista) incluem A Funny Thing Happened on the Way to the Forum, Company, A Little Night Music, Follies, Sweeney Todd, Into the Woods, Send in the Clowns e Sunday in the Park with George, bem como """@pt,
        "Stephen Joshua Sondheim (New York), 22 maart 1930) is een Amerikaans componist en tekstschrijver. Componist/schrijver Stephen Sondheim werd geboren op 22 maart 1930 in New York. De eerste musical die hij zag was \u2018Very Warm for May\u2019 van Kern en Hammerstein. Hij was toen 9 jaar oud. Na de scheiding van zijn ouders verhuisde hij met zijn moeder naar Pennsylvania en werd hij praktisch de buurjongen van Oscar Hammerstein. Deze had een grote invloed op Stephen Sondheim. Nadat Sondheim op zijn 15e zijn eerste musical \u2018By George\u2019 had geschreven, bracht hij het naar Oscar Hammerstein en vroeg diens mening. Deze gaf zijn ongezouten, maar opbouwende kritiek, nam de jongen onder zijn hoede en leerde hem alles wat hij wist over het schrijven van musicals."@nl,
        "Stephen Joshua Sondheim (Nueva York, 22 de marzo de 1930) es un compositor y letrista estadounidense especializado en el g\u00e9nero musical."@es,
        "Stephen Joshua Sondheim (ur. 22 marca 1930 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor musicali oraz autor tekst\u00f3w piosenek. Napisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c teksty do kilku musicali innych kompozytor\u00f3w (West Side Story, Gypsy, Do I Hear a Waltz?). Laureat nagrody Pulitzera za scenariusz do musicalu Niedziela w parku z Georgem, odznaczony Medalem Wolno\u015bci i National Medal of Arts."@pl,
        "Stephen Joshua Sondheim est un compositeur et parolier am\u00e9ricain de com\u00e9dies musicales, n\u00e9 \u00e0 New York le 22 mars 1930 ."@fr,
        "Stephen Sondheim (* 22. M\u00e4rz 1930 in New York City, New York) ist ein amerikanischer Musicalkomponist und -texter. Er ist Preistr\u00e4ger eines Academy Awards, mehrerer Tony Awards (9), mehrerer Grammy Awards, des Pulitzer-Preises und der Presidential Medal of Freedom."@de,
        "\u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 importanti del XX secolo. Autore di alcuni tra i pi\u00f9 significativi musical americani della seconda met\u00e0 del Novecento, quali A Little Night Music, Sweeney Todd ed Into the Woods (oltre che paroliere dei classici Gypsy: A Musical Fable e West Side Story)."@it,
        "\u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d \u0414\u0436\u043e\u0301\u0448\u0443\u0430 \u0421\u043e\u0301\u043d\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen Joshua Sondheim; 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1930, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443\u00bb (\u0432 1991 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0437\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043a \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435 \u00abSooner or Later (I Always Get My Man)\u00bb \u0438\u0437 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u0414\u0438\u043a \u0422\u0440\u0435\u0439\u0441\u0438\u00bb). \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041c\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 1990 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u00ab\u0414\u0438\u043a\u0430 \u0422\u0440\u0435\u0439\u0441\u0438\u00bb. \u0412\u0441\u0435\u0433\u043e \u0421\u043e\u043d\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u044f\u0442\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0438 \u0434\u0432\u0435 \u0434\u043b\u044f \u041c\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d\u044b \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru,
        """\u0633\u062a\u064a\u0641\u0646 \u062c\u0648\u0634\u0648\u0627 \u0633\u0648\u0646\u062f\u064a\u0645  \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064c \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u064c \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u064c \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0625\u0633\u0647\u0627\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a. \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 (Academy Award)\u060c \u0648\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u062a\u0648\u0646\u064a (Tony Award) \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062a\u0648\u0646\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u062c\u0645\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u060c \u0648\u0639\u062f\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a (Grammy Award)\u060c \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0632\u0631 (Pulitzer Prize) \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0644\u0648\u0631\u0627\u0646\u0633 \u0627\u0648\u0644\u064a\u0641\u064a\u064a\u0647 (Laurence Olivier Award). \u0648\u0635\u0641\u0647 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0631\u064a\u062a\u0634 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0641\u064a \u0628\u062c\u0631\u064a\u062f\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u062a\u0627\u064a\u0645\u0632 \u0628\u0623\u0646\u0647 "\u0627\u0644\u0622\u0646 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0648\u0631\u0628\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a"\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 -\u0643\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a- \u0634\u064a\u0621 \u0645\u0636\u062d\u0643 \u062d\u062f\u062b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062f\u0649\u060c \u0648\u0643\u0627\u0645\u0628\u0646\u064a\u060c \u062d\u0645\u0627\u0642\u0627\u062a\u060c \u0648\u0642\u0644\u064a\u0644\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644\u060c \u0648\u0633\u0648\u064a\u0646\u064a \u062a\u0648\u062f\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u062d\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u0642\u0629 \u0645\u0639 \u062c\u0648\u0631\u062c \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0629. \u0643\u0645\u0627 \u0643\u062a\u0628 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0643\u0644\u064d \u0645\u0646 \u0642\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a \u0648\u0627\u0644\u063a\u062c\u0631."""@ar,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30bd\u30f3\u30c9\u30cf\u30a4\u30e0\uff08\u82f1\uff1aStephen Joshua Sondheim\u30011930\u5e743\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u79fb\u6c11\u306e\u5b50\u3002"@ja,
        "\u53f2\u8482\u82ac\u00b7\u7d04\u66f8\u4e9e\u00b7\u6851\u5766\uff08Stephen Joshua Sondheim\uff0c1930\u5e743\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u70ba\u65af\u8482\u82ac\u00b7\u6851\u5fb7\u6d77\u59c6\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u8457\u540d\u97f3\u6a02\u5287\u53ca\u96fb\u5f71\u97f3\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u4f5c\u8a5e\u5bb6\uff0c\u66fe\u7d93\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u5275\u6b4c\u66f2\u734e\uff0c\u4e03\u6b21\u6258\u5c3c\u734e\uff08Tony Awards\uff09\uff0c\u6258\u5c3c\u734e\u6232\u5287\u7d42\u751f\u6210\u5c31\u734e\uff0c\u591a\u6b21\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u9805\uff08Grammy Awards\uff09\u4ee5\u53ca\u666e\u7acb\u8332\u6232\u5287\u734e\uff08Pulitzer Prize\uff09\u3002\u4ed6\u88ab\u8b7d\u70ba\u662f\u300c\u7f8e\u570b\u97f3\u6a02\u5287\u754c\u6700\u91cd\u8981\u53ca\u6700\u5177\u77e5\u540d\u5ea6\u7684\u4eba\u7269\u300d\u3002\u4ed6\u5305\u8fa6\u4f5c\u66f2\u53ca\u4f5c\u8a5e\u7684\u8457\u540d\u97f3\u6a02\u5287\u6709\u300a\u7406\u9aee\u5e2b\u9676\u5fb7\u300b\u3001\u300a\u6625\u5149\u6eff\u53e4\u57ce\u300b\u3001\u300a\u5925\u4f34\u5011\u300b\uff08company\uff09\u3001\u300a\u7661\u4eba\u5927\u79c0\u300b\u3001\u300a\u5c0f\u591c\u66f2\u300b\u3001\u300a\u8207\u4f50\u6cbb\u5728\u516c\u5712\u7684\u661f\u671f\u5929\u300b\u3001\u300a\u62dc\u8a2a\u68ee\u6797\u300b\u4ee5\u53ca\u300a\u523a\u6bba\u300b\u7b49\u7b49\uff0c\u800c\u8ca0\u8cac\u4f5c\u8a5e\u7684\u97f3\u6a02\u5287\u5247\u6709\u300a\u897f\u57ce\u6545\u4e8b\u300b\u4ee5\u53ca\u300a\u5409\u535c\u8cfd\u4eba\u300b\u3002\u4ed6\u662f\u7f8e\u570b\u5287\u4f5c\u5bb6\u5354\u67031973\u5e74\u81f31981\u5e74\u7684\u4e3b\u5e2d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111162547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Sondheim>,
        <http://viaf.org/viaf/111162547>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bcd6af9f-afa8-43fd-b1be-acbbbb2f7dc7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephen_Sondheim_-_smoking.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Sondheim.
doremus_artist:cea2b0db-7771-3278-b82b-f2b35cab46e6
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Somis (December 25, 1686 \u2013 August 14, 1763) was an Italian violinist and composer of the Baroque music era. He studied under Arcangelo Corelli between 1703 and 1706 or 1707. He was later appointed solo violinist to the king at Turin and leader of the royal band, and seems scarcely ever to have left Turin after these appointments. A trip to Paris in 1731 to play at the Concert Spirituel produced a report in the April 1733 Le Mercure praising his playing. He published eight opus numbers in all:"@en,
        "Giovanni Battista Somis (Turijn, 25 december 1686 - aldaar, 14 augustus 1763) was een Italiaanse violist en barokcomponist."@nl,
        "Giovanni Battista Somis (Tur\u00edn, 25 de diciembre de 1686 \u2013 Tur\u00edn, 14 de agosto de 1763) fue un violinista y compositor italiano del periodo barroco."@es,
        "Giovanni Battista Somis (n\u00e9 \u00e0 Turin, le 25 d\u00e9cembre 1686 \u2013 mort \u00e0 Turin, le 14 ao\u00fbt 1763) est un violoniste et compositeur italien de l'\u00e8re baroque."@fr,
        "Giovanni Battista Somis, auch Giambattista (* 25. Dezember 1686 in Turin; \u2020 14. August 1763 ebenda) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0421\u043e\u043c\u0438\u0441 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Battista Somis, 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1686, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u2013 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1763, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u0421\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30bd\u30df\u30b9\uff08Giovanni Battista Somis, 1686\u5e7412\u670825\u65e5 - 1763\u5e748\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56875916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Somis>,
        <http://viaf.org/viaf/56875916>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Somis.
doremus_artist:cf22c347-16f5-3fd9-9e56-3154574d980a
owl:sameAs viaf:6562125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6562125>.
doremus_artist:cf6cb822-7dbe-3d50-83d7-ba98f2d4f380
owl:sameAs viaf:37238152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37238152>.
doremus_artist:cf776228-dd67-3251-baf2-5af88e83ff0d
owl:sameAs viaf:59420789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59420789>.
doremus_artist:cf8f6105-ab24-32a6-b9a6-ea9f01b2e217
    dbp:birthPlace dbr:Nantes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Legras (16 de octubre de 1923 \u2013 15 de marzo de 2006) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa."@es,
        "Jacques Legras (1923\u20132006) was a French actor."@en,
        "Jacques LegrasFichier:Jean-Paul Rouland, Gabrielle Sainderichin, Jacques Rouland et Jacques Legras..jpg Jacques Legras (\u00e0 droite) Jacques Legras, n\u00e9 le 16 octobre 1924 \u00e0 Bois Colombes et mort le 15 mars 2006 \u00e0 Paris, est un acteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:10044698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Legras>,
        <http://viaf.org/viaf/10044698>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Legras.
doremus_artist:cfb58dd2-3ea2-386b-bfed-565fdf49f19c
    owl:sameAs n0:93c4b50f-3bd9-4947-bbd9-f8fc29292874;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/93c4b50f-3bd9-4947-bbd9-f8fc29292874>.
doremus_artist:cfce17a4-c4bf-39fd-95bf-4504fd4d1c14
    rdfs:comment
        """Evgeni Bozhanov (Bulgarian: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438 \u0411\u043e\u0436\u0430\u043d\u043e\u0432) (born in Rousse, Bulgaria on 10 March 1984) is a Bulgarian pianist who trained with Evgeny Zhelyazkov at the National School of Arts "Prof. Vesselin Stoyanov" in Rousse (Bulgaria). From 2001 to 2006, he studied with Boris Bloch at the Folkwang Hochschule Essen and from 2006 he continued his studies with Georg Friedrich Schenck  at the Robert Schumann Hochschule D\u00fcsseldorf."""@en,
        "Ewgeni Boschanow (bulgarisch \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438 \u0411\u043e\u0436\u0430\u043d\u043e\u0432, engl. Transkription Evgeni Bozhanov; * 10. M\u00e4rz 1984 in Russe, Bulgarien) ist ein bulgarischer Pianist."@de,
        "Ewgeni Bo\u017canow (bu\u0142g. \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438 \u0411\u043e\u0436\u0430\u043d\u043e\u0432; ur. 10 marca 1984 w Ruse) \u2013 bu\u0142garski pianista, laureat wielu mi\u0119dzynarodowych konkurs\u00f3w muzycznych, w tym IV nagrody na XVI Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (2010)."@pl;
    owl:sameAs viaf:172893844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evgeni_Bozhanov>,
        <http://viaf.org/viaf/172893844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evgeni_Bozhanov.
doremus_artist:d008e7dd-c4fe-354a-843e-cc48f580fb6b
    rdfs:comment
        "Martin Katz (born November 27, 1944) is an American pianist, educator and conductor, primarily known for his work as an accompanist. Over his 30 years as a performer, Mr. Katz has accompanied such stars as Marilyn Horne, Cecilia Bartoli, Kathleen Battle, Kiri Te Kanawa, Sylvia McNair, Frederica von Stade, Karita Mattila, David Daniels, and Jos\u00e9 Carreras. Editions of Baroque and bel canto operas prepared by Katz have been performed at the Metropolitan Opera, the Houston Grand Opera, and Opera Lyra Ottawa."@en;
    owl:sameAs viaf:79616655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Katz>,
        <http://viaf.org/viaf/79616655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Katz.
doremus_artist:d0a1224c-ef9d-3845-82ff-09e76528e6a2
owl:sameAs viaf:26669118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26669118>.
doremus_artist:d0e4a3ba-4b4a-3440-8b39-a42d68e2dc90
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Red_Bay,_Alabama>;
    rdfs:comment
        """Lyman Corbitt "Mac" McAnally, Jr. (/\u02c8m\u00e6k\u0259n\u00e6li\u02d0/; born July 15, 1957) is an American country music singer-songwriter, session musician and record producer. In his career, he has recorded ten studio albums and eight singles. Two of his singles were hits on the Billboard Hot 100, and six more on the Hot Country Songs charts. His ninth chart entry came in late 2008-early 2009 as a guest vocalist on Kenny Chesney's Number One cover of his 1990 single "Down the Road". He has also produced for Sawyer Brown and Restless Heart, written several singles for other artists, and is a member of Jimmy Buffett's backing band, The Coral Reefer Band."""@en;
    owl:sameAs viaf:49425150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mac_McAnally>,
        <http://viaf.org/viaf/49425150>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48e32ea6-e282-44ee-96a6-1ed5aeaa4023>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mac_mcanally_and_jimmy_buffett.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mac_McAnally.
doremus_artist:d0f86254-6f21-31f8-988e-ac0178b41d78
owl:sameAs viaf:2774025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2774025>.
doremus_artist:d1114adc-cd10-3b93-aa5b-ea6d6c2c5128
    dbp:birthPlace dbr:Sheffield;
    dbp:deathPlace dbr:Manchester;
    rdfs:comment
        "John William Duarte (* 2. Oktober 1919 in Sheffield; \u2020 23. Dezember 2004 in Manchester) war ein englischer Gitarrist, Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Musikkritiker. Duarte studierte von 1931 bis 1935 an der Manchester Central High School und von 1936 bis 1940 an der Fakult\u00e4t f\u00fcr Technologie der Manchester University und arbeitete bis 1969 als Chemiker und betrieb danach f\u00fcr drei Jahre einen Tabakladen. Seine einzige formale Musikausbildung bestand in Lektionen f\u00fcr Jazzgitarre bei Terence Usher (1934\u201336). Bis 1953 trat er als Jazzgitarrist, auch -trompeter und -kontrabassist, auf."@de,
        "John William Duarte (2 October 1919 \u2013 23 December 2004) was a British composer, guitarist and writer. Duarte was born in Sheffield, England, but lived in Manchester from the age of six. Although his surname is of Portuguese origin, he considered himself 100% British \u2013 his father was Scottish and his mother was English \u2013 a fact that echoed throughout his music."@en,
        "John William Duarte (2 octobre 1919 - 23 d\u00e9cembre 2004) est un guitariste, compositeur, professeur, chimiste et \u00e9crivain britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:79199755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_W._Duarte>,
        <http://viaf.org/viaf/79199755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d34eb2ee-b0a1-4544-a8fa-ccc0795937ca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_W._Duarte>.
doremus_artist:d19fb91e-0915-3dd0-b8d8-f9fad2dec853
    owl:sameAs viaf:102398473;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102398473>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wacaw_of_Szamotuy.
doremus_artist:d1b21fdf-045e-3a04-8862-8047881e6005
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Pierre Labric (* 1921 in Rouen) ist ein franz\u00f6sischer Organist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Pierre Labric studierte am Pariser Conservatoire bei Marcel Dupr\u00e9 und Maurice Durufl\u00e9 sowie, privat, bei Jeanne Demessieux, deren s\u00e4mtliche Orgelwerke er in den 1970er Jahren in Saint-Ouen in Rouen und St. Pierre in Angoul\u00eame einspielte. W\u00e4hrend Jeanne Demessieuxs T\u00e4tigkeit als Titularorganistin an der Pariser Kirche La Madeleine von 1962 bis 1968 war Labric einer ihrer Vertreter, ebenso wie f\u00fcr Pierre Cochereau an der Kathedrale Notre-Dame de Paris. Labric spielte dar\u00fcber hinaus (als Weltersteinspielungen) s\u00e4mtliche Orgelsinfonien von Louis Vierne und Charles-Marie Widor ein."@de,
        "Pierre Labric (born 1921 in Rouen) is a French organist, pedagogue and composer. Pierre Labric studied the organ at Rouen Conservatory under Marcel Lanquetuit, and at the Paris Conservatoire with Marcel Dupr\u00e9 and Maurice Durufl\u00e9. Later, he studied organ privately with Jeanne Demessieux, whose complete organ works he recorded on LP. During Jeanne Demessieux's tenure as titular organist at La Madeleine in Paris, he was her assistant and substitute. He also substituted for Pierre Cochereau at Notre Dame Cathedral in Paris.Pierre Labric recorded the complete organ symphonies of Louis Vierne and Charles-Marie Widor (both as world premiere recordings), the Preludes and Fugues of Camille Saint-Sa\u00ebns and the complete Promenades en Provence of Eug\u00e8ne Reuchsel."@en,
        "Pierre Labric, n\u00e9 \u00e0 Rouen en 1921, est un organiste, concertiste, compositeur, improvisateur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:229378444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Labric>,
        <http://viaf.org/viaf/229378444>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Labric.
doremus_artist:d1c89b44-e0f8-3ff4-b932-e006c6ce9e41
    dbp:birthPlace dbr:Croatia;
    rdfs:comment
        "Diana Haller (* 11. November 1986 in Rijeka) ist eine kroatische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        """Diana Haller (born 11 November 1986) is a Croatian mezzo-soprano and active in opera, oratorio, and recital. She was named "Nachwuchss\u00e4ngerin des Jahres 2013" (Young singer of the year 2013) by the magazine Opernwelt. Haller was born in Rijeka (Croatia), in a family of Croatian and Italian background. She grew up in an artistic family being a great-granddaughter of the pianist Emilia Haller, granddaughter of the painter Antun Haller, and nephew of the musicians Roberto Haller and his wife Ingrid Haller."""@en;
    owl:sameAs viaf:171311353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diana_Haller>,
        <http://viaf.org/viaf/171311353>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diana_Haller.
doremus_artist:d2732f19-c4c6-3230-93e1-b92698b9a767
    dbp:birthPlace dbr:Victoriaville;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Joseph Eug\u00e8ne Raymond-Marie Daveluy (* 23. Dezember 1926 in Victoriaville; \u2020 1. September 2016 in Montreal) war ein kanadischer Organist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Daveluy hatte den ersten Musikunterricht bei seinem Vater, dem Organisten Lucien Daveluy. Er studierte dann von 1939 bis 1946 Musiktheorie bei Gabriel Cusson und von 1942 bis 1948 Orgel bei Conrad Letendre in Montreal. 1948 gewann er den Prix d\u2019Europe und setzte seine Ausbildung bei Hugh Giles in New York fort."@de,
        "Joseph Eug\u00e8ne Raymond-Marie Daveluy (23 December 1926 \u2013 1 September 2016) was a Canadian composer, organist, music educator, and arts administrator. An associate composer of the Canadian Music Centre, his compositional output consisted mainly of works for solo organ. He had an active international career as a recitalist and concert performer from 1946 through the 1990s. He held a number of church posts in Montreal, including serving as organist of St-Jean-Baptiste Church (1946\u20131951), Immacul\u00e9e-Conception Church (1951\u20131954), and St-Sixte Church (1954\u20131959). In 1980, he was named a Member of the Order of Canada. He was married to pianist Hilda Metcalfe."@en,
        "Raymond Daveluy (n\u00e9 le 23 d\u00e9cembre 1926 \u00e0 Victoriaville et mort \u00e0 Montr\u00e9al le 1er septembre 2016 est un organiste, improvisateur, compositeur et professeur \u00e9m\u00e9rite canadien, qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:71660140;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Daveluy>,
        <http://viaf.org/viaf/71660140>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfc8347e-ddef-4a12-9bb6-b87a5326204e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Daveluy.
doremus_artist:d43e5806-7a6a-3c56-8e1e-0f6cba0012f7
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        """Kai Wessel (* 1964 in Hamburg) ist ein deutscher Countertenor, Komponist, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge. Kai Wessels musikalische Ausbildung begann mit Klavier- und Orgelunterricht im Kindesalter. Durch Mitgliedschaft in mehreren Hamburger (Kirchen-)Ch\u00f6ren durchschritt er kontinuierlich die stimmliche Mutation vom Knabensopran \u00fcber Alt und Tenor zum Bass. Mit dem Ziel, Komponist zu werden, begann Kai Wessel 1983 sein Studium der Musiktheorie und Komposition an der Musikhochschule L\u00fcbeck bei Roland Ploeger und Friedhelm D\u00f6hl (Abschluss Musiktheorie 1989, Jean-Philippe Rameaus "Trait\u00e9 de l'Harmonie" - \u00dcbersetzung des Vorwortes und des ersten Buches mit Kommentar; Abschluss Komposition 1991). Nach Entdeckung seiner Countertenorstimme durch Prof. Ute von Garczynski wurde Gesang 1984 zum dritten S"""@de,
        "Kai Wessel (born 1964 in Hamburg) is a German countertenor and teacher at the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln."@en;
    owl:sameAs viaf:37989564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kai_Wessel>,
        <http://viaf.org/viaf/37989564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kai_Wessel.
doremus_artist:d4749804-2258-3b54-a153-f5c79122ef23
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Passaic,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Michael Zager (* 3. Januar 1943 als Michael James Zager in Passaic, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Produzent, Komponist und Musiker. Mit dem Disco-Projekt \u201eThe Michael Zager Band\u201c gelang ihm 1978 ein weltweiter Hit: Let\u2019s All Chant. Zuvor war er Mitglied bei der Jazz-Rock-Band Ten Wheel Drive."@de,
        "Michael Zager (Passaic, 3 de janeiro de 1943) \u00e9 um produtor, arranjador musical, cantor e compositor. De meados da d\u00e9cada de 1970 ao in\u00edcio dos anos 80, teve um destacado trabalho com R&B e com a m\u00fasica disco, principalmente como produtor. Como artista, formou o grupo Michael Zager Band e lan\u00e7ou um sucesso disco': a m\u00fasica Let's All Chant (chegou ao Top 10 no Reino Unido) atrav\u00e9s do selo Private Stock, em 1978. Em 1980, seu \u00e1lbum Zager inclu\u00eda a m\u00fasica Time Heals Every Wound com os vocais de Deniece Williams. O \u00e1lbum tamb\u00e9m trazia duas m\u00fasicas com vocais de Luther Vandross."@pt,
        "Michael Zager (born January 3, 1943, in Passaic, New Jersey) is an American record producer, composer, and arranger of original music for commercials, albums, network television, and theme music for films. He teaches music at Florida Atlantic University.Zager was a member of jazz rock band Ten Wheel Drive from 1968\u20131973."@en,
        "Michael Zager Michael Zager (n\u00e9 le 3 janvier 1943 \u00e0 Passaic) est un producteur, compositeur am\u00e9ricain et un professeur de musique \u00e0 la Florida Atlantic University . Zager a \u00e9t\u00e9 membre du groupe Ten Wheel Drive entre 1968 et 1973. Il conna\u00eet avec le Michael Zager Band le succ\u00e8s mondial avec l'album et la chanson Let's All Chant pendant l'\u00e9t\u00e9 1978, class\u00e9 num\u00e9ro un aux \u00c9tats-Unis et en Europe. Il est professeur de musique \u00e0 l'universit\u00e9 de Florida Atlantic depuis plusieurs ann\u00e9es."@fr,
        "Michael Zager, nacido en 1943 en la ciudad de Jersey City, estado de Nueva Jersey, USA, es productor, arreglista musical, cantante y compositor. De mediados de la d\u00e9cada de 1970 al inicio de los a\u00f1os 80, tuvo un destacado trabajo con R&B y con la m\u00fasica disco, principalmente como productor. Como artista, form\u00f3 el grupo Michael Zager Band y lanz\u00f3 un \u00e9xitoso disco con la canci\u00f3n Let's All Chant que lleg\u00f3 al Top 10 en el Reino Unido, a trav\u00e9s del sello Private Stock, en 1978. Zager uno de los miembros de la banda de jazz fusi\u00f3n Ten Wheel Drive desde 1968 a 1973."@es;
    owl:sameAs viaf:51912848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Zager>,
        <http://viaf.org/viaf/51912848>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd1affe1-0e3b-4e92-9932-a549a32e8857>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Zager.
doremus_artist:d591c291-0fa9-3dba-8eec-1f04a3df7691
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Amityville,_New_York>;
    rdfs:comment
        "David M. Torn (born 26 May 1953) is an American guitarist, composer, and producer. He is known for combining electronic and acoustic instruments and for the use of looping."@en,
        "David Torn (* 25. Mai 1953 in Amityville, Long Island, New York) ist ein US-amerikanischer Jazz-Gitarrist und Komponist. Torn erhielt seine musikalische Ausbildung bei Leonard Bernstein (Music for young people) sowie John Abercrombie, Pat Martino, Paul Weiss und Arthur Basile. Er begann seine professionelle Karriere in den 1970er Jahren in der Zobo Fun Band und wurde in den 1980er Jahren bekannt als Mitglied der Everyman Band und von Jan Garbareks Quartett."@de,
        "David Torn est un guitariste et compositeur n\u00e9 le 25 mai 1953 \u00e0 Amityville. Il est connu en particulier en tant que membre de l'Everyman Band, pour sa participation au groupe de Jan Garbarek, ainsi que pour ses compositions de musique de film."@fr,
        "Dopo due dischi pubblicati per la ECM come membro degli Everyman Band ed uno come membro del quartetto di Jan Garbarek (It's OK to Listen to the Gray Voice), nel 1985 pubblica per l'etichetta tedesca il suo primo disco solista, Best Laid Plans. Ma \u00e8 due anni dopo, con Cloud About Mercury, che arriva un disco acclamato sia dalla critica che dal pubblico interessato al jazz d'avanguardia. Il quartetto, formato col trombettista Mark Isham e dalla sezione ritmica dei King Crimson, Tony Levin e Bill Bruford, creano un perfetto equilibrio tra le intricate composizioni e lo spazio improvvisativo."@it,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0422\u043e\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Torn; \u0440\u043e\u0434. 26 \u043c\u0430\u044f 1953, \u042d\u043c\u0438\u0442\u0438\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430) \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0443 \u041f\u0430\u0442\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043c\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. \u041f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0437\u0430\u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0436\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u043c\u043f\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f (live looping). \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 Cell Labs. \u0418\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c splattercell, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0422\u043e\u0440\u043d\u0430 (2010) \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u044b \u043f\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c Chute. \u0421\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0441 Bill Bruford \u0438 Tony Levin (Bruford Levin Upper Extremities, 2008)."@ru,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3(David Torn,1953\u5e745\u670826\u65e5-)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5134790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Torn>,
        <http://viaf.org/viaf/5134790>,
        <https://musicbrainz.org/artist/845cb993-c98f-4859-8aab-1a905ee95ef8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Torn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Torn.
doremus_artist:d6839774-fdef-3130-886a-a0a97575a0ef
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Stanislas Neuhaus Stanislas Genrikhovich Neuhaus est un pianiste sovi\u00e9tique n\u00e9 le 21 mars 1927 \u00e0 Moscou et mort le 24 janvier 1980. N\u00e9 \u00e0 Moscou, Stanislas Neuhaus est le deuxi\u00e8me fils du pianiste et professeur russe Heinrich Neuhaus. Il \u00e9tudia le piano avec son p\u00e8re de 1953 \u00e0 1957 et \u00e9tait l'un de ses trois assistants, avec Lev Naumov et Yevgeny Malinin. Il mourut en 1980 pr\u00e8s de Moscou, \u00e0 Peredelrkino."@fr,
        "Stanislav Genrikhovich Neuhaus (Russian: \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437) (March 21, 1927 \u2013 January 24, 1980) was a Soviet-Russian classical pianist. Neuhaus was born in Moscow, the second son of the Russian pianist and professor at the Moscow Conservatory, Heinrich Neuhaus. He studied piano with his father from 1953 to 1957 and was one of his father's three assistants (next to Lev Naumov and Yevgeny Malinin). Neuhaus' son, Stanislav Bunin went on to become a famous pianist as well. The International Stanislav Neuhaus Piano Competition is named in his honor. Brigitte Engerer (1952-2012) was one of his students."@en,
        "Stanislaw Genrichowitsch Neuhaus (russisch \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437; * 21. M\u00e4rz 1927 in Moskau; \u2020 24. Januar 1980 ebenda) war ein russischer Pianist. Neuhaus war der zweite Sohn des deutschst\u00e4mmigen russischen Pianisten und Professors am Moskauer Konservatorium Heinrich Neuhaus. Er studierte in dessen Klavierklasse bis 1953 und war ab 1957 einer seiner drei Assistenten (neben Lew Naumow und Jewgeni Malinin). Einige Studenten seines Vaters studierten nach dessen Tod 1964 bei Stanislaw Neuhaus weiter, so Radu Lupu. 1977 wurde er Professor am Moskauer Konservatorium. Neuhaus starb unerwartet 1980 im Alter von nur 52 Jahren."@de,
        "\u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0301\u0443\u0437 (21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1927, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1980, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30b2\u30f3\u30ea\u30db\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Stanislav Genrikhovich Neuhaus\u30011927\u5e743\u670821\u65e5 - 1980\u5e741\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4ee5\u4e0bS\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\u3068\u8a18\u3059\u3002\u7236\u306f\u540c\u3058\u304f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u306e\u30b2\u30f3\u30ea\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\uff08\u4ee5\u4e0bG\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5f8c\u5e74\u8eab\u5185\u304c\u6b21\u3005\u306b\u6b7b\u53bb\u3002\u672c\u4eba\u3082\u6669\u5e74\u306f\u30d1\u30b9\u30c6\u30eb\u30ca\u30fc\u30af\u5bb6\u3067\u904e\u3054\u3057\u300152\u6b73\u3067\u6b7b\u53bb\u3002\u539f\u56e0\u306f\u4e0d\u660e\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u611b\u79f0\u300c\u30b9\u30bf\u30fc\u30b7\u30af\u300d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37113871;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanislav_Neuhaus>,
        <http://viaf.org/viaf/37113871>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanislav_Neuhaus.
doremus_artist:d830beaa-cce6-394c-911a-0b89f25da2a8
owl:sameAs viaf:101150588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101150588>.
doremus_artist:d8f754c0-8b79-3f44-9871-74aafa7a6e63
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Carlo Savina (* 2. August 1919 in Turin; \u2020 20. Juni 2002 in Rom) war ein italienischer Filmkomponist"@de,
        "Carlo Savina (2 August 1919 - 23 June 2002) was an Italian composer and conductor who composed, arranged, and conducted music for films-and is especially remembered for being the music director of films such as The Godfather (1972), Amarcord (1973), and The Bear (1988). In 1985 he won the David di Donatello Best Music award for the film score of Pizza Connection."@en,
        "Carlo Savina (2 de agosto, 1919 \u2014 23 de junho, 2002), foi um maestro e compositor italiano, que comp\u00f4s, arranjou, e dirigia m\u00fasica para filmes, e \u00e9 especialmente lembrado por ser o diretor musical de filmes como The Godfather (O Poderoso Chef\u00e3o (1972), Amarcord (1973) e The Bear (1988). Savina trabalhou com muitos dos compositores not\u00e1veis do s\u00e9culo XX, incluindo: Ennio Morricone, Armando Trovajoli, Nino Rota, Mario Nascimbene, Stanley Myers, Stephen Sondheim, Philippe Sarde, e Miklos Rozsa. ."@pt;
    owl:sameAs viaf:74038867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Savina>,
        <http://viaf.org/viaf/74038867>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo_Savina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Savina.
doremus_artist:d943b3da-74e5-3e7e-96e5-74109f2caed7
owl:sameAs viaf:103254787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103254787>.
doremus_artist:d94fb280-c808-30dc-8232-8abcad772732
owl:sameAs viaf:39640252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39640252>.
doremus_artist:d95e2c4f-fb8f-32e4-ae69-5658d0cdbd04
    dbp:birthPlace dbr:Occitania;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antoine Marie Joseph Artaud com\u00fanmente llamado Antonin Artaud (Marsella, Francia, 4 de septiembre de 1896 - Par\u00eds, 4 de marzo de 1948) fue un poeta, dramaturgo, ensayista, novelista, director esc\u00e9nico y actor franc\u00e9s. No ha quedado demostrado, ni mucho menos, que el lenguaje de las palabras sea el mejor posible. Antonin Artaud"@es,
        "Antoine Marie Joseph Artaud, better known as Antonin Artaud (French: [a\u0281to]; 4 September 1896 \u2013 4 March 1948), was a French dramatist, poet, essayist, actor, and theatre director, widely recognized as one of the major figures of twentieth-century theatre and the European avant-garde."@en,
        "Antoine Marie Joseph Artaud, conhecido como Antonin Artaud (Marselha, 4 de setembro de 1896 \u2014 Paris em 4 de mar\u00e7o de 1948) foi um poeta, ator, escritor, dramaturgo, roteirista e diretor de teatro franc\u00eas de aspira\u00e7\u00f5es anarquistas. Ligado fortemente ao surrealismo, foi expulso do movimento por ser contr\u00e1rio a filia\u00e7\u00e3o ao partido comunista. Sua obra O Teatro e seu Duplo \u00e9 um dos principais escritos sobre a arte do teatro no s\u00e9culo XX, refer\u00eancia de grandes diretores como Peter Brook, Jerzy Grotowski e Eugenio Barba. Seus restos mortais se encontram no Cimetiere de Marseille, Fran\u00e7a."@pt,
        "Antonin Artaud (* 4. September 1896 in Marseille; \u2020 4. M\u00e4rz 1948 in Ivry-sur-Seine) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Dramatiker, Regisseur, Zeichner, Dichter und Theater-Theoretiker."@de,
        "Antonin Artaud (Marseille, 4 september 1896 - Ivry-sur-Seine, 4 maart 1948) was een Frans avant-gardistisch toneelschrijver- en criticus, dichter, acteur en regisseur. Hij behoorde enige tijd tot de surrealisten."@nl,
        "Antonin Artaud, n\u00e9 Antoine Marie Joseph Paul Artaud, \u00e0 Marseille, le 4 septembre 1896 et mort \u00e0 Ivry-sur-Seine le 4 mars 1948, est un th\u00e9oricien du th\u00e9\u00e2tre, acteur, \u00e9crivain, essayiste, dessinateur et po\u00e8te fran\u00e7ais. La po\u00e9sie, la mise en sc\u00e8ne, la drogue, les p\u00e8lerinages, le dessin et la radio, chacune de ces activit\u00e9s a \u00e9t\u00e9 un outil entre ses mains, \u00ab un moyen pour atteindre un peu de la r\u00e9alit\u00e9 qui le fuit \u00bb."@fr,
        "Antonin Artaud, wym. \u0251\u0303ton\u025b\u0303 a\u0280to:, w\u0142a\u015bc. Antoine Marie Joseph Artaud (ur. 4 wrze\u015bnia 1896 w Marsylii, zm. 4 marca 1948 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor, dramaturg, re\u017cyser, pisarz, teoretyk teatru. Wyst\u0119powa\u0142 w 22 filmach, napisa\u0142 26 ksi\u0105\u017cek."@pl,
        """Nel libro Il teatro e il suo doppio, Artaud espresse la sua ammirazione verso le forme orientali di teatro, in particolare quello balinese. L'ammirazione ispiratagli dalla fisicit\u00e0 ritualizzata e codificata della danza balinese, gli ispir\u00f2 le teorie esposte nei due manifesti del "Teatro della Crudelt\u00e0". Per crudelt\u00e0 non intendeva sadismo, o causare dolore, ma intesa come pura catarsi. Per poter giungere a ci\u00f2, si deve ricorrere a tutto ci\u00f2 che possa disturbare la sensibilit\u00e0 dello spettatore, provocando in lui una sensazione acuta di disagio interiore per cui vivesse con agitazione tutta la rappresentazione proposta."""@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0435\u0301\u043d \u0410\u0440\u0442\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Antonin Artaud, 1896\u20141948) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0438 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0443 \u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u043c \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0435\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435. \u0410\u0440\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044e, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0443\u044e \u00ab\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u0436\u0435\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb (\u00ab\u043a\u0440\u044e\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u00bb)."@ru,
        """\u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0646 \u0623\u0631\u062a\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Antonin Artaud) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u0631\u0633\u064a\u0644\u064a\u0627 \u0641\u064a 4 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1896 - \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 4 \u0645\u0627\u0631\u0633 1948) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0633\u0631\u064a\u0627\u0644\u064a \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0646\u0627\u0642\u062f \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0633\u0627\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0628\u0644\u0648\u0631\u0629 \u0645\u0627 \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0642\u0633\u0648\u0629 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 " \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0648 \u0642\u0631\u064a\u0646\u0647 " \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0631\u062c\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0644\u062a\u0648\u062c\u0647\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a . \u0648 \u064a\u0639\u062f \u0623\u0631\u062a\u0648 \u0627\u0645\u062a\u062f\u0627\u062f\u0627 \u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0627 \u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u0627\u062a \u0631\u0641\u0636 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0631\u062f \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u060c \u0648 \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0630\u0647\u0628 \u0625\u0644\u064a \u0645\u062f\u064a \u0623\u0628\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0630\u0647\u0628 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0623\u0635\u062d\u0627\u0628 \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u0627\u062a \u0645\u0646\u0627\u0647\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629 . \u0644\u0642\u062f \u0627\u0644\u062a\u0642\u062a \u0623\u0641\u0643\u0627\u0631 \u0623\u0631\u062a\u0648 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0622\u0631\u0627\u0621 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a " \u0643\u0631\u064a\u062c \u0648 \u0623\u0628\u064a\u0627 " \u0648 \u0644\u0643\u0646\u0647 \u062a\u0645\u064a\u0632 \u0639\u0646\u0647\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0642\u062f\u0631\u062a\u0647 \u0639\u0644\u064a \u0635\u064a\u0627\u063a\u0629 \u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0628\u0630\u0627\u062a\u0647\u0627 \u060c \u0628\u0644 \u062a\u0633\u062a\u0646\u062f \u0625\u0644\u064a \u0627\u0633\u0633 \u0641\u0644\u0633\u0641\u064a\u0629 \u0631\u0627\u0633\u062e\u0629 \u0648 \u0647\u064a \u0645\u0627 \u064a\u0637\u0644\u0642 \u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0633\u0648\u0629 "Theory of Cryelty " .\u0648 \u0642\u062f \u0622\u062b\u0631\u062a \u0628\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u062e\u0631\u062c\u064a \u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 ."""@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30ca\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30c8\u30fc\uff08Antonin Artaud, 1896\u5e749\u67084\u65e5 - 1948\u5e743\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u8a69\u4eba\u30fb\u5c0f\u8aac\u5bb6\u30fb\u6f14\u5287\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5b89\u6258\u5357\u00b7\u963f\u5c14\u6258\uff08Antonin Artaud\uff09\uff0c\u5168\u540d\u5b89\u6258\u5357\u00b7\u9a6c\u91cc\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u4fdd\u7f57\u00b7\u963f\u5c14\u6258(Antoine Marie Joseph Paul Artaud)\uff0c1896\u5e749\u67084\u65e5\u751f\u4e8e\u9a6c\u8d5b\uff0c1948\u5e743\u67084\u65e5\u5352\u4e8e\u585e\u7eb3\u6cb3\u7554\u4f0a\u592b\u91cc\uff0c\u662f\u6cd5\u56fd\u8bd7\u4eba\u3001\u6f14\u5458\u548c\u620f\u5267\u7406\u8bba\u5bb6\u3002 \u963f\u5c14\u6258\u5728\u5176\u7406\u8bba\u8457\u4f5c\u300a\u620f\u5267\u53ca\u5176\u91cd\u5f71\u300b\u63d0\u51fa\u4e86\u6b8b\u9177\u620f\u5267\u7684\u6982\u5ff5\uff0c\u8bd5\u56fe\u6539\u53d8\u6587\u5b66\u3001\u620f\u5267\u548c\u7535\u5f71\u7684\u57fa\u672c\u5143\u7d20\u3002\u901a\u8fc7\u8bd7\u6b4c\u3001\u836f\u7269\u3001\u671d\u5723\u3001\u7ed8\u753b\u548c\u5e7f\u64ad\u5267\uff0c\u4ed6\u4e00\u76f4\u5c06\u8fd9\u4e9b\u6d3b\u52a8\u4f5c\u4e3a\u9003\u907f\u73b0\u5b9e\u7684\u5de5\u5177\u3002\u4ed6\u901a\u8fc7\u4e0d\u65ad\u6ce8\u5c04\u836f\u7269\u6765\u6446\u8131\u51e0\u5341\u5e74\u6765\u4e00\u76f4\u56f0\u6270\u4ed6\u7684\u6162\u6027\u5934\u75db\u3002\u8fd9\u79cd\u65e0\u5904\u4e0d\u5728\u7684\u75bc\u75db\u4f1a\u5f71\u54cd\u5176\u521b\u4f5c\u3002\u4ed6\u66fe\u5728\u7cbe\u795e\u75c5\u9662\u5f85\u4e86\u8fd1\u4e5d\u5e74\uff0c\u9891\u7e41\u4f7f\u7528\u7535\u51fb\u6cbb\u7597\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71386527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonin_Artaud>,
        <http://viaf.org/viaf/71386527>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonin_Artaud_1926.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonin_Artaud.
doremus_artist:d9ecb791-9a06-3a5e-8f27-9234f623327c
owl:sameAs viaf:12491746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12491746>.
doremus_artist:d9fecd6a-2d3d-33e2-9259-dccafdf70ddc
    dbp:birthPlace dbr:Piran;
    dbp:deathPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Alessandro Ferruccio Tartini (Pirano, 8 april 1692 - Padua, 26 februari 1770) was een Italiaanse componist, muziekpedagoog en violist. Hij was de zoon, het vierde kind, van Giovanni Antonio Tartini en zijn echtgenote Caterina Zangrandi. Tartini was een in heel Europa gevierd vioolvirtuoos en de oprichter van de zogenoemde Paduaanse school. Als violist lag hij aan de basis van de moderne strijkstoktechniek en was hij mogelijk de eerste die de combinatietoon ontdekte. Hij hoort met Antonio Vivaldi tot de belangrijkste vertegenwoordigers van het vioolconcert."@nl,
        "Giuseppe Tartini (* 8. April 1692 in Pirano bei Triest; \u2020 26. Februar 1770 in Padua) war ein italienischer Violinist, Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Giuseppe Tartini (8 April 1692 \u2013 26 February 1770) was a Venetian Baroque composer and violinist."@en,
        "Giuseppe Tartini (8 de abril de 1692 \u2013 26 de febrero de 1770) fue un violinista, compositor y te\u00f3rico de la m\u00fasica italiano del Barroco. Fue uno de los mayores virtuosos del viol\u00edn de su \u00e9poca; sus innovaciones en la escritura para dicho instrumento s\u00f3lo pudieron ser superadas por Niccol\u00f2 Paganini en el siglo XIX."@es,
        "Giuseppe Tartini (Pirano, 8 de abril de 1692  \u2014 P\u00e1dua, 26 de fevereiro de 1770) foi um violinista, pedagogo e compositor italiano. Formou uma famosa escola de violino \u2013 a Escola das Na\u00e7\u00f5es \u2013 de onde sa\u00edram eminentes violinistas, entre os quais Nardini. Tartini afirmou que o sonhou com o Diabo e que este pegou seu violino e tocou-lhe aquela que seria a sua Sonata do Diabo. A sua obra mais conhecida \u00e9 a sonata O trilo do diabo, publicada ap\u00f3s a sua morte. Escreveu tratados de violino e exp\u00f4s a sua concep\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica do modo menor."@pt,
        "Giuseppe Tartini est un violoniste et compositeur italien de l'\u00e9poque baroque, n\u00e9 le 8 avril 1692 \u00e0 Pirano (actuellement Piran, en Slov\u00e9nie), pr\u00e8s de Trieste, et mort le 26 f\u00e9vrier 1770 \u00e0 Padoue."@fr,
        """Giuseppe Tartini, (ur. 8 kwietnia 1692, zm. 26 lutego 1770) \u2013 w\u0142oski kompozytor, skrzypek, badacz historii muzyki i pedagog. Pochodzi\u0142 z Piranu na p\u00f3\u0142wyspie Istria w Republice Weneckiej. Studiowa\u0142 prawo na Uniwersytecie w Padwie. Oko\u0142o 1714 by\u0142 muzykiem opery w Ankonie, a od 1721 \u2013 kapelmistrzem i skrzypkiem w bazylice \u015bw. Antoniego w Padwie. Od 1726/1727 prowadzi\u0142 szko\u0142\u0119 skrzypcow\u0105, do kt\u00f3rej \u015bci\u0105gali uczniowie z ca\u0142ej Europy. W jego rodzinnym mie\u015bcie \u2013 Piranie centralny plac nosi jego imi\u0119. Po\u015brodku placu znajduje si\u0119 tak\u017ce pomnik kompozytora. 
* Pomnik w bazylice w Padwie 
* 
*"""@pl,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0422\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Tartini; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1692, \u041f\u0438\u0440\u0430\u043d\u043e \u2014 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1770, \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043e\u043c XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u062c\u064a\u0648\u0633\u064a\u0628 \u062a\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Giuseppe Tartini) \u200f(8 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1692 - 26 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1770)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u060c \u0648\u062c\u062f \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643. \u0628\u062f\u0623 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0647\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0637\u0627\u0646\u060c \u0648\u062a\u0642\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0623\u0646 \u062a\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646\u064a \u0627\u0633\u062a\u0644\u0647\u0645 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0632\u0648\u0641\u0629 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0627\u0626\u0645\u0627\u064b \u0648\u064a\u062d\u0644\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0634\u064a\u0637\u0627\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u064a\u064e\u0639\u0632\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0639\u0646\u062f \u0642\u062f\u0645\u064a\u0647."@ar,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30bf\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Giuseppe Tartini, 1692\u5e744\u67088\u65e5 - 1770\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u6731\u585e\u4f69\u00b7\u5854\u66ff\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiuseppe Tartini\uff0c1692\u5e744\u67088\u65e5\uff0d1770\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u7684\u5a01\u5c3c\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u517c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66653168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Tartini>,
        <http://viaf.org/viaf/66653168>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90c8118e-b5cc-4df8-80d3-8079879c9cef>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Tartini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Tartini.
doremus_artist:da354f47-ac7f-33b9-8a6e-5056121d95c2
    rdfs:comment
        "Sharafat Hussain Khan (born July 1930) was an Indian classical vocalist, and was amongst the most brilliant Khayal vocalists of the post - independence era. He represented the Agra Gharana (stylistic lineage)  and was unanimously regarded as the most illustrious heir to the legacy of his principal mentor, the legendary Ustad Faiyyaz Khan (1886 - 1950)."@en;
    owl:sameAs viaf:15090163;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sharafat_Hussain_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/15090163>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sharafat_Hussain_Khan.
doremus_artist:da46de4c-a95a-31b1-98b9-f089d6b31d0a
    rdfs:comment
        "Alberto Castillo (* 7. Dezember 1914 in Buenos Aires, Argentinien; \u2020 23. Juli 2002 ebenda) ist ein argentinischer Tangos\u00e4nger und Schauspieler."@de,
        "Alberto Castillo (Buenos Aires, Argentina, 7 de diciembre de 1914 \u2013 Buenos Aires, 23 de julio de 2002) fue un cantante de tango y actor argentino. M\u00e9dico ginec\u00f3logo de profesi\u00f3n, dej\u00f3 de ejercerla para dedicarse a su carrera art\u00edstica."@es,
        "Alberto Castillo (December 7, 1914 \u2013 July 23, 2002) (nickname: Riobal) was a prominent Argentine tango singer and actor. He was born Alberto Salvador De Lucca in the Mataderos district of Buenos Aires, the son of Italian immigrants Salvatore De Luca and Lucia De Paola (from Teggiano, near Salerno). Castillo made his professional debut in the 1930s and began a successful recording career in 1941; his first hit was his cover of the Alfredo Pelala tune \u201cRecuerdo\u201d. Castillo sang with the orchestras of Julio De Caro (1934), Augusto Berto (1935) and Mariano Rodas (1937) and Ricardo Tanturi939)."@en;
    owl:sameAs viaf:74045635;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Castillo_(performer)>,
        <http://viaf.org/viaf/74045635>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c67f5072-35db-46a0-b7be-de46f31c8eac>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alberto_Castillo_(1914-_2002).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alberto_Castillo_(performer)>.
doremus_artist:da6642f8-8cd1-393c-a9be-b0f3a8ac53a9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lincoln_County,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Harris. Roy Ellsworth Harris (12 f\u00e9vrier 1898 \u00e0 Chandler - 1er octobre 1979 \u00e0 Santa Monica) est un compositeur am\u00e9ricain de musique savante. Il est un des repr\u00e9sentants du courant musical am\u00e9ricaniste, principalement connu pour sa Symphonie n\u00b0 3."@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u064a \u0647\u0627\u0631\u064a\u0633 (12 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1898 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0643\u0644\u0627\u0647\u0648\u0645\u0627 - 1 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1979 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627). \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "Roy Ellsworth Harris (* 12. Februar 1898 im Lincoln County, Oklahoma; \u2020 1. Oktober 1979 in Santa Monica, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Roy Ellsworth Harris (Chandler, Oklahoma, 12 februari 1898 \u2013 Santa Monica, 1 oktober 1979) was een Amerikaans klassiek componist."@nl,
        "Roy Ellsworth Harris (February 12, 1898 \u2013 October 1, 1979) was an American composer. He wrote much music on American subjects, becoming best known for his Symphony No. 3."@en,
        "Roy Harris, originalmente LeRoy Ellsworth Harris (12 de febrero de 1898, Chandler, Oklahoma - 1 de octubre de 1979, Santa M\u00f3nica, California) fue un compositor estadounidense. Harris se dedic\u00f3 a diversos trabajos para financiar sus estudios de m\u00fasica y al finalizar la Primera Guerra Mundial, asisti\u00f3 a la Universidad de California, Berkeley. En los a\u00f1os 1920, estudi\u00f3 con Arthur Farwell y Nadia Boulanger, haci\u00e9ndose de renombre e importancia en el \u00e1mbito de su arte. De sus sinfon\u00edas, la m\u00e1s conocida es la tercera de 1937."@es,
        "\u0420\u043e\u0439 \u042d\u0301\u043b\u043b\u0441\u0432\u043e\u0440\u0442 \u0425\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roy Ellsworth Harris; 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1883, \u0427\u0435\u043d\u0434\u043b\u0435\u0440, \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1979, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30ed\u30a4\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\uff08Roy Harris, 1898\u5e742\u670812\u65e5 \u2013 1979\u5e7410\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5dde\u51fa\u8eab\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u30d0\u30fc\u30af\u30ec\u30fc\u6821\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u63a8\u85a6\u30671926\u5e74\u304b\u30891929\u5e74\u307e\u3067\u306e\u9593\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u7814\u7a76\u306b\u6ca1\u982d\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u6642\u671f\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306f\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u304b\u3089\u8cde\u8cdb\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u300c1933\u5e74\u300d\u304c\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306e\u76ee\u306b\u7559\u307e\u308a\u3001\u5f7c\u3068\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u304c\u521d\u6f14\u3057\u305f\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c3\u756a\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u3002\u30df\u30eb\u30ba\u5927\u5b66\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u6821\u306a\u3069\u3067\u6559\u8077\u306b\u3064\u304d\u3001\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001P. D. Q. \u30d0\u30c3\u30cf\uff08\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b7\u30c3\u30af\u30ea\u30fc\uff09\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u54c1\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u304c\u756a\u53f7\u4ed8\u306e\u3082\u306e\u3060\u3051\u306713\u66f2\u3001\u756a\u53f7\u306a\u3057\u3084\u672a\u5b8c\u306e\u3082\u306e\u3092\u542b\u3081\u308b\u3068\u5c11\u306a\u304f\u3068\u308218\u66f2\u306b\u306e\u307c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7f57\u4f0a\u00b7\u57c3\u5c14\u65af\u6c83\u601d\u00b7\u54c8\u91cc\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRoy Ellsworth Harris\uff0c1898\u5e742\u670812\u65e5\uff0d1979\u5e7410\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u51ef\u5c14\u7279\u88d4\u519c\u6c11\u5bb6\u5ead\uff0c\u540e\u968f\u7236\u6bcd\u79fb\u5c45\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9a\u30021919\u5e74\u8fdb\u5165\u52a0\u5dde\u5927\u5b66\u4f2f\u514b\u5229\u5206\u6821\u5b66\u7ecf\u6d4e\uff0c\u4f46\u540e\u6765\u63a5\u53d7\u4e86\u5e03\u5229\u65af\u7684\u6307\u5bfc\uff0c\u5e76\u8d74\u5df4\u9ece\u4ece\u5a1c\u8fea\u4e9a\u00b7\u5e03\u6717\u70ed\u5b66\u4e60\u4f5c\u66f2\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u5728\u6731\u5229\u4e9a\u5fb7\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u7b49\u5730\u4efb\u6559\u3002\u54c8\u91cc\u65af\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u7f8e\u56fd\u7684\u96c5\u7eb3\u5207\u514b\u201d\uff0c\u4ed6\u4e3a\u6570\u4f17\u591a\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u7c97\u72b7\u6734\u5b9e\uff0c\u5927\u91cf\u91c7\u7528\u7f8e\u56fd\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\uff0c\u901a\u4fd7\u6613\u61c2\uff0c\u5bcc\u4e8e\u6d3b\u529b\uff0c\u4ee5\u7b2c\u4e09\u4ea4\u54cd\u66f2\u6700\u4e3a\u8457\u540d\u3002\u4ed6\u7684\u5ba4\u5185\u4e50\u521b\u4f5c\u4e5f\u6709\u4e00\u5b9a\u5f71\u54cd\u3002\u53e6\u5916\uff0c\u54c8\u91cc\u65af\u8fd8\u5bf9\u653f\u6cbb\u5386\u53f2\u9898\u6750\u5174\u8da3\u5f88\u9ad8\uff0c\u5199\u4e86\u8bb8\u591a\u4e0e\u7f8e\u56fd\u5185\u6218\u548c\u4e8c\u6218\u6709\u5173\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19865546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Harris>,
        <http://viaf.org/viaf/19865546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roy_Harris.
doremus_artist:da6c8bf4-f2f7-32f7-8d46-425dd6b8ebf2
owl:sameAs viaf:167766433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167766433>.
doremus_artist:daa0cef4-b7aa-391e-a11e-542bcb8e4d75
    rdfs:comment
        "Alexandre Danilevsky (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0414\u0430\u043d\u0438\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; born in 1957 in St. Petersburg) is a Russian-born French composer, lutenist, vielle player, active in Metz, France. He is the artistic director of 'Syntagma', an early music ensemble noted in particular for interpretations of music by the trouv\u00e8res, Italian composers from Trecento, and Russian and Ukrainian baroque composers. In 2012 Danilevsky was profiled in an hour-long program on the Dutch radio station Concertzender."@en;
    owl:sameAs viaf:29735010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Danilevsky>,
        <http://viaf.org/viaf/29735010>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Danilevsky2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Danilevsky.
doremus_artist:daf274db-09da-3f4e-b7ec-02649b6f5e59
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        """Richard Paull "Ricky" Goldin (born January 5, 1965) is an American actor, producer, director and television personality. He is known for his roles in daytime drama as Jake Martin in ABC's All My Children. In May 2013, Goldin joined the cast of the CBS's The Bold and the Beautiful. Goldin also hosts the HGTV series Spontaneous Construction, which premiered on the network on February 15, 2013."""@en,
        """\u00c8 famoso (anche in Italia) soprattutto per aver interpretato dal 2001 al 2008 Gus Aitoro nella celebre soap opera statunitense Sentieri (Guiding Light). Nel marzo del 2008, ha lasciato Sentieri per entrare nel cast di un'altra famosa soap statunitense, La valle dei pini (All my children), dove l'ha poi raggiunto anche Beth Ehlers, la sua "fidanzata" Harley Cooper in Sentieri. Nel 2011 a seguito della chiusura de La valle dei pini segue un periodo d'inattivit\u00e0 che dura fino al 2013, quando l'attore entra, per breve tempo, nel cast di una terza soap opera: la notissima Beautiful (The Bold and the Beautiful), nel ruolo di Jesse Graves."""@it;
    owl:sameAs viaf:27260797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricky_Paull_Goldin>,
        <http://viaf.org/viaf/27260797>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ricky_Paull_Goldin.
doremus_artist:db2acb2e-86b5-3e58-9269-b1d645288207
owl:sameAs viaf:103709759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103709759>.
doremus_artist:db67c2e4-6b8b-3787-9cec-941bde111b34
    dbp:birthPlace dbr:Ferrara;
    dbp:deathPlace dbr:Ravenna;
    rdfs:comment
        "Luigi Rinaldo Legnani (* 7. November 1790 in Ferrara; \u2020 5. August 1877 in Ravenna) war ein italienischer S\u00e4nger, Gitarrist, Komponist und Instrumentenbauer."@de,
        "Luigi Rinaldo Legnani (7 November 1790 \u2013 5 August 1877) was an Italian guitarist, singer, composer and luthier."@en,
        "Luigi Rinaldo Legnani (7 de noviembre de 1790 \u2013 5 de agosto de 1877) fue un guitarrista, cantante, compositor, m\u00fasico y luthier italiano."@es,
        "Luigi Rinaldo Legnani (Ferrare, 7 novembre 1790 - Ravenne, 5 ao\u00fbt 1877) \u00e9tait un guitariste, chanteur et compositeur italien du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0434\u0436\u0438 \u0420\u0438\u043d\u0430\u0301\u043b\u044c\u0434\u043e \u041b\u0435\u043d\u044c\u044f\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Rinaldo Legnani; 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1790, \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0430 \u2014 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1877, \u0420\u0430\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u043f\u0435\u043d\u0438\u044e. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043d\u043d\u0435 \u0432 1807 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438, \u041f\u0430\u0447\u0438\u043d\u0438, \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438. \u0421 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0441 1819 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u0431\u044b\u043b \u0441 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u043b\u0438 \u0441 \u0438\u0433\u0440\u043e\u0439 \u041c\u0430\u0443\u0440\u043e \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d\u0438. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u041b\u0435\u043d\u044c\u044f\u043d\u0438 \u0435\u0449\u0451 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u043b \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434, \u0438 \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:64192395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Legnani>,
        <http://viaf.org/viaf/64192395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf941a21-ddad-4fcb-a6fd-271b271051bb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Legnani.
doremus_artist:dcbeb4ab-6e81-345e-902b-c679c59911f1
owl:sameAs viaf:85905803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85905803>.
doremus_artist:dd939ed5-1ce9-34ae-a8ed-d5c908c86d8e
owl:sameAs viaf:29555078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29555078>.
doremus_artist:de42a7cd-3821-3524-ac66-da5a231be779
owl:sameAs viaf:49370898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49370898>.
doremus_artist:dfadabe0-49e3-34fc-a4b6-5abbbdd4d1eb
    dbp:birthPlace dbr:Bamberg;
    rdfs:comment
        "Edgar Krapp (* 3. Juni 1947 in Bamberg) ist ein deutscher Organist und Musikwissenschaftler. Krapp z\u00e4hlt zu den renommiertesten Organisten der Gegenwart und ist Mitglied des Direktoriums der Neuen Bachgesellschaft Leipzig und der Bayerischen Akademie der Sch\u00f6nen K\u00fcnste."@de,
        "Edgar Krapp (born June 3, 1947 in Bamberg) is a German organist and music professor. Krapp is a member of the Board of the Neue Bachgesellschaft (New Bach Society) in Leipzig and the Bavarian Academy of Fine Arts."@en,
        "Edgar Krapp n\u00e9 le 3 juin 1947 \u00e0 Bamberg est un organiste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:2656732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edgar_Krapp>,
        <http://viaf.org/viaf/2656732>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edgar_Krapp.
doremus_artist:e01b436f-8856-372a-9ac6-9a2ca2e763d9
    owl:sameAs viaf:102341258;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102341258>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a2bcd13-4c62-4b7e-9e83-86fa2a4deed5>.
doremus_artist:e0ff4714-1092-3235-b467-2f675dca1971
owl:sameAs viaf:58323782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58323782>.
doremus_artist:e144f034-703c-3df5-9790-94569da86b7a
    dbp:birthPlace dbr:Dallas;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Charles Henry "Charlie" Christian (July 29, 1916 \u2013 March 2, 1942) was an American swing and jazz guitarist. Christian was an important early performer on the electric guitar, and a key figure in the development of bebop and cool jazz. He gained national exposure as a member of the Benny Goodman Sextet and Orchestra from August 1939 to June 1941. His single-string technique, combined with amplification, helped bring the guitar out of the rhythm section and into the forefront as a solo instrument. John Hammond and George T. Simon called Christian the best improvisational talent of the swing era. In the liner notes to the 1972 Columbia album Solo Flight: The Genius of Charlie Christian, Gene Lees writes that, "Many critics and musicians consider that Christian was one of the founding fathers """@en,
        "Charles Henry (Charlie) Christian (Bonham, 29 juli 1916 \u2013 New York City, 2 maart 1942) was een Amerikaans swing- en bebop-jazzgitarist. Christian wordt algemeen beschouwd als de belangrijkste vroege pionier van de elektrische gitaar. Hij was een van de eersten die het instrument uittilde boven het niveau van een ritme-instrument door het op baanbrekende wijze te gebruiken als solo-instrument, in navolging van de solo-instrumenten die toen in de jazz de toon aangaven: de trompet en de saxofoon. Hij is ook een sleutelfiguur in de ontwikkeling van bebop, cool jazz en de moderne jazz. Heel wat critici zijn van mening dat hij de verbinding vormt tussen hot jazz en moderne jazz en dat er jazz is v\u00f3\u00f3r Charlie Christian en jazz na Charlie Christian."@nl,
        "Charlie Christian (* 29. Juli 1916 in Dallas, Texas; \u2020 2. M\u00e4rz 1942 in New York City) war einer der bekanntesten Gitarristen des Jazz und geh\u00f6rt zu den Pionieren des Spiels auf der elektrisch verst\u00e4rkten Gitarre. Seine besondere Leistung auf der Jazzgitarre besteht in der Entwicklung von Melodielinien, die sich an der Melodief\u00fchrung und Phrasierung von Blasinstrumenten, insbesondere der des Tenorsaxophons orientierten. Mit seinem Gitarrenspiel unter anderem in Ensembles von Bandleader Benny Goodman ab Ende der 1930er-Jahre war Christian au\u00dferdem einer der Wegbereiter der Jazz-Stilrichtung Bebop."@de,
        "Charlie Christian (Dallas, 29 de julio de 1916 - Nueva York, 2 de marzo de 1942) fue un guitarrista estadounidense de jazz. Considerado como la mayor influencia entre los guitarristas de jazz que emergieron a mediados del siglo XX (Tiny Grimes, Barney Kessel, Herb Ellis, Wes Montgomery, George Benson...), Christian se especializ\u00f3 en la guitarra el\u00e9ctrica, que lleg\u00f3 a tocar con rasgos caracter\u00edsticos de un saxofonista, como el swing y la fluidez, y a la que llev\u00f3 a ser ejemplo para los nuevos instrumentistas del bop."@es,
        "Charlie Christian, w\u0142a\u015bc. Charles Henry Christian (ur. 29 lipca 1916 w Bonham, zm. 2 marca 1942 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta jazzowy, tw\u00f3rca i g\u0142\u00f3wny architekt wsp\u00f3\u0142czesnego gitarowego jazzu, pierwszy solista graj\u0105cy na gitarze elektrycznej. Dzi\u0119ki Christianowi gitara elektryczna zaistnia\u0142a jako wa\u017cny instrument solowy na r\u00f3wni z saksofonem, tr\u0105bk\u0105 czy klarnetem, oferuj\u0105cy zbli\u017cony poziom ekspresji i nat\u0119\u017cenia d\u017awi\u0119ku. Swoj\u0105 gr\u0105 wp\u0142yn\u0105\u0142 na licznych muzyk\u00f3w, a\u017c po czasy Jimiego Hendriksa i Erica Claptona. W 1990 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Charlie ChristianFichier:Charlie Christian.jpg Charles \u00ab Charlie \u00bb Christian est un guitariste de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Bonham, aux \u00c9tats-Unis, le 29 juillet 1916. Son p\u00e8re \u00e9tait guitariste et ses fr\u00e8res \u00e9taient \u00e9galement musiciens. Christian est avant tout connu pour avoir donn\u00e9 \u00e0 la guitare \u00e9lectrique une place de choix dans la musique jazz, \u00e0 titre d\u2019instrument soliste. Il est \u00e9galement connu pour son travail au sein du sextuor de Benny Goodman et pour ses contributions aux sessions du Minton's Playhouse qui auraient donn\u00e9 naissance au Bebop. Sa carri\u00e8re professionnelle fut de tr\u00e8s courte dur\u00e9e : sa carri\u00e8re r\u00e9gionale en Oklahoma dura de 1934 \u00e0 1939 et sa carri\u00e8re nationale avec Benny Goodman dura de 1939 \u00e0 1941. Il mena un long combat contre la tuberculose qui le for\u00e7a \u00e0 arr\u00eater ses acti"@fr,
        "Charlie Henry Christian (Bonham, Texas, 29 de julho de 1916 \u2013 2 de mar\u00e7o de 1942) era um guitarrista de jazz norte-americano. Ele popularizou a guitarra el\u00e9trica (a primeira ES-150 electric spanish), do qual o captador levou seu nome, Charlie Christian pickup."@pt,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 (\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438) \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0447\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Henry \u00abCharlie\u00bb Christian; 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1916 \u2014 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1942) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0411\u043e\u043d\u044d\u043c (\u0448\u0442\u0430\u0442 \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441), \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430-\u0421\u0438\u0442\u0438. \u0412 \u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432 \u042e\u0433\u043e-\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0421\u0428\u0410. \u041e\u043d \u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0435, \u043d\u0430\u0441\u044b\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430\u043c\u0438. \u041f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e 26 \u043b\u0435\u0442, \u043e\u043d \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b."@ru,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\uff08Charlie Christian\u30011916\u5e747\u670829\u65e5-1942\u5e743\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u958b\u7956\u3068\u3055\u308c\u308b\u4eba\u7269\u3002\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u697d\u56e3\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u304c\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_Christian>,
        <http://viaf.org/viaf/5117159>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98607588-f641-4d2b-b10b-03152c8dbc13>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlie_Christian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlie_Christian.
doremus_artist:e1b69456-8441-3de6-8136-0a488a6e5153
owl:sameAs viaf:170194013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170194013>.
doremus_artist:e1ed80c3-57d3-3c89-b77f-cf5523966368
    dbp:birthPlace dbr:Japan;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Yoshihisa Taira (jap. \u5e73 \u7fa9\u4e45, Taira Yoshihisa; * 3. Juni 1937 in der Pr\u00e4fektur Tokio; \u2020 13. M\u00e4rz 2005 in Paris) war ein in Frankreich lebender japanischer Komponist."@de,
        "Yoshihisa Taira (\u5e73 \u7fa9\u4e45 Taira Yoshihisa, 3 June 1937 in Tokyo \u2013 13 March 2005 in Paris) was a Japanese-born French composer."@en,
        "Yoshihisa Taira |\u5e73 \u7fa9\u4e45| fue un compositor japon\u00e9s nacionalizado franc\u00e9s, (Tokio, 1937 - Par\u00eds, 2005)."@es,
        "Yoshihisa Ta\u00efra est un compositeur japonais naturalis\u00e9 fran\u00e7ais, n\u00e9 le 3 juin 1937 \u00e0 Tokyo et mort le 13 mars 2005 \u00e0 Paris. Il arrive en France en 1966, et \u00e9tudie au Conservatoire de Paris avec Andr\u00e9 Jolivet, Henri Dutilleux et Olivier Messiaen pour professeurs. Il enseigna la composition musicale au futur compositeur su\u00e9dois d'origine iranienne Mansoor Hosseini."@fr,
        "\u5e73 \u7fa9\u4e45\uff08\u305f\u3044\u3089 \u3088\u3057\u3072\u3055\u30011937\u5e746\u67083\u65e5 - 2005\u5e743\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u6daf\u306e\u5927\u534a\u3092\u30d1\u30ea\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27253356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yoshihisa_Taira>,
        <http://viaf.org/viaf/27253356>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yoshihisa_Taira.
doremus_artist:e1f5874a-ab0f-36f7-9794-0872db767c05
owl:sameAs viaf:88093858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88093858>.
doremus_artist:e24e7bb1-72f9-32ba-a134-fd8663aa8814
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lawrence,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Robert Gerard Goulet (* 26. November 1933 in Lawrence, Massachusetts; \u2020 30. Oktober 2007 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Schauspieler und Entertainer."@de,
        "Robert Gerard Goulet (26 de novembro de 1933 \u2014 30 de outubro de 2007) foi um ator e cantor estadunidense que trabalhou no teatro, r\u00e1dio, televis\u00e3o e cinema, laureado com o Grammy e com o Tony Award."@pt,
        """Robert Gerard Goulet (November 26, 1933 \u2013 October 30, 2007) was an American singer and actor of French-Canadian ancestry. Goulet was born and raised in Lawrence, Massachusetts. Cast as Sir Lancelot and originating the role in the 1960 Broadway musical Camelot starring opposite established Broadway stars Richard Burton and Julie Andrews, he achieved instant recognition with his performance and interpretation of the song "If Ever I Would Leave You", which became his signature song. His debut in Camelot marked the beginning of an award-winning stage, screen, and recording career ."""@en,
        "Robert Gerard Goulet (ur. 26 listopada 1933 w Lawrence, zm. 30 pa\u017adziernika 2007 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski aktor teatralny, filmowy i telewizyjny, piosenkarz."@pl,
        "Robert Goulet (Lawrence, Massachusetts, Estados Unidos, 26 de noviembre de 1933 - Los \u00c1ngeles, California, Estados Unidos, 31 de octubre de 2007) fue un actor y cantante bar\u00edtono estadounidense."@es,
        "Robert Goulet est un acteur et chanteur am\u00e9ricano-canadien n\u00e9 le 26 novembre 1933 \u00e0 Lawrence, dans le Massachusetts, et mort le 30 octobre 2007 \u00e0 Los Angeles, en Californie (\u00c9tats-Unis). Il a re\u00e7u le Grammy Award du meilleur nouvel artiste en 1963."@fr,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b0\u30fc\u30ec\uff08Robert Goulet\u3001\u672c\u540d\uff1aRobert Gerald Goulet\u30011933\u5e7411\u670826\u65e5 - 2007\u5e7410\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u4ff3\u512a\u3002\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u51fa\u8eab\u3067\u30ab\u30ca\u30c0\u3067\u80b2\u3063\u305f\u3002 1960\u5e74\u3001\u821e\u53f0\u300e\u30ad\u30e3\u30e1\u30ed\u30c3\u30c8\u300f\u306b\u30e9\u30f3\u30b9\u30ed\u30c3\u30c8\u537f\u5f79\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u4eba\u6c17\u304c\u51fa\u305f\u3002\u30cf\u30f3\u30b5\u30e0\u306a\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u300e\u30d6\u30eb\u30fc\u30e9\u30a4\u30c8\u4f5c\u6226\u300f\u3001\u30c6\u30a3\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u76e3\u7763\u306b\u3088\u308b\u6620\u753b\u300e\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30b8\u30e5\u30fc\u30b9\u300f\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3068\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u4e00\u5ea6\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6620\u753b\u300e\u30c8\u30a4\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30ea\u30fc2\u300f\u3067\u306f\u4e3b\u984c\u6b4c\u300c\u541b\u306f\u3068\u3082\u3060\u3061\u300d\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u3002 \u30b0\u30fc\u30ec\u306b\u306f\u4e09\u5ea6\u306e\u7d50\u5a5a\u6b74\u304c\u3042\u308a\u3001\u4e8c\u756a\u76ee\u306e\u59bb\u306f\u300e\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30fb\u30b5\u30a4\u30c9\u7269\u8a9e\u300f\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30ad\u30e3\u30b9\u30c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u5973\u512a\u306e\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a8\u30eb\u30d3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u304c\u4e09\u89d2\u95a2\u4fc2\u306e\u3082\u3064\u308c\u304b\u3089\u3001\u30b0\u30fc\u30ec\u304c\u51fa\u3066\u3044\u305f\u30c6\u30ec\u30d3\u306b\u767a\u7832\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u6709\u540d\u3002\u30b0\u30fc\u30ec\u304c\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u305f\u6620\u753b\u300e\u88f8\u306e\u9283\u3092\u6301\u3064\u7537 PART2 1/2\u300f\u306e\u76e3\u7763\u30b6\u30c3\u30ab\u30fc\u5144\u5f1f\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u304b\u306a\u308a\u6c17\u96e3\u3057\u3044\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3088\u3046\u3060\u3002\u306a\u304a\u540c\u6620\u753b\u3067\u30b0\u30fc\u30ec\u306f\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u306e\u5143\u592b\u4eba\u30d7\u30ea\u30b7\u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u306e\u604b\u4eba\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u3066\u3044\u305f\u3002 \u6669\u5e74\u306f\u80ba\u7dda\u7dad\u75c7\u3092\u60a3\u3044\u3001\u79fb\u690d\u624b\u8853\u306b\u5411\u3051\u3066\u5f85\u6a5f\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u30012007\u5e7410\u670830\u65e5\u306b\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u306e\u75c5\u9662\u306773\u6b73\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100393232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Goulet>,
        <http://viaf.org/viaf/100393232>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a365948-c640-4edf-ba9a-0bdf2c8f17ee>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Goulet_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Goulet.
doremus_artist:e3141eb9-7b98-3ded-9676-42a124b2901b
    dbp:birthPlace dbr:Auxerre;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Berthier (* 27. Juni 1923 in Auxerre, Frankreich; \u2020 27. Juni 1994 in Paris) war ein Organist und Komponist in Paris."@de,
        "Jacques Berthier (27 June 1923 \u2013 27 June 1994) was a French composer of liturgical music, best known for writing much of the music used at Taiz\u00e9."@en,
        "Jacques Berthier (n\u00e9 le 27 juin 1923 \u00e0 Auxerre - mort le 27 juin 1994 \u00e0 Paris) est un compositeur et organiste fran\u00e7ais, connu entre autres pour sa large contribution \u00e0 la composition des chants de la Communaut\u00e9 de Taiz\u00e9."@fr,
        "Jacques Berthier (ur. 27 czerwca 1923 w Auxerre, Burgundia, zm. 27 czerwca 1994 w Pary\u017cu) \u2014 francuski kompozytor chrze\u015bcija\u0144skiej muzyki liturgicznej i organista, najbardziej znany jako tw\u00f3rca pie\u015bni u\u017cywanych we Wsp\u00f3lnocie Taiz\u00e9."@pl;
    owl:sameAs viaf:7386894;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Berthier>,
        <http://viaf.org/viaf/7386894>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Berthier.
doremus_artist:e325b3c3-7595-381f-9496-433a23f78e11
owl:sameAs viaf:47188302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47188302>.
doremus_artist:e3763d3d-de7b-36f6-93e7-26aed8c91a0c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cedar_Rapids,_Iowa>;
    rdfs:comment
        "Harvey Sollberger (* 11. Mai 1938 in Cedar Rapids (Iowa)) ist ein US-amerikanischer Fl\u00f6tist, Komponist und Dirigent."@de,
        "Harvey Sollberger (born May 11, 1938 in Cedar Rapids, Iowa) is an American composer, flutist, and conductor specializing in contemporary classical music."@en;
    owl:sameAs viaf:61866236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harvey_Sollberger>,
        <http://viaf.org/viaf/61866236>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harvey_Sollberger.
doremus_artist:e3d1dc6c-781d-3615-96ee-2163a51fd222
    dbp:birthPlace dbr:Piacenza;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Francesco Corselli (Piacenza, April 19, 1705 - April 3, 1778 in Madrid) was an Italian composer of the pre-classical period."@en,
        "Francesco Corselli (auch Francesco Courcelle; * 19. April 1705 in Piacenza; \u2020 3. April 1778 in Madrid) war ein italienischer Komponist der Vorklassik."@de;
    owl:sameAs viaf:29787929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Corselli>,
        <http://viaf.org/viaf/29787929>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Corselli_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Corselli.
doremus_artist:e4a43667-36fb-3fee-aa7f-cc80f853bd7e
    rdfs:comment
        "Michael Devlin (born November 27, 1942, in Chicago, Illinois) is an American opera singer who is internationally known as a bass-baritone and singing-actor."@en;
    owl:sameAs viaf:32193945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Devlin_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/32193945>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Devlin_(bass-baritone)>.
doremus_artist:e4ac346b-b947-3a3c-ae56-c86d4900bea3
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Murnau_am_Staffelsee;
    rdfs:comment
        "1908\u5e74\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d3\u30fc\u30ec\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3001\u30c6\u30d7\u30ea\u30c3\u30c4\uff1d\u30b7\u30a7\u30fc\u30ca\u30a6\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30d0\u30fc\u30c8\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u306f\u5e02\u7acb\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u8a2d\u7acb\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002 1945\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u767b\u58c7\u3002 1956\u5e74\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u30b2\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\u30fb\u30d7\u30e9\u30c3\u30c4\u5287\u5834\u3068\u5951\u7d04\u3092\u4ea4\u308f\u3057\u305f\u304c\u3001\u3053\u308c\u304c\u5f7c\u306e\u751f\u6daf\u3092\u65b9\u5411\u4ed8\u3051\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u3053\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u9577\u5e74\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3084\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u6307\u63ee\u3002\u306e\u3061\u30aa\u30a4\u30ed\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u306e\u9332\u97f3\u3084\u30e6\u30cb\u30c6\u30eb\u306e\u6620\u753b\u306a\u3069\u3067\u624b\u304c\u3051\u305f\u6570\u70b9\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3067\u306f\u3001\u3053\u306e\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u50da\u53cb\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u3092\u9023\u60f3\u3055\u305b\u308b\u3088\u3046\u306a\u3001\u63a8\u9032\u529b\u306b\u6e80\u3061\u305f\u6307\u63ee\u3076\u308a\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u3057\u3066\u3082\u5927\u304d\u306a\u6210\u529f\u3092\u304a\u3055\u3081\u305f\u3002\u7279\u306b\u300c\u65e5\u66dc\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u300d\u306e\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306f\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u65b9\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u3001\u6b21\u4ee3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306e\u80b2\u6210\u306b\u3082\u5f93\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1991\u5e74\u3001\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u305f\u3081\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u529f\u7e3e\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3001\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u9023\u76df\u3088\u308a\u91d1\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u30021993\u5e74\u3088\u308a\u540c\u9023\u76df\u540d\u8a89\u4f1a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja,
        "Kurt Peter Eichhorn (* 4. August 1908 in M\u00fcnchen; \u2020 29. Juni 1994 in Murnau) war ein deutscher Dirigent. Der Sohn eines Kunstmalers studierte am Konservatorium in W\u00fcrzburg bei Hermann Zilcher und deb\u00fctierte 1932 als Kapellmeister und Chordirigent in Bielefeld. Nach Stationen in Teplitz-Sch\u00f6nau und Karlsbad wurde er 1941 an der Dresdner Semperoper zum Musikdirektor ernannt. Au\u00dferdem arbeitete er auch mit den Dresdner Philharmonikern. 1945 wurde er mit der Leitung der M\u00fcnchner Philharmoniker betraut. In M\u00fcnchen spielte sich daraufhin ein Gro\u00dfteil seiner Karriere ab, er dirigierte an der Bayerischen Staatsoper, 1956\u201367 war er Chefdirigent des Staatstheaters am G\u00e4rtnerplatz in M\u00fcnchen. 1967 bis 1975 arbeitete er dann als Chefdirigent des M\u00fcnchner Rundfunkorchesters. An der Staatlichen Hochschu"@de,
        "Kurt Peter Eichhorn (4 August 1908 \u2013 29 June 1994), was a German conductor. Eichhorn was born in Munich, the son of a painter. He studied music at the conservatory in W\u00fcrzburg with Hermann Zilcher and progressed through provincial houses. His conducting debut was in 1932 as a conductor and choral conductor in Bielefeld. He also worked as a conductor in Teplitz-Sch\u00f6nau and Karlsbad. Hitler's annexation of the Sudetenland provided Eichhorn with career openings in Teplice (1939) and Karlovy Vary (1941-1943). He began conducting at the far more significant Dresden State Opera in 1941, and was a conductor of the Dresden Philharmonic in 1944."@en,
        "Kurt Peter Eichhorn (n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1908 \u00e0 Munich, mort le 29 juin 1994) est un chef d'orchestre allemand. Il a \u00e9tudi\u00e9 la musique au conservatoire de W\u00fcrzburg. Il a commenc\u00e9 \u00e0 diriger en 1932 en tant que chef de ch\u0153ur \u00e0 Bielfeld. Il a aussi travaill\u00e9 \u00e0 Teplitz-Sch\u00f6nau et Karlsbad. \u00c0 partir de 1945 il dirige l'Orchestre philharmonique de Munich."@fr,
        "\u5eab\u7279\u00b7\u5f7c\u5f97\u00b7\u827e\u5e0c\u970d\u6069\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKurt Peter Eichhorn\uff1b1908\u5e748\u67084\u65e5\uff0d1994\u5e746\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u570b\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4ee5\u6307\u63ee\u5e03\u9b6f\u514b\u7d0d\u8207\u5361\u723e\u00b7\u5967\u798f\u7684\u97f3\u6a02\u805e\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51875080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Eichhorn>,
        <http://viaf.org/viaf/51875080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/983e5551-3809-49e1-b7ab-a1153ebcc393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Eichhorn.
doremus_artist:e5158503-acf3-3c94-ab73-8e64141016e7
owl:sameAs viaf:20566737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20566737>.
doremus_artist:e51a02f5-a0f5-311f-911e-dd88acbfaa90
    dbp:birthPlace res:Budapest;
    rdfs:comment
        "Mikl\u00f3s Sp\u00e1nyi (ou Mikl\u00f3s Mikael Sp\u00e1nyi), n\u00e9 le 2 mai 1962 \u00e0 Budapest,, est un claveciniste hongrois sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque et classique.\u2191 (en) Bach Cantatas\u2191 (en) Discogs"@fr;
    owl:sameAs viaf:74049699;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mikl\u00f3s_Sp\u00e1nyi>,
        <http://viaf.org/viaf/74049699>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Miklós_Spányi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Miklós_Spányi.
doremus_artist:e5585679-7314-3336-8617-5f7258ef4775
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dublin,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Johnny Duncan (* 5. Oktober 1938 in Dublin, Texas als John Richard Duncan; \u2020 14. August 2006 in Fort Worth) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und ein Cousin des Musikers Dan Seals."@de,
        """Johnny Richard Duncan (October 5, 1938 \u2013 August 14, 2006) was an American country singer, best known for a string of hits in the mid- to late 1970s. In his career, he released 14 studio albums, including thirteen on Columbia Records. These albums produced more than 30 chart singles, with three of those reaching number one: "Thinkin' of a Rendezvous", "It Couldn't Have Been Any Better", and "She Can Put Her Shoes Under my Bed (Anytime)" from 1976, 1977, and 1978, respectively. Seven more of his singles were top-10 hits."""@en;
    owl:sameAs viaf:85592569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Duncan_(country_singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/85592569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a0d1862-c9d7-4bfa-80da-16ea6d100499>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnny_Duncan_(1971).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Johnny_Duncan_(country_singer)>.
doremus_artist:e5f19614-e37e-3ffc-9a9a-299170af8cc0
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "In 1996 he died aged 52 from aortic rupture."@en,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (3 \u043c\u0430\u044f 1944, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1996, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1988), \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u042e\u041d\u0415\u0421\u041a\u041e."@ru;
    owl:sameAs viaf:28201617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Pokrovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/28201617>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Дм.Покровский.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitri_Pokrovsky.
doremus_artist:e6647f4d-978e-3336-a799-61882b77eae8
    dbp:birthPlace dbr:Soriano_nel_Cimino;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Francesco Soriano (* 1548 oder 1549 in Soriano nel Cimino nahe Viterbo; \u2020 19. Juli 1621 in Rom) war ein italienischer Komponist der Sp\u00e4trenaissance. Er war bedeutendes Mitglied der R\u00f6mischen Schule in der ersten Generation nach Giovanni Pierluigi da Palestrina."@de,
        "Francesco Soriano (Soriano nel Cimino, 1548 or 1549 \u2013 Rome, 19 July 1621) was an Italian composer of the Renaissance. He was one of the most skilled members of the Roman School in the first generation after Palestrina. Soriano worked with Felice Anerio to revise the Roman Gradual in accordance with the needs of the Counter-Reformation; this work was left incomplete by Palestrina."@en,
        "Francesco SorianoFrancesco SurianoFichier:Francesco Soriano.png Francesco Soriano Francesco Soriano (ou Suriano) (n\u00e9 \u00e0 Soriano nel Cimino en 1549 \u2013 mort \u00e0 Rome en 1621) est un compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:197705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Soriano>,
        <http://viaf.org/viaf/197705>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Soriano.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Soriano.
doremus_artist:e686e8a9-8419-3e7f-a9c0-0d1c04fd59db
    dbp:birthPlace dbr:Găești;
    rdfs:comment
        """Gheorghe Zamfir  ist ein rum\u00e4nischer Panfl\u00f6tist. Zamfir, anf\u00e4nglich Autodidakt, begann seine musikalische Ausbildung an einer Musikschule in Bukarest, wo er ein Sch\u00fcler F\u0103nic\u0103 Lucas war. 1961 wechselte er auf das Bukarester Konservatorium. \u00d6ffentlich bekannt wurde Zamfir durch den Schweizer Ethnomusikforscher Marcel Cellier, der ihn im Rahmen umfassender Forschungsarbeiten auf dem Gebiet rum\u00e4nischer Volksmusik entdeckte. 
*       
*       
*       
*"""@de,
        """Gheorghe Zamfir (6 de abril de 1941, en G\u0103e\u0219ti, distrito de D\u00e2mbovi\u0163a, Rumania) es un m\u00fasico rumano, virtuoso en la flauta de pan (zampo\u00f1a, nai en rumano), especialmente el "nai rom\u00e2nesc" ("zampo\u00f1a rumana"), que \u00e9l mismo perfeccion\u00f3. Est\u00e1 considerado por muchos el mejor en su especialidad."""@es,
        """Gheorghe Zamfir (6 de abril, 1941) \u00c9 um flautista romeno, especialmente conhecido mundialmente pela sua m\u00fasica de flauta de p\u00e3, como "The Master of the Pan Flute." Zamfir foi "descoberto" pelo etnomusic\u00f3logo su\u00ed\u00e7o Marcel Cellier que pesquisou extensivamente a m\u00fasica folk nos anos 1960. Trazido pela primeira vez com a sua flauta pan para pa\u00edses da Europa Ocidental em 1972 pelo compositor Vladimir Cosma como solista na m\u00fasica da banda original do filme Le grand blond avec une chaussure noire que fez grande sucesso, desde ent\u00e3o, tem sido utilizado como solista em trilhas sonoras de filmes de compositores famosos como Francis Lai, Ennio Morricone. e muitos outros. Principalmente atrav\u00e9s de comerciais de televis\u00e3o, onde foi anunciado como "Zamfir, Mestre da Flauta Pan", ele introduziu o instrum"""@pt,
        "Gheorghe Zamfir (G\u0103e\u0219ti (Roemeni\u00eb), 6 april 1941) is een virtuoos Roemeens panfluitist. Hij was aanvankelijk autodidact en zette zijn opleiding voort aan het conservatorium van Boekarest, waar hij een leerling was van F\u0103nic\u0103 Luca, en aan het conservatorium van Boekarest (1968). Zamfir kreeg bekendheid bij het grote publiek toen hij ontdekt werd door de Zwitserse etnomusicoloog Marcel Cellier, die in de jaren 1960 een diepgaande studie deed naar de Roemeense volksmuziek. Zamfir heeft tientallen jaren lang in het westen geleefd, maar is enkele jaren geleden naar Roemeni\u00eb teruggekeerd."@nl,
        """Gheorghe Zamfir (Romanian pronunciation: [\u02c8\u0261e\u032for\u0261e zam\u02c8fir] ; born April 6, 1941) is a Romanian pan flute musician. Zamfir is known for playing an expanded version of the traditional Romanian-style pan flute (nai) of 20 pipes to 22, 25, 28 and 30 pipes to increase its range, and obtaining as many as eight overtones (additionally to the fundamental tone) from each pipe by changing the embouchure. He is known as "The Master of the Pan Flute"."""@en,
        "Gheorghe Zamfir (n\u00e9 le 6 avril 1941 \u00e0 G\u0103e\u0219ti, en Roumanie) est un musicien et compositeur roumain, virtuose de la fl\u00fbte de Pan."@fr,
        "Gheorghe Zamfir /'ge\u032for.ge zam\u02c8fir/ (ur. 6 kwietnia 1941, w G\u0103e\u015fti, Rumunia) - muzyk, wirtuoz gry na fletni Pana. Pocz\u0105tkowo pragn\u0105\u0142 zosta\u0107 akordeonist\u0105. W wieku 14 lat zacz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na fletni Pana jako samouk. Swoj\u0105 edukacj\u0119 kontynuowa\u0142 w Akademii Muzycznej w Bukareszcie, gdzie by\u0142 uczniem Fanica Luca (1968). W sto\u0142ecznej uczelni uzyska\u0142 dyplom pedagoga, uko\u0144czy\u0142 te\u017c dyrygentur\u0119. Zosta\u0142 zauwa\u017cony przez szwajcarskiego znawc\u0119 muzyki etnicznej Marcela Cellier, kt\u00f3ry w latach 60. bada\u0142 rumu\u0144sk\u0105 muzyk\u0119 ludow\u0105. Zamfir przeszed\u0142 do historii rozwijaj\u0105c i unowocze\u015bniaj\u0105c tradycyjny rumu\u0144ski styl grania na fletni Pana, jak r\u00f3wnie\u017c sam instrument, zwi\u0119kszaj\u0105c w nim liczb\u0119 piszcza\u0142ek z 20 do 22, 25, 28 i 30 oraz zwi\u0119kszaj\u0105c tym samym jego zakres, uzyskuj\u0105c - tak\u017ce poprzez odpowiedni\u0105 zmian\u0119 u\u0142o\u017cen"@pl,
        "\u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0435 \u0417\u0430\u043c\u0444\u0438\u0301\u0440 (\u0440\u0443\u043c. Gheorghe Zamfir, [\u02c8\u0261e\u032for\u0261e zam\u02c8fir]; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1941, \u0413\u044d\u0435\u0448\u0442\u0438) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442."@ru,
        """\u062c\u0648\u0631\u062c \u0632\u0627\u0645\u0641\u064a\u0631 \u0623\u0648 \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a \u0632\u0627\u0645\u0641\u064a\u0631) \u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629:Gheorghe Zamfir) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 6 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1941). \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631 \u0628\u0639\u0632\u0641\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0646 \u0641\u0644\u0648\u062a. \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 120 \u0627\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629 \u0630\u0647\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0628\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0628\u064a\u0639 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 40 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0646\u0633\u062e\u0629. \u0648\u064a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0644\u0642\u0628 "\u0632\u0627\u0645\u0641\u064a\u0631..\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0648\u062a". \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0632\u0627\u0645\u0641\u064a\u0631 \u0628\u0639\u0632\u0641\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0645\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0647\u064a "\u0646\u0627\u064a"\u060c \u0645\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0646 20 \u0648\u062d\u062a\u0649 30 \u0623\u0646\u0628\u0648\u0628\u0627 \u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639 \u0645\u062c\u0627\u0644\u0647\u0627\u060c \u0643\u0645\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 9 \u0646\u063a\u0645\u0627\u062a \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0623\u0646\u0628\u0648\u0628 \u0641\u064a \u062d\u0627\u0644 \u062a\u063a\u064a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0636\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0641\u062a\u064a\u0646."""@ar,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30b2\u30fb\u30b6\u30f3\u30d5\u30a3\u30eb\uff08\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u8a9e: Gheorghe Zamfir\u30011941\u5e744\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u30d1\u30f3\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u6f14\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b2\u30aa\u30eb\u30b0\u30fb\u30b6\u30f3\u30d5\u30a3\u30eb\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b6\u30f3\u30d5\u30a3\u30eb\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30c9\u30a5\u30f3\u30dc\u30f4\u30a3\u30c4\u30a1\u770c\u30ac\u30a8\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u751f\u307e\u308c\u300214\u6b73\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30d1\u30f3\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u306e\u3061\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u5408\u594f\u56e3\u300c\u30b7\u30aa\u30eb\u30b7\u30a2\u300d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021970\u5e74\u3001\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u300c\u30bf\u30e9\u30d5\u300d\u3092\u7d50\u6210\u30021980\u5e74\u3001\u521d\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u55ac\u723e\u6cbb\u00b7\u8a79\u6590\u723e\uff08Gheorghe Zamfir\uff0c1941\u5e744\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u7f85\u99ac\u5c3c\u4e9e\u6392\u7c2b\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39563686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gheorghe_Zamfir>,
        <http://viaf.org/viaf/39563686>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4024e553-6dd7-426c-9ff4-323b17a01063>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gheorghe_Zamfir10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gheorghe_Zamfir.
doremus_artist:e7e10e41-8e5a-3850-b596-3e13c2f39f2d
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Yu Kosuge (\u5c0f\u83c5 \u512a Kosuge Y\u016b) (born 1983) is a Japanese classical pianist. Kosuge was born in Tokyo, Japan in 1983. At the age of four, she entered Tokyo University of the Arts, having been selected under a programme aimed at providing specialist education to gifted children. At the age of nine, she made her orchestral debut, playing with the Tokyo New City Orchestra."@en,
        "\u5c0f\u83c5 \u512a\uff08\u3053\u3059\u3052 \u3086\u3046\u30011983\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u6771\u4eac\u751f\u307e\u308c\u306e\u5973\u6027\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:48981849;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yu_Kosuge>,
        <http://viaf.org/viaf/48981849>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yu_Kosuge.
doremus_artist:e8d600a2-07c7-3cf1-893b-77b375ca7723
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Johann Wilhelm Furchheim (Dresden, ca. 1635\u20131682) was a German violinist, composer and pupil of Heinrich Sch\u00fctz. Like his colleague Clemens Thieme he came from the neighborhood around the Dresden court."@en,
        "Johann Wilhelm Furchheim (Forchheim) (* um 1635; \u2020 22. November 1682 in Dresden) war ein deutscher Violinist, Organist und Komponist."@de,
        "Johann Wilhelm FurchheimFichier:Defaut.svg Johann Wilhelm Furchheim (n\u00e9 vers 1635 - mort \u00e0 Dresde le 22 novembre 1682) est un compositeur et virtuose de violon allemand de la p\u00e9riode baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:54439852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Wilhelm_Furchheim>,
        <http://viaf.org/viaf/54439852>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Wilhelm_Furchheim.
doremus_artist:e8f66310-e0d9-387e-b7a0-607274e535cc
    rdfs:comment
        "Ross Edwards (* 23. Dezember 1943 in Sydney) ist ein australischer Komponist."@de,
        "Ross Edwards (Sydney, 23 december 1943) is een Australisch componist binnen de klassieke muziek. Hij kreeg zijn opleiding van Peter Sculthorpe (Sydney), Richard Meale en Peter Maxwell Davies en Sandor Veress in Adelaide. Na zijn opleiding vertrok hij naar het Verenigd Koninkrijk en kwam daar terecht in de stromingen die behoren tot de klassieke muziek van de 20e eeuw. Hij voelde zich daarin net zo thuis als in Engeland zelf. Hij keerde daarom al snel weer terug en begon les te geven aan de Universiteit van Sydney. Inmiddels woont hij al jaren in Sydney met zijn eigen studio bij de Blue Mountains (Australi\u00eb)."@nl,
        "Ross Edwards (born 23 December 1943) is an Australian composer of a wide variety of music including orchestral and chamber music, choral music, children's music, opera and film music."@en;
    owl:sameAs viaf:71587364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ross_Edwards_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/71587364>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d035e63-94b9-42ba-9c2a-d35541d4a1cf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ross_Edwards_(composer)>.
doremus_artist:e9b0119e-328b-34a5-ab94-44cf65a11d01
    owl:sameAs viaf:39567283;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567283>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Piotr_of_Grudzidz.
doremus_artist:eabac351-4e52-392c-8c23-08237c59b938
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "A undici anni, dopo la Seconda guerra mondiale, inizia a cantare nel coro della chiesa locale. Studia pianoforte con J\u00fcrgen Uhde e composizione con Johann Nepomuk David al conservatorio di Stuttgart dal 1955 al 1958. Successivamente, segue privatamente le lezioni del compositore Luigi Nono, a Venezia, cui rimarr\u00e0 sempre legato da profonda amicizia, ed \u00e8 stato allievo di Karlheinz Stockhausen a Colonia. Ha insegnato a Stoccarda e a Hannover. Tra i suoi allievi pi\u00f9 importanti si ricordano Mark Andre, Alvaro Carlevaro, Clemens Gadenst\u00e4tter, Harald Muenz, Manuel Hidalgo, Shigeru Kan-no, Juliane Klein, Mayako Kubo, Wolfram G. Schurig, Kunsu Shim e Stefan Streich."@it,
        "Helmut (Friedrich) Lachenmann (27 de noviembre de 1935) es un compositor alem\u00e1n relacionado con la m\u00fasica concreta de Pierre Schaeffer. \u00c9l mismo define su estilo compositivo como m\u00fasica concreta instrumental. Se le ha llegado a conocer como el Rafael Alberti de la m\u00fasica. En 2010 recibi\u00f3 el Premio Fundaci\u00f3n BBVA Fronteras del Conocimiento en la categor\u00eda de M\u00fasica Contempor\u00e1nea."@es,
        "Helmut (Friedrich) Lachenmann (Stuttgart, 27 de novembro de 1935) \u00e9 um compositor alem\u00e3o contempor\u00e2neo associado \u00e0 m\u00fasica concreta."@pt,
        "Helmut Friedrich Lachenmann (* 27. November 1935 in Stuttgart) ist ein deutscher Komponist und Kompositionslehrer."@de,
        "Helmut Friedrich Lachenmann (Stuttgart, 27 november 1935) is een Duits componist, die onder meer muziek componeert in het genre Musique concr\u00e8te. Zijn muzikale carri\u00e8re begon als 11-jarige zangknaap in een plaatselijk kerkkoor. Daarbij bleek hij een gevoel voor muziek te hebben, hij begon al als tiener te componeren. Hij was verbonden aan het plaatselijk gymnasium. Pas relatief laat, hij was twintig, ging hij compositie en piano studeren aan de Stuttgarter Musikhochschule, piano bij J\u00fcrgen Uhde en compositie bij Johann Nepomuk David. Toen al werden stukken van hem gespeeld: Klavierst\u00fccke \u00fcber einen Schubert-l\u00e4ndler en Rondo f\u00fcr zwei Klavieren. In 1957 maakt hij tijdens de Darmstadt vakantiecursus kennis met bijvoorbeeld Karlheinz Stockhausen en Luigi Nono. Met de laatste klikt het en Lache"@nl,
        """Helmut Friedrich Lachenmann (born 27 November 1935 in Stuttgart) is a German composer associated with "musique concr\u00e8te instrumentale"."""@en,
        "Helmut Friedrich Lachenmann (ur. 27 listopada 1935 w Stuttgarcie) \u2013 niemiecki kompozytor, pianista i nauczyciel akademicki. Pocz\u0105tkowo inspirowa\u0142 si\u0119 tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 powojennej awangardy, kt\u00f3r\u0105 pozna\u0142 na Mi\u0119dzynarodowych Letnich Kursach Nowej Muzyki w Darmstadt, szczeg\u00f3lnie Luigiego Nono, a w latach 60. wykszta\u0142ci\u0142 koncepcj\u0119 musique concr\u00e8te instrumentale. Zosta\u0142 w 1997 roku laureatem presti\u017cowej Nagrody Muzycznej im. Ernsta von Siemensa."@pl,
        "Helmut Lachenmann est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Stuttgart le 27 novembre 1935. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le chef de file du mouvement Klang Komposition."@fr,
        "\u0425\u0435\u043b\u044c\u043c\u0443\u0442 \u041b\u0430\u0445\u0435\u043d\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Helmut Lachenmann; \u0440\u043e\u0434. 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30e9\u30c3\u30d8\u30f3\u30de\u30f3\uff08Helmut Friedrich Lachenmann, 1935\u5e7411\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30022\u5ea6\u7d50\u5a5a\u3057\u30662\u7537\u30fb3\u5973\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033692;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Lachenmann>,
        <http://viaf.org/viaf/10033692>,
        <https://musicbrainz.org/artist/998664b0-a642-4c40-be89-6f91a09a2a94>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Lachenmann.
doremus_artist:eaf0c572-c0d2-3f23-be91-1215d00e89e4
    rdfs:comment
        "Le chanoine Henri Carol (18 janvier 1910 \u00e0 Montpellier - 23 septembre 1984 \u00e0 Mont\u00e9limar) est un organiste, improvisateur, chef de ch\u0153ur, compositeur, et professeur d'orgue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:102398603;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Carol>,
        <http://viaf.org/viaf/102398603>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Carol.
doremus_artist:eb16ba62-295a-319c-8f25-ee8b08b56b86
owl:sameAs viaf:79178522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79178522>.
doremus_artist:edd51570-adf4-3def-8e3d-bf875f1f49aa
owl:sameAs viaf:27354268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27354268>.
doremus_artist:ee3b4105-5f5f-3dec-8552-46bf2c8acfdd
    rdfs:comment
        """John Lamb Reed, OBE (13 February 1916 \u2013 13 February 2010) was an English actor, dancer and singer, known for his nimble performances in the principal comic roles of the Savoy Operas, particularly with the D'Oyly Carte Opera Company. Reed has been called "the last great exponent" of the Gilbert and Sullivan comedy roles."""@en;
    owl:sameAs viaf:70825776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Reed_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/70825776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf67ae54-8540-4526-98f3-7a6af4fd5043>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Darlington_town_centre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Reed_(actor)>.
doremus_artist:ee6fe5aa-2e97-33c4-97c4-74cf2e529a5f
    dbp:birthPlace dbr:15th_arrondissement_of_Paris;
    rdfs:comment
        "Annick Massis (1958) es una soprano francesa de coloratura, destacada int\u00e9rprete de Mozart y del bel canto italiano. Estudi\u00f3 en el Conservatoire Francis Poulenc de Par\u00eds debutando en 1990 en Toulouse donde en 1999 tambi\u00e9n cant\u00f3 Lucia di Lammermoor . Ha cantado en el Metropolitan Opera, La Scala, Arena de Verona, Festival de Salzburgo, Glyndebourne, Florencia, Pesaro, Par\u00eds, Marsella, y Niza, entre otros teatros l\u00edricos."@es,
        "Annick Massis (born 1 January 1958) is a French soprano."@en,
        "Annick Massis (ur. w 1958 roku) \u2013 francuska sopranistka."@pl,
        "Annick Massis, n\u00e9e Annick, Armelle, Jacqueline Dubreuil le 31 janvier 1958 dans le 15e arrondissement de Paris, est une soprano fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:85618280;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annick_Massis>,
        <http://viaf.org/viaf/85618280>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annick_Massis.
doremus_artist:eea4d96e-c457-3685-ac57-6760d1dd32a6
    rdfs:comment
        """Kina Grannis (Mission Viejo, 4 augustus 1985) is een Amerikaanse gitariste en singer-songwriter. Ze is van Japanse, Engelse, Franse, Nederlandse, Ierse en Welshe afkomst. In 2007 won ze de Amerikaanse "Doritos Crash the superbowl" wedstrijd. Hiermee won ze een platencontract bij Interscope Records."""@nl,
        "Kina Grannis (n\u00e9e le 4 ao\u00fbt 1985) est une chanteuse-compositrice et une guitariste am\u00e9ricaine. Elle est n\u00e9e d'une m\u00e8re japonaise et d'un p\u00e8re am\u00e9ricain d'origine anglaise, fran\u00e7aise, galloise, n\u00e9erlandaise, \u00e9cossaise et irlandaise.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] Kina Grannis est la gagnante du concours Doritos Crash The Super Bowl. Elle a particip\u00e9 \u00e0 la BO du film Glass City sorti \u00e0 l'automne 2008."@fr,
        "Kina Grannis (ur. 4 sierpnia 1985), ameryka\u0144ska piosenkarka, gitarzystka i autorka piosenek. Uko\u0144czy\u0142a w 2007 roku Uniwersytet Po\u0142udniowej Kalifornii na wydziale nauk spo\u0142ecznych ze specjalizacj\u0105 w psychologii. W 2007 r. Kina Grannis wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w konkursie pn. Doritos Crash The Super Bowl organizowanym przez firm\u0119 Frito-Lay. W g\u0142osowaniu telewidz\u00f3w zdoby\u0142a 1. miejsce i 60-sekundowy fragment jej piosenki Message From Your Heart zosta\u0142 nadany podczas transmisji z rozgrywek Super Bowl. Nagrod\u0105 by\u0142o tak\u017ce podpisanie kontraktu z wytw\u00f3rni\u0105 p\u0142ytow\u0105 Interscope Records."@pl,
        "Kina Kasuya Grannis (* 4. August 1985 in Mission Viejo, Kalifornien) ist eine US-amerikanische Singer-Songwriterin und Gitarristin."@de,
        "Kina Kasuya Grannis (born August 4, 1985) is an American singer-songwriter and actress. Grannis was the winner of the 2008 Doritos Crash the Super Bowl contest. As a result of winning, she earned a recording contract with Interscope Records and had her music video played during the commercials of Super Bowl XLII on February 3, 2008. She won Best Web-Born Artist at the 2011 MTV O Music Awards. Her progress in the competition was covered in The Orange County Register and The Wall Street Journal. Grannis has also been featured on FOX News Los Angeles, Good Day L.A. and Yahoo!."@en,
        "Kina Kasuya Grannis (n. 4 de agosto de 1985), conocida art\u00edsticamente como Kina Grannis, es una cantante, compositora y guitarrista estadounidense. Es mitad japon\u00e9s y mitad americana europea. Grannis fue la ganadora del concurso de Doritos Crash the Super Bowl. Como resultado de haber ganado el concurso, gan\u00f3 un contrato discogr\u00e1fico con Interscope Records y tuvo su primer v\u00eddeo musical rotando durante los comerciales del Super Bowl XLII el 3 de febrero de 2008. Recientemente, gan\u00f3 en la categor\u00eda Best Web-Born Artist en los O Music Awards de MTV."@es,
        "\u041a\u0438\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0441 \u2014 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kina Kasuya Grannis; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1985 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0418\u043c\u0435\u0435\u0442 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0438. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b \u043d\u0430 Crash the Super Bowl \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442 \u0441 Interscope Records. \u0412 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 Best Web-Born Artist \u043d\u0430 MTV O Music Awards."@ru;
    owl:sameAs viaf:188317949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kina_Grannis>,
        <http://viaf.org/viaf/188317949>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kina_Grannis_(7485344252).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kina_Grannis.
doremus_artist:efa5089a-e983-3a59-886d-6c57cf5fd606
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mount_Vernon,_Iowa>;
    rdfs:comment
        "Dan Bern (also known as Bernstein; born July 27, 1965) is an American guitarist, singer, songwriter, novelist and painter. His music is often compared to that of Bob Dylan, Woody Guthrie, Bruce Springsteen, Phil Ochs and Elvis Costello. He is a prolific composer, having written over one thousand songs. He also wrote the novel Quitting Science (2004) under the pen name Cunliffe Merriwether and wrote the preface under his own name."@en,
        """Dan Bern (ook bekend als Bernstein, een naam die hij af en toe ook gebruikt tijdens concerten) is een Amerikaans gitarist, zanger, singer-songwriter, schrijver en schilder. Zijn muziek wordt vaak vergeleken met die van Bob Dylan, Woody Guthrie, Bruce Springsteen en Elvis Costello. Zijn lied "Talkin' Woody, Bob, Bruce, and Dan Blues" van de plaat Smartie Mine biedt op humoristische wijze een kijk op zijn invloeden, in de talking blues-traditie van Guthrie en Dylan (met bovendien een knipoog naar typische Springsteen-songs). Bern heeft getoerd met onder anderen Ani DiFranco en de begeleidingsband The International Jewish Banking Conspiracy. Hij is bekend om zijn sardonische, literaire teksten, een scala aan muzikale stijlen, en een folkstijl gepaard met rockinstrumenten. Naast cd's bracht hi"""@nl,
        "Dan BernFichier:Dan Bern 1.JPG Bern en aout 1999 Dan Bern (n\u00e9 Bernstein le 27 juillet 1965) est un compositeur, chanteur et guitariste am\u00e9ricain. Il a \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9 par Bob Dylan, Woody Guthrie, Bruce Springsteen, Phil Ochs et Elvis Costello."@fr,
        "Ispirato da Bob Dylan e dai cantautori folk ha esordito nel 1997 con l'album omonimo per la sussidiaria Work Group della Sony Music.In carriera ha pubblicato oltre una decina di dischi dove ha unito la tradizione folk e blues con il country. Ha collaborato tra gli altri con Jonathan Demme per cui ha scritto la traccia principale del suo documentario Jimmy Carter: Man From Plains. Oltre a scrivere canzoni ha pubblicato nel 2004 il romanzo Quitting Science con lo pseudonimo Cunliffe Merriwether."@it;
    owl:sameAs viaf:64214971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Bern>,
        <http://viaf.org/viaf/64214971>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8b5b1f6-e476-4944-95bf-23b32ddf11b6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dan_Bern_1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Bern.
doremus_artist:efcce6bc-4171-3ee5-82dc-4372e79fb5de
    dbp:birthPlace dbr:Luzzara;
    dbp:deathPlace dbr:Mantua;
    rdfs:comment
        "Maurizio Cazzati (* 1. M\u00e4rz 1616 in Luzzara; \u2020 28. September 1678 in Mantua) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Maurizio Cazzati (1 March 1616 \u2013 28 September 1678) was a northern Italian composer of the seventeenth century."@en,
        "Maurizio Cazzati (Lucera, Reggio Emilia, 1616 \u2013 Mantua, 1678) fue un compositor y organista italiano de la \u00e9poca barroca perteneciente a la llamada escuela bolo\u00f1esa."@es,
        "Maurizio Cazzati (Luzzara, maart 1616 - 28 september 1678) was een  Noord-Italiaanse muziekbarok componist uit de 17e eeuw."@nl,
        "Maurizio Cazzati, n\u00e9 en mars 1616 \u00e0 Luzzara (duch\u00e9 de Mantoue) et mort le 28 septembre 1678 \u00e0 Mantoue, est un compositeur italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041c\u0430\u0443\u0440\u0438\u0446\u0438\u043e \u041a\u0430\u0446\u0446\u0430\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Maurizio Cazzati; \u0440\u043e\u0434. \u043c\u0430\u0440\u0442 1616, \u041b\u0443\u0446\u0446\u0430\u0440\u0430 \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1678, \u041c\u0430\u043d\u0442\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30de\u30a6\u30ea\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30ab\u30c3\u30c4\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\uff08Maurizio Cazzati\u30011616\u5e74 \u30eb\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u30e9 - 1678\u5e749\u670828\u65e5 \u30de\u30f3\u30c8\u30f4\u30a1\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 1641\u5e74\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u3001\u30dc\u30c3\u30c4\u30a9\u30ed\u3001\u30d9\u30eb\u30ac\u30e2\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u306e\u6559\u4f1a\u3067\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3092\u5207\u3063\u305f\u3002 \u30d9\u30eb\u30ac\u30e2\u3067\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30ec\u30b0\u30ec\u30f3\u30c4\u30a3\u3068\u50cd\u3044\u3066\u3044\u308b\u30021657\u5e74\u9803\u3001\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u4e2d\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30da\u30c8\u30ed\u30cb\u30aa\u6559\u4f1a\u306e\u697d\u9577\u3068\u306a\u308b\u3002\u3053\u3053\u3067\u3001\u4ee5\u524d\u3088\u308a\u3082\u5897\u3057\u3066\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u697d\u5668\uff08\u7279\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\uff09\u306b\u91cd\u8981\u306a\u4fa1\u5024\u3092\u898b\u51fa\u3057\u305f\u3002\u306a\u304a\u3001\u30ab\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u30c6\u30a3\u306f\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u6709\u529b\u306a\u697d\u9577\u3067\u3042\u3063\u305f\u30b8\u30e5\u30ea\u30aa\u30fb\u30c1\u30a7\u30fc\u30b6\u30ec\u30fb\u30a2\u30ec\u30b9\u30c6\u30a3\u3068\u306e\u8ad6\u4e89\u306b\u6557\u308c\u3001\u305d\u308c\u304c\u539f\u56e0\u3068\u306a\u308a\u30011671\u5e74\u306b\u5f53\u5730\u3067\u306e\u697d\u9577\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u5931\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30de\u30f3\u30c8\u30f4\u30a1\u516c\u56fd\u306e\u6442\u653f\u30a4\u30b6\u30d9\u30c3\u30e9\u30fb\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30c0\u30a6\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3001\u5668\u697d\u4f5c\u54c1\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurizio_Cazzati>,
        <http://viaf.org/viaf/39561248>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff7f2578-6511-4661-bbdb-cdc258b54a66>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurizio_Cazzati.
doremus_artist:f0ec257e-9b0c-3102-a33e-23fe4bb453e1
    rdfs:comment
        "Alfred Prinz (* 4. Juni 1930 in Wien; \u2020 20. September 2014 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Klarinettist, Komponist und Hochschullehrer. Er war Professor an der Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Wien und von 1945 bis 1995 Klarinettist der Wiener Philharmoniker."@de,
        "Alfred Prinz (4 June 1930 \u2013 20 September 2014) was an Austrian composer, clarinetist, and music educator. In 1947 he was awarded a Gold Medal at the Geneva Music Competition and in 1971 he won a composition award from the city of Vienna. His compositional output includes 7 symphonies, many concertos, several works for solo piano, songs, and chamber music. In 1998 his F\u00fcnf Goethe-Lieder (Five Goethe Songs) were premiered by soprano Caroline Dowd-Higgins for whom Prinz had composed the pieces. As a concert clarinetist, he has performed as a soloist with orchestras throughout the world and performed in concerts of chamber music internationally. He has recorded for Ariola Records, Decca Records, Deutsche Grammophon, His Master's Voice, and the Telarc International Corporation among other recor"@en,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30d7\u30ea\u30f3\u30c4\uff08Alfred Prinz, 1930\u5e746\u67084\u65e5 - 2014\u5e749\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 1930\u5e74\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\uff08\u73fe\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff09\u306b\u3066\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30b6\u30a4\u30c9\u30eb\u30db\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u3001\u6307\u63ee\u30fb\u4f5c\u66f2\u3092\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u540d\u624b\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a6\u30e9\u30c3\u30cf\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u79d1\u30fb\u4f5c\u66f2\u79d1\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u3001\u5168\u3066\u306e\u79d1\u3067\u540c\u6642\u9996\u5e2d\u5352\u696d\u3068\u3044\u3046\u5feb\u6319\u3092\u6210\u3057\u9042\u3052\u308b\u3002 1945\u5e74\u300115\u6b73\u306e\u82e5\u3055\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u3002\u6700\u5e74\u5c11\u56e3\u54e1\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u30011955\u5e74\u306b\u306f\u5e2b\u30a6\u30e9\u30c3\u30cf\u306e\u8de1\u3092\u7d99\u304e\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u3053\u308c\u307e\u3067\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5de8\u5320\u9054\u306e\u6307\u63ee\u306e\u3082\u3068\u6570\u3048\u5207\u308c\u306a\u3044\u6f14\u594f\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u304d\u305f\u307b\u304b\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\u6307\u63ee\u306b\u3088\u308b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u306e\u9332\u97f3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5ba4\u5185\u5408\u594f\u56e3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306a\u3069\u3001\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u307e\u305f\u30011973\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u5404\u56fd\u306e\u30e1\u30b8\u30e3\u30fc\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u591a\u304f\u306e\u9038\u6750\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002 1995\u5e74\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u3092\u5b9a\u5e74\u3067\u9000\u56e3\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u540d\u5320\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3001\u66f4\u306b\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u30dd\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3082\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Prinz>,
        <http://viaf.org/viaf/10034360>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Prinz.
doremus_artist:f1c0c153-f126-3a55-a1b2-45dd137a5e99
owl:sameAs viaf:22137790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22137790>.
doremus_artist:f230b9ac-4f34-3102-8575-2d88dbe6f523
owl:sameAs viaf:24789034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24789034>.
doremus_artist:f27a9a48-84e0-36e4-89cf-933aa9be6f17
    rdfs:comment
        """Andrew Tyler "Andy" Griggs (born August 13, 1973, in West Monroe, Louisiana) is an American country music artist. He has released three albums for RCA Records Nashville (You Won't Ever Be Lonely, Freedom, and This I Gotta See) and a fourth (The Good Life) for Montage Music Group. These four albums have accounted for 13 singles on the Billboard country charts, of which the highest are "You Won't Ever Be Lonely" and "She's More", both which peaked at number 2. He also charted "Grow Young With You," a cut from the soundtrack to the film Where the Heart Is."""@en;
    owl:sameAs viaf:39586680;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andy_Griggs>,
        <http://viaf.org/viaf/39586680>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47b44a5b-237a-42e0-aaf6-c1f9116716ba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andy_griggs.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andy_Griggs.
doremus_artist:f2cef828-320d-3500-9075-2655317056bc
owl:sameAs viaf:116477793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116477793>.
doremus_artist:f2db1808-54fc-32d4-bf0a-d9723d3cfe4a
owl:sameAs viaf:7087392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7087392>.
doremus_artist:f308c229-fb47-322c-bd50-40f3c0e39740
owl:sameAs viaf:14963562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963562>.
doremus_artist:f3868fea-a60e-33bd-8314-49946ab1c977
    rdfs:comment
        "Julien Porret est un musicien n\u00e9 en 1896 et mort en 1979 qui a contribu\u00e9 \u00e0 propager le jazz en France.\u2191 Notice BnF no FRBNF12209639n\u2191 Denis Martin, Olivier Roueff, La France du jazz: musique, modernit\u00e9 et identit\u00e9 dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle, \u00c9ditions Parenth\u00e8ses, 2002, p. 31"@fr;
    owl:sameAs viaf:9116781;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Julien_Porret>,
        <http://viaf.org/viaf/9116781>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c041ee67-b5d0-4322-8a5e-4d843ed914a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julien_Porret.
doremus_artist:f3a42d5a-c3b4-3e87-ab1f-89b6ef2601fb
    owl:sameAs viaf:39562373;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39562373>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca9766a0-1c30-43e6-a213-bac1334efc4a>.
doremus_artist:f3b6e2a8-619a-39be-bf15-4009ba9735fa
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "David Jerome Oppenheim (April 13, 1922 \u2013 November 14, 2007) was an American clarinetist, and classical music and television producer. Oppenheim directed the Masterworks division of Columbia Records from 1950 to 1959. During this time he worked with numerous notable figures in the music world including Igor Stravinsky, with whom he formed a friendship, later producing for him. In the 1960s, he worked for the television production company Robert Saudek Associates and worked as a writer and producer for CBS from 1962 to 1967. His 1964 documentary about cellist Pablo Casals, Casals at 88, won the Prix Italia. Dean of the New York University School of the Arts (NYU) from 1969 to 1991, in 1985, he was the principal architect of the Tisch School of the Arts. One of his major achievements was deve"@en;
    owl:sameAs viaf:54334508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Oppenheim_(clarinetist)>,
        <http://viaf.org/viaf/54334508>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Oppenheim_(clarinetist)>.
doremus_artist:f4286957-2dc8-325c-ad76-9bf0725a4b68
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Great_Neck,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Ervin Drake (April 3, 1919 \u2013 January 15, 2015), birth name was Irving Maurice Druckman, was an American songwriter whose works include such American Songbook standards as "I Believe" and "It Was a Very Good Year". He wrote in a variety of styles and his work has been recorded by musicians around the world. In 1983, he was inducted into the Songwriters Hall of Fame."""@en,
        """Ervin Drake (ur. 3 kwietnia 1919 w Nowym Jorku, zm. 15 stycznia 2015 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i autor tekst\u00f3w piosenek najbardziej aktywny zawodowo w latach '40, '50 i '60 XX w., tw\u00f3rca wielu tekst\u00f3w utwor\u00f3w popowych oraz jazzowych (w 1952 napisa\u0142 piosenk\u0119 o Marilyn Monroe zatytu\u0142owan\u0105 "Marilyn", najbardziej znane kompozycje to piosenki "I Believe" Frankie Laine'a i "It Was a Very Good Year" Franka Sinatry), cz\u0142onek Songwriters Hall of Fame."""@pl,
        """Ervin Maurice Druckman ( Manhattan, Nueva York;3 de abril de 1919 \u2013 Great Neck; 15 de enero de 2015), m\u00e1s conocido como Ervin Drake, fue un compositor y letrista norteamericano entre cuyos trabajos incluidos en el Great American Songbook destacan "I Believe" y "It Was a Very Good Year". Compuso en una variedad de estilos y sus canciones han sido grabadas por multitud de m\u00fasicos de todos el mundo, entre los que se citan Frank Sinatra, Billie Holiday, Ella Fitzgerald o las Andrews Sisters. En 1983, fue incluido en el Sal\u00f3n de la Fama de los Compositores."""@es;
    owl:sameAs viaf:10055256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ervin_Drake>,
        <http://viaf.org/viaf/10055256>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ervin_Drake.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ervin_Drake.
doremus_artist:f46c881c-e93b-38db-8897-e205cc914cad
owl:sameAs viaf:166927849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166927849>.
doremus_artist:f47dcc85-ab8d-37f5-b117-c920e728ca2f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Zug;
    rdfs:comment
        "Charles Dean Dixon (10 de enero de 1915 - 3 de noviembre de 1976) fue un director de orquesta estadounidense."@es,
        "Charles Dean Dixon (January 10, 1915 \u2013 November 3, 1976) was an American conductor."@en,
        "Charles Dean Dixon (New York City, 10 januari 1915 - Z\u00fcrich, 3 november 1976) was een Amerikaans dirigent. Dixon werd geboren in New York City en studeerde daar aan Juilliard School en de Columbia-universiteit. In 1931 richtte Dixon zijn eigen orkest en koor op. Tien jaar later werd hij gastdirigent van het NBC Symphony Orchestra, en tijdens het zomerseizoen van de New York Philharmonic. Dit vormde de aanloop voor uitnodigingen om te dirigeren voor het Philadelphia Orchestra en het Boston Symphony Orchestra. In 1948 won Dixon de Ditson Conductor's Award."@nl,
        "Dean Dixon (* 10. Januar 1915 in New York City; \u2020 4. November 1976 in Zug / Schweiz) war ein US-amerikanischer Dirigent. Er gilt als der erste Afroamerikaner, der gro\u00dfe amerikanische Symphonieorchester dirigierte, und als einer der ersten Amerikaner, die bei europ\u00e4ischen Orchestern einen Dirigentenposten innehatten. Dean Dixon war in erster Ehe mit der amerikanischen Pianistin Vivian Rivkin verheiratet, mit der er auch einige Schallplattenaufnahmen konzertanter Werke machte, u. a. George Gershwins Rhapsody in Blue."@de,
        "Dean Dixon est un chef d\u2019orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 le 10 janvier 1915 \u00e0 New York et mort le 3 novembre 1976 \u00e0 Zurich. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le premier Noir am\u00e9ricain ayant dirig\u00e9 de grands orchestres symphoniques am\u00e9ricains et comme l'un des premiers Am\u00e9ricains ayant occup\u00e9 le poste de chef d\u2019orchestre aupr\u00e8s d\u2019orchestres europ\u00e9ens."@fr,
        "\u0414\u0438\u043d \u0414\u0438\u0301\u043a\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dean Dixon, 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1915, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0414\u0438\u043a\u0441\u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043c, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0428\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432, \u0437\u0430\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435."@ru,
        "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011931\u5e74\u306b\u306f\u81ea\u5206\u3067\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5408\u5531\u56e3\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u30021941\u5e74\u306b\u306fNBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u306b\u3082\u5ba2\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u308b\u3002 1949\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u308f\u305f\u308a\u30011953\u5e74\u304b\u30891960\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011961\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u5f8c\u30011963\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u30011967\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021968\u5e74\u306b\u306f\u6765\u65e5\u3057\u3066NHK\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3001\u96e3\u75c5\u3092\u767a\u75c5\u76f4\u5f8c\u3067\u5f15\u9000\u9593\u969b\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u7530\u4e2d\u5e0c\u4ee3\u5b50\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1970\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u306f\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u8fea\u5b89\u00b7\u72c4\u514b\u900a\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCharles Dean Dixon\uff0c1915\u5e74\uff0d1976\u5e7411\u67083\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u7ebd\u7ea6\uff0c\u5352\u4e8e\u745e\u58eb\u7684\u695a\u683c\u3002\u7b2c\u4e00\u6279\u6210\u540d\u7684\u9ed1\u4eba\u4ea4\u54cd\u4e50\u6307\u6325\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117643573;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dean_Dixon>,
        <http://viaf.org/viaf/117643573>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dean_Dixon_(1941).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dean_Dixon.
doremus_artist:f493c567-49ca-3b6e-971c-a79de244c5a1
owl:sameAs viaf:17487641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17487641>.
doremus_artist:f5467dfb-14b6-3758-855c-77d63912b187
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0622\u062f\u0645 \u0623\u0631\u0643\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Adam Arkin) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 19 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1956 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0648\u0643\u0644\u064a\u0646\u060c \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1969."@ar,
        "Adam Arkin (* 19. August 1956 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Schauspieler und Regisseur."@de,
        "Adam Arkin (Brooklyn (New York), 19 augustus 1956) is een Amerikaans acteur en regisseur. Hij is bekend als neurochirurg Aaron Shutt in Chicago Hope. Hij is een de zoon van acteur Alan Arkin. Arkin trad op in televisieseries zoals Northern Exposure (CBS, 1990\u20131995), en Chicago Hope (CBS, 1994\u20132000). Ook trad hij op in de Law & Order (2005). Als regisseur verzorgde hij episodes van Grey's Anatomy, Boston Legal, The Riches, Dirt en Ally McBeal. Hij won een Emmy voor de regie van de televisiefilm My Louisiana Sky."@nl,
        """Adam Arkin (born August 19, 1956) is an American television, film and stage actor, and director. He played the role of Aaron Shutt on Chicago Hope. He has been nominated for numerous awards, including a Tony (Best Actor, 1991, I Hate Hamlet) as well as three primetime Emmys, four SAG Awards (Ensemble, Chicago Hope), and a DGA Award (My Louisiana Sky). In 2002, Arkin won a Daytime Emmy for Outstanding Directing in a Children's Special for My Louisiana Sky. He is also one of the three actors to portray Dale "The Whale" Biederbeck on Monk. Between 2007 and 2009, he starred in the NBC drama Life. In 2009, he portrayed villain Ethan Zobelle, a white separatist gang leader, on the FX original series Sons of Anarchy. He is the son of Oscar-winning actor Alan Arkin."""@en,
        "Adam Arkin (ur. 19 sierpnia 1956 w Nowym Jorku) \u2013 aktor i re\u017cyser ameryka\u0144ski. Syn aktora Alana Arkina."@pl,
        "Adam Arkin es un actor estadounidense, nacido en 1956. Ha aparecido en varias series de televisi\u00f3n, como en Doctor en Alaska y Chicago Hope.Es hijo del actor Alan Arkin. Apareci\u00f3 en televisi\u00f3n en El Ala Oeste de la Casa Blanca como un especialista en traumas y psic\u00f3logo, en 8 Simple Rules for Dating My Teenage Daughter y en Sons of Anarchy"@es,
        "Adam ArkinFichier:Adam Arkin 1976.JPG Adam Arkin est un acteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1956 \u00e0 New York, dans l'\u00c9tat de New York (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30a2\u30fc\u30ad\u30f3\uff08Adam Arkin, 1956\u5e748\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u533a\u751f\u307e\u308c\u3002\u4ff3\u512a\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30ad\u30f3\u306e\u606f\u5b50\u3067\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002\u5f1f\u306e\u30de\u30b7\u30e5\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30ad\u30f3\u3082\u4ff3\u512a\u3002 \u300e\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30db\u30fc\u30d7\u300f\u3084\u300eLife \u771f\u5b9f\u3078\u306e\u30d1\u30ba\u30eb\u300f\u3078\u306e\u30ec\u30ae\u30e5\u30e9\u30fc\u51fa\u6f14\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3057\u3066\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u307b\u304b\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u306e\u76e3\u7763\u3082\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:167444353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adam_Arkin>,
        <http://viaf.org/viaf/167444353>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adam_Arkin_1976.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adam_Arkin.
doremus_artist:f5799fac-873c-3ce7-b03f-9f830efeb134
owl:sameAs viaf:163925555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163925555>.
doremus_artist:f685cafc-53fd-3f45-90ef-cdc089d5cd22
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Victor Roger (22 July 1853 \u2013 2 December 1903) was a French composer. He is best known for his operettas, particularly the lighter kind known as the "vaudeville-op\u00e9rette". His thirty theatre works, composed between 1880 and 1902, also include pantomimes and ballets. His best-known piece, Les vingt-huit jours de Clairette, has remained in the repertory of French companies."""@en,
        "Victor Roger (22 juillet 1853 \u2014 2 d\u00e9cembre 1903) est un compositeur fran\u00e7ais, connu notamment pour ses op\u00e9rettes, en particulier pour ses op\u00e9rettes-vaudevilles. Son r\u00e9pertoire th\u00e9\u00e2tral de trente \u0153uvres, compos\u00e9 entre 1880 et 1902, comprend \u00e9galement des pantomimes et des ballets. Son \u0153uvre la plus connue, Les Vingt-huit Jours de Clairette, est rest\u00e9e dans le r\u00e9pertoire des compagnies fran\u00e7aises."@fr;
    owl:sameAs viaf:79200886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Roger>,
        <http://viaf.org/viaf/79200886>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Victor_Roger_1853-1903.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Roger.
doremus_artist:f6f4bfdb-0851-32d3-a6b4-c16e6f86dc3a
    rdfs:comment
        "William B. Murray (born March 13, 1935) was one of the leading opera baritones in Europe from 1960-1990. According to the New Grove Dictionary of Opera he was \"a stylish singer and a fine actor\" who \"excels in dramatic and character roles.\""@en;
    owl:sameAs viaf:40555614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_B._Murray>,
        <http://viaf.org/viaf/40555614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/William_B._Murray>.
doremus_artist:f7e4c936-1e6c-3f68-9e62-bcad28423671
    dbp:birthPlace dbr:Lüneburg;
    dbp:deathPlace dbr:Szczecin;
    rdfs:comment
        "Johann Georg Ebeling (* 8. Juli 1637 in L\u00fcneburg; \u2020 4. Dezember 1676 in Stettin) war ein deutscher Komponist. Er gilt neben Johann Cr\u00fcger als der wichtigste Komponist der Lieder Paul Gerhardts."@de,
        """Johann Georg Ebeling (8 July 1637 \u2013 4 December 1676) was a German composer who was born in L\u00fcneburg and died in Stettin. Ebeling is known as editor and composer of hymns by Paul Gerhardt. He published in 1667 120 songs by Gerhardt, adding new melodies to many, writing the first melody for 26 of them. One of his tunes is "Du meine Seele singe". Several of his cantatas are extant."""@en,
        "Johann Georg Ebeling (ur. 8 lipca 1637 w L\u00fcneburgu \u2013 4 grudnia 1676 w Szczecinie) - kompozytor niemiecki epoki baroku."@pl;
    owl:sameAs viaf:9938777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Georg_Ebeling>,
        <http://viaf.org/viaf/9938777>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f68ebbe-a7b8-443f-8877-d8933a6f270b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geistliche-Andachten-1667.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Georg_Ebeling.
doremus_artist:f80620a8-559e-3dee-8158-c8c72b503510
owl:sameAs viaf:21419852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21419852>.
doremus_artist:f88da899-e11c-352d-bdbb-cc19d080bec7
owl:sameAs viaf:79578875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79578875>.
doremus_artist:f9621e60-6e1d-3df6-bba1-88def1b22d1c
owl:sameAs viaf:78402613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78402613>.
doremus_artist:fa5514ea-261a-357d-9dcb-8abddf286d3e
owl:sameAs viaf:15027237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15027237>.
doremus_artist:fac4e0eb-bd85-3ded-92cc-87c6029c38ba
    rdfs:comment
        "Horace Coignet (13 May 1735 - 29 August 1821) was a French amateur violinist, singer and composer. He was active in Lyons as a pattern-designer and dealer in embroidered goods, as an official clerk and as musical director of the city from 1794. He became the music instructor to the Duchesse d'Aumont in Paris (at the same time serving as corresponding member of the Lyons Academy), and later returned to Lyons where he served on the directorial board of the conservatory. He was known as a gifted violinist, and composed harpsichord pieces, romances, a set of Trois duos concertants de violon et fugues, a revolutionary hymn for the Rousseau celebration at Lyons (14 October 1794) and some theatrical music (including an opera comique, Le medicin de l'amour, and an overture to La Harpe's Melanie.) "@en;
    owl:sameAs viaf:29797161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Horace_Coignet>,
        <http://viaf.org/viaf/29797161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Horace_Coignet.
doremus_artist:facfd4d6-b07b-3716-b0be-ebe9c735b67b
    dbp:birthPlace dbr:Hawaii;
    rdfs:comment
        "Lucia Hwong is an American composer and instrumentalist. She has created music for theater, film, television, dance and the concert stage."@en;
    owl:sameAs viaf:29724310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucia_Hwong>,
        <http://viaf.org/viaf/29724310>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucia_Hwong_and_her_Pipa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucia_Hwong.
doremus_artist:fb21adfd-5039-38bd-948e-50726cac33f8
    dbp:birthPlace dbr:Königsberg;
    dbp:deathPlace dbr:Lohmar;
    rdfs:comment
        "Erich Wenk (12 August 1923 \u2013 30 March 2012) was a German bass-baritone singer in opera and especially in concert. He was a professor of voice at the Musikhochschule K\u00f6ln."@en;
    owl:sameAs viaf:32191267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erich_Wenk>,
        <http://viaf.org/viaf/32191267>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erich_Wenk.
doremus_artist:fb78bfc9-e2c1-3647-898a-5d5951f658e9
owl:sameAs viaf:5191462; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5191462>.
doremus_artist:fbe5e593-081b-35b7-8d83-6d903859da08
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Harold Ashby (* 27. M\u00e4rz 1925 in Kansas City, Missouri; \u2020 13. Juni 2003 in New York City) war ein amerikanischer Swing- Tenorsaxophonist und Klarinettist."@de,
        "Harold Ashby (Harold Kenneth Ashby) est un saxophoniste t\u00e9nor et clarinettiste am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Kansas City (Missouri) le 27 mars 1925, mort le 13 juin 2003 \u00e0 New York. Il d\u00e9bute \u00e0 la clarinette, puis adopte le t\u00e9nor \u00e0 l'arm\u00e9e.Il accompagne tour d'abord des chanteurs de blues (Al Smith, Otis Rush, Jimmy Witherspoon) puis est engag\u00e9 par Mercer Ellington avant de rejoindre successivement Count Basie (sans enregistrement), Duke Ellington (1963), sporadiquement tout d'abord, puis d\u00e9finitivement en 1968 pour remplacer Jimmy Hamilton, et apr\u00e8s la mort du chef, de nouveau Mercer pour quelque temps."@fr,
        "Harold Ashby (Kansas City, 27 maart 1925 - New York, 13 juni 2003) was een Amerikaanse tenorsaxofonist en klarinettist. Hij werd het meest bekend door zijn werk bij het orkest van Duke Ellington. Zijn spel was swingend en was be\u00efnvloed door Ben Webster. Harold Ashby overleed aan de gevolgen van een hartaanval."@nl,
        "Harold Ashby (March 21, 1925 in Kansas City, Missouri \u2013 June 13, 2003 in New York City) was a jazz tenor saxophonist. He is perhaps known for his work with Duke Ellington's band (having replaced Jimmy Hamilton in 1968) and stylistic similarities with Ben Webster. He worked as a freelance musician after leaving the Duke Ellington Orchestra in 1975, and took part in various reunions of Ellington alumni, as well as recording and gigging with his own bands."@en;
    owl:sameAs viaf:100917176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Ashby>,
        <http://viaf.org/viaf/100917176>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Ashby.
doremus_artist:fcb85c02-a90f-3549-b169-4b0f523cc414
    owl:sameAs viaf:66069557;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66069557>,
        <https://musicbrainz.org/artist/76322583-dba5-4bac-b687-510ab7c07f44>.
doremus_artist:fdc2e454-abea-362e-bd20-d0a23b84d486
    rdfs:comment
        "Jacques Muller est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 22 janvier 1922 \u00e0 Paris et mort le 23 ao\u00fbt 1986 (\u00e0 64 ans) \u00e0 Suresnes."@fr;
    owl:sameAs viaf:10718655;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Muller_(acteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/10718655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Muller_(acteur)>.
doremus_artist:fee49fa6-40e9-34ed-9a21-a5db4e1ac69f
owl:sameAs viaf:87677775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87677775>.
doremus_artist:ff9e6ade-9b08-33bb-84cf-c6ea4e9b9e96
    dbp:deathPlace dbr:Hobart;
    rdfs:comment
        "Myer Fredman (29 January 1932 \u2013 4 July 2014) was a British-Australian conductor. He studied at Dartington Hall and in London with Peter Gellhorn, Vil\u00e9m Tausk\u00fd, Sir Adrian Boult, and was assistant conductor to Otto Klemperer, Vittorio Gui, Sir John Pritchard and Sir Charles Mackerras. Myer Fredman conducted the Australian premieres of Sir Michael Tippett's opera The Midsummer Marriage (in the presence of the composer), and Benjamin Britten's opera Death in Venice, at consecutive Adelaide Festivals. He was the first person to write extensively of the role of the conductor in the operas of Mozart."@en;
    owl:sameAs viaf:85779342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Myer_Fredman>,
        <http://viaf.org/viaf/85779342>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Myer_Fredman.
dbr:15th_arrondissement_of_Paris rdfs:label "15th arrondissement of Paris".

dbr:Accrington rdfs:label "Accrington".

dbr:Agen rdfs:label "Agen".

dbr:Ajaccio rdfs:label "Ajaccio".

<http://dbpedia.org/resource/Akron,_Ohio> rdfs:label "Akron, Ohio".

<http://dbpedia.org/resource/Amityville,_New_York>
rdfs:label "Amityville, New York".
dbr:Antwerp rdfs:label "Antwerp".

dbr:Apulia rdfs:label "Apulia".

dbr:Austria rdfs:label "Austria".

dbr:Auxerre rdfs:label "Auxerre".

dbr:Bagnères-de-Bigorre rdfs:label "Bagn\u00e8res-de-Bigorre".

dbr:Bamberg rdfs:label "Bamberg".

dbr:Bari rdfs:label "Bari".

<http://dbpedia.org/resource/Battle_Creek,_Michigan>
rdfs:label "Battle Creek, Michigan".
dbr:Bayreuth rdfs:label "Bayreuth".

dbr:Belgium rdfs:label "Belgium".

dbr:Benešov rdfs:label "Bene\u0161ov".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bermondsey rdfs:label "Bermondsey".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Borgloon rdfs:label "Borgloon".

dbr:Boston rdfs:label "Boston".

dbr:Brasília rdfs:label "Bras\u00edlia".

dbr:Bratislava rdfs:label "Bratislava".

dbr:Braunau_am_Inn rdfs:label "Braunau am Inn".

dbr:Braunschweig rdfs:label "Braunschweig".

dbr:Bread_Street rdfs:label "Bread Street".

dbr:Brescia rdfs:label "Brescia".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Bucharest rdfs:label "Bucharest".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

<http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York> rdfs:label "Buffalo, New York".

dbr:California rdfs:label "California".

<http://dbpedia.org/resource/Cape_Girardeau,_Missouri>
rdfs:label "Cape Girardeau, Missouri".
dbr:Cargèse rdfs:label "Carg\u00e8se".

<http://dbpedia.org/resource/Carpi,_Emilia-Romagna>
rdfs:label "Carpi, Emilia-Romagna".
<http://dbpedia.org/resource/Cedar_Rapids,_Iowa> rdfs:label "Cedar Rapids, Iowa".

<http://dbpedia.org/resource/Chattanooga,_Tennessee>
rdfs:label "Chattanooga, Tennessee".
dbr:Chelyabinsk rdfs:label "Chelyabinsk".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

dbr:Christchurch rdfs:label "Christchurch".

dbr:Ciudad_Bolívar rdfs:label "Ciudad Bol\u00edvar".

<http://dbpedia.org/resource/Clarksdale,_Mississippi>
rdfs:label "Clarksdale, Mississippi".
dbr:Clisson rdfs:label "Clisson".

<http://dbpedia.org/resource/Cloverdale,_California>
rdfs:label "Cloverdale, California".
<http://dbpedia.org/resource/Coalton,_Ohio> rdfs:label "Coalton, Ohio".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

dbr:Croatia rdfs:label "Croatia".

dbr:Dallas rdfs:label "Dallas".

dbr:Denver rdfs:label "Denver".

dbr:Detroit rdfs:label "Detroit".

dbr:Deventer rdfs:label "Deventer".

dbr:Douai rdfs:label "Douai".

dbr:Drachten rdfs:label "Drachten".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Dublin rdfs:label "Dublin".

<http://dbpedia.org/resource/Dublin,_Texas> rdfs:label "Dublin, Texas".

dbr:England rdfs:label "England".

dbr:Ferrara rdfs:label "Ferrara".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:Frankfurt rdfs:label "Frankfurt".

dbr:Freising rdfs:label "Freising".

dbr:French_Algeria rdfs:label "French Algeria".

dbr:Găești rdfs:label "G\u0103e\u0219ti".

dbr:Ghent rdfs:label "Ghent".

dbr:Graz rdfs:label "Graz".

<http://dbpedia.org/resource/Great_Neck,_New_York>
rdfs:label "Great Neck, New York".
dbr:Grenoble rdfs:label "Grenoble".

dbr:Haisyn rdfs:label "Haisyn".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Hanover rdfs:label "Hanover".

dbr:Havana rdfs:label "Havana".

dbr:Hawaii rdfs:label "Hawaii".

dbr:Helsinki rdfs:label "Helsinki".

dbr:Hobart rdfs:label "Hobart".

<http://dbpedia.org/resource/Hollywood,_Florida> rdfs:label "Hollywood, Florida".

dbr:Hungary rdfs:label "Hungary".

dbr:India rdfs:label "India".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

<http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>
rdfs:label "Jacksonville, Florida".
dbr:Japan rdfs:label "Japan".

dbr:Jena rdfs:label "Jena".

dbr:Johannesburg rdfs:label "Johannesburg".

<http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>
rdfs:label "Kansas City, Missouri".
dbr:Kenmare rdfs:label "Kenmare".

dbr:Kolda rdfs:label "Kolda".

dbr:Königsberg rdfs:label "K\u00f6nigsberg".

dbr:Křečovice rdfs:label "K\u0159e\u010dovice".

dbr:Krefeld rdfs:label "Krefeld".

dbr:Kutno rdfs:label "Kutno".

dbr:Kyoto rdfs:label "Kyoto".

dbr:La_Hauteville rdfs:label "La Hauteville".

dbr:La_Spezia rdfs:label "La Spezia".

dbr:Lancashire rdfs:label "Lancashire".

<http://dbpedia.org/resource/Lawrence,_Massachusetts>
rdfs:label "Lawrence, Massachusetts".
dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Les_Bons_Villers rdfs:label "Les Bons Villers".

dbr:Leuven rdfs:label "Leuven".

<http://dbpedia.org/resource/Lincoln_County,_Oklahoma>
rdfs:label "Lincoln County, Oklahoma".
dbr:Lohmar rdfs:label "Lohmar".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:London_Borough_of_Hounslow rdfs:label "London Borough of Hounslow".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

<http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>
rdfs:label "Los Angeles, California".
dbr:Lüneburg rdfs:label "L\u00fcneburg".

dbr:Luzzara rdfs:label "Luzzara".

<http://dbpedia.org/resource/Lyons,_Kansas> rdfs:label "Lyons, Kansas".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Mali rdfs:label "Mali".

dbr:Manchester rdfs:label "Manchester".

dbr:Mantua rdfs:label "Mantua".

<http://dbpedia.org/resource/Manzanillo,_Cuba> rdfs:label "Manzanillo, Cuba".

dbr:Massachusetts rdfs:label "Massachusetts".

dbr:Matanzas rdfs:label "Matanzas".

<http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee> rdfs:label "Memphis, Tennessee".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Modena rdfs:label "Modena".

dbr:Montpellier rdfs:label "Montpellier".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Mosul rdfs:label "Mosul".

<http://dbpedia.org/resource/Mount_Vernon,_Iowa> rdfs:label "Mount Vernon, Iowa".

dbr:Mülhausen rdfs:label "M\u00fclhausen".

dbr:Mulhouse rdfs:label "Mulhouse".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Murnau_am_Staffelsee rdfs:label "Murnau am Staffelsee".

dbr:Nantes rdfs:label "Nantes".

<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
dbr:Neath rdfs:label "Neath".

dbr:New_York rdfs:label "New York".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_City_(album)>
rdfs:label "New York City (album)".
<http://dbpedia.org/resource/Newport,_Wales> rdfs:label "Newport, Wales".

dbr:Occitania rdfs:label "Occitania".

dbr:Oran rdfs:label "Oran".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Oswestry rdfs:label "Oswestry".

dbr:Padua rdfs:label "Padua".

dbr:Palermo rdfs:label "Palermo".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Passaic,_New_Jersey> rdfs:label "Passaic, New Jersey".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Piacenza rdfs:label "Piacenza".

dbr:Piran rdfs:label "Piran".

dbr:Pistoia rdfs:label "Pistoia".

dbr:Pittsburgh rdfs:label "Pittsburgh".

<http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon> rdfs:label "Portland, Oregon".

dbr:Qingdao rdfs:label "Qingdao".

dbr:Ravenna rdfs:label "Ravenna".

<http://dbpedia.org/resource/Red_Bay,_Alabama> rdfs:label "Red Bay, Alabama".

<http://dbpedia.org/resource/Rhinebeck_(village),_New_York>
rdfs:label "Rhinebeck (village), New York".
<http://dbpedia.org/resource/Richmond,_London> rdfs:label "Richmond, London".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Rochecorbon rdfs:label "Rochecorbon".

<http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York> rdfs:label "Rochester, New York".

dbr:Romania rdfs:label "Romania".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

dbr:San_Francisco rdfs:label "San Francisco".

<http://dbpedia.org/resource/San_Marcos,_California>
rdfs:label "San Marcos, California".
<http://dbpedia.org/resource/Santa_Barbara,_California>
rdfs:label "Santa Barbara, California".
<http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>
rdfs:label "Santa Monica, California".
<http://dbpedia.org/resource/São_Nicolau,_Cape_Verde>
rdfs:label "S\u00e3o Nicolau, Cape Verde".
<http://dbpedia.org/resource/Saratoga,_Texas> rdfs:label "Saratoga, Texas".

dbr:Sheffield rdfs:label "Sheffield".

dbr:Soriano_nel_Cimino rdfs:label "Soriano nel Cimino".

dbr:South_Africa rdfs:label "South Africa".

dbr:St_Albans rdfs:label "St Albans".

dbr:Stirling rdfs:label "Stirling".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Sussex rdfs:label "Sussex".

dbr:Szczecin rdfs:label "Szczecin".

dbr:Tashkent rdfs:label "Tashkent".

dbr:Tel_Aviv rdfs:label "Tel Aviv".

dbr:Telford_and_Wrekin rdfs:label "Telford and Wrekin".

dbr:The_Hague rdfs:label "The Hague".

dbr:Thun rdfs:label "Thun".

dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

dbr:Toronto rdfs:label "Toronto".

dbr:Toulon rdfs:label "Toulon".

dbr:Treviso rdfs:label "Treviso".

<http://dbpedia.org/resource/Tripura_(princely_state)>
rdfs:label "Tripura (princely state)".
<http://dbpedia.org/resource/Tucson,_Arizona> rdfs:label "Tucson, Arizona".

dbr:Tunis rdfs:label "Tunis".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:United_Kingdom rdfs:label "United Kingdom".

dbr:Uusikaupunki rdfs:label "Uusikaupunki".

dbr:Vercors_Massif rdfs:label "Vercors Massif".

dbr:Victoriaville rdfs:label "Victoriaville".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Vilnius rdfs:label "Vilnius".

dbr:Warsaw rdfs:label "Warsaw".

dbr:Westerlo rdfs:label "Westerlo".

<http://dbpedia.org/resource/Westport,_Connecticut>
rdfs:label "Westport, Connecticut".
<http://dbpedia.org/resource/Wichita,_Kansas> rdfs:label "Wichita, Kansas".

dbr:Wrington rdfs:label "Wrington".

dbr:Zabrze rdfs:label "Zabrze".

dbr:Zagreb rdfs:label "Zagreb".

<http://dbpedia.org/resource/Zell,_Zürich> rdfs:label "Zell, Z\u00fcrich".

dbr:Zemst rdfs:label "Zemst".

dbr:Zug rdfs:label "Zug".

dbr:Zürich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

res:Boulogne-Billancourt rdfs:label "Boulogne-Billancourt".

res:Budapest rdfs:label "Budapest".

res:Davézieux rdfs:label "Dav\u00e9zieux".

<http://fr.dbpedia.org/resource/L'Isle-Adam> rdfs:label "L'Isle-Adam, Val-d'Oise".

res:Montlhéry rdfs:label "Montlh\u00e9ry".

res:Paris rdfs:label "Paris".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Saint-Denis_(Seine-Saint-Denis)>
rdfs:label "Saint-Denis".
res:Saint-Étienne rdfs:label "Saint-\u00c9tienne".

res:Tours rdfs:label "Tours".

