@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:00b5e430-c108-371a-aa5a-0009e99b25ee
owl:sameAs viaf:51505539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51505539>.
doremus_artist:00e502c4-4811-3458-a41a-2281f2e3c336
owl:sameAs viaf:114326214; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114326214>.
doremus_artist:01a981b5-43f9-31c6-af96-c706c885b962
owl:sameAs viaf:51957827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51957827>.
doremus_artist:03560362-35f0-374b-a37f-83ae91ee7069
    owl:sameAs n0:91643742-9dd8-4aaf-a643-25f60336e1e9;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/91643742-9dd8-4aaf-a643-25f60336e1e9>.
doremus_artist:0358ae3b-9e33-3b83-9ec5-c27badc2aa1b
owl:sameAs viaf:85093605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85093605>.
doremus_artist:03a5bef6-354a-3cc4-97a3-e4761d9cb3e6
owl:sameAs viaf:56873459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56873459>.
doremus_artist:03dacc67-3699-3b4a-bae4-29dd4106d359
owl:sameAs viaf:2635308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2635308>.
doremus_artist:04241ab5-c583-3115-885e-beffbbf49f17
owl:sameAs viaf:22447639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22447639>.
doremus_artist:04d5dc19-d500-3c56-9df3-6fffd6c6c116
    dbp:birthPlace dbr:Bom_Jardim_de_Minas;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Messias da Cunha (Bom Jardim de Minas, 7 de outubro de 1928 \u2014 Rio de Janeiro, 12 de junho de 2015) foi um compositor, cantor, escritor, radialista, apresentador e produtor de programas de r\u00e1dio e televis\u00e3o, al\u00e9m de jornalista, cr\u00edtico musical e jurado musical em programas de talentos na televis\u00e3o.Personagem de destaque expressivo na cultura art\u00edstica brasileira durante v\u00e1rias d\u00e9cadas, desde a era de ouro do r\u00e1dio e o in\u00edcio da televis\u00e3o no pa\u00eds."@pt,
        "Jos\u00e9 Messias da Cunha (October 7, 1928 \u2013 June 12, 2015), or simply Jos\u00e9 Messias, was a Brazilian composer, singer, writer, musician, radio broadcaster, host and producer of radio and television, and journalist, music critic and music juror in television talent programs. Expressive character featured in the Brazilian artistic culture for several decades, since the golden age of radio and Television beginning in the country, Jos\u00e9 Messias is the living history of this convergence of communication in Brazil in the 20th and 21st centuries."@en;
    owl:sameAs viaf:6835780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Messias>,
        <http://viaf.org/viaf/6835780>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jos√©_Messias.
doremus_artist:06998b88-2d26-3bad-a143-e91ba3b8e2c7
owl:sameAs viaf:12496413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12496413>.
doremus_artist:06d0b686-9215-3eb5-99e8-1cddcb0ff721
owl:sameAs viaf:103248241; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103248241>.
doremus_artist:07a2a5e8-116f-3389-95b9-b769b3a8ee21
owl:sameAs viaf:79688446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79688446>.
doremus_artist:07f9215a-7b0c-3786-9890-567b8b971d9c
    dbp:birthPlace dbr:Kaunas;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Vlado Perlemuter (* 26. Mai 1904 in Kowno, heute Litauen; \u2020 4. September 2002 in Genf) war ein franz\u00f6sischer Pianist j\u00fcdisch-polnischer Abstammung. Er lebte seit 1907 in Frankreich."@de,
        "Vlado Perlemuter (26 May 1904 \u2013 4 September 2002) was a Lithuanian-born French pianist and teacher."@en,
        "Vlado Perlemuter (26 de Maio de 1904, Kowno, Pol\u00f4nia (atualmente Kaunas, Litu\u00e2nia) \u2014 4 de Setembro de 2002, Genebra, Su\u00ed\u00e7a) foi um pianista franc\u00eas de origem judia e polonesa."@pt,
        "Vlado Perlemuter (Kaunas, toen Kovno geheten, 26 mei 1904 - Gen\u00e8ve, 4 september 2002) was een Franse pianist."@nl,
        "Vlado Perlemuter (Kowno, Polonia -actualmente Kaunas, Lituania- 26 de mayo de 1904 - Ginebra, 4 de septiembre de 2002) fue un pianista franc\u00e9s de origen lituano."@es,
        "Vlado Perlemuter (ur. 26 maja 1904, Kowno \u2013 zm. 4 wrze\u015bnia 2002) \u2013 francuski pianista. Jego rodzina, o polsko-\u017cydowskich korzeniach, osiad\u0142a we Francji w 1907 roku. Studiowa\u0142 w Konserwatorium Paryskim u Maurycego Moszkowskiego i Alfreda Cortot. Pozna\u0142 Maurice Ravela i zosta\u0142 jednym z pierwszych wykonawc\u00f3w jego tw\u00f3rczo\u015bci. W czasie wojny \u015bcigany przez Gestapo, uciek\u0142 do Szwajcarii. W 1951 powr\u00f3ci\u0142 do Francji i obj\u0105\u0142 klas\u0119 fortepianu w Konserwatorium. Zasiad\u0142 w jury VII Konkursu Chopinowskiego."@pl,
        "Vlado Perlemuter, n\u00e9 le 26 mai 1904 \u00e0 Kovno (ville polonaise devenue Kaunas en Lituanie) et mort le 4 septembre 2002, est un pianiste fran\u00e7ais d'origine polonaise."@fr,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u043e \u041f\u0435\u0440\u043b\u043c\u0443\u0442\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Vlado Perlemuter; 26 \u043c\u0430\u044f 1904, \u041a\u043e\u0432\u043d\u043e, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u041b\u0438\u0442\u0432\u0430 \u2014 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2002, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30f4\u30e9\u30c9\u30fb\u30da\u30eb\u30eb\u30df\u30e5\u30c6\u30fc\u30eb\uff08Vlado Perlemuter, 1904\u5e745\u670826\u65e5 - 2002\u5e749\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u300220\u4e16\u7d00\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u308420\u4e16\u7d00\u6700\u5927\u306e\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u5f3e\u304d\u3067\u3042\u308b\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111901882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vlado_Perlemuter>,
        <http://viaf.org/viaf/111901882>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a21d548e-d582-49e0-87d4-a9e3cb099224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vlado_Perlemuter.
doremus_artist:08c83c31-f1f0-3023-a4a3-2b5dbbe0555d
owl:sameAs viaf:16781816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16781816>.
doremus_artist:0901e44b-03a9-32f3-b332-80274f87920d
owl:sameAs viaf:69248053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69248053>.
doremus_artist:099a442a-c964-3d35-95b7-70119f249c16
owl:sameAs viaf:10038430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10038430>.
doremus_artist:09ebef36-6713-3329-8a57-4373737d7f50
    dbp:birthPlace dbr:Belgravia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Chelsea,_London>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0631\u0633\u062a\u0648\u0641\u0631 \u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Christopher Lee) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a, \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 27 \u0645\u0627\u064a\u0648 1922 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0641\u064a 7 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 2015 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0645\u0634\u0627\u0643\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0642\u0644\u064a\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627 \u062d\u062a\u0641\u0627\u0644\u0647 \u0628\u064a\u0648\u0645 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646. \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0648\u0623\u0643\u062b\u0631\u0647\u0645 \u062a\u0645\u062b\u064a\u0644\u0627 \u0648\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u062d\u064a\u062b \u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u062d\u0648\u0627\u0644\u064a 225 \u0641\u064a\u0644\u0645\u0627 \u064870 \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627 \u064816 \u0644\u0639\u0628\u0629 \u0641\u064a\u062f\u064a\u0648 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062a\u062f\u0629 \u0628\u064a\u0646 1946 \u06482015. \u0641\u064a 2001\u060c \u062a\u0645 \u062a\u0634\u0631\u064a\u0641\u0647 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0628\u064a\u0644 \u0633\u064a\u0631 \u0623\u064a\u0646 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0633\u064a\u0631 \u0643\u0631\u0633\u062a\u0648\u0641\u0631 \u0644\u064a."@ar,
        "Christopher Frank Carandini Lee (Londen, 27 mei 1922 \u2013 aldaar, 7 juni 2015) was een Engels acteur, zanger en schrijver. Lee speelde vaak een fanatieke schurk. Hij is bekend geworden door zijn rol als graaf Dracula in een reeks van Hammer Horror-films. Recentere rollen waren Saruman in Lord of the Rings en graaf Dooku/Darth Tyranus in Episodes II en III van Star Wars. Hij vertolkte de rol van Saruman opnieuw voor The Hobbit (een verhaal dat zich afspeelt voor The Lord of the Rings dat in drie delen is verfilmd). In totaal heeft hij in meer dan 270 films gespeeld."@nl,
        "Christopher Frank Carandini Lee (Londres, 27 de mayo de 1922 - ib\u00eddem, 7 de junio de 2015)fue un actor y m\u00fasico brit\u00e1nico. Su gran afici\u00f3n al deporte, as\u00ed como su altura (med\u00eda 1,96 metros), le dieron un f\u00edsico muy reconocible. Interpret\u00f3 sobre todo a villanos y particip\u00f3 en unas 250 producciones desde el a\u00f1o 1948. Estuvo encasillado varios a\u00f1os en pel\u00edculas de terror al interpretar al Conde Dr\u00e1cula. Continu\u00f3 activo hasta el final de su vida, a pesar de la avanzada edad que alcanz\u00f3, e incluso durante su \u00faltima d\u00e9cada su carrera recibi\u00f3 un renovado impulso con papeles en \u00e9xitos de taquilla, como el de Saruman en las pel\u00edculas de El Se\u00f1or de los Anillos y El hobbit o el de Conde Dooku en las de Star Wars."@es,
        "Christopher Frank Carandini Lee, Kt., CBE,CStJ (Londres, 27 de maio de 1922 \u2014 Londres, 7 de junho de 2015) foi um ator brit\u00e2nico conhecido por sua versatilidade e longevidade cinematogr\u00e1fica, al\u00e9m de um not\u00f3rio cantor de metal progressivo."@pt,
        "Christopher Lee, w\u0142a\u015bc. sir Christopher Frank Carandini Lee (ur. 27 maja 1922 w Londynie, zm. 7 czerwca 2015 tam\u017ce) \u2013 brytyjski aktor i wokalista odznaczony Orderem Imperium Brytyjskiego i Orderem Szpitala \u015bw. Jana Jerozolimskiego. Podczas swojej siedemdziesi\u0119cioletniej kariery filmowej zagra\u0142 w niemal 300 filmach, w latach 60. i 70. XX wieku zas\u0142yn\u0105\u0142 rolami (m.in. Drakuli) w horrorach wytw\u00f3rni Hammer Film Productions. W XXI wieku jego najbardziej znane role to Saruman z filmowych trylogii W\u0142adca Pier\u015bcieni i Hobbit oraz Hrabia Dooku z Gwiezdnych wojen. By\u0142 poliglot\u0105, biegle w\u0142ada\u0142 j\u0119zykami w\u0142oskim, francuskim, niemieckim i hiszpa\u0144skim, potrafi\u0142 tak\u017ce porozumie\u0107 si\u0119 w j\u0119zykach greckim, rosyjskim i szwedzkim."@pl,
        "Nella sua prolifica carriera, Lee ha impersonato principalmente personaggi cattivi: \u00e8 divenuto famoso per l'interpretazione del Conte Dracula in una serie di film della Hammer Film Productions. Altri ruoli includono Lord Summerisle in The Wicker Man, Francisco Scaramanga in Agente 007 - L'uomo dalla pistola d'oro, il Sith Conte Dooku nella trilogia Prequel di Guerre stellari cos\u00ec come quello di Saruman il Bianco nelle trilogie de Il Signore degli Anelli e Lo Hobbit. Il ruolo pi\u00f9 importante di Lee, stando a quanto afferma lui stesso, \u00e8 stato quello del fondatore del Pakistan Mohammad Ali Jinnah nel film Jinnah. Nonostante una carriera apprezzata dalla critica di circa sessant'anni, Lee non \u00e8 mai stato nominato per un Premio Oscar. Dal 1948 alla sua morte, Christopher Lee ha recitato in quas"@it,
        "Sir Christopher Frank Carandini Lee CBE (27 May 1922 \u2013 7 June 2015) was an English actor, singer, and author. With a career spanning nearly 70 years, Lee initially portrayed villains and became best known for his role as Count Dracula in a sequence of Hammer Horror films. His other film roles include Francisco Scaramanga in the James Bond film The Man with the Golden Gun (1974), Saruman in The Lord of the Rings film trilogy (2001\u20132003) and The Hobbit film trilogy (2012\u20132014), and Count Dooku in the final two films of the Star Wars prequel trilogy (2002 and 2005)."@en,
        "Sir Christopher Frank Carandini Lee, CBE, CStJ (* 27. Mai 1922 in London; \u2020 7. Juni 2015 ebenda) war ein britischer Schauspieler und S\u00e4nger, der f\u00fcr seine Darstellungen von B\u00f6sewichten Kultstatus erlangte. Zu seinen bekanntesten Rollen geh\u00f6rten die Titelfigur in Dracula (1958) sowie sieben weiteren Vampir-Filmen, Francisco Scaramanga im James-Bond-Film Der Mann mit dem goldenen Colt (1974), Saruman in Der Herr der Ringe (2001\u20132003) und Der Hobbit (2012\u20132014) sowie Count Dooku in Star Wars (2002, 2005). Au\u00dferdem wirkte er in f\u00fcnf Filmen von Tim Burton mit, unter anderem auch in Dark Shadows (2012). Zuletzt war er in dem Finale der Trilogie Der Hobbit zu sehen."@de,
        "Sir Christopher Frank Carandini Lee, dit Christopher Lee, n\u00e9 le 27 mai 1922 \u00e0 Belgravia et mort le 7 juin 2015 \u00e0 Chelsea, deux quartiers de Londres, est un acteur britannique. C'est l'un des acteurs britanniques les plus prolifiques avec plus de 225 films \u00e0 son actif. Il est \u00e9galement c\u00e9l\u00e8bre pour sa polyvalence artistique : acteur, producteur, orateur, musicien, chanteur, et m\u00eame photographe."@fr,
        "\u0421\u044d\u0440 \u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u041a\u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u0438\u0301\u043d\u0438 \u041b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Christopher Frank Carandini Lee; 27 \u043c\u0430\u044f 1922, \u0411\u0435\u043b\u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u044f, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 2015, \u0427\u0435\u043b\u0441\u0438, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b. \u041b\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d \u0432 \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u0432 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 2009 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e BAFTA Fellowship \u0432 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 BFI Fellowship \u0432 2013 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0421\u0430\u043c \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u044c \u043e\u0442\u0446\u0430-\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u041f\u0430\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0443\u0445\u0430\u043c\u043c\u0430\u0434\u0430 \u0410\u043b\u0438 \u0414\u0436\u0438\u043d\u043d\u044b \u0432 \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0414\u0436\u0438\u043d\u043d\u0430\u00bb \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u043c \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u0443\u0436\u0430\u0441\u043e\u0432 \u00ab\u041f\u043b\u0435\u0442\u0451\u043d\u044b\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u00bb."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30ab\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\u30fb\u30ea\u30fc\uff08Sir Christopher Frank Carandini Lee, CBE\u30011922\u5e745\u670827\u65e5 - 2015\u5e746\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u3002\u602a\u5947\u6620\u753b\u306e\u5927\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u99b3\u305b\u300190\u6b73\u3092\u8d85\u3048\u3066\u3082\u751f\u6daf\u73fe\u5f79\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u540d\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002 \u51fa\u6f14\u4f5c\u306f250\u672c\u4ee5\u4e0a\u306b\u3082\u4e0a\u308a\uff08\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30e0\u30fc\u30d3\u30fc\u30fb\u30c7\u30fc\u30bf\u30d9\u30fc\u30b9\u306b\u3088\u308c\u3070278\u672c\uff09\u3001\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u30ae\u30cd\u30b9\u30d6\u30c3\u30af\u306b\u8a18\u8f09\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c9\u30e9\u30ad\u30e5\u30e9\u4f2f\u7235\u5f79\u3067\u6709\u540d\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u300e\u767d\u591c\u306e\u9670\u7363\u300f\u306e\u30e9\u30b9\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u3001\u300e007 \u9ec4\u91d1\u9283\u3092\u6301\u3064\u7537\u300f\u306e\u30b9\u30ab\u30e9\u30de\u30f3\u30ac\u3001\u300e\u4e09\u9283\u58eb\u300f\u306e\u30ed\u30b7\u30e5\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u3001\u7279\u306b\u60aa\u5f79\u3067\u305d\u306e\u9b45\u529b\u304c\u969b\u3060\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002193cm\u306e\u9577\u8eab\u306f\u8001\u3044\u3066\u307e\u3059\u307e\u3059\u5a01\u5bb9\u3092\u8a87\u308a\u3001\u305d\u306e\u5a01\u53b3\u3092\u300e\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30ea\u30f3\u30b0\u300f\u3084\u300e\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30ba\u300f\u306a\u3069\u306e\u5927\u4f5c\u3067\u907a\u61be\u306a\u304f\u767a\u63ee\u3057\u305f\u3002 \u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ab\u30c3\u30b7\u30f3\u30b0\u3001\u30f4\u30a3\u30f3\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30d7\u30e9\u30a4\u30b9\u3068\u4e26\u3076\u9280\u5e55\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306e\u30db\u30e9\u30fc\u6620\u753b\u9ec4\u91d1\u671f\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3002\u7279\u306b\u30ab\u30c3\u30b7\u30f3\u30b0\u3068\u306f\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u5171\u6f14\u3057\u3001\u4e21\u8005\u306e\u7d44\u307f\u5408\u308f\u305b\u306f\u30db\u30e9\u30fc\u6620\u753b\u306e\u540d\u30b3\u30f3\u30d3\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u591a\u798f\u00b7\u5f17\u5170\u514b\u00b7\u5361\u862d\u8fea\u5c3c\u00b7\u674e\u7235\u58eb\uff0cCBE\uff0cCStJ\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Christopher Frank Carandini Lee\uff0c1922\u5e745\u670827\u65e5\uff0d2015\u5e746\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u82f1\u570b\u82f1\u683c\u862d\u502b\u6566\uff0c\u7537\u6f14\u54e1\u3001\u6b4c\u624b\u3002 \u514b\u91cc\u65af\u591a\u798f\u00b7\u674e\u98fe\u6f14\u7684\u89d2\u8272\u5927\u591a\u662f\u53cd\u6d3e\u4eba\u7269\uff0c\u4ee3\u8868\u89d2\u8272\u5305\u62ec\uff1a\u5438\u8840\u9b3c\u5fb7\u53e4\u62c9\u4f2f\u7235\uff08Count Dracula\uff09\u30011969\u5e74The Castle of Fu Manchu \u7684\u5085\u6eff\u6d32\uff0c1973\u5e74The Wicker Man\u4e2d\u7684Lord Summerisle\u3001007\u96fb\u5f71\u4e2d\u7684\u91d1\u69cd\u5ba2\u6cd5\u862d\u897f\u65af\u54e5\u00b7\u53f2\u5361\u62c9\u66fc\uff08Francisco Scaramanga\uff09\u3001\u300a\u661f\u969b\u5927\u6230\u300b\u7cfb\u5217\u4e2d\u7684\u675c\u9177\u4f2f\u7235\uff08Count Dooku\uff09\u3001\u9b54\u6212\u96fb\u5f71\u4e09\u90e8\u66f2\u548c\u970d\u6bd4\u7279\u4eba\u7535\u5f71\u7cfb\u5217\u7684\u85a9\u9b6f\u66fc\u3001\u5df4\u57fa\u65af\u5766\u7684\u5efa\u7acb\u8005\u7a46\u7f55\u9ed8\u5fb7\u00b7\u963f\u91cc\u00b7\u771f\u7d0d\u3001\u300a\u67e5\u7406\u8207\u5de7\u514b\u529b\u5de5\u5ee0\u300b\u4e2d\u6f14\u51fa\u5a01\u723e\u4f2f\u00b7\u65fa\u5361\u3002 195.6\u516c\u5206\u7684\u8eab\u9ad8\u4f7f\u4ed6\u8207\u5176\u4ed6\u5e7e\u4f4d\u6f14\u54e1\u540d\u5217\u300a\u91d1\u6c0f\u4e16\u754c\u7d00\u9304\u5927\u5168\u300b\u7684\u300c\u4e16\u754c\u6700\u9ad8\u4e3b\u89d2\u6f14\u54e1\u300d\u3002\u56e0\u70ba\u5728\u96fb\u5f71\u53ca\u6148\u5584\u4e8b\u696d\u4e0a\u7684\u8868\u73fe\uff0c2009\u5e74\u7372\u5f97\u82f1\u570b\u7687\u5ba4\u6388\u8207\u4e0b\u7d1a\u52f3\u4f4d\u7235\u58eb\u3002 2015\u5e746\u67087\u65e5\uff0c\u514b\u91cc\u65af\u591a\u798f\u00b7\u674e\u5728\u82f1\u570b\u75c5\u901d\uff0c\u7d42\u5e7493\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117661392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Lee>,
        <http://viaf.org/viaf/117661392>,
        <https://musicbrainz.org/artist/547038ef-aaef-43db-86fe-29bf25c05712>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christopher_Lee_at_the_Berlin_International_Film_Festival_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Lee.
doremus_artist:0bcf5a29-3a38-3866-8901-eaca7f44f5c9
    dbp:birthPlace res:Dreux;
    rdfs:comment
        "Martin Pierre d'Alvimare du Briou (18 septembre 1772, Dreux - 3 juin 1839, Paris 1er), quelquefois orthographi\u00e9 Dalvimare, est un musicien, harpiste et compositeur fran\u00e7ais. Il fut ma\u00eetre de harpe de la reine Hortense."@fr;
    owl:sameAs viaf:76507450;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Martin_Pierre_d'Alvimare>,
        <http://viaf.org/viaf/76507450>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Martin_Pierre_d'Alvimare>.
doremus_artist:0dd81f62-1c29-3648-b9b6-776fee0fe214
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Daniel Guichard est un auteur-interpr\u00e8te n\u00e9 \u00e0 Paris le 21 novembre 1948, d\u2019un p\u00e8re breton soudeur en usine, Henri Guichard, et d\u2019une m\u00e8re \u00e0 la triple origine russe, polonaise et ukrainienne. Il habite d\u00e9sormais \u00e0 Sauvian, dans l'H\u00e9rault.\u2191 Daniel Guichard"@fr;
    owl:sameAs viaf:24787238;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Guichard>,
        <http://viaf.org/viaf/24787238>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89464436-3a17-4039-8279-d1d21e979e73>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Guichard.
doremus_artist:0e953cd5-73ef-3829-b425-40e3c8619966
owl:sameAs viaf:51189492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51189492>.
doremus_artist:1107b7ba-72f8-3a6c-9a4c-dda314f09ebe
owl:sameAs viaf:51875196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51875196>.
doremus_artist:1116a191-4d54-3b88-bb96-db535bd3cf80
    dbp:birthPlace dbr:Emmerich_am_Rhein;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Eduard K\u00fcnneke (* 27. Januar 1885 in Emmerich; \u2020 27. Oktober 1953 in Berlin) war ein deutscher Operettenkomponist."@de,
        "Eduard K\u00fcnneke (Emmerik, 27 januari 1885 - Berlijn, 27 oktober 1953) was een Duits componist, die vooral door zijn opera's en operettes bekend werd.K\u00fcnneke was sinds 1920 (zijn tweede huwelijk) getrouwd met de sopraan Katharina Garden (1889 - 1967). Hun gemeenschappelijke dochter was de actrice en zangeres Evelyn K\u00fcnneke (1921-2001)."@nl,
        "Eduard K\u00fcnneke (also seen as Edward and spelled K\u00fcnnecke) (27 January 1885 \u2013 27 October 1953) was a German composer of operettas, operas and theatre music. He was born in Emmerich. His daughter was the actress and singer Evelyn K\u00fcnneke. K\u00fcnneke's graceful music is distinguished by its rhythm and striking harmonies. His best-known work is the 1921 operetta Der Vetter aus Dingsda; many of his songs are still familiar today."@en,
        "Eduard K\u00fcnneke (n\u00e9 le 25 janvier 1885 \u00e0 Emmerich am Rhein \u2013 mort le 27 octobre 1953 \u00e0 Berlin) est un compositeur allemand d'op\u00e9ras, d'op\u00e9rettes et de musique pour le th\u00e9\u00e2tre. Son \u0153uvre la plus connue est l'op\u00e9rette Der Vetter aus Dingsda, \u00e9crite en 1921."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434 \u041a\u044e\u0301\u043d\u043d\u0435\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Eduard K\u00fcnneke, 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1885, \u042d\u043c\u043c\u0435\u0440\u0438\u0445-\u043d\u0430-\u0420\u0435\u0439\u043d\u0435 \u2014 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439-\u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0439."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30ad\u30e5\u30f3\u30cd\u30c3\u30b1\uff08Eduard K\u00fcnneke, 1885\u5e741\u670827\u65e5 - 1953\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a8\u30e1\u30ea\u30c3\u30d2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u3068\u6587\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u305f\u3042\u3068\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30b7\u30c3\u30d5\u30d0\u30a6\u30a2\u30fc\u30c0\u30e0\u5287\u5834\u306e\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u304a\u3088\u3073\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021909\u5e74\u306b\u306f\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u8fd4\u4e0a\u3057\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30ed\u30d3\u30f3\u306e\u7d42\u672b\u300b\u3092\u66f8\u3044\u3066\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u3067\u521d\u6f14\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u306f\u4e00\u6642\u671f\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u306e\u5e87\u8b77\u4e0b\u306b\u3042\u308a\u3001\u30e9\u30a4\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u304c\u30b2\u30fc\u30c6\u306e\u300e\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u300f\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u3068\u304d\u3001\u5287\u4ed8\u968f\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u3001\u6b69\u5175\u9023\u968a\u306e\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u6226\u5f8c\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3053\u306e\u5287\u5834\u3067\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u306e\u6307\u63ee\u3092\u3059\u308b\u3046\u3061\u306b\u3001\u81ea\u3089\u3082\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011921\u5e74\u306b\u767a\u8868\u3057\u305f\u300a\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30b9\u30bf\u304b\u3089\u6765\u305f\u5f93\u5144\u5f1f\u300b\u3067\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61732271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_K\u00fcnneke>,
        <http://viaf.org/viaf/61732271>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d298ae1b-0218-4d0a-b3b0-e0d4064e60b7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_K√ºnneke.
doremus_artist:13578908-b1a5-31ab-af4e-85d4575be10d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (juillet 2013). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Gretchen ParlatoFichier:Gretchen Parlato.jpg"@fr,
        "Gretchen Parlato (* 11. Februar 1976 in Los Angeles) ist eine US-amerikanische Jazzs\u00e4ngerin."@de,
        "Gretchen Parlato (born 11 February 1976 in Los Angeles, California, USA) is an American jazz singer. She has performed and recorded with musicians such as Wayne Shorter, Herbie Hancock, Kenny Barron, Esperanza Spalding, Terence Blanchard, Marcus Miller and Lionel Loueke. As of 2013, Parlato is a faculty member at the Manhattan School of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:9258304;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gretchen_Parlato>,
        <http://viaf.org/viaf/9258304>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e113c220-87a8-4aa3-9edb-f52578084d65>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gretchen_Parlato.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gretchen_Parlato.
doremus_artist:1361cb23-dbe3-33f1-94b5-f5dc163234bc
owl:sameAs viaf:173754626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173754626>.
doremus_artist:1364b72f-2acf-3353-aaa8-7f37fc15514d
    rdfs:comment
        "Morten Schuldt-Jensen (* 1958 in Sk\u00e6rb\u00e6k, D\u00e4nemark) ist ein d\u00e4nischer Dirigent und Professor f\u00fcr Chor- und Orchesterdirigieren an der Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg."@de,
        "Morten Schuldt-Jensen is a Danish classical conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:85873503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Morten_Schuldt-Jensen>,
        <http://viaf.org/viaf/85873503>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Morten_Schuldt-Jensen.
doremus_artist:1416594c-6849-3f3e-b2b3-648b31817a0f
owl:sameAs viaf:147919204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/147919204>.
doremus_artist:141efa58-9748-3267-9eed-13ada6596275
owl:sameAs viaf:24810364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24810364>.
doremus_artist:145939e5-c104-379f-b665-cdfa86e03627
owl:sameAs viaf:60707350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60707350>.
doremus_artist:157e7c55-c9bb-3026-9c01-ede99ce9f8fd
owl:sameAs viaf:79915161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79915161>.
doremus_artist:16e4c264-309d-34bf-8287-a7fcc93b172f
    dbp:birthPlace dbr:Cambridge;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Iowa_City,_Iowa>;
    rdfs:comment
        "Dr. Harry Oster (April 12, 1923 \u2013 January 19, 2001) was an American folklorist and musicologist."@en,
        "Harry Oster (* 12. April 1923 in Cambridge (Massachusetts); \u2020 19. Januar 2001 in Iowa City, Iowa) war ein US-amerikanischer Musikethnologe, dessen Anliegen die Erhaltung der \u00fcberlieferten Musik und Erz\u00e4hlungen der S\u00fcdstaaten war. Oster ver\u00f6ffentlichte zahlreiche Artikel \u00fcber traditionelle Musikstile wie Cajun, Folk und Blues, sowie die Standardwerke Living Country Blues (1969) und Dictionary of American Folklore (2000). Daneben initiierte Oster das j\u00e4hrliche Folk-Festival Old Fiddlers Picnic und die Vereinigung der Freunde traditioneller Musik in Iowa (Iowa Friends of Old-Time Music)."@de,
        "Harry Oster (ur. 12 kwietnia 1923, zm. 19 stycznia 2001) \u2013 ameryka\u0144ski folklorysta. W latach 1964-1994 pracowa\u0142 na uniwersytecie w Iowa."@pl;
    owl:sameAs viaf:2786439;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Oster>,
        <http://viaf.org/viaf/2786439>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Oster.
doremus_artist:17c45a66-205e-33f2-a980-70c1e4ea5ef7
owl:sameAs viaf:42051923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42051923>.
doremus_artist:19214806-b4e1-360f-8e9d-030d1831d961
owl:sameAs viaf:49414588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49414588>.
doremus_artist:1969ea3a-788a-3db3-9961-47b78ed7b84a
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        "Era figlio di Hans H\u00f6rbiger, ingegnere e inventore, autore di Welteislehre, una cosmogonia teorica sulla glaciazione. Anche il fratello minore di Paul, Attila H\u00f6rbiger (1896-1987), intraprese la carriera di attore, lavorando in teatro e al cinema."@it,
        "Paul H\u00f6rbiger (* 29. April 1894 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 5. M\u00e4rz 1981 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Schauspieler."@de,
        "Paul H\u00f6rbiger (29 April 1894 \u2013 5 March 1981) was an Austrian theatre and film actor."@en,
        "Paul H\u00f6rbiger (29 de abril de 1894 \u2013 5 de marzo de 1981) fue un actor teatral y cinematogr\u00e1fico austriaco."@es,
        "Paul H\u00f6rbiger (Budapeste, 29 de abril de 1894 \u2013 Viena, 5 de mar\u00e7o de 1981) foi um ator de teatro e cinema austr\u00edaco. Era filho do engenheiro Hans H\u00f6rbiger e irm\u00e3o do ator Attila H\u00f6rbiger. Paul j\u00e1 atuou em mais de 250 filmes ao longo de sua carreira."@pt,
        "Paul H\u00f6rbiger, n\u00e9 le 29 avril 1894 \u00e0 Budapest et mort le 5 mars 1981 (\u00e0 86 ans) \u00e0 Vienne, est un acteur autrichien. Il est le fils de Hans H\u00f6rbiger et le fr\u00e8re d'Attila H\u00f6rbiger. Il a jou\u00e9 dans plus de 250 films."@fr,
        "\u041f\u0430\u0301\u0443\u043b\u044c \u0425\u0451\u0440\u0431\u0438\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Paul H\u00f6rbiger; 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1894, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1981, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0421\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 250 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d8\u30eb\u30d3\u30ac\u30fc\uff08Paul H\u00f6rbiger, 1894\u5e744\u670829\u65e5 - 1981\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46960844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_H\u00f6rbiger>,
        <http://viaf.org/viaf/46960844>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9fb2543-919b-45ce-b75b-47f106e52dd9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WP_Paul_H√∂rbiger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_H√∂rbiger.
doremus_artist:196b8cae-3861-38da-889b-12c11fd08591
owl:sameAs viaf:12154693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12154693>.
doremus_artist:199c3716-93ed-35a6-838e-d6b6db0d9875
    owl:sameAs viaf:225411;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225411>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d6cf3628-6396-45d6-8e81-89ba6a2af1e0>.
doremus_artist:1a151739-1da3-3e9f-8417-16a77fac4a5e
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Gurzuf;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u064a\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0648\u0633 \u0623\u0644\u0641\u0648\u0646\u0633 \u0628\u062a\u064a\u0628\u0627 (Victor Marius Alphonse Petipa) (\u200c11 \u0645\u0627\u0631\u0633 1818 \u2014 ) \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0627\u0642\u0635 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0647\u060c \u0645\u0639\u0644\u0645\u064b\u0627\u060c \u0648\u0645\u0635\u0645\u0645 \u0631\u0642\u0635\u0627\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0628\u062a\u064a\u0628\u0627 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0639\u0644\u0645 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 (ballet master) \u0648\u0645\u0635\u0645\u0645 \u0631\u0642\u0635\u0627\u062a (choreographer) \u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u064b\u0627. \u0648\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0643\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0646\u062c\u062d\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0639\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0637 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0629 ."@ar,
        "Alphonse Victor Marius Petipa (Marsella, Reino de Francia, 11 de marzo de 1818 - Gurzuf, en Crimea, en el Imperio Ruso, 14 de julio de 1910) fue un core\u00f3grafo, maestro de ballet y bailar\u00edn franc\u00e9s, radicado en la Rusia imperial y renovador del estilo. Con \u00e9l se dio por terminada la \u00e9poca del ballet rom\u00e1ntico para inaugurar la del grand ballet ruso. Entre sus obras destacadas se cuentan El lago de los cisnes, La bella durmiente, El Cascanueces, Raymonda, Don Quijote, Paquita y La Bayadera."@es,
        "Maestro di danza e primo ma\u00eetre de ballet del balletto imperiale di San Pietroburgo, Russia, tra il 1862 e il 1905 circa, fu creatore di oltre cinquanta balletti, molti dei quali permangono nel repertorio classico odierno. Formato alla scuola francese, Petipa ha sviluppato considerevolmente la tecnica del balletto classico influenzando in modo particolare l'evoluzione e lo sviluppo della scuola russa."@it,
        "Marius Ivanovich Petipa (Russian: \u041c\u0430\u0301\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0438\u043f\u0430\u0301), born Victor Marius Alphonse Petipa (11 March 1818 \u2013 14 July [O.S. 1 July] 1910) was a French and Russian ballet dancer, pedagogue and choreographer. Petipa is considered to be the most influential ballet master and choreographer in ballet history. All of the full-length works and individual pieces which have survived in active performance are considered to be cornerstones of the ballet repertory."@en,
        "Marius Ivanovich Petipa em russo: \u041c\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0438\u043f\u0430; Marselha, 11 de mar\u00e7o de 1818 \u2014 Gurzuf, Crimeia, 14 de julho de 1910) foi um bailarino, professor e core\u00f3grafo russo nascido na Fran\u00e7a."@pt,
        "Marius Petipa (/mari'\u028fs peti'pa/) (* 11. M\u00e4rz 1818 in Marseille; \u2020 1. Julijul./ 14. Juli 1910greg. in Hursuf auf der Krim) war ein franz\u00f6sisch-russischer Ballettt\u00e4nzer und Choreograf. Er gilt als Vater des klassischen Balletts, indem er franz\u00f6sische und italienische Einfl\u00fcsse mit dem russischen Ballett kombinierte. Ebenfalls in seine \u00c4gide f\u00e4llt die Ausbildung vieler bedeutender Ballettt\u00e4nzerinnen; unter anderem begannen Mathilda-Maria Kschessinskaja, Olga Preobraschenskaja und Anna Pawlowa unter Petipa ihre Karriere."@de,
        "Marius Petipa (Marseille, 11 maart 1818 - Hoerzoef, 14 juli 1910) was een Frans balletdanser en choreograaf. Hij staat bekend als een van de invloedrijkste personen van het ballet ooit. Een eeuw na zijn dood wordt deze kunstvorm nog steeds gedomineerd door de erfenis die hij naliet. Vele choreografen zijn be\u00efnvloed en ge\u00efnspireerd door zijn werk, onder wie George Balanchine."@nl,
        "Marius Petipa (ur. 11 marca 1818 w Marsylii, zm. 14 lipca 1910 w Gurzufie) \u2013 tancerz i choreograf francuski. Ta\u0144czy\u0142 w Brukseli, Nantes, Stanach Zjednoczonych i we Francji. W Pary\u017cu ta\u0144czy\u0142 z Carlott\u0105 Grisi w 1840 (Com\u00e9die Fran\u00e7aise) i z Fanny Elssler w 1841 (Op\u00e9ra). W 1847 pojecha\u0142 do Petersburga jako pierwszy solista i w 1862 dosta\u0142 presti\u017cow\u0105 nominacj\u0119 na ma\u00eetre de balet, stanowisko, kt\u00f3re przed nim piastowa\u0142 Jules Perrot. Od 1862 a\u017c do swojej \u015bmierci stworzy\u0142 54 nowe balety, 17 wystawi\u0142 w nowej wersji i opracowa\u0142 choreografi\u0119 do 35 wstawek operowych."@pl,
        "Michel-Victor-Marius-Alphonse Petipa (en russe Marius Ivanovitch Petipa, \u041c\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0438\u043f\u0430, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 11 mars 1818 et mort \u00e0 Gourzouf en Crim\u00e9e le 14 juillet 1910) est un danseur, ma\u00eetre de ballet et chor\u00e9graphe fran\u00e7ais qui v\u00e9cut en Russie de l'\u00e2ge de 29 ans jusqu'\u00e0 sa mort."@fr,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0438\u043f\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Marius Petipa, 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1818 \u2014 1 (14) \u0438\u044e\u043b\u044f 1910) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3\u30d1\uff08Marius Petipa\u30011818\u5e74\uff081822\u5e74\u306a\u3069\u7570\u8aac\u3042\u308a\uff093\u670811\u65e5\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6 - 1910\u5e747\u670814\u65e5\u3001\u30af\u30ea\u30df\u30a2\u30fb\u30b0\u30eb\u30ba\u30d5\uff09\u306f\u3001\u5e1d\u653f\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u632f\u4ed8\u5e2b\u30fb\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u57fa\u790e\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u30de\u30ea\u30e6\u30b9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3002"@ja,
        "\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u73c0\u8482\u5e15\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041c\u0430\u0301\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0438\u043f\u0430\u0301\uff09\uff1b1818\u5e743\u670811\u65e5\uff0d1910\u5e747\u670814\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4e2a\u6cd5\u88d4\u4fc4\u7f57\u65af\u82ad\u857e\u821e\u6f14\u5458\u3001\u6559\u5e08\u548c\u7f16\u821e\u8005\u3002\u73c0\u8482\u5e15\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u82ad\u857e\u821e\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u5177\u6709\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u5927\u5e08\u548c\u7f16\u821e\u8005\u4e4b\u4e00\u3002 \u73c0\u8482\u5e15\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u9a6c\u8d5b\u3002\u4ed6\u7684\u7ae5\u5e74\u662f\u5728\u6b27\u6d32\u5404\u5730\u5c45\u4f4f\uff0c\u8fd9\u662f\u7531\u4e8e\u4ed6\u7236\u4eb2\u7684\u5de5\u4f5c\u5173\u7cfb\uff0c\u4f7f\u5f97\u4ed6\u4eec\u5728\u5404\u4e2a\u57ce\u5e02\u8f6e\u6d41\u5c45\u4f4f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:120707041;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marius_Petipa>,
        <http://viaf.org/viaf/120707041>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marius_Ivanovich_Petipa_-Feb._14_1898.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marius_Petipa.
doremus_artist:1a295cca-bdd7-3b0b-a654-8bc708eb1621
    owl:sameAs viaf:66654278;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654278>,
        <https://musicbrainz.org/artist/717035f5-be1a-437b-9000-c8879fcb9448>.
doremus_artist:1ac28a96-3682-3067-915c-34942637d699
owl:sameAs viaf:759681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/759681>.
doremus_artist:1c6ff3e6-90ad-32f9-b475-97eade4779dc
owl:sameAs viaf:272418804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/272418804>.
doremus_artist:1d9fe123-aab9-3948-854b-93684adef7b1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norfolk,_Virginia>;
    rdfs:comment
        """Ernest James "Ernie" Watts (born October 23, 1945) is an American jazz and rhythm and blues musician. He plays saxophone (tenor, alto and soprano) and flute. He might be best known for his work with Charlie Haden's Quartet West and his Grammy Awards as an instrumentalist. He has also toured with The Rolling Stones, joining them on their 1981 tour and also appearing with them in the 1982 film Let's Spend the Night Together. He is noted for playing "The Mystery Horn" (actually a Conn straight-necked C Melody Saxophone) solo on Frank Zappa's album The Grand Wazoo in 1972."""@en,
        "Ernest James Watts (23 de octubre de 1945), m\u00e1s conocido como Ernie Watts, es un m\u00fasico de jazz y rhythm and blues. Toca el saxo tenor, saxo alto, saxo soprano y flauta. Es conocido como m\u00fasico de sesi\u00f3n y por su trabajo en la banda de Charlie Haden, Quartet West. Particip\u00f3 en la gira de 1981 de The Rolling Stones, y en la pel\u00edcula de la banda, Let's Spend the Night Together (1982)."@es,
        "Ernest James \u201eErnie\u201c Watts (* 23. Oktober 1945 in Norfolk (Virginia)) ist ein US-amerikanischer Jazz-Saxophonist und Fl\u00f6tist."@de,
        "Ernie WattsFichier:Ernie Watts.jpg Ernie Watts en 2008 Ernie Watts est un saxophoniste et fl\u00fbtiste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 23 octobre 1945 \u00e0 Norfolk (Virginie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:34644889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernie_Watts>,
        <http://viaf.org/viaf/34644889>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70c5aa15-491d-41ad-bf81-0992169beb4f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernie_Watts.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernie_Watts.
doremus_artist:1e06a2c1-9c00-3ccf-abfd-ebe7c17454dd
owl:sameAs viaf:66621753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66621753>.
doremus_artist:1ea8162c-1c42-3053-acb3-9cc47ddb45de
    dbp:birthPlace dbr:Choisy-le-Roi;
    rdfs:comment
        "Monique Loudi\u00e8res (Par\u00eds, 15 de abril de 1956) es una bailarina de ballet, core\u00f3grafa y profesora francesa. Es miembro de la \u00d3pera de Par\u00eds desde 1967; en 1982 recibi\u00f3 el estatus de bailarina principal. Despu\u00e9s de retirarse de los escenarios en 1996, continu\u00f3 aceptando invitaciones hasta 2010. Entre 2001 y 2008 fue directora art\u00edstica de la Escuela Superior de Danza de Cannes Rosella Hightower."@es,
        "Monique Loudi\u00e8res (born 15 April 1956) is a French ballet dancer and teacher. A member of the Paris Opera Ballet from 1967, she received the status of principal dancer in 1982. After retiring from the stage in 1996, she continued to accept invitations until 2010. From 2001 to 2008, she was artistic director at the \u00c9cole sup\u00e9rieure de danse de Cannes Rosella Hightower."@en,
        "Monique Loudi\u00e8res, n\u00e9e le 15 avril 1956 \u00e0 Choisy-le-Roi, est une danseuse \u00e9toile de l'Op\u00e9ra de Paris."@fr,
        "\u30e2\u30cb\u30af\u30fb\u30eb\u30c7\u30a3\u30a8\u30fc\u30eb\uff08Monique Loudi\u00e8res, 1956\u5e744\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ec\u30ea\u30fc\u30ca\u3002\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u5143\u30a8\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:287005343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monique_Loudi\u00e8res>,
        <http://viaf.org/viaf/287005343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monique_Loudi√®res.
doremus_artist:1ef064f3-fcc0-3872-b303-46e7e47c9c95
    rdfs:comment
        """Ciprian Porumbescu ( \u015eipotele Sucevei, 14 de octubre de 1853 - Stupca, 6 de julio de 1883) es un compositor rumano del territorio ocupado en 1775 por el Imperio austroh\u00fangaro y bautizado como "Bucovina"; considerado hoy como uno de los compositores rumanos m\u00e1s importantes, autor de himnos patri\u00f3ticos como Canci\u00f3n de la tricolora (Cantecul tricolorului - en referencia a la bandera tricolora) y que fue el Himno Nacional de Rumania, o de car\u00e1cter militante, social, como Riendo vuelve la Primavera ( R\u00e2de iarasi primavara). Su melod\u00eda para el himno  \u00abUnidad, nuestra bandera\u00bb (Pe-al nostru steag e scris Unire) se ha convertido en el himno nacional de Albania. Otras obras suyas son la Rapsodia rumana para orquesta (Rapsodia rom\u00e2n\u0103 pentru orchestr\u0103), Balada para viol\u00edn y orquesta op.29 (Balada pen"""@es,
        "Ciprian Porumbescu (* 14. Oktober 1853 in \u0218ipote in der Bukowina, heute Schepit in der Ukraine; \u2020 6. Juli 1883 in Stupca) war ein rum\u00e4nischer Komponist. Porumbescu wurde als Sohn eines orthodoxen Priesters geboren und studierte Musik in Suceava, Czernowitz und am Konservatorium der Gesellschaft der Musikfreunde in Wien. Dort lernte er auch Anton Bruckner und Franz Krenn kennen. Er war als Kapellmeister in Bukarest t\u00e4tig. Nach ihm war bis zur Umbenennung in Nationale Musikuniversit\u00e4t Bukarest das Konservatorium \u201eCiprian Porumbescu\u201c Bukarest benannt."@de,
        "Ciprian Porumbescu (Romanian: [t\u0361\u0283ipri\u02c8an porum\u02c8besku]; born Ciprian Go\u0142\u0119mbiowski on October 14, 1853 \u2013 June 6, 1883) was a Romanian composer born in \u0218ipotele Sucevei in Bukovina (now Shepit, Putyla Raion, Ukraine). He was among the most celebrated Romanian composers of his time; his popular works include Crai nou, Trei culori, Song for the 1st of May, Ballad for violin and piano, and Serenada. In addition, he composed the music for Pe-al nostru steag e scris Unire, which was used for Albania's national anthem, Hymni i Flamurit. His work spreads over various forms and musical genres, but the majority of his work is choral and operetta."@en,
        "Ciprian Porumbescu (Sipote, 14 de outubro de 1853 - Stupca, 6 de julho de 1883) foi um compositor romeno nascido na antiga col\u00f4nia austr\u00edaca de Bucovina. Nascido na fam\u00edlia de um escritor e padre ortodoxo romeno de Bucovina, estudou m\u00fasica em Suceava e Cernauti, ent\u00e3o continuando no Konservatorium f\u00fcr Musik und darstellende Kunst, em Viena, com Anton Bruckner e Franz Krenn. Porumbescu morreu com 29 anos, em Stupca, agora renomeada Ciprian Porumbescu em sua homenagem."@pt,
        "Ciprian Porumbescu (eigenlijk: Cyprian Go\u0142\u0119mbiovski) (\u015eipotele Sucevei, Boekovina, nu: Shepit, Oblast Tsjernivtsi (Oekra\u00efne), 14 oktober 1853 \u2013 Stupca, nu naar de componist vernoemd Ciprian Porumbescu, District Suceava, 6 juni 1883) was een Roemeens componist, muziekpedagoog en dirigent. Hij was een zoon van de orthodoxe theoloog, Roemeense schrijver en volksliederenverzamelaar Iraclie Go\u0142\u0119mbiovski (1823-1896). De oorspronkelijke naam Go\u0142\u0119mbiovski werd in 1881 door de Oostenrijkse overheid veranderd in Porumbescu."@nl,
        "Ciprian Porumbescu (ur. jako Cyprian Go\u0142\u0119mbiowski 14 pa\u017adziernika 1853 w \u015eipotele Sucevei, zm. 6 lipca 1883 w Stupcy) \u2013 rumu\u0144ski kompozytor, dyrygent, skrzypek i pianista pochodzenia polskiego. Jest jednym z najwi\u0119kszych rumu\u0144skich kompozytor\u00f3w \u017cyj\u0105cych w XIX wieku. Skomponowa\u0142 muzyk\u0119 Pe-al nostru steag e scris Unire, kt\u00f3ra zosta\u0142a melodi\u0105 hymnu Albanii \u201eHymni i Flamurit\u201d. Porumbescu eksperymentowa\u0142 z r\u00f3\u017cnymi formami muzycznymi, ale wi\u0119kszo\u015b\u0107 jego dzie\u0142 stanowi\u0105 utwory operetkowe i ch\u00f3ralne."@pl,
        "Ciprian Porumbescu, n\u00e9 Cyprian Go\u0142\u0119mbiowski le 14 octobre 1853 \u00e0 \u0218ipotele Sucevei dans l'ancienne province de Bucovine - Roumanie et mort le 6 juin 1883 \u00e0 Stupca (Roumanie), \u00e9tait un compositeur roumain. Il a entre autres compos\u00e9 la musique de l'hymne national albanais, Hymni i Flamurit."@fr,
        "\u0427\u0438\u043f\u0440\u0438\u0430\u043d \u041f\u043e\u0440\u0443\u043c\u0431\u0435\u0441\u043a\u0443 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. \u0427\u0438\u043f\u0440\u0438\u0430\u043d \u0413\u043e\u043b\u0435\u043c\u0431\u0438\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438, 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1853 \u2014 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1883) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0438\u043f\u043e\u0442\u0435\u043b\u0435-\u0421\u0443\u0447\u0435\u0432\u0435\u0439, \u0443\u0435\u0437\u0434 \u0421\u0443\u0447\u0430\u0432\u0430, \u0432 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0411\u0443\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430."@ru,
        "\u5947\u666e\u91cc\u5b89\u00b7\u6ce2\u9686\u8d1d\u65af\u5e93\uff08\u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u6587\uff1aCiprian Porumbescu\uff0c1853\u5e7410\u670814\u65e5\uff0d1883\u5e746\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u5965\u5308\u5e1d\u56fd\u5e03\u79d1\u7ef4\u7eb3\u7684\u4ec0\u6ce2\u7279\u83b1\uff0d\u82cf\u91c7\u7ef4\uff08\u4eca\u5c5e\u4e4c\u514b\u5170\uff09\u3002\u4ed6\u662f\u5f53\u65f6\u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u6b4c\u5267\u300a\u65b0\u6708\u300b\u3001\u4e3a\u5c0f\u63d0\u7434\u548c\u94a2\u7434\u800c\u4f5c\u7684\u300a\u53d9\u4e8b\u66f2\u300b\u3001\u300a\u5c0f\u591c\u66f2\u300b\u3001\u7231\u56fd\u6b4c\u66f2\u300a\u4e09\u8272\u65d7\u300b\u548c\u300a\u4e94\u4e00\u4e4b\u6b4c\u300b\u7b49\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u4e3a\u300a\u56e2\u7ed3\u5728\u6211\u4eec\u56fd\u65d7\u7684\u5468\u56f4\u300b\u521b\u4f5c\u7684\u4e50\u66f2\u6210\u4e3a\u4e86\u963f\u5c14\u5df4\u5c3c\u4e9a\u56fd\u6b4c\u7684\u65cb\u5f8b\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6d89\u53ca\u5404\u79cd\u97f3\u4e50\u5f62\u5f0f\u548c\u98ce\u683c\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u5408\u5531\u53ca\u6b4c\u5267\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17409809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ciprian_Porumbescu>,
        <http://viaf.org/viaf/17409809>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35fe373d-b814-4111-b9d2-46f54682c7f7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ciprian_Porumbescu_-_Foto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ciprian_Porumbescu.
doremus_artist:1f1c6601-5d21-3f89-aed0-bd09eb7a86b5
owl:sameAs viaf:119503291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119503291>.
doremus_artist:1f50381b-4384-3105-bae8-b6cea42e630f
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Ouvrard est un musicologue, professeur, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tours et chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais.Il fonde l'Ensemble Jacques Moderne en 1973 et le Centre de musique ancienne \u00e0 Tours en 1991."@fr;
    owl:sameAs viaf:9857342;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Ouvrard>,
        <http://viaf.org/viaf/9857342>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Ouvrard.
doremus_artist:1feb0f69-b36f-3afc-a705-9b6ec134c191
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tacoma,_Washington>;
    rdfs:comment
        "Dyan Cannon (Tacoma, Washington, 4 januari 1937) is een Amerikaanse actrice, regisseur, producer, scenarioschrijver en filmmonteur."@nl,
        "Dyan Cannon (born Samille Diane Friesen; January 4, 1937) is an American film and television actress, director, screenwriter, editor, and producer. She has been nominated for three Academy Awards."@en,
        "Dyan Cannon (nacida el 4 de enero de 1937) es una actriz, escritora y directora estadounidense originaria de Tacoma, Washington. Es conocida por su trabajo en pel\u00edculas como Heaven Can Wait y Revenge of the Pink Panther, as\u00ed como por su matrimonio con el famoso actor Cary Grant."@es,
        "Dyan Cannon est une actrice, r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste, productrice et monteuse am\u00e9ricaine n\u00e9e le 4 janvier 1937 \u00e0 Tacoma dans l'\u00c9tat de Washington aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Dyan Cannon, eigentlich Samile Diane Friesen (* 4. Januar 1937 in Tacoma, Washington), ist eine US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Dyan Cannon, nascida Samille Diane Friesen (Tacoma, 4 de janeiro de 1937), \u00e9 uma atriz americana. Cannon nasceu em Tacoma, Washington, filha de Claire, uma dona de casa e um pai que vendia seguros de vida. Cannon foi criada no juda\u00edsmo por sua m\u00e3e, que imigrou da R\u00fassia (o pai de Dyan era batista). Ela estudou na West Seattle High School. O irm\u00e3o dela \u00e9 o baixista de jazz David Friesen. Ela tem um neto, Cary Benjamin Grant, nascido em 12 de agosto de 2008. Hoje em dia ela \u00e9 crist\u00e3 devotada. Ela vive em West Hollywood e tem dois Chihuahuas JC e Matilda. Dyan foi indicada tr\u00eas vezes ao \u00d3scar."@pt,
        "Dyan Cannon, w\u0142a\u015bc. Samille Diane Friesen (ur. 4 stycznia 1937 w Tacomie) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka, re\u017cyserka, scenarzystka, monta\u017cystka i producentka filmowa. By\u0142a trzykrotnie nominowana do Oscara."@pl,
        "Ha avuto anche due nomination all'Oscar alla miglior attrice non protagonista, una per Bob & Carol & Ted & Alice e l'altra per Il paradiso pu\u00f2 attendere."@it,
        "\u0414\u0430\u0439\u0430\u043d \u041a\u044d\u043d\u043d\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dyan Cannon, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0421\u044d\u043c\u0438\u043b\u043b \u0414\u0430\u0439\u0430\u043d \u0424\u0440\u0438\u0441\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Samille Diane Friesen), \u0440\u043e\u0434. 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1937) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30c0\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30ad\u30e3\u30ce\u30f3\uff08Dyan Cannon, \u672c\u540d\uff1aSamille Diane Friesen, 1937\u5e741\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3002\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b3\u5ea6\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107199132;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dyan_Cannon>,
        <http://viaf.org/viaf/107199132>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dyan_Cannon_1950s-cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dyan_Cannon.
doremus_artist:202a3b77-a681-365e-8907-5a3c549ecd6a
owl:sameAs viaf:150449034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/150449034>.
doremus_artist:207200f9-c9ad-3e83-9dcb-7bff59acd6dd
    owl:sameAs viaf:66653326;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653326>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c790ba4b-31ef-4669-a367-ba8794697e12>.
doremus_artist:211506a6-8db2-34c8-bac5-1f4b50648854
owl:sameAs viaf:298200987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/298200987>.
doremus_artist:213416cb-a2e3-3617-a647-20e5b0a607ae
    dbp:birthPlace dbr:Heston;
    rdfs:comment
        """Definito "uno dei pi\u00f9 influenti, importanti e versatili chitarristi e compositori della storia del rock", nel 2010 \u00e8 stato inserito come il secondo miglior chitarrista della storia nella "Top 50 Guitarists of All Time" della Gibson, nel 2007 al 4\u00ba posto della "100 Wildest Guitar Heroes" di Classic Rock Magazine, ed \u00e8 stato collocato al 3\u00ba posto nella Lista dei 100 migliori chitarristi di tutti i tempi dalla rivista Rolling Stone, dietro solamente a Jimi Hendrix ed Eric Clapton. Secondo All Music Guide, \u00e8 stato anche uno dei principali creatori del genere hard rock. Page ha ribadito pi\u00f9 volte di non apprezzare la classificazione della sua musica e di quella dei Led Zeppelin nel genere heavy metal."""@it,
        """James Patrick "Jimmy" Page OBE (Heston, 9 de janeiro de 1944) \u00e9 um m\u00fasico, produtor musical e compositor ingl\u00eas, que alcan\u00e7ou sucesso internacional como guitarrista da banda de rock Led Zeppelin. Come\u00e7ou sua carreira como m\u00fasico de est\u00fadio em Londres e, em meados da d\u00e9cada de 1960, tornou-se o guitarrista de sess\u00e3o mais procurado na Inglaterra. Foi membro dos Yardbirds de 1966 at\u00e9 1968, e posteriormente fundou o Led Zeppelin, em 1968."""@pt,
        """James Patrick "Jimmy" Page, OBE (Heston, Middlesex, Inglaterra, 9 de enero de 1944) es un m\u00fasico multiinstrumentista y un virtuoso guitarrista de rock cl\u00e1sico brit\u00e1nico conocido por haber sido el miembro fundador del grupo de rock Led Zeppelin desde 1968 hasta su disoluci\u00f3n en 1980, y est\u00e1 considerado uno de los m\u00e1s grandes, influyentes y vers\u00e1tiles m\u00fasicos y guitarristas de todos los tiempos,."""@es,
        """James Patrick "Jimmy" Page, OBE (born 9 January 1944) is an English musician, songwriter, and record producer who achieved international success as the guitarist and founder of the rock band Led Zeppelin. Page began his career as a studio session musician in London and, by the mid-1960s, alongside Big Jim Sullivan, was one of the most sought-after session guitarists in Britain. He was a member of the Yardbirds from 1966 to 1968. In late 1968, he founded Led Zeppelin."""@en,
        "James Patrick Page (Heston (Londen), 9 januari 1944) is een Brits gitarist."@nl,
        "James Patrick Page, OBE (Ordre de l'Empire Britannique), (n\u00e9 le 9 janvier 1944) est un guitariste, producteur et compositeur britannique de rock, n\u00e9 \u00e0 Heston dans la banlieue de Londres. Il est le fondateur, leader et compositeur de la majorit\u00e9 du r\u00e9pertoire original du c\u00e9l\u00e8bre groupe de rock, Led Zeppelin (avec Robert Plant, auteur pour sa part de la majorit\u00e9 des paroles). Auparavant, d\u00e8s 1963, il m\u00e8ne une carri\u00e8re prolifique comme musicien de studio. Sa virtuosit\u00e9 en fait vite un des musiciens les plus demand\u00e9s lors des s\u00e9ances d'enregistrement des artistes et des groupes phares jusqu'\u00e0 son arriv\u00e9e chez les Yardbirds, fin 1966. En 1968, il fonde le groupe qui va devenir une des plus importantes formations de l'histoire du rock en compagnie de Robert Plant, John Paul Jones et John Bonham."@fr,
        "James Patrick \u201eJimmy\u201c Page, OBE (* 9. Januar 1944 in Heston, England) ist ein britischer Musiker. Er wurde vor allem als Gr\u00fcnder, E-Gitarrist und Produzent der britischen Hardrock-Gruppe Led Zeppelin (1968\u20131980) bekannt, war aber auch Mitglied der Rockbands The Yardbirds (1966\u20131968) und The Firm (1984\u20131986). Auch war er ein vielseitiger und sehr gefragter Studiomusiker. Das US-amerikanische Musikmagazin Rolling Stone listete Page auf Platz 3 der \u201e100 besten Gitarristen aller Zeiten\u201c auf. Neben Gitarre spielte er gelegentlich auch Mandoline und Theremin."@de,
        "Jimmy Page, w\u0142a\u015bc. James Patrick Page (ur. 9 stycznia 1944 w Heston) \u2013 gitarzysta rockowy, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca zespo\u0142u Led Zeppelin. W plebiscycie magazynu Rolling Stone zaj\u0105\u0142 9. miejsce na li\u015bcie 100 najwi\u0119kszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w w roku 2003, a w roku 2011 zosta\u0142 sklasyfikowany na 3. pozycji. Z kolei w 2004 roku muzyk zosta\u0142 sklasyfikowany na 6. miejscu listy 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w heavymetalowych wszech czas\u00f3w wed\u0142ug magazynu Guitar World. W 2005 roku zosta\u0142 uhonorowany Orderem Imperium Brytyjskiego."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a \u041f\u0435\u0439\u0434\u0436 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0425\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u0435, \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430, \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430. \u0412 1952 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437-\u0440\u043e\u0443\u0434 \u0432 \u042d\u043f\u0441\u043e\u043c\u0435. \u041f\u0435\u0439\u0434\u0436 \u043f\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0432 \u043f\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442; \u0434\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0434\u0440\u0443\u0437\u0435\u0439-\u0441\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432. \u041e\u043d \u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b: \u0412 12 \u043b\u0435\u0442 \u041f\u0435\u0439\u0434\u0436 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u0437\u044f\u043b \u0432 \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443: \u0441\u0442\u0430\u0440\u0443\u044e \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443, \u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438\u043c \u043d\u0430 \u0447\u0435\u0440\u0434\u0430\u043a\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0434\u043e\u043c\u0430. \u041f\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0435 \u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u0430; \u0437\u0430\u0445\u043e\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043d\u0451\u043c \u043e\u043d, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u043b \u00abBaby, Let\u2019s Play House\u00bb \u042d\u043b\u0432\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0438. \u00ab\u041f\u0430\u0440\u0435\u043d\u044c \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u043c\u043d\u0435 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u044b \u0438 \u2014 \u043f\u043e\u0448\u043b\u043e-\u043f\u043e\u0435\u0445\u0430\u043b\u043e\u00bb, \u2014 \u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b \u041f\u0435\u0439\u0434\u0436."@ru,
        "\u062c\u064a\u0645\u0633 \u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0643 \u0628\u064a\u062c (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 9 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1944) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631\u060c \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a. \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0645\u0624\u0642\u062a \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0636\u0645 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0627\u0631\u062f\u0628\u064a\u0631\u062f\u0632 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1966 \u0648\u062d\u062a\u0649 1968 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0644\u062f \u0632\u0628\u0644\u064a\u0646."@ar,
        """\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb"\u30b8\u30df\u30fc"\u30fb\u30da\u30a4\u30b8 OBE\uff08Jimmy Page, \u672c\u540dJames Patrick Page OBE 1944\u5e741\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u8eab\u9577180cm\u3002 \u5f53\u6642\u306e\u97f3\u697d\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0\u304b\u3089\u306f\u300c1970\u5e74\u4ee3\u306e\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u3001\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u6210\u529f\u3057\u305f\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u308b\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30c4\u30a7\u30c3\u30da\u30ea\u30f3\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u517c\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u306e\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c9\u4f4d\u30012011\u5e74\u306f\u7b2c3\u4f4d\u3002"""@ja,
        """\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u00b7\u201c\u5409\u7c73\u201d\u00b7\u4f69\u5947\uff0cOBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames Patrick "Jimmy" Page\uff0c1944\u5e741\u67089\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u97f3\u4e50\u4eba\u3001\u6b4c\u66f2\u521b\u4f5c\u8005\u548c\u97f3\u4e50\u5236\u4f5c\u4eba\u3002\u4ed6\u4f5c\u4e3a\u6447\u6eda\u4e50\u961f\u9f50\u67cf\u6797\u98de\u8247\u7684\u4e3b\u97f3\u5409\u4ed6\u624b\u53ca\u4e50\u961f\u9886\u8896\u53d6\u5f97\u4e86\u5de8\u5927\u6210\u529f\u3002 \u4f69\u5947\u4ee5\u5f55\u97f3\u5ba4\u4e50\u624b\u7684\u8eab\u4efd\u5728\u4f26\u6566\u5f00\u542f\u4e86\u97f3\u4e50\u751f\u6daf\u3002\u52301960\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\uff0c\u4ed6\u5df2\u6210\u4e3a\u82f1\u56fd\u6700\u7099\u624b\u53ef\u70ed\u7684\u5f55\u97f3\u5ba4\u5409\u4ed6\u624b\u30021966\u5e74\uff0c\u4ed6\u6210\u4e3a\u4e86\u96cf\u9e1f\u4e50\u961f\u7684\u7b2c\u4e09\u4efb\u4e3b\u97f3\u5409\u4ed6\u624b\u30021968\u5e74\uff0c\u5f53\u5176\u4ed6\u6210\u5458\u90fd\u79bb\u961f\u540e\uff0c\u4f69\u5947\u62db\u52df\u4e86\u4e09\u4f4d\u65b0\u6210\u5458\uff0c\u968f\u540e\u5c06\u4e50\u961f\u540d\u79f0\u6539\u4e3a\u9f50\u67cf\u6797\u98de\u8247\u30021980\u5e74\uff0c\u9f50\u67cf\u6797\u56e0\u9f13\u624b\u53bb\u4e16\u800c\u89e3\u6563\u3002\u4e4b\u540e\uff0c\u4f69\u5947\u4e0e\u591a\u4f4d\u97f3\u4e50\u4eba\u6709\u8fc7\u77ed\u671f\u5408\u4f5c\uff0c\u5e76\u53c2\u4e0e\u4e86\u4e00\u4e2a\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u9879\u76ee\u30021994\u5e74\u81f31998\u5e74\uff0c\u4ed6\u4e0e\u524d\u961f\u53cb\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u666e\u5170\u7279\u4ee5\u4f69\u5947\u548c\u666e\u5170\u7279\u4e3a\u540d\u5f55\u5236\u4e13\u8f91\uff0c\u4e3e\u529e\u4e86\u5de1\u6f14\u3002 \u4f69\u5947\u88ab\u516c\u8ba4\u4e3a\u662f\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u3001\u6700\u6709\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u5409\u4ed6\u624b\u4e4b\u4e00\u3002\u300a\u6eda\u77f3\u300b\u6742\u5fd7\u79f0\u4ed6\u4e3a\u201c\u5f3a\u529b\u5409\u4ed6\u91cd\u590d\u6bb5\u7684\u6559\u4e3b\u201d\uff0c\u5e76\u5728\u201c\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u7684100\u4f4d\u5409\u4ed6\u624b\u201d\u699c\u5355\u4e0a\u5c06\u5176\u5217\u4e3a\u7b2c\u4e09\u4f4d\u30022007\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u300a\u7ecf\u5178\u6447\u6eda\u300b\u7684\u201c100\u4f4d\u6700\u72c2\u91ce\u7684\u5409\u4ed6\u82f1\u96c4\u201d\u699c\u5355\u4e0a\u6392\u540d\u7b2c\u56db\u4f4d\u30022010\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u5409\u5e03\u68ee\u7684\u201c\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u768450\u540d\u5409\u4ed6\u624b\u201d\u699c\u5355\u4e0a\u6392\u540d\u7b2c\u4e8c\u4f4d\u3002\u4f69\u5947\u662f\u5c11\u89c1\u7684\u88ab\u4e24\u6b21\u5f15\u5165\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u7684\u4eba\u4e4b\u4e00\uff0c\u7b2c\u4e00\u6b21\u662f\u4f5c\u4e3a\u96cf\u9e1f\u4e50\u961f\u6210\u5458\uff0c\u7b2c\u4e8c\u6b21\u662f\u4f5c\u4e3a\u9f50\u67cf\u6797\u98de\u8247\u6210\u5458\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:84963133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Page>,
        <http://viaf.org/viaf/84963133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/519774a4-3b18-4042-b8c0-927845a616c9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Page_at_the_Echo_music_award_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Page.
doremus_artist:215a5ed4-3e0b-3d96-bc6d-cda74ff63672
owl:sameAs viaf:2668521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2668521>.
doremus_artist:21c1fa47-0094-38b0-8ca8-ce7c822810e8
owl:sameAs viaf:22172786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22172786>.
doremus_artist:2200adbc-8fa3-349e-bd05-e18b8646a7df
    rdfs:comment
        "Francis Linel (de son vrai nom Francis Giannelli) est un acteur, chanteur de vari\u00e9t\u00e9, danseur et meneur de revues fran\u00e7ais n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1928 \u00e0 Marseille."@fr;
    owl:sameAs viaf:2667586;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francis_Linel>,
        <http://viaf.org/viaf/2667586>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_Linel.
doremus_artist:221d7dd9-a1bf-3c80-a899-d0ae8ccc7146
owl:sameAs viaf:61803224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61803224>.
doremus_artist:23887053-f2e8-309b-acc8-d058dd30d04f
owl:sameAs viaf:24799784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24799784>.
doremus_artist:23be5276-cc43-33b3-b0e4-f77b73cec295
    dbp:birthPlace dbr:Nanjing;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "No\u00ebl Dayton Lee (Nanking, 25 december 1924 \u2013 Parijs, 15 juli 2013) was een Amerikaans-Frans componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "No\u00ebl Lee (25 de diciembre de 1924 - 15 de julio de 2013) fue un pianista cl\u00e1sico y compositor estadounidense que vivi\u00f3 en Par\u00eds, Francia. Nacido en 1924 en Nanjing, China, Lee estudi\u00f3 m\u00fasica en Lafayette, Indiana, y luego asisti\u00f3 a la Universidad de Harvard, a estudiar con Walter Piston, Irving Fine, y Tillman Merritt y fue tambi\u00e9n un estudiante de la Escuela de M\u00fasica Longy a principios de 1940. Despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial, viaj\u00f3 a Par\u00eds, donde estudi\u00f3 m\u00fasica con Nadia Boulanger y fue amigo de Douglas Allanbrook. Compuso orquestales, de c\u00e1mara, piano, vocal, y m\u00fasica de cine. Adem\u00e1s, complet\u00f3 varias obras para piano de Franz Schubert sin terminar, y cadencias compuestas para conciertos para piano de Wolfgang Amadeus Mozart y Ludwig van Beethoven. \u00c9l tambi\u00e9n fue bien conocido por "@es,
        "No\u00ebl Lee (December 25, 1924 \u2013 July 15, 2013) was an American classical pianist and composer. Born in 1924 in Nanjing, China, Lee studied music in Lafayette, Indiana, then attended Harvard University, studying with Walter Piston, Irving Fine, and Tillman Merritt and was also a student at the Longy School of Music in the early 1940s. Following World War II, he traveled to Paris where he studied music with Nadia Boulanger and was a friend of Douglas Allanbrook. He composed orchestral, chamber, piano, vocal, and film music. In addition, he completed several unfinished piano works by Franz Schubert, and composed cadenzas for piano concertos by Wolfgang Amadeus Mozart and Ludwig van Beethoven. He was also well known for his piano accompaniment."@en,
        "No\u00ebl Lee, n\u00e9 \u00e0 Nankin (Chine) le 25 d\u00e9cembre 1924 et mort \u00e0 Paris le 15 juillet 2013 (\u00e0 88 ans), est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30ce\u30a8\u30eb\u30fb\u30ea\u30fc\uff08No\u00ebl Lee, 1924\u5e7412\u670825\u65e5 - 2013\u5e747\u670815\u65e5 \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e2d\u56fd\u30fb\u5357\u4eac\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5dde\u30e9\u30d5\u30a1\u30a4\u30a8\u30c3\u30c8\u3067\u80b2\u3063\u305f\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30d1\u30ea\u5728\u4f4f\u3002 5\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u548c\u58f0\u6cd5\u3092\u5b66\u3073\u30016\u6b73\u3067\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3046\u3002\u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306b\u9032\u307f\u3001\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30b9\u30c8\u30f3\u3001\u30a2\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30d5\u30a1\u30a4\u30f3\u3001\u30c6\u30a3\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30e1\u30ea\u30c3\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u6e21\u4ecf\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u307e\u305f\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3076\u30021953\u5e74\u306b\u30ea\u30ea\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u58f0\u697d\u66f2\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u672a\u5b8c\u6210\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u88dc\u7b46\u3057\u3001\u307e\u305f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306e\u30ab\u30c7\u30f3\u30c4\u30a1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30011955\u5e74\u3088\u308a\u767a\u8868\u3057\u3066\u304d\u305fLP\u3084CD\u306a\u3069\u306e\u9332\u97f3\u306f185\u70b9\u306b\u4e0a\u308a\u3001\u305d\u306e\u3046\u306113\u70b9\u304c\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e45\u5e83\u304f\u3001\u30b4\u30c3\u30c8\u30b7\u30e3\u30eb\u30af\u3001\u30de\u30af\u30c0\u30a6\u30a7\u30eb\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3001\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306a\u3069\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001\u3042\u3089\u3086\u308b\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3092\u5f3e\u304d\u3053\u306a\u3059\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u300140\u66f2\u306e\u5354\u594f\u7684\u4f5c\u54c1\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3002 \u30d6\u30e9\u30f3\u30c0\u30a4\u30b9\u5927\u5b66\u3001\u30b3\u30fc\u30cd\u30eb\u5927\u5b66\u3001\u30c0\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u5927\u5b66\u306b\u3066\u5ba2\u54e1\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88075928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/No\u00ebl_Lee>,
        <http://viaf.org/viaf/88075928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cc73d1b-d00b-40ca-9fe5-4631fa520c71>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:No√´l_Lee.
doremus_artist:245eefa0-f0ed-3d60-a8f5-69cce9b9403c
owl:sameAs viaf:121598021; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121598021>.
doremus_artist:24631405-df0b-3411-87f1-4d9da7728e9b
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Andreas Vollenweider (* 4. Oktober 1953 in Z\u00fcrich) ist ein Schweizer Musiker, Komponist, Produzent und Arrangeur. Mit seiner modifizierten Pedalharfe und einer innovativen Instrumentation hat er eine eigene und unverwechselbare Musikrichtung geschaffen."@de,
        "Andreas Vollenweider (Z\u00farich, Suiza - 4 de octubre de 1953), es un m\u00fasico cuya obra est\u00e1 considerada dentro de los siguientes g\u00e9neros: world music, jazz, new age o incluso m\u00fasica cl\u00e1sica. Dos de sus \u00e1lbumes alcanzaron el n\u00famero uno simult\u00e1neamente en las categor\u00edas de cl\u00e1sica, jazz y pop durante varias semanas. Su principal instrumento es el arpa el\u00e9ctricamente modificada con un dise\u00f1o propio, pero tambi\u00e9n toca otros instrumentos. Sus composiciones y m\u00fasica son principalmente instrumentales."@es,
        "Andreas Vollenweider (Z\u00fcrich, 4 oktober 1953) is een Zwitsers musicus, componist en arrangeur van ontspanningsmuziek en muziekstukken, die voornamelijk met de harp zijn gemaakt. Zijn muziek is dynamisch en kleurrijk. Hij gebruikt zowel een traditionele als elektrisch versterkte harp voor zijn muziek. In de zeventiger jaren werkte hij met Ren\u00e9 Bardet in het ensemble Poesie und Musik. Hierbij werden werken van dichters zoals Heinrich Heine en Fran\u00e7ois Villon gebruikt. Zijn solowerk bevindt zich tussen jazz en new age, eerst alleen instrumentaal maar later ook met de stem."@nl,
        """Andreas Vollenweider (born 4 October 1953) is a Swiss harpist, who is generally categorised as New Age and uses a modified, electroacoustic harp of his own design. He has collaborated with Bobby McFerrin, Carly Simon, Luciano Pavarotti and in 1987 received a Grammy Award for the album Down to the Moon. Vollenweider's style has been described by the New York Times as "swirling atmospheric music, which evokes nature, magic and fairy tales". He has toured internationally and produced fourteen regular albums in a career that spans four decades. Vollenweider lives near Zurich."""@en,
        "Andreas Vollenweider (n\u00e9 le 4 octobre 1953 \u00e0 Zurich) est un musicien suisse. Il est g\u00e9n\u00e9ralement class\u00e9 dans le genre world-pop-jazz. Son instrument de pr\u00e9dilection est une harpe \u00e9lectro-acoustique de sa conception, mais il joue \u00e9galement d'une grande vari\u00e9t\u00e9 d'instruments du monde entier. De nombreux musiciens participent \u00e0 l'enregistrement de ses compositions, allant de simples solos \u00e0 des suites pour orchestres et solistes. Sa musique est principalement instrumentale. Il s'est \u00e9galement illustr\u00e9 dans des compositions faisant appel \u00e0 la voix.Ses collaborateurs incluent Bobby McFerrin, Carly Simon, Djivan Gasparyan, Luciano Pavarotti, Ladysmith Black Mambazo et Milton Nascimento."@fr,
        "Andreas Vollenweider (ur. 4 pa\u017adziernika 1953 w Zurychu) \u2013 szwajcarski muzyk, kompozytor i multiinstrumentalista. Jego utwory by\u0142y uznawane za r\u00f3\u017cne rodzaje muzyki w tym world music, jazz, new age czy nawet muzyk\u0119 powa\u017cn\u0105; dwa z jego album\u00f3w zajmowa\u0142y pierwsze miejsce na li\u015bcie Billboard r\u00f3wnocze\u015bnie w kategoriach utwor\u00f3w powa\u017cnych, jazzowych i muzyki pop."@pl,
        """Viene spesso identificato come musicista world music ma le sue opere comprendono molti generi musicali (new age, musica etnica, musica classica indiana, musica classica, fusion, musica elettronica, musica sinfonica). Inizia la sua carriera nel 1979 scoprendo l'arpa come strumento per esprimere la sua creativit\u00e0; strumento che con il tempo modifica da tradizionale in arpa "elettro-acustica".Nel 1987 riceve il premio Grammy per il suo album Down To The Moon seguiranno poi altre due nomination ai Grammy Award. \u00c8 sposato con Beata Vollenweider, con cui ha due figli, Jonathan e Sebastian."""@it,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441 \u0424\u043e\u043b\u043b\u0435\u043d\u0432\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Andreas Vollenweider, \u0440\u043e\u0434. 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0444\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u30f3\u30f4\u30a1\u30a4\u30c0\u30fc\uff08Andreas Vollenweider\u30011953\u5e7410\u67084\u65e5 -\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u306f\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30a8\u30a4\u30b8\u3084\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306a\u3069\u5e45\u5e83\u3044\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b\u5206\u985e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5b9f\u969b\u3001\u5f7c\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306e\u3046\u30612\u679a\u306f\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u3001\u30af\u30ed\u30b9\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u306e4\u90e8\u9580\u3067\u540c\u6642\u306b11\u9031\u9593\u4ee5\u4e0a1\u4f4d\u306e\u5ea7\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u697d\u5668\u306f\u81ea\u4f5c\u306e\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30cf\u30fc\u30d7\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u3082\u4e2d\u56fd\u306e\u53e4\u7b5d\u306a\u3069\u4e16\u754c\u306e\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3067\u306f\u5358\u7d14\u306a\u30bd\u30ed\u66f2\u304b\u3089\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u72ec\u594f\u8005\u5411\u3051\u306e\u7d44\u66f2\u307e\u3067\u3001\u5f7c\u306e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u69d8\u3005\u306a\u697d\u66f2\u3067\u591a\u6570\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u304c\u7af6\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u66f2\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u304c\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30a5\u30eb\u30e1\u30f3\u30bf\u30eb\u3060\u304c\u3001\u307e\u308c\u306b\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u66f2\u3082\u3042\u308b\u3002 \u904e\u53bb\u306e\u5171\u6f14\u8005\u306b\u306f\u30dc\u30d3\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30d5\u30a1\u30fc\u30ea\u30f3\u3001\u30ab\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u3001\u30b8\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ac\u30b9\u30d1\u30ea\u30a2\u30f3\u3001\u30a8\u30ea\u30b6\u30fb\u30ae\u30eb\u30af\u30bd\u30f3\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d1\u30f4\u30a1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30ec\u30c7\u30a3\u30b9\u30df\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30fb\u30de\u30f3\u30d0\u30fc\u30be\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30cc\u30cb\u30a7\u30b9\u3001\u30ec\u30a4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u3001\u30df\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30ca\u30b7\u30e1\u30f3\u30c8\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69992455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Vollenweider>,
        <http://viaf.org/viaf/69992455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6438bd71-ddc1-4619-a383-20d28ee55b43>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andreas_Vollenweider.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Vollenweider.
doremus_artist:2499bac9-9b95-3810-97a3-6720b034fe9e
owl:sameAs viaf:18742313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18742313>.
doremus_artist:24dd1f5e-591c-303c-ad66-3e2da62632ce
owl:sameAs viaf:74039886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039886>.
doremus_artist:25654efc-6bc0-362e-aaa9-97a51b46ab82
owl:sameAs viaf:44564792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44564792>.
doremus_artist:25e1d0a8-9e0e-3072-af55-1be806aef718
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Ernesto J\u00falio Nazareth (* 20. M\u00e4rz 1863 in Rio de Janeiro; \u2020 4. Februar 1934 in Jacarepagu\u00e1, Rio de Janeiro) war ein brasilianischer Komponist und Pianist. Er war besonders bekannt f\u00fcr seine Choros bzw. Brasilianischen Tangos (Tangos brasileiros) und kammermusikalischen Mazurkas. Heitor Villa-Lobos nannte ihn \u201edie wahre Verk\u00f6rperung der brasilianischen Seele\u201c. Ernesto Nazareth hat 88 Tangos, 41 Walzer und 28 Polkas geschrieben, daneben noch einzelne Kompositionen aus anderen Genres - insgesamt 212 Kompositionen, fast alle f\u00fcr Klavier."@de,
        "Ernesto J\u00falio Nazareth (ur. 20 marca 1863 w Rio de Janeiro, zm. 4 lutego 1934 w Jacarepagu\u00e1, Rio de Janeiro) \u2013 brazylijski kompozytor i pianista, znany z kompozycji tang. Opublikowa\u0142 pierwsz\u0105 kompozycj\u0119 w czternastym roku \u017cycia. Nazareth skomponowa\u0142 osiemdziesi\u0105t osiem tang. W sumie znane s\u0105 212 kompozycji."@pl,
        """Ernesto J\u00falio de Nazareth (March 20, 1863 \u2013 February 5, 1934) was a Brazilian composer and pianist, especially noted for his creative Maxixe and Choro compositions. Influenced by African rhythms and many musical styles like the Lundu and the Choro, he never fully accepted this influence, refusing to give popular names to his compositions. A musician of classical training, he classified his music as "Brazilian tangos", since the Argentine tango and polka dances were considered fashionable at the time. His piano repertoire is now part of the teaching programs of both classical and popular styles, as Nazareth once served at the boundary between these two worlds."""@en,
        "Ernesto J\u00falio de Nazareth (Rio de Janeiro, 20 de mar\u00e7o de 1863 \u2014 1\u00ba de fevereiro de 1934) foi um pianista e compositor brasileiro, considerado um dos grandes nomes do Tango Brasileiro, atualmente (desde a d\u00e9cada de 20 do s\u00e9culo XX) considerado um subg\u00eanero do choro. \u00c9 o patrono da cadeira de n\u00famero 28 da Academia Brasileira de M\u00fasica."@pt,
        "Ernesto J\u00falio de Nazareth (R\u00edo de Janeiro, 20 de marzo de 1863 - Jacarepagu\u00e1, 4 de febrero de 1934) fue un compositor y pianista brasile\u00f1o. Considerado uno de los grandes nombres del choro, \u201cel Scott Joplin de Brasil\u201d, el carioca que cre\u00f3 y fij\u00f3 el \u201ctango brasilero\u201d y otros g\u00e9neros musicales en el R\u00edo de su tiempo. Combinaba diversas influencias, no solo brasile\u00f1as sino tambi\u00e9n de la m\u00fasica acad\u00e9mica de Europa, \u00c1frica y hasta ragtime. Muchas de sus composiciones se siguen ejecutando regularmente en la actualidad. Los cariocas le dec\u00edan \u201cNazar\u00e9\u201d."@es,
        "Ernesto NazarethFichier:Ernestonazareth2.jpg Ernesto Nazareth est un pianiste et compositeur br\u00e9silien, n\u00e9 \u00e0 Rio de Janeiro le 20 mars 1863 et mort par noyade dans une for\u00eat proche de Jacarepagu\u00e1 vers le 8 f\u00e9vrier 1934. Influenc\u00e9 par les rythmes africains, les styles Lundu et Choro, il compose de nombreuses \u0153uvres en refusant de leur donner des noms populaires rejetant l'id\u00e9e de cette influence. Il d\u00e9crit lui-m\u00eame sa musique comme du \u00ab tango br\u00e9silien \u00bb."@fr,
        "\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30b8\u30e5\u30ea\u30aa\u30fb\u30ca\u30b6\u30ec\u30fc \uff08Ernesto J\u00falio Nazareth \uff08\u307e\u305f\u306fNazar\u00e9 \u3068\u3082\uff09, 1863\u5e743\u670820\u65e5 - 1934\u5e742\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4e00\u751f\u3092\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002\u300c\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u98a8\u30bf\u30f3\u30b4\u300d\u3084\u30b7\u30e7\u30fc\u30ed\u306a\u3069\u3001\u56fd\u5185\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u91cf\u7523\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u4f5c\u66f2\u59ff\u52e2\u304b\u3089\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u300c\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u4ee5\u5916\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u306f\u5b66\u3070\u306a\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u6b8b\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306f\u30b5\u30ed\u30f3\u5c0f\u54c1\u3068\u58f0\u697d\u66f2\u3070\u304b\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u30fb\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3084\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u3088\u3046\u306a\u5206\u91ce\u306e\u5927\u4f5c\u306f\u306a\u304f\u3001\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u3082\u5fc5\u305a\u3057\u3082\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u6c11\u8846\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u306e\u3082\u3068\u306b\u5207\u308a\u958b\u3044\u305f\u72ec\u81ea\u306e\u7d20\u6734\u306a\u8a69\u5883\u306f\u3001\u306e\u3061\u306b\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\u304b\u3089\u3001\u300c\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u9b42\u300d\u3068\u79f0\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u3002 \u9577\u5e74\u30ca\u30b6\u30ec\u30fc\u306f\u3001\u6620\u753b\u9928\u30aa\u30c7\u30aa\u30f3\u5ea7\u306e\u5f85\u5408\u5ba4\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u3001\u3053\u3053\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u3064\u300e\u30aa\u30c7\u30aa\u30f3\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u5916\u56fd\u304b\u3089\u6570\u5c11\u306a\u3044\u97f3\u697d\u5bb6\u304c\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u305f\u969b\u3001\u30aa\u30c7\u30aa\u30f3\u5ea7\u306e\u30ca\u30b6\u30ec\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u3092\u898b\u5b66\u3057\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002 1920\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u306f\u3001\u97f3\u697d\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u96c7\u308f\u308c\u308b\u3002\u9867\u5ba2\u304c\u8cfc\u5165\u3059\u308b\u969b\u306b\u6301\u3061\u5bc4\u3063\u3066\u304d\u305f\u697d\u8b5c\u3092\u898b\u306a\u304c\u3089\u3001\u6f14\u594f\u3057\u3001\u5ba2\u306e\u8981\u671b\u306b\u6cbf\u3046\u304b\u3069\u3046\u304b\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u3066\u898b\u305b\u308b\u306e\u304c\u4efb\u52d9\u3060\u3063\u305f\u3002\u5ba2\u306e\u4e2d\u306b\u3001\u30ca\u30b6\u30ec\u30fc\u4f5c\u54c1\u306e\u697d\u8b5c\u3092\u624b\u305a\u304b\u3089\u5f3e\u3053\u3046\u3068\u3059\u308b\u8005\u304c\u3044\u308b\u3068\u3001\u6b62\u3081\u3055\u305b\u3066\u3001\u89e3\u91c8\u304c\u8aa4\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u82e6\u60c5\u3092\u8a00\u3046\u306e\u304c\u5e38\u3060\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24788057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Nazareth>,
        <http://viaf.org/viaf/24788057>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernestonazareth2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernesto_Nazareth.
doremus_artist:2647fbd8-f1c4-34b9-adc0-01965a1aff79
owl:sameAs viaf:54411296; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54411296>.
doremus_artist:27533d8d-d388-33fc-9ef6-2e9620a97347
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Rosalia de Souza is a Brazilian bossa nova singer. She was born in Nil\u00f3polis in the state of Rio de Janeiro, an area famous for Beija Flor Samba. After travelling to Italy at the age of 21, in 1989 she began studying musical theory, Cuban percussions, jazz and jazz history at the 'Scuola Popolare di Testaccio' (Popular school of Testaccio) in Rome."@en,
        "Rosalia de Souza \u00e9 uma cantora brasileira de bossa nova. Ela nasceu em Nil\u00f3polis no estado do Rio de Janeiro, lugar famoso pela Escola de Samba Beija Flor. Com 21 anos, foi para a It\u00e1lia. Em 1989 come\u00e7ou a estudar teoria musical, percuss\u00f5es Cubana, jazz e a hist\u00f3ria do jazz na 'Scuola Popolare di Testaccio' (Escola Popular do Testaccio) em Roma."@pt,
        "\u863f\u838e\u8389\u4e9e(Rosalia de Souza)\u662f\u4e00\u4f4d\u5df4\u897f\u7684\u5df4\u85a9\u8afe\u74e6\u6b4c\u624b\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u91cc\u7d04\u71b1\u5167\u76e7\u5dde\uff0c21\u6b72\u6642\u524d\u5f80\u7fa9\u5927\u5229\uff0c\u65bc1989\u5e74\u5728\u7f85\u99ac\u7684Scuola Popolare di Testaccio\u7814\u7fd2\u97f3\u6a02\u7406\u8ad6\u3001\u53e4\u5df4\u6253\u64ca\u6a02\u4ee5\u53ca\u7235\u58eb\u6a02\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:138700239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosalia_de_Souza>,
        <http://viaf.org/viaf/138700239>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rosalia_de_Souza.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosalia_de_Souza.
doremus_artist:27bfa72a-81c4-3c81-b581-6a89c9fc030d
owl:sameAs viaf:80938170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80938170>.
doremus_artist:27dd28e8-0f57-3520-893c-90daa8836585
    owl:sameAs viaf:107598838;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107598838>,
        <http://viaf.org/viaf/205264906>.
doremus_artist:281cb293-c79c-314b-89c5-63f869347372
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    dbp:deathPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Harry Kleiner (* 10. September 1916 in Tiflis, Georgien; \u2020 17. Oktober 2007 in Chicago, Illinois/USA) war ein amerikanischer Drehbuchautor und Filmproduzent. Sein Deb\u00fct als Drehbuchautor gab er 1945 mit dem Film Mord in der Hochzeitsnacht. Drei Jahre sp\u00e4ter verfasste er das Drehbuch zu dem Film Stra\u00dfe ohne Namen. In den 1960er Jahren war er auch f\u00fcr das Fernsehen t\u00e4tig, so schrieb er einige Drehb\u00fccher f\u00fcr die Fernsehserie Die Leute von der Shiloh Ranch. Von 1957 bis 1960 bet\u00e4tigte sich Kleiner auch als Filmproduzent. Sein erster von ihm produzierte Film war Ums nackte Leben, f\u00fcr den er auch das Drehbuch verfasste. Seine letzten beiden Drehb\u00fccher schrieb er f\u00fcr Film des Regisseurs Walter Hill. So entstand 1987 Ausgel\u00f6scht, ein Jahr sp\u00e4ter wurde Red Heat inszeniert."@de,
        "Harry Kleiner (1916\u2013 October 17th, 2007) was a Russian-born American screenwriter and producer best known for his films at 20th Century Fox."@en,
        "Harry Kleiner Harry Kleiner est un sc\u00e9nariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 septembre 1916 \u00e0 Tbilissi et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 octobre 2007 \u00e0 Chicago. Il a parfois utilis\u00e9 le pseudonyme de Harold Clements."@fr;
    owl:sameAs viaf:66660574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Kleiner>,
        <http://viaf.org/viaf/66660574>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Kleiner.
doremus_artist:285923e2-f2dd-3995-a20f-b72c0ef50007
owl:sameAs viaf:123580193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/123580193>.
doremus_artist:2b68e2f0-a975-33af-bfcf-b6f10e1f2ea3
owl:sameAs viaf:17523832; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17523832>.
doremus_artist:2d6fbf69-7ca3-3064-8690-f11f6462f213
    rdfs:comment
        "Yuri Ant\u00f3novich Mazur\u00f3k (Russian \u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0437\u0443\u0440\u043e\u0301\u043a, 18 July 1931; Kra\u015bnik \u2013 April 2006; Moscow) was a Russian operatic baritone of Ukrainian ethnicity. He sang leading roles with major opera houses internationally, including the Bolshoi Theatre, where he made his debut as Eugene Onegin, to become his most famous part, in 1963, the Canadian Opera Company, the Metropolitan Opera (La traviata, Eugene Onegin, and Tosca), the Royal Opera, London, and the Vienna State Opera."@en,
        "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0437\u0443\u0440\u043e\u0301\u043a (18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1931, \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0438\u043a, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430 \u2014 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2006, \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 1963\u20142001 \u0433\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1976)."@ru;
    owl:sameAs viaf:100848282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Mazurok>,
        <http://viaf.org/viaf/100848282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Mazurok.
doremus_artist:2d9da31a-6419-3974-a7eb-980257f6af3c
    dbp:birthPlace dbr:Smolensk;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (avril 2013). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?).  \u00ab Glinka \u00bb redirige ici. Pour les autres significations, voir Glinka (homonymie).Mikha\u00efl GlinkaFichier:Michail Ivanovi\u010d Glinka.jpg \u0152uvres principales"@fr,
        "Michail Ivanovitsj Glinka, (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430) (Novospasskoje (gouvernement Smolensk), 1 juni 1804 - Berlijn, 15 februari 1857) was een Russische componist."@nl,
        "Michail Iwanowitsch Glinka (russisch \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u0301\u043d\u043a\u0430, wiss. Transliteration Michail Ivanovi\u010d Glinka; * 20. Maijul./ 1. Juni 1804greg. in Nowospasskoje im Gouvernement Smolensk, Russisches Kaiserreich; \u2020 3.jul./ 15. Februar 1857greg. in Berlin) war ein russischer Komponist. Er gilt als Sch\u00f6pfer einer eigenst\u00e4ndigen klassischen Musik Russlands."@de,
        "Michai\u0142 Iwanowicz Glinka (ros. \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430, ur. 20 maja?/1 czerwca 1804 w Nowospasskoje(ros.) ko\u0142o Smole\u0144ska, zm. 3 lutego?/15 lutego 1857 w Berlinie) \u2013 rosyjski kompozytor polskiego pochodzenia."@pl,
        "Mija\u00edl Iv\u00e1novich Glinka (en ruso: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430; Novosp\u00e1sskoie, provincia de Smolensk, 1 de junio de 1804-Berl\u00edn, 15 de febrero de 1857) fue un compositor ruso, considerado el padre del nacionalismo musical ruso."@es,
        "Mikhail Ivanovich Glinka (Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u0301\u043d\u043a\u0430; 1 June [O.S. 20 May] 1804 \u2013 15 February  [O.S. 3 February] 1857) was the first Russian composer to gain wide recognition within his own country, and is often regarded as the fountainhead of Russian classical music. Glinka's compositions were an important influence on future Russian composers, notably the members of The Five, who took Glinka's lead and produced a distinctive Russian style of music."@en,
        "Mikhail Ivanovich Glinka (em russo: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430; Novospasskoye, 1 de junho de 1804 \u2013 Berlim, 15 de fevereiro de 1857) foi um compositor da R\u00fassia, considerado pai da m\u00fasica erudita russa. Suas composi\u00e7\u00f5es foram influ\u00eancia importante para futuros compositores russos, como os membros do Grupo dos Cinco. Sua forma\u00e7\u00e3o musical foi bastante irregular, s\u00f3 vindo a sistematiz\u00e1-la a partir de 1828, quando, por motivo de sa\u00fade, viajou para a It\u00e1lia. O aster\u00f3ide 2205 Glinka, descoberto em 1973 por Lyudmila Chernykh, foi nomeado em honra do compositor."@pt,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u0301\u043d\u043a\u0430 (20 \u043c\u0430\u044f [1 \u0438\u044e\u043d\u044f] 1804, \u0441. \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0421\u043c\u043e\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2014 3 [15] \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1857, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d; \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u2014 \u0410. \u0421. \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u041c. \u041f. \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u041d. \u0410. \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430, \u0410. \u041f. \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430, \u041f. \u0418. \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445. \u041f\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0412. \u0412. \u0421\u0442\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430, \u00ab\u043e\u0431\u0430 [\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d \u0438 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430] \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b\u0438 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0432 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438, \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435\u00bb."@ru,
        "\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b0\u30ea\u30f3\u30ab\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430\u3001\u30df\u30cf\u30a4\u30fc\u30eb\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30fc\u30ca\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30ab:Mikhail Ivanovich Glinka\u30011804\u5e746\u67081\u65e5\u30b9\u30e2\u30ec\u30f3\u30b9\u30af\u8fd1\u90ca\u30ce\u30f4\u30a9\u30b9\u30d1\u30b9\u30b3\u30a4\u30a7 Novospasskoye \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0435 - 1857\u5e742\u670815\u65e5\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u56fd\u5916\u3067\u5e83\u3044\u540d\u58f0\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u305f\u6700\u521d\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300c\u8fd1\u4ee3\u30ed\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u7cfb\u3002"@ja,
        "\u7c73\u54c8\u4f0a\u5c14\u00b7\u4f0a\u4e07\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u683c\u6797\u5361\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u0301\u043d\u043a\u0430\uff0c1804\u5e746\u67081\u65e5\uff0d1857\u5e742\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u845b\u4ee4\u5361\uff0c\u7b2c\u4e00\u4e2a\u83b7\u5f97\u5e7f\u6cdb\u58f0\u8a89\u7684\u4fc4\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5bf9\u540e\u6765\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u7279\u522b\u662f\u5bf9\u4fc4\u56fd\u6d6a\u6f2b\u6a02\u6d3e\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u6709\u91cd\u8981\u5f71\u54cd\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u4fc4\u56fd\u4ea4\u54cd\u4e50\u7684\u5960\u57fa\u4eba\u3002\u66fe\u7ecf\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u56fd\u6b4c\u300a\u7231\u56fd\u6b4c\u300b\u5373\u662f\u683c\u6797\u5361\u7684\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56796256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Glinka>,
        <http://viaf.org/viaf/56796256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e539699a-5cb3-4f73-b60f-691b1499d0af>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mikhail_Glinka_1840.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikhail_Glinka.
doremus_artist:2dcf6b7e-0546-3cda-bf6e-3d455cbe8515
owl:sameAs viaf:80006972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80006972>.
doremus_artist:2f110ff4-6bf3-3b69-97be-9b08dcad3e94
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Kazuo Yamada (\u5c71\u7530 \u4e00\u96c4 Yamada Kazuo, 19 October 1912 \u2013 13 August 1991) was a Japanese conductor and composer. Born in Tokyo in 1912. Began studies at Gakushuin and then Tokyo University of the Arts (formerly the Tokyo Music School). Studied piano with Leo Sirota and Paul Weingarten, and composition with Klaus Pringsheim, and graduated at the top of his class. Formed the orchestra 'Prometh\u00e9e' as a composer. In 1937 was awarded first prize from the Japan Broadcasting Corporation for his symphonic music works, and in 1938 was also awarded by the New Symphony Orchestra for his symphonic poem 'Songs that youth can sing' as well as the Weingarten Award for the symphonic 'Kiso'.Studied conducting technique under the tutelage of J\u00f3zef Rosenstock, and premiered as a conductor for the New Symphony Orch"@en,
        "Kazuo Yamada (\u5c71\u7530 \u4e00\u96c4, Yamada Kazuo), 19 octobre 1912 - 13 ao\u00fbt 1991, est un chef d'orchestre et compositeur japonais. Il est chef permanent de l'Orchestre symphonique de la NHK de 1942 \u00e0 1951 et de l'Orchestre symphonique de Kyoto de 1972 \u00e0 1976. Il compose par ailleurs la musique du film Lily la tigresse de Woody Allen sorti en 1966."@fr,
        "Kazuo Yamada (\u5c71\u7530 \u4e00\u96c4, Yamada Kazuo?, 19 de outubro de 1912 \u2013 13 de agosto de 1991) foi um compositor e maestro japon\u00eas. Entre outras, dirigiu a Orquestra Filarm\u00f3nica de T\u00f3quio, a Orquestra Filarm\u00f3nica de Kanagawa e a Orquestra Sinf\u00f3nica NHK."@pt,
        "\u5c71\u7530 \u4e00\u96c4\uff08\u3084\u307e\u3060 \u304b\u305a\u304a\u30011912\u5e7410\u670819\u65e5 - 1991\u5e748\u670813\u65e5\u3002\u672c\u540d\u3001\u548c\u96c4\u3002\u548c\u7537\u3001\u590f\u7cbe\uff08\u304b\u305b\u3044\uff09\u3092\u7d4c\u30661968\u5e74\u306b\u4e00\u96c4\u3068\u6539\u540d\u3002\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300c\u30e4\u30de\u30ab\u30ba\u3055\u3093\u300d\u306e\u611b\u79f0\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3001\u671d\u6bd4\u5948\u9686\u3089\u3068\u4e26\u3093\u3067\u65e5\u672c\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u754c\u3092\u652f\u3048\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6771\u4eac\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u540d\u8a89\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71582474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kazuo_Yamada>,
        <http://viaf.org/viaf/71582474>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yamada_kazuo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kazuo_Yamada.
doremus_artist:2f7f23a8-ee84-31a5-ac2a-69251401fb58
owl:sameAs viaf:79661486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79661486>.
doremus_artist:2fc6d4d2-8d34-319e-a132-da3be5bb879d
owl:sameAs viaf:61866010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61866010>.
doremus_artist:2fcd1a35-132a-30ac-ae7f-0449f2568a9f
owl:sameAs viaf:22304416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22304416>.
doremus_artist:3084a4ae-1739-36bf-b177-163245789a7c
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Maria Alexandrova (Russian: \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430) is a Russian principal dancer of the Bolshoi Ballet, People's Artist of Russia."@en,
        "Maria Alexandrova (en russe : \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430), n\u00e9e \u00e0 Moscou le 20 juillet 1978 , est une danseuse russe, \u00e9toile au sein du Ballet du Bolcho\u00ef."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430 (20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1978, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0424 (2009). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u00bb (2004)."@ru;
    owl:sameAs viaf:39686557;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Alexandrova>,
        <http://viaf.org/viaf/39686557>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Alexandrova.
doremus_artist:31629884-a0c1-383e-a09f-eb2946df9c2d
owl:sameAs viaf:49487415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49487415>.
doremus_artist:31bafceb-3c11-3805-ac2b-ab4c0d12ff20
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """Caterina Gabrielli (12 November 1730 \u2013 16 February or 16 April 1796), born Caterina Fatta, was an Italian coloratura singer. She was the most important soprano of her age. A woman of great personal charm and dynamism, Charles Burney referred to her as "the most intelligent and best-bred virtuosa" that he had ever encountered. The excellence of her vocal artistry is reflected in the fact that she was able to secure long-term engagements in three of the most prestigious operatic centers in her day outside of Italy (Vienna, St. Petersburg, and London)."""@en,
        "Caterina Gabrielli (n\u00e9e le 12 novembre 1730 \u00e0 Rome et morte le 16 f\u00e9vrier 1796) \u00e9tait une chanteuse d\u2019op\u00e9ra italienne du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "In vita era soprannominata La Coghetta perch\u00e9 figlia del cuoco del principe Gabrielli, dal quale ultimo il soprano trasse il nome d'arte (cos\u00ec come la sorella Francesca mezzosoprano e il fratello Antonio violinista) sostituendolo a quello della famiglia, Fatta, originaria della frazione Cacciano di Masserano (BI). Tornata in Italia apparve prima a Milano al Teatro Regio Ducale e poi a Padova, citt\u00e0 in cui si perfezion\u00f2 con il cantante castrato Gaetano Guadagni. Nel 1759 cant\u00f2 a Parma nell'Ippolito ed Aricia di Tommaso Traetta e l'anno successivo fu nuovamente nella capitale austriaca."@it,
        "\u041a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Caterina Gabrielli; 1730\u20141796) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:34649085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caterina_Gabrielli>,
        <http://viaf.org/viaf/34649085>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Caterina_Gabrielli.
doremus_artist:32d6a18d-030a-3a78-8303-94aeae9a095b
owl:sameAs viaf:52000248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52000248>.
doremus_artist:332145d4-1a4b-3b75-b20e-c4d6bb6f77e4
owl:sameAs viaf:51940215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51940215>.
doremus_artist:33d89760-7cc0-351d-804b-d3cda2ab173f
owl:sameAs viaf:305315196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305315196>.
doremus_artist:34177ff4-05e6-3250-83c4-29b8417ed585
owl:sameAs viaf:14984666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984666>.
doremus_artist:34279e4e-3f2f-34bd-8aa4-637e5dd8fdab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Olympia,_Washington>;
    dbp:deathPlace dbr:Chitungwiza;
    rdfs:comment
        "Chiwoniso Maraire (* 5. M\u00e4rz 1976 in Olympia, Washington, USA; \u2020 24. Juli 2013 in Chitungwiza) war eine simbabwische S\u00e4ngerin, Musikerin und Songwriterin. Ihre Musik ist vor allem durch das Spielen der Mbira gepr\u00e4gt."@de,
        "Chiwoniso Maraire (5 March 1976 \u2013 24 July 2013) was a Zimbabwean singer, songwriter, and exponent of Zimbabwean mbira music. She was the daughter of Zimbabwean Mbira Master and teacher Dumisani Maraire (and former officer in the Zimbabwe Ministry of Sports and Culture in the early 1980s). Describing the mbira, an instrument traditionally used by male musicians, she said, \"[it] is like a large xylophone. It is everywhere in Africa under different names: sanza, kalimba, etc. For us in Zimbabwe it is the name for many string instruments. There are many kinds of mbiras. The one that I play is called the nyunga nyunga, which means sparkle-sparkle.\""@en,
        "Chiwoniso Maraire (5 de marzo de 1976 - 24 de julio de 2013) fue una cantante, compositora y exponente de la m\u00fasica zimbabuense mbira. Era hija del reconocido m\u00fasico y maestro de zimbabwe mbira Dumisani Maraire."@es,
        "Chiwoniso Maraire (Olympia (Washington), 5 de mar\u00e7o de 1976 \u2013 Chitungwiza, 24 de julho de 2013), foi uma cantora nascida estadunidense mas naturalizada no Zimbabwe. Maraire nasceu em Olympia, Washington, e viveu at\u00e9 os sete anos nos Estados Unidos quando ent\u00e3o seus pais retornaram para o pa\u00eds de origem, Zimbabwe. Era filha do m\u00fasico e professor Dumisani Maraire, ex ministro do esporte e da cultura na d\u00e9cada de 80, falecido em 1999."@pt,
        "Chiwoniso Maraire (ur. 5 marca 1976 w Olympii, USA, zm. 24 lipca 2013 w Chitungwizie, Zimbabwe) \u2013 zimbabwe\u0144ska piosenkarka."@pl,
        "Chiwoniso Maraire n\u00e9e le 5 mars 1976, morte le 24 juillet 2013, est une chanteuse, une auteure-compositrice zimbabw\u00e9enne,  et une interpr\u00e8te de mbira."@fr,
        "\u0427\u0430\u0439\u0432\u043e\u043d\u0438\u0301\u0441\u043e \u041c\u0430\u0440\u044d\u0301\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chiwoniso Maraire; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1976, \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u044f, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d \u2014 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 2013, \u0427\u0438\u0442\u0443\u043d\u0433\u0432\u0438\u0437\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043e-\u0437\u0438\u043c\u0431\u0430\u0431\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:51066292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chiwoniso_Maraire>,
        <http://viaf.org/viaf/51066292>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4ce79b8-8a46-4fd7-ba92-c4bfff13c537>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ChiwonisoMaraire.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chiwoniso_Maraire.
doremus_artist:34d93d13-6e7a-39d1-b211-a64e3307d30d
    rdfs:comment
        "Toby Spence (* 1969 in London) ist ein britischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Toby Spence (born 22 May 1969, London) is a British tenor active internationally on the concert platform, in the opera house and in recordings across a wide range of classical music."@en;
    owl:sameAs viaf:85764778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toby_Spence>,
        <http://viaf.org/viaf/85764778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toby_Spence.
doremus_artist:34edef2f-83fd-3943-b45b-b061082beab8
owl:sameAs viaf:34699998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34699998>.
doremus_artist:3640cbc3-f694-3bc3-9e89-da470d4d1d38
    rdfs:comment
        "Karl Wilhelm Jacob Haas (27 December 1900 \u2013 London, 7 July 1970), musician, musicologist and conductor, was born in Karlsruhe, Germany, where he studied at the Classical College, then at the Universities of Munich and Heidelberg. His first work was at the Dumont Theatre in D\u00fcsseldorf; then as Music advisor for Karlsruhe and Stuttgart radio stations. He escaped Nazi persecution of Jews and settled in Britain in 1939. He worked as Music Director of Old Vic in Bristol, where he composed incidental music and stage scores."@en;
    owl:sameAs viaf:29716676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Haas_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/29716676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Haas_(conductor)>.
doremus_artist:36ae9762-4fb6-3b56-8e54-a69e61c7c939
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Renaud Garcia-Fons (* 24. Dezember 1962 in der N\u00e4he von Paris, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Musiker. Er gilt als einer der virtuosesten Kontrabassisten der Gegenwart im stilistischen Umfeld der Weltmusik und des Jazz."@de,
        "Renaud Garcia-Fons (born December 24, 1962) is a French upright-bass player and composer, notable for his customised 5-stringed bass."@en,
        "Renaud Garcia-Fons est un contrebassiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en r\u00e9gion parisienne, le 24 d\u00e9cembre 1962, connu notamment pour son jeu innovant et l'utilisation d'une contrebasse \u00e0 cinq cordes. Fils du peintre Pierre Garcia-Fons, sa famille est d'origine catalane."@fr;
    owl:sameAs viaf:79169564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renaud_Garcia-Fons>,
        <http://viaf.org/viaf/79169564>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59d8bee3-a751-4849-9f1f-42e9f343baf1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renaud_Garcia-Fons_in_concert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renaud_Garcia-Fons.
doremus_artist:37fc98e0-73f0-3ebb-a408-4c47a2eb3f99
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Karl August Leopold B\u00f6hm (* 28. August 1894 in Graz; \u2020 14. August 1981 in Salzburg) war ein \u00f6sterreichischer und deutscher Dirigent und einer der gro\u00dfen Wagnerinterpreten."@de,
        "Karl August Leopold B\u00f6hm (28 August 1894 in Graz \u2013 14 August 1981 in Salzburg) was an Austrian conductor. Particularly gifted in his interpretations of Wagner and Mozart, he is widely considered to be one of the greatest conductors of the 20th century."@en,
        "Karl August Leopold B\u00f6hm (Graz, 28 de agosto de 1894 - Salzburgo, 14 de agosto de 1981) fue un director de orquesta austriaco de gran relevancia en el repertorio germ\u00e1nico, mayormente en obras de Mozart, Beethoven, Richard Wagner y Richard Strauss con las orquestas filarm\u00f3nicas de Viena, Berl\u00edn y Dresde. Durante la d\u00e9cada de 1960, apogeo del LP, rivaliz\u00f3 en cantidad de grabaciones con Georg Solti y Herbert von Karajan."@es,
        "Karl August Leopold B\u00f6hm (Graz, 28 de agosto de 1894 \u2014 Salzburgo, 14 de agosto de 1981) foi um maestro austr\u00edaco, considerado um dos principais da m\u00fasica cl\u00e1ssica do p\u00f3s-guerra. Foi um especialista das obras de Strauss, Wagner e Mozart."@pt,
        "Karl August Leopold B\u00f6hm (ur. 28 sierpnia 1894 w Grazu, zm. 14 sierpnia 1981 w Salzburgu) \u2013 austriacki dyrygent, znany przede wszystkim z interpretacji dzie\u0142 Wolfganga Amadeusa Mozarta i Richarda Straussa."@pl,
        "Karl B\u00f6hm (Graz, 28 augustus 1894 - Salzburg, 14 augustus 1981) was een Oostenrijks dirigent. Hij was de vader van acteur en filantroop Karlheinz B\u00f6hm."@nl,
        """Karl B\u00f6hm R\u00e9pertoire Op\u00e9ra, symphonie, concerto Karl August Leopold B\u00f6hm (prononcer "B\u0153m") est un chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1894 \u00e0 Graz et mort le 14 ao\u00fbt 1981 \u00e0 Salzbourg."""@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0411\u0451\u043c (\u043d\u0435\u043c. Karl B\u00f6hm; 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1894, \u0413\u0440\u0430\u0446 \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1981, \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\uff08Karl B\u00f6hm, 1894\u5e748\u670828\u65e5 - 1981\u5e748\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5b66\u4f4d\u306f\u6cd5\u5b66\u535a\u58eb\uff08\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u5927\u5b66\uff09\u3002\u79f0\u53f7\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u540d\u8a89\u6307\u63ee\u8005\u3002\u606f\u5b50\u306f\u4ff3\u512a\u306e\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\u3002\u5b6b\u306e\u30ab\u30bf\u30ea\u30ca\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\u3082\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u4f2f\u59c6\uff08Karl B\u00f6hm\uff0c1894\u5e748\u670824\u65e5\uff0d1981\u5e748\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u6307\u63ee\u5bb6\u3002\u4f2f\u59c6\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5fb7\u5965\u4e50\u6d3e\u7ba1\u5f26\u4e50\u548c\u6b4c\u5267\u7684\u6700\u6743\u5a01\u7684\u8be0\u91ca\u8005\u3002\u4ed6\u4e3b\u8981\u6307\u6325\u5fb7\u5965\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u8f83\u5c11\u6307\u6325\u5176\u4ed6\u56fd\u5bb6\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u66f2\u76ee\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2738761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_B\u00f6hm>,
        <http://viaf.org/viaf/2738761>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdb34f45-c9d3-4f14-a79a-bc1da62455cc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_B√∂hm.
doremus_artist:3a97c4b6-b899-368f-9d5e-bd261dfa1170
    rdfs:comment
        "Andrea Bacchetti (born 1977) is an Italian pianist. At 11 years old he debuted with I Solisti Veneti, conducted by Claudio Scimone. He is a member of music festival in Lucerne, Salisbury etc. In his discography, there are Sony Classical CDs with works by Johann Sebastian Bach, Johann Adolph Hasse, Luigi Cherubini, Wolfgang Amadeus Mozart. Prize International Classical Music Awards as Baroque Instrumental for CD with the works by Domenico Scarlatti and Antonio Soler. Andrea Bacchetti recorded CD with the works by Luciano Berio for Decca."@en,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430 \u0411\u0430\u043a\u043a\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Andrea Bacchetti, \u0440\u043e\u0434. 1977) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 I Solisti Veneti \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e \u0428\u0438\u043c\u043e\u043d\u0435. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f\u0445 \u0432 \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d\u0435, \u0421\u043e\u043b\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438. \u0412 \u0438\u044e\u043d\u0435 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 \u0441 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0438 \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0442\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:44615956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Bacchetti>,
        <http://viaf.org/viaf/44615956>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Bacchetti.
doremus_artist:3aa45755-c145-3959-865d-fb7d5f1fa313
owl:sameAs viaf:88079185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88079185>.
doremus_artist:3b04ed83-68ee-3ec2-90a0-6497ea870b49
owl:sameAs viaf:32190250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32190250>.
doremus_artist:3b60f43f-d958-377e-a32f-9e728a95c863
    dbp:birthPlace dbr:Desenzano_del_Garda;
    rdfs:comment
        "Alessandro Carbonare est un clarinettiste italien n\u00e9 en 1967."@fr,
        "Alessandro Carbonare is an Italian clarinetist. Carbonare started on E\u266d clarinet at age 5. At age 21 he became co-principal of the Lyon Opera Orchestra, and later joined the Orchestre National de France. has been the principal clarinetist with the Orchestra di Santa Cecilia in Rome since 2003. He has played principal with the Berlin Philharmonic. He also plays with Quintetto Bibiena. Carbonare plays a Selmer Recital clarinet and a Vandoren B40 mouthpiece (which he adjusted by hand)."@en,
        "Primo clarinetto dell'Orchestra dell'Accademia Nazionale di S.Cecilia dal 2003, ha vissuto per 15 anni in Francia, dove ha occupato il posto di primo clarinetto solista dell'Orchestre National de France."@it;
    owl:sameAs viaf:5130779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Carbonare>,
        <http://viaf.org/viaf/5130779>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Carbonare.
doremus_artist:3be3fe28-644a-37cd-8903-c9419e156907
owl:sameAs viaf:71414095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71414095>.
doremus_artist:3c0744cb-4660-3297-a54c-a1e2f16d6e89
    dbp:birthPlace dbr:Greiz;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Oskar Sala (* 18. Juli 1910 in Greiz (Th\u00fcringen); \u2020 26. Februar 2002 in Berlin) war ein deutscher Komponist. In seiner Geburtsstadt wurde eine Stra\u00dfe nach ihm benannt."@de,
        "Oskar Sala (18 July 1910 \u2013 26 February 2002) was a 20th-century German physicist, composer and a pioneer of electronic music born in Greiz. He played an instrument called the Trautonium, a predecessor to the synthesizer."@en,
        "Oskar Sala (Greiz, 18 juni 1910 - Berlijn, 26 februari 2002) was een Duits componist en een pionier van de elektronische muziek. Hij bespeelde een instrument met de naam trautonium, een voorloper van de moderne synthesizer. Sala was een leerling van Friedrich Trautwein, de uitvinder van het trautonium, en hij studeerde bij Paul Hindemith in 1930 aan de Hochschule f\u00fcr Musik in Berlijn. Sala was ere-senator van Berlijn."@nl,
        "Oskar Sala (Greiz, Turingia, 18 de julio de 1910 - 26 de febrero de 2002) fue un f\u00edsico alem\u00e1n, compositor y pionero de la m\u00fasica electr\u00f3nica. Fue uno de los principales int\u00e9rpretes del Trautonium, un predecesor del sintetizador, al que realiz\u00f3 mejoras y modificaciones a lo largo de toda su vida."@es,
        "Oskar Sala (ur. 18 lipca 1910 w Greiz w Turyngii, zm. 27 lutego 2002 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor, pionier muzyki elektronicznej."@pl,
        "\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0421\u0430\u043b\u0430 (\u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0417\u0430\u043b\u0430; 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1910, \u0413\u0440\u0430\u0439\u0446 (\u0422\u044e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u044f) \u2014 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2002, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a \u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30b6\u30e9\uff08Oskar Sala, 1910\u5e747\u670818\u65e5 - 2002\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30c8\u30e9\u30a6\u30c8\u30cb\u30a6\u30e0\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:92252494;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_Sala>,
        <http://viaf.org/viaf/92252494>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6197a5e8-ff2f-4b3d-84ae-fa136616e63a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mixtur_Trautonium.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oskar_Sala.
doremus_artist:3cd1b00b-4928-37a9-b66b-c5c933907e19
    owl:sameAs viaf:44487464;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44487464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2b8a2ab-e666-48db-ba49-956e0d3a4408>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Halina_Czerny-Stefaska.
doremus_artist:3dc555a6-8b37-3001-8ba7-99a7129da709
owl:sameAs viaf:32189742; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32189742>.
doremus_artist:3e367456-3d41-373a-9592-1face2e1509b
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Reinhardt Wagner est un compositeur fran\u00e7ais de musique de films. Il commence ses \u00e9tudes musicales au Conservatoire d'Orl\u00e9ans (solf\u00e8ge, guitare classique et piano) puis au Conservatoire National sup\u00e9rieur de musique de Paris (Histoire de la musique, esth\u00e9tique et analyse musicales)."@fr;
    owl:sameAs viaf:41474521;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Reinhardt_Wagner>,
        <http://viaf.org/viaf/41474521>,
        <https://musicbrainz.org/artist/949e0e35-4f3a-4257-9215-ff5a2dfd596a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_de_Reinhardt_Wagner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Reinhardt_Wagner.
doremus_artist:3e823b4e-973a-3d02-854c-81ac9c260002
    dbp:birthPlace dbr:Angoul√™me;
    rdfs:comment
        "Christian Escoud\u00e9 (* 23. September 1947 in Angoul\u00eame) ist ein franz\u00f6sischer Jazz-Gitarrist. Escoud\u00e9 wurde durch seinen Vater und seinen Onkel Gusti Malha, dem er sp\u00e4ter das Album Gousti widmete, in die Tradition der Zigeunermusik eingef\u00fchrt. Seine musikalischen Vorbilder waren neben Django Reinhardt auch Charlie Parker, Erroll Garner und Coleman Hawkins, die er im Rundfunk h\u00f6rte. Als Heranwachsender spielte er in einer amerikanischen Kapelle in den US-Soldatenclubs bei Angoul\u00eame, wo er die Klassiker der amerikanischen Unterhaltungsmusik und Jazzstandards kennenlernte."@de,
        "Christian Escoud\u00e9 (born 1947 in Angoul\u00eame, Charente) is a French jazz guitarist. He grew up in Angoul\u00eame and is of Romani descent on his father's side; his father was also a guitarist, influenced by Django Reinhardt. Christian became a musician at 15 and started work in a trio with Aldo Romano in 1972. By the 1980s, he was in John Lewis's quartet. He also played with Philip Catherine for a time. In his forties, he signed for the French division of Verve Records."@en,
        "Christian Escoud\u00e9, n\u00e9 le 23 septembre 1947 \u00e0 Angoul\u00eame, est un guitariste et compositeur de jazz fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:46946218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Escoud\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/46946218>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ff3b91f-e05f-4afb-be53-d68d44c2ab7e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Escoud√©.
doremus_artist:3eb5bb85-89cd-3062-8deb-0dd5b0a6a5db
    dbp:birthPlace dbr:Jalisco;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Paulino de Jes\u00fas Rol\u00f3n Alcar\u00e1z (Zapotl\u00e1n el Grande, Jalisco, 1876 - Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico, 1945), fue un compositor, director de orquesta y profesor de m\u00fasica mexicano. Alumno de Nadia Boulanger, realiz\u00f3 obras de importancia para el panorama musical -espec\u00edficamente el orquestal- de la primera mitad del siglo XX en su pa\u00eds, en una tem\u00e1tica nacionalista, sin estar involucrado directamente en dicha corriente en la que participaron otros compositores contempor\u00e1neos a \u00e9l como Jos\u00e9 Pablo Moncayo y Manuel M. Ponce."@es,
        "Jos\u00e9 Rol\u00f3n (1876\u20131945) was a Mexican composer, a student of Nadia Boulanger. He established the Orquesta Filarm\u00f3nica de Jalisco, Jalisco in 1912."@en,
        "Jos\u00e9 Rol\u00f3n Alcaraz (* 22. Juni 1876 in Zapotl\u00e1n, Jalisco; \u2020 3. Februar 1945 in Mexiko-Stadt) war ein mexikanischer Komponist. Rol\u00f3n war von 1903 bis 1907 Klaviersch\u00fcler von Moritz Moszkowski in Paris. Nach seiner R\u00fcckkehr nach Mexiko gr\u00fcndete er in Guadalajara eine Musikschule und das Sinfonieorchester. Von 1927 bis 1929 war er Kompositionssch\u00fcler von Nadia Boulanger und Paul Dukas. 1930 wurde er Lehrer f\u00fcr Harmonielehre, Kontrapunkt und Komposition am Conservatorio Nacional de M\u00fasica."@de,
        "\u0425\u043e\u0441\u0435\u0301 \u041f\u0430\u0443\u043b\u0438\u0301\u043d\u043e \u0420\u043e\u043b\u043e\u0301\u043d \u0410\u043b\u044c\u043a\u0430\u0440\u0430\u0301\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Paulino Rol\u00f3n Alcaraz; 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1881, \u0421\u044c\u044e\u0434\u0430\u0434-\u0413\u0443\u0441\u043c\u0430\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0425\u0430\u043b\u0438\u0441\u043a\u043e \u2014 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1945, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1903\u20141907 \u0433\u0433. \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430 \u041c\u043e\u0448\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u041f\u043e\u043b\u044f \u0414\u044e\u043a\u0430. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0443, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0438, \u0430 \u0432 1938 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0435\u0451 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u0412 1915 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0432 \u0413\u0432\u0430\u0434\u0430\u043b\u0430\u0445\u0430\u0440\u0435 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0425\u0430\u043b\u0438\u0441\u043a\u043e). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u043c \u00ab\u041f\u0438\u0440 \u043a\u0430\u0440\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u00bb (\u0438\u0441\u043f. El fest\u00edn de los enanos), \u00ab\u0421\u0430\u043f\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u00bb \u0438 \u0434\u0440., \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441, \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:90688022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Rol\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/90688022>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jos√©_Rol√≥n.
doremus_artist:41336f3d-2872-3d03-9253-9d3d8ddc208f
owl:sameAs viaf:75929994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75929994>.
doremus_artist:41a3c6ad-7207-3b43-8ee0-3f9e158d3604
    dbp:birthPlace dbr:Istanbul;
    rdfs:comment
        "Ajda Pekkan (* 12. Februar 1945 in \u0130stanbul) ist eine t\u00fcrkische Popmusikerin und Schauspielerin."@de,
        "Ajda Pekkan est une actrice de cin\u00e9ma et une chanteuse de musique pop turque n\u00e9e le 12 f\u00e9vrier 1946 \u00e0 \u0130stanbul."@fr,
        "Ajda Pekkan, w\u0142a\u015bc. Ay\u015fe Ajda Pekkan (ur. 12 lutego 1946) \u2013 turecka piosenkarka pop. W 1980 reprezentowa\u0142a Turcj\u0119 w Konkursie Piosenki Eurowizji w Hadze, na kt\u00f3rym za\u015bpiewa\u0142a piosenk\u0119 Petrol."@pl,
        """Ajda inizia la sua carriera nel 1962. Rappresenta il suo paese all'Eurovision Song Contest 1980 con "Pet'r Oil" che si classifica al quindicesimo posto. Ajda ha al suo attivo pi\u00f9 di 20 album in quarant'anni di carriera. Grazie al suo profondo impatto con la cultura popolare il suo soprannome in patria \u00e8 Superstar."""@it,
        "Ay\u015fe Ajda Pekkan (Istambul, 12 de Fevereiro de 1946) \u00e9 uma popular actriz e cantora pop da Turquia. Ela \u00e9 filha de um oficial da marinha e de uma dona de casa. Ajda passou a sua inf\u00e2ncia com as fam\u00edlias americanas da base naval de G\u00f6lc\u00fck. Ela fez os estudos secund\u00e1rios na escola feminina chamada \u00c7amlica Liz Lisesi na cidade natal."@pt,
        "Ay\u015fe Ajda Pekkan (Istanboel, 1946) is een Turkse popzangeres."@nl,
        "Ay\u015fe Ajda Pekkan (Turkish pronunciation: [a\u0292\u02ccda pe\u031ek\u02c8kan]; 12 February 1946, Istanbul, Turkey), also known as S\u00fcperstar, is a Turkish pop singer and actress. Through a career spanning five decades thus far, Pekkan has released more than 20 albums and, with Sezen Aksu, is the most commercially successful female Turkish music artist with the sales of over 42 million copies worldwide. She is nicknamed the Superstar of Turkish pop music. Although famed for her music, Pekkan started her career as an actress with appearances in almost 50 films. During her music career, Pekkan has recorded songs in nine languages. Apart from Turkish, she is also fluent in English and French. She was awarded the honorary distinction of Officier of the Ordre des Arts et des Lettres in 2013."@en,
        "\u0410\u0439\u0448\u0435\u0301 \u0410\u0436\u0434\u0430\u0301 \u041f\u0435\u043a\u043a\u0430\u0301\u043d (\u0442\u0443\u0440. Ay\u015fe Ajda Pekkan) (\u0440\u043e\u0434. 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1946, \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b) \u2014 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b. \u0417\u0430 \u0432\u0441\u044e \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u043f\u044f\u0442\u0438 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439, \u0410\u0436\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u043a\u0430\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 20 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0441 \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 30 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439. \u0415\u0451 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u0421\u0443\u043f\u0435\u0440\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb. \u041a\u0430\u043a \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 50 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439."@ru,
        "\u0639\u0627\u0626\u0634\u0629 \u0622\u062c\u062f\u0627 \u067e\u0642\u0627\u0646 (12 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1946\u060c \u0641\u064a \u0627\u0633\u0637\u0646\u0628\u0648\u0644) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629. \u0648\u0633\u0648\u0628\u0631 \u0633\u062a\u0627\u0631 \u0648\u0644\u0642\u0628\u062a \u0628\u062f\u064a\u06a4\u0627. \u0648\u0628\u062f\u0623\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1964\u060c \u0648\u0623\u0648\u0644 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0646\u0634\u0631 \u0644\u0647\u0627 \u0647\u0648 \u0644\u0645\u0633 \u0639\u064a\u0646\u064a \u0628\u0639\u064a\u0646\u0647. \u0648\u0628\u062f\u0623\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0628\u0623\u0648\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0644\u0647\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u062b\u0644\u062c \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0645\u0643\u0627\u0646. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1977\u060c \u0646\u0634\u0631\u062a \u0622\u062c\u062f\u0627 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0631\u0627\u0626\u0639 \u062c\u062f\u0627\u064b\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0648\u0642\u062a \u0646\u0634\u0631 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0628\u062f\u0623 \u0630\u0643\u0631 \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0643\u0633\u0648\u0628\u0631 \u0633\u062a\u0627\u0631 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0643\u064a\u0627. \u0648\u0645\u0646 \u0646\u0634\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0644\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u064a\u0648\u0645\u064a\u0646\u0627 \u0647\u0630\u0627 \u0646\u0634\u0631\u062a 3 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0633\u0645 \u0633\u0648\u0628\u0631 \u0633\u062a\u0627\u0631. \u0644\u0639\u0628\u062a \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u062f\u0648\u0631\u0627\u064b \u0647\u0627\u0645\u0627 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u062a\u0649 \u0648\u0645\u0646 \u0630\u0647\u0628\u060c \u0648\u0634\u062e\u0635 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u060c \u0648\u0623\u0631\u0642 \u0643\u0644 \u0644\u064a\u0644\u0629 \u0648\u0623\u0631\u0627\u0643 \u0628\u062e\u064a\u0631. \u0648\u0623\u0642\u0627\u0645\u062a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0648\u0642\u062f \u063a\u0646\u062a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0631\u0641\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0623\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a \u0628\u0644\u0642\u0628 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a \u062f\u064a\u06a4\u0627\u0633."@ar;
    owl:sameAs viaf:162082547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ajda_Pekkan>,
        <http://viaf.org/viaf/162082547>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ajda_Pekkan_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ajda_Pekkan.
doremus_artist:42398457-3209-3eb0-aabb-01c893f09dce
owl:sameAs viaf:34650627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34650627>.
doremus_artist:43f6ca9a-ab2d-3458-abb2-ba3209f5dd5a
owl:sameAs viaf:107060636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107060636>.
doremus_artist:441feabc-ef39-3fc1-aa74-8601e370bcfc
    dbp:birthPlace dbr:Seattle;
    rdfs:comment
        "Mark O'Connor (born August 5, 1961 in Seattle, Washington)  is an American bluegrass, jazz and country violinist, fiddler, composer and music teacher. O'Connor has received numerous awards for both his playing and his composition. As a teenager he won national string instrument championships for his virtuoso playing of the guitar and mandolin as well as the fiddle. His mentors include Texas fiddler Benny Thomasson who taught O'Connor to fiddle as a teenager, French jazz violinist St\u00e9phane Grappelli with whom O'Connor toured as a teenager, and guitarist Chet Atkins."@en,
        "Mark O\u2019Connor (* 5. August 1961 in Seattle) ist ein US-amerikanischer Geiger, Fiddlespieler, Gitarrist, Mandolinspieler, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. O\u2019Connor hatte als Kind Gitarrenunterricht und lernte autodidaktisch Flamencogitarre zu spielen. Im Alter von elf Jahren wechselte er zur Fiddle und wurde Sch\u00fcler von Benny Thomasson. Sp\u00e4ter studierte er bei dem franz\u00f6sischen Jazzgeiger St\u00e9phane Grappelli, mit dem er auch auftrat. Er arbeitete dann mit David Grisman und seinem Quintett und Steve Morese und seinen Gregs zusammen und gewann zwischen 1975 und 1982 Wettbewerbe als Gitarrist, Fiddler und Mandolinspieler."@de;
    owl:sameAs viaf:100317503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_O'Connor>,
        <http://viaf.org/viaf/100317503>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mark_O'Connor,_bluegrass_musician_on_stage_at_Cambridge_Folk_Festival,_1985.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mark_O'Connor>.
doremus_artist:45150347-3506-320f-a590-a2a64400918f
    owl:sameAs n0:f903edb1-fad7-4bb8-8ae8-9ccdd0553cee;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/f903edb1-fad7-4bb8-8ae8-9ccdd0553cee>.
doremus_artist:45356ff6-c1a1-33e1-a4af-e005e6362351
    dbp:birthPlace dbr:Berching;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628\u0627\u0644\u062f \u063a\u0644\u0648\u0643  \u0623\u0648 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628\u0627\u0644\u062f \u0631\u064a\u062a\u064a\u0631 \u0641\u0648\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0643  \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 (Christoph Willibald Ritter von Gluck) \u0648 \u062a\u0644\u0641\u0638 " \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641 \u06a4\u064a\u0644\u064a\u0628\u0627\u0644\u062f \u0686\u0644\u0648\u0643 "\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u064a\u0631\u0634\u064a\u0646\u063a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0641\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u062a\u0645\u0648\u0632 (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648) \u0639\u0627\u0645 1714 \u0648 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u062a\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a (\u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631) \u0639\u0627\u0645 1787."""@ar,
        "Attraverso nuove e radicali opere come Orfeo ed Euridice (1762) e Alceste (1767) riform\u00f2 l'opera seria, da tempo in declino, semplificandone la trama e cercando un sostanziale equilibrio tra musica e canto. Le sue riforme in ambito operistico ebbero grande fortuna, influenzando notevolmente molti compositori tra i quali Mozart, Salieri, Cherubini, Berlioz e Wagner."@it,
        "Christoph Willibald (Ritter von) Gluck (German: [\u02c8k\u0281\u026ast\u0254f \u02c8v\u026al\u026abalt \u02c8\u0261l\u028ak]; 2 July 1714 \u2013 15 November 1787) was a composer of Italian and French opera in the early classical period. Born in the Upper Palatinate (now part of Germany) and raised in Bohemia, he gained prominence at the Habsburg court at Vienna, where he brought about the practical reform of opera's dramaturgical practices that many intellectuals had been campaigning for over the years. With a series of radical new works in the 1760s, among them Orfeo ed Euridice and Alceste, he broke the stranglehold that Metastasian opera seria had enjoyed for much of the century."@en,
        "Christoph Willibald Gluck (Berching, 2 de julho de 1714 \u2013 Viena, 15 de novembro de 1787) foi um compositor musical alem\u00e3o. Juntamente com seu principal libretista, Ranieri de' Calzabigi (1714\u20131795), Gluck foi respons\u00e1vel pela \u201csegunda reforma da \u00f3pera\u201d. O impacto dessa reforma ecoou durante muito tempo na hist\u00f3ria da m\u00fasica. Por conta disso, durante mais de um s\u00e9culo a obra de Gluck representou uma fronteira intranspon\u00edvel. Nenhuma \u00f3pera s\u00e9ria anterior \u00e0 sua reforma era representada de forma regular."@pt,
        "Christoph Willibald Ritter von Gluck (* 2. Juli 1714 in Erasbach bei Berching, Oberpfalz; \u2020 15. November 1787 in Wien) war ein deutscher Komponist der Vorklassik. Er gilt als einer der bedeutendsten Opernkomponisten der zweiten H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts."@de,
        "Christoph Willibald Ritter von Gluck (Erasbach bij Berching, 2 juli 1714 - Wenen, 15 november 1787) was een Duits operacomponist."@nl,
        "Christoph Willibald Ritter von Gluck (Erasbach, Obispado de Eichst\u00e4tt, 2 de julio de 1714-Viena, 15 de noviembre de 1787) fue un compositor alem\u00e1n de origen germano-bohemio. Mantuvo una rivalidad con el compositor italiano Niccol\u00f2 Piccinni conocido como la Querella de gluckistas y piccinnistas. En la \u00f3pera se propuso subordinar la m\u00fasica a la poes\u00eda con el fin de reforzar la expresi\u00f3n de los sentimientos, despojando a aquella de adornos superfluos."@es,
        "Christoph Willibald Ritter von Gluck (ur. 2 lipca 1714 w Erasbach ko\u0142o Berching, zm. 15 listopada 1787 w Wiedniu) \u2013 niemiecki kompozytor okresu klasycyzmu. By\u0142 synem le\u015bniczego. Ojciec nie \u017cyczy\u0142 sobie, aby syn kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w kierunku muzycznym, dlatego ten, maj\u0105c 13 lat, uciek\u0142 z domu do Pragi, gdzie pracowa\u0142 jako w\u0119drowny muzykant. Nauczy\u0142 si\u0119 gra\u0107 na organach, harmonice szklanej oraz na wiolonczeli. P\u00f3\u017aniej przez dwa lata by\u0142 na s\u0142u\u017cbie u Lobkowitz\u00f3w w Wiedniu. W 1736, dzi\u0119ki pomocy ksi\u0119cia Francesco Saverio Melziego, wyjecha\u0142 do Mediolanu, gdzie by\u0142 uczniem Sammartiniego. Tam te\u017c zacz\u0105\u0142 komponowa\u0107 opery (w Mediolanie stworzy\u0142 m.in. Artakserksesa i Ippolita). W latach 1748-1751 podr\u00f3\u017cowa\u0142 po Europie wraz z trup\u0105 operow\u0105, w Londynie pozna\u0142 Haendla. Dzi\u0119ki o\u017cenkowi z c\u00f3rk\u0105 bogatego kupca"@pl,
        "Christoph Willibald, Ritter [chevalier] von Gluck est un compositeur allemand d'op\u00e9ra de la p\u00e9riode classique, n\u00e9 \u00e0 Erasbach, dans l'\u00e9lectorat de Bavi\u00e8re, le 2 juillet 1714 et mort \u00e0 Vienne, dans l'archiduch\u00e9 d'Autriche le 15 novembre 1787."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0438\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0413\u043b\u044e\u043a (\u043d\u0435\u043c. Christoph Willibald Ritter von Gluck, 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1714, \u042d\u0440\u0430\u0441\u0431\u0430\u0445 \u2014 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1787, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0421 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u0413\u043b\u044e\u043a\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b-\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0438 \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u043b\u044e\u043a\u0430-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043d\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0442\u043e \u0438\u0434\u0435\u0438 \u0413\u043b\u044e\u043a\u0430-\u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b\u0438 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30f4\u30a3\u30ea\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\uff08Christoph Willibald (von) Gluck, 1714\u5e747\u67082\u65e5 - 1787\u5e7411\u670815\u65e5\uff09\u306f\u73fe\u5728\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u73fe\u5728\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3084\u5668\u697d\u66f2\u3082\u624b\u61f8\u3051\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u6b4c\u5287\u300a\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u3068\u30a8\u30a6\u30ea\u30c7\u30a3\u30fc\u30c1\u30a7Orfeo ed Euridice \u300b\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u9593\u594f\u66f2\u3008\u7cbe\u970a\u305f\u3061\u306e\u8e0a\u308a\u3009\u306b\u3088\u3063\u3066\u3068\u308a\u308f\u3051\u6709\u540d\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6539\u9769\u8005\u3068\u3057\u3066\u6b74\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u3002\u305f\u3060\u3057\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u30aa\u30da\u30e9\u306f1\u4f5c\u3082\u66f8\u3044\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u6258\u592b\u00b7\u7ef4\u5229\u5df4\u5c14\u5fb7\u00b7\u91cc\u7279\u00b7\u51af\u00b7\u683c\u9c81\u514b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aChristoph Willibald Ritter von Gluck\uff0c1714\u5e747\u67082\u65e5\uff0d1787\u5e7411\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u540e\u53bb\u610f\u5927\u5229\u5b66\u4e60\u6b4c\u5267\u521b\u4f5c\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u53bb\u82f1\u56fd\u65c5\u884c\u30021750\u5e74\u7ed3\u5a5a\u540e\u5b9a\u5c45\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u56db\u5e74\u540e\u4efb\u5bab\u5ef7\u6b4c\u5267\u9662\u7684\u4e50\u961f\u6307\u6325\uff0c\u5e76\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u610f\u5927\u5229\u7530\u56ed\u5267\u548c\u6cd5\u56fd\u559c\u6b4c\u5267\uff0c1762\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u300a\u5965\u83f2\u6b27\u4e0e\u5c24\u4e3d\u72c4\u831c\u300b\u4e2d\u5c1d\u8bd5\u6539\u9769\uff0c\u521b\u7acb\u4e86\u4e00\u79cd\u65b0\u7684\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u98ce\u683c\u3002\u5176\u4e00\u751f\u521b\u4f5c\u4e86\u4e00\u767e\u4f59\u90e8\u6b4c\u5267\uff0c\u4f46\u5f53\u4e2d\u5f88\u591a\u5df2\u7ecf\u9057\u5931\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5728\u5df4\u9ece\u5199\u7684\u6700\u540e\u4e00\u90e8\u6cd5\u8bed\u6b4c\u5267\u9996\u6f14\u5931\u8d25\u540e\u56de\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u5728\u90a3\u91cc\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37101876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Willibald_Gluck>,
        <http://viaf.org/viaf/37101876>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Siffred_Duplessis_-_Christoph_Willibald_Gluck_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Willibald_Gluck.
doremus_artist:46129b6f-e63d-3c82-ad9d-eedccb3e6f79
owl:sameAs viaf:54337158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54337158>.
doremus_artist:4646135a-5e02-3909-8e21-509ada36a383
owl:sameAs viaf:86697173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86697173>.
doremus_artist:4654882d-d74b-314e-bb5f-496ab57a14dd
    rdfs:comment
        "Michel Bouvard est un organiste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1958 \u00e0 Lyon."@fr;
    owl:sameAs viaf:66657916;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Bouvard_(organiste)>,
        <http://viaf.org/viaf/66657916>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Michel_Bouvard_(organiste)>.
doremus_artist:48aa2089-0994-35e7-9cec-6e5bdace838b
    owl:sameAs n0:dcfc43bf-9629-486f-be49-281e353e3b9e;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/dcfc43bf-9629-486f-be49-281e353e3b9e>.
doremus_artist:48b6723b-e0ed-31d6-9206-ce9e95a69934
owl:sameAs viaf:54345179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54345179>.
doremus_artist:48de6d22-9e00-31c0-9f8b-147b733e52a6
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Chrisavgi (Kristi) Stassinopoulou (Athens, 20 January 1956) is a Greek singer, lyricist, and fiction writer. A native Athenian, she is an internationally known artist of the world music circuit. She is accompanied by composer, arranger, co-producer and multi-instrumentalist Stathis Kalyviotis. Their music combines traditional Greek rhythms and sounds, Byzantine vocal lines, rebetiko music, psychedelic rock, ambience and electronica. Her work has been compared to that of Hedningarna, Grace Slick and Bj\u00f6rk."@en,
        "Chrisavgi Stassinopoulou (en griego: \u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03b1\u03c5\u03b3\u03ae \u03a3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03bf\u03c5, nacida el 20 de Enero, 1956 en Atenas), o mejor conocida como Kristie Stassinopoulou (en griego: \u039a\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03b7 \u03a3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03bf\u03c5) es una cantante, compositora y escritora de ciencia ficci\u00f3n de origen griego. Ella trabaja gran parte del tiempo, junto al multi-instrumentalista, compositor, y co-productor griego, Stathis Kalyviotis. Su trabajo ha sido comparado con el de artistas como Hedningarna, Grace Slick y Bj\u00f6rk."@es,
        "Chrysavy\u00ed Stassinopo\u00falou (grec moderne : \u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03b1\u03c5\u03b3\u03ae \u03a3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03bf\u03c5), plus connue sous le nom de Kr\u00edsti Stassinopo\u00falou (\u039a\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03b7 \u03a3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03bf\u03c5), n\u00e9e le 20 janvier 1956 \u00e0 Ath\u00e8nes, est une chanteuse grecque."@fr,
        "Kristi Stassinopoulou (Grieks: \u039a\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03b7 \u03a3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03bf\u03c5; Athene, 20 januari 1956) is een Grieks zangeres."@nl,
        "Kristi Stassinopoulou (griechisch \u039a\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03b7 \u03a3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03bf\u03c5, * 20. Januar 1956 in Athen) ist eine griechische S\u00e4ngerin. Ab 1978 war sie Musicaldarstellerin. Sie spielte die Maria Magdalena in der griechischen Fassung von Jesus Christ Superstar. Als Gewinnerin des griechischen Vorentscheids durfte sie ihr Land beim Eurovision Song Contest 1983 in M\u00fcnchen vertreten. Mit dem Titel Mou les erreichte sie aber nur den 14. Platz. In jenem Jahr war sie auch als Evita Per\u00f3n in dem Musical Evita zu erleben."@de;
    owl:sameAs viaf:170213534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kristi_Stassinopoulou>,
        <http://viaf.org/viaf/170213534>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kristi_Stassinopoulou.
doremus_artist:48f0a023-6af7-3238-9e36-f351c6d16e3c
    rdfs:comment
        "Di origini afro-americane, Rhoda Scott ha molti famosi successi nel suo repertorio, come In the Mood, Theme from New York, New York, Summertime, Mack the Knife, Take Five, Moanin', Ebb Tide, Hit the Road Jack, Greensleeves, Tico-Tico no Fub\u00e1, Let it Snow, e Delilah."@it,
        "Rhoda Scott (* 3. Juli 1938 in Dorothy, New Jersey) ist eine afroamerikanische Hard-Bop und Soul-Jazz-Organistin."@de,
        """Rhoda Scott (Dorothy (New Jersey), 3 juli 1938) is een Amerikaans hammondorganiste en zangeres. Ze speelt soul, jazz, blues en gospel en wordt ook wel "de organiste met de blote voeten" genoemd. Deze bijnaam voert terug tot haar zevende jaar toen domineesdochter Scott voor het eerst op een orgel speelde en daarbij haar schoenen uittrok. In 1967 verhuisde ze naar Frankrijk waar ze, naar eigen zeggen, een grotere status heeft dan in Amerika. In Nederland deed Scott onder meer een televisiesessie die in 1978 door de AVRO werd uitgezonden. Onder de naam Soul Sisters toerde ze in 2011 met de Amerikaanse pianiste en gospelzangeres La Velle."""@nl,
        "Rhoda Scott (born July 3, 1938) is an African-American soul jazz organist. The daughter of an African Methodist Episcopal (AME) minister, Scott spent much of her childhood in New Jersey, where she learned to play organ in the churches where her father served. Soon she was organist for youth and gospel choirs. Scott later studied classical piano, but she concentrated on the organ, eventually earning a Master's degree in music theory from the Manhattan School of Music. In 1967 Scott moved to France, where she has since spent most of her career."@en,
        "Rhoda Scott, est une organiste et chanteuse de jazz am\u00e9ricaine n\u00e9e le 4 juillet 1938, \u00e0 Dorothy, dans l'\u00c9tat du New Jersey."@fr;
    owl:sameAs viaf:37103401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rhoda_Scott>,
        <http://viaf.org/viaf/37103401>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PhotoRhodaScottpro.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rhoda_Scott.
doremus_artist:49890f98-32b1-3656-af03-2c2a3561b500
owl:sameAs viaf:34656580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34656580>.
doremus_artist:4cbf6650-b270-37a7-b1b6-99328ee20798
    owl:sameAs viaf:61808531;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61808531>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed399494-c59d-41ff-9d07-2529ec3349de>.
doremus_artist:4ccd0564-91e0-34e5-a4b9-c7195826722a
    rdfs:comment
        "Claude Ayot dit Claude Carr\u00e8re, auteur, compositeur, parolier et producteur fran\u00e7ais, est n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1930 \u00e0 Clermont-Ferrand et mort le 9 avril 2014 (\u00e0 83 ans),.\u2191 Le producteur Claude Carr\u00e8re est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 - RTL.fr, consult\u00e9 le 10 avril 2014.\u2191 Mort de Claude Carr\u00e8re, producteur y\u00e9-y\u00e9 et l'homme qui a relanc\u00e9 \u00ab Intervilles \u00bb, consult\u00e9 le 10 avril 2014."@fr;
    owl:sameAs viaf:54414389;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Carr\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/54414389>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Carr√®re.
doremus_artist:4d1f3bdd-6304-37db-bb25-7b3c5a502122
    owl:sameAs viaf:54025825;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54025825>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df7a3c72-9b18-4496-bccc-0bcb358328da>.
doremus_artist:4e139267-3dbf-3381-ac30-a98ff54a3320
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        """Insieme a Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly, gett\u00f2 le basi della musica corale ungherese del XX secolo. Dal 1928 al 1967 fu professore presso la Accademia di musica Franz Liszt, riformando il programma, valorizzando la formazione dei direttori di coro, insegnando la storia della musica sacra, la teoria musicale e la prosodia. Insieme con altri studenti di Kod\u00e1ly, B\u00e1rdos aiut\u00f2 a sviluppare ci\u00f2 che in seguito divenne noto come il \u201cmetodo Kod\u00e1ly\u201d di formazione musicale (In italia fu metodo importato da Roberto Goitre e conosciuto anche come metodo del "DO mobile")."""@it,
        "Lajos B\u00e1rdos (* 1. Oktober 1899 in Budapest; \u2020 18. November 1986 ebenda) war ein ungarischer Komponist."@de,
        """Lajos B\u00e1rdos (1 de octubre de 1899 - 18 de noviembre de 1986) fue director de coro, profesor de musicolog\u00eda y profesor de la Academia Musical Franz Liszt en Hungr\u00eda. Tambi\u00e9n fund\u00f3 una escuela de teor\u00eda musical en Hungr\u00eda y el movimiento "Singing Youth". Hizo todo lo posible para poner en pr\u00e1ctica la idea de Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly "Cantando Hungr\u00eda"."""@es,
        "Lajos B\u00e1rdos (Boedapest, 1 oktober 1899 \u2013 Boedapest, 18 november 1986) was een Hongaars componist, koordirigent en muziekpedagoog."@nl,
        """Lajos B\u00e1rdos (October 1, 1899 \u2013 November 18, 1986) was a composer, conductor, music theorist, and professor of music at the Franz Liszt Academy of Music, in Budapest, Hungary, where he had previously studied under Albert Sikl\u00f3s and Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly. His younger brother, Gy\u00f6rgy De\u00e1k-B\u00e1rdos, was also a composer. The teaching methods that B\u00e1rdos developed contributed to what has since come to be known as the Kod\u00e1ly Method of musical training. "Lajos B\u00e1rdos Music Week" has been an annual festival in Hungary since 1977."""@en,
        "Lajos B\u00e1rdos est un compositeur, chef d'orchestre, chef de ch\u0153ur hongrois, professeur de musique \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique Franz-Liszt, n\u00e9 le 1er octobre 1899 \u00e0 Budapest et mort le 18 novembre 1986 \u00e0 Budapest."@fr,
        "\u041b\u0430\u0301\u0439\u043e\u0448 \u0411\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0448 (\u0432\u0435\u043d\u0433. B\u00e1rdos Lajos; 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1899, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1986, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:49413498;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lajos_B\u00e1rdos>,
        <http://viaf.org/viaf/49413498>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06b00312-28fe-4dbd-9b8f-f3d3ca0fd7a1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lajos_B√°rdos.
doremus_artist:4e87254b-11d0-3628-8031-395199e2dde4
    dbp:birthPlace dbr:The_Bronx;
    rdfs:comment
        """Billy Joel, nascido William Joseph Martin Joel (Bronx, 9 de Maio de 1949) \u00e9 um cantor, compositor e pianista norte-americano. Em 1973 lan\u00e7ou sua primeira m\u00fasica de sucesso, "Piano Man". De acordo com o RIAA, Joel \u00e9 o sexto artista que mais vendeu nos Estados Unidos com 78,5 milh\u00f5es de discos. A colet\u00e2nea "Greatest Hits Volume I & Volume II" \u00e9 o disco duplo mais vendido de todos os tempos, segundo lista da RIAA. Billy Joel \u00e9 um dos artistas mais ricos com uma fortuna estimada de 475-510 milh\u00f5es de d\u00f3lares."""@pt,
        "Billy Joel, w\u0142a\u015bc. William Martin Joel (ur. 9 maja 1949 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, muzyk rockowy i kompozytor muzyki popularnej i powa\u017cnej."@pl,
        """William Martin "Billy" Joel (born May 9, 1949) is an American pianist, singer-songwriter and composer. Since releasing his first hit song, "Piano Man", in 1973, Joel has become the sixth best-selling recording artist and the third best-selling solo artist in the United States. His compilation album Greatest Hits Vol. 1 & 2 is one of the best-selling albums in the US."""@en,
        """William Martin "Billy" Joel (nacido el 9 de mayo de 1949 en Bronx) es un cantante, compositor y pianista estadounidense. Billy Joel ha grabado muchos \u00e9xitos populares y logrado m\u00e1s de 40 hits desde 1973 (empezando con el sencillo "Piano Man") hasta su retiro en 1993, aunque sigue haciendo tours. Es uno de los pocos artistas de rock y pop que consiguieron \u00e9xitos en el "Top Ten" de los 70, 80, y 90. Ganador del Premio Grammy en seis ocasiones, ha vendido m\u00e1s de 100 millones de discos en el mundo y es el sexto artista con m\u00e1s ventas en Estados Unidos, de acuerdo con la RIAA. Ha realizado exitosas giras art\u00edsticas algunas veces con Elton John adem\u00e1s de escribir y grabar m\u00fasica cl\u00e1sica. Fue incluido en el sal\u00f3n de la fama del rock and roll en 1999, as\u00ed como tambi\u00e9n, en el sal\u00f3n de la fama de lo"""@es,
        "William Martin (Billy) Joel (The Bronx (New York), 9 mei 1949) is een Amerikaanse pianist, singer-songwriter en componist. Vanaf 1972 produceerde hij popmuziekhits (begonnen met de single Nocturne) tot zijn afscheid in 1993. Daarna ging hij nog af en toe op tournee (meestal met Elton John), naast het schrijven en opnemen van klassieke muziek."@nl,
        "William Martin Joel, plus connu sous le nom de Billy Joel, n\u00e9 le 9 mai 1949 dans le quartier du Bronx \u00e0 New York, est un pianiste, chanteur et compositeur am\u00e9ricain. Il d\u00e9marre dans la pop music en 1973 avec le disque Piano Man. Musicien de talent, il a gagn\u00e9 pas moins de six Grammy Award durant sa carri\u00e8re, mise entre parenth\u00e8ses depuis 1993. Selon la RIAA, ses albums sont certifi\u00e9s \u00e0 hauteur de 79,5 millions d'unit\u00e9s aux \u00c9tats-Unis. Il continue \u00e0 parcourir le monde pour se produire en public (en particulier avec Elton John) et il compose de la musique classique."@fr,
        "William Martin \u201eBilly\u201c Joel (* 9. Mai 1949 in der Bronx, New York City, New York) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Pianist und Songschreiber."@de,
        "\u0411\u0438\u0301\u043b\u043b\u0438 \u0414\u0436\u043e\u0301\u044d\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Billy Joel, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043d \u0414\u0436\u043e\u0301\u044d\u043b, \u0430\u043d\u0433\u043b. William Martin Joel; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043c\u0430\u044f 1949, \u0411\u0440\u043e\u043d\u043a\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0437\u0430 \u0432\u0441\u044e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb (\u00ab52nd Street\u00bb, 1979), \u00ab\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb (\u00abJust the Way You Are\u00bb, 1978)."@ru,
        """\u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 "\u0628\u064a\u0644\u064a" \u062c\u0648\u064a\u0644 (William Martin Billy Joel) (\u0648\u064f\u0644\u0650\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1949\u0645) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0648\u0645\u0646\u0630 \u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649\u060c " \u0631\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648" (Piano Man) \u0639\u0627\u0645 1973\u0645\u060c \u0623\u0635\u0628\u062d \u062c\u0648\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0645\u0628\u064a\u0639\u064b\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0631\u062f \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0628\u064a\u0639\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0648\u0641\u0642\u064b\u0627 \u0622\u0631 \u0622\u064a \u0623\u064a\u0647 \u0623\u064a\u0647 (Recording Industry Association of America). \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0627\u062d\u062a\u0644 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0628\u064a\u0639\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062c\u0631\u064a\u062a\u064a\u0633\u062a \u0647\u064a\u062a\u0633 \u0627\u0644\u0646\u0633\u062e\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 (Greatest Hits).\u200f"""@ar,
        """\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb"\u30d3\u30ea\u30fc"\u30fb\u30b8\u30e7\u30a8\u30eb\uff08\u82f1\u8a9e: William Martin "Billy" Joel\u30011949\u5e745\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30b5\u30a6\u30b9\u30fb\u30d6\u30ed\u30f3\u30af\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30dd\u30c3\u30d7\u3067\u89aa\u3057\u307f\u3084\u3059\u3044\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u3068\u3001\u5927\u90fd\u4f1a\u306b\u751f\u6d3b\u3059\u308b\u4eba\u3005\u3092\u63cf\u3044\u305f\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u6027\u306e\u5f37\u3044\u6b4c\u8a5e\u3067\u30011970\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u30891990\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u9023\u767a\u3057\u305f\u3002\u5168\u4e16\u754c\u30671\u5104\u679a\u4ee5\u4e0a\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30bb\u30fc\u30eb\u30b9\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u7dcf\u58f2\u4e0a\u7b2c6\u4f4d\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u66f2\u306b\u3001\u300c\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30de\u30f3\u300d\u3001\u300c\u7d20\u9854\u306e\u307e\u307e\u3067\u300d\u3001\u300c\u30a2\u30c3\u30d7\u30bf\u30a6\u30f3\u30fb\u30ac\u30fc\u30eb\u300d\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306e\u4eba\u6c17\u304c\u9ad8\u3044\u300c\u30b9\u30c8\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u300d\u3001\u300c\u30aa\u30cd\u30b9\u30c6\u30a3\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"""@ja,
        """\u6bd4\u5229\u00b7\u4e54\u5c14\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBilly Joel\uff09\uff0c\u5168\u540d\u5a01\u5ec9\u00b7\u9a6c\u4e01\u00b7\u6bd4\u5229\u00b7\u4e54\u5c14\uff08William Martin "Billy" Joel\uff0c1949\u5e745\u67089\u65e5\uff0d\uff09 \u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u6b4c\u624b\u3001\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u5531\u4f5c\u4eba\u3002 \u6bd4\u5229\u00b7\u4e54\u5c14\u4ece1973\u5e74\u51fa\u9053\u81f31993\u5e74\u9000\u4f11\uff0c\u9304\u88fd\u4e86\u591a\u5f20\u6df1\u53d7\u6b22\u8fce\u7684\u5c08\u8f2f\uff0c\u55ae\u66f2\u300aUptown Girl\u300b\u66f4\u88ab\u9999\u6e2f\u6b4c\u624b\u6797\u5b50\u7965\u6539\u7de8\u70ba\u300a\u6211\u611b\u4f60\u300b\uff0c\u5927\u53d7\u6b61\u8fce\uff1b\u4ed6\u7684\u6b4c\u66f2\u65bc\u4e03\u5341\u81f3\u4e5d\u5341\u5e74\u4ee3\u90fd\u8fdb\u5165\u8fc7\u6392\u884c\u699c\u524d\u5341\u540d\u3002\u6bd4\u5229\u00b7\u4e54\u5c14\u516d\u6b21\u83b7\u5f97\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\uff0c\u5168\u7403\u5531\u7247\u9500\u91cf\u7d2f\u8ba1\u8d85\u8fc7\u4e00\u4ebf\u5f20\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:74037916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Joel>,
        <http://viaf.org/viaf/74037916>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Billy_Joel_Shankbone_NYC_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Joel.
doremus_artist:4ef2fcaa-02bb-3151-9132-be824a9325cd
owl:sameAs viaf:127221820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/127221820>.
doremus_artist:4ef329ed-1286-3be3-9dc5-def636246292
owl:sameAs viaf:58751262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58751262>.
doremus_artist:4f0b36f1-adab-3808-a659-1a9caa44d587
owl:sameAs viaf:78784392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78784392>.
doremus_artist:4f30b02e-6002-3707-8898-763ec688e38b
owl:sameAs viaf:96847823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96847823>.
doremus_artist:4f873f2b-df8a-33e2-b5e2-d7700c1857a2
owl:sameAs viaf:67823645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67823645>.
doremus_artist:4fd1206a-0f60-39cf-ac0c-81f038e4e883
owl:sameAs viaf:90767335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90767335>.
doremus_artist:502fbb4d-c57b-38bf-a648-18179d41ec8e
owl:sameAs viaf:29786157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29786157>.
doremus_artist:509e153c-949d-3ca3-9448-53e6393045c0
owl:sameAs viaf:63808516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63808516>.
doremus_artist:50ea2c45-34ef-3fa4-985d-c94e67147be0
    dbp:birthPlace dbr:Kazan;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Feodor Ivanovich Chaliapin (Russian: \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u0301\u043f\u0438\u043d, tr. F\u00ebdor Ivanovi\u010d \u0160al\u00e2pin; IPA: [\u02c8f\u02b2\u0275d\u0259r \u026a\u02c8van\u0259v\u02b2\u026at\u0255 \u0282\u0250\u02c8l\u02b2ap\u02b2\u026an] ; February 13 [O.S. February 1] 1873 \u2013 April 12, 1938) was a Russian opera singer. Possessing a deep and expressive bass voice, he enjoyed an important international career at major opera houses and is often credited with establishing the tradition of naturalistic acting in his chosen art form."@en,
        "Feodor Ivanovich Chaliapin Fyodor Ivanovich Shalyapin; (Caz\u00e3, Imp\u00e9rio Russo, 1 de fevereiro, 1873 \u2014 Paris, 12 de abril, 1938) foi um cantor de \u00f3pera russo. Possuidor de uma voz grave, gozou de uma carreira internacional.Durante a primeira fase de sua carreira, Chaliapin suportou a concorr\u00eancia direta de outros tr\u00eas grandes baixos: o poderoso Lev Sibiriakov (1869-1942), o mais l\u00edrico Vladimir Kastorsky (1871-1948) e Dmitri Buchtoyarov (1866-1918), sendo Chaliapin o mais lembrado deste magn\u00edfico quarteto, comprovado pela for\u00e7a magn\u00e9tica de sua personalidade, a agudeza de suas interpreta\u00e7\u00f5es musicais e a vivacidade de suas performances."@pt,
        "Fiodor Iwanowicz Szalapin (ros. \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d) (ur. 13 lutego 1873, zm. 12 kwietnia 1938) \u2013 rosyjski bas; obok Enrico Caruso najwybitniejszy \u015bpiewak prze\u0142omu XIX i XX wieku, a jednocze\u015bnie jeden z najwi\u0119kszych \u015bpiewak\u00f3w w historii opery. Geniusz sceny, \u0142\u0105czy\u0142 walory g\u0142osowe z wybitnymi zdolno\u015bciami aktorskimi."@pl,
        "Fi\u00f3dor Iv\u00e1novich Chaliapin o Fi\u00f3dor Iv\u00e1novich Shaliapin (en alfabeto cir\u00edlico: \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u0301\u043f\u0438\u043d) fue el m\u00e1s famoso cantante de \u00f3pera bajo ruso de la primera mitad del siglo XX. Naci\u00f3 en Kaz\u00e1n (Tartarist\u00e1n) el 13 de febrero de 1873 y falleci\u00f3 en Par\u00eds el 12 de abril de 1938. Junto a Enrico Caruso y Maria Callas, es considerado ep\u00edtome de la \u00f3pera del siglo XX. En 1934 recibi\u00f3 la Legi\u00f3n de Honor."@es,
        "Fjodor Ivanovitsj Sjaljapin, ook wel Chaliapine (Russisch: \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u0301\u043f\u0438\u043d), (Kazan, 13 februari 1873 - Parijs, 12 april 1938) was een Russische operazanger en \u00e9\u00e9n van de beroemdste bassen uit de muziekgeschiedenis."@nl,
        "Fjodor Iwanowitsch Schaljapin (russisch \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d, wiss. Transliteration F\u00ebdor Ivanovi\u010d \u0160aljapin; * 1. Februarjul./ 13. Februar 1873greg. bei Kasan, Russland; \u2020 12. April 1938 in Paris) war ein russischer Operns\u00e4nger in der Stimmlage Bass."@de,
        """F\u00e9dor Chaliapine\u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043dFichier:Feodor Chaliapin signed.jpg R\u00e9pertoire 
* Dossif\u00e9\u00ef dans le La Khovanchtchina, de Moussorgski 
* Boris Godounov de Moussorgski 
* Salieri dans Mozart et Salieri de Rimski-Korsakov Fiodor (F\u00e9dor ou Feodor) Ivanovitch Chaliapine (en russe : \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d), n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier (1er f\u00e9vrier) 1873 \u00e0 Ometeva Province de Kazan et mort le 12 avril 1938 \u00e0 Paris, est un chanteur d'op\u00e9ra (basse) et acteur russe qui avait \u00e9galement un grand talent pour le dessin."""@fr,
        "\u00c8 stato un cantante lirico, ritenuto il pi\u00f9 celebre basso della prima met\u00e0 del XX secolo. Dotato di voce potente e versatile, grande presenza scenica e notevoli capacit\u00e0 recitative, \u00e8 considerato l'iniziatore della recitazione naturalistica nell'opera lirica. Il suo cognome viene traslitterato dal cirillico anche come Chaliapin o Shalyapin."@it,
        "\u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u0301\u043f\u0438\u043d (1 [13] \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1873, \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044c \u2014 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1938, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0441), \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 (1918\u20141927, \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u043e \u0432 1991), \u0432 1918\u20141921 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u2014 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u0418\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u00ab\u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u044f\u0440\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435, \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u00bb. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u044c\u044e, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439, \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u041e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e."@ru,
        """\u0641\u064a\u0648\u062f\u0648\u0631 \u0634\u0627\u0644\u064a\u0627\u0628\u064a\u0646 (1873 - 1938) \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0641\u0646\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0627\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0628\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u0633\u0627\u0631\u062d \u0631\u0648\u0633\u064a\u0627 \u060c\u0648 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0648\u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643.\u0643\u0627\u0646 \u064a\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0635\u0648\u062a \u062c\u0647\u0648\u0631\u064a \u0642\u0648\u064a \u0645\u0646 \u0637\u0628\u0642\u0629 (\u0628\u0627\u0633). \u0648\u0642\u062f \u0627\u0631\u062a\u0628\u0637\u062a \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u0627\u0644\u064a\u0627\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0642\u0627\u0632\u0627\u0646 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0646 \u0628\u0631\u0632 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0633\u0646 17 \u0639\u0627\u0645\u0627 \u0628\u0627\u062f\u0627\u0621 \u0627\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0628\u0631\u0627\u0645\u062b\u0644 " \u062a\u0631\u0648\u0628\u0627\u062f\u0648\u0631" \u0648" \u0642\u0628\u0631 \u0627\u0633\u0643\u0648\u0644\u062f".\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0627\u0631\u062d \u062a\u0641\u0644\u064a\u0633(\u062a\u0628\u0644\u064a\u0633\u064a \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627) \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d \u0645\u0627\u0631\u064a\u0646\u0633\u0643\u064a \u0641\u064a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u0634\u0648\u064a \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u0643\u0648. \u0628\u0631\u0632 \u0634\u0627\u0644\u064a\u0627\u0628\u064a\u0646 \u0628\u0635\u0648\u0631\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0627\u062f\u0627\u0621 \u0627\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 " \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u064a\u063a\u0648\u0631" \u0644\u0628\u0648\u0631\u0648\u062f\u064a\u0646 \u0648"\u0627\u064a\u0641\u0627\u0646 \u063a\u0631\u0648\u0632\u0646\u064a"\u0648"\u0633\u0627\u062f\u0643\u0648" \u0648" \u0645\u0648\u0632\u0627\u0631\u062a \u0648\u0633\u0627\u0644\u064a\u0631\u064a" \u0644\u0631\u064a\u0645\u0633\u0643\u064a-\u0643\u0648\u0631\u0633\u0627\u0643\u0648\u0641 \u0648"\u0627\u064a\u0641\u0627\u0646 \u0633\u0648\u0633\u0627\u0646\u064a\u0646" \u0644\u062c\u0644\u064a\u0646\u0643\u0627 \u0648"\u0628\u0648\u0631\u064a\u0633 \u063a\u0648\u062f\u0648\u0646\u0648\u0641" \u0644\u0645\u0648\u0633\u0631\u063a\u0648\u0633\u0643\u064a \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30eb\u30fb\u30a4\u30ef\u30ce\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30e3\u30d4\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u8aad\u307f\uff09\u307e\u305f\u306f\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30eb\u30fb\u30a4\u30ef\u30ce\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30a2\u30d4\u30f3\uff08\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\uff09\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u0301\u043f\u0438\u043d\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Fyodor Ivanovich Chaliapin\u30011873\u5e742\u670813\u65e5\uff08\u5f53\u6642\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\u3067\u306f2\u67081\u65e5\uff09- 1938\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\uff08\u58f0\u57df\u306f\u30d0\u30b9\uff09\u3002\u529b\u306b\u6e80\u3061\u6ea2\u308c\u3001\u67d4\u3089\u304b\u306a\u7f8e\u58f0\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u821e\u53f0\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306e\u7cbe\u795e\u3001\u5fc3\u7406\u7684\u63cf\u5199\u306b\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u8868\u73fe\u6cd5\u3067\u300c\u6b4c\u3046\u4ff3\u512a\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u30b7\u30e3\u30ea\u30e3\u30d4\u30f3\u306f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6b74\u53f2\u306b\u304a\u3044\u3066\u5049\u5927\u306a\u540d\u624b\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u76ee\u3055\u308c\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u304a\u3051\u308b\u81ea\u7136\u306a\u6f14\u6280\u306e\u4f1d\u7d71\u7684\u69d8\u5f0f\u3092\u6d17\u7df4\u3055\u305b\u305f\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46730083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Feodor_Chaliapin>,
        <http://viaf.org/viaf/46730083>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Feodor_Chaliapin_signed.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Feodor_Chaliapin.
doremus_artist:510c5804-22b3-3ac8-8309-0e10efd0b5b9
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Chapman.Edward ChapmanFichier:Edward Chapman.jpg Edward Chapman, n\u00e9 le 13 octobre 1901 \u00e0 Harrogate et mort le 9 ao\u00fbt 1977 \u00e0 Brighton, est un acteur britannique."@fr,
        """Edward Chapman (13 October 1901 \u2013 9 August 1977) was an English actor who starred in many films and television programmes, but is chiefly remembered as "Mr. Wilfred Grimsdale", the officious superior and comic foil to Norman Wisdom's character of Pitkin in many of his films from the late 1950s and 1960s. After Sir John Gielgud was arrested for "persistently importuning male persons for immoral purposes", Chapman started a petition to force him to resign from Equity. Sir Laurence Olivier reportedly threw Chapman out of his dressing room when he solicited his signature for the petition."""@en,
        "Edward Chapman (13 de octubre de 1901 \u2013 9 de agosto de 1977) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo brit\u00e1nico, conocido principalmente por su papel de Wilfred Grimsdale, personaje que, junto con Pitkin, interpretado por Norman Wisdom, fue protagonista de diversos filmes de las d\u00e9cadas de 1950 y 1960."@es,
        "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0427\u0435\u043f\u043c\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edward Chapman; 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1901 \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1977) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:56811109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Chapman_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/56811109>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edward_Chapman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Edward_Chapman_(actor)>.
doremus_artist:52b40081-2969-358e-9815-6d452fa0bc8a
owl:sameAs viaf:22148983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22148983>.
doremus_artist:534f2795-bedf-3db3-9387-a3c755d750c2
    owl:sameAs viaf:10037426;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karol_Kurpiski.
doremus_artist:550348ea-82c1-3823-8f89-036fe612b4ea
    dbp:birthPlace dbr:La_Fl√®che;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        ""@it,
        """ Pour les articles homonymes, voir Delibes.L\u00e9o DelibesFichier:Leo Delibes 1888 BNF Gallica.jpg L\u00e9o Delibes \u0152uvres principales 
*  Copp\u00e9lia 
*  Lakm\u00e9 
*  Sylvia 
*  Le Roi l\u2019a dit Liste des \u0153uvres de L\u00e9o Delibes Cl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes, connu comme L\u00e9o Delibes, est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Saint-Germain-du-Val (aujourd\u2019hui agglom\u00e9ration de La Fl\u00e8che / Sarthe) le 21 f\u00e9vrier 1836 et mort \u00e0 Paris Ier le 16 janvier 1891 au 220, rue de Rivoli."""@fr,
        "(Cl\u00e9ment Philibert) L\u00e9o Delibes (Saint-Germain-du-Val, (hoy un barrio de La Fl\u00e8che, en el departamento de Sarthe), 21 de febrero de 1836 - Par\u00eds, 16 de enero de 1891) fue un compositor rom\u00e1ntico franc\u00e9s, recordado por sus ballets Sylvia y Copp\u00e9lia y, m\u00e1s recientemente, por su \u00f3pera Lakm\u00e9."@es,
        "Cl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes (French: [d\u0259lib]; 21 February 1836 \u2013 16 January 1891) was a French composer of the Romantic era (1815\u20131910), specialised in ballets, operas, and other works for the stage. His most notable works include ballets Copp\u00e9lia (1870) and Sylvia (1876) as well as the operas Le roi l'a dit (1873) and Lakm\u00e9 (1883)."@en,
        "Cl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes (Saint-Germain-du-Val bij La Fl\u00e8che, 21 februari 1836 - Parijs, 16 januari 1891) was een Franse componist van romantische muziek, die vooral bekend is om zijn balletmuziek. Voor bepaalde werken gebruikt hij het pseudoniem: Eloi Delb\u00e8s"@nl,
        "Cl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes (wym. [d\u0259lib]; ur. 21 lutego 1836 w Saint-Germain-du-Val, obecnie cz\u0119\u015b\u0107 La Fl\u00e8che (w departamencie Sarthe) we Francji, zm. 16 stycznia 1891 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor baletu, opery oraz innych dzie\u0142 scenicznych."@pl,
        "L\u00e9o Delibes (21 de fevereiro de 1836 - 16 de janeiro de 1891) foi um compositor franc\u00eas do s\u00e9culo XIX que comp\u00f4s v\u00e1rias obras musicais, entre elas, a \u00f3pera Lakm\u00e9, cuja \u00e1ria mais conhecida \u00e9 o Dueto das Flores ."@pt,
        "L\u00e9o Delibes [d\u0259'lib] oder Cl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes (* 21. Februar 1836 bei Saint-Germain-du-Val (Sarthe); \u2020 16. Januar 1891 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Mit seiner einpr\u00e4gsamen Melodik, rhythmischen Brillanz und funkelnden farbigen Orchestrierung z\u00e4hlte er zu den beliebtesten B\u00fchnenkomponisten der Romantik. Er belebte die Ballettkunst wie seit seinem Landsmann Rameau niemand mehr, trat aber auch mit einigen Opern hervor. Daneben schuf er Kirchenmusik und Lieder."@de,
        "\u041a\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d \u0424\u0438\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440 \u041b\u0435\u043e \u0414\u0435\u043b\u0438\u0431 (\u0444\u0440. Cl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes; 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1836, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0434\u044e-\u0412\u0430\u043b\u044c \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1891, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442."@ru,
        "\u0643\u0644\u0645\u0646\u062a \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628\u0631\u062a \u0644\u064a\u0648 \u062f\u0644\u064a\u0628\u0627\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Cl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes (\u0648. 21 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1836 \u2013 \u062a. 16 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1891) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0644\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d."@ar,
        "\u30af\u30ec\u30de\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30aa\u30fb\u30c9\u30ea\u30fc\u30d6\uff08Cl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes, 1836\u5e742\u670821\u65e5 - 1891\u5e741\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3084\u6b4c\u5287\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u8feb\u529b\u3084\u58ee\u5927\u306a\u3069\u3068\u3044\u3063\u305f\u8a00\u8449\u3068\u306f\u7121\u7e01\u306e\u3001\u512a\u7f8e\u3067\u7e4a\u7d30\u306a\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u514b\u83b1\u8292\u00b7\u83f2\u5229\u8d1d\u00b7\u83b1\u5965\u00b7\u5fb7\u5229\u5e03\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCl\u00e9ment Philibert L\u00e9o Delibes\uff0c1836\u5e742\u670821\u65e5\uff0d1891\u5e741\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002 \u5fb7\u5229\u5e03\u51fa\u751f\u65bc\u5723\u65e5\u5c14\u66fc\u8fea\u74e6\u5c14\uff08\u5373\u4eca\u65e5\u85a9\u723e\u7279\u7701\u62c9\u592b\u8cf4\u58eb\uff09\uff0c\u7236\u89aa\u662f\u4e00\u500b\u90f5\u5dee\uff0c\u5728\u4ed6\u5e74\u5e7c\u6642\u5df2\u904e\u4e16\uff1b\u6bcd\u89aa\u5247\u662f\u696d\u9918\u7684\u97f3\u6a02\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u800c\u7956\u7236\u4ea6\u66fe\u7576\u904e\u6b4c\u5287\u6b4c\u624b\uff0c\u56e0\u6b64\u5fb7\u5229\u5e03\u81ea\u5c11\u4fbf\u5f9e\u5bb6\u4eba\u4e2d\u63a5\u89f8\u97f3\u6a02\u30021847\u5e74\u4ed6\u8003\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff0c\u963f\u9053\u592b\u00b7\u4e9e\u7576\u5b78\u7fd2\u4f5c\u66f2\uff0c\u7576\u6642\u4e5f\u5b78\u7fd2\u8072\u6a02\u548c\u9375\u76e4\u3002\u7562\u696d\u5f8c\u5148\u5f8c\u5728\u570b\u5bb6\u6b4c\u5287\u9662\uff08Th\u00e9\u00e2tre Lyrique\uff09\u3001\u5df4\u9ece\u6b4c\u5287\u9662\uff08Paris Op\u00e9ra\uff09\u3001\u8056\u76ae\u57c3\u723e\u5fb7\u590f\u5c24\u6559\u5802\uff08Saint-Pierre-de-Chaillot\uff09\u7b49\u64d4\u4efb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u3001\u4f34\u594f\u6216\u98a8\u7434\u6f14\u594f\u624b\u30021871\u5e74\u8207\u83b1\u6602\u8482\u5185\uff08L\u00e9ontine Estelle Denain\uff09\u7d50\u5a5a\u3002 \u5fb7\u5229\u5e03\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u90fd\u662f\u548c\u821e\u53f0\u5287\u6709\u95dc\uff0c\u4ed6\u5148\u5f8c\u5171\u5b8c\u6210\u4e86\u8d85\u904e20\u9f63\u7684\u6b4c\u5287\u548c\u8f15\u6b4c\u5287\u548c\u4e09\u9f63\u82ad\u857e\u821e\u5267\uff0c\u4ed6\u4ea6\u6709\u5275\u4f5c\u85dd\u8853\u6b4c\u66f2\u7b49\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f46\u5ba4\u6a02\u3001\u7ba1\u7d43\u6a02\u4f5c\u54c1\u5247\u8fd1\u4e4e\u6b20\u5949\u3002\u7576\u4e2d\u4ee5\u82ad\u857e\u821e\u5267\u300a\u5922\u5076\u60c5\u7de3\u300b\u548c\u300a\u897f\u5c14\u7ef4\u4e9a\u300b\uff0c\u6b4c\u5267\u300a\u62c9\u514b\u7f8e\u300b\uff08Lakm\u00e9\uff09\u70ba\u4ed6\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\uff0c\u800c\u62c9\u514b\u7f8e\u4e2d\u7684\u6b4c\u66f2Flower duet\u96a8\u845720\u4e16\u7d00\u5f8c\u671f\u82f1\u570b\u822a\u7a7a\u7684\u5ee3\u544a\u6b4c\u800c\u5ee3\u70ba\u4eba\u77e5\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29641114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9o_Delibes>,
        <http://viaf.org/viaf/29641114>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a56056f7-4e47-4209-abdc-171331ff1089>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Delibes_Leo_Luckhard.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:L√©o_Delibes.
doremus_artist:5511ebae-d83c-3817-80b9-82c20ff3ec84
    owl:sameAs viaf:74118396;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74118396>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63b22cde-9b11-4465-83bf-ecf374eb490e>.
doremus_artist:552091c6-c834-33d0-a8df-71804c22a638
    rdfs:comment
        "Lee Julian Pockriss (20 January 1924 \u2013 14 November 2011) was an American songwriter who wrote many well-known popular songs and several scores for films and Broadway shows."@en;
    owl:sameAs viaf:100255482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Pockriss>,
        <http://viaf.org/viaf/100255482>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Pockriss.
doremus_artist:574dd940-7bd9-314a-86a4-68d9f4cfd5f9
    dbp:birthPlace res:Riga;
    rdfs:comment
    "Lauma Skride (n\u00e9e en 1982 \u00e0 Riga) est une pianiste lettone."@fr;
    owl:sameAs viaf:119510517;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lauma_Skride>,
        <http://viaf.org/viaf/119510517>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lauma_Skride.
doremus_artist:5786b110-c286-3622-a6f4-5fb35aee0fe3
    owl:sameAs viaf:56797627;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56797627>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d34f1593-36d4-42ad-8b56-fa9f2ea129c2>.
doremus_artist:57bd665a-2a85-3cad-b794-7a3a2d4933ab
    rdfs:comment
        "Herv\u00e9 Basl\u00e9 (n\u00e9 en 1938 \u00e0 Saint-Coulomb dans la r\u00e9gion de Saint-Malo) est un r\u00e9alisateur, auteur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:17417075;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Herv\u00e9_Basl\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/17417075>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Herv√©_Basl√©.
doremus_artist:586e9354-69cb-35c1-94e3-8e17cebd5884
owl:sameAs viaf:68679344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68679344>.
doremus_artist:58746d09-b33d-35bd-8084-d91e26939557
owl:sameAs viaf:16164008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16164008>.
doremus_artist:58f8f37d-a655-36e0-8e47-e577f2464f32
owl:sameAs viaf:79616221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79616221>.
doremus_artist:593ad947-5637-3a5d-89e9-1ea918c4802a
    owl:sameAs viaf:11926892;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11926892>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b788c1cc-af1c-44f0-9db8-35990c364faf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marta_Kubiov√°.
doremus_artist:593aef96-47d3-36e0-baa5-a6250186feb0
owl:sameAs viaf:22448498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22448498>.
doremus_artist:5a13e5d6-48c6-3a15-ab79-c4d42e416206
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Roger Gicquel was born on 22 February 1933 in Thiers-sur-Th\u00e8ve in the Oise department, and died on 6 March 2010 in Plou\u00ebr-sur-Rance in the C\u00f4tes-d'Armor was a French journalist. He presented the 20 hour Journal on the TV channel TF1 from 1975 to 1981."@en,
        "Roger Gicquel, n\u00e9 le 22 f\u00e9vrier 1933 \u00e0 Thiers-sur-Th\u00e8ve dans l'Oise et mort le 6 mars 2010 \u00e0 Plou\u00ebr-sur-Rance dans les C\u00f4tes-d'Armor, est un journaliste fran\u00e7ais. Il a pr\u00e9sent\u00e9 le journal de 20 heures de TF1 entre 1975 et 1980."@fr;
    owl:sameAs viaf:76316180;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Gicquel>,
        <http://viaf.org/viaf/76316180>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roger_Gicquel_1983.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Gicquel.
doremus_artist:5a292dda-74a8-3709-bc72-3de9b924b74d
owl:sameAs viaf:107162010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107162010>.
doremus_artist:5a39ef76-9187-363a-80f9-31dc76c50841
    dbp:birthPlace dbr:≈†aƒæa;
    rdfs:comment
        "L\u00edvia \u00c1ghov\u00e1 (born 7 October 1963) is a Slovak opera singer. She has been a principal soprano at the National Theatre in Prague since 1988. Her career has also taken her to many of the best opera houses and concert halls in North America and Europe. She has sung in numerous opera and concert recordings with such labels as Chandos, ORFEO, and Supraphon."@en;
    owl:sameAs viaf:5123887;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00edvia_\u00c1ghov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/5123887>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:L√≠via_√Åghov√°.
doremus_artist:5c1b18fd-d6c2-3ec6-a9c3-302634328db2
    rdfs:comment
        "John Abram (born 1959) is an Anglo-Canadian composer best known for his work with electroacoustic music. Born in England, Abram became interested in music when he was six; he began composing in his teenage years. He took composition lessons with Roger Marsh and Peter Dickinson at Keele University, also studying the recorder with Alan Davis; since that time he has also studied composition with Vic Hoyland, Bernard Rands, and Boguslav Sch\u00e4ffer. Abram graduated in 1980 with a bachelor of science degree, earning his master's in composition in 1982. Upon leaving school, he moved to London, where he helped found the new music ensemble George W. Welch."@en;
    owl:sameAs viaf:49515365;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Abram>,
        <http://viaf.org/viaf/49515365>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Abram.
doremus_artist:5c43c428-ed2f-30d9-aa31-44bbd9869a45
owl:sameAs viaf:100969563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100969563>.
doremus_artist:5cd9f640-b20b-365f-a028-a9e7352a3fea
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Spade est n\u00e9 le 16 juillet 1921 dans le 16e arrondissement de Paris. Apr\u00e8s des \u00e9tudes universitaires de lettres et de droit dans les facult\u00e9s de Paris puis de Strasbourg, il rejoint par l\u2019Espagne, pendant la guerre, les Forces fran\u00e7aises libres."@fr;
    owl:sameAs viaf:14776949;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Spade>,
        <http://viaf.org/viaf/14776949>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Spade.
doremus_artist:5cda1e37-fe49-3c68-bc23-cb6337b2d813
owl:sameAs viaf:9460260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9460260>.
doremus_artist:5d1ce4a6-d7f1-38eb-b56a-445617e3cbf6
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Wallerant Vailland (ochrz. 30 maja 1623 w Lille, zm. 28 sierpnia 1677 w Amsterdamie) - holenderski malarz, rysownik i grafik pochodzenia francuskiego, portrecista. By\u0142 synem kupca. Terminowa\u0142 w warsztacie Erasmusa Quellinusa II w Antwerpii. W 1647 zosta\u0142 mistrzem cechu malarzy w Middelburgu. Dzia\u0142a\u0142 w Amsterdamie, Frankfurcie nad Menem, Pary\u017cu i Wiedniu. Jego czterej bracia r\u00f3wnie\u017c byli malarzami portrecistami: Jacques (1625-1691), Jean (1627- po 1688), Bernard (1632-1698), Andries (1655-1693)."@pl,
        "Wallerant Vaillant (* 30. Mai 1623 in Lille; \u2020 28. August, begraben am 2. September 1677 in Amsterdam) war ein niederl\u00e4ndischer Maler und gilt als erster professioneller Schabkunstradierer."@de,
        "Wallerant Vaillant (30 May 1623 \u2013 28 August 1677) was a painter of the Dutch Golden Age and one of the first artists to use the mezzotint technique, which he probably helped to develop."@en,
        "Wallerant Vaillant (Rijsel, 30 mei 1623 - Amsterdam, 2 september 1677) was een Zuid-Nederlandse kunstenaar, die bekend is als een van de vroegste beoefenaars van de mezzotint. Daarnaast was hij succesvol als portrettist. De gebroeders Wallerant en Bernard Vaillant speelden een belangrijke rol bij de ontwikkeling van het pastelportret."@nl,
        "Wallerant Vaillant, n\u00e9 \u00e0 Lille en 1623 et mort \u00e0 Amsterdam en 1677, est un peintre et graveur flamand. Assistant de Ludwig von Siegen, il d\u00e9veloppa commercialement la technique de la mani\u00e8re noire que Siegen a invent\u00e9e."@fr,
        "\u0412\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442 \u0412\u0430\u0439\u043b\u0430\u043d\u0442 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Wallerant Vaillant), \u0447\u044c\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u0448\u0438\u0431\u043e\u0447\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440 \u0412\u0430\u0439\u0430\u043d \u0438\u043b\u0438 \u0412\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d (30 \u043c\u0430\u044f 1623 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u044d\u0439\u0441\u0435\u043b \u2014 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1677 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a-\u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0432\u0451\u0440 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u044b \u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0435\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438. \u0412 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0413\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0430. \u0411\u044b\u043b \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0430\u0432\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u0435, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0442\u0438\u043d\u0442\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:18124811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wallerant_Vaillant>,
        <http://viaf.org/viaf/18124811>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mezzotint_Wallerant_Vaillant.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wallerant_Vaillant.
doremus_artist:5d297a4a-0f66-3ba9-bb29-4774e9b41c2b
owl:sameAs viaf:947779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/947779>.
doremus_artist:5d45bf02-4ebe-3491-9ff5-09d074b7601d
owl:sameAs viaf:65421806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65421806>.
doremus_artist:5d687302-66f7-3604-8507-5a8982a3170b
owl:sameAs viaf:202256; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202256>.
doremus_artist:5dddc53b-daae-3489-a7b7-85886051083f
owl:sameAs viaf:24800574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24800574>.
doremus_artist:5e120e5f-653c-3b09-aad3-1335f487bc8e
    rdfs:comment
        "Luigi Ricci (1893\u20131981) was an Italian assistant conductor, accompanist, vocal coach, and author."@en;
    owl:sameAs viaf:16789621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Ricci_(vocal_coach)>,
        <http://viaf.org/viaf/16789621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Luigi_Ricci_(vocal_coach)>.
doremus_artist:5e9cb4b9-e9b7-3438-a364-4f7dfac3daf3
    rdfs:comment
        "Beihdja Rahal est n\u00e9e en juillet 1962 \u00e0 Alger.Beihdja Rahal est musicienne et interpr\u00e8te soliste de la musique andalouse ayant v\u00e9cu toute sa vie en Alg\u00e9rie et depuis peu en France. Apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 sa formation artistique en 1974 au conservatoire d\u2019Alger sous l\u2019enseignement de M. Khaznadji, A. Fakhardji et Z. Karkachi, Beihdja Rahal a effectu\u00e9 ses premiers pas en 1982 en tant que musicienne et interpr\u00e8te au sein de l\u2019orchestre El Fakhardjia pendant 3 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:74131390;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Beihdja_Rahal>,
        <http://viaf.org/viaf/74131390>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Beihdja_Rahal.
doremus_artist:5f05d2c8-1d2c-3275-876d-677c2f2f4337
    owl:sameAs viaf:12318065;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12318065>,
        <http://viaf.org/viaf/283319400>.
doremus_artist:5f21d860-c3b5-34a4-9670-96f354eaf036
owl:sameAs viaf:2682033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682033>.
doremus_artist:6194958b-be3d-3d3d-b4d5-846f6680b569
    dbp:birthPlace dbr:Fumay;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Pol Henri Plan\u00e7on (12 June 1851 \u2013 11 August 1914) was a distinguished French operatic bass (basse chantante). He was one of the most acclaimed singers active during the 1880s, 1890s and early 20th century\u2014a period often referred to as the "Golden Age of Opera". In addition to being among the earliest international opera stars to have made recordings, he was a versatile singer who performed roles ranging from Sarastro in Mozart's The Magic Flute of 1791 through to core bass parts composed in the 19th century by Meyerbeer, Gounod, Verdi and Wagner, among others."""@en,
        "Pol Plan\u00e7on (* 12. Juni 1851 in Fumay, Ardennes; \u2020 11. August 1914 in Paris; eigentlich Paul-Henri Plan\u00e7on) war ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Pol Plan\u00e7onFichier:PolPlancon Portrait.jpg Pol Plan\u00e7on est un artiste lyrique (basse) fran\u00e7ais, n\u00e9 le 12 juin 1851 \u00e0 Fumay (Ardennes) et mort le 12 ao\u00fbt 1914 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:12492549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pol_Plan\u00e7on>,
        <http://viaf.org/viaf/12492549>,
        <https://musicbrainz.org/artist/201882d3-4f01-4258-ae91-5d59a808c717>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pol_Henri_Plan√ßon,_portrait_by_Benque.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pol_Plan√ßon.
doremus_artist:62be5d22-437e-3c63-b000-ce44ff98c045
    dbp:birthPlace dbr:Tartu;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Alma K\u00e4bi Laretei (14 July 1922 \u2013 31 October 2014) was an Estonian and Swedish concert pianist. Her father was a diplomat in the service of the Republic of Estonia; when the Soviet Union invaded the country he and his family fled to Sweden. Her piano teacher was Maria-Luisa Strub-Moresco, who had an indirect influence on the artistic choices of Laretei's later husband, Ingmar Bergman. Laretei had a long and distinguished career as a pianist and in the 1960s. She played to packed halls in the United Kingdom, Sweden, West Germany, and the United States, including Carnegie Hall."@en,
        "K\u00e4bi Laretei (* 14. Juli 1922 in Tartu; \u2020 31. Oktober 2014 in Stockholm) war eine estnische Konzertpianistin."@de,
        "K\u00e4bi Laretei (Tartu, 14 de julio de 1922-Estocolmo, 1 de noviembre de 2014) fue una pianista cl\u00e1sica y escritora estonia que estuvo casada con Ingmar Bergman."@es,
        "La sua famiglia, quando l'Unione Sovietica invase l'Estonia, si trasfer\u00ec in Svezia per cui ha vissuto praticamente sempre in questo Paese. Ha avuto una lunga e brillante carriera e negli anni sessanta ha suonato in affollate sale da concerto nel Regno Unito, in Svezia, nella Germania Ovest e negli Stati Uniti. \u00c8 anche nota per il suo matrimonio e collaborazione professionale col regista Ingmar Bergman. Lo conobbe verso la fine degli anni cinquanta, si sposarono nel 1959 e divorziarono nel 1969, bench\u00e9 la loro unione fosse praticamente finita gi\u00e0 nel 1966."@it,
        "\u041a\u044f\u0431\u0438 \u0410\u0301\u043b\u044c\u043c\u0430 \u041b\u0430\u0440\u0435\u0442\u0435\u0301\u0439 (\u044d\u0441\u0442. K\u00e4bi Alma Laretei; 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1922, \u0422\u0430\u0440\u0442\u0443, \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:64074961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/K\u00e4bi_Laretei>,
        <http://viaf.org/viaf/64074961>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kabi-Laretei-Ingmar-Bergman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:K√§bi_Laretei.
doremus_artist:6300b3d8-a97d-37ff-af74-76e3705139ff
    owl:sameAs viaf:85866683;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85866683>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jen_Jand√≥.
doremus_artist:631d5a99-49cf-3811-bd45-ef0296cca387
owl:sameAs viaf:5196454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5196454>.
doremus_artist:650bb5b2-4c00-3d6a-9438-ed304761d8fc
owl:sameAs viaf:64340269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64340269>.
doremus_artist:651e8d3e-cc31-3889-b424-c926232baab2
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Simons. Mois\u00e9s Sim\u00f3ns (\u00e9galement orthographi\u00e9 Mo\u00efse ou Moyses Simons), de son vrai nom Mois\u00e9s Sim\u00f3n Rodr\u00edguez, est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre cubain, n\u00e9 \u00e0 La Havane le 24 ao\u00fbt 1889 et mort \u00e0 Madrid le 28 juin 1945. Sa chanson El Manisero (1928) a \u00e9t\u00e9 reprise par de nombreux artistes, parmi lesquels Mistinguett (La Rumba d'amour), Louis Armstrong, Judy Garland, Duke Ellington ou encore les Beatles (The Peanut Vendor)."@fr,
        "Mois\u00e9s Simons (born Mois\u00e9s Sim\u00f3n Rodr\u00edguez; 24 August 1889 in Havana, Cuba \u2013 28 June 1945 in Madrid, Spain), was a leading Cuban composer, pianist, and orchestra leader. He was the composer of El Manisero (The Peanut Vendor in English) which is considered by many to be the most famous piece of music created by a Cuban musician and has since been recorded by other musicians from around the world hundreds of times."@en,
        "Mois\u00e9s Sim\u00f3n Rodr\u00edguez, m\u00e1s conocido como Mois\u00e9s Simons (La Habana, 24 de agosto de 1889-Madrid, 24 de junio de 1945), fue un compositor, pianista y director de orquesta cubano. Fue el compositor del c\u00e9lebre \u00abEl manisero\u00bb, posiblemente la m\u00e1s famosa canci\u00f3n creada por un m\u00fasico cubano.La canci\u00f3n ha sido grabada en m\u00e1s de 160 versiones."@es;
    owl:sameAs viaf:46966367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mois\u00e9s_Simons>,
        <http://viaf.org/viaf/46966367>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a801300-1c0a-45f2-912d-fbe5bacf99ee>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MoisesSimons.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mois√©s_Simons.
doremus_artist:66408135-3a4c-33d4-b999-5ac9f75c8525
owl:sameAs viaf:227729380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227729380>.
doremus_artist:66739887-dcd2-3d62-a18f-c2ccd89238c8
owl:sameAs viaf:50916634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50916634>.
doremus_artist:672b7bf3-9229-3ebc-87ab-81aeac42eb8b
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        """Charles "Charlie" Gross is an American Film and TV composer, living in New York City. Gross was educated at Harvard University (BA), the New England Conservatory and Mills College (teaching fellowship) and a student of Darius Milhaud. He arranged for the West Point Band for three years, and served in the US Army. Later he became a writer for industrial films and cartoons. He wrote original music for the 1976 Broadway production of The Eccentricities of a Nightingale."""@en,
        "Charles Gross (* 13. Mai 1934 in Boston, Massachusetts) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Charles Gross est un compositeur am\u00e9ricain de musiques de films, n\u00e9 le 13 mai 1934 \u00e0 Boston, dans le Massachusetts (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:44485184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Gross>,
        <http://viaf.org/viaf/44485184>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a17b1912-3853-4b1c-8cc0-05eb363842df>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Gross.
doremus_artist:673b3822-7f6e-34d7-a729-c438e72d3002
owl:sameAs viaf:119964098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119964098>.
doremus_artist:678138e4-1d48-382c-b932-d9b0c5a710a6
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Salesses est un compositeur, arrangeur musical, orchestrateur et chef d'orchestre, n\u00e9 \u00e0 Toulouse.Il fut le chef d'orchestre de Sylvie Vartan, gr\u00e2ce \u00e0 qui il rencontre Jean-Luc Azoulay, alors secr\u00e9taire de la chanteuse."@fr;
    owl:sameAs viaf:92822384;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Salesses>,
        <http://viaf.org/viaf/92822384>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:G√©rard_Salesses.
doremus_artist:6865bea3-d07f-32d1-afe3-21016bdc846b
owl:sameAs viaf:79704617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79704617>.
doremus_artist:6881e49d-f073-3727-826e-009c7d668f53
    owl:sameAs viaf:79086894;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79086894>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4fdbb51c-2a4b-4700-b2bb-1f8c833489cf>.
doremus_artist:68a26176-61bf-30c0-b937-e83bc45657bf
owl:sameAs viaf:100283030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100283030>.
doremus_artist:68d21be2-3c8a-3725-b1a0-f00e948f2d94
    rdfs:comment
        "Eucharius Hoffmann (died 1588) was a German composer and music theorist."@en;
    owl:sameAs viaf:78762337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eucharius_Hoffmann>,
        <http://viaf.org/viaf/78762337>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eucharius_Hoffmann.
doremus_artist:69514195-fc22-3336-bd10-e43929c31362
    owl:sameAs viaf:206798138;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/206798138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a08918ab-bfe3-4468-b6d8-429b36e79a53>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Magdalena_Koen√°.
doremus_artist:6a78d0ed-219b-34d8-b776-49c1bd5ef5d2
    dbp:birthPlace dbr:Kolkata;
    rdfs:comment
        "Pandit Ajoy Chakrabarty (Bengali: \u0985\u099c\u09af\u09bc \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0; born 25th December, 1952) is an Indian Hindustani classical vocalist, composer, lyricist and Guru, poised nearly as a cult figure among all the legendary Indian classical musicians. He has also received felicitations from both the former and present Chief Ministers of his own State, West Bengal. In 2012, Chief Minister of West Bengal, Mamata Banerjee conferred him the Maha Sangeet Samman and the Banga Bibhushan, two of the State\u2019s highest awards. In 2015 he has received Guru Jnan Prakash Ghosh Lifetime Achievement Award."@en;
    owl:sameAs viaf:59275808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ajoy_Chakrabarty>,
        <http://viaf.org/viaf/59275808>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ajoy_Chakrabarty_-_Kolkata_2015-12-4_2128.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ajoy_Chakrabarty.
doremus_artist:6c48b002-79a1-3380-a76f-e2f298015bc5
    dbp:birthPlace dbr:Zbraslav;
    dbp:deathPlace dbr:Zbraslav;
    rdfs:comment
        "Jarom\u00edr Vejvoda (* 28. M\u00e4rz 1902 in Zbraslav; \u2020 13. November 1988 ebenda) war ein tschechischer Komponist. Weltbekannt wurde er durch seine Polka Rosamunde (original: \u0160koda l\u00e1sky)."@de,
        """Jarom\u00edr Vejvoda (28 March 1902 \u2013 13 November 1988) was a Czech composer and the author of the "Beer Barrel Polka"."""@en,
        "Jarom\u00edr Vejvoda (Praag (Zbraslav), 28 maart 1902 \u2013 Praag, 13 november 1988) was een Tsjechisch componist en dirigent. Wereldbekend werd hij met zijn polka \u0160koda l\u00e1sky."@nl,
        """Jarom\u00edr Vejvoda (ur. 28 marca 1902 w Zbras\u0142awiu, zm. 13 listopada 1988) \u2013 czeski kompozytor i muzyk. \u015awiatow\u0105 s\u0142aw\u0119 uzyska\u0142 dzi\u0119ki polce "\u0160koda l\u00e1sky", znanej w Polsce jako "Banda" lub "My m\u0142odzi, my m\u0142odzi, nam bimber nie zaszkodzi..."."""@pl,
        "\u30e4\u30ed\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30a4\u30f4\u30a9\u30c0\uff08Jarom\u00edr Vejvoda, 1902\u5e743\u670828\u65e5 \u30ba\u30d6\u30e9\u30b9\u30e9\u30d5 - 1988\u5e7411\u670813\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300a\u30d3\u30a2\u6a3d\u30dd\u30eb\u30ab\u300b\u306e\u4f5c\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2737600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jarom\u00edr_Vejvoda>,
        <http://viaf.org/viaf/2737600>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63084bdd-ce08-4651-99d5-5eebb6e8b0af>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Praha_Zbraslav_-_Jaromir_Vejvoda.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jarom√≠r_Vejvoda.
doremus_artist:6cdbb063-d191-3905-96a3-b15dd5af7017
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre Jean Albert Lavignac (* 21. Januar 1846 in Paris; \u2020 28. Mai 1916 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Musikwissenschaftler und Komponist."@de,
        "Alexandre Jean Albert Lavignac (21 January 1846 \u2013 28 May 1916) was a French music scholar, known for his essays on theory, and a minor composer."@en,
        "Alexandre Jean Albert Lavignac, n\u00e9 le 21 janvier 1846 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 28 mai 1916, est un musicographe et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais, connu pour ses \u00e9crits th\u00e9oriques."@fr,
        "\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u044f (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e), \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430 (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d) \u0438 \u0410\u043c\u0431\u0440\u0443\u0430\u0437\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0412\u043e\u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1864 \u0433. \u0432 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0435 \u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0441\u0441\u044b \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044e \u0444\u0438\u0441\u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438. \u0421 1871 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0441 1875 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0441\u043e\u043b\u044c\u0444\u0435\u0434\u0436\u0438\u043e, \u0441 1891 \u0433. \u2014 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438 \u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u042f\u0440\u043d\u0430\u0445."@ru,
        "\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30de\u30eb\u30e2\u30f3\u30c6\u30eb\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30d6\u30ce\u30ef\u304a\u3088\u3073\u30a2\u30f3\u30d6\u30ed\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30c8\u30de\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u5f8c\u306b\u81ea\u3089\u3082\u548c\u58f0\u6cd5\u306e\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6bcd\u6821\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u3084\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30cd\u3001\u30a2\u30e1\u30c7\u30fc\u30fb\u30ac\u30b9\u30c8\u30a5\u30a8\u3001\u30d5\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30e4\u30eb\u30ca\u30cf\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002\u8457\u4f5c\u3092\u901a\u3058\u3066\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u3044\u304c\u3001\u305d\u308c\u3067\u30828\u624b\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u300a\u30ae\u30e3\u30ed\u30c3\u30d7\u884c\u9032\u66f2\uff08Galop Marche\uff09\u300b\u306f\u305f\u3073\u305f\u3073\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u30011864\u5e743\u6708\u306b\u3001\u308f\u305a\u304b18\u6b73\u3067\u3001\u30cf\u30eb\u30e2\u30cb\u30a6\u30e0\u3092\u5f3e\u304d\u306a\u304c\u3089\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u5c0f\u8358\u53b3\u30df\u30b5\u66f2\u300b\u306e\u975e\u516c\u958b\u521d\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59170984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Lavignac>,
        <http://viaf.org/viaf/59170984>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Lavignac.
doremus_artist:6dee5fb4-bdbf-3440-bc88-3846e3278d8a
owl:sameAs viaf:17474176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17474176>.
doremus_artist:6e4e6f29-d6ab-37b8-97f0-97c21e9b3e2c
owl:sameAs viaf:44497665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44497665>.
doremus_artist:6e9c22a4-617f-3bf7-90c3-851e9ad63dfa
owl:sameAs viaf:14963907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963907>.
doremus_artist:6f0f7543-f5f5-3e66-8be3-84a6d11c34dc
    dbp:birthPlace dbr:Corseaux;
    dbp:deathPlace dbr:Vevey;
    rdfs:comment
        "Hugues Adh\u00e9mar Cu\u00e9nod (* 26. Juni 1902 in Corseaux; \u2020 6. Dezember 2010 in Vevey) war ein Schweizer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Hugues Cu\u00e9nod (Corseaux, 26 de junho de 1902 - 3 de dezembro de 2010) foi um tenor su\u00ed\u00e7o."@pt,
        "Hugues Cu\u00e9nod (Corseaux, Vevey, Suiza, 26 de junio de 1902 \u2013 Vevey, Suiza, 3 de diciembre de 2010) fue un tenor suizo de notable y larga trayectoria. Se especializ\u00f3 en oratorios, canci\u00f3n francesa, lieder de Schubert, Schumann, papeles de car\u00e1cter, opereta y m\u00fasica antigua, sacra y contempor\u00e1nea. Ostenta el r\u00e9cord de ser el cantante m\u00e1s longevo en debutar en el Metropolitan Opera de Nueva York, a los 84 a\u00f1os en 1987 como el emperador Altoum en Turandot de Puccini."@es,
        "Hugues-Adh\u00e9mar Cu\u00e9nod (Corseaux, 26 juni 1902 \u2013 Vevey, 6 december 2010) was een Zwitsers tenor. Cu\u00e9nod maakte zijn podiumdebuut in 1928 te Parijs in de opera Jonny spielt auf van Ernst K\u0159enek. Een jaar later stond hij op de planken in de Verenigde Staten in de operette Bitter Sweet van No\u00ebl Coward. In de jaren 30 werkte hij achtereenvolgens in Gen\u00e8ve en Parijs. In laatstgenoemde stad studeerde hij bij muziekpedagoge Nadia Boulanger. Tussen 1937 en 1939 toerde Cu\u00e9nod door Noord-Amerika. De oorlogsjaren bracht hij in eigen land door. Hij gaf les aan het conservatorium van Gen\u00e8ve en stond vanaf 1943 in de operette Die Fledermaus in Gen\u00e8ve. Na de oorlog zong hij onder meer in Teatro alla Scala in Milaan, in het Royal Opera House in Londen en op het Glyndebourne Opera Festival."@nl,
        "Hugues-Adh\u00e9mar Cu\u00e9nod (French pronunciation: \u200b[y\u0261 k\u0265e\u02c8no]; 26 June 1902 \u2013 6 December 2010) was a Swiss tenor known for his performances in international opera, operetta, both traditional and musical theatre, and on the concert stage, where he was particularly known for his clear, light, romantic and expressive poised interpretation of m\u00e9lodie (French art song). His repertoire encompassed everything from the medieval chansons of Guillaume de Machaut to the avant garde works of Igor Stravinsky, as well as recordings of lute songs. Cu\u00e9nod contributed to the revival of baroque music, performing compositions by Francesco Cavalli and others. A distinguished singer of Johann Sebastian Bach's music, he was particularly praised for his interpretation of the Evangelist in Bach's St Matthew Passion. "@en,
        "Hugues-Adh\u00e9mar Cu\u00e9nod (n\u00e9 le 26 juin 1902 \u00e0 Corseaux (Vaud) - mort le 6 d\u00e9cembre 2010 \u00e0 Vevey) est un t\u00e9nor suisse."@fr,
        "Hugues-Adh\u00e9mar Cu\u00e9nod (ur. 26 czerwca 1902 w Corseaux-sur Vevey, zm. 6 grudnia 2010 w Vevey) - szwajcarski \u015bpiewak, tenor, znany r\u00f3wnie\u017c z racji s\u0119dziwego wieku (do\u017cy\u0142 108 lat i 163 dni, co czyni go najstarszym \u015bpiewakiem w historii)."@pl,
        """Il suo repertorio spaziava dalle "chansons" medievali di Guillaume de Machaut alle avanguardistiche opere di Igor Stravinsky. Ha avuto una carriera straordinariamente lunga (oltre 66 anni), esibendosi fino all'et\u00e0 di 92 anni."""@it,
        "\u042e\u0433 \u0410\u0434\u0435\u043c\u0430\u0301\u0440 \u041a\u044e\u044d\u043d\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Hugues-Adh\u00e9mar Cu\u00e9nod; 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1902, \u041a\u043e\u0440\u0441\u043e, \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0412\u043e, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2010, \u0412\u0435\u0432\u0435, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0412\u043d\u0443\u043a \u043c\u044d\u0440\u0430 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0441\u043e, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u043c\u0435\u043b \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u044c \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u043c\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u0442\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0435 \u0412\u0435\u0432\u0435 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0443, \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u041a\u044e\u044d\u043d\u043e, \u0435\u043c\u0443 \u0434\u043e\u0432\u0435\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043c\u0430\u0435 1913 \u0433. \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435 \u043a\u043e \u0434\u043d\u044e \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044f \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430, \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0418\u0433\u043d\u0430\u0446\u0435\u043c \u041f\u0430\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u0432\u0435 \u0443 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u041c\u0430\u0442\u0438\u043b\u044c\u0434\u044b \u0434\u0435 \u0420\u0438\u0431\u043e\u043f\u044c\u0435\u0440, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0420\u0435\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0438 \u041a\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442 \u0412\u0438\u0441\u0441 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u044b \u0417\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440-\u0411\u0443\u0440\u0438\u0430\u043d (\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u044b \u0420\u043e\u0437\u044b \u041f\u0430\u043f\u0438\u0440). \u0412 1920-\u0435 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0443\u043f\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u0445 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c "@ru;
    owl:sameAs viaf:2655798;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugues_Cu\u00e9nod>,
        <http://viaf.org/viaf/2655798>,
        <https://musicbrainz.org/artist/850a7381-6f61-486a-8b05-7b8e350a0138>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Huguescu√©nod.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugues_Cu√©nod.
doremus_artist:6f5a37d6-b219-3c0c-a933-c0b2b476dd62
    owl:sameAs viaf:113885876;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113885876>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a1f3136-7f4a-44f7-9680-c24e27bcf30c>.
doremus_artist:6fee7d4a-9935-3996-b84b-a4f2ee706c22
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u0646\u0648 \u0633\u064a\u0634\u0627\u0646 \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0641\u064a 11 \u0645\u0627\u064a 1952."@ar,
        """Renaud Pierre Manuel S\u00e9chan, known as Renaud (French: [\u0281\u0259no] ; born 11 May 1952), is a popular French singer, songwriter and actor. His characteristically 'broken' voice makes for a very distinctive vocal style. Several of his songs are popular classics in France, including the sea tale "D\u00e8s que le vent soufflera", the irreverent "Laisse b\u00e9ton", the ballad "Morgane de toi" and the nostalgic "Mistral gagnant". However, with the exception of a recording of "Miss Maggie" in English and a franglais recording of "It is not because you are", his work is almost unknown outside the French-speaking world."""@en,
        "Renaud S\u00e9chan (* 11. Mai 1952 in Paris), bekannt als Renaud, ist ein franz\u00f6sischer Liedermacher, au\u00dferdem war er als Schauspieler und Satiriker t\u00e4tig."@de,
        "Renaud S\u00e9chan (Paris, 11 de maio de 1952) \u00e9 um cantautor e ator franc\u00eas. Com 23 \u00e1lbuns e quase 20 milh\u00f5es de c\u00f3pias vendidas, Renaud \u00e9 um dos cantores franc\u00f3fonos mais populares . Ele usa suas m\u00fasicas para criticar a sociedade."@pt,
        "Renaud S\u00e9chan (Par\u00eds, 11 de mayo de 1952), conocido simplemente como Renaud, es un cantante y actor franc\u00e9s. Hijo de un intelectual, sus trabajos iniciales se caracterizan por su innovador uso del franc\u00e9s, por su tem\u00e1tica social y por su ideolog\u00eda de izquierda. En sus canciones iniciales reflejaba el disgusto de la mayor parte de la sociedad francesa con la peque\u00f1a burgues\u00eda y las pol\u00edticas de derecha. Goza de cierto renombre en los pa\u00edses franc\u00f3fonos, sin haber trascendido en pa\u00edses de distinto idioma."@es,
        "Renaud S\u00e9chan jest synem pisarza Oliviera S\u00e9chan. Ma kilkoro rodze\u0144stwa, w tym brata bli\u017aniaka, Davida. Jako nastolatek s\u0142ucha\u0142 muzyki Beatles\u00f3w, Hugues Aufray'a, Boba Dylana, Leonarda Cohena, Antoine'a. Wykazywa\u0142 ma\u0142e zainteresowanie nauk\u0105 szkoln\u0105, za to interesowa\u0142 si\u0119 polityk\u0105. W wieku 16 lat uczestniczy\u0142 wraz z bratem w strajku student\u00f3w Sorbony. Wtedy te\u017c (1968 r.) zosta\u0142 wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielem swojego pierwszego zespo\u0142u. W swojej karierze wyda\u0142 ponad 20 p\u0142yt, kt\u00f3re sprzeda\u0142y si\u0119 w ok. 15 mln egzemplarzy. Wyst\u0105pi\u0142 te\u017c w kilku filmach, m.in. w ekranizacji Germinal Emila Zoli (1993). Znany jest z dzia\u0142alno\u015bci na rzecz obrony praw cz\u0142owieka, w\u0142\u0105cza si\u0119 w akcje ekologiczne i pokojowe."@pl,
        "Renaud S\u00e9chan, dit Renaud , n\u00e9 le 11 mai 1952 \u00e0 Paris, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Avec 23 albums totalisant quasiment 20 millions d'exemplaires vendus, Renaud est l'un des chanteurs les plus populaires en France et l'un des plus connus dans la francophonie. Il utilise ses chansons pour critiquer la soci\u00e9t\u00e9, rendre hommage ou faire sourire par un usage intensif de l'argot dans ses paroles. Il a \u00e9galement jou\u00e9 dans quelques films, notamment dans l'adaptation de Germinal par Claude Berri en 1993, et dans Wanted de Brad Mirman en 2003."@fr,
        """Renaud, artiestennaam van Renaud Pierre Manuel S\u00e9chan (Parijs, 11 mei 1952), is een Franse zanger, componist, muzikant, songwriter, schrijver en acteur. In Frankrijk is hij \u00e9\u00e9n van de meest populaire zangers. In zijn nummers vermengt hij opstand en tederheid, betrokkenheid en humor om de maatschappij te bekritiseren, een eer te betonen of gewoon "lol te hebben". Dit alles in een zeer persoonlijk taalgebruik, waarin het Bargoens een belangrijke plaats inneemt. Bekende nummers zijn Laisse b\u00e9ton, Morgane de toi, Mistral gagnant en Manhattan-Kaboul (met Axelle Red)"""@nl,
        "\u0420\u0435\u043d\u043e \u041f\u044c\u0435\u0440 \u041c\u0430\u043d\u044e\u044d\u043b\u044c \u0421\u0435\u0448\u0430\u043d, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0420\u0435\u043d\u043e (\u0444\u0440. Renaud Pierre Manuel S\u00e9chan, Renaud; \u0440\u043e\u0434. \u0432 1952 \u0433.) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0431\u0430\u0440\u0434. \u0412\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b 23 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430, \u043e\u0431\u0449\u0438\u0439 \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0441\u0438\u043b 15 \u043c\u043b\u043d \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u8d6b\u8bfa\u00b7\u585e\u5c1a\uff08Renaud S\u00e9chan\uff0c1952\u5e745\u670812\u65e5\uff0d \uff09\uff0c\u4eba\u79f0Renaud\uff0c\u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\uff0c\u662f\u6cd5\u56fd\u6b4c\u624b\u4ee5\u53ca\u8bcd\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3002 Renaud\u7684\u4f5c\u54c1\u4ee5\u5176\u6b4c\u8bcd\u7684\u6fc0\u8361\u98ce\u683c\u3001\u5bf9\u6c11\u95f4\u6cd5\u8bed\u7684\u521b\u65b0\u8fd0\u7528\u3001\u5bf9\u793e\u4f1a\u95ee\u9898\u7684\u5173\u6ce8\u548c\u5de6\u7ffc\u653f\u6cbb\u89c2\u70b9\u7684\u8868\u8fbe\u4e3a\u4e3b\u8981\u7279\u5f81\u3002\u4ed6\u7684\u6b4c\u66f2\u4ece70\u5e74\u4ee3\u81f3\u4eca\u5728\u6cd5\u8bed\u4e16\u754c\u6709\u6df1\u523b\u6301\u7eed\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u5c24\u5176\u5728\u601d\u60f3\u6fc0\u8fdb\u7684\u9752\u5e74\u4e2d\u5e7f\u53d7\u6b22\u8fce\uff1b\u4f46\u5728\u6cd5\u8bed\u4e16\u754c\u4e4b\u5916\u5374\u81f3\u4eca\u5f71\u54cd\u751a\u5fae\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100235343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renaud>,
        <http://viaf.org/viaf/100235343>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renaud_concert_Z√©nith_2016_17.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renaud.
doremus_artist:709224d8-dab7-3ea5-b35f-ea884a9ad4ef
owl:sameAs viaf:290631579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/290631579>.
doremus_artist:710d3e4e-40dc-3fb1-bf5e-f03b62a025a7
    rdfs:comment
        "Justin Lavender (born 4 June 1951) is an operatic tenor, professor of vocal studies at the Royal College of Music and vocal consultant to the choirs of King's College, Cambridge and Canterbury Cathedral. Justin has recently co-founded a community opera company, Arcadian Opera, which performs regularly at Stowe School, Buckingham."@en;
    owl:sameAs viaf:66658920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Justin_Lavender>,
        <http://viaf.org/viaf/66658920>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Justin_Lavender.
doremus_artist:71dafb06-7903-3c1d-8d04-8524788b7b80
owl:sameAs viaf:5143561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143561>.
doremus_artist:725c2676-2bd3-3b12-be2e-97cd1804000e
    dbp:birthPlace dbr:Maharashtra;
    rdfs:comment
        "Rahul Sharma (born 25 September 1972) is an Indian classical musician of Hindustani classical music. He plays santoor and is also a vocalist."@en;
    owl:sameAs viaf:5143947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rahul_Sharma_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/5143947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f41d49e-133d-4919-b12b-d9763b18957d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rahul_Sharma_Santoor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Rahul_Sharma_(musician)>.
doremus_artist:737f7a5d-f96f-353e-b2d8-ef11aa034638
owl:sameAs viaf:5121328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5121328>.
doremus_artist:739639cd-491b-3127-bac3-995240b0ec25
owl:sameAs viaf:63736591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63736591>.
doremus_artist:73e5a1b1-9a19-32d3-838c-bec2827bff7f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Jean Pierre Ponnelle (19 de febrero de 1932, Par\u00eds, Francia- 11 de agosto de 1988, M\u00fanich, Alemania) fue un famoso director, escen\u00f3grafo, vestuarista y puestista de \u00f3peras franc\u00e9s, uno de los primeros en dirigir y dise\u00f1ar a la vez sus producciones. Influenciado por Georges Wakh\u00e9vitch, en 1962 dise\u00f1\u00f3 su primer Tristan und Isolde en D\u00fcsseldorf. Regres\u00f3 al drama musical de Richard Wagner en 1981 para el Festival de Bayreuth considerada una de las m\u00e1s bellas en su historia. Su versi\u00f3n de El holand\u00e9s errante caus\u00f3 un escandalo.(1)"@es,
        "Jean-Pierre Ponnelle (* 19. Februar 1932 in Paris; \u2020 11. August 1988 in M\u00fcnchen) war einer der bedeutendsten Regisseure des Musiktheaters (Opernregisseur) und ein innovativer B\u00fchnen- und Kost\u00fcmbildner."@de,
        "Jean-Pierre Ponnelle (19 February 1932 \u2013 11 August 1988) was a noted French opera director."@en,
        "Jean-Pierre Ponnelle (19 de Fevereiro de 1935 - 11 de Agosto de 1988) foi um diretor de \u00f3peras franc\u00eas. Jean-Pierre Ponnelle nasceu em Paris. Ele estudou Filosofia, Artes e Hist\u00f3ria e em 1952 come\u00e7ou sua carreira na Alemanha como um designer teatral para a \u00f3pera Boulevard Solitude de Hans Werner Henze. Ele foi muito influenciado pelo diretor de arte Georges Wakh\u00e9vitch que tamb\u00e9m dfoi designer de sets e roupas para teatros, bal\u00e9s e \u00f3epras. Seu trabalho no mundo da \u00f3pera incluem produ\u00e7\u00f5es para o Metropolitan Opera e \u00d3pera de S\u00e3o Francisco, para produ\u00e7\u00f5es para televis\u00e3o e para filmes."@pt,
        "Jean-Pierre Ponnelle est un metteur en sc\u00e8ne et d\u00e9corateur d\u2019op\u00e9ra fran\u00e7ais n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1932 \u00e0 Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1988 \u00e0 Munich."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041f\u044c\u0435\u0440 \u041f\u043e\u043d\u043d\u0435\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Jean-Pierre Ponnelle; 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1932, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1988, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30dd\u30cd\u30eb (1932\u5e742\u670819\u65e5-1988\u5e748\u670811\u65e5)\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8457\u540d\u306a\u30aa\u30da\u30e9\u6f14\u51fa\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46955552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Ponnelle>,
        <http://viaf.org/viaf/46955552>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Pierre_Ponnelle_Strasbourg_1980.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Ponnelle.
doremus_artist:74c270c9-5c4f-378a-91a1-6cb4ee109f31
    owl:sameAs viaf:51877975;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877975>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0636d4f9-67f8-4918-83ed-ba9c7780a833>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bartomiej_Pkiel.
doremus_artist:7521b4b0-0ceb-3d1e-8427-7a8ca1346c03
owl:sameAs viaf:64200786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64200786>.
doremus_artist:75232d71-77c1-32cb-95ea-630b11d4da99
owl:sameAs viaf:7585818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7585818>.
doremus_artist:75c23342-733c-3396-b87f-4a69cecb1f30
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/L'Aigle>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Simon Catel (L'Aigle (Orne (departement), 10 juni 1773 - Parijs, 29 november 1830) was een Franse componist, muziekpedagoog, dirigent en professor in muziek."@nl,
        "Charles-Simon Catel (* 10. Juni 1773 in L'Aigle, D\u00e9partement Orne; \u2020 29. November 1830 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Charles-Simon Catel (10 July 1773 \u2013 29 November 1830) was a French composer and educator born at L'Aigle, Orne."@en,
        "Charles-Simon Catel, n\u00e9 \u00e0 L'Aigle le 10 juin 1773 et mort \u00e0 Paris le 29 novembre 1830, est un compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d \u041a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Charles Simon Catel; 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1773 \u2014 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1830) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0438\u0438, \u041a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0438, \u0433\u0438\u043c\u043d\u044b \u0438 \u043f\u0440., \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0435\u0441\u044f \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430\u0445 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u041d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u041a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 (\u0444\u0440. Trait\u00e9 d\u2019harmonie; 1802); \u043e\u043d \u0443\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u043b \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432, \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0420\u0430\u043c\u043e, \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0438\u0445 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435. \u041f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u00abSolf\u00e8ges du Conservatoire\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c\u0438 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b (\u00ab\u0421\u0435\u043c\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u0430\u00bb, \u00ab\u0411\u0430\u044f\u0434\u0435\u0440\u043a\u0438\u00bb, \u00ab\u0412\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441\u00bb, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439, \u0438 \u0434\u0440.), \u0443\u0432\u0435\u0440\u0442\u044e\u0440\u044b, \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u044b, \u0442\u0440\u0438\u043e \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30ab\u30c6\u30eb\uff08Charles Simon Catel, 1773\u5e746\u670810\u65e5 - 1830\u5e7411\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19944848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Simon_Catel>,
        <http://viaf.org/viaf/19944848>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e806252d-e128-4808-9e41-07eae27ea158>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles-Simon_Catel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Simon_Catel.
doremus_artist:75c99274-838b-351f-bd96-f6f2afa54828
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sarepta,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Adkins.Trace AdkinsFichier:Trace Adkins.jpg Trace Adkins en 2009. Trace Adkins est un acteur et chanteur am\u00e9ricain de country n\u00e9 en 1962 \u00e0 Sarepta en Louisiane."@fr,
        """Debutta con l'album Dreamin' Out Loud per poi farne seguire altri sei di registrazioni in studio e due "greatest hits". Escludendo uno solo dei suoi album, tutti hanno ricevuto un premio platino o oro negli Stati Uniti; il suo best seller \u00e8 Songs About Me del 2005,che ha ottenuto duo volte il premio platino per aver venduto oltre 2 milioni di copie. \u00c8 apparso numerose volte in televisione nello show Hollywood Squares e in Pyramid;come finalista di The Celebrity Apprentice ed \u00e8 il testimonial per la catena di ristoranti KFC."""@it,
        """Tracy Darrell "Trace" Adkins (Sarepta, Luisiana; 13 de enero de 1962) es un compositor y cantante de m\u00fasica country estadounidense. Hizo su debut en 1996 lanzando su primer \u00e1lbum: Dreamin' Out Loud. Desde entonces ha lanzado m\u00e1s de siete \u00e1lbumes y dos recopilaciones de sus mejores canciones. Muchos de sus \u00e9xitos han alcanzado el n\u00famero uno, incluyendo "(This Ain't) No Thinkin' Thing", "Ladies Love Country Boys", y "You're Gonna Miss This". Los mejores a\u00f1os de su carrera han sido en 1997, 2007 y 2008 respectivamente. Todos menos uno de sus \u00e1lbumes han recibido disco de oro o platino en Estados Unidos, siendo el m\u00e1s vendido Songs about me que ha recaudado m\u00e1s de 55 millones de copias vendidas."""@es,
        """Tracy Darrell "Trace" Adkins (Springhill, 13 de janeiro de 1962) \u00e9 um artista estado-unidense de m\u00fasica country. Ele fez seu d\u00e9but em 1996 com o \u00e1lbum Dreamin' Out Loud, lan\u00e7ado pela Capitol Records Nashville. Desde ent\u00e3o, Adkins lan\u00e7ou mais sete \u00e1lbuns de est\u00fadio e duas compila\u00e7\u00f5es greatest hits. Em adi\u00e7\u00e3o, ele teve mais de vonte can\u00e7\u00f5es nas paradas de m\u00fasica country da Billboard, incluindo os sucessos "(This Ain't) No Thinkin' Thing", "Ladies Love Country Boys", e "You're Gonna Miss This", que chegaram a primeira posi\u00e7\u00e3o em 1997, 2007, e 2008, respectivamente. Todos, exceto um, de seus \u00e1lbuns receberam certifica\u00e7\u00f5es de disco do ouro ou platina nos Estados Unidos; seu \u00e1lbum mais vendido at\u00e9 esta data \u00e9 Songs About Me de 2005, que foi certificado 2&vezes; Multi-Platina por vender duas milh"""@pt,
        "Tracy Darrell Adkins (* 13. Januar 1962 in Springhill, Louisiana) ist ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger und Schauspieler."@de,
        """Tracy Darrell Adkins, known as Trace Adkins (born January 13, 1962), is an American country music singer and actor. He made his debut in 1995 with the album Dreamin' Out Loud, released on Capitol Records Nashville. Since then, Adkins has released ten more studio albums and two Greatest Hits compilations. In addition, he has charted more than 20 singles on the Billboard country music charts, including the Number One hits "(This Ain't) No Thinkin' Thing", "Ladies Love Country Boys", and "You're Gonna Miss This", which peaked in 1997, 2007, and 2008, respectively. "I Left Something Turned on at Home" went to No. 1 on Canada's country chart. All but one of his studio albums have received gold or platinum certification in the United States; his highest-selling to date is 2005's Songs About Me, """@en,
        """\u0422\u0440\u0435\u0439\u0441\u0438 \u042d\u0434\u043a\u0438\u043d\u0441, \u0438\u043b\u0438 \u0422\u0440\u0435\u0439\u0441 \u0410\u0434\u043a\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tracy Darrell "Trace" Adkins; \u0440\u043e\u0434. 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1962, \u0421\u0430\u0440\u0435\u043f\u0442\u0430, \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438\u0430\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."""@ru;
    owl:sameAs viaf:34736324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trace_Adkins>,
        <http://viaf.org/viaf/34736324>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8295b8ed-a73d-4122-8fc0-38f6b0613a4c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Trace_Adkins_on_stage.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trace_Adkins.
doremus_artist:763774d0-d433-326a-b69e-3cbea2cd2ab4
    rdfs:comment
        "John Mackey (New Philadelphia (Ohio), 1 oktober 1973) is een Amerikaans componist."@nl,
        "John Mackey (born October 1, 1973) is an American composer of Contemporary classical music, with an emphasis on music for wind band, as well as orchestra. For several years, he focused on music for modern dance and ballet."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\uff08John Mackey, 1973\u5e7410\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u7279\u306b\u5439\u594f\u697d\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:161151803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Mackey_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/161151803>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Mackey_(composer)>.
doremus_artist:766a9969-b960-364b-9759-27e857a4e2a2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Payson,_Utah>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u064a\u0648\u0644 \u0643\u064a\u0644\u0634\u0631 (23 \u0645\u0627\u064a\u0648 1974 - )\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u0629 \u0648\u0645\u062a\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0631\u0634\u062d\u062a \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062c\u0631\u0627\u0645\u064a \u060c \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u062c\u064a\u0648\u0644. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062c\u064a\u0648\u0644 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064925\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0623\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Jewel Kilcher (* 23. Mai 1974 in Payson, Utah), besser bekannt unter ihrem Vornamen Jewel, ist eine erfolgreiche US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin, die mehr als 25 Millionen Tontr\u00e4ger verkauft hat. Sie schreibt ihre Songs selbst. Man findet bei ihr sowohl Liebeslieder als auch kritische Auseinandersetzung mit der amerikanischen Gesellschaft. Ihr wohl bekanntester Hit in Deutschland/Europa ist Standing Still aus dem Album This Way von 2001."@de,
        "Jewel Kilcher (Payson (Utah), 23 mei 1974) is een Amerikaanse singer-songwriter en schrijver. Ze treedt op als Jewel."@nl,
        "Jewel Kilcher (Payson, 23 de maio de 1974), mais conhecida apenas por Jewel, \u00e9 uma cantora, compositora, escritora, atriz e poetisa dos Estados Unidos. Foi criada por seu pai na localidade de Homer, no Alasca."@pt,
        "Jewel Kilcher (Payson, Utah, 23 de mayo de 1974), m\u00e1s conocida profesionalmente como Jewel, es una cantautora, actriz, escritora y fil\u00e1ntropa estadounidense. Es prima segunda de la actriz Q'Orianka Kilcher. Desde su debut en 1995, Jewel ha vendido m\u00e1s de 27 millones de copias en todo el mundo."@es,
        "Jewel Kilcher (born May 23, 1974) is an American singer-songwriter, guitarist, producer, actress, author, and poet. She has received four Grammy Award nominations and, as of 2008, has sold over 30 million albums worldwide."@en,
        "Jewel Kilcher (ur. 23 maja 1974 w Payson) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka, gitarzystka, autorka tekst\u00f3w, aktorka, poetka i pisarka."@pl,
        "Jewel, n\u00e9e Jewel Kilcher le 23 mai 1974 \u00e0 Payson, est une chanteuse am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u044d\u043b \u041a\u0438\u043b\u0447\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jewel Kilcher; \u0440. 23 \u043c\u0430\u044f, 1974) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c, Jewel. \u0412 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0418\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u0438, \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u043d\u0430\u0445, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435, \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0435\u0451 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0428\u0442\u0430\u0442\u0430\u0445."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30a8\u30eb\uff08\u30b8\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30ad\u30eb\u30d2\u30e3\u30fc\u3001Jewel Kilcher\u30011974\u5e745\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u4ed6\u306b\u8a69\u4eba\u3084\u4ff3\u512a\u306a\u3069\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3082\u6301\u3064\u3002"@ja,
        "\u73e0\u513f\u00b7\u514b\u5c14\u5947\uff08\u82f1\u6587\uff1aJewel Kilcher\uff0c 1974\u5e745\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u827a\u540d\u73e0\u513f\uff0c\u7f8e\u56fd\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u5409\u4ed6\u624b\u3001\u6f14\u5458\u548c\u8bd7\u4eba\u3002\u5979\u56db\u6b21\u83b7\u5f97\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u63d0\u540d\uff0c\u4e13\u8f91\u7684\u5168\u7403\u9500\u91cf\u8d85\u8fc72700\u4e07\u3002 \u73e0\u513f\u7684\u9996\u5f20\u4e13\u8f91\u300aPieces of You\u300b\u4e8e1995\u5e742\u670828\u65e5\u53d1\u884c\uff0c\u6210\u4e3a\u6709\u53f2\u4ee5\u6765\u9996\u5f20\u4e13\u8f91\u53d1\u884c\u91cf\u6700\u9ad8\u7684\u4e13\u8f91\u4e4b\u4e00\uff0c15\u6b21\u521b\u4e0b\u767d\u91d1\u5531\u7247\u9500\u91cf\u7684\u8bb0\u5f55\u3002\u8fd9\u5f20\u4e13\u8f91\u4e2d\u7684\u4e00\u9996\u5355\u66f2\u300a\u8c01\u5c06\u62ef\u6551\u4f60\u7684\u7075\u9b42\u300b\uff08Who Will Save Your Soul\uff09\u5728\u516c\u544a\u724c\u767e\u5f3a\u5355\u66f2\u699c\uff08Billboard Hot 100\uff09\u4e0a\u6700\u9ad8\u6392\u540d\u7b2c11\u4f4d\uff1b\u53e6\u5916\u4e24\u9996\u5355\u66f2\uff0c\u300aYou Were Meant for Me\u300b\u548c\u300aFoolish Games\u300b\uff0c\u4e5f\u5728\u516c\u544a\u724c\u767e\u5f3a\u5355\u66f2\u699c\u4e0a\u5206\u522b\u8363\u767b\u7b2c2\u540d\u548c\u7b2c7\u540d\u7684\u5b9d\u5ea7\uff0c\u5e76\u4e14\u88ab\u6536\u5f55\u5230\u544a\u793a\u724c1997\u5e74\u5e74\u5e95\u7684\u5355\u66f2\u699c\u4e2d\u3002\u73e0\u513f\u5728\u5979\u7684\u97f3\u4e50\u751f\u6daf\u4e2d\u6df7\u5408\u4e86\u591a\u79cd\u97f3\u4e50\u6d41\u6d3e\u3002\u300aPerfectly Clear\u300b\u662f\u5979\u7684\u9996\u5f20\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u4e13\u8f91\uff0c2008\u5e74\u7531Valory\u97f3\u4e50\u516c\u53f8\u53d1\u884c\u3002\u8fd9\u5f20\u4e13\u8f91\u9996\u6b21\u8363\u767b\u7f8e\u56fd\u544a\u793a\u724c\u6700\u70ed\u95e8\u4e61\u6751\u4e13\u8f91\u7684\u7b2c1\u540d\uff0c\u5176\u4e2d\u6bd4\u8f83\u8457\u540d\u7684\u4e09\u9996\u5355\u66f2\u662f\u300aStronger Woman\u300b\u3001\u300aI Do\u300b\u548c\u300aTil It Feels Like Cheating\u300b\u30022009\u5e745\u6708\uff0c\u73e0\u513f\u53d1\u884c\u4e86\u5979\u7684\u9996\u5f20\u72ec\u7acb\u4e13\u8f91\u300aLullaby\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116188327;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jewel_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/116188327>,
        <https://musicbrainz.org/artist/abae8575-ec8a-4736-abc3-1ad5093a68aa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jewel_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jewel_(singer)>.
doremus_artist:76d5d70b-314d-39e2-b373-03cdaa2e0f43
owl:sameAs viaf:112131597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112131597>.
doremus_artist:776b8f28-f941-3b40-be7d-9c57a615976f
owl:sameAs viaf:89418538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89418538>.
doremus_artist:7a0f307f-e7f0-3181-99cf-77a08fc2781c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portsmouth,_New_Hampshire>;
    rdfs:comment
        "Tom Rush (* 8. Februar 1941 in Portsmouth, New Hampshire) ist ein US-amerikanischer Folk- und Bluess\u00e4nger, Liedermacher und Aufnahmek\u00fcnstler. Seine h\u00f6chste Popularit\u00e4t hatte er in den 1960er und 1970er Jahren."@de,
        "Tom Rush (born February 8, 1941) is an American folk and blues singer, songwriter, musician and recording artist."@en,
        "Tom Rush (n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1941, \u00e0 Portsmouth au New Hampshire) est un chanteur de folk et de blues. Il fut particuli\u00e8rement populaire dans les ann\u00e9es 1960 et 1970."@fr,
        "Tom Rush (ur. 8 lutego 1941) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, gitarzysta i kompozytor zwi\u0105zany ze scen\u0105 folkow\u0105."@pl;
    owl:sameAs viaf:74040520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Rush>,
        <http://viaf.org/viaf/74040520>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TomRush.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_Rush.
doremus_artist:7a348d12-d650-3ee5-bcd2-3d602cfce8ff
    rdfs:comment
        "David Pyatt (born 26 September 1973) is a horn player from Watford, England. In 1988, aged 14, he became the then youngest winner of the BBC Young Musician of the Year competition. In 1996 Gramophone Magazine announced David Pyatt as their Young Artist of the Year. Pyatt studied at Watford Grammar School for Boys, followed by Selwyn College, Cambridge. Pyatt was Principal Horn of the London Symphony Orchestra from the 1998/9 season. In 2013 Pyatt joined the London Philharmonic Orchestra as joint principal."@en;
    owl:sameAs viaf:116098211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Pyatt>,
        <http://viaf.org/viaf/116098211>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9244943f-773f-4d37-b324-cb27ca9ba461>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Pyatt.
doremus_artist:7a3c706f-40bb-3b17-ad48-e95b2fc0a58b
owl:sameAs viaf:13510227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13510227>.
doremus_artist:7adc6049-01da-31e1-bcdd-3c023266012b
    dbp:birthPlace dbr:Amiens;
    rdfs:comment
        "Jean-Jacques Nattiez (Amiens, Francia, 30 de diciembre de 1945) es un semi\u00f3logo musical y profesor de Musicolog\u00eda en la Universidad de Montreal."@es,
        "Jean-Jacques Nattiez est un litt\u00e9raire, musicologue et s\u00e9miologue fran\u00e7ais n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1945 \u00e0 Amiens, en France. Promoteur d'une s\u00e9miologie de la musique, il est actuellement enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al. Il a principalement \u00e9tudi\u00e9 la s\u00e9miologie avec Georges Mounin, Jean Molino et Nicolas Ruwet, avant d'appliquer les concepts de cette discipline \u00e0 la musique. Il a \u00e9galement publi\u00e9 en 1968 un livre sur Fidel Castro quelque temps avant ses d\u00e9buts \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al."@fr,
        "Jean-Jacques Nattiez, OC, CQ, FRSC (French: [natje]; born December 30, 1945, Amiens, France) is a musical semiologist or semiotician and professor of Musicology at the Universit\u00e9 de Montr\u00e9al. He studied semiology with Georges Mounin and Jean Molino and music semiology (doctoral) with Nicolas Ruwet. He is a noted specialist on the writings of the composer and conductor Pierre Boulez. In 1990, he was made a Member of the Order of Canada. In 2001, he was made a Knight of the National Order of Quebec."@en,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ca\u30c6\u30a3\u30a8\uff08Jean-Jacques Nattiez, 1945\u5e7412\u670830\u65e5 \u30a2\u30df\u30a2\u30f3 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30e0\u30ca\u30f3\u3068\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e2\u30ea\u30ce\u306b\u8a18\u53f7\u5b66\u3092\u3001\u8a00\u8a9e\u5b66\u8005\u3067\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30ea\u30e5\u30f4\u30a7\u306b\u97f3\u697d\u8a18\u53f7\u5b66\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002 \u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3084\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u7f8e\u5b66\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u697d\u5287\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30d7\u30eb\u30fc\u30b9\u30c8\u3092\u3068\u308a\u307e\u304f\u97f3\u697d\u74b0\u5883\u3001\u30a4\u30cc\u30a4\u30c3\u30c8\u3084\u30a2\u30a4\u30cc\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3001\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5e45\u5e83\u3044\u984c\u6750\u3067\u8457\u4f5c\u3084\u89e3\u8aac\u66f8\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305f\u3068\u3048\u3070\u30e6\u30cd\u30b9\u30b3\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u3059\u308bCD\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3067\u306f\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u6cf0\u6597\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u3057\u3066\u3001\u30a2\u30a4\u30cc\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5c0f\u8ad6\u3092\u5bc4\u305b\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:68933416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Nattiez>,
        <http://viaf.org/viaf/68933416>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Jacques_Nattiez.
doremus_artist:7c03ab1f-05eb-30b5-ad0b-8d145c2192e1
owl:sameAs viaf:47022552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47022552>.
doremus_artist:7cc96d48-2053-363d-88fc-d2372cc57b45
owl:sameAs viaf:39574648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39574648>.
doremus_artist:7d773613-599f-3323-907a-3360ff759d1f
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Eberhard Waechter (* 8. Juli 1929 in Wien; \u2020 29. M\u00e4rz 1992 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Operndirektor. Er galt als einer der bedeutendsten Baritone des 20. Jahrhunderts im deutschen und italienischen Zwischenfach."@de,
        "Eberhard Waechter (n\u00e9 le 8 juillet 1929 \u00e0 Vienne, Autriche - mort le 29 mars 1992 dans cette m\u00eame ville) \u00e9tait un baryton autrichien. Sa famille, d'origine juive, fut en partie assassin\u00e9e au camp de concentration de Theresienstadt."@fr,
        "Eberhard W\u00e4chter  (8 July 1929 \u2013 29 March 1992) was an Austrian baritone, particularly celebrated for his performances in the operas of Mozart, Richard Wagner, and Richard Strauss. After retiring from singing, he became Intendant of the Vienna Volksoper and the Vienna State Opera. In 1963 he was awarded the title Kammers\u00e4nger. In 1980 he created the role of Joseph in Gottfried von Einem's Jesu Hochzeit, opposite Karan Armstrong. In 1969, W\u00e4chter appeared as Don Giovanni on the set of postal stamps issued by Austria to commemorate the centenary of the Vienna Staatsoper."@en,
        "Eberhard W\u00e4chter  (tamb\u00e9m grafado Waechter; Viena, 8 de julho de 1929 \u2013 Viena, 29 de mar\u00e7o de 1992) foi um bar\u00edtono austr\u00edaco, celebrado especialmente por suas performances de \u00f3peras de Mozart, Richard Wagner e Richard Strauss. Depois de se aposentar do canto, tornou-se um dos diretores da Volskoper de Viena e da \u00d3pera Estatal de Viena."@pt,
        """Eberhard W\u00e4chter (Waechter) (Viena, Austria, 8 de julio de 1929 \u2013 29 de marzo de 1992) fue un bar\u00edtono austr\u00edaco apreciado por sus interpretaciones en \u00f3peras de Mozart, Richard Wagner, Richard Strauss, Alban Berg y opereta. Al retirarse fue "Intendant" de la Wiener Staatsoper y de la Viena Volksoper. Fue nombrado Kammers\u00e4nger en 1963. Debut\u00f3 como Silvio en I Pagliacci en 1953 pasando en 1954 a la Wiener Staatsoper donde integr\u00f3 el elenco estable. Particip\u00f3 en destacados registros discogr\u00e1ficos como Don Giovanni dirigido por Carlo Maria Giulini con Elisabeth Schwarzkopf y Joan Sutherland."""@es;
    owl:sameAs viaf:59271184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eberhard_W\u00e4chter_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/59271184>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Eberhard_W√§chter_(baritone)>.
doremus_artist:7dae36a8-6e07-3c8e-954c-5b7de1bc98a8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jackson,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Cassandra Wilson (* 4. Dezember 1955 in Jackson, Mississippi) ist eine US-amerikanische Jazz-S\u00e4ngerin. Wilsons Repertoire umfasst Jazz und Blues, aber auch Pop- und Rock-Lieder. Ihre Altstimme wird als bluesig und temperamentvoll beschrieben und ihr Musikstil reicht von Swing \u00fcber Funk bis Bossa Nova. Sie ist zweifache Grammy-Gewinnerin."@de,
        "Cassandra Wilson (Jackson, 4 de diciembre de 1955), cantante estadounidense de jazz que se convirti\u00f3 en una de las primeras voces del jazz femenino en los a\u00f1os noventa. Su estilo es la fusi\u00f3n. Empez\u00f3 a tocar el piano y la guitarra a los nueve a\u00f1os y trabaj\u00f3 como vocalista a mediados de los setenta, interpretando una amplia gama de material. Tras un a\u00f1o en Nueva Orleans, Wilson se traslad\u00f3 a Nueva York en 1982 y empez\u00f3 a trabajar con Dave Holland y Abbey Lincoln. Tras conocer a Steve Coleman, se convirti\u00f3 en las principal vocalista del M-Base Collective. Aunque no hab\u00eda realmente sitio para una cantante en los conjuntos de free funk, realiz\u00f3 un buen trabajo en la medida de sus posibilidades. Trabaj\u00f3 con New Air y grab\u00f3 su primer disco como l\u00edder en 1985. Al alcanzar su tercera grabaci\u00f3n, pr"@es,
        """Cassandra Wilson (born December 4, 1955) is an American jazz musician, vocalist, songwriter, and producer from Jackson, Mississippi. Described by critic Gary Giddins as "a singer blessed with an unmistakable timbre and attack [who has] expanded the playing field" by incorporating blues, country, and folk music into her work, Wilson has won two Grammy Awards."""@en,
        "Cassandra Wilson (n\u00e9e le 4 d\u00e9cembre 1955) est une chanteuse de jazz am\u00e9ricaine originaire de Jackson (Mississippi)."@fr,
        "Cassandra Wilson (ur. 4 grudnia 1955 w Jackson w stanie Missisipi) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka jazzowa i zdobywczyni nagrody Grammy. Wychowywali j\u0105 rodzice \u2013 muzyk i wychowawca szkolny. Przez 13 lat uczy\u0142a si\u0119 gry na fortepianie. W 1981 przeprowadzi\u0142a si\u0119 do Nowego Orleanu, gdzie wyst\u0119powa\u0142a razem z Earlem Turbintonem i Ellisem Marsalisem. W 1982 zamieszka\u0142a w East Orange, New Jersey, gdzie podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o wypr\u00f3bowaniu swoich szans na nowojorskiej scenie jazzowej. Wkr\u00f3tce zacz\u0119\u0142a nagrywa\u0107 w\u0142asne utwory."@pl,
        "\u30ab\u30b5\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3 \uff08Cassandra Wilson, 1955\u5e7412\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30df\u30b7\u30b7\u30c3\u30d4\u5dde\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30021996\u5e74\u5ea6\u30fb2008\u5e74\u5ea6\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u6700\u512a\u79c0\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u8cde\u306e\u53d7\u8cde\u8005\u30021990\u5e74\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e83\u304f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3068\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u304b\u3089\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u307e\u3067\u6b4c\u3046\u3002\u81ea\u4f5c\u66f2\u3082\u591a\u3044\u3002\u30d6\u30eb\u30fc\u30b8\u30fc\u306a\u58f0\u8cea\u3067\u3001\u5973\u6027\u3068\u3057\u3066\u306f\u975e\u5e38\u306b\u4f4e\u3044\u58f0\u57df\u3092\u6301\u3064\u3002\u97f3\u697d\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u30af\u3001\u30dc\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84971522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cassandra_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/84971522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb6595d3-e559-4bcc-a516-843bfdba82e9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cassandra_Wilson.
doremus_artist:7e3981bb-8a3d-3b0a-8590-dbb08d9bc2cc
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0645\u0627\u0644 \u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645 \u062c\u0644\u0651\u0648\u0644\u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0633\u0646\u0629 1975 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629, \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0641\u0631\u0646\u0643\u0648-\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629."@ar,
        "Amel Brahim-Djelloul est une chanteuse lyrique n\u00e9e \u00e0 Alger en 1975. C'est une chanteuse d'op\u00e9ra soprano franco-alg\u00e9rienne."@fr,
        "Amel Brahim-Djelloul is a soprano opera singer and concert recitalist. She is Algerian and French with Amazigh (Berber) origins."@en,
        "\u0410\u043c\u0435\u043b\u044c \u0411\u0440\u0430\u0438\u043c-\u0414\u0436\u0435\u043b\u043b\u0443\u043b\u044c (\u0444\u0440. Amel Brahim-Djelloul; \u0440\u043e\u0434. 1975, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:80196628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amel_Brahim-Djelloul>,
        <http://viaf.org/viaf/80196628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amel_Brahim-Djelloul.
doremus_artist:7e43b9d5-2846-339e-b7a9-e39d570c8768
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Babenhausen,_Bavaria>;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Eugen Jochum (* 1. November 1902 in Babenhausen im Unterallg\u00e4u; \u2020 26. M\u00e4rz 1987 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Dirigent und z\u00e4hlt zu den bekanntesten Interpreten der Werke Anton Bruckners."@de,
        "Eugen Jochum (1 de Novembro de 1902 - 26 de Mar\u00e7o de 1987) foi um maestro alem\u00e3o. Jochum nasceu em Babenhausen, perto de Augsburg, Alemanha. Jochum estudou piano e \u00f3rg\u00e3o em Augsburg at\u00e9 1922. Ele ent\u00e3o estudou condu\u00e7\u00e3o em Munique. Ele fez sua estr\u00e9ia como maestro com a Filarm\u00f4nica de Munique em 1926, em um programa que inclu\u00edu a Sinfonia N\u00ba7 de Bruckner. No mesmo ano ele foi apontado como maestro em Kiel, onde ele conduziu dezessete \u00f3peras em apenas uma temporada, incluindo The Flying Dutchman, Der Rosenkavalier e Turandot. Ap\u00f3s Kiel ele foi para Mannheim. Nesse per\u00f3do ele conduziu vinte concertos com a Filarm\u00f4nica de Nova Iorque (ele s\u00f3 voltou a aparecer nos Estados Unidos em 1958). Em 1930 ele foi apontado como diretor musical em Duisburg, permanecendo l\u00e1 at\u00e9 1932. Em 1932 ele tornou-se "@pt,
        "Eugen Jochum (Babenhausen, 1 november 1902 - M\u00fcnchen, 26 maart 1987) was een Duitse dirigent. De Duitse dirigent Eugen Jochum was de middelste van drie zoons van een leraar en amateurmuziekliefhebber. Zijn oudere broer Otto was componist en zijn jongere broer Georg Ludwig eveneens dirigent. Van 1914 tot 1922 volgde hij de basisschool en middelbare school in Augsburg en kreeg in die tijd ook piano- en orgellessen. Hij studeerde vervolgens orkestdirectie en compositie bij Siegmund von Hausegger en Hermann von Waltershausen aan de M\u00fcnchener Musikakademie."@nl,
        "Eugen Jochum (Babenhausen, Suabia, 1 de noviembre de 1902 - M\u00fanich, 26 de marzo de 1987) fue un director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Eugen Jochum (German: [\u02c8\u0254\u028f\u032f\u0261e\u02d0n \u02c8j\u0254x\u028am]; 1 November 1902 \u2013 26 March 1987) was an eminent German conductor. Jochum was born to a Roman Catholic family in Babenhausen, near Augsburg, Germany; his father was an organist and conductor. Jochum studied the piano and organ in Augsburg, enrolling in its Academy of Music from 1914 to 1922. He then studied at the Munich Conservatory, with his composition teacher being Hermann von Waltershausen; it was there that he changed his focus to conducting, his teacher being Siegmund von Hausegger, who conducted the first performance of the original version of the Ninth Symphony of Anton Bruckner and made the first recording of it."@en,
        "Eugen Jochum est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Babenhausen (Souabe) le 1er novembre 1902 et mort \u00e0 Munich le 26 mars 1987"@fr,
        "\u041e\u0301\u0439\u0433\u0435\u043d \u0419\u043e\u0301\u0445\u0443\u043c (\u043d\u0435\u043c. Eugen Jochum; 1902\u20141987) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430. \u041e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u043f\u043e\u043b\u043d\u0443\u044e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430."@ru,
        "\u30aa\u30a4\u30b2\u30f3\u30fb\u30e8\u30c3\u30d5\u30e0\uff08Eugen Jochum\u30011902\u5e7411\u67081\u65e5 - 1987\u5e743\u670826\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u738b\u56fd\u30d0\u30fc\u30d9\u30f3\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3(\u73fe\u5728\u306f\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30fc\u30d9\u30f3\u884c\u653f\u7ba1\u533a)\u751f\u307e\u308c\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u90ca\u5916\u30c8\u30a5\u30c3\u30c4\u30a3\u30f3\u30b0\u3067\u6b7b\u53bb\u3002\u5f1f\u306e\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30e8\u30c3\u30d5\u30e0\u3082\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u5a18\u30f4\u30a7\u30ed\u30cb\u30ab\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002NHK\u3067\u6f14\u594f\u304c\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u969b\u306b\u306f\u30aa\u30a4\u30b2\u30f3\u30fb\u30e8\u30fc\u30d5\u30e0\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u6b27\u6839\u00b7\u7ea6\u80e1\u59c6\uff08Eugen Jochum\uff0c1902\u5e7411\u67081\u65e5\uff0d1987\u5e743\u670826\u65e5\uff09\uff0c\u53f0\u7063\u8b6f\u70ba\u5c24\u91d1\uff0e\u7d04\u592b\u59c6\uff0c\u751f\u65bc\u5df4\u672c\u8c6a\u68ee\uff0c\u901d\u65bc\u6155\u5c3c\u9ed1\uff0c\u662f\u5fb7\u56fd\u8457\u540d\u4e4b\u6307\u6325\u5bb6\u3002 1932\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u67cf\u6797\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u6307\u6325\u30021949\u5e74-1960\u5e74\u4ed6\u662f\u5df4\u4f10\u5229\u4e9a\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u6307\u6325\uff0c\u5e76\u628a\u4e50\u56e2\u63d0\u5347\u5230\u5fb7\u56fd\u4e00\u6d41\u4e50\u56e2\u884c\u5217\u3002\u4e4b\u540e\u4ed6\u5c31\u5230\u4e86\u963f\u59c6\u65af\u7279\u4e39\u9886\u5bfc\u97f3\u4e50\u4f1a\u5802\u4e50\u56e2\u30021975\u5e74\u53d7\u8058\u5230\u4f26\u6566\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff0c\u88ab\u8a72\u6a02\u5718\u8d08\u4e88\u300c\u6842\u51a0\u6307\u63ee\u300d\u7684\u69ae\u8b7d\u3002 \u7d04\u592b\u59c6\u662f\u4e00\u4f4d\u64c5\u9577\u5fb7\u3001\u5967\u7cfb\u97f3\u6a02\u4e4b\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u5728\u8655\u7406\u8c9d\u591a\u82ac\u3001\u5e03\u62c9\u59c6\u65af\u3001\u5e03\u9b6f\u514b\u7d0d\u7684\u4f5c\u54c1\u6642\uff0c\u5e38\u6709\u4ee4\u4eba\u9a5a\u8c54\u4e4b\u8868\u73fe\u3002\u4ed6\u5341\u5206\u5c0a\u656c\u6307\u63ee\u754c\u7684\u524d\u8f29\u5927\u5e2b\u798f\u7279\u842c\u683c\u52d2\uff0c\u56e0\u6b64\u4ed6\u5728\u6307\u63ee\u98a8\u683c\u4e0a\u4e5f\u8207\u798f\u7279\u842c\u683c\u52d2\u4e00\u6a23\uff0c\u4ee5\u300c\u5f48\u6027\u901f\u5ea6\u300d\uff0c\u512a\u5148\u8ffd\u6c42\u5448\u73fe\u6a02\u66f2\u7684\u7cbe\u795e\u5167\u6db5\uff0c\u800c\u4e0d\u6b7b\u5b88\u62d8\u6ce5\u8b5c\u9762\uff0c\u5c55\u73fe\u81ea\u7531\u4e26\u5145\u6eff\u6d3b\u529b\u7684\u98a8\u683c\u8a6e\u91cb\u800c\u8457\u7a31\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u8996\u70ba\u6700\u5177\u798f\u7279\u842c\u683c\u52d2\u907a\u98a8\u4e4b\u6307\u63ee\u5927\u5e2b\u3002\u7279\u522b\u662f\u4ed6\u5bf9\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u64c1\u6709\u5f37\u70c8\u4e4b\u71b1\u611b\u3001\u7368\u7279\u4e4b\u8a6e\u91cb\uff0c\u66fe\u64d4\u4efb\u570b\u969b\u5e03\u9b6f\u514b\u7d0d\u5354\u6703\u7684\u5fb7\u570b\u5206\u6703\u6703\u9577\u591a\u5e74\uff0c\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u5f55\u5236\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u4ea4\u54cd\u66f2\u5168\u96c6\u7684\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4e26\u4e14\u5728DG\u548cEMI\u5206\u5225\u5404\u7559\u4e0b\u4e00\u5957\u5168\u96c6\u9304\u97f3\uff08\u5206\u5225\u8207\u67cf\u6797\u611b\u6a02\u7ba1\u7d43\u6a02\u5718\uff0c\u8207\u5fb7\u52d2\u65af\u767b\u570b\u7acb\u5287\u9662\u7ba1\u7d43\u6a02\u5718\u5408\u4f5c\uff09\uff0c\u662f\u81f3\u4eca\u97f3\u6a02\u754c\u552f\u4e00\u540c\u6642\u67092\u5957\u5e03\u9b6f\u514b\u7d0d\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u9304\u97f3\u4e4b\u6307\u63ee\u5bb6\u3002 \u7ea6\u80e1\u59c6\u8fd8\u5728\u62dc\u9c81\u4f0a\u7279\u97f3\u4e50\u8282\u4e0a\u6307\u6325\u8fc7\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u5728\u5f55\u97f3\u5ba4\u91cc\u5219\u4e0e\u591a\u660e\u6208\u5408\u4f5c\uff0c\u7559\u4e0b\u300a\u7ebd\u4f26\u5821\u7684\u540d\u6b4c\u624b\u300b\u4e00\u5957\u3002  \u6b27\u6839\u00b7\u7ea6\u80e1\u59c6\u662f\u4e00\u500b\u8207\u5fb7\u570b\u4eba\u7269\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76500468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugen_Jochum>,
        <http://viaf.org/viaf/76500468>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99363f81-d2b7-4183-971f-e4c6fdfc771b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eugen_Jochum_(1961).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugen_Jochum.
doremus_artist:7e69a2b4-afb0-3bc0-8206-7fd6b20dbefc
owl:sameAs viaf:22329480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22329480>.
doremus_artist:7ecb0281-bb51-3454-9b6c-6a4aa5504f4b
owl:sameAs viaf:7126103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7126103>.
doremus_artist:81d88dc6-f325-3822-a94d-fa87811647d1
    rdfs:comment
        "Andreas Lidel (Liedl, Lidl) (c. 1740, Austria - c. 1789, London, England), composer and virtuoso performer on the baryton (viola di bardone) and viola da gamba. From 1769 to 1774 he was in service at the court of the Prince Nikolaus Esterh\u00e1zy where he might have studied composition with Joseph Haydn. By 1778 Lidel had settled in London. His printed compositions include mostly chamber music for string instruments (duos, trios, quartets, quintets, etc.) in the Viennese classical style. Schubart praised Lidel as the inventor (which was not true) and the most perfect virtuoso of baryton."@en;
    owl:sameAs viaf:79200534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Lidel>,
        <http://viaf.org/viaf/79200534>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Lidel.
doremus_artist:82328bf0-80ae-32cf-8f5b-fcc2f5703540
owl:sameAs viaf:74035797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74035797>.
doremus_artist:84a0bdfd-948b-3a61-a156-5cee785b2463
    dbp:birthPlace dbr:Sarnia;
    rdfs:comment
        "Raymond Murray SCHAFER (Sarnia, 18 de julio de 1933) es un compositor, escritor, educador, pedagogo musical y ambientalista canadiense, reconocido por su \u00abProyecto del Paisaje Musical del Mundo\u00bb, preocupaciones por la ecolog\u00eda ac\u00fastica, y su libro The Tuning of the World (de 1977)."@es,
        "Raymond Murray Schafer (* 18. Juli 1933 in Sarnia, Ontario) ist ein kanadischer Komponist, Klangforscher und Autor."@de,
        "Raymond Murray Schafer (ur. 18 lipca 1933) \u2013 kanadyjski kompozytor, badacz pejza\u017cu d\u017awi\u0119kowego, i pedagog muzyczny. Na prze\u0142omie lat 60. i 70. rozpocz\u0105\u0142 World Soundscape Project (Przedsi\u0119wzi\u0119cie Pejza\u017cu D\u017awi\u0119kowego \u015awiata) na Simon Fraser University, w Burnaby, obok Vancouver. W 1977 r. roku opublikowa\u0142 ksi\u0105\u017ck\u0119 The Tuning of the World, nowatorsk\u0105 pozycj\u0119 z zakresu ekologii d\u017awi\u0119ku. Jest autorem monumentalnego cyklu Patria, z\u0142o\u017conego z utwor\u00f3w wykonywanych w \u015brodowisku naturalnym."@pl,
        "Raymond Murray Schafer est un compositeur, \u00e9cologiste, th\u00e9oricien et p\u00e9dagogue canadien, n\u00e9 \u00e0 Sarnia en Ontario en 1933.Cofondateur du \u00ab projet mondial d'environnement sonore \u00bb (auquel il participe toujours) \u00e0 l'universit\u00e9 Simon-Fraser, Schafer publie en 1977 Le Paysage sonore (originellement publi\u00e9 en anglais sous le titre The tuning of the world). Cet ouvrage, qui se veut en quelque sorte la synth\u00e8se de ses recherches en mati\u00e8re d'\u00e9cologie sonore, lui vaut rapidement une reconnaissance internationale. Il serait le premier \u00e0 avoir d\u00e9velopp\u00e9 le concept de \u00ab paysage sonore \u00bb, en anglais soundscape."@fr,
        "Raymond Murray Schafer \u00e8 particolarmente noto sia per il World Soundscape Project, da lui ideato negli anni Sessanta per promuovere una nuova ecologia del suono, sensibile ai crescenti problemi dell'inquinamento acustico, sia per il testo The Tuning of the World (1977), tradotto in Italiano con il titolo Il paesaggio sonoro."@it,
        "Raymond Murray Schafer, CC (born 18 July 1933) is a Canadian composer, writer, music educator and environmentalist perhaps best known for his World Soundscape Project, concern for acoustic ecology, and his book The Tuning of the World (1977). He was notably the first recipient of the Jules L\u00e9ger Prize in 1978."@en,
        "\u0420\u044d\u0301\u0439\u043c\u043e\u043d\u0434 \u041c\u044e\u0301\u0440\u0440\u0435\u0439 \u0428\u0435\u0301\u0439\u0444\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Raymond Murray Schafer; 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1933 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0430\u0440\u043d\u0438\u044f, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435 (1976), \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u044c\u043e\u043d \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b (2013), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30ec\u30fc\u30e2\u30f3\u30c9\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\uff08Raymond Murray Schafer, 1933\u5e747\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30b9\u30b1\u30fc\u30d7\u306e\u63d0\u5531\u8005\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30b5\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u97f3\u697d\u8ca1\u56e3\u306e\u59d4\u5631\u6642\u306b\u300c\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u300d\u3068\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u306e\u547c\u3073\u65b9\u304c\u6700\u3082\u5e83\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30aa\u30f3\u30bf\u30ea\u30aa\u5dde\u306e\u30b5\u30fc\u30cb\u30a2\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u3001\u5f8c\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u3082\u5b66\u3076\u30021964\u5e74\u304b\u3089\u30d6\u30ea\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u30d5\u30ec\u30fc\u30b6\u30fc\u5927\u5b66\u3067\u6559\u3048\u308b\u3002\u6559\u80b2\u7684\u306a\u8457\u66f8\u3082\u591a\u6570\u3067\u3001\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u5927\u7de8\u6210\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u300c\u30ce\u30fc\u30b9\u30fb\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u300d\uff081973\u5e74\uff09\u3084\u3001\u5168\u66f2\u30672\u6642\u9593\u304b\u304b\u308b\u300c\u30eb\u30b9\u30c8\u30ed\u300d\u4e09\u90e8\u4f5c\uff081971\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u30c6\u30fc\u30d7\u306a\u3069\u306e\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u3068\u7d44\u307f\u5408\u308f\u305b\u3066\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f1983\u5e74\u306e\u300c\u6771\u897f\u306e\u5730\u5e73\u306e\u97f3\u697d\u796d\u300d\u3067\u6b66\u6e80\u5fb9\u304c\u7d39\u4ecb\u3057\u3001\u4e00\u8e8d\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u305f\u30022005\u5e74\u306b\u300c\u30d1\u30c8\u30ea\u30a2\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u4e00\u9023\u306e\u97f3\u697d\u5287\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u3001\u300c\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u300d\u304b\u3089\u300c\u300e\u6307\u8f2a\u300f\u3084\u300e\u5149\u300f\u3068\u4e26\u3076\u5de8\u5927\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5091\u4f5c\u300d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30b7\u30a7\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u4f5c\u54c1\u306fUniversal Edition\u3001Arcana Editions\u306a\u3069\u304b\u3089\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:78771967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R._Murray_Schafer>,
        <http://viaf.org/viaf/78771967>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b0bb54dd-e57f-422a-8cd0-534f933c8b43>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/R._Murray_Schafer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/R._Murray_Schafer>.
doremus_artist:85bf240d-40e7-3733-8c8f-c245928e19b9
owl:sameAs viaf:66661486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66661486>.
doremus_artist:864c9dcb-26ce-3016-9902-609128f9fab8
    rdfs:comment
        "Dominic Cossa (born May 13, 1935) is an American operatic lyric baritone particularly associated with the Italian and French repertoire."@en;
    owl:sameAs viaf:49410863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominic_Cossa>,
        <http://viaf.org/viaf/49410863>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dominic_Cossa_1970.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominic_Cossa.
doremus_artist:86a78bdd-0f99-337a-ba04-4128eceb676a
    owl:sameAs viaf:122189810;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122189810>,
        <https://musicbrainz.org/artist/806d4672-7274-4759-9290-065049970344>.
doremus_artist:86ada339-0617-3737-9e20-e4d496640c22
owl:sameAs viaf:12498839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12498839>.
doremus_artist:86dfa662-f1d2-300e-9250-201421e5e561
owl:sameAs viaf:35956644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35956644>.
doremus_artist:87bbbe30-fb0e-3d18-a8ec-11659f64fabf
owl:sameAs viaf:15035509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15035509>.
doremus_artist:8871da13-e046-3085-9ec7-7f6051aaec81
owl:sameAs viaf:162477520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162477520>.
doremus_artist:8886e7d9-3a92-3b4e-bb68-ad8cfd6c9bff
owl:sameAs viaf:160064966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160064966>.
doremus_artist:88cc0071-9ab9-38c6-9182-d100dd142e22
owl:sameAs viaf:171113131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171113131>.
doremus_artist:893f76db-4b11-305c-b39c-7931983e0fb0
    dbp:birthPlace dbr:Seaham;
    rdfs:comment
        "Sir Thomas Boaz Allen CBE (born 10 September 1944) is an English operatic baritone. He is widely admired in the opera world for his voice, the versatility of his repertoire, and his acting\u2014leading many to regard him as one of the best lyric baritones of the late 20th century. In October 2011, he was appointed Chancellor of Durham University, succeeding Bill Bryson."@en,
        "Sir Thomas Boaz Allen, CBE (* 10. September 1944 in Seaham Harbour) ist ein englischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Sir Thomas Boaz Allen, CBE (ur. 10 wrze\u015bnia 1944) \u2013 angielski artysta operowy \u015bpiewaj\u0105cy barytonem. Jest on znany w \u015bwiecie opery z g\u0142osu, wszechstronnego repertuaru, jest tak\u017ce uznawany jako jeden z najlepszych baryton\u00f3w lirycznych ko\u0144ca XX wieku. W pa\u017adzierniku 2011 by\u0142 on mianowany rektorem tytularnym Uniwersytetu w Durham."@pl,
        "Sir Thomas Boaz Allen, CBE, n\u00e9 le 10 septembre 1944 \u00e0 Seaham dans le comt\u00e9 de Durham, est un c\u00e9l\u00e8bre baryton anglais. Thomas Allen fait ses \u00e9tudes au Royal College of Music de Londres et d\u00e9bute dans Figaro de Rossini au Welsh National Opera en 1969. Il se joint \u00e0 l'Op\u00e9ra Royal de Covent Garden en 1972, apr\u00e8s y avoir fait ses d\u00e9buts dans le r\u00f4le de Donald dans Billy Budd. Par la suite, il s'\u00e9tablit une r\u00e9putation d'un des plus grands barytons lyriques du monde, son r\u00e9pertoire allant de Rameau, Monteverdi et Purcell jusqu'\u00e0 des compositeurs contemporains comme Tippett, Thea Musgrave et Copland."@fr,
        "Thomas Boaz Allen, CBE es un bar\u00edtono ingl\u00e9s, nacido en Seaham Harbour, County Durham, el 10 de septiembre de 1944. Hizo su debut con el papel de F\u00edgaro en El barbero de Sevilla, de Rossini, en la \u00d3pera Nacional Galesa de Cardiff en 1969. Ha destacado sobre todo en su interpretaci\u00f3n de Don Giovanni, de Mozart, rol que ha interpretado en el Festival de Glyndebourne (1982), M\u00fanich (1986) y La Scala (1987), as\u00ed como en la \u00d3pera Estatal de Baviera. Tambi\u00e9n ha dado recitales en el Reino Unido, por toda Europa, Australia y en los Estados Unidos."@es,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0411\u043e\u0430\u0437 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d CBE (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Boaz Allen; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0438\u044d\u043c-\u0425\u0430\u0440\u0431\u043e\u0440, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0430\u0440\u0435\u043c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u044c-\u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:54331491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Allen_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/54331491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Allen_(baritone)>.
doremus_artist:8ae627bb-ebc3-31ce-a48a-03fc706dc477
    dbp:birthPlace dbr:Le_Creusot;
    rdfs:comment
        "Christian Bobin (* 24. April 1951 in Le Creusot) ist ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Christian Bobin (Creusot, Sa\u00f4ne-et-Loire, 24-4-1951) es un escritor franc\u00e9s, autor de una obra fragmentaria y con tendencia moralista, que se basa en su propia vida."@es,
        "Christian Bobin (born 24 April 1951 in Le Creusot, Sa\u00f4ne-et-Loire) is a French author and poet. Bobin received the 1993 Prix des Deux Magots for the book Le Tr\u00e8s-Bas (translated into English in 1997 by Michael H. Kohn and published under two titles: The Secret of Francis of Assisi: A Meditation and The Very Lowly)."@en,
        "Christian Bobin (ur. 24 kwietnia 1951 w Le Creusot, Saona i Loara) \u2212 francuski pisarz i poeta. W 1993 nagrodzony Prix des Deux Magots za ksi\u0105\u017ck\u0119 religijn\u0105 Le Tr\u00e8s-Bas (w wyd. polskim Najni\u017cszy) o \u015bw. Franciszku z Asy\u017cu. Za t\u0119 sam\u0105 powie\u015b\u0107 otrzyma\u0142 w tym samym roku Grand Prix Catholique de Litt\u00e9rature."@pl,
        "Christian Bobin, n\u00e9 le 24 avril 1951 au Creusot en Sa\u00f4ne-et-Loire o\u00f9 il demeure, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais. \u00c0 la fois po\u00e8te, moraliste et diariste, il est l'auteur d'une \u0153uvre fragmentaire o\u00f9 la foi chr\u00e9tienne tient une grande place, mais avec une approche distanci\u00e9e de la liturgie et du clerg\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:267729745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Bobin>,
        <http://viaf.org/viaf/267729745>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e376823-b2b6-442a-b05d-07a7e6a2d889>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Bobin-Nancy_2011_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Bobin.
doremus_artist:8b1e4e89-e804-3c94-b06d-388a0ba32978
    rdfs:comment "Jean-Philippe Vasseur est un altiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34649457;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Philippe_Vasseur>,
        <http://viaf.org/viaf/34649457>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Philippe_Vasseur.
doremus_artist:8bb4950d-a277-33c3-bfab-3de91a4f8f56
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Susanna M\u00e4lkki (* 13. M\u00e4rz 1969 in Helsinki) ist eine finnische Dirigentin. Sie ist gegenw\u00e4rtig Erste Gastdirigentin des Gulbenkian-Orchesters Lissabon. Ab 2016 soll sie als Chefdirigentin der Helsinkier Philharmoniker amtieren."@de,
        "Susanna M\u00e4lkki (born 13 March 1969 in Helsinki, Finland) is a Finnish conductor and cellist. M\u00e4lkki trained as a cellist as a pupil of Hannu Kiiski, and later studied conducting with Jorma Panula, as well as Eri Klas and Leif Segerstam, at the Sibelius Academy. She also studied at London's Royal Academy of Music. She participated in a Sibelius Academy Conductor's Workshop at Carnegie Hall in 1998, under the supervision of Panula and Esa-Pekka Salonen."@en,
        "Susanna M\u00e4lkki est une violoncelliste et une chef d'orchestre finlandaise n\u00e9e \u00e0 Helsinki en Finlande le 13 mars 1969. De 2006 \u00e0 2013, elle est directrice musicale de l'Ensemble intercontemporain."@fr,
        "\u0421\u0443\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041c\u044f\u043b\u043a\u043a\u0438 (\u0444\u0438\u043d. Susanna M\u00e4lkki; \u0440\u043e\u0434. 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1969, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u2014 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u044e Pro Finlandia (2011)."@ru;
    owl:sameAs viaf:103254634;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susanna_M\u00e4lkki>,
        <http://viaf.org/viaf/103254634>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4ea3d44-93dc-498f-86d9-624fd7d0143a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/18.IX_-_Susanna_M√§lkki_(retouched).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susanna_M√§lkki.
doremus_artist:8bda0acd-fcaa-3d9c-b29a-5cb9acd16fd4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kunda,_Estonia>;
    dbp:deathPlace dbr:Denmark;
    rdfs:comment
        "Knud\u00e5ge Riisager (* 6. M\u00e4rz 1897 in Kunda, Estland; \u2020 26. Dezember 1974 in Kopenhagen) war ein d\u00e4nischer Komponist. Riisager wurde in eine d\u00e4nische Familie in Estland geboren. Sein Vater Emil leitete in Kunda eine Zementfabrik. Riisager studierte in Kopenhagen Staatswissenschaft und daneben Musik bei Otto Malling und Peder Gram. Er setzte seine musikalische Ausbildung bei Paul le Flem und Albert Roussel in Paris fort. Dort kam er mit der Groupe des Six in Kontakt und lernte die Kompositionen Igor Strawinskis kennen. 1932 vervollkommnete er seine Ausbildung bei Hermann Grabner in Leipzig."@de,
        "Knud\u00e5ge Riisager (6 March 1897 in Kunda, Estonia \u2013 26 December 1974 in Copenhagen, Denmark) was a Danish composer."@en,
        "Knud\u00e5ge Riisager (Kunda (Estonie), 6 mars 1897 - Copenhague, 26 d\u00e9cembre 1974) est un compositeur danois."@fr,
        "Knud\u00e5ge Riisager (Kunda, 6 maart 1897 \u2013 Frederiksberg, 26 december 1974) was een Deens componist en muziekpedagoog. Riisager werd geboren in een Deens gezin, dat toen in Estland woonde. Zijn vader was ingenieur Emil Riisager. Deze werkte in de bouw werkte en leidde een cementfabriek, maar werd teruggeroepen naar Denemarken toen de naamgever van de F.L. Schmidt-fabriek overleed en Riisager senior de opvolger werd. Knud\u00e5ge was toen drie jaar oud. Het gezin vestigde zich in Frederiksberg waar Riisager bijna zijn hele leven zou doorbrengen. Na de middelbare school (1915) ging Riisager politicologie studeren aan de Universiteit van Kopenhagen. Hij studeerde in 1921 af en was van 1925 tot 1950 rijksambtenaar, waarvan de laatste elf jaar als afdelingshoofd bij het Deense Ministerie van Financi\u00ebn."@nl,
        "\u30af\u30cc\u30fc\u30ba\u30aa\u30fc\u30a8\u30fb\u30ea\u30b9\u30a8\u30a2\uff08Knud\u00e5ge Riisager\u30011897\u5e743\u67086\u65e5 - 1974\u5e7412\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u306e\u30af\u30f3\u30c0\u51fa\u8eab\u3002\u4e21\u89aa\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u4eba\u3067\u30af\u30f3\u30c0\u3067\u30bb\u30e1\u30f3\u30c8\u5de5\u5834\u3092\u7d4c\u55b6\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u3067\u653f\u6cbb\u5b66\u3068\u3068\u3082\u306b\u97f3\u697d\u3092\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30de\u30ea\u30f3\u30b0\u3068\u30da\u30fc\u30b6\u30fc\u30fb\u30b0\u30e9\u30e0\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30e0\u3068\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u3068\u4ea4\u6d41\u3092\u6301\u3061\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u304b\u3089\u3082\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021932\u5e74\u306b\u306f\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b0\u30e9\u30d7\u30ca\u30fc\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3093\u3060\u3002 1956\u5e74\u304b\u30891967\u5e74\u307e\u3067\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u6559\u8077\u306b\u3064\u3044\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308a\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u6587\u7ae0\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56798815;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Knud\u00e5ge_Riisager>,
        <http://viaf.org/viaf/56798815>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KnudageRiisager.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Knud√•ge_Riisager.
doremus_artist:8c1170a4-5839-331a-8184-e1cfbc5ea474
owl:sameAs viaf:220820836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220820836>.
doremus_artist:8cb5ae99-24dc-3591-8ecd-2cc98d17e4a2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Laetitia Pujol (born 8 October 1975) is a French ballet dancer. She joined the Paris Opera Ballet in 1993, becoming a principal in 2000 and a star (\u00e9toile) in 2002."@en,
        "Laetitia Pujol, n\u00e9e le 8 octobre 1975 \u00e0 Paris, est une danseuse fran\u00e7aise. Elle est \u00e9toile du ballet de l\u2019Op\u00e9ra national de Paris."@fr,
        "La\u00ebtitia Pujol (* 8. Oktober 1975 in Morlaix) ist eine franz\u00f6sische Ballettt\u00e4nzerin. Sie hat beim Ballett der Pariser Oper den Rang eines \u00e9toile inne. Pujol absolvierte ihre Tanzausbildung am Regionalkonservatorium von Toulouse. Nachdem sie 1992 den Prix de Lausanne gewonnen hatte, wurde sie in die Ballettschule der Pariser Oper aufgenommen. Ein Jahr sp\u00e4ter trat sie dem corps de ballet der Pariser Oper bei. Am 2. Mai 2002 wurde sie nach einer Vorstellung des Balletts Don Quichotte zur danseuse \u00e9toile ernannt."@de;
    owl:sameAs viaf:47094933;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laetitia_Pujol>,
        <http://viaf.org/viaf/47094933>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laetitia_Pujol.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laetitia_Pujol.
doremus_artist:8ccf3913-efcc-33be-9452-d8e8627bb1d2
    dbp:birthPlace dbr:Bari;
    rdfs:comment
        "Antonio Florio (born 1956, Bari) is an Italian conductor, musicologist and composer. He studied under Nino Rota, and founded the Cappella della Piet\u00e0 de' Turchini in 1987."@en,
        "Antonio Florio est un chef d'orchestre italien n\u00e9 \u00e0 Bari en 1956."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Florio, \u0440\u043e\u0434. \u0432 1956 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0438) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u00abLa Cappella musicale della Pieta de\u2019 Turchini\u00bb (\u0441 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u00abCappella Neapolitana\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:71591594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Florio>,
        <http://viaf.org/viaf/71591594>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Florio.
doremus_artist:8cf2a07c-023e-3f0e-b14b-e0e9d4b1e709
owl:sameAs viaf:228367590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228367590>.
doremus_artist:8d21a841-0c04-389b-8406-3c9ece4a3f18
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Moritz Hauptmann (* 13. Oktober 1792 in Dresden; \u2020 3. Januar 1868 in Leipzig) war ein deutscher Komponist, Geiger und Musiktheoretiker."@de,
        "Moritz Hauptmann (13 October 1792 \u2013 3 January 1868), was a German music theorist, teacher and composer."@en,
        "Moritz Hauptmann (Dresde, 13 de octubre de 1792 - Leipzig, 3 de enero de 1868) fue un compositor, profesor y te\u00f3rico musical alem\u00e1n."@es,
        "Moritz Hauptmann (Dresden, 13 oktober 1792 - Leipzig, 3 januari 1868) was een Duitse componist, violist en muziektheoreticus."@nl,
        """Moritz Hauptmann, niemiecki teoretyk i kompozytor, (ur. 13 pa\u017adziernika 1792 w Dre\u017anie, zm. 3 stycznia 1868 w Lipsku), ceniony nauczyciel konserwatorium w Lipsku, napisa\u0142: \u201eDie Natur der Harmonik u. Metrik\u201d (1853), \u201eErl\u00e4uterungen zu J. S. Bachs-Kunst der Fuge\u201d, nadto kompozycje: ko\u015bcielne i sonaty na skrzypce z fortepianem. 
*  \u0179r\u00f3d\u0142o 
*  Wielka ilustrowana encyklopedia Gutenberga (1929-1934, Krak\u00f3w) 
*  Ilustrowana encyklopedia Trzaski, Everta i Michalskiego (tom 3)"""@pl,
        "Moritz HauptmannFichier:Moritz Hauptmann.jpg Moritz Hauptmann est un compositeur, violoniste et professeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Dresde le 13 octobre 1792 et mort \u00e0 Leipzig le 3 janvier 1868."@fr,
        "Studi\u00f2 violino sotto la guida di Scholz, pianoforte con Franz Lanska, composizione con Francesco Morlacchi. Per un certo periodo lavor\u00f2 come architetto, anche se i suoi maggiori interessi riguardarono la musica e difatti nel 1822 entr\u00f2 nella orchestra di Kassel. Nel 1842 ottenne, grazie alla raccomandazione di Felix Mendelssohn, l'incarico di cantore della Thomasschule nella citt\u00e0 di Lipsia. Negli anni successivi ottenne il posto di insegnante di teoria musicale al Conservatorio."@it,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0446 \u0413\u0430\u0301\u0443\u043f\u0442\u043c\u0430\u043d, \u0425\u0430\u0443\u043f\u0442\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Moritz Hauptmann; 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1792, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d \u2014 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1868, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u30b7\u30e7\u30eb\u30c4\u306b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30e9\u30f3\u30b9\u30ab\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30b0\u30ed\u30fc\u30bb\u3068\uff08\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u3060\u3063\u305f\uff09\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30e2\u30eb\u30e9\u30c3\u30ad\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30eb\u30a4\u30fb\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u5b66\u7fd2\u3092\u4ed5\u4e0a\u3052\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u3068\u306f\u6df1\u3044\u53cb\u60c5\u3067\u7d50\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021812\u5e74\u306b\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u306b\u884c\u304d\u30011821\u5e74\u307e\u3067\u3082\u3063\u3071\u3089\u500b\u4eba\u5b85\u306e\u5bb6\u5ead\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3073\u3001\u307e\u305f\u97f3\u697d\u7684\u306a\u95a2\u5fc3\u3092\u3001\u4e3b\u306b\u97f3\u97ff\u5b66\u3092\u4e3b\u984c\u3068\u3059\u308b\u6570\u5b66\u7684\u306a\u7814\u7a76\u306b\u632f\u308a\u66ff\u3048\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u623b\u308b\u3068\u30011822\u5e74\u306b\u30ab\u30c3\u30bb\u30eb\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306b\u914d\u5c5e\u3055\u308c\u3001\u518d\u3073\u697d\u9577\u306e\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u3068\u6d3b\u52d5\u3092\u5171\u306b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u9803\u306b\u521d\u3081\u3066\u4f5c\u66f2\u3084\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u3084\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d6\u30eb\u30af\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\u3089\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002\u4e00\u6642\u671f\u306f\u5efa\u7bc9\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u96c7\u308f\u308c\u305f\u304c\u3001\u7d50\u5c40\u306f\u97f3\u697d\u306e\u9053\u3092\u9032\u3080\u3053\u3068\u306b\u306a\u308a\u3001\u60b2\u5287\u7684\u306a\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30de\u30c6\u30a3\u30eb\u30c7 \u201cMathilde\u201d\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66730057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moritz_Hauptmann>,
        <http://viaf.org/viaf/66730057>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moritz-Hauptmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moritz_Hauptmann.
doremus_artist:8d288990-af04-38dc-b269-6529be3a06ff
owl:sameAs viaf:88202104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88202104>.
doremus_artist:8d8d2383-e2ea-356b-95ed-506c95ae6626
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brockton,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Mark Egan (born 1951 in Brockton, Massachusetts) is an American jazz bassist and trumpeter known for his membership in the Pat Metheny Group and the Gil Evans Orchestra. He is co-founder of the jazz fusion band, Elements. Egan has made three music videos: Om Yoga & Meditation, Music on the Edge, and Bass Workshop. He has appeared on the soundtracks of movies including Two Moon Junction, The Object of My Affection, You've Got Mail and The Color of Money. He recorded an album, Urge, with trumpeter Forrest Buchtel, Jr., featuring, among other things, the theme from CNN Headline News."@en,
        "Mark Egan es un m\u00fasico de jazz y jazz fusion norteamericano, especializado en el bajo sin trastes, conocido sobre todo por haber formado parte de la primera versi\u00f3n del Pat Metheny Group (1977-1980) y por su larga asociaci\u00f3n con el grupo de fusi\u00f3n Elements."@es,
        "Mark McDaniel Egan (* 14. Januar 1951 in Brockton, Massachusetts) ist ein US-amerikanischer Jazz-Bassist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:85710210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Egan>,
        <http://viaf.org/viaf/85710210>,
        <https://musicbrainz.org/artist/565b49f3-a67a-4a78-92fb-04784d9c7939>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mark-Egan.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Egan.
doremus_artist:8efc0cb1-5ec3-30e3-b2e3-c6ff1161593e
owl:sameAs viaf:33502946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33502946>.
doremus_artist:8f98bfed-66fa-3ee1-97ce-b0417ba26ae1
owl:sameAs viaf:7599180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599180>.
doremus_artist:8fac45a5-6966-357c-b526-17b5855adb10
owl:sameAs viaf:24811509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24811509>.
doremus_artist:90249ab1-c700-396e-b7d6-1ca0f759e785
    owl:sameAs viaf:29731883;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29731883>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b7e97d3-8653-4d28-8d67-cdfcfac372e4>.
doremus_artist:907a3e8c-8313-3889-b296-2c4111fc3c31
owl:sameAs viaf:54403227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54403227>.
doremus_artist:9132c0a9-1c0e-35d1-b08d-fc8f50775528
owl:sameAs viaf:173580525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173580525>.
doremus_artist:9215b49a-97f8-3643-8608-ed5c83f9ebcf
    rdfs:comment
        "Lee Venora (born February 16, 1932) is an American operatic soprano and musical theater actress. She was highly active with the New York City Opera between 1957 and 1967 and a regular performer at the San Francisco Opera between 1961 and 1966. She also appeared in a few Broadway musicals, Lincoln Center revivals, and national tours of musicals during her career. Composer and conductor Leonard Bernstein was an admirer of her voice, and she performed with him and the New York Philharmonic on a number of occasions during the late 1950s and early 1960s. She also sang with the orchestra on a couple of recordings and appears on a few musical recordings as well."@en;
    owl:sameAs viaf:44502959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Venora>,
        <http://viaf.org/viaf/44502959>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Venora.
doremus_artist:925ce10a-afe6-3a42-bf5a-fadc97670730
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Dans le nom hongrois Sebesty\u00e9n J\u00e1nos, le nom de famille pr\u00e9c\u00e8de le pr\u00e9nom, mais cet article utilise l\u2019ordre habituel en fran\u00e7ais J\u00e1nos Sebesty\u00e9n, o\u00f9 le pr\u00e9nom pr\u00e9c\u00e8de le nom.J\u00e1nos Sebesty\u00e9n J\u00e1nos Sebesty\u00e9n, n\u00e9 le 2 mars 1931 \u00e0 Budapest, et mort dans cette m\u00eame ville le 4 f\u00e9vrier 2012, est un organiste, pianiste et claveciniste hongrois."@fr,
        "J\u00e1nos Sebesty\u00e9n (2 March 1931 \u2013 4 February 2012) was a Hungarian organist, harpsichordist and pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:100906264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e1nos_Sebesty\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/100906264>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7ccbb3f-8282-43f1-82c2-bccfcaf778b9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Janos_Sebestyen_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:J√°nos_Sebesty√©n.
doremus_artist:93120b06-eeea-35cd-b290-ee4006985135
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        """All'et\u00e0 di otto anni inizia a suonare una vecchia chitarra appartenuta al padre, mostrando subito talento per lo strumento e anche nelle sue prime composizioni. Ha studiato con vari maestri argentini, fra cui anche Abel Carlevaro. Finite le scuole secondarie si iscrive al Conservatorio \u201cJuan Jos\u00e9 Castro\u201d di Buenos Aires. Oltre a chitarra, studia armonia e composizione sotto la guida di Le\u00f3nidas Arnedo. Col tempo si indirizza con maggiore decisione verso l'attivit\u00e0 di compositore, e vince cumerosi concorsi nazionali e internazionali (come il "Carrefour Mondial de la Guitare" nel 1986) per le sue opere originali."""@it,
        "M\u00e1ximo Diego Pujol (* 7. Dezember 1957 in Buenos Aires) ist ein argentinischer klassischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "M\u00e1ximo Diego Pujol (born 7 December 1957) is an Argentine classical guitarist and composer."@en,
        "M\u00e1ximo Diego Pujol es un guitarrista argentino de m\u00fasica cl\u00e1sica y compositor nacido en Buenos Aires en 1957. Realiz\u00f3 sus estudios en el Conservatorio Provincial Juan Jos\u00e9 Castro. Pujol realiz\u00f3 sus estudios instrumentales con Alfredo Vicente Gasc\u00f3n, Horacio Ceballos, Abel Carlevaro, Liliana Ardissone y Miguel \u00c1ngel Girollet. Tambi\u00e9n estudi\u00f3 armon\u00eda y composici\u00f3n bajo la gu\u00eda de Le\u00f3nidas Arnedo y particip\u00f3 en clases magistrales y seminarios dirigidos por Antonio de Raco, Abel Carlevaro, y Leo Brouwer.Pujol ha sido galardonado con numerosos premios en concursos nacionales e internacionales. Sus composiciones reflejan la influencia de Astor Piazzolla y del mismo modo utiliza el tango como un estilo de base."@es;
    owl:sameAs viaf:119050199;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M\u00e1ximo_Diego_Pujol>,
        <http://viaf.org/viaf/119050199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:M√°ximo_Diego_Pujol.
doremus_artist:9566c1dc-531b-30cb-ae9a-71fb40994fe5
    dbp:birthPlace dbr:Naumburg;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "G\u00f6tz Friedrich (* 4. August 1930 in Naumburg, Provinz Sachsen, Preu\u00dfen; \u2020 12. Dezember 2000 in Berlin) war ein deutscher Regisseur und Theaterleiter."@de,
        "G\u00f6tz Friedrich (4 August 1930 in Naumburg, Germany \u2013 12 December 2000 in Berlin, Germany) was a German opera and theatre director. He was a student and assistant of Walter Felsenstein at the Komische Oper Berlin in (East) Berlin, where he went on to direct his early productions. He first came to international prominence with a controversial 1972 production of Wagner's Tannh\u00e4user at Bayreuth. He defected to the West whilst working on a production of Jen\u016ffa in Stockholm later the same year. He was the initiator of The American Berlin Opera Foundation (ABOF), located in New York City."@en,
        "G\u00f6tz Friedrich (Naumburgo, Alemania, 4 de agosto de 1930 - Berl\u00edn, 12 de diciembre de 2000) fue un director de teatro y \u00f3pera, maestro y te\u00f3rico alem\u00e1n. Sus puestas en escena de tinte marxista marcaron el rumbo de la direcci\u00f3n esc\u00e9nica en \u00f3pera de Alemania y Europa."@es;
    owl:sameAs viaf:108990757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00f6tz_Friedrich>,
        <http://viaf.org/viaf/108990757>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G√∂tz_Friedrich_1975.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:G√∂tz_Friedrich.
doremus_artist:95951898-0c3f-3ed3-bf93-bdd8b0366410
    owl:sameAs viaf:102327975;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102327975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raymond_Meylan.
doremus_artist:95d9c78a-9f1e-36b5-b3cf-1ecbfd72b496
owl:sameAs viaf:27316234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27316234>.
doremus_artist:9681d458-cd46-31f4-a984-f2b31177dd77
    dbp:birthPlace dbr:Petrolina;
    rdfs:comment
        "Geraldo Azevedo (* 11. Januar 1945 als Geraldo Azevedo de Amorim in Petrolina, Pernambuco, Brasilien) ist ein brasilianischer Singer-Songwriter in den Stilen M\u00fasica Popular Brasileira (MPB), Folk-Rock, Folk, Blues und Forr\u00f3 des Nordostens. Als Instrumentalist spielt er Akustik- und Elektrogitarre."@de,
        "Geraldo Azevedo (born January 11, 1945) is a Brazilian singer and guitarist. He is famous for his contributions to the Brazilian Popular Music scene, especially his partnerships with Alceu Valen\u00e7a and Z\u00e9 Ramalho."@en,
        "Geraldo Azevedo (nombre completo Geraldo Zevedo de Amorim) (Petrolina, 11 de enero 1945) es un cantautor y guitarrista brasile\u00f1o."@es,
        "Geraldo Azevedo de Amorim (Petrolina, 11 de janeiro de 1945) \u00e9 um compositor, cantor e violonista brasileiro. Conhecido por sucessos como \u2018Dia Branco\u2019, \u2018T\u00e1xi Lunar\u2019 e \u2018Dona da Minha Cabe\u00e7a\u2019, e por importantes parcerias com Z\u00e9 Ramalho, Alceu Valen\u00e7a e Elba Ramalho, Geraldo \u00e9 um dos maiores artistas da m\u00fasica popular brasileira, de forte express\u00e3o e contribui\u00e7\u00e3o para a m\u00fasica nordestina, unindo ritmos como frevo, forr\u00f3, xote, maracatu e bai\u00e3o em suas can\u00e7\u00f5es. Ex\u00edmio violonista autodidata, aos cinco anos de idade ganhou o seu primeiro viol\u00e3o."@pt;
    owl:sameAs viaf:80070529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geraldo_Azevedo>,
        <http://viaf.org/viaf/80070529>,
        <https://musicbrainz.org/artist/145a7738-d7fb-4041-9da6-1c26790f899d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geraldo_Azevedo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geraldo_Azevedo.
doremus_artist:96ae4708-5811-33a8-812d-057f5ee8f1b2
owl:sameAs viaf:74046813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046813>.
doremus_artist:96c9bd70-0972-39df-9c22-361918e6c597
    dbp:birthPlace dbr:Erfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Inizi\u00f2 a studiare musica con lo zio, Johann Christian Kittel, organista a Erfurt. Nel 1762 circa ottenne il suo primo incarico di organista nella Barfilsserkirche di Erfurt. Dopo la morte del padre, nel 1769, si occup\u00f2 anche dell'impresa di famiglia, nel commercio delle pellicce, riuscendo comunque a effettuare tourn\u00e9e in Germania negli anni settanta e in altre citt\u00e0 d'Europa negli anni ottanta e novanta. Il 15 aprile 1789, durante il viaggio di Wolfgang Amadeus Mozart verso Berlino, lui e H\u00e4ssler si cimentarono in una sfida all'organo. H\u00e4ssler era inoltre in contatto con Johann Nikolaus Forkel, Johann Adam Hiller, Franz Benda e Carl Philipp Emanuel Bach. Dopo due anni a Londra (1790-1792), si trasfer\u00ec in Russia, stabilendosi prima a San Pietroburgo, poi, nel 1794, a Mosca, dove fu un appr"@it,
        "Johann Wilhelm H\u00e4ssler (March 29, 1747 \u2013 March 22 (other sources, March 29), 1822), was a German composer, organist and pianist. H\u00e4ssler was born in Erfurt. He first studied under his uncle Johann Christian Kittel, who was an organist at Erfurt. His first post was as organist of the local Barfilsserkirche in around 1762. His father died in 1769 and from then on he also managed the family fur business, though he still managed concert tours of Germany in the early 1770s, then in other places in Europe in the 1780s and 1790s. On 15 April 1789 he entered an organ competition with Wolfgang Amadeus Mozart in Dresden during Mozart's Berlin journey. On these tours he also came into contact with Johann Nikolaus Forkel, Johann Adam Hiller, Franz Benda, and Carl Philipp Emanuel Bach. He spent 1790 to"@en,
        "Johann Wilhelm H\u00e4ssler est un compositeur, organiste et pianiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Erfurt le 29 mars 1747 et mort \u00e0 Moscou, le 22 mars 1822."@fr,
        "Johann Wilhelm H\u00e4\u00dfler (* 29. M\u00e4rz 1747 in Erfurt; \u2020 29. M\u00e4rz 1822 in Moskau) war ein deutscher Komponist und Organist."@de,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0413\u0435\u0441\u0441\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Wilhelm H\u00e4\u03b2ler; 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1747, \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442 \u2014 17(29) \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1822, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0447\u0435\u043c\u0431\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:24808406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Wilhelm_H\u00e4ssler>,
        <http://viaf.org/viaf/24808406>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Wilhelm_H√§ssler_(1747‚Äì1822).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Wilhelm_H√§ssler.
doremus_artist:9702ab3a-16bb-3a3a-a282-de61f2e23635
    rdfs:comment
        "Enrique Kicho D\u00edaz (Buenos Aires, 21 January 1918 \u2013 5 October 1992) was an Argentine double bass tango musician who played in various ensembles including An\u00edbal Troilo\u2019s orquesta t\u00edpica, Astor Piazzolla\u2019s first Quinteto and Conjunto 9 and finally Sexteto Major."@en,
        "Enrique Kicho D\u00edaz (Buenos Aires, 21 de enero de 1918 \u2013 5 de octubre de 1992) fue un contrabajista y bandoneonista argentino de tango. Empez\u00f3 su carrera musical como bandoneonista.Lleg\u00f3 a participar en la orquesta de Juan de Dios Filiberto.Sus comienzos como contrabajista se dieron en el conjunto de Anselmo Aieta. En 1962 y 1963 integr\u00f3 el Quinteto Real, junto a Horacio Salg\u00e1n, Ubaldo de L\u00edo, Enrique Mario Francini y Pedro Laurenz y particip\u00f3 ocasionalmente en la orquesta de Mariano Mores."@es;
    owl:sameAs viaf:10058420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kicho_D\u00edaz>,
        <http://viaf.org/viaf/10058420>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kicho_D√≠az.
doremus_artist:988697bd-332f-395a-9436-ca05b3d9c952
    rdfs:comment
        "\u00c9douard Ferlet is a pianist of the French jazz scene."@en,
        "\u00c9douard Ferlet, n\u00e9 en 1971, est un pianiste de jazz fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24811177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Ferlet>,
        <http://viaf.org/viaf/24811177>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9105d0c-db00-46df-acbd-4b7c8e47d690>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edouard_Ferlet_Flaneries_Reims_09226.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:√âdouard_Ferlet.
doremus_artist:98eb6164-b11b-3f39-ab68-936992dcc3b5
owl:sameAs viaf:66658043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66658043>.
doremus_artist:9a0c3d6c-8d73-3cbd-93a8-04e1416f9d8b
owl:sameAs viaf:51880404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880404>.
doremus_artist:9ac4a762-eaff-32b1-9c1f-acf2e22f4064
    owl:sameAs viaf:74063592;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74063592>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef340a44-2bda-44a1-9902-b61490c7467e>.
doremus_artist:9acadf15-b87c-34a0-a221-3466a00c9ab4
owl:sameAs viaf:30986787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30986787>.
doremus_artist:9bc162e5-011c-3e5e-936b-179ff4a6cd22
owl:sameAs viaf:47096378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47096378>.
doremus_artist:9e3044e5-1ba7-3700-926c-14376f9bc078
owl:sameAs viaf:47025389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025389>.
doremus_artist:9e449536-d830-3fd1-90cc-5e8b9fa588db
owl:sameAs viaf:81126625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81126625>.
doremus_artist:9e5b558b-1cfd-3f2a-b9db-5fd0e2df5061
    dbp:birthPlace dbr:Tampere;
    rdfs:comment
        "Usko Aatos Meril\u00e4inen (* 30. Januar 1930 in Tampere; \u2020 12. November 2004 in Tampere) war ein finnischer Komponist und Dirigent der Moderne. Meril\u00e4inen gilt als bedeutender Vertreter der finnischen Nachkriegsmoderne. In den 1970er Jahren experimentierte er mit elektronischer Musik. Ausgangspunkt f\u00fcr seine Experimente war nach seinen eigenen Angaben das Ballettst\u00fcck Sacre du Printemps von Igor Strawinsky. Von Meril\u00e4inen erschienen gro\u00dfe Orchesterwerke, Kammermusik und Kompositionen vor allem f\u00fcr Klavier und f\u00fcr Violine. Seine Werke sind dem Neoklassizismus, der Zw\u00f6lftonmusik und dem Post-Serialismus zuzuordnen."@de,
        "Usko Aatos Meril\u00e4inen (January 27, 1930 \u2013 November 12, 2004) was a Finnish composer. He was born in Tampere. In 1954 his Partita for Brass won second prize in the Thor Johnson Brass Composition competition in Cincinnati, Ohio. He is buried in the Hietaniemi Cemetery in Helsinki. His works include:"@en,
        "Usko Aatos Meril\u00e4inen (ur. 27 stycznia 1930 w Tampere, zm. 12 listopada 2004 tam\u017ce) \u2013 fi\u0144ski kompozytor i dyrygent. Studiowa\u0142 w Akdemii Muzycznej im. Sibeliusa w Helsinkach, uzyskuj\u0105c dyplom z dyrygentury w 1953 i kompozycji w 1956; uzupe\u0142nia\u0142 wykszta\u0142cenie prywatnie w Asconie (Szwajcaria) w 1958. W latach 1955\u20131956 by\u0142 dyrygentem ch\u00f3ru fi\u0144skiej opery narodowej w Helsinkach, nast\u0119pnie (do 1960) dyrygentem teatru w Tampere. Pracowa\u0142 jako pedagog (docent na wydziale muzycznym) uniwersytetu w Tampere. Wielokrotnie wyst\u0119powa\u0142 jako dyrygent go\u015bcinny."@pl;
    owl:sameAs viaf:5124601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Usko_Meril\u00e4inen>,
        <http://viaf.org/viaf/5124601>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21860246-00ef-42bc-9e70-5a93ad9169f0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Usko-Merilainen-1960s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Usko_Meril√§inen.
doremus_artist:9eb231ab-e434-3954-90f0-4359d81f1617
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lumsden,_Saskatchewan>;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Edith Fowke (Lumsden, Saskatchewan, 30 de abril de 1913 - Toronto, 28 de mar\u00e7o, 1996) foi uma folclorista canadense cujo servi\u00e7o liter\u00e1rio lhe legou a Ordem do Canad\u00e1. Graduada na Universidade de Saskatchewan, apresentou o programa Folk Song da CBC Radio de 1950 a 1963. Escreveu diversos livros com o folclorista e compositor Richard Johnston. \u00c9 not\u00e1vel as grava\u00e7\u00f5es que fez das can\u00e7\u00f5es tradicionais dos cantores O. J. Abbott, LaRena Clark, e Tom Brandon."@pt,
        "Edith Fowke, CM was a Canadian folklorist. Born on April 30, 1913, in Lumsden, Saskatchewan, she was educated at the University of Saskatchewan. She hosted the CBC Radio program Folk Song Time from 1950 to 1963. She wrote numerous books in collaboration with folklorist and composer Richard Johnston, including Folk Songs of Canada (Waterloo Music Company 1954), Folk Songs of Quebec (Waterloo 1957), Chansons canadiennes fran\u00e7aises (Waterloo 1964), and More Folk Songs of Canada (Waterloo 1967). She is particularly noted for recording the songs of traditional singers O. J. Abbott, LaRena Clark, and Tom Brandon. Edith Fowke died in Toronto in 1996."@en;
    owl:sameAs viaf:46775215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Fowke>,
        <http://viaf.org/viaf/46775215>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edith_Fowke.
doremus_artist:9eb503fa-9548-3185-a085-c11d880d30e5
owl:sameAs viaf:17529563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17529563>.
doremus_artist:a203d186-7dbc-332e-bd92-323552c9acdc
owl:sameAs viaf:94912051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94912051>.
doremus_artist:a2a7972e-c15a-3daa-bbb9-a137149f0fc9
owl:sameAs viaf:91054364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91054364>.
doremus_artist:a33c7351-bdd2-38b7-a3b4-619bcfb2f355
owl:sameAs viaf:305311837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305311837>.
doremus_artist:a35976ba-d114-3cdc-8341-92c69e6709f3
owl:sameAs viaf:107383918; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107383918>.
doremus_artist:a51813f5-bde8-37a6-af72-cbc87949d450
owl:sameAs viaf:56802132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56802132>.
doremus_artist:a81bb241-b1ca-3856-b57d-95af66d4e0d2
owl:sameAs viaf:7560247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7560247>.
doremus_artist:a8930955-5917-3d4b-9cfd-b49db748e5b0
owl:sameAs viaf:59274246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59274246>.
doremus_artist:ab834096-726c-3ed9-88e9-6e70baab8247
owl:sameAs viaf:276357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276357>.
doremus_artist:abb03363-1246-35cf-ab2a-60c380561aa4
owl:sameAs viaf:19880333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19880333>.
doremus_artist:abee4166-ba32-3ee0-b829-b835bd60271a
    rdfs:comment
        "Robert Jones (* um 1577; \u2020 1617) war ein englischer Lautenspieler und Komponist. Er schrieb vor allem St\u00fccke f\u00fcr Laute, die er in f\u00fcnf B\u00fcchern ver\u00f6ffentlichte. Er komponierte au\u00dferdem Madrigale."@de,
        "Robert Jones (c. 1577 \u2013 1617) was an English lutenist and composer, the most prolific of the English lute song composers (along with Thomas Campion). He received the degree of B.Mus from Oxford in 1597 (St. Edmund Hall). He ran a school in London . Records show that he had a patent (monopoly) to train children for the Queen's Revels between 1610\u201315. In 1610, he collaborated with Philip Rosseter to present plays at the Whitefriars theatre. He was recorded as a Gentleman of the Chapel Royal 1612. William Shakespeare quoted his song, 'Farewell, dear love', in Twelfth Night."@en,
        "Robert Jones, n\u00e9 vers 1577, mort en 1617, est un compositeur et luthiste anglais, un des repr\u00e9sentants de l'\u00e9cole anglaise de chant accompagn\u00e9e au luth, avec Thomas Campian."@fr;
    owl:sameAs viaf:46948363;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Jones_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/46948363>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Jones_(composer)>.
doremus_artist:abf88008-d4b3-3caa-938b-48bf5ae81bc6
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Jos Van Immerseel (Antwerpen, 9 november 1945) is een Belgisch pianist, klavecinist en dirigent. In 1985 stichtte hij zijn eigen ensemble Anima Eterna, dat voornamelijk 19e-eeuwse muziek vertolkt. In 2005 was hij ook een van de kansmakers op de titel De Grootste Belg, maar haalde de uiteindelijke nominatielijst niet en strandde op nr. 420 van diegenen die net buiten de nominatielijst vielen."@nl,
        "Jos Van Immerseel (born 9 November 1945) is a Belgian harpsichordist, pianist and conductor. Van Immerseel studied organ, piano and harpsichord at the Antwerp Conservatory under Flor Peeters, Eug\u00e8ne Traey and harpsichordist and musicologist Kenneth Gilbert. He created the Collegium Musicum there, developing his interest in Renaissance and Baroque music, later expanding his activities to include the Classical and early Romantic eras. He is now in demand as a fortepianist in concert halls across Europe, where he is known for his refined sensitivity to the rhetorical aspects of music and for his skills in improvisation. (His cadenzas were singled out in reviews of his Beethoven concerto recordings.) He performs on his own instruments, travelling with his fortepiano when necessary."@en,
        "Jos van Immerseel (* 9. November 1945 in Antwerpen) ist ein belgischer Cembalist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Jos van Immerseel est un claveciniste et chef d'orchestre belge, n\u00e9 \u00e0 Anvers le 9 novembre 1945."@fr,
        "\u0419\u043e\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0418\u043c\u043c\u0435\u0440\u0441\u0435\u043b (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Jos van Immerseel; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0422\u0440\u0430\u044f (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e), \u0424\u043b\u043e\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0441\u0430 (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d), \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0413\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 (\u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d) \u0438 \u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u0430 \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0444\u0435\u043b\u0434\u0430 (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435). \u0412 1964 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u00abCollegium Musicum\u00bb \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u043b\u0435\u0442. \u0412 1973 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435."@ru,
        "\u30e8\u30b9\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a4\u30f3\u30de\u30bc\u30fc\u30eb\uff08\u307e\u305f\u306f\u30b8\u30e7\u30b9\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a4\u30f3\u30de\u30bc\u30fc\u30eb\u3068\u3082\u3001Jos van Immerseel, 1945\u5e7411\u67089\u65e5 \u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3 - \uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30c6\u30d4\u30a2\u30ce\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u738b\u7acb\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30b1\u30cd\u30b9\u30fb\u30ae\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5730\u5143\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u306b\u53e4\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u300c\u30b3\u30ec\u30ae\u30a6\u30e0\u30fb\u30e0\u30b8\u30af\u30e0\u300d\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u307e\u3067\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u5e83\u3052\u305f\u3002 \u6570\u3005\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u306e\u5165\u9078\u6b74\u3084\u3001\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306b\u3088\u308b\u53d7\u8cde\u6b74\u3067\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u521d\u671f\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u8490\u96c6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u8457\u540d\u3067\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306e\u969b\u306b\u81ea\u524d\u306e\u697d\u5668\u3092\u7528\u3044\u308b\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\uff08\u305f\u3060\u3057\u3001\u4f1a\u5834\u306b\u3042\u3089\u304b\u3058\u3081\u8a2d\u7f6e\u3055\u308c\u305f\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u307e\u3063\u305f\u304f\u6f14\u594f\u3057\u306a\u3044\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u3044\uff09\u3002 \u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u52a0\u3048\u3066\u30011972\u5e74\u3088\u308a\u6bcd\u6821\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u3001\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u3068\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u540c\u5730\u306e\u30d5\u30ec\u30fc\u30b9\u30db\u30a4\u30b9\u535a\u7269\u9928\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3084\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30ea\u30f3\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u3067\u306f\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306b\u3082\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u97f3\u697d\u796d\u306e\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u3067\u3082\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115444776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos_Van_Immerseel>,
        <http://viaf.org/viaf/115444776>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jos_Van_Immerseel.
doremus_artist:ad4eebd9-c48c-3fea-acbd-4ad2c881ec5c
    rdfs:comment
        "Darren Lee Jeffery (born 3 April 1976) is an English bass-baritone singer active in opera, concert and oratorio."@en;
    owl:sameAs viaf:42147882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Darren_Jeffery>,
        <http://viaf.org/viaf/42147882>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Darren_Jeffery.
doremus_artist:ad9e269e-b20b-3868-8423-2ab581b6b982
    rdfs:comment
        """Carl Leopold Sj\u00f6berg (28 May 1861 \u2013 26 January 1900) was a Swedish composer. His song "Tonerna" ("Visions") was a staple of the famous tenor Jussi Bj\u00f6rling's and still appears in the concert repertory."""@en;
    owl:sameAs viaf:36901328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Leopold_Sj\u00f6berg>,
        <http://viaf.org/viaf/36901328>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf3f4300-2015-45f2-8c62-27af24e9ccfa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Leopold_Sj√∂berg.
doremus_artist:b04e0bac-1c55-3b1e-9862-69066ef58024
owl:sameAs viaf:222759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222759>.
doremus_artist:b09ad11b-b934-321f-a0b1-852e7bed1c59
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Fritz Uhl (* 2. April 1928 in Wien; \u2020 21. Mai 2001 in M\u00fcnchen) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Fritz Uhl (2 April 1928 \u2013 21 May 2001) was an Austrian operatic tenor, particularly associated with Wagner roles. Born in Matzleinsdorf, near Vienna, he studied in Vienna with Elisabeth Rad\u00f3, and while still a student toured Holland with an operetta troup. He made his operatic debut in Vienna, as Gounod's Faust in 1952, and then sang in Graz (1952\u201353), in Luzern (1953\u201354), in Oberhausen (1954\u201356), in Wuppertal (1956\u201358). In 1957, he began making guest appearances at the Munich State Opera, the Vienna State Opera, also appearing at the Salzburg Festival and the Bayreuth Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:198961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Uhl>,
        <http://viaf.org/viaf/198961>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fritz_Uhl.
doremus_artist:b1715fae-c48c-3540-aa04-c2c955398e37
    owl:sameAs viaf:84425764;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84425764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79417fe4-e416-42e0-a58f-ff8e1d6b57d8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pteris_Plakidis.
doremus_artist:b1b4408d-1f36-336d-bf45-fd94c42438db
owl:sameAs viaf:5118498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5118498>.
doremus_artist:b236b000-897f-3e5d-bb6b-2670d011a5d6
    dbp:birthPlace dbr:Nu√üloch;
    dbp:deathPlace dbr:Nu√üloch;
    rdfs:comment
        "Franz Fehringer (* 7. September 1910 in Nu\u00dfloch; \u2020 15. Mai 1988 ebenda) war ein deutscher Opern-, Operetten-, Konzert- und Rundfunks\u00e4nger (lyrischer Tenor)."@de,
        "Franz Fehringer (7 September 1910, Nussloch - 15 March 1988, Heidelberg) was a German operatic tenor, particularly associated with light lyric roles in the German, Italian, and French repertories. Fehringer studied in Karlsruhe with Jan van Gorkom and Dr. Zimmermann, and made his debut there in 1934, in the tenor part of Beethoven's Ninth Symphony, the following year he appeared in Handel's Serse, and later in Rodelinda. He remained in Karlsruhe until 1938, and during the war, he sang mostly in Wiesbaden and on German radio."@en;
    owl:sameAs viaf:20900862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Fehringer>,
        <http://viaf.org/viaf/20900862>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Fehringer.
doremus_artist:b23f0687-1c4b-3215-b150-c8ba22bb8de7
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Christian Tetzlaff (* 29. April 1966 in Hamburg) ist ein deutscher Violinist. Er studierte an der Musikhochschule L\u00fcbeck bei Uwe-Martin Haiberg sowie in den Vereinigten Staaten am College-Conservatory of Music Cincinnati. Sein Repertoire als Solist umfasst Werke von Johann Sebastian Bach bis Gy\u00f6rgy Ligeti. Christian Tetzlaff hat mit fast allen bekannten Orchestern Europas, so etwa den Berliner Philharmonikern, dem Concertgebouw-Orchester, den Wiener Philharmonikern und dem Tonhalle-Orchester Z\u00fcrich, zusammengearbeitet. 2014/15 tritt er als Artist in Residence bei den Berliner Philharmonikern als Solist und Dirigent von Kammermusikwerken auf und spielt als Solist zusammen mit dem Dirigenten Simon Rattle Brahms' Violinkonzert. Seit 1992 ist er Mitglied der Freien Akademie der K\u00fcnste Hamburg."@de,
        "Christian Tetzlaff (29 de abril de 1966) es un violinista alem\u00e1n."@es,
        "Christian Tetzlaff (born April 29, 1966) is a German violinist."@en,
        "Christian Tetzlaff, n\u00e9 le 29 avril 1966 \u00e0 Hambourg en Allemagne, est un violoniste allemand."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0422\u0435\u0446\u043b\u0430\u0444\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Christian Tetzlaff, 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1966, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30c6\u30c4\u30e9\u30d5\uff08Christian Tetzlaff, 1966\u5e744\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46951504;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Tetzlaff>,
        <http://viaf.org/viaf/46951504>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Tetzlaff.
doremus_artist:b2c02d94-8399-3741-8588-d286a76e0c95
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9a Parisy (Levallois-Perret, 4 december 1935 \u2013 27 april 2014) was een Frans actrice. Ze speelde in films met onder andere Lino Ventura, Bourvil, Brigitte Bardot, Charles Boyer, Jean-Paul Belmondo, Laurent Terzieff en Louis de Fun\u00e8s."@nl,
        "Andr\u00e9a Parisy (a veces acreditado como Andr\u00e9e Parizy; 4 de diciembre de 1935 - 27 de abril de 2014), fue una actriz de cine francesa. Nacida como Andr\u00e9e Marcelle Henriette Parisy en Levallois-Perret, fue mejor conocida por sus papeles en pel\u00edculas como Le Petit Baigneur y B\u00e9b\u00e9s \u00e0 gogo; Ella tambi\u00e9n apareci\u00f3 en la pel\u00edcula de 1968, Mayerling, en la que interpretaba a la princesa Estefan\u00eda de B\u00e9lgica."@es,
        "Andr\u00e9a Parisy (sometimes credited as Andr\u00e9e Parizy; 4 December 1935 \u2013 27 April 2014), was a French film actress. Born Andr\u00e9e Marcelle Henriette Parisy in Levallois-Perret, she was best known for her roles in films such as Le Petit Baigneur and B\u00e9b\u00e9s \u00e0 gogo; she also appeared in the 1968 film Mayerling, in which she played Princess St\u00e9phanie of Belgium."@en,
        "Andr\u00e9a Parisy, eigentlich Andr\u00e9e Marcelle Henriette Parisy, (* 4. Dezember 1935 in Levallois-Perret; \u2020 27. April 2014) war eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Andr\u00e9a ParisyFichier:Andrea parisy.jpg Andr\u00e9a Parisy \u00e0 l'a\u00e9roport d'Amsterdam en 1967. Andr\u00e9a Parisy (autre nom : Andr\u00e9e Parizy), \u00e0 l'\u00e9tat-civil Andr\u00e9e Marcelle Henriette Parisy, est une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 4 d\u00e9cembre 1935 \u00e0 Levallois-Perret en France et morte le 27 avril 2014 dans le 15e arrondissement de Paris."@fr,
        "\u5b89\u5fb7\u4e3d\u00b7\u5e15\u91cc\u897f\uff08Andr\u00e9e Marcelle Henriette Parisy\uff0c1935\u5e7412\u67084\u65e5\uff0d2014\u5e744\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u56fd\u6f14\u5458\u3002\u5979\u6700\u6709\u4ee3\u8868\u6027\u7684\u7535\u5f71\u5305\u62ec\u6709\u300aBabes a GoGo\u300b\u3001\u300a\u5c0f\u6cf3\u8005\u300b\u3001\u300a\u9b42\u65ad\u6885\u8036\u6797\u300b\u7b49\u3002 2014\u5e744\u670827\u65e5\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7478\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12517018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9a_Parisy>,
        <http://viaf.org/viaf/12517018>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrea_parisy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andr√©a_Parisy.
doremus_artist:b2ea3ff5-30ec-3473-8f0d-dade1809cd53
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/M√©r√©ville,_Essonne>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/M√©r√©ville,_Essonne>;
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Bory (* 25. Juni 1919 in M\u00e9r\u00e9ville, D\u00e9partement Essonne; \u2020 11. Juni 1979 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und Filmkritiker."@de,
        "Jean-Louis Bory (25 June 1919 \u2013 11/12 June 1979) was a French writer, journalist and film critic."@en,
        "Jean-Louis Bory (25 de junio de 1919, M\u00e9r\u00e9ville - 12 de junio de 1979 ib\u00edd.) es un escritor, cr\u00edtico de cine y guionista franc\u00e9s hoy en Essonne. Gan\u00f3 el premio Goncourt en 1945 con la novela Mon village \u00e0 l'heure allemande (Mi pueblo en la hora alemana)."@es,
        "Jean-Louis Bory, n\u00e9 le 25 juin 1919 \u00e0 M\u00e9r\u00e9ville et mort dans la nuit du 11 au 12 juin 1979 dans la m\u00eame commune (aujourd\u2019hui en Essonne), est un \u00e9crivain, journaliste, critique cin\u00e9matographique et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041b\u0443\u0438\u0301 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Jean Louis Bory; 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1919, \u041c\u0435\u0440\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c, \u042d\u0441\u0441\u043e\u043d\u043d\u0430 \u2014 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1979, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:112317883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Bory>,
        <http://viaf.org/viaf/112317883>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Louis_Bory.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Bory.
doremus_artist:b3c96fe0-7641-3e92-bc9d-acd1e438d8d6
owl:sameAs viaf:12569990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569990>.
doremus_artist:b5695eff-9a00-39b8-b55a-af549e38acf4
owl:sameAs viaf:66089732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66089732>.
doremus_artist:b5e624e4-a5bd-3e5c-89f2-5d5ce5e60333
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Axel Ejnar Hakon B\u00f8rresen (* 2. Juni 1876 in Kopenhagen; \u2020 6. Oktober 1954 ebenda) war ein d\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Axel Ejnar Hakon B\u00f8rresen (June 2, 1876, Copenhagen \u2013 October 6, 1954, Copenhagen) was one of the foremost Danish composers of the 20th century."@en,
        "Axel Ejnar Hakon B\u00f8rresen (n\u00e9 le 2 juin 1876 \u00e0 Copenhague \u2013 mort le 6 octobre 1954 dans la m\u00eame ville) est un compositeur danois."@fr;
    owl:sameAs viaf:76591712;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hakon_B\u00f8rresen>,
        <http://viaf.org/viaf/76591712>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harkon_Boerresen.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hakon_B√∏rresen.
doremus_artist:b6029bd5-2ada-3ef4-8c35-7ff09e6f51e6
owl:sameAs viaf:74931620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74931620>.
doremus_artist:b7792154-ebf0-3f02-83b0-7948f131e70b
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Giovanni Zenatello (22 February 1876 \u2013 11 February 1949) was an Italian opera singer. Born in Verona, he enjoyed an international career as a dramatic tenor of the first rank. Otello became his most famous operatic role but he sang a wide repertoire. In 1904, he created the part of Pinkerton in Madama Butterfly."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0414\u0437\u0435\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u043b\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Zenatello; 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1876, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1949, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e. \u0418\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u00ab\u0410\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0434\u0438 \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:14960037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Zenatello>,
        <http://viaf.org/viaf/14960037>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Zenatello_circa_1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Zenatello.
doremus_artist:b7830f06-26e1-3f46-9e9a-9307bca67f0a
owl:sameAs viaf:34413886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34413886>.
doremus_artist:b7ff376c-279a-3518-b5cb-9aa9aa7033de
owl:sameAs viaf:99336487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/99336487>.
doremus_artist:b8f2cf1f-ac44-3bf1-9870-8f313c49a7e7
    dbp:birthPlace dbr:Vyborg;
    dbp:deathPlace dbr:Malm√∂;
    rdfs:comment
        "Georg Lennart Schn\u00e9evoigt (* 8. November 1872; \u2020 28. November 1947 in Malm\u00f6) war ein finnischer Dirigent und Cellist, der in Wyborg (heute Russland) geboren wurde. Schn\u00e9evoigt war ein enger Freund des Komponisten Jean Sibelius. Als Cellist war er bis 1902 erster Cellist des Philharmonischen Orchesters von Helsinki und wurde dann Chefdirigent des Kaim-Orchesters, der heutigen M\u00fcnchner Philharmoniker. 1915 bis 1924 leitete er die Stockholm Konzertgesellschaft, sp\u00e4ter das Sydney Symphony und Los Angeles Philharmonic. Georg Schn\u00e9evoigt leitete von 1930 bis zu seinem Tod 1947 das Malm\u00f6 Symphonieorchester. 1932 bis 1940 war er auch Chefdirigent des Philharmonischen Orchesters von Helsinki."@de,
        "Georg Lennart Schn\u00e9evoigt (8 November 1872 \u2013 28 November 1947) was a Finnish conductor and cellist, born in Vyborg, Grand Duchy of Finland, which is now in Russia. Schn\u00e9evoigt began his career as a cellist performing throughout Europe in the 1890s. He was principal cellist of the Helsinki Philharmonic from 1896 to 1902. After this, he conducted many orchestras including the Kaim Orchestra (now the Munich Philharmonic Orchestra), Riga Philharmonic Orchestra which he founded, Oslo Philharmonic (1919\u20131921), the Stockholm Concert Society (later the Royal Stockholm Philharmonic Orchestra), the Sydney Symphony, and the Los Angeles Philharmonic. From 1930 until his death in 1947, Schn\u00e9evoigt was chief conductor of the Malm\u00f6 Symphony Orchestra."@en,
        "Georg Lennart Schn\u00e9evoigt (8 de Novembro de 1872 \u2013 28 de Novembro de 1947) foi um maestro e violoncelista filand\u00eas. Schn\u00e9evoigt come\u00e7ou sua carreira como violoncelista, se apresentando na Europa na d\u00e9cada de 1890. Ele foi o principal celista da Filarm\u00f4nica Helsinkibegan entre 1896 at\u00e9 1902. Depois disto, ele conduziu muitas orquestras, incluindo a Orquestra Kaim (atual Orquestra Filarm\u00f4nica de Munique), Sociedade de Concertos de Estocolmo (depois Orquestra Filarm\u00f4nica Real de Estocolmo), Sinf\u00f4nica de Sydney e a Filarm\u00f4nica de Los Angeles. De 1930 at\u00e9 sua morte em 1947 ele foi o maestro chefe da Orquestra Sinf\u00f4nica Malm\u00f6."@pt,
        "Georg Lennart Schn\u00e9evoigt (Vyborg, 8 november 1872 - Malm\u00f6, 28 november 1947) was een Finse dirigent en cellist. Schn\u00e9evoigts vader Ernst was als kapelmeester vanuit Duitsland naar Finland gegaan, waar hij zich in Vyborg vestigde. Hij herkende het muzikale talent van zijn zoon en gaf de jonge Georg zijn eerste muziekonderricht. Vervolgens studeerde Sch\u00e9evoigt cello bij Otto Hutschenreuter aan de Orkesterskole (muziekschool) van Helsinki. Hij voltooide zijn cellostudie aan de conservatoria van Sondershausen (Carl Schr\u00f6der), Leipzig (Julius Klengel) en Brussel (Joseph Jacob). Daarnaast studeerde hij contrapunt en fuga bij Ferdinand Braunroth in Dresden en Robert Fuchs in Wenen.Na zijn studietijd vestigde hij zich weer in Helsinki, waar hij solocellist werd van het orkest van de Helsingfors O"@nl,
        "Georg Lennart Schn\u00e9evoigt est un chef d'orchestre et violoncelliste finlandais, n\u00e9 le 8 novembre 1872 \u00e0 Viipuri (alors ville du grand-duch\u00e9 de Finlande, province de l'Empire russe, aujourd'hui en Russie) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 novembre 1947 \u00e0 Malm\u00f6 (Su\u00e8de)."@fr,
        "\u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041a\u043b\u0435\u043d\u0433\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0432 1896\u20141902 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c\u044e \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435. \u0412 1901\u20141914 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0420\u0438\u0433\u0435, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1905\u20141908 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 1915\u20141924 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0432 1919\u20141921 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041e\u0441\u043b\u043e. \u0412 1927\u20141929 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 1928\u20141932 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0420\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u042f\u043d\u0438\u0441 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434 \u0412\u0438\u0433\u043d\u0435\u0440). \u0421 1930 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430"@ru,
        "\u30a4\u30a7\u30aa\u30ea\u30fb\u30b7\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u30a9\u30a4\u30af\u30c8\uff08Georg Schn\u00e9evoigt, 1872\u5e7411\u67088\u65e5 - 1947\u5e7411\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14960586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Schn\u00e9evoigt>,
        <http://viaf.org/viaf/14960586>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13755a51-a59d-47fb-8d00-a34a01ce508a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georgscheevoigt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Schn√©evoigt.
doremus_artist:b93567f8-9ea1-3873-966d-686bf5cebc68
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Sally Price, born Sally Hamlin(16 September 1943) in Boston, is an American anthropologist, best known for her studies of so-called \u201cprimitive art\u201d and its place in the imaginaire of Western viewers."@en;
    owl:sameAs viaf:94887479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sally_Price>,
        <http://viaf.org/viaf/94887479>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sally_Price.
doremus_artist:baaff8c4-9f78-3473-8c5b-4e2a80c34274
    dbp:birthPlace dbr:Reghin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Ader\u00ec tiepidamente al nazismo, ma, nel 1941, la sua opera Johanna Balk fece infuriare Joseph Goebbels, che lo arruol\u00f2 nell'esercito del Reich. Wagner-R\u00e9geny trascorse la seconda guerra mondiale come burocrate militare e ne sopravvisse indenne. Ancora compositore di Prometheus (1959), collabor\u00f2 anche con Bertolt Brecht."@it,
        "Rudolf Wagner-R\u00e9geny (* 28. August 1903 in S\u00e4chsisch Regen, Siebenb\u00fcrgen; \u2020 18. September 1969 in Ost-Berlin) war ein deutscher Komponist und Hochschullehrer siebenb\u00fcrgisch-s\u00e4chsischer Herkunft."@de,
        "Rudolf Wagner-R\u00e9geny (28 August 1903, Sz\u00e1szr\u00e9gen, Transsylvania, Kingdom of Hungary, Austro-Hungarian Empire (now Reghin, Romania) \u2013 18 September 1969, Berlin) was a composer, conductor, and pianist. Born in Transylvania, Kingdom of Hungary, since 1920 Romania, he became a German citizen in 1930, and then East Germany after 1945."@en,
        "Rudolf Wagner-R\u00e9geny (ur. 28 sierpnia 1903 w Reghin, zm. 18 wrze\u015bnia 1969 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor zamieszka\u0142y w Berlinie Wschodnim. Rudolf Wagner-R\u00e9geny pochodzi\u0142 z rodziny osadnik\u00f3w saskich zamieszka\u0142ych od wielu pokole\u0144 w Siedmiogrodzie. Ju\u017c w dzieci\u0144stwie wykazywa\u0142 uzdolnienia muzyczne. Studia muzyczne rozpocz\u0105\u0142 1919 w Lipsku i kontynuowa\u0142 1920\u20131923 w Berlinie. W latach 1923\u20131925 pracowa\u0142 jako korepetytor w berli\u0144skiej Operze Ludowej (Volksoper). W tw\u00f3rczo\u015bci unika\u0142 deklaracji po stronie awangardy muzycznej, dzi\u0119ki czemu unikn\u0105\u0142 konflikt\u00f3w z w\u0142adzami III Rzeszy i NRD."@pl,
        "\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\uff1d\u30ec\u30b2\u30cb\u30fc\u307e\u305f\u306f\u30f4\u30a1\u30b0\u30ca\u30fc\uff1d\u30ec\u30b2\u30cb\u30fc\uff08Rudolf Wagner-R\u00e9geny, *1903\u5e748\u670828\u65e5 \u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u5730\u65b9*\u30ec\u30ae\u30f3 \u20201969\u5e749\u670818\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u65e7\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u7cfb\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u4eba\u3068\u3057\u3066\u73fe\u5728\u306e\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u5317\u90e8\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ec\u30b2\u30cb\u30fc\u3068\u306f\u751f\u5730\u30ec\u30ae\u30f3\u306b\u3061\u306a\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u6c11\u65cf\u306e\u5769\u581d\u3068\u3044\u3046\u3079\u304d\u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u5730\u65b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u305f\u3081\u30011930\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u3059\u308b\u307e\u3067\u306b2\u5ea6\u56fd\u7c4d\u304c\u5909\u308f\u3063\u3066\u304a\u308a\u30011918\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u738b\u56fd\u56fd\u7c4d\u30011919\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u56fd\u7c4d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021930\u5e74\u4ee3\u30681940\u5e74\u4ee3\u306b\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u304c\u3001\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ed\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u6559\u54e1\uff08\u8b1b\u5e2b\uff09\u3092\u52d9\u3081\u30011950\u5e74\u3088\u308a\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64198438;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Wagner-R\u00e9geny>,
        <http://viaf.org/viaf/64198438>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-29589-0003,_Berlin,_Empfang_zum_5._Jahrestag_der_AdK.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Wagner-R√©geny.
doremus_artist:bab0161b-225d-3e69-aa4b-5ec9df8dbcca
owl:sameAs viaf:18392921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18392921>.
doremus_artist:bb4b0877-0c28-3a47-a43e-43c220ff9ab8
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Nikol\u00e1yevich Serov, en cir\u00edlico: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0432 (San Petersburgo, 23 de enero de 1820 - San Petersburgo, 1 de febrero de 1871), fue un compositor ruso y cr\u00edtico de m\u00fasica. Tambi\u00e9n fue el padre del pintor Valent\u00edn Serov. No s\u00f3lo fue uno de los m\u00e1s importantes cr\u00edticos en Rusia en las d\u00e9cadas de 1850 y 1860, sino tambi\u00e9n el compositor de \u00f3pera ruso m\u00e1s siginificante de los a\u00f1os entre Rusalka de Dargomyzhski y las \u00f3peras tempranas de Cu\u00ed, Rimski-K\u00f3rsakov, M\u00fasorgski y Chaikovski."@es,
        """Aleksandr Niko\u0142ajewicz Sierow (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0432, ur. 11/23 stycznia 1820, zm. 20 stycznia/1 lutego 1871) \u2013 rosyjski kompozytor. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie opery, a tak\u017ce utwory na orkiestr\u0119 i wokalne. By\u0142 tak\u017ce krytykiem muzycznym i propagatorem dzie\u0142 Wagnera. Najbardziej znane utwory to: 
*  Judyta 1863 
*  Rogneda 1865 
*  Wra\u017ca si\u0142a 1871 By\u0142 ojcem malarza Walentina Sierowa."""@pl,
        "Alexander Nikolajewitsch Serow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0432, wiss. Transliteration: Aleksandr Nikolaevi\u010d Serov; * 11.jul./ 23. Januar 1820greg. in Sankt Petersburg; \u2020 20. Januarjul./ 1. Februar 1871greg. ebenda) war ein russischer Komponist und Musikkritiker und Vater des Malers Walentin Serow."@de,
        "Alexander Nikolayevich Serov (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0301\u0432, Saint Petersburg, 23 January [O.S. 11 January] 1820 \u2013 Saint Petersburg, 1 February [O.S. 20 January] 1871) was a Russian composer and music critic. He is notable as one of the most important music critics in Russia during the 1850s and 1860s and as the most significant Russian composer in the period between Dargomyzhsky's Rusalka and the works of Rimsky-Korsakov, Mussorgsky, and Tchaikovsky. Alexander Serov was the father of Russian artist Valentin Serov."@en,
        "Alexandre Nikola\u00efevitch Serov (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0432), n\u00e9 le 23 janvier 1820 et mort 1er f\u00e9vrier 1871 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, est un compositeur russe, aujourd'hui oubli\u00e9, et critique musical."@fr,
        "Spos\u00f2 la compositrice Valentina Serova ed era parente del pittore Valentin Aleksandrovi\u010d Serov. La sua prima attivit\u00e0 professionale fu quella di avvocato, e solo nel 1850 si dedic\u00f2 alla carriera di critico musicale. Sei anni dopo assunse l'incarico di insegnante di storia della musica all'Universit\u00e0 di Mosca e quindi in quella di Pietroburgo. Non fu solamente uno dei pi\u00f9 importanti critici musicali russi degli anni cinquanta e sessanta del XIX secolo, ma si distinse anche come compositore di opere nel periodo intermedio che intercorse fra l'opera Rusalka di Aleksandr Dargomy\u017eskij e le prime opere di Cezar' Kjui, Nikolaj Rimskij-Korsakov e Modest Musorgskij."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0301\u0432 (\u0440\u0443\u0441. \u0434\u043e\u0440\u0435\u0444. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u044a \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447\u044a \u0421\u0463\u0440\u043e\u0432\u044a; 11 [23] \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1820 \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f [1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f] 1871) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a; \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a; \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0446\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30bb\u30ed\u30fc\u30d5\uff08\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0432, \u82f1\u8a9e:Alexander Nikolayevich Serov, 1820\u5e741\u670823\u65e5 - 1871\u5e742\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3002\u6279\u8a55\u6d3b\u52d5\u306e\u307b\u304b\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u4e3b\u306a\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u300e\u30e6\u30c7\u30a3\u30c8\u300f\uff081863\u5e74\u521d\u6f14\uff09\u3001\u300e\u30ed\u30b0\u30cd\u30fc\u30c0\u300f\uff081865\u5e74\u521d\u6f14\uff09\u3001\u300e\u60aa\u9b54\u306e\u529b\u300f\uff081871\u5e74\u521d\u6f14\uff09\u304c\u3042\u308b\u3002\u753b\u5bb6\u306e\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30bb\u30ed\u30fc\u30d5(en:Valentin Serov)\u306f\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u6cd5\u5f8b\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3076\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u6cd5\u52d9\u7701\u306e\u691c\u4e8b\u3068\u3057\u3066\u52e4\u52d9\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u97f3\u697d\u6279\u8a55\u3092\u59cb\u3081\u30011851\u5e74\u306b\u5b98\u8077\u3092\u8f9e\u3057\u3066\u97f3\u697d\u306e\u9053\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u5927\u516c\u5983\u30a8\u30ec\u30ca\u30fb\u30d1\u30f4\u30ed\u30f4\u30ca\u306e\u652f\u63f4\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u754c\u306e\u91cd\u93ae\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u30011861\u5e74\u304b\u30891865\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u4e8c\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30e6\u30c7\u30a3\u30c8\u300f\u304a\u3088\u3073\u300e\u30ed\u30b0\u30cd\u30fc\u30c0\u300f\u306e\u4e0a\u6f14\u3092\u6210\u529f\u3055\u305b\u3001\u540d\u58f0\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49438251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Serov>,
        <http://viaf.org/viaf/49438251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b2e2859-bb9c-45b5-90cf-9d52a66cbe6c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serov_Alexander_Serov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Serov.
doremus_artist:bbae6ea9-0357-3d99-85ab-64a31b7e34c0
    owl:sameAs viaf:44437219;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44437219>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd78ed96-6199-4863-be2d-c5216bc0aed8>.
doremus_artist:bd593c37-b711-3ce3-8c74-e9dbcb2a076c
owl:sameAs viaf:7573712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7573712>.
doremus_artist:be35c1a5-4f15-3de7-92fc-47191a4c3774
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Giuseppe (Gioseffo) Francesco Gaspasre Melchiorre Baldassarre Sammartini (soms ook: Samartini, Martini, Martino, St Martini, San Martini) (Milaan, 6 januari 1695 \u2013 Londen 17 november-23 november (?) 1750) was een Italiaans componist en hobo\u00efst. Hij was de oudere broer van de componist, muziekpedagoog, dirigent en organist Giovanni Battista Sammartini. Beide waren zonen van de Franse hobo\u00efst Alexis Saint-Martin, die in Milaan als Alessio Sammartini bekend was; hun moeder Gerolama de Federici was afkomstig uit een Milaanse hobo\u00efsten-familie."@nl,
        "Giuseppe Baldassare Sammartini (6 de enero de 1695 - (?) de noviembre de 1750) fue un compositor italiano e int\u00e9rprete de oboe del Barroco. Nacido en Mil\u00e1n se traslad\u00f3 a Londres junto con su hermano Giovanni Battista Sammartini, tambi\u00e9n m\u00fasico. All\u00ed tom\u00f3 el puesto de oboe en la orquesta de la \u00f3pera de Londres en 1727. Luego de abandonar la orquesta, fue patrocinado por Frederick, Pr\u00edncipe de Gales, y su esposa, a quienes sirvi\u00f3 como director musical de conciertos de c\u00e1mara. Falleci\u00f3 en Londres en 1750."@es,
        "Giuseppe Baldassare Sammartini (6 de janeiro, 1695 - novembro 1750) foi um compositor e obo\u00edsta Italiano."@pt,
        "Giuseppe Baldassare Sammartini (also Gioseffo, S Martini, St Martini, San Martini, San Martino, Martini, Martino; 6 January 1695 \u2013 November 1750) was an Italian composer and oboist during the late Baroque and early Classical era. Although he was from Milan, most of his professional life was spent in London and with Frederick, the Prince of Wales."@en,
        "Giuseppe Baldassare Sammartini (n\u00e9 le 6 janvier 1695 \u00e0 Milan \u2013 mort en novembre 1750 \u00e0 Londres) est un compositeur baroque et hautbo\u00efste italien du XVIIIe si\u00e8cle. Son fr\u00e8re est Giovanni Battista Sammartini."@fr,
        "Giuseppe Baldassare Sammartini fu un compositore e uno dei migliori oboisti dei suoi tempi. Nacque a Milano nei primi anni del XVIII secolo secondo alcuni, nel 1695, secondo altri, fratello maggiore di Giovanni Battista Sammartini.Nel 1726 Quantz ebbe modo di ascoltarlo in questa citt\u00e0 e fu incantato dal suo talento. L'anno successivo Sammartini si rec\u00f2 a Londra, dove pass\u00f2 il resto della sua vita e mor\u00ec al servizio del principe di Galles nel 1750. Era stato primo oboista dell'opera italiana. La sua prima raccolta di composizioni, incisa a Londra, consiste in sei sonate per due flauti, ma dovette la sua reputazione principalmente a sei concerti per oboe pubblicati nel 1738 e dodici sonate per due oboi e basso apparse qualche tempo dopo. Otto ouvertures e sei concerti grossi furono pubblica"@it,
        "Giuseppe Sammartini (* 6. Januar 1695 in Mailand; \u2020 zwischen 17. und 23. November 1750 in London) war ein italienischer Oboist und Komponist."@de,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0421\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435, \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441\u0430 \u0421\u0435\u043d-\u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u0430, \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441\u0432\u043e\u044e \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e. \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442, \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0442\u043e\u0436\u0435 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u043e\u0442\u0446\u0430. \u0412 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d. \u0412 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u043b \u0432\u0441\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c, \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0432 \u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0448\u044c \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b: \u0440\u0430\u0434\u0438 \u0441\u0432\u0430\u0434\u044c\u0431\u044b \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b \u041c\u0430\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u044b \u0432 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u0435 1728 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0421\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435, \u0430 \u0432 \u0438\u044e\u043b\u0435 1728 \u0441\u044a\u0435\u0437\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u041f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438.."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30d0\u30eb\u30c0\u30c3\u30b5\u30fc\u30ec\u30fb\u30b5\u30f3\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Giuseppe Baldassare Sammartini, 1695\u5e741\u67086\u65e5 - 1750\u5e7411\u6708\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002 \u30df\u30e9\u30ce\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5f1f\u306e\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30b5\u30f3\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u3068\u3068\u3082\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u6e21\u308b\u3002\u30df\u30e9\u30ce\u3068\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u306e\u6f14\u594f\u3092\u306f\u3058\u3081\u30011727\u5e74\u3001\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u304f\u3002\u5f8c\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u304b\u3089\u96e2\u308c\u3001\u738b\u592a\u5b50\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u592b\u59bb\u306e\u63f4\u52a9\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u6f14\u594f\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u592b\u59bb\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u306a\u3069\u3001\u96c7\u3044\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30b5\u30f3\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u30012\u3064\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300112\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\uff08\u738b\u592a\u5b50\u306b\u732e\u5448\uff09\u30016\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5408\u594f\u5354\u594f\u66f2\u96c6\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u30b7\u30b3\u30fc\u30c9\u5354\u594f\u66f2\u96c6\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\uff08\u30d5\u30e9\u30a6\u30c8\u30fb\u30c8\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u30bd\uff09\u72ec\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e6\u3064\u306e\u5c0f\u54c1\u30012\u3064\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u30682\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e6\u3064\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u3055\u3089\u306b\u3001\u300cMovement D'une Seranade\u300d\u306e\u3088\u3046\u306a\u611b\u3089\u3057\u3044\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u305f\u3081\u306e\u5c0f\u54c1\u3082\u6570\u66f2\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 1750\u5e74\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22328658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Sammartini>,
        <http://viaf.org/viaf/100244986>,
        <http://viaf.org/viaf/22328658>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Sammartini.
doremus_artist:be5843b2-7a3b-367c-a3ce-20d2b705b7a9
owl:sameAs viaf:77490076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77490076>.
doremus_artist:bf41af9e-dbf5-343e-8812-e7f54d846a4e
    dbp:birthPlace dbr:Zvolen;
    dbp:deathPlace dbr:Esztergom;
    rdfs:comment
        "Baron B\u00e1lint Balassa de Gyarmath et K\u00e9kke\u0151 (oder B\u00e1lint Balassi, * 20. Oktober 1554 in Z\u00f3lyom (sl. Zvolen, dt. Altsohl), heute in der Slowakei; \u2020 30. Mai 1594 in Esztergom (dt. Gran)) war ein bedeutender ungarischer Dichter der Renaissancezeit. Er schrieb auch Gedichte auf Slowakisch. Er war der erste Autor ungarischer erotischer Poesie und der Begr\u00fcnder moderner ungarischer Lyrik."@de,
        "Baron B\u00e1lint Balassi de K\u00e9kk\u0151 et Gyarmat (Hungarian: Gyarmati \u00e9s k\u00e9kk\u0151i b\u00e1r\u00f3 Balassi B\u00e1lint, Slovak: Valent\u00edn Bala\u0161a; 20 October 1554 \u2013 30 May 1594) was a Hungarian Renaissance lyric poet. He wrote mostly in Hungarian, but was also proficient in further eight languages: Latin, Italian, German, Polish, Turkish, Slovak, Croatian and Romanian. He is the founder of modern Hungarian lyric and erotic poetry."@en,
        "Bar\u00f3n Valent\u00edn Balassi de K\u00e9kk\u0151 y de Gyarmat (en h\u00fangaro: Balassi B\u00e1lint), , (Zvolen, 20 de octubre de 1554 - Esztergom, 30 de mayo de 1594), fue un poeta de Hungr\u00eda, que escribi\u00f3 principalmente en idioma h\u00fangaro pero tambi\u00e9n en turco y eslovaco. Es considerado como el fundador de la poes\u00eda l\u00edrica h\u00fangara moderna."@es,
        "B\u00e1lint Balassi lub B\u00e1lint Balassa (ur. 20 pa\u017adziernika 1554 w Zwoleniu, obecnie S\u0142owacja, zm. 30 maja 1594 w Ostrzyhomiu) \u2013 w\u0119gierski poeta odrodzenia. Tworzy\u0142 po w\u0119giersku i s\u0142owacku. Jeden z pierwszych znacz\u0105cych poet\u00f3w pisz\u0105cych po w\u0119giersku."@pl,
        "B\u00e1lint Balassi, baron de K\u00e9kk\u0151 et de Gyarmat (gyarmati \u00e9s k\u00e9kk\u0151i b\u00e1r\u00f3 Balassi B\u00e1lint, [\u02c8b\u0252l\u0252\u0283i]), n\u00e9 le 20 octobre 1554 \u00e0 Z\u00f3lyom et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 mai 1594 \u00e0 Esztergom, \u00e9tait un po\u00e8te hongrois de langue hongroise, turque et slovaque. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur de la po\u00e9sie lyrique hongroise moderne."@fr,
        "\u0411\u0430\u043b\u0438\u043d\u0442 \u0411\u0430\u043b\u0430\u0448\u0448\u0438, \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d \u041a\u0435\u043a\u043a\u0451 \u0438 \u0414\u044c\u044f\u0440\u043c\u0430\u0442 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Balassi B\u00e1lint, 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1554, \u0417\u0432\u043e\u043b\u0435\u043d \u2014 30 \u043c\u0430\u044f 1594, \u042d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0433\u043e\u043c) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0438\u043d, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445."@ru,
        "\u30d0\u30e9\u30c3\u30b7\u30fb\u30d0\u30fc\u30ea\u30f3\u30c8\uff08Balassi B\u00e1lint, 1554\u5e7410\u670820\u65e5\u3000\u30be\u30fc\u30e8\u30e0 Z\u00f3lyom /\u30a2\u30eb\u30c8\u30be\u30fc\u30eb Altsohl \u57ce\uff08\u73fe\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u30fb\u30ba\u30f4\u30a9\u30ec\u30f3 Zvolen\uff09 - 1594\u5e745\u670830\u65e5\u3000\u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u30b4\u30e0\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u30d0\u30e9\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30d0\u30fc\u30ea\u30f3\u30c8\uff08Balassa B.\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u6d3e\u306e\u5927\u8cb4\u65cf\u306e\u9577\u7537\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u300211\u6b73\u304b\u3089\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3067\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u3002\u524d\u9014\u306f\u6d0b\u3005\u305f\u308b\u3082\u306e\u306b\u601d\u308f\u308c\u305f\u304c\u3001\u653f\u5909\u306a\u3069\u3092\u767a\u7aef\u306b\u3001\u6ce2\u703e\u306b\u5bcc\u3093\u3060\u4eba\u751f\u3092\u6b69\u3080\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u5317\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u8ecd\u53f8\u4ee4\u5b98\u3060\u3063\u305f\u7236\u304c\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u738b\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u7687\u5e1d\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f32\u4e16\u306e\u547d\u4ee4\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u507d\u8a3c\u7f6a\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u7236\u306f\u8131\u7344\u3057\u3001\u5bb6\u65cf\u3068\u5171\u306b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3078\u4ea1\u547d\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u5bb9\u7591\u306f\u6674\u308c\u3001\u4e00\u5bb6\u306f\u7121\u4e8b\u5e30\u56fd\u3092\u8a31\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u653f\u6cbb\u7684\u7591\u60d1\u306e\u76ee\u306f\u3001\u4ee5\u5f8c\u3082\u30d0\u30e9\u30c3\u30b7\u5bb6\u306b\u6ce8\u304c\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u7236\u306f\u30cf\u30d7\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5bb6\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u540d\u8a89\u56de\u5fa9\u3092\u56f3\u308d\u3046\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d0\u30fc\u30ea\u30f3\u30c8\u3092\u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u3078\u306e\u8ecd\u968a\u3068\u3057\u3066\u9001\u308a\u51fa\u3057\u305f\u308a\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u751f\u6daf\u3092\u6226\u4e89\u306b\u6367\u3052\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\uff08\u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u72ec\u7acb\u6226\u4e89\u306e\u4e2d\u5fc3\u5730\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:36959976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/B\u00e1lint_Balassi>,
        <http://viaf.org/viaf/36959976>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Balassi2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:B√°lint_Balassi.
doremus_artist:bfef56bd-55f2-3f5f-9a8c-47ac3f1e154f
owl:sameAs viaf:80197929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80197929>.
doremus_artist:c00b5ffe-3c23-315d-ad8e-28c441c8d268
owl:sameAs viaf:126272637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/126272637>.
doremus_artist:c204a86b-dda4-32b4-a451-42948cfd8ec8
owl:sameAs viaf:14768750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14768750>.
doremus_artist:c2204930-cb94-3c14-92c9-55f3cfa92225
    dbp:birthPlace dbr:Pimlico;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cranbrook,_Kent>;
    rdfs:comment
        "Dama Edith Mary Evans (ur. 8 lutego 1888 w Londynie, zm. 14 pa\u017adziernika 1976 w Cranbrook) \u2013 brytyjska aktorka, trzykrotnie nominowana do Oscara za role pierwszo- i drugoplanowe."@pl,
        "Dame Edith Evans, DBE (* 8. Februar 1888 in London; \u2020 14. Oktober 1976 in Cranbrook, Kent) war eine britische Theater- und Filmschauspielerin."@de,
        "Dame Edith Mary Evans DBE est une actrice britannique, n\u00e9e le 8 f\u00e9vrier 1888 \u00e0 Pimlico et morte le 14 octobre 1976 \u00e0 Cranbrook (Kent). Elle est apparue dans nombre de films, interpr\u00e9tant des r\u00f4les de dames aristocratiques, dont les plus c\u00e9l\u00e8bres sont Lady Bracknell dans Il importe d'\u00eatre Constant (sur sc\u00e8ne et dans le film de 1952) et Miss Western dans Tom Jones de 1963."@fr,
        "Dame Edith Mary Evans, DBE (8 February 1888 - 14 October 1976) was an English actress. She was best known for her work on the stage, but also appeared in films towards the beginning and end of her career. Between 1964 and 1968, she was nominated for three Academy Awards."@en,
        "Dame Edith Mary Evans, DBE (8 de febrero de 1888 - 14 de octubre de 1976) fue una actriz brit\u00e1nica con una larga y distinguida carrera en la escena de ese pa\u00eds. Por sus interpretaciones en pel\u00edculas recibi\u00f3 tres nominaciones al Premios \u00d3scar; gan\u00f3 un premio BAFTA as\u00ed como un Globo de Oro."@es,
        "Edith Mary Evans (Londen, 8 februari 1888 - Cranbrook, 14 oktober 1976) was een Engels actrice. Zij werd in zowel 1964 (voor Tom Jones), 1965 (voor The Chalk Garden) als 1968 (voor The Whisperers) genomineerd voor een Academy Award. Zeven andere acteerprijzen werden haar daadwerkelijk toegekend, waaronder een Golden Globe, de Zilveren Beer en een BAFTA Award voor The Whisperers. Evans trouwde in 1925 met George Booth en bleef samen met hem tot aan zijn dood in 1935."@nl,
        "Edith Mary Evans, DBE (08 de fevereiro de 1888 - 14 de outubro de 1976) foi uma atriz brit\u00e2nica . Ela era conhecida por seu trabalho no teatro brit\u00e2nico. Ela tamb\u00e9m apareceu em v\u00e1rios filmes, pelo qual recebeu tr\u00eas indica\u00e7\u00f5es ao Oscar, al\u00e9m de uma vitoria no BAFTA e no Globo de Ouro."@pt,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u042d\u0434\u0438\u0442 \u041c\u044d\u0440\u0438 \u042d\u0432\u0430\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dame Edith Mary Evans, 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1888 \u2014 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1976) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0442\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00abBAFTA\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb."@ru,
        "\u062f\u0627\u0645 \u0625\u062f\u064a\u062b \u0645\u0627\u0631\u064a \u0625\u064a\u0641\u0627\u0646\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Dame Edith Mary Evans)\u060c \u062d\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 (\u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 8 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1888 \u2013 \u062d\u062a\u0649 14 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1976) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0639\u0631\u0641\u062a \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a. \u0648\u0638\u0647\u0631\u062a \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0631\u0634\u062d\u062a \u062b\u0644\u0627\u062b \u0645\u0631\u0627\u062a \u0644\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631\u060c \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u064a\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u0629."@ar,
        "\u4f0a\u8482\u7d72\u00b7\u57c3\u6587\u65af\uff08Edith Evans\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\uff0c\u5979\u66fe\u7372\u5f97\u91d1\u7403\u734e\u6700\u4f73\u6232\u5287\u985e\u96fb\u5f71\u5973\u4e3b\u89d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69115399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Evans>,
        <http://viaf.org/viaf/69115399>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b9b0c2e-ccf0-486a-97e9-0a2e7f59dadd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dame_Edith_Evans_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edith_Evans.
doremus_artist:c2ebf167-3be9-3950-8da6-c65979779865
    dbp:birthPlace res:Lebrija;
    rdfs:comment
        "Ines Bacan  est une chanteuse de flamenco espagnole, n\u00e9e \u00e0 Lebrija en 1952."@fr;
    owl:sameAs viaf:106989411;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ines_Bacan>,
        <http://viaf.org/viaf/106989411>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3c062e9-a7a0-48b7-8ea9-8037780239e2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ines_Bacan.
doremus_artist:c3620455-3a62-3d42-8a8a-be7e792b631f
owl:sameAs viaf:38370292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38370292>.
doremus_artist:c3885ee8-8d30-327d-91f6-c541d7abc676
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Affermare la libert\u00e0, allontanarsi dai vincoli morali e puritani, ricercare l'onest\u00e0 intellettuale che permette di essere pienamente se stessi, accettando la propria omosessualit\u00e0 senza venir meno ai propri valori. Questi sono i temi centrali dell'opera e della vita di Andr\u00e9 Gide."@it,
        "Andr\u00e9 Gide (ur. 22 listopada 1869 w Pary\u017cu, zm. 19 lutego 1951 tam\u017ce) \u2013 francuski prozaik; laureat Nagrody Nobla w dziedzinie literatury za rok 1947. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie protestanckiej. W pewnym okresie swego \u017cycia sk\u0142ania\u0142 si\u0119 ku katolicyzmowi, kt\u00f3ry wkr\u00f3tce odrzuci\u0142. Napisa\u0142 nawet uznan\u0105 za blu\u017aniercz\u0105 powie\u015b\u0107 Lochy Watykanu. W pierwszej po\u0142owie XX wieku by\u0142 pisarzem \u015bwiatowej s\u0142awy. Najwa\u017cniejszymi dzie\u0142ami w jego tw\u00f3rczo\u015bci s\u0105 Fa\u0142szerze, Lochy Watykanu, Immoralista oraz Dziennik."@pl,
        "Andr\u00e9 Gide, n\u00e9 \u00e0 Paris 6e le 22 novembre 1869 et mort \u00e0 Paris 7e le 19 f\u00e9vrier 1951, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais. Issu d'une haute famille de la bourgeoisie protestante, partageant sa vie entre Paris et la Normandie, Andr\u00e9 Gide assume son homosexualit\u00e9 \u00e0 partir d'un voyage en Afrique du Nord qu'il effectue en 1893. Pass\u00e9 par la Suisse pour soigner son \u00e9tat nerveux, il \u00e9crit Paludes et, apr\u00e8s la mort lib\u00e9ratrice de sa m\u00e8re, \u00e9pouse sa cousine Madeleine et ach\u00e8ve Les Nourritures terrestres, dont le lyrisme est salu\u00e9 par une partie de la critique \u00e0 sa parution en 1897."@fr,
        """Andr\u00e9 Paul Guillaume Gide (French: [\u0251\u0303d\u0281e p\u0254l \u0261ijom \u0292id]; 22 November 1869 \u2013 19 February 1951) was a French author and winner of the Nobel Prize in Literature in 1947 "for his comprehensive and artistically significant writings, in which human problems and conditions have been presented with a fearless love of truth and keen psychological insight". Gide's career ranged from its beginnings in the symbolist movement, to the advent of anticolonialism between the two World Wars."""@en,
        "Andr\u00e9 Paul Guillaume Gide (Parijs, 22 november 1869 \u2014 aldaar, 19 februari 1951) was een Frans schrijver en winnaar van de Nobelprijs voor de literatuur in 1947."@nl,
        "Andr\u00e9 Paul Guillaume Gide (Paris, 22 de novembro de 1869 \u2014 Paris, 19 de fevereiro de 1951) foi um escritor franc\u00eas. Recebeu o Nobel de Literatura de 1947. Oriundo de uma fam\u00edlia da alta burguesia, foi o fundador da Editora Gallimard e da revista Nouvelle Revue Fran\u00e7aise. Gide n\u00e3o somente era homossexual assumido, como tamb\u00e9m falava abertamente em favor dos direitos dos homossexuais, tendo escrito e publicado, entre 1910 e 1924, um livro destinado a combater os preconceitos homof\u00f3bicos da sociedade de seu tempo, Corydon."@pt,
        "Andr\u00e9 Paul Guillaume Gide (Par\u00eds; 22 de noviembre de 1869 \u2013 Par\u00eds; 19 de febrero de 1951) fue un escritor franc\u00e9s, Premio Nobel de Literatura en 1947."@es,
        "Andr\u00e9 Paul Guillaume Gide [\u0251\u0303d\u02c8\u0281e p\u0254l \u0261i\u02c8jom \u0292id] (* 22. November 1869 in Paris; \u2020 19. Februar 1951 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. 1947 erhielt er den Literaturnobelpreis."@de,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u041f\u043e\u043b\u044c \u0413\u0438\u0439\u043e\u0301\u043c \u0416\u0438\u0434 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Paul Guillaume Gide; 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1869, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1951, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0443\u044e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043d\u043e \u0438 \u043d\u0430 \u0443\u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u043e\u0432. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 (1947)."@ru,
        "\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647 \u062c\u064a\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629:Andr\u00e9 Gide\u060c \u0623\u0646\u062c\u0631\u064a\u0647 \u062c\u064a\u062f) (22 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1869 - 19 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1951) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647 \u062c\u064a\u062f \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0628\u0648\u0631\u062c\u0648\u0627\u0632\u064a\u0629 \u0628\u0631\u0648\u062a\u0633\u062a\u0627\u0646\u062a\u064a\u0629\u060c \u0648\u062a\u0644\u0642\u0649 \u062a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0642\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0645\u062a\u0632\u0645\u062a\u0629 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0648\u0647\u0648 \u0635\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0646 \u062d\u064a\u062b \u0623\u0645\u0647 \u0641\u0646\u0648\u0631\u0645\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u062a\u0633\u0644\u0637\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647 \u0645\u0639\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0629\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646\u0630 \u0635\u063a\u0631\u0647 \u064a\u0634\u0639\u0631 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646.\u0644\u0645 \u062a\u0643\u0646 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646\u062a\u0638\u0645\u0629\u060c \u0641\u0639\u0627\u0634 \u0637\u0641\u0648\u0644\u0629 \u0645\u0634\u0648\u0634\u0629. \u0648\u0645\u0627 \u0625\u0646 \u0628\u0644\u063a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0647\u0642\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0647\u0648\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0644\u0642\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0641\u0623\u062e\u0630 \u064a\u0631\u062a\u0627\u062f \u0627\u0644\u0635\u0627\u0644\u0648\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1891 \u0646\u0634\u0631 \u062c\u064a\u062f \u062f\u0641\u0627\u062a\u0631 \u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647 \u0641\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u062d\u0643\u064a \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0639\u0646 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0628\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0629 \u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647 \u0641\u0627\u0644\u062a\u0631 \u062d\u064a\u062b \u062a\u0643\u0644\u0645 \u0639\u0646 \u0634\u0639\u0648\u0631\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0622\u0628\u0629 \u0648\u0637\u0645\u0648\u062d\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u0628\u0644\u064a\u0629 \u0648\u062d\u0628\u0647 \u0644\u0627\u0628\u0646\u0629 \u0639\u0645\u0647 \u0645\u0627\u062f\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0646\u0649 \u0639\u0646\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u062a\u062d\u062a \u0627\u0633\u0645 \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0639\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0644 \u0623\u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644\u060c \u062a\u0632\u0648\u062c \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0639\u0645\u0647 \u0645\u0627\u062f\u0644\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645 1895\u060c \u062a\u0631\u062c\u0645 \u0639\u062f\u0629 \u0643\u062a\u0628 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0648\u0636\u0639 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a \u0646\u0642\u062f\u064a\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0641"@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30b8\u30c3\u30c9\uff08Andr\u00e9 Paul Guillaume Gide\u30011869\u5e7411\u670822\u65e5 - 1951\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30a4\u30c9\uff08\u662d\u548c\u6642\u4ee3\u306f\u3053\u306e\u8868\u8a18\u304c\u591a\u304b\u3063\u305f\uff09\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30fc\u30c9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u4fdd\u7f85\u00b7\u5409\u7d04\u59c6\u00b7\u7d00\u5fb7\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAndr\u00e9 Paul Guillaume Gide \u6cd5\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[\u0251\u0303d\u0281e p\u0254l \u0261ijom \u0292id]\uff0c1869\u5e7411\u670822\u65e5\uff0d1951\u5e742\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u5bb6\uff0c1947\u5e74\u8afe\u8c9d\u723e\u6587\u5b78\u734e\u5f97\u4e3b\u3002\u7d00\u5fb7\u7684\u65e9\u671f\u6587\u5b78\u5e36\u6709\u8c61\u5fb5\u4e3b\u7fa9\u8272\u5f69\uff0c\u76f4\u5230\u5169\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u7684\u6230\u9593\u671f\uff0c\u9010\u6f38\u767c\u5c55\u6210\u53cd\u5e1d\u570b\u4e3b\u7fa9\u601d\u60f3\u3002 \u7d00\u5fb7\u64c5\u9577\u865b\u69cb\u548c\u81ea\u50b3\u66f8\u5beb\uff0c\u5728\u6587\u5b57\u9593\u5c55\u9732\u4ed6\u7684\u4eba\u683c\u4e2d\uff0c\u56e0\u62d8\u8b39\u4fdd\u5b88\u7684\u6559\u80b2\u548c\u72f9\u9698\u7684\u793e\u6703\u9053\u5fb7\u4e3b\u7fa9\u5206\u88c2\u800c\u6210\u7684\u5169\u9762\uff1a\u885d\u7a81\u548c\u81f3\u7d42\u548c\u8ae7\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u63cf\u7e6a\u4e86\u56b4\u8b39\u9053\u5fb7\u7d04\u675f\u4e0b\u7684\u81ea\u7531\u548c\u8ce6\u6b0a\uff0c\u53ef\u4ee5\u611f\u53d7\u5230\u4ed6\u70ba\u8ffd\u6c42\u77e5\u6027\u800c\u8aa0\u6a38\u7684\u6301\u7e8c\u52aa\u529b\u3002\u4ed6\u81ea\u6211\u63a2\u7d22\u822c\u7684\u6587\u5b57\uff0c\u53cd\u6620\u4e86\u4ed6\u95dc\u65bc\u5982\u4f55\u6210\u70ba\u5b8c\u5168\u7684\u81ea\u5df1\u7684\u601d\u7d22\uff0c\u7b46\u610f\u6240\u53ca\u5305\u62ec\u5728\u4e0d\u80cc\u53db\u500b\u4eba\u50f9\u503c\u7684\u540c\u6642\uff0c\u64c1\u62b1\u500b\u4eba\u7684\u6027\u5225\u672c\u8cea\u3002\u7d00\u5fb7\u7684\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u53d7\u7576\u6642\u793e\u6703\u98a8\u6f6e\u5f71\u97ff\uff1b\u4ed6\u4e26\u57281936\u5e74\u9060\u884c\u81f3\u8607\u806f\u5f8c\uff0c\u8868\u660e\u62cb\u68c4\u5171\u7522\u4e3b\u7fa9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:96973963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Gide>,
        <http://viaf.org/viaf/96973963>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andr√©_Gide.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andr√©_Gide.
doremus_artist:c4543f4a-74d1-3192-8462-829452293e27
owl:sameAs viaf:76354654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76354654>.
doremus_artist:c47240f5-f405-3981-8860-be16501f0711
owl:sameAs viaf:51901470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51901470>.
doremus_artist:c503f5ea-e3a4-313d-8855-0aece5f5ab23
    dbp:birthPlace dbr:Pontevedra;
    dbp:deathPlace dbr:Pontevedra;
    rdfs:comment
        """Manuel Quiroga (15 April 1892 \u2013 19 April 1961) was a noted Galician violinist of the early 20th Century, whose career was cut short by a traffic accident in New York in 1937. He was repeatedly billed by music critics as "the finest successor of Pablo de Sarasate", and he is sometimes referred to as "Sarasate's spiritual heir". Enrique Granados, Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe and other composers dedicated compositions to him. The greatest violinists of the time \u2013 Ysa\u00ffe, Fritz Kreisler, George Enescu, Mischa Elman and Jascha Heifetz \u2013 as well as composers such as Igor Stravinsky and Jean Sibelius, held Quiroga's artistry in great regard. Guilhermina Suggia, the Portuguese cellist (and one-time companion of Pablo Casals), described his playing of Tartini's Devil's Trill Sonata as "marvellous and flawless"."""@en,
        "Manuel Quiroga Losada (* 15. April 1892 in Pontevedra; \u2020 19. April 1961) war ein spanischer Violinist und Komponist."@de,
        "Manuel Quiroga Losada (1892-1961) fue un violinista espa\u00f1ol, actividad est\u00e1 en la que alcanz\u00f3 gran renombre internacional en su tiempo, siendo considerado junto con Pablo Sarasate y Juan Man\u00e9n, uno de los m\u00e1s grandes violinistas espa\u00f1oles de la historia."@es,
        """Manuel Quiroga Losada (Pontevedra, 15 de abril de 1892 \u2014 19 de abril de 1961) foi um violinista e compositor espanhol, sendo considerado o m\u00fasico galego de maior renome internacional e um dos instrumentistas mais importantes de sua \u00e9poca. Foi anunciado em numerosas ocasi\u00f5es, por parte dos cr\u00edticos, como "o melhor sucessor de Pablo de Sarasate"."""@pt,
        "Manuel Quiroga LosadaFichier:Manuel-Quiroga-Losada-1911.jpg Manuel Quiroga Losada en 1911 Manuel Quiroga Losada est un violoniste et compositeur espagnol, n\u00e9 le 15 avril 1892 \u00e0 Pontevedra, mort le 19 avril 1961 \u00e0 Pontevedra."@fr;
    owl:sameAs viaf:79200216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Quiroga_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/79200216>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manuel-Quiroga-Losada-1911.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Manuel_Quiroga_(violinist)>.
doremus_artist:c541ee15-9e61-3ea1-b2fb-8c7242e7a85a
owl:sameAs viaf:113992080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113992080>.
doremus_artist:c5a9e8b1-ab12-347d-b184-0ec0ece56535
owl:sameAs viaf:74768635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74768635>.
doremus_artist:c5b2af69-d987-3887-ad39-d3f6296c39e5
owl:sameAs viaf:39622995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39622995>.
doremus_artist:c669d911-8eab-3f45-bb65-2a1a3581e033
owl:sameAs viaf:2658059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2658059>.
doremus_artist:c6ee4096-3ae7-326b-af30-5cabcbc403e1
owl:sameAs viaf:43871073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43871073>.
doremus_artist:c7fd5384-0232-3dc5-b56d-b0408e2a611c
    rdfs:comment
        "Peter Mattei (1965, Lulea, Suecia) es un bar\u00edtono sueco nacido a 800 km al norte de Estocolmo sobre el Mar B\u00e1ltico, considerado uno de los int\u00e9rpretes m\u00e1s reconocidos de su generaci\u00f3n. Ha trabajado con grandes directores como Georg Solti, Claudio Abbado, Colin Davis, Daniel Barenboim, Esa-Pekka Salonen, Riccardo Chailly, Antonio Pappano, Herbert Blomstedt, Jeffrey Tate y Daniel Harding entre otros. Durante la temporada 2008/2009 interpret\u00f3 a Posa en Don Carlo en Oslo, y volvi\u00f3 al Metropolitan para participar en Don Giovanni."@es,
        "Peter Mattei (Aussprache: [\u02ccpe\u02d0t\u0259\u027a ma\u02c8t\u025bj\u02d0], * 3. Juni 1965 in Pite\u00e5) ist ein schwedischer Opern- und Konzerts\u00e4nger (Bariton). Peter Mattei studierte an der K\u00f6niglichen Musikhochschule und an der Hochschule f\u00fcr Opernk\u00fcnstler (Operah\u00f6gskolan) in Stockholm. 1990 deb\u00fctierte er am Schlosstheater Drottningholm in Mozarts La finta giardiniera. Seinen internationalen Durchbruch erlebte er 1998 als Don Giovanni unter der Regie von Peter Brook beim Festival d\u2019Aix-en-Provence."@de,
        "Peter Mattei (born 3 June 1965) is a Swedish operatic baritone, particularly known for his performances in Mozart's baritone roles."@en,
        "Peter Mattei est un chanteur d'op\u00e9ra baryton, n\u00e9 le 3 juin 1965, de nationalit\u00e9 su\u00e9doise."@fr,
        "\u30da\u30fc\u30c6\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30c6\u30a4\uff08Peter Mattei, 1965\u5e746\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u6b4c\u624b\uff08\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\uff09\u3002\u8eab\u95776\u30d5\u30a3\u30fc\u30c84\u30a4\u30f3\u30c1\uff08193\u30bb\u30f3\u30c1\uff09\u306e\u9577\u8eab\u3067\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u554f\u308f\u306a\u3044\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3064\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54133216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Mattei>,
        <http://viaf.org/viaf/54133216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc30c39e-84ae-4c1b-889b-c280179f9f50>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Mattei.
doremus_artist:c810dbf3-4239-34e5-a18b-c9fe40b70df5
owl:sameAs viaf:49521769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49521769>.
doremus_artist:c90e4902-ea0c-3ab3-a7a9-5fb259d44fea
owl:sameAs viaf:39560500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39560500>.
doremus_artist:c9587783-af03-304d-9d9b-733e8a2a8fad
owl:sameAs viaf:34719815; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34719815>.
doremus_artist:c99b3a02-8c65-30a7-8773-77ede1df9f32
    dbp:birthPlace dbr:M√ºhlhausen;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Dall'et\u00e0 di diciotto anni, studi\u00f2 musica sotto lo guida di Lasso a Monaco di Baviera. Insieme con Johann von Burgk, ha scritto la sua prima collectio di canti sacri, intitolata Crepundia sacra Helmboldi (1577). Ottenne il ruolo di Maestro di cappella a Konigsberg. Divenne uno dei pi\u00f9 importanti compositori di musica da chiesa, non solamente secondo l'opinione dei critici, come il Winterfeld, ma anche in base all'utilizzo prolungato nel tempo dei suoi canti corali."@it,
        "Johannes Eccard (* 1553 in M\u00fchlhausen/Th\u00fcringen; \u2020 Herbst 1611 in Berlin) war ein deutscher Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Johannes Eccard (1553\u20131611) was a German composer and kapellmeister. He was an early principal conductor at the Berlin court chapel."@en,
        "Johannes Eccard (M\u00fclhausen, Landgraviato de Turingia, 1553 - Berl\u00edn, Brandeburgo, 1611) fue un compositor y maestro de capilla alem\u00e1n. Fue uno de los primeros directores de la Staatsoper Unter den Linden berlinesa."@es,
        "Johannes Eccard (ur. w 1553 w M\u00fchlhausen/Th\u00fcringen (Turyngia), zm. w 1611 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor i muzyk."@pl,
        "Johannes Eccard, n\u00e9 en 1553 \u00e0 M\u00fchlhausen, en Thuringe, et mort en 1611 \u00e0 Berlin, est un compositeur allemand de la Renaissance tardive."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u042d\u043a\u043a\u0430\u0440\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Johannes Eccard; 1553, \u041c\u044e\u043b\u044c\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d \u2014 1611, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 (\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432) \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:76499950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Eccard>,
        <http://viaf.org/viaf/76499950>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johannes_Eccard.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Eccard.
doremus_artist:c9a0d586-314c-309c-95ee-ef1e062c087a
    rdfs:comment
        "Jo\u00e3o Rodrigues Esteves (c. 1700\u2013c. 1751) was a Portuguese composer of religious music. Jo\u00e3o Rodrigues Esteves\u2019 surviving works number close to 100. His manuscripts are all housed in Portuguese libraries, mostly in the Lisbon Cathedral archive. He is first mentioned in 1719 when he was brought to Rome under King Jo\u00e3o V in order to study with composer Giuseppe Ottavio Pitoni. By 1726 he was back in Portugal. In 1729 he became a master of music in the Basilica de Santa Maria Maior, the Lisbon Cathedral. He wrote numerous works, among others:"@en,
        "Jo\u00e3o Rodrigues Esteves (ca. 1700 \u2014 ca. 1755) foi um compositor portugu\u00eas do barroco.Jo\u00e3o Rodrigues Esteves (ca. 1690/1700 \u2014 ca. 1755) foi um compositor portugu\u00eas do barroco, um not\u00e1vel nome da M\u00fasica Portuguesa, que soube integrar o seu tempo e criar p\u00e1ginas sublimes de m\u00fasica. A vida de Jo\u00e3o Rodrigues Esteves \u00e9 mal conhecida, mas a sua obra est\u00e1 ao n\u00edvel do que melhor se fez em Portugal, no s\u00e9culo xviii. O famoso Dicion\u00e1rio Biogr\u00e1fico de M\u00fasicos Portugueses de Jos\u00e9 Mazza, escrito provavelmente na segunda metade do s\u00e9culo XVIII, assim refere-se a Jo\u00e3o Rodrigues Esteves: \u201cJo\u00e3o Rodrigues Esteves foi mandado pelo senhor El Rey D. Jo\u00e3o 5\u00ba estudar a Roma, foi mestre do real Semin\u00e1rio da Muzica de Lxa alem de varias que compos forao 2 Te Deus para se cantarem nas reaes presen\u00e7as, em dia de S. Si"@pt;
    owl:sameAs viaf:79503681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jo\u00e3o_Rodrigues_Esteves>,
        <http://viaf.org/viaf/79503681>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jo√£o_Rodrigues_Esteves.
doremus_artist:c9d5f283-7684-3cf7-a73f-30c3a6018a8e
owl:sameAs viaf:63874914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63874914>.
doremus_artist:ca134624-789e-3d8c-9d64-84408903e1f2
owl:sameAs viaf:143309077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/143309077>.
doremus_artist:cbf0c8aa-5788-3ce6-b70e-5f48adcd3434
owl:sameAs viaf:24931219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24931219>.
doremus_artist:cc188045-1069-31b3-a6d0-b4fd7c1999ac
owl:sameAs viaf:7238641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7238641>.
doremus_artist:cc30d098-bd7d-3788-a0ad-97cecf8b1ac2
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Klein \u00e8 conosciuto per il suo approccio ironico sia per quanto riguarda i media che il suo utilizzo estensivo di tecniche fotografiche inusuali nel contesto del fotogiornalismo e della fotografia di moda. \u00c8 stato messo al venticinquesimo posto fra i cento fotografi pi\u00f9 influenti da parte della rivista Professional Photographer Magazine. Klein ha diretto numerosi documentari ed ha prodotto oltre 250 spot televisivi."@it,
        "William Klein (* 19. April 1928 in New York) ist ein US-amerikanischer Maler, Filmregisseur und Fotograf. Er lebt und arbeitet in Paris. Als Fotograf hat er eine Reihe von B\u00fcchern \u00fcber gro\u00dfe St\u00e4dte ver\u00f6ffentlicht: New York, Rom, Moskau, Tokio und schlie\u00dflich Paris, wo er seit 1948 lebt und das er wegen seines kosmopolitischen, multiethnischen Charakters liebt. Er hat K\u00fcnstler wie Helmut Newton, Frank Horvat, David Bailey und Jeanloup Sieff beeinflusst."@de,
        "William Klein (19 de Abril de 1928, Nova York, EUA) \u00e9 um fot\u00f3grafo, diretor de cinema e pintor norte-americano de origem h\u00fangara, que por\u00e9m desenvolveu quase toda a sua carreira em Paris, onde vive. A sua alcunha \u00e9 Bad Boy. A carreira art\u00edstica de Klein come\u00e7ou em Paris em 1948 onde recebeu forma\u00e7\u00e3o em pintura. Descobriu a sua paix\u00e3o pela fotografia no princ\u00edpio dos anos 1950, tendo inicialmente experimentado a fotografia como meio de express\u00e3o abstracta, para logo depois ficar fascinado com as capacidades fotogr\u00e1ficas de reproduzir o mundo real."@pt,
        "William Klein (New York City, 19 april 1928) is een Amerikaans-Frans fotograaf en filmmaker die bekendstaat om zijn ironische benadering van beide media en om zijn ongewone fotografische technieken in pers- mode- en straatfotografie. Klein staat 25e op de door Professional Photographer Magazine samengestelde lijst van de 100 meest invloedrijke fotografen."@nl,
        "William Klein (born April 19, 1928) is an American-born French photographer and filmmaker noted for his ironic approach to both media and his extensive use of unusual photographic techniques in the context of photojournalism and fashion photography. He was ranked 25th on Professional Photographer's list of 100 most influential photographers. He has been awarded the Prix Nadar in 1957, the Royal Photographic Society's Centenary Medal and Honorary Fellowship (HonFRPS) in 1999, and the Outstanding Contribution to Photography Award at the Sony World Photography Awards in 2012."@en,
        "William Klein (n. 19 de abril de 1928) es un fot\u00f3grafo y director de cine estadounidense. Aunque naci\u00f3 en Nueva York y fue educado en el City College de esa ciudad, la actividad de Klein se desarrolla principalmente en Francia. Ha dirigido un gran n\u00famero de largometrajes, incluyendo el filme de 1966 Qui \u00eates-vous, Polly Maggoo ? y la s\u00e1tira antiestadounidense Mr. Freedom. La fotograf\u00eda de Klein gan\u00f3 el Premio Nadar en 1956. Seis a\u00f1os antes se cas\u00f3 con Jeanne Florian."@es,
        "William Klein, n\u00e9 le 19 avril 1928 \u00e0 New York, est un photographe fran\u00e7ais d'origine am\u00e9ricaine, peintre, et r\u00e9alisateur de films. Il est parfois surnomm\u00e9 bad boy. Il vit et travaille \u00e0 Paris. En photographie, il a r\u00e9alis\u00e9 des livres marquants ayant pour th\u00e8me des grandes villes: New York, Rome, Moscou, Tokyo et enfin Paris, o\u00f9 il vit depuis 1948 et qu'il aime cosmopolite, multiculturelle et multiethnique[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Il a influenc\u00e9 des artistes comme Helmut Newton, Richard Avedon, Frank Horvat, David Bailey et Jeanloup Sieff. Il a aussi r\u00e9volutionn\u00e9 le genre de la photographie de mode."@fr,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30f3\uff08William Klein, 1928\u5e744\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5199\u771f\u5bb6\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u4e3b\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u7acb\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u9678\u8ecd\u306b\u5165\u968a\u3057\u30c9\u30a4\u30c4\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u99d0\u5728\u3002\u9664\u968a\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30bd\u30eb\u30dc\u30f3\u30cc\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u3001\u66f4\u306b\u7d75\u753b\u3092\u5b66\u3076\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95819682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Klein_(photographer)>,
        <http://viaf.org/viaf/95819682>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Klein_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Klein_(photographer)>.
doremus_artist:cc5c7073-0322-3e87-adc5-dacd5e348b70
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antonio Maria Gaspare Gioacchino Sacchini (Florence, 14 juni 1730- Parijs, 6 oktober 1786), was een Italiaans componist."@nl,
        "Antonio Maria Gaspare Sacchini (Florencia, Gran Ducado de Toscana, 14 de junio de 1730 - Par\u00eds, Reino de Francia, 6 de octubre de 1786) fue un compositor italiano. Est\u00e1 incluido en la escuela napolitana de M\u00fasica."@es,
        "Antonio Maria Gasparo Gioacchino Sacchini (* 14. Juni 1730 in Florenz, Gro\u00dfherzogtum Toskana; \u2020 6. Oktober 1786 in Paris) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Antonio Maria Gasparo Gioacchino Sacchini (Floren\u00e7a, 14 de junho de 1730 \u2013 Paris, 6 de outubro de 1786) foi um compositor de \u00f3pera da It\u00e1lia, um dos principais compositores da \u00f3pera-s\u00e9ria. Sua obra \u00e9 notada pela melodia expressiva e pela variedade harm\u00f4nica."@pt,
        "Antonio Maria Gasparo Sacchini (14 June 1730 \u2013 6 October 1786) was an Italian composer, most famous for his operas. Sacchini was born in Florence, but raised in Naples, where he received his musical education. He made a name for himself as a composer of serious and comic opera in Italy before moving to London, where he produced works for the King's Theatre. He spent his final years in Paris, becoming embroiled in the musical dispute between the followers of the composers Gluck and Niccol\u00f2 Piccinni. His early death in 1786 was blamed on his disappointment over the apparent failure of his opera \u0152dipe \u00e0 Colone. However, when the work was revived the following year, it quickly became one of the most popular in the 18th-century French repertoire."@en,
        "Antonio Maria Gasparo Sacchini est un compositeur italien de l'\u00e9cole napolitaine n\u00e9 \u00e0 Florence le 14 juin 1730 et mort \u00e0 Paris le 6 octobre 1786."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u043e \u0421\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Maria Gasparo Sacchini; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1730 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1786 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 45 \u043e\u043f\u0435\u0440, 8 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439, \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, 2 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ac\u30b9\u30d1\u30fc\u30ed\u30fb\u30b5\u30c3\u30ad\u30fc\u30cb\uff08Antonio Maria Gasparo Sacchini, 1730\u5e746\u670814\u65e5 - 1786\u5e7410\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b5\u30c3\u30ad\u30fc\u30cb\u306f\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u5f7c\u304c\u82e5\u5e74\u671f\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u306e\u306f\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u524d\u8eab\u306e1\u3064\u306b\u3042\u305f\u308b\u30b5\u30f3\u30c8\u30ce\u30d5\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30fb\u30dd\u30eb\u30bf\u30fb\u30ab\u30d7\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u6700\u521d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3078\u3068\u79fb\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3092\u7d4c\u3066\u30d1\u30ea\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3001\u3053\u3053\u3067\u751f\u6daf\u3092\u7d42\u3048\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30bb\u30ea\u30a2\u3092\u4e3b\u5c0e\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30b5\u30c3\u30ad\u30fc\u30cb\u304c\u3053\u306e\u4e16\u3092\u53bb\u3063\u305f\u306e\u306f56\u6b73\u306e\u6642\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u539f\u56e0\u306f\u30d1\u30c8\u30ed\u30f3\u3067\u3042\u3063\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5931\u3063\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308b\u3001\u5931\u610f\u3068\u62d2\u98df\u306b\u3088\u308b\u3082\u306e\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51953343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Sacchini>,
        <http://viaf.org/viaf/51953343>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f0072a6-835d-4108-8543-e3711daa4dd9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Sacchini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Sacchini.
doremus_artist:cd15e61e-7368-3c7b-bf08-1f646ce08146
    owl:sameAs viaf:10157589;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10157589>,
        <http://viaf.org/viaf/131588855>,
        <http://viaf.org/viaf/15088748>.
doremus_artist:ce0c8ea6-6786-34a0-b6f7-baa26c7d854c
owl:sameAs viaf:52977160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52977160>.
doremus_artist:ce681e1b-6de8-34f7-a890-d9f6ee5c89db
owl:sameAs viaf:310683969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310683969>.
doremus_artist:cedb318d-9cd6-332e-a56f-c1bfaf8f2199
owl:sameAs viaf:88078682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88078682>.
doremus_artist:d0dbd758-758c-3ed5-ad9e-fa70b6382dd7
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Jersey_City,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        """La fama di Havens inizi\u00f2 nella scena folk del Greenwich Village, lo stesso contesto in cui emersero musicalmente artisti come Joan Baez e Bob Dylan. Nel 1969, Havens fu il primo artista a salire sul palco del Festival di Woodstock. Fu accolto con applausi scroscianti e continu\u00f2 a suonare bis fino a esaurire tutto il proprio repertorio. Alla fine, decise di improvvisare una versione del brano Motherless Child con l'aggiunta della parola "freedom" ("libert\u00e0") ripetuta ad infinitum. Questo brano divent\u00f2 un successo internazionale. Nel 1993 suon\u00f2 al concerto in onore del presidente Bill Clinton."""@it,
        "Richard Pierce Havens, known professionally as Richie Havens, (January 21, 1941 \u2013 April 22, 2013) was an American singer-songwriter and guitarist. His music encompassed elements of folk, soul, and rhythm and blues. He is best known for his intense and rhythmic guitar style (often in open tunings), soulful covers of pop and folk songs, and his opening performance at the 1969 Woodstock Festival."@en,
        "Richard Pierce \u201eRichie\u201c Havens (* 21. Januar 1941 in Brooklyn, New York City; \u2020 22. April 2013 in Jersey City, New Jersey) war ein US-amerikanischer Folk-S\u00e4nger."@de,
        "Richie Havens (Brooklyn, 21 de enero de 1941 - Jersey, 22 de abril de 2013) fue un cantante y guitarrista folk estadounidense. Havens fue conocido por su intenso estilo r\u00edtmico de guitarra, por sus versiones de canciones pop y folk llenas de sentimiento, y por su actuaci\u00f3n de apertura en el Festival de Woodstock de 1969, que le dio fama mundial."@es,
        """Richie Havens (Brooklyn, 21 de janeiro de 1941 \u2013 Jersey City, 22 de abril de 2013) foi um cantor americano de m\u00fasica folk. Havens come\u00e7ou a ficar famoso com o surgimento do movimento folk de Greenwich Village (que tamb\u00e9m catapultou as carreiras de Joan Baez e Bob Dylan). Em 1969, Havens abriu o Festival de Woodstock; ele foi aclamado pela multid\u00e3o e foi tocando at\u00e9 ficar sem m\u00fasicas, decidindo improvisar uma vers\u00e3o de "Motherless Child", a qual ele acrescentou um verso com a palavra "freedom" repetida v\u00e1rias vezes. Esta vers\u00e3o transformaria-se em um sucesso internacional com o lan\u00e7amento do document\u00e1rio Woodstock em 1970."""@pt,
        "Richie Havens (n\u00e9 le 21 janvier 1941 \u00e0 Brooklyn, New York et mort le 22 avril 2013 \u00e0 Jersey City, New Jersey) est un chanteur et guitariste am\u00e9ricain. Richie Havens est dot\u00e9 d'une des voix les plus reconnaissables de la musique pop. Son chant fougueux, poignant et plein d'\u00e2me est rest\u00e9 unique et intemporel depuis sa premi\u00e8re apparition sur la sc\u00e8ne folk de Greenwich Village dans le d\u00e9but des ann\u00e9es 1960. Sa voix a aussi bien enchant\u00e9 le public du Festival de Woodstock que celui de l'investiture pr\u00e9sidentielle de Bill Clinton en 1993, jusqu'\u00e0 son retour au point de d\u00e9part avec le 30e anniversaire du festival de Woodstock en 1999, A day in the garden."@fr,
        "Richie Havens (ur. 21 stycznia 1941 w Brooklynie w USA, zm. 22 kwietnia 2013 w Jersey) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz folkowy, gitarzysta. Wyr\u00f3\u017cniaj\u0105c\u0105 si\u0119 cech\u0105 muzyki Havensa jest emocjonalny, bardzo rytmiczny styl gry na gitarze. Richie znany by\u0142 z uczuciowych interpretacji piosenek folkowych i popowych."@pl,
        "Richie Havens werd geboren op 21 januari 1941 in Brooklyn, als zoon van een pianist. Havens werd al vroeg bij de muziek van zijn familie betrokken, maar hij zelf had ook aanleg voor beeldende kunst. Zodoende heeft hij enkele jaren in Greenwich Village op straat portrettekeningen van toeristen gemaakt."@nl,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 (\u0420\u0438\u0447\u0438) \u0425\u0435\u0439\u0432\u0435\u043d\u0441 (21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1941 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2013 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30ea\u30c3\u30c1\u30fc\u30fb\u30d8\u30d6\u30f3\u30b9\uff08Richie Havens\u30011941\u5e741\u670821\u65e5 - 2013\u5e744\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 1969\u5e748\u670815\u65e5\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u306b\u6709\u540d\u306a\u91ce\u5916\u97f3\u697d\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306e\u30aa\u30fc\u30d7\u30cb\u30f3\u30b0\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u30b7\u30c6\u30a3\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u300272\u6b73\u3002BBC\u306f\u305d\u306e\u6b7b\u3092\u300cWoodstock icon Richie Havens dies\u300d\uff08\u30a6\u30c3\u30c9\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u306e\u8c61\u5fb4\u6b7b\u4ea1\uff09\u3068\u4f1d\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richie_Havens>,
        <http://viaf.org/viaf/5117747>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b45ea9f4-d0a1-45e1-b3a8-bf4fe509b8d0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richiehavens.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richie_Havens.
doremus_artist:d1048a81-b765-32a4-b632-91255c7c3eec
    owl:sameAs viaf:39580128;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39580128>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elbieta_Sikora.
doremus_artist:d15054d6-8b1d-3685-ac70-2a427de62bb0
owl:sameAs viaf:31260809; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31260809>.
doremus_artist:d174cc29-4a07-3b81-8d2d-e1f00af6d4d6
owl:sameAs viaf:222393041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222393041>.
doremus_artist:d2190e31-29b8-38f2-94f7-a8eae0c73c26
owl:sameAs viaf:58777163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58777163>.
doremus_artist:d25d4700-86cf-3c7f-a5f1-689a0c380cff
owl:sameAs viaf:2677464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2677464>.
doremus_artist:d46033cc-fa25-35fb-abd6-890672913cf1
    dbp:birthPlace dbr:Riedstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Z√ºrich;
    rdfs:comment
        "Georg B\u00fcchner (Goddelau, 17 octobre 1813 \u2013 Zurich, 19 f\u00e9vrier 1837) est un \u00e9crivain, dramaturge, r\u00e9volutionnaire, m\u00e9decin et scientifique allemand. Malgr\u00e9 la taille modeste de son \u0153uvre \u2013 essentiellement trois pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, une nouvelle et un tract \u2013, il est devenu tardivement l'une des figures marquantes de la litt\u00e9rature allemande du XIXe si\u00e8cle, surtout gr\u00e2ce \u00e0 ses drames La mort de Danton et Woyzeck."@fr,
        "Georg B\u00fcchner (Goddelau, 17 oktober 1813 - Z\u00fcrich, 19 februari 1837) was een avant-gardistisch Duits schrijver uit de Vorm\u00e4rz, en een maatschappelijk revolutionair."@nl,
        "Karl Georg B\u00fcchner (* 17. Oktober 1813 in Goddelau, Gro\u00dfherzogtum Hessen; \u2020 19. Februar 1837 in Z\u00fcrich) war ein hessischer Schriftsteller, Mediziner, Naturwissenschaftler und Revolution\u00e4r. Er gilt trotz seines schmalen Werkes \u2013 er starb bereits im Alter von 23 Jahren \u2013 als einer der bedeutendsten Literaten des Vorm\u00e4rz. Teile seines Werkes z\u00e4hlen zur Exilliteratur."@de,
        "Karl Georg B\u00fcchner (17 October 1813 \u2013 19 February 1837) was a German dramatist and writer of poetry and prose, considered part of the Young Germany movement. He was also a revolutionary, a natural scientist, and the brother of physician and philosopher Ludwig B\u00fcchner. His literary achievements, though few in number, are generally held in great esteem in Germany and it is widely believed that, had it not been for his early death, he might have joined such central German literary figures as Johann Wolfgang von Goethe and Friedrich Schiller at the summit of their profession."@en,
        "Karl Georg B\u00fcchner (17 de octubre de 1813 \u2013 19 de febrero de 1837), dramaturgo alem\u00e1n y escritor de prosa. Era hijo del renombrado qu\u00edmico y m\u00e9dico forense Ernst B\u00fcchner, y hermano del f\u00edsico y fil\u00f3sofo Ludwig B\u00fcchner. El talento de B\u00fcchner es generalmente tenido en gran estima tanto en Alemania como en el extranjero y sus obras se representan con frecuencia. Se considera que, de no haber muerto tan joven, hubiese adquirido la importancia de Goethe y Schiller."@es,
        "Karl Georg B\u00fcchner (Goddelau, Hesse-Darmstadt, 17 de outubro de 1813 \u2014 Zurique, 19 de fevereiro de 1837) foi um escritor e dramaturgo alem\u00e3o. Seguindo a tradi\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, come\u00e7ou a estudar medicina em 1831. Seu esp\u00edrito revolucion\u00e1rio logo encontraria um meio de express\u00e3o na literatura. Sua inten\u00e7\u00e3o de promover uma insurrei\u00e7\u00e3o no Hesse sob o lema: Paz \u00e0s cabanas! Guerra aos pal\u00e1cios!, foi motivo de uma ordem de pris\u00e3o, e ele refugiou-se na casa do pai. Ali escreveu A morte de Danton (1835), uma an\u00e1lise ao mesmo tempo exaltada e pessimista das causas do fracasso da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, e que foi o primeiro drama realista alem\u00e3o."@pt,
        "Karl Georg B\u00fcchner (ur. 17 pa\u017adziernika 1813 w Goddelau w Hessen-Darmstadt, zm. 19 lutego 1837 w Zurychu) \u2013 niemiecki rewolucjonista, pisarz i przyrodnik."@pl,
        "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u0411\u044e\u0445\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Georg B\u00fcchner; 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1813, \u0413\u043e\u0434\u0434\u0435\u043b\u0430\u0443 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0430 \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1837, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u0643\u0627\u0631\u0644 \u062c\u0648\u0631\u062c \u0628\u0648\u0634\u0646\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Karl Georg B\u00fcchner) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1813 \u0641\u064a \u062c\u0648\u062f\u064a\u0644\u0627\u0648\u060c \u0648\u0645\u0627\u062a \u0639\u0627\u0645 1837 \u0641\u064a \u0632\u064a\u0648\u0631\u062e."@ar,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30d2\u30ca\u30fc\uff08Karl Georg B\u00fcchner\u30011813\u5e7410\u670817\u65e5 - 1837\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u9769\u547d\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u8005\u3002\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\u5927\u516c\u56fd\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9818\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3001\u6b21\u3044\u3067\u5730\u5143\u30ae\u30fc\u30bb\u30f3\u3067\u533b\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30ae\u30fc\u30bb\u30f3\u5927\u5b66\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u53cd\u4f53\u5236\u904b\u52d5\u306b\u95a2\u308f\u308a\u3001\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30c7\u30a3\u30d2\u3068\u3068\u3082\u306b\u6247\u52d5\u6587\u66f8\u300e\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\u6025\u4f7f\u300f\u3092\u57f7\u7b46\u3002\u3057\u304b\u3057\u6247\u52d5\u306f\u5931\u6557\u306b\u7d42\u308f\u308a\u3001\u8b66\u5bdf\u306e\u624b\u3092\u9003\u308c\u3066\u4ea1\u547d\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u3067\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u306e\u7814\u7a76\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u304c\u3001\u30c1\u30d5\u30b9\u306b\u7f79\u60a3\u305723\u6b73\u306e\u82e5\u3055\u3067\u5ba2\u6b7b\u3057\u305f\u3002 \u305d\u306e\u77ed\u3044\u751f\u6daf\u306e\u9593\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u300e\u30c0\u30f3\u30c8\u30f3\u306e\u6b7b\u300f\u300e\u30ec\u30f3\u30c4\u300f\u300e\u30ec\u30aa\u30f3\u30b9\u3068\u30ec\u30fc\u30ca\u300f\u300e\u30f4\u30a9\u30a4\u30c4\u30a7\u30c3\u30af\u300f\u306f20\u4e16\u7d00\u306b\u306a\u3063\u3066\u304b\u3089\u518d\u767a\u898b\u3055\u308c\u3001\u81ea\u7136\u4e3b\u7fa9\u3001\u8868\u73fe\u4e3b\u7fa9\u3092\u306f\u3058\u3081\u5f8c\u4e16\u306e\u6587\u5b66\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u540d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30d2\u30ca\u30fc\u8cde\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u3082\u6a29\u5a01\u306e\u3042\u308b\u6587\u5b66\u8cde\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u6bd5\u5e0c\u7eb3\uff08Karl Georg B\u00fcchner\uff0c1813\u5e7410\u670817\u65e5\uff0d1837\u5e742\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u5bb6\u3001\u9769\u547d\u5bb6\u3002\u4ed6\u6240\u64b0\u5199\u7684\u60b2\u5267\u300a\u4e39\u4e1c\u4e4b\u6b7b\u300b\uff08\u300aDantons Tod\u300b\uff09\u662f\u73b0\u4ee3\u601d\u60f3\u53f2\u4e0a\u7684\u4e00\u5757\u8def\u7891\u3002\u5176\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u6709\u653f\u6cbb\u5ba3\u4f20\u518c\u300a\u9ed1\u68ee\u5feb\u62a5\u300b\uff0c\u5c0f\u8bf4\u300a\u4f26\u8328\u300b\uff0c\u620f\u5267\u300a\u96f7\u6602\u91c7\u4e0e\u96f7\u5a1c\u300b\u3002 \u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u6bd5\u5e0c\u7eb31813\u5e74\u751f\u4e8e\u8fbe\u59c6\u65bd\u5854\u7279\u9644\u8fd1\u7684\u9ed1\u68ee\u300219\u5c81\u65f6\u5f00\u59cb\u5b66\u4e60\u533b\u5b66\u3002\u5728\u5b66\u4e60\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u4e4b\u5916\uff0c\u4ed6\u4e5f\u64b0\u5199\u4e86\u8bb8\u591a\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u548c\u653f\u6cbb\u5ba3\u4f20\u518c\u3002 21\u5c81\u90a3\u5e74\uff0c\u6bd5\u5e0c\u7eb3\u901a\u8fc7\u4e00\u7bc7\u540d\u4e3a\u300aDer hessische Landbote\u300b\u7684\u653f\u6cbb\u5c0f\u518c\u5b50\u800c\u51fa\u540d\u3002\u5728\u8fd9\u4efd\u4f20\u5355\u4e2d\uff0c\u4ed6\u548c\u5176\u4ed6\u7684\u4f5c\u8005\u53f7\u53ec\u6c11\u4f17\u8d77\u6765\u9769\u547d\u3002\u5728\u4f20\u5355\u4e2d\u53ef\u4ee5\u627e\u5230\u8bb8\u591a\u5f15\u7528\u7684\u8bcd\u53e5\u201c\u548c\u5e73\u7684\u4eba\u6c11\uff01\u6218\u4e89\u7684\u5bab\u6bbf\uff01\u201d\u4ed6\u8ba4\u4e3a\u6545\u4e61\u7684\u793e\u4f1a\u79e9\u5e8f\u662f\u52b3\u52a8\u8005\u8d2b\u7a77\u548c\u82e6\u96be\u7684\u6839\u6e90\u3002\u5728\u4f20\u5355\u6563\u5e03\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u548c\u5176\u4ed6\u7684\u4f5c\u8005\u4e5f\u5c06\u906d\u5230\u902e\u6355\u3002 \u6bd5\u5e0c\u7eb3\u9003\u5230\u4e86\u6cd5\u56fd\u7684\u65af\u7279\u62c9\u65af\u5821\uff0c\u4e4b\u540e\u4ed6\u5b8c\u6210\u4e86\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u90e8\u8457\u4f5c\uff1a\u300a\u4e39\u4e1c\u4e4b\u6b7b\u300b\uff08\u300aDantons Tod\u300b\uff09\u4e0a\u6f14\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5927\u9769\u547d\u65f6\u671f\uff0c \u6bd5\u5e0c\u7eb3\u4e5f\u628a\u81ea\u5df1\u7684\u653f\u6cbb\u89c2\u70b9\u5199\u8fdb\u5176\u4e2d\u3002\u5728\u5b8c\u6210\u559c\u5267\u300a \u83b1\u6602\u65af\u548c\u83b1\u5a1c\u300b\uff08Leonce und Lena\uff09\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u64b0\u5199\u4e86\u620f\u5267\u300aWoyzek\u300b\u3002\u5728\u8fd9\u7b2c\u4e09\u90e8\u4e5f\u6216\u8bb8\u662f\u6700\u91cd\u8981\u7684\u8457\u4f5c\u4e2d\uff0c\u4ed6\u6df1\u5165\u5256\u6790\u4e86\u793e\u4f1a\u7684\u82e6\u96be\u548c\u4e0d\u516c\u5e73\u6027\u3002 \u5fb7\u8bed\u6587\u5b66\u7684\u6700\u91cd\u8981\u6587\u5b66\u5956\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u6bd5\u5e0c\u7eb3\u5956\u4ee5\u4ed6\u70ba\u540d\u3002  \u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u6bd5\u5e0c\u7eb3\u662f\u4e00\u500b\u8207\u5fb7\u570b\u4eba\u7269\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:36914262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_B\u00fcchner>,
        <http://viaf.org/viaf/36914262>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georg_B√ºchner.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_B√ºchner.
doremus_artist:d4de7ef0-2f6c-3f18-8514-a7e0037b752d
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Sakari Markus Oramo (* 26. Oktober 1965 in Helsinki) ist ein finnischer Dirigent. Oramo war urspr\u00fcnglich Violinist und Konzertmeister des Finnischen Radio-Sinfonieorchesters. 1989 schrieb er sich f\u00fcr die Dirigier-Klasse von Jorma Panula an der Sibelius-Akademie ein. Bald nach seiner Ausbildung sprang er erfolgreich f\u00fcr einen erkrankten Dirigenten des Radio-Sinfonieorchesters ein. Daraufhin wurde er zum stellvertretenden Chefdirigenten des Orchesters, sp\u00e4ter zum Chefdirigenten ernannt. Daneben arbeitete er in Finnland auch mit dem Ensemble Avanti!."@de,
        "Sakari Markus Oramo OBE (26 de octubre de 1965) es un director finland\u00e9s."@es,
        "Sakari Markus Oramo OBE (Helsinki, Finl\u00e2ndia em 26 de outubro de 1965), \u00e9 um maestro finland\u00eas. Oramo come\u00e7ou sua carreira como violinista e spalla da Orquestra Sinf\u00f4nica da R\u00e1dio Finlandesa. Em 1989 ele participou de uma aula de condu\u00e7\u00e3o com Jorma Panula na Academia Sibelius. Em 1993, apenas um ano de curso, ele conduziu a Orquestra Sinf\u00f4nica da R\u00e1dio Finlandesa. Seu sucesso o fez ser apontado como Co-Maestro Residente da orquestra. Oramo tamb\u00e9m trabalhou com o conjunto Avanti! da Finl\u00e2ndia. Desde 2003, Oramo tem sido o Maestro Residente da Orquestra Sinf\u00f4nica da R\u00e1dio Finlandesa. Em setembro de 2010, a orquestra anunciou que o contrato dele vai at\u00e9 maio de 2012."@pt,
        "Sakari Markus Oramo OBE (born October 26, 1965) is a Finnish conductor. Since 2013 he has been the Chief Conductor of the BBC Symphony Orchestra."@en,
        "Sakari Oramo Sakari Oramo est un chef d'orchestre finlandais, n\u00e9 le 26 octobre 1965 \u00e0 Helsinki."@fr,
        "\u30b5\u30ab\u30ea\u30fb\u30aa\u30e9\u30e2\uff08Sakari Markus Oramo\u30011965\u5e7410\u670826\u65e5\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15982119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sakari_Oramo>,
        <http://viaf.org/viaf/15982119>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2004175b-02e9-41be-a1b4-01f66c1990b8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sakari_Oramo.
doremus_artist:d63427a6-267a-32a0-9b45-617e20b097ca
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Zolt\u00e1n Pesk\u00f3 (* 15. Februar 1937 in Budapest) ist ein aus Ungarn stammender Dirigent. Der aus einer lutherischen Kirchenmusikerfamilie stammende Zolt\u00e1n Pesk\u00f3 absolvierte seine Studien in seiner Heimatstadt und arbeitete zun\u00e4chst als Dirigent und Komponist von Film- und B\u00fchnenmusiken beim Ungarischen Nationaltheater und Fernsehen. Im Januar 1964 verlie\u00df er Ungarn und besuchte Meisterkurse in Italien und der Schweiz. An der r\u00f6mischen Accademia Nazionale di Santa Cecilia war er in Komposition Sch\u00fcler von Goffredo Petrassi, im Dirigieren von Franco Ferrara, danach studierte er 1965 in Basel bei Pierre Boulez. Zwischen 1966 und 1973 wirkte er an der Deutschen Oper Berlin und bekleidete eine Dozentenstelle an der dortigen Staatlichen Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst."@de,
        """Zolt\u00e1n Pesk\u00f3 (Budapeste, 1937 ) \u00e9 um maestro h\u00fangaro. Zolt\u00e1n Pesko completou os seus estudos em sua cidade natal e trabalhou como maestro e compositor de m\u00fasica do Teatro Nacional da Hungria. Em janeiro de 1964 participou em master classes na It\u00e1lia e na Su\u00ed\u00e7a. Aluno de composi\u00e7\u00e3o de Goffredo Petrassi, e de realiza\u00e7\u00e3o de Franco Ferrara, na Accademia di Santa Cecilia, ap\u00f3s o que estudou em Basileia em 1965 com Pierre Boulez. Entre 1966 e 1973 trabalhou na Deutsche Oper de Berlim. Sua estr\u00e9ia no La Scala em 1970 (realizou, "Ulysses", de Dallapiccola, o Anjo de Fogo de Prokofiev e La finta giardiniera de Mozart. Foi Director Musical da Orquestra Sinf\u00f3nica Portuguesa do Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos, Lisboa."""@pt,
        "Zolt\u00e1n Pesk\u00f3 (born 15 February 1937 in Budapest) is a Hungarian conductor and composer. He attended the Franz Liszt Academy of Music, and studied under Goffredo Petrassi and Franco Ferrara, as well as with Pierre Boulez in Switzerland in the 1960s. He became an assistant under Lorin Maazel at the German Symphony Orchestra, Berlin.More recently, Pesk\u00f3 served as chief conductor of the Portuguese Symphony Orchestra from 2001 to 2004."@en,
        "Zolt\u00e1n Pesk\u00f3 est un chef d'orchestre d'origine hongroise, n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1937 \u00e0 Budapest."@fr,
        "\u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d \u041f\u0435\u0448\u043a\u043e (\u0432\u0435\u043d\u0433. Pesk\u00f3 Zolt\u00e1n; \u0440\u043e\u0434. 1937) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30b4\u30c3\u30d5\u30ec\u30c9\u30fb\u30da\u30c8\u30e9\u30c3\u30b7\u306b\u3001\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u3068\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021966\u5e74\u3088\u308a1969\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ed\u30ea\u30f3\u30fb\u30de\u30bc\u30fc\u30eb\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u3084\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u30fb\u30d5\u30a7\u30cb\u30fc\u30c1\u30a7\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\uff081976\u5e74\uff5e1982\u5e74\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5118645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zolt\u00e1n_Pesk\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/5118645>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zolt√°n_Pesk√≥.
doremus_artist:d6d0a703-3a5e-3596-bdcd-5254b43a058c
    owl:sameAs viaf:19891478;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891478>,
        <http://viaf.org/viaf/21145542578796641909>.
doremus_artist:d6efe854-1a10-3a0c-8da9-60e9b8f6dfb7
owl:sameAs viaf:37109345; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37109345>.
doremus_artist:d765b165-31e3-3ac9-8ad7-eb1b19b29bc9
owl:sameAs viaf:49516127; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49516127>.
doremus_artist:d79c7ef1-f929-3843-aa5d-c020b356b740
owl:sameAs viaf:37125084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37125084>.
doremus_artist:d7f4108e-a7fb-3b8a-acfe-43dc26d46f30
owl:sameAs viaf:79818128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79818128>.
doremus_artist:d83e047a-220d-31b4-8105-79876feef4f2
owl:sameAs viaf:56895429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56895429>.
doremus_artist:d84f31c6-ef4a-34d0-b7e8-88597a711e3a
owl:sameAs viaf:56903158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56903158>.
doremus_artist:d8500f02-3ede-33a9-a9e8-d38c9b950534
owl:sameAs viaf:27322480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27322480>.
doremus_artist:d88ae827-eb04-3a5e-8bca-8c88ac05b992
owl:sameAs viaf:12496318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12496318>.
doremus_artist:d8e55491-0da4-38b4-8fe3-c23e29953495
owl:sameAs viaf:233243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233243>.
doremus_artist:d943c13f-30c5-359c-8d55-d5e6c09736d9
owl:sameAs viaf:113388315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113388315>.
doremus_artist:da6d468a-43d5-3a7e-a01e-410f37a027db
owl:sameAs viaf:34669165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669165>.
doremus_artist:dccd41dd-82d6-3fc1-820a-c1af4259c3dc
owl:sameAs viaf:2307856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2307856>.
doremus_artist:ddf3f535-64dc-39c1-83a6-5e6586d1d6a7
    dbp:birthPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Henri Naderman (Freiburg, 1735 - Parijs, 1799) was een instrumentenbouwer en een harpist aan het hof van Marie Antoinette. Naderman was naast instrumentenbouwer en harpist ook componist. Hij schreef zijn muziek in classicistische stijl, met een grote invloed vanuit de barok. Hij had twee zonen, de harpist en harpcomponist Fran\u00e7ois Joseph en de harpbouwer Henri Naderman."@nl,
        "Jean-Henri Naderman (baptised 20 July 1734 \u2013 4 February 1799) was one of the leading harp-makers in Paris in the 18th century, and also a music publisher. He supplied the Royal Household with his instruments and wrote his music in classical style, with a large influence of the baroque. He had two sons, Fran\u00e7ois Joseph Naderman, renowned harpist, and Henri Naderman, harp maker."@en,
        "Jean-Henri Naderman Jean-Henri Naderman est un harpiste, luthier et compositeur n\u00e9 \u00e0 Fribourg le 20 juillet 1734 et mort \u00e0 Paris le 4 f\u00e9vrier 1799."@fr;
    owl:sameAs viaf:71659874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Henri_Naderman>,
        <http://viaf.org/viaf/71659874>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Henri_Naderman.
doremus_artist:de1ada0a-f092-3432-a5d2-84806bed3984
    dbp:birthPlace dbr:Duisburg;
    dbp:deathPlace dbr:Spandau;
    rdfs:comment
        "Ernst Pepping (* 12. September 1901 in Duisburg; \u2020 1. Februar 1981 in Berlin-Spandau) war ein deutscher Komponist und Hochschullehrer. Er schrieb neben Orchester- und Kammermusik haupts\u00e4chlich sakrale Vokalmusik und Orgelwerke. Er gilt als einer der bedeutendsten Erneuerer der evangelischen Kirchenmusik."@de,
        "Ernst Pepping (12 September 1901 \u2013 1 February 1981) was a German composer of classical music and academic teacher. He is regarded as an important composer of Protestant sacred music in the 20th century."@en,
        "Ernst Pepping (Duisburg, 12 september 1901 \u2013 Berlin-Spandau, 1 februari 1981) was een Duits muziekpedagoog en componist, vooral op het gebied van vernieuwende protestantse kerkmuziek."@nl,
        "Ernst Pepping (n\u00e9 \u00e0 Duisbourg le 12 septembre 1901 et mort \u00e0 Spandau le 1er f\u00e9vrier 1981) est un compositeur allemand."@fr,
        "\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30da\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\uff08Ernst Pepping, 1901\u5e749\u670812\u65e5 - 1981\u5e742\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u30021922\u5e74\u304b\u30891926\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\uff09\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u30021934\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30b7\u30e5\u30d1\u30f3\u30c0\u30a6\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u6559\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u4eba\u751f\u306e\u5927\u534a\u3092\u305d\u3053\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b1935\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u30681947\u5e74\u304b\u30891968\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3068\u4f5c\u66f2\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30da\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u306f\u79f0\u8cdb\u3092\u53d7\u3051\u30011961\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u81ea\u7531\u5927\u5b66\u304b\u3089\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30da\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u306f\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u591a\u6570\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u30fb\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u308c\u4ee5\u5916\u306b\u30823\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\uff081932\u30fb1943\u30fb1949\uff09\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\uff081950\uff09\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5909\u594f\u66f2\uff081949\uff09\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306a\u3069\u306e\u5668\u697d\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30b7\u30e5\u30d1\u30f3\u30c0\u30a6\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116416740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Pepping>,
        <http://viaf.org/viaf/116416740>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grabst√§tte_Trakehner_Allee_1_(Westend)_Ernst_Pepping.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Pepping.
doremus_artist:de341a11-58f6-3259-9345-95530b52848e
owl:sameAs viaf:68955316; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68955316>.
doremus_artist:de58e71a-98c6-3d01-9d33-1565b49ffc17
    owl:sameAs viaf:162971556;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162971556>,
        <http://viaf.org/viaf/42901652>.
doremus_artist:de661870-d489-3851-8918-741faf6fa48c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Durham,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Grady Tate (* 14. Januar 1932 in Durham/North Carolina) ist ein US-amerikanischer Jazzs\u00e4nger und -schlagzeuger."@de,
        "Grady Tate (14 de enero de 1932) es un bater\u00eda estadounidense de jazz encuadrado en los estilos del bebop, hard bop y soul jazz."@es,
        "Grady Tate (born January 14, 1932) is an American hard bop and soul-jazz drummer and singer with a distinctive baritone voice. In addition to his work as sideman, Tate has released many albums as leader and vocalist as well as lent his voice to a number of songs in the Schoolhouse Rock! series."@en,
        """Grady Tate est un batteur et un chanteur de jazz am\u00e9ricain. N\u00e9 le 14 janvier 1932 \u00e0 Durham (Caroline du Nord), Grady Tate commence \u00e0 chanter \u00e0 l'\u00e2ge de quatre ans, et d\u00e9bute la batterie \u00e0 cinq ans. En tant que batteur, il jouera avec : Quincy Jones, Jimmy Smith, Lionel Hampton, Stan Getz, Cal Tjader, Pearl Bailey, Tony Bennett, Ella Fitzgerald, Aretha Franklin, Lena Horne, Peggy Lee, Della Reese, Sarah Vaughan, Michel Legrand, Lalo Schifrin et Andr\u00e9 Previn. 
*   
* Portail du jazz Portail du jazz   
* Portail des percussions Portail des percussions"""@fr;
    owl:sameAs viaf:85873629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grady_Tate>,
        <http://viaf.org/viaf/85873629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16af2a0a-578e-44f4-b109-7e2fb4b83d6e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grady_Tate.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grady_Tate.
doremus_artist:df1add64-c184-3e83-8525-ac4db89d9be0
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Andrei Nikolaevich Chistyakov or Andrey Chistiakov (\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0438\u0441\u0442\u044f\u043a\u043e\u0432) (4 January 1949, in Leningrad \u2013 29 November 2000, in Moscow) was a Russian conductor and National Artist of Russia. He studied conducting at the Leningrad Conservatory under Ilya Musin. From 1978-1988 he was chief conductor of the Symphony Orchestra of the Sverdlovsk Philharmonic, from 1988 conductor of the Bolshoi Theatre."@en,
        "\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0438\u043c. \u041d. \u0410. \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0418. \u0410. \u041c\u0443\u0441\u0438\u043d\u0430. \u0412 1978\u20141988 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0440\u0434\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0441 1988 \u0433. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1995 \u0433. \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c1\u30b9\u30c1\u30e3\u30b3\u30d5\uff08\u9732: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0438\u0441\u0442\u044f\u043a\u043e\u0432\u3001 Andrei Nikolaevich Chistyakov\u30011949\u5e741\u67084\u65e5 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9 - 2000\u5e7411\u670829\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u9023\u90a6\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081999\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64197293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrei_Chistyakov_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/64197293>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Andrei_Chistyakov_(conductor)>.
doremus_artist:df54baf5-a4b8-3749-9b7f-e3a9fd875603
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Massimo Palombella (Turin, 25 December 1967) is an Italian Salesian priest and director of the Cappella Musicale Pontificia Sistina, succeeding Giuseppe Liberto, and before him Domenico Bartolucci and Lorenzo Perosi."@en,
        "Massimo Palombella SDB (* 25. Dezember 1967 in Turin) ist ein italienischer Priester, Chorleiter und aktueller Leiter des Chors der Sixtinischen Kapelle."@de,
        "Massimo Palombella, S.D.B., (Turijn, 25 december 1967) is een Italiaans geestelijke en koordirigent. Palombella trad toe tot de Paters Salesianen van Don Bosco en werd in 1995 priester gewijd. Naast zijn studies filosofie en theologie aan de Pauselijke Salesiaanse Universiteit studeerde hij muziekwetenschappen aan het conservatorium van Turijn. Na zijn priesterwijding werkte hij bij het studentenpastoraat in Rome. Hij was oprichter en eerste dirigent van het Romeins interuniversitair studentenkoor. Daarnaast doceerde hij gewijde muziek aan de Salesiaanse Universiteit en aan het Conservatorium Guido Cantelli in Novara. Hij was hoogleraar aan de Universiteit Sapienza, docent aan het conservatorium van Turijn en hoofdredacteur van het - aan geestelijke muziek gewijde - tijdschrift Armonia di "@nl;
    owl:sameAs viaf:52015711;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Massimo_Palombella>,
        <http://viaf.org/viaf/52015711>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Massimo_Palombella.
doremus_artist:dfac5eb7-edfc-32a8-a62b-9e9c3be0b8ec
    dbp:deathPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Charles d'Ambleville (died 6 July 1637) was a French composer. His Octonarium sacrum (1634) is a set of five-part verses for the Magnificat, using all eight tones, in fugal style. He also composed the Messe des J\u00e9suites \u00e0 P\u00e9kin (Mass of the Beijing Jesuits). He died at Rouen."@en,
        "Charles d\u2019Ambleville est un musicien et compositeur j\u00e9suite, actif en France dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle, n\u00e9 dans le dioc\u00e8se d\u2019\u00c9vreux le 6 juin 1588 et mort \u00e0 Rouen le 6 juillet 1637."@fr;
    owl:sameAs viaf:17422682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_d'Ambleville>,
        <http://viaf.org/viaf/17422682>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_d'Ambleville>.
doremus_artist:e0085fdb-588b-37bc-9b14-ca96fd70768a
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2009)"@ar,
        "Carreras werd geboren in de Catalaanse hoofdstad Barcelona. Hij volgde daar het conservatorium, waar hij studeerde onder J.F. Puig. Een andere mentor was de zangeres Montserrat Caball\u00e9. Op het grote toneel debuteerde hij in 1971 in Londen, met Donizetti's Maria Stuarda. In 1972 maakte hij zijn Amerikaanse debuut als Pinkerton in Madame Butterfly van Puccini. Hij trad vervolgens op in alle grote operahuizen, zoals het Londense Covent Garden en de Metropolitan Opera in New York. In 1988 stichtte Carreras de Josep Carreras International Leukaemia Foundation. De stichting geeft financi\u00eble ondersteuning aan leukemie-onderzoek en de registratie van beenmergdonoren. Carreras leed midden 80'er jaren zelf aan kanker en zet zich actief in voor de bestrijding van de ziekte. In 1990 keken miljoenen me"@nl,
        "Josep Carreras i Coll (Barcelona, 5 de dezembro de 1946), conhecido como Jos\u00e9 Carreras, \u00e9 um tenor l\u00edrico espanhol conhecido em especial pelas suas performances em \u00f3peras de Giuseppe Verdi e Giacomo Puccini. Fez sua estreia oper\u00edstica com onze anos de idade, como Trujam\u00e1n em El retablo de Maese Pedro de Manuel de Falla e, durante toda a sua carreira, cantou mais de sessenta pap\u00e9is diferentes nas maiores e melhores casas de \u00f3peras do mundo."@pt,
        "Josep Maria Carreras i Coll (5 de diciembre de 1946, Barcelona), conocido internacionalmente como Jos\u00e9 Carreras, es un tenor espa\u00f1ol. Es conocido por sus interpretaciones en obras de Verdi y de Puccini, adem\u00e1s de por formar parte del tr\u00edo Los tres tenores, junto al italiano Luciano Pavarotti y al madrile\u00f1o Pl\u00e1cido Domingo. En 1988 cre\u00f3 la Fundaci\u00f3 Internacional Josep Carreras per a la lluita contra la leuc\u00e8mia, dedicada a la cura de dicha enfermedad, que \u00e9l mismo padeci\u00f3. Fue galardonado con la Medalla de Oro de la Generalidad de Catalu\u00f1a en 1984 y con el Premio Pr\u00edncipe de Asturias de las Artes en 1991."@es,
        "Josep Maria Carreras i Coll (Catalan pronunciation: [\u0292u\u02c8z\u025bp k\u0259\u02c8re\u027e\u0259s]; born 5 December 1946), better known as Jos\u00e9 Carreras (Spanish pronunciation: [xo\u02c8se ka\u02c8re\u027eas]), is a Spanish tenor who is particularly known for his performances in the operas of Verdi and Puccini. Born in Barcelona, he made his debut on the operatic stage at 11 as Trujam\u00e1n in Manuel de Falla's El retablo de Maese Pedro and went on to a career that encompassed over 60 roles, performed in the world's leading opera houses and in numerous recordings."@en,
        "Josep Maria Carreras i Coll (katalanische Namensform, [\u0292u\u02c8z\u025bp k\u0259\u02c8re\u027e\u0259s i \u02c8k\u0254\u028e]; kastilisch Jos\u00e9 Carreras [xo\u02c8se ka\u02c8re\u027eas]; * 5. Dezember 1946 in Barcelona) ist ein spanischer Operns\u00e4nger. Er wird zu den herausragendsten Ten\u00f6ren der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts gez\u00e4hlt. Er geh\u00f6rte neben Luciano Pavarotti und Pl\u00e1cido Domingo zu den Drei Ten\u00f6ren. In der \u00d6ffentlichkeit ist er au\u00dferhalb seiner Heimat \u00fcberwiegend unter dem Namen Jos\u00e9 Carreras bekannt."@de,
        "Jos\u00e9 Carreras (en catalan : Josep Carreras i Coll) est un artiste lyrique espagnol, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Barcelone. R\u00e9put\u00e9 pour ses interpr\u00e9tations d'\u0153uvres de Verdi, Donizetti et Puccini, il a notamment particip\u00e9 aux concerts des Trois T\u00e9nors, aux c\u00f4t\u00e9s de Pl\u00e1cido Domingo et de Luciano Pavarotti. Atteint dans les ann\u00e9es 1980 d'une leuc\u00e9mie qui le contraint \u00e0 suspendre sa carri\u00e8re, il a cr\u00e9\u00e9 une fondation consacr\u00e9e \u00e0 la recherche sur cette maladie."@fr,
        "Jos\u00e9 Carreras w\u0142a\u015bc. Josep Carreras i Coll (ur. 5 grudnia 1946 w Barcelonie) \u2013 hiszpa\u0144ski \u015bpiewak (tenor liryczny), wypromowany przez Montserrat Caball\u00e9."@pl,
        "Una parte della fama che ha ottenuto in tutto il mondo \u00e8 dovuta anche alla partecipazione ai concerti dei Tre Tenori, accanto a Luciano Pavarotti e a Pl\u00e1cido Domingo."@it,
        "\u0425\u043e\u0441\u0435\u0301 \u041a\u0430\u0440\u0440\u0435\u0301\u0440\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Carreras, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0416\u043e\u0437\u0435\u043f \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u0430\u0440\u0440\u0435\u0440\u0430\u0441-\u0438-\u041a\u043e\u043b\u044c, \u043a\u0430\u0442. Josep Maria Carreras i Coll; 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438."@ru,
        "\u30db\u30bb\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30e9\u30b9\uff08\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\u8868\u8a18\uff1aJosep Carreras i Coll\u3001\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\u767a\u97f3\uff1a[\u0292u\u02c8z\u025bp k\u0259\u02c8re\u027e\u0259s i \u02c8k\u0254\u028e]\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u8868\u8a18\uff1aJos\u00e9 Carreras\u30011946\u5e7412\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u5dde\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u751f\u307e\u308c\u306e\u8457\u540d\u306a\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3084\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u540d\u5531\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 1990\u5e74\u4ee3\u304b\u30892000\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d1\u30f4\u30a1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30d7\u30e9\u30b7\u30c9\u30fb\u30c9\u30df\u30f3\u30b4\u3068\u3068\u3082\u306b\u4e09\u5927\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3072\u308d\u304f\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\uff083\u4eba\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u30ab\u30ec\u30fc\u30e9\u30b9\u304c\u4e00\u756a\u82e5\u3044\uff09\u3002"@ja,
        "\u4f55\u585e\u666e\u00b7\u5361\u96f7\u62c9\u65af\uff08\u52a0\u6cf0\u9686\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1aJosep-Maria Carreras i Coll\uff0c\u767c\u97f3:[\u0292u\u02c8z\u025bp k\u0259\u02c8re\u027e\u0259s]\uff0c\u52a0\u6cf0\u9686\u5c3c\u4e9e\u59d3\u6c0f\uff0cCarreras\u662f\u7236\u89aa\u7684\u59d3\u6c0f\u3001Coll\u662f\u6bcd\u89aa\u7684\u59d3\u6c0f\u3001i\u4ee3\u8868and\u7684\u610f\u601d)\uff0c1946\u5e7412\u67085\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u52a0\u6cf0\u9686\u5c3c\u4e9e\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c20\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u8449\u7684\u4e16\u754c\u4e09\u5927\u7537\u9ad8\u97f3\u4e4b\u4e00\uff0c\u662f\u6f14\u7e79\u5a01\u723e\u7b2c\u548c\u666e\u5951\u5c3c\u4f5c\u54c1\u4e2d\u7537\u9ad8\u97f3\u89d2\u8272\u7684\u6b0a\u5a01\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:98521764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Carreras>,
        <http://viaf.org/viaf/98521764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7716ddac-2f24-44fa-81b1-bfa920811445>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jose_Carreras_-_World_Economic_Forum_Annual_Meeting_2011_-_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jos√©_Carreras.
doremus_artist:e0c2426a-cbc0-300f-abf4-f67d0c6e3456
    owl:sameAs n0:28111b60-b1aa-482a-8c6d-91f078039d92;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/28111b60-b1aa-482a-8c6d-91f078039d92>.
doremus_artist:e21c856c-e452-3188-a5bb-8972718f036c
owl:sameAs viaf:40439592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40439592>.
doremus_artist:e250755f-a604-355d-9746-bdead88aedff
    owl:sameAs n0:538e69ce-f34a-47a8-9621-f98d14a1f5cf;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/538e69ce-f34a-47a8-9621-f98d14a1f5cf>.
doremus_artist:e3155537-23c9-3517-9afa-d0b4bf139dec
owl:sameAs viaf:34644288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34644288>.
doremus_artist:e3822339-bbff-3bb8-948b-a6b73b62867e
    dbp:birthPlace dbr:M√©xico_City;
    rdfs:comment
        "Javier Alvarez Fuentes (Mexico, 8 mai 1956) est un compositeur mexicain connu pour la cr\u00e9ation d'\u0153uvres combinant une vari\u00e9t\u00e9 de styles musicaux et de traditions qui utilisent souvent des instruments insolites et de nouvelles technologies musicales. Selon le compositeur John Adams \u00ab La musique de Javier \u00c1lvarez r\u00e9v\u00e8le les influences des cultures populaires qui vont au-del\u00e0 des fronti\u00e8res de notre propre temps et de lieu. \u00bb \u00c1lvarez est l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres compositeurs mexicains de sa g\u00e9n\u00e9ration. De nombreuses \u0153uvres de son prolifique catalogue, combinent la technologie musical avec divers instruments et influences du monde entier."@fr,
        "Javier \u00c1lvarez Fuentes (Ciudad de M\u00e9xico, 8 de mayo de 1956) es un compositor de m\u00fasica, catedr\u00e1tico y acad\u00e9mico mexicano. Se ha especializado en m\u00fasica de concierto, m\u00fasica electroac\u00fastica, danza y m\u00fasica para cine."@es,
        """Javier \u00c1lvarez Fuentes (born May 8, 1956, Mexico City) is a Mexican composer who is known for creating works that combine a variety of international musical styles and traditions that often utilize unusual instruments and new music technologies. According to composer John Adams, "The music of Javier Alvarez reveals influences of popular cultures that go beyond the borders of our own time and place." \u00c1lvarez is one of the best-known Mexican composers of his generation and many of the works in his prolific oeuvre combine music technology with diverse instruments and influences from around the world."""@en;
    owl:sameAs viaf:44505121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Javier_\u00c1lvarez_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/44505121>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Javier_√Ålvarez_Fuentes.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Javier_√Ålvarez_(composer)>.
doremus_artist:e3b30d09-4c0b-3205-ac0a-98c30eb6a713
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Granby,_Quebec>;
    rdfs:comment
        "Denis Gougeon (* 16. November 1951 in Granby, Qu\u00e9bec) ist ein kanadischer Komponist. Gougeon studierte Musikwissenschaft und Gitarre an der \u00c9cole Vincent-d'Indy. Danach nahm er privaten Kompositionsunterricht bei Andr\u00e9 Pr\u00e9vost und sp\u00e4ter bei Serge Garant. Er erhielt 1977 den Preis des kanadischen Komponistenverbandes, 1980 den zweiten Preis des Wettbewerbes f\u00fcr junge Komponisten der CBC und im Folgejahr den William St Clair Low Award der Composers, Authors and Publishers Association of Canada (CAPAC). Gougeon ist mit der Sopranistin Marie-Danielle Parent verheiratet."@de,
        "Denis Gougeon (born November 16, 1951) is a Canadian composer and music educator. His more than 80 compositions encompass a wide variety of genres, including orchestral works, chamber music, opera, ballet, and pieces for solo instruments and voice. Notable ensembles to have included his compositions in their performance repertoire include the Bavarian State Ballet, the Canadian Opera Company, the I Musici de Montr\u00e9al Chamber Orchestra, Le Nouvel Ensemble Moderne, New Music America, the Norwegian National Opera and Ballet, the Quebec Contemporary Music Society, and the Vancouver New Music Society among others. In 1989 he became the first composer-in-residence of the Montreal Symphony Orchestra, holding that post until 1992."@en,
        "Denis Gougeon, n\u00e9 \u00e0 Granby, en Mont\u00e9r\u00e9gie, le 16 novembre 1951, est un compositeur et professeur de musique qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:117582836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Gougeon>,
        <http://viaf.org/viaf/117582836>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9dfde307-4a05-4112-b028-cc2c0633af8e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Gougeon.
doremus_artist:e4f05d98-a5af-39c5-b463-806a1bd41596
    dbp:birthPlace dbr:Gironde;
    rdfs:comment
        "Marie Lafor\u00eat (Ma\u00eft\u00e9na Marie Brigitte Doumenach) (* 5. Oktober 1939 in Soulac-sur-Mer, D\u00e9partement Gironde) ist eine franz\u00f6sische Chanson-S\u00e4ngerin, die zun\u00e4chst in verschiedenen Filmen auftrat. Erst sp\u00e4ter fand sie den Weg zur Gitarre zur\u00fcck. Sie ver\u00f6ffentlichte mehrere Alben. Zu ihren Filmen z\u00e4hlen Nur die Sonne war Zeuge mit Alain Delon und Fr\u00f6hliche Ostern mit Jean-Paul Belmondo und Sophie Marceau. An der Seite von Belmondo spielte sie auch in Der Windhund und Die Glorreichen."@de,
        "Marie Lafor\u00eat (Ma\u00eft\u00e9na Marie Brigitte Doumenach: n. Soulac-sur-Mer, 5 de octubre de 1939) es una cantante y actriz francesa."@es,
        "Marie Lafor\u00eat (born Ma\u00eft\u00e9na Marie Brigitte Doumenach, on 5 October 1939 in Soulac-sur-Mer, Gironde)is a French singer and actress. In 1978, she moved to Geneva, Switzerland and acquired Swiss citizenship."@en,
        "Marie Lafor\u00eat (nascida Ma\u00eft\u00e9na Doumenach, Soulac-sur-Mer, Gironda, 5 de outubro de 1939) \u00e9 uma cantora de chansons e atriz francesa com ra\u00edzes occitanas-catalanas que participou em filmes como Plein soleil (1960, com Alain Delon)."@pt,
        "Marie Lafor\u00eat w\u0142a\u015bciwie Ma\u00eft\u00e9na Doumenach (ur. 5 pa\u017adziernika 1939 w Soulac-sur-Mer) \u2013 francuska piosenkarka i aktorka."@pl,
        "Ma\u00eftena Doum\u00e9nach (Soulac-sur-Mer, 5 octobre 1939), dite Marie Lafor\u00eat, est une chanteuse et actrice fran\u00e7aise. Depuis 1978, elle vit \u00e0 Gen\u00e8ve et poss\u00e8de aussi la nationalit\u00e9 suisse."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u041b\u0430\u0444\u043e\u0440\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Marie Lafor\u00eat, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0439\u0442\u0435\u0301\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0411\u0440\u0438\u0436\u0438\u0301\u0442\u0442 \u0414\u0443\u043c\u0435\u043d\u0430\u0301\u043a [\u0414\u0443\u043c\u0435\u043d\u0430\u0301\u0448], \u0444\u0440. Ma\u00eft\u00e8na Marie Brigitte Doumenach; \u0440\u043e\u0434. 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1939, \u0421\u0443\u043b\u0430\u043a-\u0441\u044e\u0440-\u041c\u0435\u0440, \u0416\u0438\u0440\u043e\u043d\u0434\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30d5\u30a9\u30ec\uff08Marie Lafor\u00eat, 1939\u5e7410\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30de\u30a4\u30c6\u30ca\u30fb\u30c9\u30a5\u30e1\u30ca\u30af\uff08Ma\u00eft\u00e9na Doumenach\uff09\u30021978\u5e74\u4ee5\u964d\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u306b\u5728\u4f4f\u3057\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u56fd\u7c4d\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17225121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Lafor\u00eat>,
        <http://viaf.org/viaf/17225121>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24e2bb07-b2b9-4376-860d-352851ef13f4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lafor√™t2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Lafor√™t.
doremus_artist:e512616b-4e85-3da2-bdc8-569649b9c1f5
    dbp:birthPlace dbr:Bila_Tserkva;
    dbp:deathPlace dbr:Mandatory_Palestine;
    rdfs:comment
        """Josef "Jossele" Rosenblatt (ur. 9 maja 1882 w Bia\u0142ej Cerkwi, zm. 19 czerwca 1933 w Jerozolimie) \u2013 chazan i kompozytor pochodz\u0105cy z terenu Ukrainy, przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cycia zwi\u0105zany ze Stanami Zjednoczonymi i Palestyn\u0105."""@pl,
        """Josef "Yossele" Rosenblatt (May 9, 1882 - June 19, 1933) was a Ukrainian-born chazzan (cantor) and composer. He was regarded as the greatest cantor of his time."""@en,
        "Josef \u201eJossele\u201c Rosenblatt (* 9. Mai 1882 in Belaja Zerkow, Ukraine, damals Russisches Kaiserreich; \u2020 19. Juni 1933 in Jerusalem) war ein Chasan und Komponist. Er gilt als \u201eder gr\u00f6\u00dfte der Kantoren\u201c und wurde \u201eK\u00f6nig der Chasanim\u201c genannt."@de,
        """Joseph "Yossele" Rosenblatt (9 mai 1882-19 juin 1933) \u00e9tait un chantre juif (Hazzanim) et compositeur n\u00e9 en Ukraine qui fit une carri\u00e8re internationale, consid\u00e9r\u00e9 comme un des plus grands chantres de tous les temps, et dont l'\u0153uvre connait un renouveau contemporain."""@fr,
        "\u0419\u043e\u0441\u044d\u043b\u044d (\u0418\u043e\u0441\u0435\u0444) \u0420\u043e\u0301\u0437\u0435\u043d\u0431\u043b\u0430\u0442 (9 \u043c\u0430\u044f 1882, \u0411\u0435\u043b\u0430\u044f \u0426\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c \u2014 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1933, \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u0438\u0442\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        """\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb"\u30e8\u30c3\u30bb\u30eb"\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8\uff08Josef "Yossele" Rosenblatt\u30011882\u5e745\u67089\u65e5 - 1933\u5e746\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u751f\u307e\u308c\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\uff08\u30cf\u30c3\u30b6\u30fc\u30f3\u3001\u5148\u5531\u8005\uff09\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u3067\u306f\u6700\u9ad8\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u3068\u8a55\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:76509022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yossele_Rosenblatt>,
        <http://viaf.org/viaf/76509022>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yossele_Rosenblatt_in_1918_facing_right.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yossele_Rosenblatt.
doremus_artist:e54063d2-e9bf-399f-8d08-7cfb988693ab
owl:sameAs viaf:29854526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29854526>.
doremus_artist:e5dc4842-c99b-3ff1-9d51-a4aba63c2a0f
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lacaille. N\u00e9 en 1946, Ren\u00e9 Lacaille est un musicien fran\u00e7ais originaire de l'\u00eele de La R\u00e9union. Son instrument de pr\u00e9dilection est l'accord\u00e9on, mais il joue \u00e9galement de la guitare, du saxophone, de la batterie et des percussions."@fr,
        "Ren\u00e9 Lacaille is a R\u00e9unionnais accordionist, currently based in France. He was born into a musical family and taught himself to play the accordion at age 7 while on tour with his father. He has been described as a neo-traditionalist and plays in the s\u00e9ga style among others."@en;
    owl:sameAs viaf:10042970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Lacaille>,
        <http://viaf.org/viaf/10042970>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c0886eb-0f9f-429b-80c1-cd8261814d87>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ren√©_Lacaille_20090818.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ren√©_Lacaille.
doremus_artist:e69020f3-e430-378f-a90b-efd00d3fc831
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bennington,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Barry Galbraith, de son vrai nom Joseph Barry Galbraith, n\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1919 \u00e0 Pittsburgh en Pennsylvanie et mort le 13 janvier 1983 \u00e0 Burlington dans le Vermont, est un guitariste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Joseph Barry Galbraith (* 18. Dezember 1919 in Pittsburgh; \u2020 13. Januar 1983 in Bennington, Vermont) war ein US-amerikanischer Jazzgitarrist des Swing und Cool Jazz."@de,
        "Joseph Barry Galbraith (December 18, 1919, Pittsburgh, Pennsylvania - January 13, 1983, Bennington, Vermont) was an American jazz guitarist. Galbraith moved to New York City from Vermont in the early 1940s and found work playing with Babe Russin, Art Tatum, Red Norvo, Hal McIntyre, and Teddy Powell. He played with Claude Thornhill in 1941-42 and again in 1946-49 after serving in the Army. He did a tour with Stan Kenton in 1953."@en;
    owl:sameAs viaf:64191738;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Galbraith>,
        <http://viaf.org/viaf/64191738>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emil_Terry,_Lou_Mucci,_Eddie_Zandy,_Barry_Galbraith,_Bill_Barber,_Al_Langstaff,_and_Vahe_Takvorian,_Columbia_Pictures_studio,_New_York,_ca._Sept._1947_(William_P._Gottlieb_08581).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Galbraith.
doremus_artist:e69284e3-d6cd-3e99-a96a-a1ce5f10a51b
owl:sameAs viaf:100247377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100247377>.
doremus_artist:e7795563-f281-32a6-98c6-29f868d1464e
owl:sameAs viaf:19291806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19291806>.
doremus_artist:e7dd8ddc-b2e5-3238-be0f-65c9b4d5edda
owl:sameAs viaf:46949284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46949284>.
doremus_artist:e7e8b61e-55ee-3457-92bb-525912c1600f
owl:sameAs viaf:102398707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102398707>.
doremus_artist:e80a5fca-5a89-3706-a51a-8858da0156d4
owl:sameAs viaf:44499392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44499392>.
doremus_artist:e87ffdc9-32ec-3d38-b49a-81e76f3c9d02
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Jarvi.Paavo J\u00e4rviFichier:Frankfurter Rundfunk-Symphonie-Orchester3.jpg Paavo J\u00e4rvi, n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1962 \u00e0 Tallinn, est un chef d'orchestre estonien."@fr,
        "Paavo J\u00e4rvi (* 30 de diciembre de 1962 in Tallinn, Rep\u00fablica Socialista Sovi\u00e9tica de Estonia, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica) es un director de orquesta de nacionalidad estadounidense de origen estonio."@es,
        "Paavo J\u00e4rvi (* 30. Dezember 1962 in Tallinn, Estnische Sozialistische Sowjetrepublik, UdSSR) ist ein estnischer Dirigent."@de,
        "Paavo J\u00e4rvi (Estonian: [\u02c8p\u0251\u02d0vo \u02c8j\u00e6rvi]; born 30 December 1962) is an Estonian conductor. J\u00e4rvi was born in Tallinn, Estonia, to conductor Neeme J\u00e4rvi and Liilia J\u00e4rvi. His siblings, Kristjan J\u00e4rvi and Maarika J\u00e4rvi, are also musicians. After leaving Estonia, the family settled in Rumson, New Jersey. He studied at the Curtis Institute of Music with Max Rudolf and Otto-Werner Mueller, and at the Los Angeles Philharmonic Institute with Leonard Bernstein. J\u00e4rvi has two daughters from his past marriage to the violinist Tatiana Berman."@en,
        "Paavo J\u00e4rvi (pronunciado [\u02c8p\u0251\u02d0\u028bo \u02c8j\u00e6r\u028bi], Tallinn, 30 de dezembro de 1962) \u00e9 um maestro nascido na Est\u00f4nia mas naturalizado estadunidense. J\u00e4rvi nasceu em Tallinn, capital da Est\u00f4nia, filho do maestro Neeme J\u00e4rvi com Liilia J\u00e4rvi, irm\u00e3o de Kristjan J\u00e4rvi e Maarika J\u00e4rvi, que tamb\u00e9m s\u00e3o m\u00fasicos. Ele estudou no Instituto de M\u00fasica Curtis e no Instituto da Filarm\u00f4nica de Los Angeles, com Leonard Bernstein."@pt,
        "\u041f\u0430\u0301\u0430\u0432\u043e \u042f\u0301\u0440\u0432\u0438 (\u044d\u0441\u0442. Paavo J\u00e4rvi; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1962, \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u044b\u043d \u041d\u0435\u044d\u043c\u0435 \u042f\u0440\u0432\u0438. \u041c\u0430\u0442\u044c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f."@ru,
        "\u30d1\u30fc\u30f4\u30a9\u30fb\u30e4\u30eb\u30f4\u30a3\uff08Paavo J\u00e4rvi, 1962\u5e7412\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u56fd\u7c4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39562179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paavo_J\u00e4rvi>,
        <http://viaf.org/viaf/39562179>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1830e61-221e-4770-be88-07b63724dd80>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paavo_J√§rvi.
doremus_artist:e8ed48ab-2d88-3c45-bb55-0a6f6f4243df
    rdfs:comment
        "Christopher Headington (28 April 1930 \u2013 19 March 1996) was an English composer, musicologist, and pianist. Born in London, he was educated at Taunton School and was a Scholar of the Royal Academy of Music. He studied with Sir Lennox Berkeley for composition and won a prize as best instrumentalist in his year. After graduating, he taught at Trinity College Glenalmond and subsequently (1954\u201364) at Lancing College and was Senior Assistant for Music Presentation for the BBC. In 1965 he became the Staff Tutor in Music for the Oxford University Department for External Studies."@en;
    owl:sameAs viaf:133758837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Headington>,
        <http://viaf.org/viaf/133758837>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Headington.
doremus_artist:e930c216-09a2-35bd-aece-159cb994da4c
owl:sameAs viaf:71579836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71579836>.
doremus_artist:e957254a-12ac-39c5-bff7-b4851fc89ba5
    owl:sameAs viaf:64311396;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64311396>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b011c417-a795-469a-ae9d-c7fac859c892>.
doremus_artist:e9d57a50-e190-3f30-a076-5dc060baf401
owl:sameAs viaf:21886045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21886045>.
doremus_artist:ebfb4f79-ca75-3068-94ed-5ba9ccc0c035
owl:sameAs viaf:10113428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10113428>.
doremus_artist:ec4b493f-e6cd-3882-ac9e-144168c7c937
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Saarbr√ºcken;
    rdfs:comment
        "Tanja Becker-Bender (* 11. Februar 1978 in Stuttgart) ist eine deutsche Violinistin. Sie lebt in Berlin und in Hamburg (Stand 2016)."@de,
        "Tanja Becker-Bender (born February 11, 1978) is a German violinist. She was born in Stuttgart, Germany, and now lives in Berlin and Hamburg."@en,
        "\u30bf\u30fc\u30cb\u30e3\u30fb\u30d9\u30c3\u30ab\u30fc\uff1d\u30d9\u30f3\u30c0\u30fc\uff08Tanja Becker-Bender, 1978\u5e74 2\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30c4\u30a7\u30fc\u30c8\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u306b\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30de\u30eb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u306b\u3001\u751f\u5730\u3067\u30e1\u30ed\u30b9\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30e1\u30eb\u30d2\u30e3\u30fc\u306b\u3001\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5b66\u6821\u3067\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30fb\u30bf\u30cd\u30b3\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u30011997\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30ae\u30e5\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30d2\u30e9\u30fc\u306e\u6307\u5c0e\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30022001\u5e74\u306e\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c3\u4f4d\u5165\u8cde\u3002 2006\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b6\u30fc\u30eb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30b1\u30f3\u306e\u30b6\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14521763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tanja_Becker-Bender>,
        <http://viaf.org/viaf/14521763>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tanja_Becker-Bender.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tanja_Becker-Bender.
doremus_artist:ed0917f2-910a-3519-be70-6fe8ef801fbc
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "J\u00e1nos Ferencsik (* 18. Januar 1907 in Budapest; \u2020 12. Juni 1984 ebenda) war ein ungarischer Dirigent."@de,
        "J\u00e1nos Ferencsik (18 January 1907 \u2013 12 June 1984) was a Hungarian conductor. Ferencsik was born in Budapest; he actively played music even as a very young boy. He took violin lessons and taught himself to play the organ. He studied at the National Conservatory of Music in Budapest, where his major subjects were organ performance and composition. He joined the Budapest State Opera at the age of twenty, where he was engaged as a rehearsal coach. In this capacity he took part in the Bayreuth Festival in 1930 and 1931. In Bayreuth, he assisted Arturo Toscanini, an experience which was to be of decisive importance for the remainder of his career."@en,
        "J\u00e1nos Ferencsik (18 octobre 1907, Budapest - 12 juin 1984, Budapest) est un chef d'orchestre hongrois. Jeune, il \u00e9tudie le violon et enseigne lui-m\u00eame le jeu d'orgue. Il \u00e9tudie l'orgue et la composition \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de musique Franz-Liszt de Budapest. Il rejoint l'op\u00e9ra d'\u00c9tat de Budapest \u00e0 l'\u00e2ge de vingt ans, pour faire r\u00e9p\u00e9ter l'orchestre. Il travailla en tant que tel au Festival de Bayreuth en 1930 et en 1931. Il y assista Arturo Toscanini, ce qui lui permit de percer plus tard comme chef d'orchestre."@fr,
        "\u042f\u0301\u043d\u043e\u0448 \u0424\u0435\u0301\u0440\u0435\u043d\u0447\u0438\u043a (\u0432\u0435\u043d\u0433. Ferencsik J\u00e1nos; 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1907, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1984, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e4\u30fc\u30ce\u30b7\u30e5\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c1\u30af\uff08J\u00e1nos Ferencsik\u30011907\u5e741\u670818\u65e5 - 1984\u5e746\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332335;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e1nos_Ferencsik>,
        <http://viaf.org/viaf/54332335>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferencsik_J√°nos_s√≠rja.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:J√°nos_Ferencsik.
doremus_artist:ed4b65f7-9041-3751-8b69-51061f57285b
    owl:sameAs viaf:207911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00f2_Corradini>,
        <http://viaf.org/viaf/207911>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicol√≤_Corradini.
doremus_artist:ed573e78-1cb7-346a-a78a-8ef3479304fe
owl:sameAs viaf:34641767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34641767>.
doremus_artist:ed8672be-ef54-3b12-a5a9-4288b0d9ef4f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Antony,_Hauts-de-Seine>;
    rdfs:comment
        "Augustin Bari\u00e9 (* 15. November 1883 in Paris; \u2020 22. August 1915 in Antony) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "Augustin Bari\u00e9 (15 November 1883 \u2013 22 August 1915), was a French composer and organist. Bari\u00e9 was born in Paris, and was blind from birth; however, he had large hands which spanned an eleventh, allowing him to play the difficult organ works of composers such as C\u00e9sar Franck with relative ease. He studied at the Institut National des Jeunes Aveugles under Adolphe Marty and Louis Vierne, then went on to study with Alexandre Guilmant at the Paris Conservatory. In 1906, he was awarded the Conservatory's premier prix. He then became organist at St Germain-des-Pr\u00e9s in Paris, as well as professor of organ at the Institut National des Jeunes Aveugles. Bari\u00e9 was a celebrated improviser, one of a long line of French Romantic virtuoso organists, and he wrote mostly for organ, including a Symphony (Op"@en,
        "Augustin Bari\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Paris le 15 novembre 1883, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Antony, pr\u00e8s de Paris, le 22 ao\u00fbt 1915, est un organiste et un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        """\u30aa\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30d0\u30ea\u30a8\uff08\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30d0\u30ea\u30a8\u3001Augustin Bari\u00e9, 1883\u5e7411\u670815\u65e5-1915\u5e748\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u751f\u307e\u308c\u3064\u304d\u76f2\u76ee\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30ae\u30eb\u30de\u30f3\u3068\u30eb\u30a4\u30fb\u30f4\u30a3\u30a8\u30eb\u30cc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30b5\u30f3\uff1d\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30f3\uff1d\u30c7\uff1d\u30d7\u30ec\u306e\u540d\u76ee\u4e0a\u306e\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u3001\u5927\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u8133\u5185\u51fa\u8840\u306b\u3088\u308a31\u6b73\u3067\u592d\u6298\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u4f5c\u54c1\u6570\u306f\u304d\u308f\u3081\u3066\u5c11\u306a\u3044\u3002\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u306f\u4ee5\u4e0b\u306e3\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002 
*  \u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u4ea4\u97ff\u66f2 Symphonie pour orgue en si b\u00e9mol majeur \u4f5c\u54c15 (1911) 
*  \u60b2\u6b4c \u00c9l\u00e9gie 
*  \u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e3\u3064\u306e\u5c0f\u54c1 Recueil de Trois Pi\u00e8ces pour orgue \u4f5c\u54c17 (1911) 
*  \u884c\u9032\u66f2 Marche 
*  \u54c0\u6b4c Lamento 
*  \u884c\u9032\u66f2 Toccata\u3000\u30ed\u77ed\u8abf"""@ja;
    owl:sameAs viaf:2663745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Augustin_Bari\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/2663745>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Augustin_Bari√©.
doremus_artist:ee49c4ec-feeb-3cca-8c51-e871e9ff4702
owl:sameAs viaf:71384670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71384670>.
doremus_artist:f0cbf4ac-f407-33c7-adda-47cf95fff4fa
    dbp:birthPlace dbr:Quebec_City;
    rdfs:comment
        "Denis B\u00e9dard (* 13. Januar 1950 in Qu\u00e9bec) ist ein kanadischer Organist und Komponist."@de,
        "Denis B\u00e9dard (born 1950 in Quebec City) is a Canadian composer of organ works (solo, duet, and with other instruments) and choral pieces (a cappella, with organ, and with piano). He founded \u00c9ditions Cheldar, which publishes his works."@en,
        "Denis B\u00e9dard, n\u00e9 le 13 janvier 1950 \u00e0 Qu\u00e9bec, est un organiste, claveciniste, professeur et compositeur canadien."@fr;
    owl:sameAs viaf:36026100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_B\u00e9dard>,
        <http://viaf.org/viaf/36026100>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_B√©dard.
doremus_artist:f12ada13-f6ed-3776-92c1-751994e78c7f
owl:sameAs viaf:54332451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54332451>.
doremus_artist:f19ec02a-ece7-38af-844d-1f400f0b7540
owl:sameAs viaf:10167818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10167818>.
doremus_artist:f1c18bfe-8364-37d3-a880-f2befab15b1c
    dbp:birthPlace dbr:Hamelin;
    rdfs:comment
        "Benjamin-Gunnar Cohrs (* 21. September 1965 in Hameln) ist ein deutscher Dirigent, Musiker, Musikforscher und Publizist."@de,
        "Benjamin-Gunnar Cohrs (born 21 September 1965, in Hameln) is a German conductor, scholar, and publicist on music."@en;
    owl:sameAs viaf:46409932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin-Gunnar_Cohrs>,
        <http://viaf.org/viaf/46409932>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin-Gunnar_Cohrs.
doremus_artist:f1e95a82-4db4-3fed-b8cf-f60092f6be4c
    rdfs:comment
        "Manuel G\u00e9lin, n\u00e9 le 31 juillet 1958, est un acteur fran\u00e7ais. Il est le fils de Daniel G\u00e9lin, le demi-fr\u00e8re de Xavier G\u00e9lin et Maria Schneider, le fr\u00e8re de Fiona G\u00e9lin et l\u2019oncle de Hugo G\u00e9lin. Il a une fille Lana."@fr;
    owl:sameAs viaf:69124858;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Manuel_G\u00e9lin>,
        <http://viaf.org/viaf/69124858>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manuel_G√©lin_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Manuel_G√©lin.
doremus_artist:f2d7daaa-ea04-3d33-a5e7-e4de67b7a558
owl:sameAs viaf:59348522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348522>.
doremus_artist:f36544a0-670f-3c88-9d5c-7d385b13c17a
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Boris Berman (Russisch: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0411\u0435\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d) (Moskou, 3 april 1948) is een Russische pianist."@nl,
        "Boris Berman (born Moscow, April 3, 1948) is a Russian pianist and pedagogue. He was a student of Lev Oborin at the Moscow Conservatory. He made his debut in Moscow in 1965. He joined an early music ensemble, at the time the only one in Russia, as a harpsichordist. At the same time he worked with contemporary composers such as Alfred Schnittke and Edison Denisov. He played in the first Russian performances of works by Arnold Schoenberg, Karlheinz Stockhausen, Luciano Berio and Gy\u00f6rgy Ligeti. He also was a guest soloist with several orchestras, including the Moscow Philharmonic and the Moscow Chamber orchestras."@en,
        "Boris Berman (en russe : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d) est un pianiste et p\u00e9dagogue russe, n\u00e9 \u00e0 Moscou en 1948."@fr,
        "Boris Berman (russisch \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d; * 3. April 1948 in Moskau) ist ein russischer Pianist, Cembalist und Musikp\u00e4dagoge. Berman studierte am Moskauer Konservatorium bei Lew Oborin und erhielt 1971 den Mastergrad in den F\u00e4chern Cembalo und Klavier. Er deb\u00fctierte als Pianist 1965 in Moskau, schloss sich als Cembalist einem Ensemble f\u00fcr Alte Musik an und gab in der Sowjetunion Konzerte u. a. mit dem Moskauer Philharmonieorchester und dem Moskauer Kammerorchester. Auf dem Gebiet der zeitgen\u00f6ssischen Musik arbeitete er mit Komponisten wie Alfred Schnittke und Edison Denisov zusammen, spielte russische Erstauff\u00fchrungen von Werken Arnold Schoenbergs, Karlheinz Stockhausens, Luciano Berios, Gy\u00f6rgy Ligetis und John Cages."@de,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0411\u0435\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0440\u043e\u0434. 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u041b. \u041e\u0431\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430). \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1965. \u0412 1973 \u0440\u0435\u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c, \u0432 1979 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f\u0445 \u0441 \u0425.\u0425\u043e\u043b\u043b\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u043c, \u041e\u0440\u0435\u043b\u0435\u043c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435, \u0428\u043b\u043e\u043c\u043e \u041c\u0438\u043d\u0446\u0435\u043c, \u0414\u044c\u0451\u0440\u0434\u0435\u043c \u041f\u0430\u0443\u043a\u043e\u043c, \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u0435\u0439 \u0413\u0443\u0442\u043c\u0430\u043d, \u041c\u0438\u0448\u0435\u0439 \u041c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c. \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441, \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u042f\u043d\u0430\u0447\u0435\u043a, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432, \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447, \u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u0435\u0439\u0434\u0436, \u041b\u0443\u0447\u0430\u043d\u043e \u0411\u0435\u0440\u0438\u043e, \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0428\u043d\u0438\u0442\u043a\u0435. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0435\u0439\u0441\u0430, \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u044b, \u0419\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0432\u0451\u043b \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u044b \u0432 \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e."@ru,
        "\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u751f\u307e\u308c\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ec\u30d5\u30fb\u30aa\u30dc\u30fc\u30ea\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011965\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5f53\u6642\u306e\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u30fb\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u552f\u4e00\u306e\u53e4\u697d\u56e3\u4f53\u3092\u7d50\u6210\u3059\u308b\u3002\u540c\u6642\u671f\u306b\u30b7\u30e5\u30cb\u30c8\u30b1\u3084\u30c7\u30cb\u30bd\u30d5\u3089\u30bd\u9023\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u3001\u30d9\u30ea\u30aa\u3001\u30ea\u30b2\u30c6\u30a3\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u521d\u6f14\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002 1973\u5e74\u306b\u8a31\u53ef\u3092\u5f97\u3066\u30bd\u9023\u304b\u3089\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u79fb\u4f4f\u3059\u308b\u30021979\u5e74\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u3001\u30d6\u30e9\u30f3\u30c0\u30a4\u30b9\u5927\u5b66\u3084\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u30d6\u30eb\u30fc\u30df\u30f3\u30c8\u30f3\u6821\u3001\u30a8\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u30022008\u5e74\u306b\u300e\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300f\uff08Prokofiev's Piano Sonatas\uff09\u3092\u30a8\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u51fa\u7248\u5c40\u3088\u308a\u4e0a\u6893\u3057\u305f\u3002 \u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306e\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7581004;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Berman>,
        <http://viaf.org/viaf/7581004>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a231e945-8fbd-4db5-9c10-e4bade592dc7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Berman.
doremus_artist:f37ba9dd-536a-38c1-9c74-2b89cbbf9e8c
    rdfs:comment
        "John Baston (* um 1685; \u2020 um 1740) war ein englischer Komponist und Fl\u00f6tist des Sp\u00e4tbarock. John Baston hatte Anstellungen an Stationers' Hall (1708\u20131714), an Coachmakers' Hall (1722\u20131733), au\u00dferdem wurde er als Musiker am Drury Lane Theater erw\u00e4hnt . Als sein wichtigstes Instrument gilt die Blockfl\u00f6te. Die einzigen Kompositionen Bastons, die erhalten blieben, sind seine \u201eSix Concertos in Six Parts for violins and Flutes\u201c von 1729, die wieder in Neuausgaben erh\u00e4ltlich sind. Sein Kompositionsstil war temperamentvoll, er verwendete in seinen Werken einfache, aber gef\u00e4llige Harmonien. . 1739 geh\u00f6rte Baston zu den Gr\u00fcndungsmitgliedern der \u201eSociety of Musicians\u201c."@de,
        "John Baston (1685 \u2013 1739) was een Engelse componist, blokfluitist en cellist die een klein oeuvre achterliet van zes concerten en bekendheid genoot in zijn tijd als uitvoerend musicus die de blokfluit als concertinstrument in Engeland als eerste bekendheid gaf."@nl,
        "John Baston (\u00b0 vers 1685; \u2020 vers 1740) est un compositeur anglais et un fl\u00fbtiste. John Baston s'est produit au Stationers' Hall dans les ann\u00e9es 1708\u20131714, au Coachmakers' Hall dans les ann\u00e9es 1722\u20131733, m\u00eame s'il est mentionn\u00e9 comme musicien au Drury Lane Theater. Son instrument principal \u00e9tait la fl\u00fbte \u00e0 bec. Les seules compositions de Baston, qui subsistent, sont ses Six Concertos in Six Parts for violins and Flutes de 1729, qui ont fait l'objet de nouvelles \u00e9ditions. Son style est plein de temp\u00e9rament ; il recherchait dans ses \u0153uvres des harmonies simples, mais agr\u00e9ables. En 1739, Baston faisait partie des membres fondateurs de la \u00ab Society of Musicians \u00bb."@fr,
        "John Baston, (fl. 1708\u20131739) was an English Baroque composer, recorder player and cellist. He performed in his own \u2018interval music\u2019 concertos in London; several of these lively pieces were published as Six Concertos in Six Parts for Violins and Flutes (1729)."@en;
    owl:sameAs viaf:295738792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Baston>,
        <http://viaf.org/viaf/295738792>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Baston.
doremus_artist:f47302b9-fbd0-33d5-aa8f-cc00ea14f009
owl:sameAs viaf:88565710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88565710>.
doremus_artist:f524998a-96a2-3728-846d-06eb1409e2b5
owl:sameAs viaf:116832192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116832192>.
doremus_artist:f755fc9b-c00f-3586-8ae0-4e3afa977e4b
owl:sameAs viaf:49410648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49410648>.
doremus_artist:f7a32c6b-a651-35bd-9188-457767b5f773
    rdfs:comment
        "Hamish Scott Henderson, (11 November 1919 \u2013 9 March 2002; Scottish Gaelic: Seamas MacEanraig (Seamas M\u00f2r)) was a Scottish poet, songwriter, communist, soldier and intellectual. He has been referred to as the most important Scots poet since Robert Burns and was a catalyst for the folk revival in Scotland. He was also an accomplished folk song collector and discovered such notable performers as Jeannie Robertson, Flora MacNeil and Calum Johnston."@en,
        "James (Hamish) Scott Henderson (Blairgowrie, 11 november 1919 - Edinburgh, 8 maart 2002) was een Brits musicoloog en publicist. Hij bestudeerde de traditionele volksmuziek van Schotland en werd door zijn moeder ge\u00efntroduceerd in de volkszang en het Gaelic, de Keltische taal van onder andere de Schotten. Hij was leerling van de Blairgowrie High School en het Dulwich College, Londen, en studeerde moderne talen in Cambridge. Hij deed dienst als inlichtingenofficier in Europa en Noord Afrika."@nl;
    owl:sameAs viaf:32066732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hamish_Henderson>,
        <http://viaf.org/viaf/32066732>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Hamishhenderson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hamish_Henderson.
doremus_artist:f7e59ae5-1216-3a27-9ad1-b45dc49439bd
    dbp:birthPlace dbr:Coventry;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0644\u064a\u0646\u062a\u0648\u0646 \u062f\u0627\u0631\u064a\u0644 "\u0643\u0644\u064a\u0646\u062a" \u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Clint Mansell) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u060c \u0645\u0644\u062d\u0646 \u060c \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0643\u0648\u0641\u0646\u062a\u0631\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0639\u0627\u0645 1963 . \u0641\u064a 1996 \u0628\u0639\u062f \u062d\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0636\u0648\u0627\u064b \u0641\u064a\u0647\u0627 \u062f\u062e\u0644 \u0643\u0644\u064a\u0646\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0635\u062f\u0642\u0627\u0626\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c\u064a\u0646 \u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0633\u062a\u0623\u062c\u0631\u0647 \u0644\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 . \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0635\u0644\u0627\u0629 \u0644\u0631\u0627\u062d\u0629 \u062d\u0644\u0645. \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 "Lux \u00c6terna" \u0648 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0628\u062f\u064a \u0628\u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0645\u062d\u0628\u0648\u0628\u0629 \u062c\u062f\u0627\u064b \u0648 \u0627\u0646\u062a\u0634\u0631\u062a \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0648 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0641\u064a \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646\u0627\u062a \u0648 \u063a\u064a\u0631\u0647\u0627 . \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0641\u0648\u0631\u0629 (The Fountain) \u062a\u0645 \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u0647\u0627 \u0644\u0625\u062d\u062f\u0649 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0628\u0644\u0627\u0643 \u0633\u0648\u0627\u0646 \u060c \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0642\u0634\u0639\u0631\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062f \u060c \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0623\u0643\u064a\u062f, \u0631\u0628\u0645\u0627 \u060c \u0648 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645"""@ar,
        "Clint Mansell (Coventry, 7 januari 1963) is een Britse musicus en componist van voornamelijk filmmuziek."@nl,
        "Clint Mansell (Coventry, Reino Unido, 7 de enero de 1963), es un m\u00fasico y compositor, nominado a los Globos de Oro por su labor en las bandas sonoras de importantes filmes como R\u00e9quiem por un sue\u00f1o, Doom, La fuente de la vida, entre otras."@es,
        "Clint Mansell (ur. 7 stycznia 1963 roku w Coventry) \u2013 brytyjski muzyk i kompozytor. Karier\u0119 muzyczn\u0105 rozpocz\u0105\u0142 jako wokalista i gitarzysta zespo\u0142u Pop Will Eat Itself. Dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci swojego przyjaciela, re\u017cysera Darrena Aronofsky\u2019ego, Clint zadebiutowa\u0142 w filmie \u03c0, nagrywaj\u0105c do niego \u015bcie\u017ck\u0119 d\u017awi\u0119kow\u0105. Nast\u0119pnym dzie\u0142em jakie stworzy\u0142 by\u0142a \u015bcie\u017cka do Requiem dla snu, dzi\u0119ki kt\u00f3rej artysta zdoby\u0142 wielki rozg\u0142os. Kompozycje kt\u00f3re napisa\u0142 do tego filmu pojawia\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c cz\u0119sto w zwiastunach, najbardziej znan\u0105 wersj\u0105 jest Requiem for a Tower, stworzona na potrzeby zwiastunu do drugiej cz\u0119\u015bci W\u0142adcy pier\u015bcieni Petera Jacksona."@pl,
        """Clinton Darryl "Clint" Mansell (/\u02c8m\u00e6ns\u0259l/; born 7 January 1963) is an English musician, composer, and former lead singer of the band Pop Will Eat Itself. After Pop Will Eat Itself disbanded in 1996, Mansell was introduced to film scoring when director Darren Aronofsky hired him to score his debut film, Pi. Mansell then wrote the score for Aronofsky's next film, Requiem for a Dream, which has been well received. The film's primary composition "Lux Aeterna" has become extremely popular, appearing in a variety of advertisements, film trailers and YouTube videos being branded as Epic Music."""@en,
        "Clinton Darryl Mansell (Coventry, 7 de janeiro de 1963) \u00e9 um cantor, guitarrista e compositor ingl\u00eas, indicado ao Globo de Ouro. \u00c9 o antigo vocalista e guitarrista do Pop Will Eat Itself. Amigo e colaborador de Darren Aronofsky, Mansell come\u00e7ou a sua parceria desde 1998, como por exemplo: Pi (1998) (o primeiro filme da parceria Mansell e Aronofsky), Requiem for a Dream (2000), The Fountain (2006), The Wrestler (2008), Black Swan (2010) e Noah (2014)."@pt,
        "Clinton Darryl \u00ab Clint \u00bb Mansell, n\u00e9 le 7 janvier 1963, est un compositeur de musique de films britannique et ancien chanteur et guitariste du groupe Pop Will Eat Itself."@fr,
        "Clinton Darryl \u201eClint\u201c Mansell (* 7. Januar 1963 in Coventry, England) ist ein britischer Musiker und Filmkomponist."@de,
        "\u041a\u043b\u0438\u043d\u0442 \u041c\u044d\u0301\u043d\u0441\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Clint Mansell, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041a\u043b\u0438\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d \u0414\u044d\u0301\u0440\u0440\u0438\u043b \u041c\u044d\u0301\u043d\u0441\u0435\u043b\u043b, \u0440\u043e\u0434. 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1963, \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Pop Will Eat Itself. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043a \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0414\u0430\u0440\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0414\u0430\u043d\u043a\u0430\u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u0430."@ru,
        """\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30fb\u30de\u30f3\u30bb\u30eb\uff08Clinton Darryl "Clint" Mansell, 1963\u5e741\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30fb\u30a4\u30fc\u30c8\u30fb\u30a4\u30c3\u30c8\u30bb\u30eb\u30d5\u306e\u5143\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30fb\u30a4\u30fc\u30c8\u30fb\u30a4\u30c3\u30c8\u30bb\u30eb\u30d5\u5f8c\u306f\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u7279\u306b\u30c0\u30fc\u30ec\u30f3\u30fb\u30a2\u30ed\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u76e3\u7763\u4f5c\u54c1\u306f\u9577\u7de8\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u4f5c\u306e\u300e\u03c0\u300f\u3092\u542b\u3081\u3066\u3059\u3079\u3066\u3092\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja,
        "\u514b\u6797\u7279\u00b7\u66fc\u585e\u723e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aClint Mansell\uff0c1963\u5e741\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5168\u540d\u514b\u6797\u9813\u00b7\u9054\u91cc\u723e\u00b7\u66fc\u585e\u723e\uff08Clinton Darryl Mansell\uff09\uff0c\u662f\u82f1\u570b\u97f3\u6a02\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u70ba\u82f1\u570b\u6a02\u5718\u300cPop Will Eat Itself\u300d\u7684\u524d\u4efb\u4e3b\u5531\u517c\u5409\u4ed6\u624b\u30021996\u5e74\u6a02\u5718\u89e3\u6563\u5f8c\uff0c\u66fc\u585e\u723e\u53d7\u5c0e\u6f14\u6234\u502b\u00b7\u827e\u6d1b\u8afe\u592b\u65af\u57fa\u4e4b\u9080\u70ba\u4ed6\u7684\u9996\u90e8\u96fb\u5f71\u4f5c\u54c1\u300a\u6b7b\u4ea1\u5bc6\u78bc\u300b\u8b5c\u66f2\uff0c\u56e0\u800c\u63a5\u89f8\u3001\u6295\u5165\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u3002\u66fc\u585e\u723e\u96a8\u5f8c\u70ba\u827e\u6d1b\u8afe\u592b\u65af\u57fa\u7684\u7b2c\u4e8c\u90e8\u96fb\u5f71\u300a\u5922\u4e4b\u5b89\u9b42\u66f2\u300b\u914d\u6a02\uff0c\u7372\u5f97\u597d\u8a55\uff0c\u5176\u4e2d\u96fb\u5f71\u4e3b\u984c\u66f2\u3008\u6c38\u6046\u4e4b\u5149\u3009\uff08Lux Aeterna\uff09\u66f4\u5927\u53d7\u6b61\u8fce\uff0c\u6642\u5e38\u5728\u5ee3\u544a\u548c\u96fb\u5f71\u9810\u544a\u7247\u4e2d\u88ab\u5f15\u7528\u3002\u66fc\u585e\u723e\u66fe\u4ee52006\u5e74\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u4f5c\u54c1\u300a\u771f\u611b\u6c38\u6046\u300b\u7372\u5f97\u7b2c64\u5c46\u91d1\u7403\u734e\u6700\u4f73\u914d\u6a02\u3002\u4ed6\u7684\u5176\u4ed6\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\uff1a\u300a2009\u6708\u7403\u6f2b\u6e38\u300b\u3001\u300a\u4e94\u8def\u8ffd\u6bba\u4ee4\u300b\u3001\u300a\u529b\u633d\u72c2\u703e\u300b\u548c\u300a\u9ed1\u5929\u9d5d\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46968439;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clint_Mansell>,
        <http://viaf.org/viaf/46968439>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc015f11-be38-4b7d-b3e8-5d809242ecec>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ClintMansellAndSonusQuartet2009_fragment.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clint_Mansell.
doremus_artist:f91b9076-3543-31da-a905-830475a6c071
owl:sameAs viaf:37414387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37414387>.
doremus_artist:f94ceea9-4682-3330-8585-6da6f21432b9
    dbp:birthPlace dbr:Khandwa;
    dbp:deathPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2014) \u0648\u0644\u062f1929\u0648 \u062a\u0648\u0641\u064a1987"@ar,
        """Kishore Kumar (4 August 1929 \u2013 13 October 1987) was an Indian film playback singer, actor, lyricist, composer, producer, director, and screenwriter. He is considered one of the most successful playback singers of the Hindi film industry. Apart from Hindi, he sang in many Indian languages including Bengali, Marathi, Assamese, Gujarati, Kannada, Bhojpuri, Malayalam, Odia, and Urdu. He has also sung in private albums in several languages especially in Bengali which are noted as all time classics. He won 8 Filmfare Awards for Best Male Playback Singer and holds the record for winning the most Filmfare Awards in that category. He was awarded the "Lata Mangeshkar Award" by the Madhya Pradesh government and from that year onwards, the Madhya Pradesh Government initiated a new award called the "Ki"""@en,
        "Kishore Kumar (Bengali: \u0995\u09bf\u09b6\u09cb\u09b0 \u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0; * 4. August 1929 in Khandwa, Madhya Pradesh; \u2020 13. Oktober 1987 in Mumbai, Maharashtra) war ein indischer Playbacks\u00e4nger (in den Sprachen Hindi, Bengali, Marathi, Asamiya, Gujarati, Kannada) und Schauspieler. Er war f\u00fcr den Bollywood-Film t\u00e4tig. Au\u00dferdem erlangte er Anerkennung als Lyriker, Komponist, Produzent, Regisseur, Drehbuchautor und Werbetexter."@de,
        "Kishore Kumar (bengali : \u0995\u09bf\u09b6\u09cb\u09b0 \u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0) (4 ao\u00fbt, 1929 \u2013 13 octobre, 1987) n\u00e9 Abhas Kumar Ganguly est un chanteur et un acteur indien de renom, mais aussi un compositeur, parolier, sc\u00e9nariste, producteur et r\u00e9alisateur."@fr,
        "Kishore Kumar (bengal\u00ed: \u0995\u09bf\u09b6\u09cb\u09b0 \u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0) fue un actor y cantante del cine de la India. Kumar bati\u00f3 un r\u00e9cord de premios Filmfare al Mejor Cantante de Playback (Masculino), ganado 8 premios en su carrerra. Empez\u00f3 su carrera como cantante en 1946 en el estudio Bombay Talkies donde trabaj\u00f3 su hermano el actor Ashok Kumar. Kishore Kumar nunca tuvo formaci\u00f3n musical pero el compositor S.D. Burman le descubri\u00f3 en 1950 y le dio canciones en m\u00e1s que 10 pel\u00edculas. A diferencia de la mayor\u00eda de los cantantes de playback en Bollywood Kumar protaganiz\u00f3 muchas pel\u00edculas, actuando en 87 producciones en total. Produjo y dirigi\u00f3 varias pel\u00edculas tambi\u00e9n."@es,
        "\u041a\u0438\u0448\u043e\u0301\u0440 \u041a\u0443\u043c\u0430\u0301\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kishore Kumar, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0410\u0431\u0445\u0430\u0301\u0441 \u041a\u0443\u043c\u0430\u0301\u0440 \u0413\u0430\u043d\u0433\u0443\u0301\u043b\u0438, \u0430\u043d\u0433\u043b. Abhas Kumar Ganguly, \u0431\u0435\u043d\u0433. \u0995\u09bf\u09b6\u09cb\u09b0 \u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u0997\u09be\u0999\u09cd\u0997\u09c1\u09b2\u09c0; 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1929 \u2014 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1987) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0431\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u00ab\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0445 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u00bb \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e (\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041c\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0414\u0435\u0435\u043c, \u041c\u0443\u043a\u0435\u0448\u0435\u043c \u0438 \u041c\u043e\u0445\u0430\u043c\u043c\u0435\u0434\u043e\u043c \u0420\u0430\u0444\u0438). \u0421\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 100 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 3000 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0431\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u0438, \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438, \u043c\u0430\u0440\u0430\u0442\u0445\u0438, \u0430\u0441\u0441\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0433\u0443\u0434\u0436\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438, \u043a\u0430\u043d\u043d\u0430\u0434\u0430, \u0431\u0445\u043e\u0434\u0436\u043f\u0443\u0440\u0438, \u043c\u0430\u043b\u0430\u044f\u043b\u0430\u043c, \u043e\u0440\u0438\u044f \u0438 \u0443\u0440\u0434\u0443. \u0423\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, 8-\u0438 Filmfare Award, \u0437\u0430 \u0447\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u0432\u043d\u0435\u0441\u0451\u043d \u0432 \u00ab\u041a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432 \u0413\u0438\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u00bb \u043a\u0430\u043a \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u0437\u0430 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b."@ru;
    owl:sameAs viaf:79168096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kishore_Kumar>,
        <http://viaf.org/viaf/79168096>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KishoreKumarSignature.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kishore_Kumar.
doremus_artist:f95ac49c-2895-39c5-8f2a-6847dfd41ec6
owl:sameAs viaf:32183743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32183743>.
doremus_artist:f9a2ac39-a62d-3be2-8abb-e564de0ec96d
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """Il critico musicale Eduard Hanslick, contemporaneo del compositore, indic\u00f2 in Brahms l'antagonista della "musica avveniristica" wagneriana, ascrivibile a quel filone romantico (al quale appartenevano anche Liszt e Berlioz) che intendeva trasferire nell'opera musicale i tratti letterari e collocava il fatto musicale all'interno di un programma che, affermando l'emancipazione rispetto al rigido impianto formale classico, ricercava una maggiore libert\u00e0 espressiva."""@it,
        "Johannes Brahms (* 7. Mai 1833 in Hamburg; \u2020 3. April 1897 in Wien) war ein deutscher Komponist, Pianist und Dirigent, dessen Kompositionen vorwiegend der Hochromantik zugeordnet werden. Durch die gleichzeitige Einbeziehung von klassischen Formen gehen sie aber \u00fcber diese hinaus. Brahms gilt als einer der bedeutendsten Komponisten der zweiten H\u00e4lfte des 19. Jahrhunderts."@de,
        """Johannes Brahms (German: [jo\u02c8han\u0259s \u02c8b\u0281a\u02d0ms]; 7 May 1833 \u2013 3 April 1897) was a German composer and pianist. Born in Hamburg into a Lutheran family, Brahms spent much of his professional life in Vienna, Austria. In his lifetime, Brahms's popularity and influence were considerable. He is considered one of the greatest composers in history, and is sometimes grouped with Johann Sebastian Bach and Ludwig van Beethoven as one of the "Three Bs", a comment originally made by the nineteenth-century conductor Hans von B\u00fclow."""@en,
        "Johannes Brahms (Hamburg, 7 mei 1833 - Wenen, 3 april 1897) was een Duitse componist, dirigent, organist en pianist."@nl,
        """Johannes Brahms (Hamburgo, 7 de maio de 1833 \u2014 Viena, 3 de abril de 1897) foi um compositor alem\u00e3o, uma das mais importantes figuras do romantismo musical europeu do s\u00e9culo XIX. Hans von B\u00fclow incluiu Brahms entre os "tr\u00eas Bs" dos maiores compositores alem\u00e3es (os outros dois seriam Beethoven e Bach), e apelidou a primeira sinfonia de Brahms de "d\u00e9cima de Beethoven"."""@pt,
        "Johannes Brahms (Hamburgo, 7 de mayo de 1833 - Viena, 3 de abril de 1897) fue un pianista y compositor alem\u00e1n del romanticismo. A Brahms se le considera el m\u00e1s cl\u00e1sico de los compositores rom\u00e1nticos. Se mantuvo fiel toda su vida al clasicismo rom\u00e1ntico y conservador, influenciado por Mozart, Haydn y, particularmente, por Beethoven. Fue posiblemente el mayor representante del c\u00edrculo conservador en la Guerra de los rom\u00e1nticos. Sus oponentes, los progresistas radicales de Weimar, estaban representados por Liszt, los integrantes de la posteriormente llamada Nueva Escuela Alemana y por Wagner [cita requerida]."@es,
        "Johannes Brahms (ur. 7 maja 1833 w Hamburgu, zm. 3 kwietnia 1897 w Wiedniu) \u2013 niemiecki kompozytor, pianista i dyrygent okresu romantyzmu."@pl,
        "Johannes Brahms, n\u00e9 le 7 mai 1833 \u00e0 Hambourg et mort le 3 avril 1897 \u00e0 Vienne, est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre allemand. Johannes Brahms est l'un des plus importants musiciens de la p\u00e9riode romantique. Beaucoup le consid\u00e9raient comme le \u00ab successeur \u00bb de Ludwig van Beethoven : sa premi\u00e8re symphonie a \u00e9t\u00e9 d\u00e9crite par Hans Guido von B\u00fclow comme \u00e9tant \u00ab la dixi\u00e8me symphonie de Beethoven \u00bb."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d\u0435\u0441 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Johannes Brahms [jo\u02d0\u02c8han\u0259s \u02c8b\u0281a\u02d0ms]; 7 \u043c\u0430\u044f 1833, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1897, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646\u0650\u0633\u0652 \u0628\u0631\u0627\u0645\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Johannes Brahms)\u061b (7 \u0645\u0627\u064a\u0648 1833 - 3 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1897). \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0635\u062d\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0646\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0623\u0647\u0645 \u0645\u0627 \u0642\u064a\u0644 \u0639\u0646\u0647 \u0623\u0646\u0647 \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631 \u0644\u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0623\u064a \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u0633 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0644\u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0648\u0644\u0645 \u064a\u0643\u0646 \u0643\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u062a\u064a\u0643\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0646\u0632\u0648\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0641\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062e\u0634\u0649 \u0623\u0646 \u062a\u0634\u063a\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0639\u0646 \u0641\u0646\u0647."@ar,
        "\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\uff08Johannes Brahms\u30011833\u5e745\u67087\u65e5 - 1897\u5e744\u67083\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Bach\uff09\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\uff08Beethoven\uff09\u3068\u5171\u306b\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3051\u308b\u300c\u4e09\u5927B\u300d\u3068\u3082\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u6ca1\u3059\u308b\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u304a\u304a\u3080\u306d\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u7bc4\u7587\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u304c\u3001\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u5f62\u5f0f\u7f8e\u3092\u5c0a\u91cd\u3059\u308b\u50be\u5411\u3082\u5f37\u3044\u3002 \u4e00\u90e8\u306b\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3092\u3057\u3066\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u3068\u3068\u3089\u3048\u308b\u4eba\u3082\u304a\u308a\u3001\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306f\u5f7c\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u3092\u300c\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c10\u756a\u300d\u3068\u8a55\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u5185\u65af\u00b7\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohannes Brahms\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1a[jo\u02c8han\u0259s \u02c8b\u0281a\u02d0ms]\uff0c1833\u5e745\u67087\u65e5\uff0d1897\u5e744\u67083\u65e5\uff09\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u4e2d\u671f\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u6c49\u5821\uff0c\u901d\u4e8e\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u3002 \u4ed6\u7684\u5927\u90e8\u5206\u521b\u4f5c\u65f6\u671f\u662f\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5ea6\u8fc7\u7684\uff0c\u662f\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7684\u97f3\u4e50\u9886\u8896\u4eba\u7269\u3002\u4ed6\u88ab\u4e00\u4e9b\u8bc4\u8bba\u5bb6\u5c06\u5176\u4e0e\u5df4\u8d6b\u3001\u8d1d\u591a\u82ac\u6392\u5217\u5728\u4e00\u8d77\u79f0\u4e3a\u300c\u4e09B\u300d\u3002\u4ed6\u5c0d\u6a19\u984c\u97f3\u6a02\u8207\u83ef\u683c\u7d0d\u7684\u6a02\u5287\u5f62\u5f0f\u4e0d\u8a8d\u540c\uff0c\u800c\u662f\u8d70\u7d14\u7cb9\u97f3\u6a02\u8def\u7dda\u3002 \u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u5275\u4f5c\u8a31\u591a\u92fc\u7434\u66f2\u3001\u5ba4\u5167\u6a02\u3001\u4ea4\u97ff\u6a02\u53ca\u5408\u5531\u66f2\u3002\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u672c\u8eab\u662f\u70ab\u6280\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u9996\u6f14\u904e\u8a31\u591a\u81ea\u5df1\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u4e5f\u548c\u7576\u6642\u4e0d\u5c11\u5091\u51fa\u7684\u97f3\u6a02\u5bb6\u4e00\u8d77\u5408\u4f5c\uff0c\u5305\u62ec\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u514b\u62c9\u62c9\u00b7\u8212\u66fc\u4ee5\u53ca\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u7ea6\u963f\u5e0c\u59c6\u3002\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u7684\u5f88\u591a\u4f5c\u54c1\u5df2\u6210\u70ba\u73fe\u4ee3\u97f3\u6a02\u6703\u7684\u4e3b\u8981\u66f2\u76ee\u4e4b\u4e00\u3002\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u662f\u4e0d\u59a5\u5354\u7684\u5b8c\u7f8e\u4e3b\u7fa9\u8005\uff0c\u66fe\u6bc0\u6389\u4ed6\u7684\u90e8\u4efd\u4f5c\u54c1\uff0e\u4e5f\u6709\u4e00\u4e9b\u672a\u767c\u8868\u7684\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7573295;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Brahms>,
        <http://viaf.org/viaf/7573295>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohannesBrahms.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Brahms.
doremus_artist:fb00d722-575b-342b-b687-783e2981778b
    dbp:birthPlace dbr:Sussex;
    rdfs:comment
        "Haydn Gwynne (Sussex, 1960) is een Engelse actrice, het meest bekend voor haar rollen in Drop the Dead Donkey, Peak Practice en als Superintendent Susan Blake in Mersey Beat. Voor zij actrice werd had zij een academische loopbaan, zij doceerde Engels aan de Universiteit van Rome. Dat had invloed op haar eerste rol als Dr Robyn Penrose in het BBC-drama van David Lodge, Nice Work (1989).Zij trad op voor tv en radio en in het theater. Een van haar laatste rollen is die van Julius Caesars vrouw, Calpurnia, in de televisieserie Rome. Zij werkte ook in Billy Elliot the Musical in het Victoria Palace Theatre in Londen."@nl,
        "Haydn Gwynne (born 1957) is an English actress."@en,
        "Haydn \u00e8 nota soprattutto per aver interpretato Mrs. Wilkinson nella produzione originale di Londra e Broadway di Billy Elliot the Musical, per cui ha vinto il Drama Desk ed \u00e8 stata nominata al Laurence Olivier Award alla migliore attrice in un musical e al Tony Award alla miglior attrice non protagonista in un musical. Haydn \u00e8 apparsa anche in diverse serie televisive, tra cui Roma, Poirot e Sherlock."@it;
    owl:sameAs viaf:56815574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Haydn_Gwynne>,
        <http://viaf.org/viaf/56815574>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Haydn_G,_recortada.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Haydn_Gwynne.
doremus_artist:fb4f3921-cb36-36de-a07d-df15111b90c4
    rdfs:comment
        "Carl Gilbert Hardebeck (Carl G. Hardebec) (10 December 1869 \u2013 10 February 1945) was an Irish composer and arranger of traditional music."@en;
    owl:sameAs viaf:91508991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Hardebeck>,
        <http://viaf.org/viaf/91508991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Hardebeck.
doremus_artist:fb59b235-2069-3d9b-8c65-7789614a2bea
    rdfs:comment
        "Gaston Rey (Gaston, Albert, Marius Rey) \u00e9tait un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Marseille dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne, le 1er novembre 1904. Il d\u00e9c\u00e8de \u00e0 Fontenay-aux-Roses (Hauts-de-Seine), le 24 juillet 1978.N\u00e9 dans une famille de musiciens (son p\u00e8re \u00e9tait chef d'orchestre) il fit aussi une carri\u00e8re de chanteur (baryton fantaisiste), et fut des ann\u00e9es durant, jusqu'aux ann\u00e9es 1970, un des piliers de la troupe radio-lyrique de la RTF/ORTF, qui donnait sur les ondes un ouvrage par semaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:39565107;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaston_Rey>,
        <http://viaf.org/viaf/39565107>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaston_Rey.
doremus_artist:fba942b6-ca44-330d-80f9-e36a9fe02da3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oceanside,_California>;
    rdfs:comment
        "Chris Thile es un integrante del grupo californiano de bluegrass Nickel Creek, cuyo instrumento es la mandolina. Chris, contrajo matrimonio el 23 de diciembre de 2013 en Walland (Tennessee) con la actriz de serie Grimm, Claire Coffee."@es,
        "Chris Thile \u00e9 um bandolinista norte-americano, conhecido do grupo californiano dos bluegrass Nickel Creek. Al\u00e9m disso, Thile gravou cinco \u00e1lbuns como projectos desde 1994, intitulado primeiramente Leading Off. Em 2008, Thile planeja liberar seu sexto \u00e1lbum com sua faixa nova, Punch Brothers. O grupo tem quatro membros al\u00e9m de Thile: Noam Pikelny, Greg Garrison, Gabe Witcher, e Chris Eldridge."@pt,
        "Chris ThileFichier:Thile 2012 hi-res-download 2.jpg Thile en 2012 Chris Thile, n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1981, est un mandoliniste am\u00e9ricain. Il a particip\u00e9 \u00e0 de nombreux projets musicaux, jouant notamment dans les groupes de bluegrass progressif Nickel Creek, Punch Brothers, et Goat Rodeo, depuis 2007 avec notamment Yo-Yo Ma."@fr,
        """Christopher Scott "Chris" Thile (/\u02c8\u03b8i\u02d0li\u02d0/ THEE-lee; born February 20, 1981) is an American virtuoso mandolinist, singer, and songwriter, best known for his work in the progressive acoustic trio Nickel Creek and the acoustic folk/progressive bluegrass quintet Punch Brothers. He is a 2012 MacArthur Fellow. On October 15, 2016, he became the host of A Prairie Home Companion."""@en,
        "Christopher Scott Thile (sprich: \u00dfie-lie, * 20. Februar 1981 in Oceanside, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Musiker. Er wurde als Mandolinist der Gruppe Nickel Creek bekannt. Sein virtuoses Spiel und seine musikalische Originalit\u00e4t brachten ihm 2012 das MacArthur-Fellow-Stipendium ein."@de,
        """Il suo cognome si pronuncia "tili"."""@it,
        """\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc-\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8"\u30af\u30ea\u30b9"\u30b7\u30fc\u30ea(Chris Thile, 02/20/1981-)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u306e\u540d\u624b\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u3001\u30cb\u30c3\u30b1\u30eb\u30fb\u30af\u30ea\u30fc\u30af\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30d1\u30f3\u30c1\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u540d\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 2012\u5e74\u306bMacArthur Fellow\u306b\u8f1d\u304f\u30022016\u5e748\u670815\u65e5\u304b\u3089A Prairie Home Companion\u306e\u30db\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:85835055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Thile>,
        <http://viaf.org/viaf/85835055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca452a01-b9db-461d-8e62-23d68747f6ab>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thile_2012_hi-res-download_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Thile.
doremus_artist:fc258613-9f68-3261-9257-5d2c82841387
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "Ferenc Fricsay (Budapest (Hongrie), le 9 ao\u00fbt 1914 - B\u00e2le (Suisse) le 20 f\u00e9vrier 1963), chef d'orchestre hongrois, naturalis\u00e9 autrichien en 1958."@fr,
        "Ferenc Fricsay (Budapest, Hungr\u00eda, 9 de Agosto de 1914 - Basilea, Suiza, 20 de febrero de 1963) fue un director de orquesta h\u00fangaro, nacionalizado austr\u00edaco en el a\u00f1o 1958."@es,
        "Ferenc Fricsay (Budapeste, 9 de agosto de 1914  \u2014 Basileia, 20 de fevereiro de 1963) foi um maestro h\u00fangaro. Estudou m\u00fasica com B\u00e9la Bart\u00f3k, Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly, Ernst von Dohn\u00e1nyi e Leo Weiner. Fricsay fez sua primeira apari\u00e7\u00e3o como maestro aos quinze anos de idade. Ele tornou-se diretor musical da rec\u00e9m formada Orquestra Sinf\u00f4nica RIAS na Aleamanha em 1949.Ele foi o diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Houston em 1954. De 1956 at\u00e9 1958 ele foi o diretor musical da \u00d3pera do Estado B\u00e1varo, da \u00d3pera Alem\u00e3 de Berlim e da Filarm\u00f4nica de Berlim. Do in\u00edcio da d\u00e9cada de 1950 at\u00e9 sua morte ele fez in\u00fameras grava\u00e7\u00f5es com a Deutsche Grammophon. Seu \u00faltimo concerto aconteceu dia 7 de Dezembro de 1961 em Londres, onde conduziu a Filarm\u00f4nica de Londres da Sinfonia N\u00ba7 de Beethoven."@pt,
        "Ferenc Fricsay (Hungarian pronunciation: [\u02c8f\u025br\u025bnt\u0361s \u02c8frit\u0361\u0283\u0252i]; 9 August 1914 \u2013 20 February 1963) was a Hungarian conductor. From 1960 until his death, he was an Austrian citizen."@en,
        "Ferenc Fricsay (ur. 9 sierpnia 1914 w Budapeszcie, zm. 20 lutego 1963 w Bazylei) \u2013 w\u0119gierski dyrygent. Ferenc Fricsay z muzyk\u0105 zwi\u0105zany by\u0142 od dzieci\u0144stwa, jego ojciec by\u0142 skrzypkiem, tote\u017c ju\u017c w 1928 roku zosta\u0142 studentem Wy\u017cszej Szko\u0142y Muzycznej w Budapeszcie w klasie kompozycji. Zast\u0119pstwo za chorego Ottona Klemperera podczas Festiwalu w Salzburgu w 1947 roku, gdzie poprowadzi\u0142 \u015amier\u0107 Dantona (Gottfried von Einem), sta\u0142o si\u0119 pocz\u0105tkiem mi\u0119dzynarodowej kariery Fricsaya, b\u0119d\u0105cego wtedy asystentem Klemperera. Przedstawienie odnios\u0142o sukces, kt\u00f3ry przyczyni\u0142 si\u0119 tak\u017ce do tego, \u017ce von Einem zosta\u0142 powo\u0142any w sk\u0142ad komitetu kieruj\u0105cego festiwalem, a sam Fricsay dyrygowa\u0142 tutaj tak\u017ce na nast\u0119pnych festiwalach."@pl,
        "Ferenc Karl Fricsay (Boedapest, 9 augustus 1914 - Bazel, 20 februari 1963) was een Oostenrijks dirigent van Hongaarse afkomst, die vooral in Hongarije, Oostenrijk en Duitsland heeft gewerkt. In Boedapest studeerde Fricsay onder meer bij B\u00e9la Bart\u00f3k en Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly. Na de Tweede Wereldoorlog was hij vooral betrokken bij het RIAS-orkest. Met dit orkest maakte Fricsay, die het werk in de studio en voor de radio al vroeg serieus nam, vele opnamen en werd hij een van de belangrijkste kunstenaars bij Deutsche Grammophon. Zijn 'sound' was nuchter, energiek, gedetailleerd en met nadruk op het ritmische; zijn voorbeeld hierin was Arturo Toscanini. Fricsay, die ook veel operas dirigeerde, werkte graag met een vertrouwd team van solisten, als daar zijn: Maria Stader, Rita Streich, Dietrich Fischer-D"@nl,
        "Ferenc Karl Fricsay [\u02c8f\u025br\u025bnt\u0361s \u02c8frit\u0361\u0283\u0252i] (* 9. August 1914 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 20. Februar 1963 in Basel) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent ungarischer Herkunft, der vor allem in Ungarn, \u00d6sterreich und Deutschland wirkte."@de,
        "\u0424\u0435\u0301\u0440\u0435\u043d\u0446 \u0424\u0440\u0438\u0301\u0447\u0430\u0439 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Fricsay Ferenc; 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1914, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1963, \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30ea\u30c3\u30c1\u30e3\u30a4\uff08Ferenc Fricsay \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u767a\u97f3: [\u02c8frit\u0283\u0252i \u02c8f\u025br\u025bnts], 1914\u5e748\u67089\u65e5 - 1963\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u8d39\u4f26\u8328\u00b7\u5f17\u91cc\u4e54\u4f0a\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aFerenc Fricsay\uff0c1914\u5e748\u67089\u65e5\uff0d1963\u5e742\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u5e03\u8fbe\u4f69\u65af\uff0c\u5352\u4e8e\u5df4\u585e\u5c14\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6d3b\u8dc3\u5728\u5308\u7259\u5229\u3001\u5965\u5730\u5229\u548c\u5fb7\u56fd\u7684\u5308\u7259\u5229\u88d4\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u5f17\u91cc\u4e54\u4f0a\u5728\u5e03\u8fbe\u4f69\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u4e4b\u540e\u5728\u519b\u961f\u91cc\u9762\u5f53\u4e50\u957f\uff0c\u540e\u6765\u8fd8\u5728\u8d5b\u683c\u5f53\u4e50\u961f\u957f\u3002 \u540e\u6765\u4ed6\u4ee5\u4e50\u961f\u957f\u548c\u6307\u6325\u7684\u8eab\u4efd\u524d\u5f80\u5e03\u8fbe\u4f69\u65af\u548c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u3002 \u5f17\u91cc\u4e54\u4f0a\u6210\u540d\u4e8e1947\u5e74\uff0c\u5728\u5f53\u5e74\u7684\u8428\u5c14\u65af\u5821\u97f3\u4e50\u8282\u4e0a\u4ee3\u66ff\u5965\u6258\u00b7\u514b\u4f26\u4f69\u52d2\u6307\u6325\u4e39\u4e1c\u4e4b\u6b7b \u3002 1949\u5e74\u5f17\u91cc\u4e54\u4f0a\u6210\u4e3a\u67cf\u6797\u5e02\u7acb\u6b4c\u5267\u9662\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u3002\u4f46\u4ed6\u5f88\u5feb\u5c31\u79bb\u5f00\u4e86\uff0c\u8f6c\u800c\u5230\u4e86\u67cf\u6797\u7f8e\u5360\u533a\u7535\u53f0\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff08\u67cf\u6797RIAS\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff09\u4e0a\u4efb\uff0c\u76f4\u81f31954\u5e74\u3002 1956\u5e74\u52301959\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u5df4\u4f10\u5229\u4e9e\u570b\u7acb\u6b4c\u5287\u9662\u97f3\u4e50\u603b\u6307\u5bfc\uff0c\u4ece1961\u5e74\u8d77\u540c\u65f6\u62c5\u4efb\u67cf\u6797\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u548c\u67cf\u6797\u5fb7\u610f\u5fd7\u6b4c\u5267\u9662\u827a\u672f\u603b\u76d1\u3002 \u5f17\u91cc\u4e54\u4f0a\u662f\u6307\u6325\u754c\u7b2c\u4e00\u4f4d\u300c\u5a92\u4f53\u660e\u661f\u300d\uff0c\u5f88\u65e9\u4fbf\u6d89\u8db3\u5e7f\u64ad\u548c\u5531\u7247\u5f55\u5236\u30021949\u5e74\u4ed6\u4e3a\u5fb7\u56fd\u5531\u7247\u516c\u53f8\u5f55\u5236\u7b2c\u4e00\u5f20LP\uff0c\u66f2\u76ee\u662f\u67f4\u79d1\u592b\u65af\u57fa\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u800c\u4e14\u662f\u7acb\u4f53\u58f0\u5f55\u97f3\u7684\u5148\u9a71\u4eba\u7269\u3002 \u867d\u7136\u4ed6\u65e9\u901d\uff0c\u4f46\u4ed6\u4e3a\u540e\u4e16\u7559\u4e0b\u4e86\u8d85\u8fc7200\u90e8\u7ecf\u5178\u4f5c\u54c1\uff0c\u5e76\u4e14\u4ece1948\u5e74\u8d77\uff0c\u5c06\u7f8e\u56fd\u5360\u9886\u533a\u5e7f\u64ad\u7535\u53f0\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff08\u67cf\u6797RIAS\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff09\u63d0\u5347\u5230\u53ef\u4e0e\u67cf\u6797\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u5e76\u7acb\u7684\u5730\u4f4d\u3002 \u51fa\u540d\u7684\u5f55\u97f3\u6709\uff0c\u548c\u6208\u624e\u00b7\u5b89\u8fbe\u5408\u4f5c\u5f55\u5236\u7684\u5df4\u6258\u514b\u4e09\u9996\u94a2\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u7b2c\u4e5d\u4ea4\u54cd\u66f2\u548c\u4e09\u91cd\u534f\u594f\u66f2\u3002 \u5f17\u91cc\u4e54\u4f0a\u662f\u5267\u9662\u5bfc\u6f14\u5b89\u5fb7\u62c9\u65af\u00b7\u5f17\u91cc\u4e54\u4f0a\u7684\u7236\u4eb2\uff0c\u540e\u8005\u66fe\u5bfc\u6f14\u5f7c\u5f97\u00b7\u9a6c\u6590\u7684\u300a\u5854\u628a\u9c81\u52a0\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69115470;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferenc_Fricsay>,
        <http://viaf.org/viaf/69115470>,
        <https://musicbrainz.org/artist/191ba1c0-4519-411e-9939-b621e8ff5415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferenc_Fricsay.
doremus_artist:fd8bb328-a72e-3545-880a-154ef2e8bd57
owl:sameAs viaf:146072072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/146072072>.
doremus_artist:fdc31b58-fdd1-3297-b99b-7c787af9b972
    owl:sameAs viaf:118387231;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118387231>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Kuljeri.
doremus_artist:fe285a82-eb65-35f6-9dfb-5fb426610091
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2009) \u062c\u0627\u0643 \u0625\u0628\u0631\u062a (1890 - 1962\u0645). (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Jacques Ibert) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a.\u0648\u0644\u062f \u062c\u0627\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0648\u0627 \u0623\u0646\u0637\u0648\u0627\u0646 \u0625\u0628\u0631\u062a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u062d\u062a\u0649 \u062d\u0648\u0627\u0644\u064a \u0639\u0627\u0645 1960\u0645\u060c \u0648\u0645\u062f\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1955\u0645 \u062d\u062a\u0649 \u0639\u0627\u0645 1957\u0645. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629:"@ar,
        "Jacques Fran\u00e7ois Antoine Ibert (* 15. August 1890 in Paris; \u2020 5. Februar 1962 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Jacques Fran\u00e7ois Antoine Ibert (15 August 1890 \u2013 5 February 1962) was a French composer. Having studied music from an early age, he studied at the Paris Conservatoire and won its top prize, the Prix de Rome at his first attempt, despite studies interrupted by his service in World War I."@en,
        "Jacques Fran\u00e7ois Antoine Ibert (15 de agosto de 1890 - 5 de febrero de 1962) fue un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Jacques Fran\u00e7ois Antoine Ibert (Parijs, 15 augustus 1890 \u2013 aldaar, 5 februari 1962) was een Frans componist en dirigent."@nl,
        "Jacques Fran\u00e7ois Antoine Marie Ibert est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1890 \u00e0 Paris 10e, ville o\u00f9 il est mort (16e arrondissement) le 5 f\u00e9vrier 1962."@fr,
        "Jacques Ibert (Paris, 15 de agosto de 1890 \u2014 Paris, 5 de fevereiro de 1962) foi um compositor franc\u00eas da \u00e9poca contempor\u00e2nea de m\u00fasica. Fez os seus estudos no Conservat\u00f3rio de Paris, nos anos de 1910 a 1914 com Emile Pessard, Andr\u00e9 G\u00e9dalge e Paul Vidal . Depois da 1\u00aa Grande Guerra, em 1919, ele recebeu o 1\u00aa Grande Pr\u00e9mio de Roma, pela obra Le Po\u00e8te et la f\u00e9e. Vem a ser director da Villa M\u00e9dicis entre 1936 e 1940 e entre 1946 a 1960; e em 1955 ocupa o cargo de director da Agrega\u00e7\u00e3o dos Teatros L\u00edricos Nacionais. Em 1956 ocupa o cargo deixado vago por Guy Ropartz na Academia das Belas-Artes."@pt,
        "Jacques Ibert (ur. 15 sierpnia 1890 w Pary\u017cu, zm. 5 lutego 1962 w Pary\u017cu) \u2212 kompozytor francuski.Studiowa\u0142 pod kierunkiem Paula Vidala w paryskim konserwatorium. Od 1937 kierownik Francuskiej Akademii w Rzymie, a od 1955 do 1957 tak\u017ce Paryskiej Opery Komicznej. Jego szcz\u0105tki spoczywaj\u0105 na Cmentarzu Passy. Cech\u0105 charakterystyczn\u0105 muzyki Iberta s\u0105: przejrzyste i zr\u00f3\u017cnicowane brzmienie, melodyjno\u015b\u0107, zwi\u0119z\u0142a forma. Najwi\u0119ksze uznanie zdoby\u0142y jego utwory na instrumenty d\u0119te. Koncert fletowy (1934) by\u0142 pierwszym utworem koncertowym na ten instrument w XX wieku, kt\u00f3ry zyska\u0142 szerok\u0105 popularno\u015b\u0107."@pl,
        "\u0416\u0430\u043a \u0418\u0431\u0435\u0301\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0416\u0430\u043a \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0418\u0431\u0435\u0440, \u0444\u0440. Jacques Fran\u00e7ois Antoine Ibert; 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1890, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1962, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30d9\u30fc\u30eb\uff08Jacques Fran\u00e7ois Antoine Ibert,1890\u5e748\u670815\u65e5 - 1962\u5e742\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3057\u3070\u3057\u3070\u305d\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u3001\u8efd\u5999\u3001\u6d12\u8131\u3001\u65b0\u9bae\u3001\u6d17\u7df4\u306a\u3069\u3068\u8a00\u3063\u305f\u8a00\u8449\u3067\u8a55\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u96c5\u514b\u00b7\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u5b89\u4e1c\u00b7\u4f0a\u8d1d\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJacques Fran\u00e7ois Antoine Ibert\uff0c1890\u5e748\u670815\u65e5\uff0d1962\u5e742\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5c31\u8bfb\u4e8e\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u4e00\u6218\u671f\u95f4\u5728\u6d77\u519b\u670d\u5f79\uff0c1919\u5e74\u83b7\u7f57\u9a6c\u5927\u5956\uff0c\u5230\u7f57\u9a6c\u8fdb\u4fee\uff0c\u6545\u672a\u52a0\u5165\u516d\u4eba\u56e2\u30021937\u5e74\u4efb\u7f57\u9a6c\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u957f\uff0c1956\u5e74\u88ab\u9009\u4e3a\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u58eb\u3002\u4f0a\u8d1d\u5c14\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u53d7\u5fb7\u5f6a\u897f\u548c\u62c9\u5a01\u5c14\u5f71\u54cd\uff0c\u540c\u65f6\u5177\u6709\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u7ed3\u6784\u7b80\u6d01\u751f\u52a8\uff0c\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\uff0c\u5e38\u6709\u963f\u62c9\u4f2f\u7279\u8272\uff0c\u7279\u522b\u64c5\u957f\u4f7f\u7528\u7ba1\u4e50\u5668\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22327584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Ibert>,
        <http://viaf.org/viaf/22327584>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a11feb37-7516-4303-a301-e03d238f6ec2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Ibert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Ibert.
doremus_artist:feeebbd6-9ec7-346c-8716-bb8cb418fe8b
owl:sameAs viaf:230348238; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230348238>.
doremus_artist:ff431b3c-3304-3303-94c1-205012d60234
owl:sameAs viaf:14962303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14962303>.
doremus_artist:ff89895a-f2c6-3702-a246-4d3b8aeaa291
owl:sameAs viaf:40829947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40829947>.
doremus_artist:fffc35ab-524f-360c-a6ab-bf1532361945
    owl:sameAs viaf:113885766;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113885766>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9083ed56-19bc-4e3d-8b3a-c86d41833ebb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ileana_Cotruba.
dbr:Algiers rdfs:label "Algiers".

dbr:Amiens rdfs:label "Amiens".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Angoul√™me rdfs:label "Angoul\u00eame".

<http://dbpedia.org/resource/Antony,_Hauts-de-Seine>
rdfs:label "Antony, Hauts-de-Seine".
dbr:Antwerp rdfs:label "Antwerp".

dbr:Athens rdfs:label "Athens".

dbr:Austria rdfs:label "Austria".

<http://dbpedia.org/resource/Babenhausen,_Bavaria>
rdfs:label "Babenhausen, Bavaria".
dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

dbr:Bari rdfs:label "Bari".

dbr:Basel rdfs:label "Basel".

dbr:Belgravia rdfs:label "Belgravia".

<http://dbpedia.org/resource/Bennington,_Vermont> rdfs:label "Bennington, Vermont".

dbr:Berching rdfs:label "Berching".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bila_Tserkva rdfs:label "Bila Tserkva".

dbr:Bom_Jardim_de_Minas rdfs:label "Bom Jardim de Minas".

dbr:Boston rdfs:label "Boston".

dbr:Brazil rdfs:label "Brazil".

<http://dbpedia.org/resource/Brockton,_Massachusetts>
rdfs:label "Brockton, Massachusetts".
dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:Cambridge rdfs:label "Cambridge".

<http://dbpedia.org/resource/Chelsea,_London> rdfs:label "Chelsea, London".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

dbr:Chitungwiza rdfs:label "Chitungwiza".

dbr:Choisy-le-Roi rdfs:label "Choisy-le-Roi".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:Corseaux rdfs:label "Corseaux".

dbr:Coventry rdfs:label "Coventry".

<http://dbpedia.org/resource/Cranbrook,_Kent> rdfs:label "Cranbrook, Kent".

dbr:Denmark rdfs:label "Denmark".

dbr:Desenzano_del_Garda rdfs:label "Desenzano del Garda".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Duisburg rdfs:label "Duisburg".

<http://dbpedia.org/resource/Durham,_North_Carolina>
rdfs:label "Durham, North Carolina".
dbr:Emmerich_am_Rhein rdfs:label "Emmerich am Rhein".

dbr:England rdfs:label "England".

dbr:Erfurt rdfs:label "Erfurt".

dbr:Esztergom rdfs:label "Esztergom".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Freiburg_im_Breisgau rdfs:label "Freiburg im Breisgau".

dbr:Fumay rdfs:label "Fumay".

dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

dbr:Gironde rdfs:label "Gironde".

<http://dbpedia.org/resource/Granby,_Quebec> rdfs:label "Granby, Quebec".

dbr:Graz rdfs:label "Graz".

dbr:Greiz rdfs:label "Greiz".

dbr:Gurzuf rdfs:label "Gurzuf".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Hamelin rdfs:label "Hamelin".

dbr:Havana rdfs:label "Havana".

dbr:Helsinki rdfs:label "Helsinki".

dbr:Heston rdfs:label "Heston".

<http://dbpedia.org/resource/Iowa_City,_Iowa> rdfs:label "Iowa City, Iowa".

dbr:Istanbul rdfs:label "Istanbul".

<http://dbpedia.org/resource/Jackson,_Mississippi>
rdfs:label "Jackson, Mississippi".
dbr:Jalisco rdfs:label "Jalisco".

<http://dbpedia.org/resource/Jersey_City,_New_Jersey>
rdfs:label "Jersey City, New Jersey".
dbr:Kaunas rdfs:label "Kaunas".

dbr:Kazan rdfs:label "Kazan".

dbr:Khandwa rdfs:label "Khandwa".

dbr:Kolkata rdfs:label "Kolkata".

<http://dbpedia.org/resource/Kunda,_Estonia> rdfs:label "Kunda, Estonia".

<http://dbpedia.org/resource/L'Aigle> rdfs:label "L'Aigle".

dbr:La_Fl√®che rdfs:label "La Fl\u00e8che".

dbr:Le_Creusot rdfs:label "Le Creusot".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Lille rdfs:label "Lille".

dbr:London rdfs:label "London".

<http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>
rdfs:label "Los Angeles, California".
<http://dbpedia.org/resource/Lumsden,_Saskatchewan>
rdfs:label "Lumsden, Saskatchewan".
dbr:Maharashtra rdfs:label "Maharashtra".

dbr:Malm√∂ rdfs:label "Malm\u00f6".

dbr:Mandatory_Palestine rdfs:label "Mandatory Palestine".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

<http://dbpedia.org/resource/M√©r√©ville,_Essonne>
rdfs:label "M\u00e9r\u00e9ville, Essonne".
dbr:Mexico_City rdfs:label "Mexico City".

dbr:M√©xico_City rdfs:label "M\u00e9xico City".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:M√ºhlhausen rdfs:label "M\u00fchlhausen".

dbr:Mumbai rdfs:label "Mumbai".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Nanjing rdfs:label "Nanjing".

dbr:Naumburg rdfs:label "Naumburg".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/Norfolk,_Virginia> rdfs:label "Norfolk, Virginia".

dbr:Nu√üloch rdfs:label "Nu\u00dfloch".

<http://dbpedia.org/resource/Oceanside,_California>
rdfs:label "Oceanside, California".
<http://dbpedia.org/resource/Olympia,_Washington> rdfs:label "Olympia, Washington".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Payson,_Utah> rdfs:label "Payson, Utah".

dbr:Petrolina rdfs:label "Petrolina".

dbr:Pimlico rdfs:label "Pimlico".

dbr:Pittsburgh rdfs:label "Pittsburgh".

dbr:Pontevedra rdfs:label "Pontevedra".

<http://dbpedia.org/resource/Portsmouth,_New_Hampshire>
rdfs:label "Portsmouth, New Hampshire".
dbr:Quebec_City rdfs:label "Quebec City".

dbr:Reghin rdfs:label "Reghin".

dbr:Riedstadt rdfs:label "Riedstadt".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

dbr:Saarbr√ºcken rdfs:label "Saarbr\u00fccken".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:≈†aƒæa rdfs:label "\u0160a\u013ea".

dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

<http://dbpedia.org/resource/Sarepta,_Louisiana> rdfs:label "Sarepta, Louisiana".

dbr:Sarnia rdfs:label "Sarnia".

dbr:Seaham rdfs:label "Seaham".

dbr:Seattle rdfs:label "Seattle".

dbr:Smolensk rdfs:label "Smolensk".

dbr:Spandau rdfs:label "Spandau".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Sussex rdfs:label "Sussex".

dbr:Switzerland rdfs:label "Switzerland".

<http://dbpedia.org/resource/Tacoma,_Washington> rdfs:label "Tacoma, Washington".

dbr:Tallinn rdfs:label "Tallinn".

dbr:Tampere rdfs:label "Tampere".

dbr:Tartu rdfs:label "Tartu".

dbr:Tbilisi rdfs:label "Tbilisi".

dbr:The_Bronx rdfs:label "The Bronx".

dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

dbr:Toronto rdfs:label "Toronto".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:Verona rdfs:label "Verona".

dbr:Vevey rdfs:label "Vevey".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Vyborg rdfs:label "Vyborg".

dbr:Zbraslav rdfs:label "Zbraslav".

dbr:Z√ºrich rdfs:label "Z\u00fcrich".

dbr:Zvolen rdfs:label "Zvolen".

res:Dreux rdfs:label "Dreux".

res:Lebrija rdfs:label "Lebrija".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Riga rdfs:label "Riga".

