@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:0020b7b3-2bb4-3bc9-b360-d086621344ff
owl:sameAs viaf:12533321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12533321>.
doremus_artist:002dfc68-c5c0-3ff5-99f0-05eca11029aa
owl:sameAs viaf:64300236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64300236>.
doremus_artist:0099732e-03b8-3c16-9b4f-9320d634f04d
owl:sameAs viaf:34664305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34664305>.
doremus_artist:00cd3459-c4cf-3c63-9d8b-0a1515772f48
owl:sameAs viaf:26667706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26667706>.
doremus_artist:0149e413-e1f1-3150-99fe-fc59102be354
    owl:sameAs viaf:80060250;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80060250>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70ca8155-152d-4309-a531-afc221e63541>.
doremus_artist:04292826-5503-36bd-8780-73b5101f1bcb
    owl:sameAs viaf:265010748;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265010748>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0264f6e9-a1fd-4876-b1ed-de5d56ca04c8>.
doremus_artist:04a19284-a5cf-3f4c-a1e7-cb197df9646a
owl:sameAs viaf:314785072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/314785072>.
doremus_artist:05c284ae-aadc-3835-a0a4-4ed8bfc2392c
owl:sameAs viaf:220765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220765>.
doremus_artist:06dd9be1-d03a-321f-b8f6-f374f8c8e3d1
owl:sameAs viaf:48881594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48881594>.
doremus_artist:06e1bf4f-eb26-31ec-964b-db677be4c59c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Roanoke,_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (indiquez la date de pose gr\u00e2ce au param\u00e8tre date). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?)."@fr,
        "Don Gabriel Pullen (December 25, 1941 \u2013 April 22, 1995) was an American jazz pianist and organist. Pullen developed a strikingly individual style throughout his career. He composed pieces ranging from blues to bebop and modern jazz. The great variety of his body of work makes it difficult to pigeonhole his musical style."@en,
        "Don Pullen (* 25. Dezember 1941 in Roanoke, Virginia; \u2020 22. April 1995 in East Orange, New Jersey) war ein afroamerikanischer US-amerikanischer Jazzpianist, der auf seinem Instrument einen laut Scott Yanow \u00fcberraschend leichten Zugang zum Avantgarde Jazz entwickelte. \u201eSelbst wenn er sich relativ konventioneller Strukturen bediente, sch\u00fcttelte er flinke Klangkaskaden aus dem rechten \u00c4rmel, die zwar nicht so perkussiv wie die von Cecil Taylor waren, daf\u00fcr aber flie\u00dfender und mindestens ebenso aufregend.\u201c"@de,
        "Don Pullen (Roanoke, Virginia, 25 de diciembre de 1944 - 22 de abril de 1995, Los \u00c1ngeles, California) fue un pianista, organista y compositor estadounidense de jazz."@es,
        "Don Pullen (ur. 25 grudnia 1941 w Roanoke, zm. 22 kwietnia 1995 w East Orange) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy i organista, kompozytor, aran\u017cer, producent muzyczny, lider zespo\u0142\u00f3w. Nad w\u0142asnym stylem gry pracowa\u0142 przez ca\u0142\u0105 sw\u0105 karier\u0119, komponowa\u0142 utwory zaliczane do bluesa, bebopu czy te\u017c jazzu nowoczesnego."@pl,
        "\u30c9\u30f3\u00b7\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u00b7\u30d7\u30fc\u30ec\u30f3\uff08Don Gabriel Pullen\u30001941\u5e7412\u670825\u65e5- 1995\u5e744\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8/\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30d7\u30fc\u30ec\u30f3\u306f\u5f7c\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u901a\u3057\u3066\u9a5a\u304f\u307b\u3069\u500b\u6027\u7684\u306a\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u958b\u767a\u3057\u305f\u3002 \u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u304b\u3089\u30d3\u30d0\u30c3\u30d7\u3001\u30e2\u30c0\u30f3\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u30fb\u6f14\u594f\u3002 \u5f7c\u306e\u591a\u7a2e\u591a\u69d8\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30ab\u30c6\u30b4\u30e9\u30a4\u30ba\u3057\u306b\u304f\u3044\u6027\u8cea\u306e\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84970360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Pullen>,
        <http://viaf.org/viaf/84970360>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a31f6c3-92cd-4b9d-b929-f168ef12b8cd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Don_Pullen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Pullen.
doremus_artist:06e9bde9-c9eb-332b-90b0-0285100d24da
    dbp:birthPlace dbr:Salamanca;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/LeÃ³n,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Juan de Fermoselle, sp\u00e4ter Juan del Encina (* 12. Juli 1468 in Fermoselle; \u2020 1529 in Le\u00f3n), war einer der bedeutenden spanischen Komponisten, Poeten und Dramatiker der Fr\u00fchrenaissance."@de,
        "Juan del Encina (12 de Julho de 1469 \u2013 30 de Agosto de 1529) foi um poeta espanhol que, segundo diversos autores, compartilha a paternidade do teatro ib\u00e9rico com Gil Vicente. Grande humanista, m\u00fasico e cantor, a maior parte da sua obra l\u00edrica, escrita antes de 1500 foi escrita com a inten\u00e7\u00e3o de ser cantada. A sua poesia divide-se entre a profana e a sagrada, considerando a generalidade dos cr\u00edticos que a primeira se sobrep\u00f5e \u00e0 segunda em termos de inspira\u00e7\u00e3o. \u00c9 caracterizado por um certo gosto popular e muita imagina\u00e7\u00e3o."@pt,
        "Juan del Encina (n\u00e9 \u00e0 Encina de San Silvestre (Salamanque) en 1468 ou 1469 et mort en 1533) est un po\u00e8te, musicien, compositeur et dramaturge espagnol ayant v\u00e9cu \u00e0 l'\u00e9poque des Rois Catholiques."@fr,
        "Juan del Encina (ur. 12 lipca 1468 w Salamanka \u2013 zm. 1534) \u2013 dramatopisarz hiszpa\u0144ski. By\u0142 kompozytorem i poet\u0105, cz\u0119sto nazywany tw\u00f3rc\u0105 hiszpa\u0144skiego dramatu."@pl,
        "Juan del Encina \u2014en la graf\u00eda actual de su nombre\u2014 o Juan del Enzina \u2014en su propia graf\u00eda\u2014 (Fermoselle, 12 de julio de 1468 \u2013 Le\u00f3n, 1529), fue un poeta, m\u00fasico y autor teatral del Prerrenacimiento espa\u00f1ol en la \u00e9poca de los Reyes Cat\u00f3licos. Perteneci\u00f3, junto a Juan de Anchieta entre otros, a la primera \u00e9poca de la llamada escuela polif\u00f3nica castellana, una de las m\u00e1s importantes de Espa\u00f1a, y que mejor representa la evoluci\u00f3n polif\u00f3nica en este pa\u00eds. Alcanz\u00f3 gran altura l\u00edrica en sus glosas y villancicos."@es,
        "Juan del Enzina \u2013 the spelling he used \u2013 or Juan del Encina \u2013 modern Spanish spelling \u2013 (born July 12, 1468 \u2013 died late 1529 or early 1530) was a composer, poet and playwright, often called the founder, along with Gil Vicente, of Spanish drama. His name at birth was Juan de Fermoselle."@en,
        "\u0425\u0443\u00e1\u043d \u0434\u0435\u043b\u044c \u042d\u043d\u0441\u0438\u0301\u043d\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Juan del Encina, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. \u0425\u0443\u0430\u043d \u0434\u0435\u043b\u044c \u0424\u0435\u0440\u043c\u043e\u0441\u0435\u043b\u044c\u0435; 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1468, \u0424\u0435\u0440\u043c\u043e\u0441\u0435\u043b\u044c\u0435 \u2014 1529, \u041b\u0435\u043e\u043d) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u00ab\u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u044b\u00bb."@ru,
        "\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30a8\u30f3\u30b7\u30fc\u30ca\uff08Juan del Encina\u307e\u305f\u306fEnzina, 1469\u5e74 - 1533\u5e74\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u8a69\u4eba\u30fb\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u4e21\u738b\u6642\u4ee3\u3092\u8c61\u5fb4\u3059\u308b\u6587\u82b8\u4eba\u3068\u304b\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u6f14\u5287\u306e\u5275\u7acb\u8005\u3068\u304b\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u30b5\u30e9\u30de\u30f3\u30ab\u8fd1\u90ca\u306e\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u30a8\u30f3\u30b7\u30fc\u30ca\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30b9\u30c8\u30ec\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30b5\u30e9\u30de\u30f3\u30ab\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u3057\u3066\u3059\u3050\u30a2\u30eb\u30d0\u516c\u306b\u57f7\u4e8b\u3068\u3057\u3066\u4ed5\u3048\u308b\u3002 1492\u5e74\u306b\u3001\u30b0\u30e9\u30ca\u30c0\u9665\u843d\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u622f\u66f2\u300e\u540d\u8a89\u306e\u52dd\u5229 Triunfo de la fama \u300f\u306b\u3088\u3063\u3066\u30a2\u30eb\u30d0\u516c\u3092\u697d\u3057\u307e\u305b\u308b\u30021496\u5e74\u306b\u3001\u53d9\u4e8b\u7684\u306a\u622f\u66f2\u3084\u6292\u60c5\u8a69\u3092\u96c6\u3081\u305f\u300e\u30ab\u30f3\u30b7\u30e7\u30cd\u30fc\u30ed Cancionero \u300f\u3092\u4e0a\u6893\u3059\u308b\u3068\u3001\u3053\u306e\u622f\u66f2\u306f\u305d\u308c\u304b\u308920\u5e74\u9593\u306b\u305f\u3073\u305f\u3073\u7248\u3092\u91cd\u306d\u305f\u3002\u6570\u5e74\u5f8c\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u97f3\u697d\u7684\u529b\u91cf\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c7\u30eb6\u4e16\u3092\u9b45\u4e86\u3057\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687\u5e81\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u30021518\u5e74\u9803\u306b\u4e0a\u7d1a\u8056\u8077\u8005\u306b\u53d9\u968e\u3055\u308c\u308b\u3068\u8056\u5730\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u306b\u5de1\u793c\u3057\u3066\u3001\u521d\u3081\u3066\u30df\u30b5\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u7740\u60f3\u30021509\u5e74\u306b\u306f\u30de\u30e9\u30ac\u53f8\u6559\u5ea7\u3067\u53c2\u4e8b\u4f1a\u54e1\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011519\u5e74\u306b\u306a\u308b\u3068\u30ec\u30aa\u30f3\u5730\u65b9\u306e\u5c0f\u4fee\u9053\u9662\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u30021533\u5e74\u306b\u5730\u5143\u30b5\u30e9\u30de\u30f3\u30ab\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:160940015;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_del_Encina>,
        <http://viaf.org/viaf/160940015>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3472646b-0d12-4319-9544-defac601ea6b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juan_del_Enzina_LeÃ³n.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_del_Encina.
doremus_artist:073c7c46-3833-3e35-8f42-c8ed137c09c2
owl:sameAs viaf:38914265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38914265>.
doremus_artist:07a4865f-f921-37fb-9554-a40d52654b56
    dbp:birthPlace dbr:Denmark;
    rdfs:comment
        """Mads Tolling (born July 5, 1980) is a Danish-American violinist, violist, and composer. Tolling won Grammy Awards for "Best classical crossover album" as part of Turtle Island Quartet's recordings 4+Four (2006) and A Love Supreme - The Legacy of John Coltrane (2008). Tolling also recorded on Stanley Clarke's The Toys of Men (2007). He is currently first violinist with the Turtle Island Quartet, soloist with bassist Stanley Clarke\u2019s band, and bandleader of his solo project the Mads Tolling Quartet."""@en;
    owl:sameAs viaf:80225232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mads_Tolling>,
        <http://viaf.org/viaf/80225232>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mads-tolling.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mads_Tolling.
doremus_artist:07ad1371-48c3-32be-8e2d-bd6e3563a13a
owl:sameAs viaf:64216863; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64216863>.
doremus_artist:0822caa8-6501-3fc9-8f29-c17eb49eb701
owl:sameAs viaf:233036458; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233036458>.
doremus_artist:0933711d-8f38-341e-aae5-0920086d638f
owl:sameAs viaf:12496886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12496886>.
doremus_artist:0937270e-e7b4-3e42-8921-9541e20be765
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Rodolfo Celletti (1917\u20132004) was an Italian musicologist, critic, voice teacher, and novelist. Considered one of the leading scholars of the operatic voice and the history of operatic performance, he published many books and articles on the subject as well as several novels."@en,
        "Rodolfo Celletti (Roma, 1917 - 2004) fue un music\u00f3logo, cr\u00edtico musical, maestro de canto y novelista italiano. Est\u00e1 considerado uno de los principales estudiosos de la \u00f3pera, su historia e interpretaci\u00f3n. Public\u00f3 a lo largo de su vida numerosos libros y art\u00edculos sobre temas musicales y varias novelas."@es;
    owl:sameAs viaf:2596550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rodolfo_Celletti>,
        <http://viaf.org/viaf/2596550>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rodolfo_Celletti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rodolfo_Celletti.
doremus_artist:0963d9c1-156d-3543-a089-24efc1650304
owl:sameAs viaf:44487558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44487558>.
doremus_artist:0a58fa36-3a8b-3a1c-99f5-03b6921a33c8
owl:sameAs viaf:42032201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032201>.
doremus_artist:0c7a57c1-052c-34a1-ac57-6ee8e848b824
owl:sameAs viaf:102369486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102369486>.
doremus_artist:0ca2f0ab-2281-3e47-9aee-b02c3732d1c0
    dbp:birthPlace dbr:Rotterdam;
    rdfs:comment
        "Arie van Beek (Rotterdam, 1951) is een hedendaags Nederlands muziekpedagoog en dirigent. Hij is de zoon van de dirigent en langjarige secretaris van de Bond van Orkestdirigenten (BvO) Joost van Beek."@nl,
        "Arie van Beek (born 1951) is a contemporary Dutch music teacher and conductor."@en,
        "Arie van Beek (nacido en Rotterdam en 1951) es un director de orquesta y percusionista neerland\u00e9s. En la actualidad, es director musical de la Orchestre d'Auvergne y principal director invitado del Doelen Ensemble."@es,
        "Arie van Beek est un chef d'orchestre n\u00e9erlandais n\u00e9 \u00e0 Rotterdam en 1951."@fr;
    owl:sameAs viaf:79178761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arie_van_Beek>,
        <http://viaf.org/viaf/79178761>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arie_van_Beek.
doremus_artist:0ccfb702-4a9b-3b7b-acfc-f1a3805a959d
    rdfs:comment
        "Dov Carmel (Hebrew: \u05d3\u05d5\u05d1 \u05db\u05e8\u05de\u05dc) is a composer and arranger (born Budapest, 1932), who began producing compositions during the 1960s."@en;
    owl:sameAs viaf:100880897;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dov_Carmel>,
        <http://viaf.org/viaf/100880897>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dov_Carmel.
doremus_artist:0cea4980-d70d-3333-9c39-1f59200de151
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Barouh. Pierre Barouh est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et producteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1934 \u00e0 Paris 15e, c\u00e9l\u00e8bre pour son importante participation sur le film Un homme et une femme (acteur et auteur-interpr\u00e8te de la chanson du film), ainsi que pour sa maison de production intitul\u00e9e Saravah qui fera d\u00e9couvrir, entre autres, Jacques Higelin, Brigitte Fontaine, ainsi que la bossa nova en France."@fr,
        "Pierre Barouh (born 19 February 1934, Paris) is a French writer-composer-singer best known for his work on Claude Lelouch's film A Man and a Woman both as actor, and as lyric writer/singer for Francis Lai's music for the film."@en,
        "Pierre Barouh (nacido como \u00c9lie Barouh en Par\u00eds, Francia; 19 de febrero de 1934) es un cantautor y productor musical franc\u00e9s, famoso por su importante contribuci\u00f3n a la pel\u00edcula Un hombre y una mujer (actor e int\u00e9rprete de la banda sonora) y por su compa\u00f1\u00eda discogr\u00e1fica Savarah que incluye artistas como Jacques Higelin y Brigitte Fontaine."@es,
        "Pierre Elie Barouh (* 19. Februar 1934 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, S\u00e4nger und Autor."@de,
        "\u00c8 noto in particolare per il suo ruolo, sia nelle vesti di attore che di autore e interprete della colonna sonora, nel film Un uomo, una donna di Claude Lelouch (1966)."@it,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30eb\u30fc\uff08Pierre Barouh 1934\u5e742\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u4ff3\u512a\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u53c8\u3001\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u300e\u30b5\u30e9\u30f4\u30a1\u300f\u306e\u4e3b\u5bb0\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u624d\u80fd\u767a\u898b\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49407210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Barouh>,
        <http://viaf.org/viaf/49407210>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2db8f066-d4c8-4eb3-91b3-7129c15c1596>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_barouh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Barouh.
doremus_artist:0d7b46c5-b647-3a60-95c2-b403cfe27878
owl:sameAs viaf:10139004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10139004>.
doremus_artist:0da79884-21cf-301f-a262-832c06b3e633
owl:sameAs viaf:14577862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14577862>.
doremus_artist:0ebfd263-6e0a-32f2-89d3-2d2045a71886
    dbp:birthPlace dbr:SunnmÃ¸re;
    rdfs:comment
        "Annbj\u00f8rg Lien (born 15 October 1971 in \u00c5lesund and raised in Mauseidv\u00e5g, Norway) is a Norwegian musician, playing the hardingfele (Hardanger fiddle), violin, and nyckelharpa. She is married to keyboardist and professor Bj\u00f8rn Ole Rasch."@en,
        "Annbj\u00f8rg Lien (n\u00e9e en 1971) est une violoniste norv\u00e9gienne. Elle joue du violon, du hardingfele (sorte de violon typiquement norv\u00e9gien) ainsi que du nyckelharpa (sorte de vielle \u00e0 roue scandinave). Dans ses compositions, la musique traditionnelle norv\u00e9gienne est combin\u00e9e au jazz et au rock. Afin de promouvoir la musique traditionnelle de son pays, elle est all\u00e9e aux quatre coins du monde : Afrique, Asie, Australie, Am\u00e9rique du Nord et, bien s\u00fbr, Europe."@fr;
    owl:sameAs viaf:27277427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annbj\u00f8rg_Lien>,
        <http://viaf.org/viaf/27277427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bcc5e97a-dc90-482b-ba52-ede1554fc7f8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:AnnbjÃ¸rg_Lien.
doremus_artist:0fa42e4d-f633-3e75-a660-da5b25ccc1d1
owl:sameAs viaf:18910368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18910368>.
doremus_artist:0ffd538c-801c-3944-9b33-f67e11f44461
owl:sameAs viaf:74277105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74277105>.
doremus_artist:103ce79b-0982-31f8-98a4-9036713f9551
    rdfs:comment
        "Robert Birchall (c. 1750 \u2013 19 December 1819) was an English music seller, publisher, and instrument dealer."@en;
    owl:sameAs viaf:91165625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Birchall>,
        <http://viaf.org/viaf/91165625>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Birchall-Wesley-Horn-Well-Tempered-Clavier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Birchall.
doremus_artist:111d0134-f46f-3b43-9b56-7236d3ce7e51
    dbp:birthPlace dbr:Gulbene;
    dbp:deathPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Imants Kokars (16 August 1921 in Gulbene, Latvia \u2013 24 November 2011 in Riga, Latvia) was a Latvian pedagogue and conductor. His twin brother Gido Kokars is a conductor as well. He has been chief conductor of several Latvian Song and Dance Festivals and initiated the Nordic-Baltic Choral Festival in 1995. On 12 April 1995 Imants Kokars was awarded the Order of the Three Stars, third class."@en,
        "\u0418\u043c\u0430\u043d\u0442\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043a\u0430\u0440\u0441 (\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448. Imants Kokars; 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1921 \u2014 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2011) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1986), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1979)."@ru;
    owl:sameAs viaf:72780818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Imants_Kokars>,
        <http://viaf.org/viaf/72780818>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ccedb99-952e-4b2a-bc63-c83ce28f02bc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Imants_Kokars.
doremus_artist:115dc683-70b5-3a3b-bb36-09a2a57115c8
    dbp:birthPlace dbr:TarnÃ³w;
    dbp:deathPlace dbr:PoznaÅ;
    rdfs:comment
        "Nel 1940 si trasfer\u00ec in Palestina, maturando ivi la decisione di convertirsi al cattolicesimo; viaggi\u00f2 quindi in Italia e torn\u00f2 in Polonia nel 1948. La sua opera pi\u00f9 importante \u00e8 la tetralogia Ges\u00f9 di Nazareth, romanzo storico."@it,
        "Roman Brandstaetter (* 3. Januar 1906 in Tarn\u00f3w, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 28. September 1987 in Posen) war ein polnischer Schriftsteller."@de,
        "Roman Brandstaetter (January 3, 1906 \u2013 September 28, 1987) was an award-winning Polish-Jewish writer, poet, playwright, journalist and translator."@en,
        "Roman Brandstaetter (ur. 3 stycznia 1906 w Tarnowie, zm. 28 wrze\u015bnia 1987 w Poznaniu) \u2013 polski pisarz, poeta, dramaturg i t\u0142umacz. Znawca Biblii."@pl,
        "\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0448\u0442\u0435\u0442\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Roman Brandstaetter; 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1906 \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1987) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0438 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0435\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:120695789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roman_Brandstaetter>,
        <http://viaf.org/viaf/120695789>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roman_Brandstaetter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roman_Brandstaetter.
doremus_artist:11bc8d52-89cf-3651-95de-e6e8260fcbdd
    dbp:birthPlace res:Mont-de-Marsan;
    dbp:deathPlace res:Le_Mans;
    rdfs:comment
        "Bernard Cottret, n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1923 \u00e0 Mont-de-Marsan (Landes) et mort le 15 avril 2011 au Mans, dans la Sarthe, est une basse chantante fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:100987709;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Cottret_(chanteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/100987709>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Cottret_(chanteur)>.
doremus_artist:138f7d58-3ad0-3f94-9893-2ce801a2a15f
    dbp:birthPlace dbr:South_Gyeongsang_Province;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Isang Yun (* 17. September 1917 n\u00f6rdlich der Hafenstadt Tongyeong, Keish\u014d-nand\u014d, Provinz Ch\u014dsen, damaliges Japanisches Kaiserreich, heutiges S\u00fcdkorea; \u2020 3. November 1995 in Berlin) war ein deutscher Komponist koreanischer Abstammung."@de,
        "Isang Yun (Tongyeong, Korea, 17 september 1917 \u2013 Berlijn, 3 november 1995) was een Zuid-Koreaans componist, muziekpedagoog en dirigent. Toen Yun geboren werd was Korea bezet door Japan."@nl,
        "Isang Yun (\uc724\uc774\uc0c1), n\u00e9 \u00e0 Chungmu (aujourd'hui Tongyeong en Cor\u00e9e du Sud, \u00e0 l'\u00e9poque sous domination japonaise) le 17 septembre 1917 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 3 novembre 1995 \u00e0 Berlin, est un compositeur de musique classique. Il a pass\u00e9 l'essentiel de sa carri\u00e8re en Allemagne. Li\u00e9 aux avant-gardes europ\u00e9ennes, il a cherch\u00e9 \u00e0 int\u00e9grer des \u00e9l\u00e9ments de la musique cor\u00e9enne dans son \u0153uvre. Il a notamment eu pour \u00e9l\u00e8ve le compositeur japonais Toshio Hosokawa qui lui a d\u00e9di\u00e9 une \u0153uvre in memoriam."@fr,
        "Isang Yun, also spelled Yun I-sang (17 September 1917 \u2013 3 November 1995), was a Korean-born composer who made his later career in Germany."@en,
        "Isang Yun, tambi\u00e9n escrito Yun I-sang (nacido en Tongyong, Corea del Sur, el 17 de julio de 1917 y fallecido en Berl\u00edn el 3 de noviembre de 1995) fue un compositor coreano que desarrollo casi toda su carrera musical en Alemania. En 1953 al firmarse el armisticio de la Guerra de Corea, trabaj\u00f3 como profesor de m\u00fasica en la Universidad de Se\u00fal. En 1955 recibe un Premio Cultural de la Ciudad de Se\u00fal (Seoul City Culture Award) y al a\u00f1o siguiente viaja a Europa para proseguir sus estudios musicales."@es,
        "\u042e\u043d \u0418\u0441\u0430\u0301\u043d (\u043a\u043e\u0440. \uc724\uc774\uc0c1?, \u5c39\u4f0a\u6851?, Isang Yun, 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1917, \u0422\u0445\u043e\u043d\u044a\u0451\u043d, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u041a\u043e\u0440\u0435\u044f \u2014 3 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1995, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0439 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0440\u0435\u0438, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435\u043c \u043a\u0430\u043a \u044e\u0436\u043d\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445, \u043e\u043d \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u043b \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0432 \u043f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b."@ru,
        "\u5c39 \u4f0a\u6851\uff08\u30e6\u30f3\u30fb\u30a4\u30b5\u30f3\u3001Isang Yun, 1917\u5e749\u670817\u65e5 - 1995\u5e7411\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u7d71\u6cbb\u6642\u4ee3\u306e\u671d\u9bae\u6176\u5c1a\u5357\u9053\u7d71\u55b6\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5c39\u4f0a\u6851\uff08\u671d\u9bae\u8a9e\uff1a\uc724\uc774\uc0c1\uff0c1917\u5e749\u670817\u65e5\uff0d1995\u5e7411\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u671d\u9bae\u51fa\u751f\uff0c\u5728\u5fb7\u570b\u6d3b\u8e8d\u7684\u8457\u540d\u97f3\u6a02\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u901a\u884c\u4e16\u754c\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a20\u4e16\u7eaa\u4e9a\u88d4\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27253654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isang_Yun>,
        <http://viaf.org/viaf/27253654>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27389a4f-e0b4-4889-91d3-0924c69307f7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isang_Yun.
doremus_artist:1499870a-8b05-3db5-9525-0e4caf21008b
owl:sameAs viaf:60763377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60763377>.
doremus_artist:1665d31b-6526-36c5-a795-6f81b0fb0dd3
owl:sameAs viaf:80822801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80822801>.
doremus_artist:16e5a364-7ec4-366e-8ef1-5bee752b0b1f
owl:sameAs viaf:22444756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22444756>.
doremus_artist:1749eac6-3c65-3d20-be8e-edd47ba4f397
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oradell,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Fu uno dei pi\u00f9 grandi e originali arrangiatori e compositori swing, pop e jazz tra gli anni cinquanta e gli anni ottanta."@it,
        "Nelson Riddle (ur. 1 czerwca 1921, zm. 6 pa\u017adziernika 1985) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor filmowy."@pl,
        "Nelson Riddle est un compositeur, arrangeur, chef d'orchestre et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 1er juin 1921 \u00e0 Oradell (en) dans le New Jersey aux \u00c9tats-Unis et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 octobre 1985 \u00e0 Los Angeles en Californie. Il est particuli\u00e8rement connu pour son travail d'arrangeur et de chef d'orchestre aux c\u00f4t\u00e9s de Frank Sinatra"@fr,
        "Nelson Smo Riddle, Jr. (1 de Junho 1921 - 6 de Outubro 1985) foi um maestro, produtor e orquestrador musical norte-americano. Tornou-se conhecido nos anos 50 atrav\u00e9s de trabalhos que desenvolveu com solistas como Frank Sinatra, Nat King Cole, Ella Fitzgerald e Tom Jobim."@pt,
        "Nelson Smock Riddle, Jr. (* 1. Juni 1921 in Oradell, New Jersey; \u2020 6. Oktober 1985 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Arrangeur, Komponist und Leiter einer Big Band."@de,
        "Nelson Smock Riddle, Jr. (1 de junio de 1921 \u2013 6 de octubre de 1985) fue un conocido director de orquesta, arreglista y orquestador estadounidense cuya carrera se desarroll\u00f3 desde finales de los a\u00f1os cuarenta hasta comienzos de los ochenta."@es,
        "Nelson Smock Riddle, Jr. (June 1, 1921 \u2013 October 6, 1985) was an American arranger, composer, bandleader and orchestrator whose career stretched from the late 1940s to the mid-1980s. His work for Capitol Records kept such vocalists as Frank Sinatra, Ella Fitzgerald, Nat King Cole, Judy Garland, Dean Martin, Peggy Lee, Johnny Mathis, Rosemary Clooney and Keely Smith household names. He found commercial and critical success again in the 1980s with a trio of Platinum albums with Linda Ronstadt. His orchestrations earned an Academy Award and three Grammy Awards."@en,
        "Nelson Smock Riddle, Jr. (Oradell (New Jersey), 1 juni 1921 \u2013 Los Angeles (California), 6 oktober 1985) was een Amerikaanse bandleider en arrangeur. Zijn carri\u00e8re strekte zich uit van het einde van de jaren veertig tot het begin van de jaren tachtig van de 20e eeuw. Riddle is waarschijnlijk het bekendst vanwege zijn samenwerking met het platenlabel Capitol Records in de jaren vijftig, als arrangeur en begeleider van vele beroemde solisten als Frank Sinatra, Dean Martin, Nat King Cole, Judy Garland, Peggy Lee, Louis Prima en Keely Smith."@nl,
        "\u041d\u0435\u0301\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d \u0420\u0438\u0434\u0434\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nelson Riddle; \u043f\u043e\u043b\u043d. \u0438\u043c\u044f: Nelson Smock Riddle, Jr.; 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1921, \u041e\u0440\u0430\u0434\u0435\u043b\u043b, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438 \u2014 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0431\u0438\u0433-\u0431\u044d\u043d\u0434\u043e\u0432, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441 \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u043e\u043c \u0421\u0438\u043d\u0430\u0442\u0440\u043e\u0439. \u0422\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d \u0420\u0438\u0434\u0434\u043b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u00ab\u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u043c \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:14959424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nelson_Riddle>,
        <http://viaf.org/viaf/14959424>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nelson_Riddle_1958.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nelson_Riddle.
doremus_artist:18d4f32b-90a5-3cdf-93cc-a4ee7dc26059
    owl:sameAs viaf:995145858099023021885;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255680406>,
        <http://viaf.org/viaf/295113649>,
        <http://viaf.org/viaf/995145858099023021885>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/https://bg.wikipedia.org/wiki/._._>.
doremus_artist:19fe8430-73a9-3b60-95be-e174a1420387
owl:sameAs viaf:42031616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031616>.
doremus_artist:1ba0bb0e-db81-3bc0-b2cb-744b04c98848
owl:sameAs viaf:166018072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166018072>.
doremus_artist:1d7a2b7e-22de-3e68-aeaf-378530b30673
owl:sameAs viaf:66733830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66733830>.
doremus_artist:1d86b3e5-a5cd-3c1a-be7b-b27f9614a41d
    rdfs:comment
        "Charles Goulet est un chanteur, directeur de th\u00e9\u00e2tre et administrateur n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge, Belgique le 4 avril 1902 et mort \u00e0 Montr\u00e9al, Canada le 12 mars 1976."@fr;
    owl:sameAs viaf:103972665;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Goulet>,
        <http://viaf.org/viaf/103972665>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Goulet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Goulet.
doremus_artist:1dcfec3d-e6f9-360f-a263-c0187bc7adba
owl:sameAs viaf:39587932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587932>.
doremus_artist:1dd61f3b-973d-3619-a183-cb835382ca52
owl:sameAs viaf:76525488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76525488>.
doremus_artist:1e60faeb-29af-3ef6-b3c7-8c83e92ae78c
owl:sameAs viaf:12554355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12554355>.
doremus_artist:1e641e1f-4d1d-34ea-9068-1ad763223050
owl:sameAs viaf:34712824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34712824>.
doremus_artist:1ea06ef2-533a-390c-8c89-69759f42cfd2
    rdfs:comment
        "Lakshmi Shankar (* 16. Juni 1926 in Jamshedpur; \u2020 30. Dezember 2013 in Kalifornien) war eine bekannte indische S\u00e4ngerin, die klassische indische Musik interpretierte. Sie gilt als eine der anerkanntesten S\u00e4ngerinnen der indischen klassischen Musik und die erste klassische indische S\u00e4ngerin, die indische Vokalmusik im Westen popularisierte."@de,
        "Lakshmi Shankar (Jamshedpur, 16 de junio de 1926 - California, 30 de diciembre de 2013), nacida en una familia Brahmin, fue una cantante cl\u00e1sica hindustan\u00ed de la Patiala Gharana, una de las m\u00e1s famosas y veneradas del pa\u00eds por su interpretaci\u00f3n de khyal, thumri y bhajans. Comenz\u00f3 su carrera como bailarina en 1939 en Madras (Chennai) en el estilo Bharata Natyam de Guru Kandappa Pillai, cas\u00e1ndose con Rajandra, el hermano de Uday Shankar, creador de la troupe danzante. Debido a pleuresia dej\u00f3 de bailar para dedicarse al canto."@es,
        "Lakshmi Shankar (born Lakshmi Sastri, 16 June 1926 \u2013 30 December 2013) was a noted Hindustani classical vocalist of the Patiala Gharana. She was known for her performances of khyal, thumri, and bhajans. She was the sister-in-law of sitar player Ravi Shankar and the mother-in-law of violinist L. Subramaniam (her daughter Viji (Vijayashree Shankar) Subramaniam being his first wife)."@en,
        "Lakshmi Shankar est une chanteuse indienne, n\u00e9e Lakshmi Sastri en 1926 \u00e0 Mambalam (en) (Madras, Inde), morte le 30 d\u00e9cembre 2013. Lakshmi Shankar est une interpr\u00e8te de la Patiala gharana (en), r\u00e9put\u00e9e pour ses interpr\u00e9tations de thumri et de khyal. Elle a d'abord \u00e9t\u00e9 form\u00e9e \u00e0 la danse (le bharata natyam). Elle a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9l\u00e8ve du danseur et chor\u00e9graphe Uday Shankar. Une maladie l'a oblig\u00e9e \u00e0 mettre un terme \u00e0 sa carri\u00e8re de danseuse et l'a amen\u00e9e au chant. Ayant \u00e9pous\u00e9 Rajendra Shankar, l'un des fr\u00e8res de Uday, elle est la belle-s\u0153ur de Ravi Shankar."@fr;
    owl:sameAs viaf:71586307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lakshmi_Shankar>,
        <http://viaf.org/viaf/71586307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/178956b7-d2c0-46e7-a2db-b6ed19d74284>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lakshmi_Shankar.
doremus_artist:1f56799b-76e8-380c-83b8-832dec7a954a
owl:sameAs viaf:51891012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51891012>.
doremus_artist:1f72f9d3-8af0-3624-a80c-e4ed0d315f1a
owl:sameAs viaf:60970773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60970773>.
doremus_artist:2083d1bf-5622-34d5-b5cf-b5d5e6db477c
    dbp:birthPlace dbr:Perugia;
    rdfs:comment
        "Antonietta Stella (15 de Mar\u00e7o de 1929) \u00e9 uma soprano italiana, uma das melhores sopranos spinto das d\u00e9cadas de 1950 e 1960, possuindo uma bonita e ampla voz e particularmente associada com Verdi e Puccini."@pt,
        "Antonietta Stella (15 de marzo de 1929, Perugia, Italia) es una soprano italiana de las d\u00e9cadas del 50 y 60 que fuera eclipsada por la fama de Maria Callas y Renata Tebaldi. Importante int\u00e9rprete de Verdi y Puccini. Estudi\u00f3 en la Accademia Nazionale di Santa Cecilia de Roma y debut\u00f3 en Spoleto como Leonora en Il trovatore, en 1950. En 1955 debut\u00f3 en Covent Garden, Wiener Staatsoper, Par\u00eds, Lyric Opera of Chicago y el Metropolitan Opera de New York donde cant\u00f3 hasta 1960. En el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires debut\u00f3 en 1956 retornando en 1958 y 1960."@es,
        "Antonietta Stella (March 15, 1929, Perugia, Italy as Maria Antonietta Stella) is an Italian operatic soprano, one of the finest Italian spinto sopranos of the 1950s and 1960s, possessing a beautiful and ample voice, and particularly associated with Verdi and Puccini roles."@en,
        "Antonietta Stella (n\u00e9e le 15 mars 1929 \u00e0 P\u00e9rouse) est une cantatrice italienne, soprano lirico-spinto \u00e0 la voix ample, particuli\u00e8rement associ\u00e9e \u00e0 Verdi et Puccini."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430 \u0421\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonietta Stella; \u0440\u043e\u0434. 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1929, \u041f\u0435\u0440\u0443\u0434\u0436\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 \u0438 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432 1950 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0432 1954 \u0433. \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0435\u043b\u0430 \u0432 \u043c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0414\u0435\u0437\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u044b (\u00ab\u041e\u0442\u0435\u043b\u043b\u043e\u00bb) \u0438 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d \u0434\u043e 1963 \u0433. \u0412 1955 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u041e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0413\u0430\u0440\u043d\u044c\u0435, \u0431\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041b\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043d\u0435, \u0432 1956 \u0433. \u2014 \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430. \u041d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u0442\u0435\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041a\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441 \u0438 \u0420\u0435\u043d\u0430\u0442\u044b \u0422\u0435\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0421\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430, \u0442\u0435\u043c \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u0432 \u0432 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u0438, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u30fb\u30b9\u30c6\u30c3\u30e9\uff08Antonietta Stella, 1929\u5e743\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\uff08\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\uff09\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u306b\u304a\u3051\u308b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u300c\u30b9\u30d4\u30f3\u30c8\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u300d\u306e\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u7279\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3084\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u4f5c\u54c1\u3067\u306e\u6b4c\u5531\u3067\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u56fd\u5916\u3067\u30823\u5ea6\u306b\u308f\u305f\u308bNHK\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6b4c\u5287\u56e3\u516c\u6f14\u3067\u306e\u6765\u65e5\u306a\u3069\u5e45\u5e83\u304f\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonietta_Stella>,
        <http://viaf.org/viaf/76502103>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74e866ab-b808-47bf-bd93-fbc7a3eb1db2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonietta_Stella.
doremus_artist:20afa864-be38-3380-8f53-0f6ff1c4e955
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Des informations de cet article ou section devraient \u00eatre mieux reli\u00e9es aux sources mentionn\u00e9es dans la bibliographie, sources ou liens externes (indiquez la date de pose gr\u00e2ce au param\u00e8tre date). Am\u00e9liorez sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 en les associant par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 l'aide d'appels de notes. Lionel Rogg Lionel Rogg, n\u00e9 le 21 avril 1936 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un organiste et claveciniste suisse."@fr,
        "Lionel Rogg (* 21. April 1936 in Genf) ist ein Schweizer Organist, Komponist und Hochschullehrer."@de,
        "Lionel Rogg (Gen\u00e8ve, 21 april 1936) is een Zwitsers organist, componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Lionel Rogg (born Geneva, April 21 1936) is a Swiss organist, composer and teacher of musical theory. He is best known for performing the music of Johann Sebastian Bach, whose complete organ works he has recorded three times. Rogg also recorded the complete Bach organ works for Harmonia Mundi, first released in 1970 and re-released on CD in 1992 and 2000, on the Silbermann organ in Arlesheim. This instrument was built by Johann Andreas, son of Andreas Silbermann, in 1761, and restored by Metzler in 1959-1962."@en;
    owl:sameAs viaf:79167625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lionel_Rogg>,
        <http://viaf.org/viaf/79167625>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lionel_Rogg.
doremus_artist:20cd6fbc-fbef-37d0-9be4-d3bfec8203d2
    rdfs:comment
        "Margaret MacArthur (7 May 1928 \u2013 23 May 2006) was an American singer and player of the Appalachian dulcimer."@en;
    owl:sameAs viaf:57987715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_MacArthur>,
        <http://viaf.org/viaf/57987715>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_MacArthur.
doremus_artist:20e5387b-081c-3106-a4eb-404142ad297b
owl:sameAs viaf:17417262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17417262>.
doremus_artist:211a82bb-1ae9-36e5-a0e8-0863e1718486
    dbp:birthPlace dbr:Meissen;
    rdfs:comment
        "Peter Schreier (* 29. Juli 1935 in Mei\u00dfen) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor) und Dirigent."@de,
        "Peter Schreier (Gauernitz, cerca de Meissen (Alemania), 29 de julio de 1935) es un cantante (tenor) y director de orquesta alem\u00e1n. Ha cantado \u00f3peras, oratorios y lied. Se retir\u00f3 el 22 de diciembre del 2005."@es,
        "Peter Schreier (Mei\u00dfen, 29 juli 1935) is een Duitse tenor en dirigent."@nl,
        "Peter Schreier (born 29 July 1935) is a German tenor and conductor."@en,
        "Peter Schreier (ur. 29 lipca 1935 w Gauernitz) - niemiecki \u015bpiewak (tenor) i dyrygent."@pl,
        "Peter Schreier est un t\u00e9nor et chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 29 juillet 1935 \u00e0 Gauernitz pr\u00e8s de Meissen."@fr,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0428\u0440\u0430\u0439\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Peter Schreier; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1935, \u043f\u043e\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0441\u0435\u043d\u043e\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30e9\u30a4\u30a2\u30fc\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Peter Schreier, 1935\u5e747\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30e9\u30a4\u30e4\u30fc\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30b7\u30e5\u30e9\u30a4\u30a2\u30fc\u306b\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u201c\u91d1\u5207\u308a\u58f0\u3092\u3042\u3052\u308b\u4eba\u201d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u00b7\u8a31\u840a\u723e\uff08Peter Schreier\uff0c1935\u5e747\u670829\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5fb7\u570b\u8457\u540d\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4ee5\u6f14\u7e79\u5fb7\u8a9e\u6b4c\u5287\u548c\u5df4\u8d6b\u5404\u90e8\u8056\u6a02\u4e2d\u50b3\u9053\u8005\u7684\u89d2\u8272\u800c\u805e\u540d\u65bc\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29619926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Schreier>,
        <http://viaf.org/viaf/29619926>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91affe0e-2034-4e18-a6d6-e3c99a861319>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-R0423-0017,_Berlin,Generalprobe_ErÃ¶ffnung_Palast_der_Republik.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Schreier.
doremus_artist:213bf17b-c1f3-31e9-8ded-7dd21e9f6fe5
    dbp:birthPlace dbr:Angers;
    rdfs:comment
        "Jean Guillou (18 de abril de 1930, Angers) es un compositor, organista, pianista y pedagogo franc\u00e9s."@es,
        "Jean Guillou (ur. 18 kwietnia 1930 w Angers) \u2013 francuski kompozytor, organista, pianista i pedagog. Jako muzyk samouk w wieku 12 lat zacz\u0105\u0142 pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 organisty w ko\u015bciele St. Serge w Angers. W latach 1945-1955 studiowa\u0142 w Konserwatorium Paryskim, a jego nauczycielami byli Marcel Dupr\u00e9, Maurice Durufl\u00e9 i Olivier Messiaen. W 1955 zosta\u0142 profesorem organ\u00f3w i kompozycji w Instytucie Muzyki Sakralnej w Lizbonie. Ze wzgl\u0119d\u00f3w zdrowotnych przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Berlina w 1958. Od 1963 pe\u0142ni funkcj\u0119 organisty tytularnego w ko\u015bciele \u015bw. Eustachego w Pary\u017cu."@pl,
        "Jean Victor Arthur Guillou (born April 18, 1930 in Angers) is a French composer, organist, pianist, and pedagogue."@en,
        "Jean Victor Arthur Guillou est un organiste, pianiste, compositeur et improvisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 18 avril 1930 \u00e0 Angers (France)."@fr,
        "Nach autodidaktischen Studien in Klavier und Orgel wurde Jean Guillou im Alter von 12 Jahren Organist an der Kirche Saint-Serge in seiner Heimatstadt Angers. Ab 1945 studierte er am Pariser Konservatorium, wo Marcel Dupr\u00e9, Maurice Durufl\u00e9 und Olivier Messiaen zu seinen Lehrern z\u00e4hlten. Von 1955 bis 1958 unterrichtete er als Professor f\u00fcr Orgel am Instituto de Musica Sacra in Lissabon (Portugal). Nach einem mehrj\u00e4hrigen Aufenthalt in Berlin (1958\u20131963) wurde Guillou 1963 zum Titularorganisten an Saint-Eustache in Paris ernannt, wo er Andr\u00e9 Marchal nachfolgte."@de,
        "\u0416\u0430\u043d \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0410\u0440\u0442\u044e\u0440 \u0413\u0438\u0439\u044e (\u0444\u0440. Jean Victor Arthur Guillou; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1930, \u0410\u043d\u0436\u0435\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0415\u0449\u0451 \u0434\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e-\u043b\u0438\u0431\u043e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f 12-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0413\u0438\u0439\u044e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043d-\u0421\u0435\u0440\u0436 \u0432 \u0410\u043d\u0436\u0435\u0440\u0435. \u0412 1945\u20141955 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043e\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u0414\u044e\u043f\u0440\u0435, \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0414\u044e\u0440\u044e\u0444\u043b\u0435 \u0438 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430. \u0412 1955\u20141958 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0416\u0430\u043d \u0413\u0438\u0439\u044e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d\u0435, \u0432 1958\u20141963 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435, \u0430 \u0441 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0448\u0442\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0415\u0432\u0441\u0442\u0430\u0445\u0438\u044f (\u0421\u0435\u043d\u0442-\u042d\u0441\u0442\u0430\u0448)."@ru;
    owl:sameAs viaf:19678508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Guillou>,
        <http://viaf.org/viaf/19678508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65542956-ed7d-4ef3-b653-4a729c94ad8d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Guillou_7908.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Guillou.
doremus_artist:21cfc109-2986-32d4-bd58-9286cb863ea8
owl:sameAs viaf:80041701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80041701>.
doremus_artist:220177e1-4665-3243-adb4-d5daeeb58319
owl:sameAs viaf:22400146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22400146>.
doremus_artist:22321b57-f1c3-3ea5-b3e6-26cd0a8227a9
owl:sameAs viaf:51956594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51956594>.
doremus_artist:224e3eb0-09af-3211-914b-d6153b9f7a9d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Reading,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Wallace Stevens (* 2. Oktober 1879 in Reading, Pennsylvania; \u2020 2. August 1955 in Hartford, Connecticut) war ein amerikanischer Lyriker und Essayist."@de,
        "Wallace Stevens (October 2, 1879 \u2013 August 2, 1955) was an American Modernist poet. He was born in Reading, Pennsylvania, educated at Harvard and then New York Law School, and he spent most of his life working as an executive for an insurance company in Hartford, Connecticut. He won the Pulitzer Prize for Poetry for his Collected Poems in 1955. Some of his best-known poems include \"Anecdote of the Jar,\" \"Disillusionment of Ten O'Clock,\" \"The Emperor of Ice-Cream,\" \"The Idea of Order at Key West,\" \"Sunday Morning,\" \"The Snow Man,\" and \"Thirteen Ways of Looking at a Blackbird.\""@en,
        "Wallace Stevens (Reading (Pensilvania), 2 de octubre de 1879 \u2013 Hartford (Connecticut), 2 de agosto de 1955) fue un poeta estadounidense, adscrito, como T. S. Eliot, a la corriente vanguardista (modernism: modernismo anglosaj\u00f3n, que no debe confundirse con el modernismo hisp\u00e1nico, anterior cronol\u00f3gicamente y con un programa est\u00e9tico diverso) en lengua inglesa. Trabaj\u00f3 toda su vida como abogado de compa\u00f1\u00edas de seguros. En 1955 obtuvo el Premio Pulitzer de Literatura."@es,
        """Wallace Stevens (Reading, Pennsylvania, 2 oktober 1879 \u2013 Hartford, Connecticut, 2 augustus 1955) was een Amerikaans dichter en een vooraanstaand vertegenwoordiger van het modernisme. Met zijn Collected Poems won hij aan het eind van zijn leven de Pulitzerprijs voor Po\u00ebzie. Enkele van zijn bekendste gedichten zijn "The Idea of Order at Key West", "Anecdote of the Jar" en "Thirteen Ways of Looking at a Blackbird"."""@nl,
        """Wallace Stevens (Reading, Pensilv\u00e2nia, 2 de outubro de 1879 \u2014 Hartford, 2 de agosto de 1955) foi um poeta modernista norte-americano. Educado em Harvard e depois na New York Law School, trabalhou em uma companhia de seguros em Connecticut na maior parte de sua vida. Seus poemas mais conhecidos incluem "Anedota de um jarro", "Desilus\u00e3o das dez horas", "O Imperador do Sorvete", "A Ideia de Ordem em Key West", "Manh\u00e3 de Domingo" e "Treze maneiras de olhar para um melro"."""@pt,
        "Wallace Stevens (n\u00e9 \u00e0 Reading, en Pennsylvanie, le 2 octobre 1879; mort \u00e0 Hartford, dans le Connecticut, le 2 ao\u00fbt 1955) est un po\u00e8te, pr\u00e9curseur majeur de la po\u00e9sie moderne am\u00e9ricaine. Alliant la po\u00e9sie \u00e0 son m\u00e9tier d'avocat, il publie son premier livre, Harmonium, en 1923. Moins reconnu de son vivant que d'autres po\u00e8tes de sa g\u00e9n\u00e9ration (tels que Ezra Pound, T.S. Eliot), il re\u00e7oit en 1955 le National Book Award pour Collected poems et le Prix Pulitzer. La m\u00eame ann\u00e9e, il obtient un titre honoraire de l'Universit\u00e9 Yale."@fr,
        "Wallace Stevens (ur. 2 pa\u017adziernika 1879 w Reading, Pensylwania, zm. 2 sierpnia 1955 w Hartford, Connecticut) \u2014 poeta i eseista ameryka\u0144ski. Urodzi\u0142 si\u0119 w Reading (Pensylwania) z rodzic\u00f3w o holenderskim i niemieckim pochodzeniu. Jego ojciec, Garrett Barcalow Stevens, by\u0142 prawnikiem, a matka, z domu Zellers, by\u0142a nauczycielk\u0105. Uczy\u0142 si\u0119 w Reading Boys' High School a od 1893 w Harvard College. Nast\u0119pnie studiowa\u0142 na New York Law School. Specjalizowa\u0142 si\u0119 w prawie ubezpieczeniowym. W 1916 rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 w Towarzystwie Ubezpieczeniowym Hartforda, gdzie pracowa\u0142 do emerytury. O\u017ceni\u0142 si\u0119 z pochodz\u0105c\u0105 z jego rodzinnego miasta Elsie Kachel Moll, z kt\u00f3r\u0105 mia\u0142 c\u00f3rk\u0119 Holly (ur. w 1924). Wallace Stevens debiutowa\u0142 zbiorem wierszy Harmonium (1923), kt\u00f3ry sprzeda\u0142 si\u0119 w 100 egzemplarzach. Dorobek poety"@pl,
        "\u0423\u043e\u043b\u043b\u0435\u0441 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Wallace Stevens, 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1879, \u0420\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1955, \u0425\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442."@ru,
        "\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0633\u062a\u064a\u0641\u0646\u0632 (2 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1879 - 2 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1955) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Wallace Stevens). \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0635\u0648\u064e\u0651\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u064b\u0627 \u0645\u062e\u0644\u062f\u064b\u0627 \u0628\u0644\u0627 \u0623\u0645\u0644 \u0641\u064a \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u062a. \u0648\u064a\u0631\u0649 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u064a\u0648\u0627\u062c\u0647\u0648\u0646 \u062f\u0627\u0626\u0645\u064b\u0627 \u0639\u062f\u0645 \u0645\u0628\u0627\u0644\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0636\u062d\u060c \u0645\u0639 \u062a\u064a\u0642\u0646\u0647\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0648\u062a\u060c \u0648\u0634\u0639\u0648\u0631\u0647\u0645 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0641\u0633\u062e \u0627\u0644\u0623\u062e\u0644\u0627\u0642\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062d\u062f\u062b \u062d\u0648\u0644\u0647\u0645. \u0648\u0641\u064a \u0631\u0623\u064a\u0647 \u0623\u0646\u0647 \u0644\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0630\u0647\u0645 \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0623\u0633\u0627\u0648\u064a \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0645\u0644 \u0625\u0644\u0627 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0641\u064a \u0645\u0642\u062f\u0648\u0631\u0647 \u0625\u0636\u0641\u0627\u0621 \u0645\u0639\u0646\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u0641\u0648\u0636\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u060c \u0648\u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0648\u0636\u0639 \u062d\u062f \u0644\u0644\u062a\u0641\u0643\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u062a \u0628\u0627\u0644\u062a\u0639\u062c\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u062d\u0633\u0627\u0633 \u0628\u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629. \u0628\u062d\u062b \u0633\u062a\u064a\u0641\u0646 \u0641\u0636\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0628\u0633\u064a\u0637\u0629 \u0646\u0633\u0628\u064a\u064b\u0627 \u0645\u062b\u0644: \u0635\u0628\u0627\u062d \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f \u0648\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0622\u064a\u0633 \u0643\u0631\u064a\u0645\u060c \u0648\u0641\u064a \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u062a\u0639\u0642\u064a\u062f\u064b\u0627 \u0645\u062b\u0644: \u0627\u0644\u0631\u062c\u0644 \u0630\u0648 \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0632\u0631\u0642\u0627\u0621\u061b \u0648\u0627\u0644\u0625\u062d\u0633\u0627\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631\u0636."@ar;
    owl:sameAs viaf:61562486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wallace_Stevens>,
        <http://viaf.org/viaf/61562486>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wallace_Stevens_signature.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wallace_Stevens.
doremus_artist:2269948b-3bce-33ca-951e-b2157f2c4edd
    owl:sameAs viaf:29725092;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725092>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95969aeb-b92b-4c4a-8e7d-2759154bf057>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Schneebeli.
doremus_artist:229af901-ede4-3c82-89b9-00883207f1b5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "James Williams (* 8. M\u00e4rz 1951, Memphis, Tennessee; \u2020 20. Juli 2004 in Manhattan, New York City) war ein US-amerikanischer Jazzpianist, -komponist und -arrangeur, Musikdozent und -produzent. Als Pianist hatte er einen leichten Klang, klare rhythmische Struktur und bewegliche Harmonik."@de,
        "James Williams (8 mars 1951, Memphis, Tennessee - 20 juillet 2004, New York, New York) est un compositeur et pianiste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "James Williams (March 8, 1951 \u2013 July 20, 2004) was an American jazz pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:47943891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Williams_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/47943891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f7ffb88-4617-47a6-b650-dd31b5b31f0e>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bf437e3-21a0-44dc-b38d-609141c24378>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Williams_(musician)>.
doremus_artist:22a0030d-463d-3c90-94dc-4d7c713ed4ab
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Alan Bergman (* 11. September 1925 in Brooklyn, New York) ist ein US-amerikanischer Liedtexter und -komponist. Er arbeitet vornehmlich f\u00fcr Fernseh- und Filmproduktionen, seine Lieder wurden mehrfach mit Oscars ausgezeichnet. Mit seiner Ehefrau Marilyn Bergman bildet er seit den 1960er-Jahren eine Arbeitsgemeinschaft."@de,
        "Alan Bergman (Brooklyn, Nova Iorque, 11 de setembro de 1925) \u00e9 um compositor e letrista norte-americano."@pt,
        "Alan Bergman (born September 11, 1925) and Marilyn Bergman (n\u00e9e Keith), born November 10, 1929) are American lyricists and songwriters. The pair have been married since 1958 and have written the music and lyrics for numerous celebrated television shows, films, and stage musicals. The Bergmans have won three Academy Awards for Best Original Song and have been inducted into the Songwriters Hall of Fame."@en,
        "Alan Bergman, n\u00e9 le 11 septembre 1925 \u00e0 Brooklyn, est un parolier et compositeur am\u00e9ricain connu en particulier avec son \u00e9pouse Marilyn Bergman pour sa collaboration avec Michel Legrand et Marvin Hamlisch. Les Bergman ont re\u00e7u trois Oscars de la meilleure chanson originale, deux Golden Globe de la meilleure chanson originale, trois Emmy Award et un Grammy Award de la chanson de l'ann\u00e9e."@fr,
        "Lavora sempre in coppia alla moglie, sposata nel 1958, Marilyn Bergman."@it,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u0411\u0435\u0440\u0433\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Bergman; 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:121923192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_and_Marilyn_Bergman>,
        <http://viaf.org/viaf/121923192>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_and_Marilyn_Bergman.
doremus_artist:22d3d2e0-2fc6-32c6-ab05-fc9fd4c65d4c
owl:sameAs viaf:39571417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39571417>.
doremus_artist:22f925f7-c372-35ca-8b37-f607f4648d40
    dbp:birthPlace dbr:Gloucester;
    rdfs:comment
    "Edward Gardner OBE (born 22 November 1974) is a British conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:61310876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Gardner_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/61310876>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Edward_Gardner_(conductor)>.
doremus_artist:231d076c-397f-3d00-b2d3-af32fe8d32bf
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Severo Bonini (23 December 1582 \u2013 5 December 1663) was an Italian composer, organist and writer on music. He was born in Florence and became a Benedictine monk. He studied singing with Giulio Caccini. He served as organist in Forl\u00ec from 1613 and held a number of other posts before returning to Florence in 1640 where he was maestro di cappella and organist at Santa Trinita until his death. He died in Florence."@en,
        "Severo Bonini (n\u00e9 le 23 d\u00e9cembre 1582 \u00e0 Florence - mort le 5 d\u00e9cembre 1663 dans la m\u00eame ville) \u00e9tait un compositeur italien du XVIIe si\u00e8cle, un organiste et un auteur sur la musique."@fr;
    owl:sameAs viaf:76373611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Severo_Bonini>,
        <http://viaf.org/viaf/76373611>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Severo_Bonini.
doremus_artist:231e7629-44c6-3f09-93b0-a532d87abefc
owl:sameAs viaf:68992385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68992385>.
doremus_artist:23664f1e-4073-36c0-a19b-5095d8bd0c34
owl:sameAs viaf:85485604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85485604>.
doremus_artist:236aa958-8d0b-3cc8-abd4-2dd37c56803f
    dbp:birthPlace dbr:Taiwan;
    rdfs:comment
        """Chen Pi-hsien (Chinese: \u9673\u5fc5\u5148), (born 15, November 1950) is a well-known Taiwanese classical pianist. She has received honors at several international piano competitions and was praised as the "Chinese Miracle" by European media. She teaches at the Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg and lives in Germany at present."""@en,
        "Chen Pi-hsien, chinesisch \u9673\u5fc5\u5148 / \u9648\u5fc5\u5148, Pinyin Ch\u00e9n B\u00ecxi\u0101n, (* 1950 in Taiwan) ist eine chinesisch-deutsche Pianistin. Sie kam im Alter von 9 Jahren nach K\u00f6ln, wo sie in die Klavierklasse von Hans-Otto Schmidt-Neuhaus aufgenommen wurde. Sp\u00e4ter studierte sie an der Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Hannover bei Hans Leygraf. Mit 21 Jahren gewann sie den 1. Preis beim Internationalen Musikwettbewerb der ARD in M\u00fcnchen. Es folgten der 1. Preis beim Sch\u00f6nberg- und Bach-Wettbewerb in Rotterdam und Washington D.C.Sie konzertiert auf allen gro\u00dfen Podien in Europa, Asien und Amerika. Dabei gilt ihr besonderes Interesse der Neuen Musik. CD-Aufnahmen machte sie u.a. mit Werken von Johann Sebastian Bach, Arnold Sch\u00f6nberg, Jean Barraqu\u00e9 und York H\u00f6ller.Von 1983 bis 2004 war Pi-hsien Chen Professorin f\u00fcr K"@de,
        "Si esibisce in pubblico per la prima volta all'et\u00e0 di cinque anni, in seguito si trasferisce in Germania all'et\u00e0 di nove. Studia con Hans-Otto Schmidt-Neuhaus ed in seguito da Wilhelm Kempff e Tatiana Nikolayeva, tra gli altri. Dal 1983, Chen Pi-hsien insegna pianoforte alla Musikhochschule, a Colonia."@it,
        "\u9673\u5fc5\u5148(Chen Pi-hsien\uff0c1950\u5e7411\u670815\u65e5-)\uff0c\u81fa\u7063\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:23590569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chen_Pi-hsien>,
        <http://viaf.org/viaf/23590569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9db33d5d-434a-46af-9749-bbd18c2ba630>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chen-Pi-Hsien-Stadtgarten-Koeln-041211.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chen_Pi-hsien.
doremus_artist:23a78b45-e0ba-3160-bb05-c4cb94c7d063
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rayne,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Johnnie Allan (* 10. M\u00e4rz 1938 in Rayne, Louisiana als John Allen Guillot) ist ein US-amerikanischer Cajun- und Rock \u2019n\u2019 Roll-Musiker. Allan kam bereits in seinen Teenie-Jahren als Steel-Gitarrist zur Band von Lawrence Walker und gr\u00fcndete danach die Krazy Kats zusammen mit Pianist und Fiddle-Spieler U. J. Meaux. Seit den sp\u00e4ten 1950er Jahren hatte Allan einigen Erfolg mit Rock \u2019n\u2019 Roll- und R&B-St\u00fccken. Sein gr\u00f6\u00dfter Erfolg war eine Cajun-Version von Chuck Berrys Promised Land; er konnte jedoch nie bei einer gro\u00dfen Plattenfirma landen."@de,
        "Johnnie Allan, cuyo verdadero nombre es John Allen Guillot, (nacido el 10 de marzo de 1938 en Rayne, Louisiana) es un pionero del g\u00e9nero musical swamp pop. Creci\u00f3 en una familia musical, y a los seis a\u00f1os de edad obtuvo su primera guitarra. A los trece a\u00f1os, toc\u00f3 con Walter Mounton y Scott Playboys, una banda musical de Caj\u00fan. Cerca de dos a\u00f1os despu\u00e9s cambi\u00f3 a Lawrence Walker y Wandering Aces, otra banda tradicional de Caj\u00fan. Luego, grab\u00f3 para Mercury Records y el sello Viking de Crowley, Louisiana, entre otras. Es un educador jubilado, y vive en Lafayette, Louisiana."@es,
        "Johnnie Allan, real name John Allen Guillot, is a pioneer of the swamp pop musical genre."@en;
    owl:sameAs viaf:121881233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnnie_Allan>,
        <http://viaf.org/viaf/121881233>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b654df92-5315-44dd-a184-642456e8e20e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnnie_Allan.
doremus_artist:23d48cdb-8301-3000-a15a-57d5ac4d5aef
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        """Jos\u00e9 Fernando Arbex Mir\u00f3 (28 May 1941 \u2013 5 July 2003) was an influential Spanish musician and songwriter from Madrid, who enjoyed success both with his own groups and also with other artists. While still in his teens, he was the drummer in Los Estudiantes, and in 1965 he formed the very successful pop band Los Brincos (often seen as the "Spanish Beatles") in which he also played drums. After that group split in the late 1960s, Arbex formed the progressive Latin rock trio Alacran with I\u00f1aki Ega\u00f1a and Oscar Lasprilla. When Lasprilla left the band and moved to England, Arbex and Ega\u00f1a founded the Latin disco and rock-orientated Barrab\u00e1s, who went on to considerable European success throughout the 1970s. Their most successful hit single "Woman" found its way on to the charts in the United State"""@en,
        "Jos\u00e9 Fernando Arbex Mir\u00f3 (Madrid, 28 de mayo de 1941 - 5 de julio de 2003), bater\u00eda y compositor del grupo Los Brincos."@es;
    owl:sameAs viaf:63468011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Arbex>,
        <http://viaf.org/viaf/63468011>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Arbex.
doremus_artist:24073ad5-45b0-39f1-a6dd-989132acb228
    dbp:birthPlace dbr:California;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        """Gordon Connell (March 19, 1923 \u2013 June 12, 2016) was an American musical theatre and television actor. Born William Gordon Connell in Berkeley, California, Connell married Jane Sperry Bennett (aka Jane Connell), also a native of Berkeley, in 1948. They had two daughters. Jane and Gordon began their careers performing at such San Francisco night clubs as The Purple Onion and The Hungry I. They eventually moved to New York City. In the late 1950s and early 1960s, he performed in revues at the Tamiment Playhouse in the Poconos and in several of the Julius Monk nightclub revues at Upstairs at the Downstairs, including Monk's "Pieces of Eight" and "Dressed to the Nines". He made his Broadway debut in Subways Are For Sleeping in 1961."""@en;
    owl:sameAs viaf:100316695;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gordon_Connell_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/100316695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Gordon_Connell_(actor)>.
doremus_artist:24efa253-093c-3697-aa97-f953e62d8cef
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Romain Bouteille est un auteur dramatique, acteur, humoriste et chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 mars 1937 \u00e0 Paris (France)."@fr;
    owl:sameAs viaf:34646076;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Romain_Bouteille>,
        <http://viaf.org/viaf/34646076>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_France.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Romain_Bouteille.
doremus_artist:259dc875-73aa-3dc6-8c97-80716dc749f0
owl:sameAs viaf:36273435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36273435>.
doremus_artist:25fc1193-7fb3-346f-ae66-81bc1f8d947f
owl:sameAs viaf:76526642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76526642>.
doremus_artist:269ce6b2-6e94-3972-be10-02d7a2129f43
owl:sameAs viaf:224106422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224106422>.
doremus_artist:26bcd4ed-4f75-36cf-92bf-450dc2668ba8
    dbp:birthPlace dbr:Bisceglie;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Gaetano Veneziano ( Bisceglie , 1665 - Napels, 15 juli 1716) was een Italiaans componist. Zijn zoon is Giovanni Veneziano, tevens componist."@nl,
        "Gaetano Veneziano (* 1656 in Bisceglie (Bari); \u2020 15. Juli 1716 in Neapel) war ein italienischer Komponist und Kapellmeister der sogenannten neapolitanischen Schule."@de,
        "Gaetano Veneziano (Bisceglie, 1665 - Naples, le 15 juillet 1716) est un compositeur et p\u00e9dagogue italien."@fr,
        "Gaetano Veneziano (Bisceglie, 1665 \u2013 Naples, 15 July 1716) was an Italian composer. His son Giovanni Veneziano was also a composer. Veneziano senior studied with Francesco Provenzale at the Conservatorio Santa Maria di Loreto in Naples in 1666; where in 1684 he became maestro di cappella. He defeated Cristoforo Caresana in a competition to succeed Alessandro Scarlatti as master of the Spanish royal chapel of Naples in 1704, but after only three years lost the post when the Austrians took control of Naples from the Spanish in 1707."@en,
        "Intraprese i propri studi musicali nel 1675 presso il Conservatorio di Santa Maria di Loreto di Napoli, dove vi studi\u00f2 sino l'anno successivo sotto l'insegnamento di Francesco Provenzale. Diventato adulto prest\u00f2 servizio come maestro di cappella per la Corte Napoletana, per la Basilica di Santa Maria del Carmine Maggiore e per la Scuola di Santa Maria di Loreto, dove era stato studente in giovent\u00f9. Fu padre di Giovanni Veneziano, anch'esso compositore."@it;
    owl:sameAs viaf:172194330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Veneziano>,
        <http://viaf.org/viaf/172194330>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaetano_Veneziano.
doremus_artist:275e1de3-4ee7-3b99-8f96-e5eda06bf7f0
owl:sameAs viaf:51880721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880721>.
doremus_artist:27ef068b-0522-330c-9cf7-f1bd34ada1aa
owl:sameAs viaf:47959046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47959046>.
doremus_artist:283c6282-0218-3d38-9a1f-286af090f29c
owl:sameAs viaf:17500296; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17500296>.
doremus_artist:287901bd-3b33-349f-87f0-0547d94fd370
    dbp:birthPlace dbr:Calgary;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakville,_Ontario>;
    rdfs:comment
        "Kathleen Parlow (* 20. September 1890 in Calgary; \u2020 11. August 1963 in Oakville) war eine kanadische Geigerin und Musikp\u00e4dagogin."@de,
        """Kathleen Parlow (September 20, 1890, Fort Calgary, Alberta \u2014 August 19, 1963, near Toronto, Ontario) was a child prodigy with her outstanding technique with a violin, which earned her the nickname "The lady of the golden bow". Although she left Canada at the age of four and did not permanently return until 1940, Parlow was sometimes billed as "The Canadian Violinist"."""@en,
        "\u041a\u044d\u0442\u043b\u0438\u043d \u041f\u0430\u0440\u043b\u043e\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kathleen Parlow) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XIX \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:31677794;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kathleen_Parlow>,
        <http://viaf.org/viaf/31677794>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/KathleenParlowLondon1905.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kathleen_Parlow.
doremus_artist:289d4556-dd6b-3145-9ce7-32c93bee50b5
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Antonio Bertali (* M\u00e4rz 1605 in Verona; \u2020 17. April 1669 in Wien) war ein italienisch-\u00f6sterreichischer Komponist und Violinist."@de,
        """Antonio Bertali (probably March 1605 \u2013 17 April 1669) was an Italian composer and violinist of the Baroque era. He was born in Verona and received early music education there from Stefano Bernardi. Probably from 1624, he was employed as court musician in Vienna by Emperor Ferdinand II. In 1649, Bertali succeeded Giovanni Valentini as court Kapellmeister. He died in Vienna in 1669 and was succeeded in his post by Giovanni Felice Sances. The "Chaconne" or Ciaccona is perhaps his best-known work."""@en,
        "Antonio Bertali fue un compositor y violinista italiano de la \u00e9poca barroca nacido en marzo de 1605 y fallecido el 17 de abril de 1669."@es,
        "Antonio Bertali, n\u00e9 \u00e0 V\u00e9rone le 11 mars 1605 et mort \u00e0 Vienne le 17 avril 1669, est un compositeur et violoniste italien qui fit carri\u00e8re en Autriche."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0411\u0435\u0440\u0442\u0430\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Bertali; \u043c\u0430\u0440\u0442 1605 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1669 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u044d\u0440\u0446\u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d9\u30eb\u30bf\u30fc\u30ea\uff08Antonio Bertali, *1605\u5e745\u6708 \u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca - \u20201669\u5e744\u670817\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10037823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Bertali>,
        <http://viaf.org/viaf/10037823>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Bertali.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Bertali.
doremus_artist:28c52d24-4596-3b85-9556-b7942be0565b
owl:sameAs viaf:7577186; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577186>.
doremus_artist:2a634e6b-1032-3b89-bb6b-7b4e672c00ce
owl:sameAs viaf:261308055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261308055>.
doremus_artist:2b270627-bc57-38b0-82e1-d686bd21ed71
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paris,_France>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u064a\u0648\u064a\u0648 \u0645\u0627 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 7 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1955 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0646\u062c\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0635\u064a\u0646\u064a\u060c \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u062c\u0631\u0627\u0645\u064a. \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0645\u0646\u062c\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u064a\u062c\u064a\u062f \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646."@ar,
        "Yo-Yo Ma  (en chino tradicional: \u99ac\u53cb\u53cb; en chino simplificado: \u9a6c\u53cb\u53cb; en pinyin: M\u01ce Y\u01d2uy\u01d2u) (Par\u00eds, 7 de octubre de 1955) es un violonchelista franco-estadounidense."@es,
        "Yo-Yo Ma (Paris, 7 de outubro de 1955) \u00e9 um m\u00fasico norte-americano nascido na Fran\u00e7a, de origem chinesa, considerado um dos melhores violoncelistas da hist\u00f3ria."@pt,
        "Yo-Yo Ma (born October 7, 1955) is a Chinese-American cellist. Born in Paris, he spent his schooling years in New York City and was a child prodigy, performing from the age of five. He graduated from the Juilliard School and Harvard University and has enjoyed a prolific career as both a soloist performing with orchestras around the world and a recording artist. He has recorded more than 90 albums and has received 18 Grammy Awards. He has been a United Nations Messenger of Peace since 2006."@en,
        "Yo-Yo Ma (chinesisch \u99ac\u53cb\u53cb, Pinyin M\u01ce Y\u01d2uy\u01d2u) (* 7. Oktober 1955 in Paris) ist ein amerikanischer Cellist."@de,
        "Yo-Yo Ma (ur. 7 pa\u017adziernika 1955 w Pary\u017cu) \u2013 ameryka\u0144ski wiolonczelista pochodzenia chi\u0144skiego. Od 7. roku \u017cycia wychowywa\u0142 si\u0119 w USA. Wyst\u0119puje od dzieci\u0144stwa, m.in. jako 8-latek koncertowa\u0142 z orkiestr\u0105 pod dyrekcj\u0105 Leonarda Bernsteina. W swoim repertuarze ma zar\u00f3wno utwory muzyki powa\u017cnej jak i rozrywkowej. Dyskografia obejmuje kilkadziesi\u0105t album\u00f3w, zar\u00f3wno solowych, jak i w rozmaitych konfiguracjach."@pl,
        "Yo-Yo Ma werd geboren in Parijs uit Chinese ouders die oorspronkelijk uit Zhejiang kwamen. Hij werd opgevoed met muziek: zijn moeder (Marina Lu) was zangeres en zijn vader (Hiao-Tsiun Ma) was dirigent en componist. Yo-Yo Ma leerde de viool en de altviool bespelen voordat hij de cello oppakte. Toen Yo-Yo zeven jaar oud was, verhuisde de familie naar New York, waar hij opgroeide. In 1978 trouwde Ma met de violiste Jill Hornor. Ze hebben twee kinderen: Nicholas en Emily."@nl,
        "Yo-Yo Ma, n\u00e9 le 7 octobre 1955 \u00e0 Paris, est un violoncelliste am\u00e9ricain d'origine chinoise."@fr,
        """\u00c8 ricordato anche per aver partecipato alla serie di film Inspired by Bach ("Ispirato da Bach"), dove interpreta in vari modi le sei suites per violoncello solo di Johann Sebastian Bach."""@it,
        "\u0419\u043e \u0419\u043e \u041c\u0430 (\u043a\u0438\u0442. \u0442\u0440\u0430\u0434. \u99ac\u53cb\u53cb, \u0443\u043f\u0440. \u9a6c\u53cb\u53cb, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: M\u01ce Y\u01d2uy\u01d2u, \u043f\u0430\u043b\u043b.: \u041c\u0430 \u042e\u044e; 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30e8\u30fc\u30fb\u30de\uff08\u99ac \u53cb\u53cb\u3001Yo-Yo Ma, M\u01ce Y\u01d2uy\u01d2u\u30011955\u5e7410\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u4e16\u754c\u7684\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e2d\u56fd\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u53cb\u53cb\uff08Yo-Yo Ma\uff0c1955\u5e7410\u67087\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5927\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u70ba\u6cd5\u570b\u51fa\u751f\u7684\u83ef\u88d4\u7f8e\u570b\u4eba\uff0c\u66fe\u7372\u5f97\u591a\u5ea7\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u3002\u5305\u62ec2013\u5e74\u7b2c55\u5c46\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27047399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yo-Yo_Ma>,
        <http://viaf.org/viaf/27047399>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62fe877d-b7a5-43e8-952e-2610d7614bff>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yo-Yo_Ma_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yo-Yo_Ma.
doremus_artist:2b67fa63-5fc5-33ed-a2f0-7addc09ba782
    owl:sameAs viaf:7576361;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7576361>,
        <https://musicbrainz.org/artist/38e788cb-7dfd-471a-a801-eb0c349cec20>.
doremus_artist:2bf04b4f-14f3-3fa8-a414-b8ca90a51b83
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/HÃ©ricourt,_Haute-SaÃ´ne>;
    rdfs:comment
        """Johann Jacob Froberger (Stuttgart, 18 de Maio ou 19 de Maio de 1616 \u2014 6 ou 7 de Maio de 1667) foi um compositor e organista alem\u00e3o do Barroco. A m\u00fasica para teclado de Froberger reflete sua vida: cosmopolita, combinando elementos italianos, franceses e alem\u00e3es. Foi organista da corte em Viena, estudou com Frescobaldi em Roma e apresentou-se por toda a Europa. Foi um pioneiro da su\u00edte para teclado, algumas delas bastante pessoais, com subt\u00edtulos como "Queixa, escrita em Londres para afogar a tristeza", composta depois que perdeu todo seu dinheiro para piratas."""@pt,
        "Johann Jakob Froberger (* 18. Mai 1616 in Stuttgart; \u2020 6. (7.) Mai 1667 auf Schloss H\u00e9ricourt bei Montb\u00e9liard, Frankreich) war ein deutscher Komponist und Organist des Barock."@de,
        "Johann Jakob Froberger (Stuttgart, 18 de mayo de 1616 - H\u00e9ricourt, Francia, 7 de mayo de 1667) fue un compositor, clavecinista y organista alem\u00e1n del Barroco. Su obra est\u00e1 cimentada en las composiciones para teclado, sobre todo suites y tocatas, que se ejecutan indistintamente al clave y al \u00f3rgano, aunque se prefiere su interpretaci\u00f3n con el primero de estos instrumentos. Froberger es el primer gran m\u00fasico alem\u00e1n que asimila tanto la escuela francesa como la italiana y desarrolla estos estilos llev\u00e1ndolos a un lenguaje muy personal, flexible y rico en matices."@es,
        "Johann Jakob Froberger (baptized 19 May 1616 \u2013 7 May 1667) was a German Baroque composer, keyboard virtuoso, and organist. Among the most famous composers of the era, he was influential in developing the musical form of the suite of dances in his keyboard works. His harpsichord pieces are highly idiomatic and programmatic."@en,
        "Johann Jakob Froberger (signeerde zelf 'Han(n)\u00df Froberger', Stuttgart, gedoopt 19 mei 1616 \u2013 kasteel H\u00e9ricourt bij Montb\u00e9liard (Frankrijk), 7 mei 1667) was een Duits componist, klavecinist en organist uit de barokperiode. Invloed van Frobergers klavierkunst is vooral in het werk van H\u00e4ndel hoorbar, maar Froberger had ook invloed op Buxtehude, B\u00f6hm, Pachelbel, Bach tot aan Mozart en Ludwig van Beethoven toe."@nl,
        "Johann Jakob Froberger (ur. 18 maja 1616 w Stuttgarcie, zm. 7 maja 1667 w H\u00e9ricourt) \u2013 niemiecki kompozytor epoki baroku, wirtuoz instrument\u00f3w klawiszowych, organista. Uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych kompozytor\u00f3w muzyki na instrumenty klawiszowe przed Bachem."@pl,
        "Johann Jakob Froberger est un musicien, compositeur, organiste et claveciniste, allemand, n\u00e9 \u00e0 Stuttgart (Wurtemberg) le 18 mai 1616 et mort le 7 mai 1667 \u00e0 H\u00e9ricourt (pr\u00e8s de Montb\u00e9liard), alors d\u00e9pendant du Duch\u00e9 de Wurtemberg. Il occupe une place particuli\u00e8re dans la musique europ\u00e9enne de son temps, ayant \u00e9t\u00e9 plus qu'aucun autre en contact direct avec les plus importantes traditions nationales : italienne, fran\u00e7aise, germanique, n\u00e9erlandaise et anglaise. V\u00e9ritable organisateur de la suite de danses, il est compt\u00e9 au nombre des plus importants compositeurs allemands du XVIIe si\u00e8cle, en ce qui concerne les instruments \u00e0 clavier."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u042f\u0301\u043a\u043e\u0431 \u0424\u0440\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Jakob Froberger; 18 \u043c\u0430\u044f 1616, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442 \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 1667, \u041c\u0451\u043c\u043f\u0435\u043b\u044c\u0433\u0430\u0440\u0434) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628 \u0641\u0631\u0648\u0628\u0631\u062c\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Johann Jakob Froberger) (\u0648. 1616 \u2013 1667 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0634\u062a\u0648\u062a\u063a\u0627\u0631\u062a ."@ar,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\uff08Johann Jakob Froberger, 1616\u5e745\u670818\u65e5?\u3000\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8 - 1667\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30ec\u30b9\u30b3\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u9580\u4e0b\u306e\u9375\u76e4\u697d\u5668\u6f14\u594f\u306e\u9054\u4eba\u3002\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u5148\u884c\u3059\u308b\u91cd\u8981\u306a\u9375\u76e4\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42025252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Jakob_Froberger>,
        <http://viaf.org/viaf/42025252>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Jakob_Froberger.
doremus_artist:2c64c7ac-0605-36b2-9c02-825297390a19
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Kjell M\u00f8rk Karlsen (* 31. M\u00e4rz 1947 in Oslo) ist ein norwegischer Komponist und Kirchenmusiker. Er schrieb unter anderem Kammermusik, Konzerte und Kirchenmusik."@de,
        "Kjell M\u00f8rk Karlsen (born Oslo, 31 March 1947) is a Norwegian composer and organist."@en;
    owl:sameAs viaf:276134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kjell_M\u00f8rk_Karlsen>,
        <http://viaf.org/viaf/276134>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kjell_MÃ¸rk_Karlsen.
doremus_artist:2d329bcf-f25f-3ee2-bf92-35b40f98bbfd
    dbp:birthPlace dbr:Glenageary;
    dbp:deathPlace dbr:Camberley;
    rdfs:comment
        "George Abraham Grierson (* 7. Januar 1851, Glenageary, Irland; \u2020 9. M\u00e4rz 1941, Camberley, Vereinigtes K\u00f6nigreich) war ein britischer Orientalist und Linguist."@de,
        "Sir George Abraham Grierson OM KCIE (7 January 1851 \u2013 9 March 1941) was an Irish administrator and linguist in India. He worked in the Indian Civil Services but an interest in philology and linguistics led him to pursue studies in the languages and folklore of India during his postings in Bengal and Bihar. He published numerous studies in the journals of learned societies and wrote several books during his administrative career but proposed a formal linguistic survey at the Oriental Congress in 1886 at Vienna. The Congress recommended the idea to the British Government and he was appointed superintendent of the newly created Linguistic Survey of India in 1898. He continued the work until 1928, surveying people across the British Indian territory, documenting spoken languages, recording voi"@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0410\u0431\u0440\u0430\u0445\u0430\u043c \u0413\u0440\u0438\u0440\u0441\u043e\u043d, OM, KCIE (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Abraham Grierson; 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1851, \u0413\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u0433\u0438\u0440\u0438, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1941, \u041a\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0443\u0440\u0440\u0435\u0439, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442-\u0438\u043d\u0434\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0430\u0449\u0438\u0439."@ru,
        "\u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\u306f\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u5dde\u30b0\u30ec\u30ca\u30ae\u30e3\u30ea\u30fc\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u7236\u3068\u7956\u7236\uff08\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\uff09\u306f\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u306e\u6709\u540d\u306a\u5370\u5237\u30fb\u51fa\u7248\u696d\u8005\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\u306f\u30ab\u30f3\u30d0\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30d3\u30fc\u30ba\u5b66\u6821\u3067\u3001\u3064\u3044\u3067\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u5927\u5b66\u30c8\u30ea\u30cb\u30c6\u30a3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u6570\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021871\u5e74\u306b\u30a4\u30f3\u30c9\u9ad8\u7b49\u6587\u5b98\u306e\u8cc7\u683c\u3092\u975e\u5e38\u306b\u512a\u79c0\u306a\u6210\u7e3e\u3067\u5f97\u305f\u3002\u307e\u305f\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u3067\u306e2\u5e74\u9593\u306e\u6e96\u5099\u671f\u9593\u4e2d\u306b\u30b5\u30f3\u30b9\u30af\u30ea\u30c3\u30c8\u3068\u30d2\u30f3\u30c9\u30a5\u30b9\u30bf\u30fc\u30cb\u30fc\u8a9e\u3067\u30c8\u30ea\u30cb\u30c6\u30a3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u306e\u8cde\u3092\u5f97\u305f\u30021873\u5e74\u306b\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u30d9\u30f3\u30ac\u30eb\u5dde\u306b\u5230\u7740\u3057\u3001\u30d3\u30cf\u30fc\u30eb\u306e\u30d0\u30f3\u30ad\u30d7\u30fc\u30eb\u306b\u914d\u5c5e\u3055\u308c\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u30d1\u30c8\u30ca\u306e\u9577\u5b98\u3001\u30d3\u30cf\u30fc\u30eb\u5dde\u306e\u30a2\u30d8\u30f3\u6a5f\u95a2\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021898\u5e74\u306b\u306f\u65b0\u3057\u304f\u8a2d\u7acb\u3055\u308c\u305f\u30a4\u30f3\u30c9\u8a00\u8a9e\u8abf\u67fb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u300c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u56f3\u66f8\u3092\u8abf\u3079\u305f\u308a\u5b66\u8005\u306b\u76f8\u8ac7\u3059\u308b\u4fbf\u5b9c\u306e\u305f\u3081\u300d\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u5f15\u3063\u8d8a\u3057\u305f\u3002\u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\u304c\u30a4\u30f3\u30c9\u9ad8\u7b49\u6587\u5b98\u3092\u9000\u8077\u3057\u305f1903\u5e74\u307e\u3067\u306b\u3001\u5927\u90e8\u5206\u306e\u30c7\u30fc\u30bf\u53ce\u96c6\u304c\u5b8c\u4e86\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\u306f\u6b8b\u308a\u306e30\u5e74\u3092\u304b\u3051\u3066\u3001\u53ce\u96c6\u3055\u308c\u305f\u81a8\u5927\u306a\u91cf\u306e\u8cc7\u6599\u3092\u7de8\u96c6\u3057\u305f\u3002 \u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\u306f\u5b66\u8853\u7684\u8457\u4f5c\u3092\u751f\u6daf\u51fa\u7248\u3057\u3064\u3065\u3051\u305f\uff1a\u30d3\u30cf\u30fc\u30eb\u306e\u65b9\u8a00\u3084\u8fb2\u6c11\u306e\u751f\u6d3b\u3001\u30d2\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u8a9e\u6587\u5b66\u3001\u30d0\u30af\u30c6\u30a3\u3001\u8a00\u8a9e\u5b66\u306b\u3064\u3044\u3066\u306a\u3069\u3002 \u540c\u6642\u4ee3\u306e\u5b66\u8005\u306f\u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\u304c\u4e0d\u4e8c\u4e00\u5143\u8ad6\u306b\u51b7\u6de1\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u6279\u5224\u3057\u305f\u3002\u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\u306f\u4e0d\u4e8c\u4e00\u5143\u8ad6\u3092\u300c\u30d1\u30f3\u30c7\u30a3\u30c3\u30c8\u306e\u5b97\u6559\u300d\u3068\u307f\u306a\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u4e00\u65b9\u3067\u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\u306f\u300c\u5730\u65b9\u306e\u6c11\u8846\u306e\u4e00\u795e\u6559\u7684\u306a\u4fe1\u5fc3\u3078\u306e\u6696\u304b\u3044\u8a55\u4fa1\u300d\u3092\u660e\u304b\u306b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71437040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Abraham_Grierson>,
        <http://viaf.org/viaf/71437040>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_A_Grierson_NPGx78693.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Abraham_Grierson.
doremus_artist:2e3a9e8e-4af2-32be-9176-e35247ff14f7
owl:sameAs viaf:44351355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44351355>.
doremus_artist:2e6cdfc3-4cef-36a7-aa01-ebd29da49b57
    dbp:birthPlace dbr:Angers;
    rdfs:comment
        "Jacques Loussier (* 26. Oktober 1934 in Angers) ist ein franz\u00f6sischer Pianist und Arrangeur, der vor allem f\u00fcr seine Reihe Play Bach bekannt ist."@de,
        "Jacques Loussier (Angers, 26 de octubre de 1934) es un famoso pianista y compositor franc\u00e9s. Su talento se manifest\u00f3 precozmente cuando ten\u00eda 10 a\u00f1os. Se inici\u00f3 en la composici\u00f3n musical a los 16, mientras era estudiante del maestro Yves Nat en el Conservatoire National de Musique de Par\u00eds. M\u00fasico que, basado en su gran capacidad t\u00e9cnica, ha logrado crear con originalidad y creatividad un nuevo estilo. No en vano el music\u00f3logo franc\u00e9s Bernard Gavoty ha declarado: \u00abLoussier, \u00bfel mejor pianista del mundo? En su g\u00e9nero, sin ninguna duda\u00bb."@es,
        "Jacques Loussier (born 26 October 1934) is a French pianist and composer. He is well known for his jazz interpretations in trio formation of many of Johann Sebastian Bach's works, such as the Goldberg Variations. He is also a licensed pilot and often flew his personal helicopter from his home at Chateau Miraval, in the south of France. This same chateau now belongs to Brad Pitt and Angelina Jolie. Loussier has also been involved with ros\u00e9 wine production."@en,
        "Jacques Loussier, n\u00e9 \u00e0 Angers le 26 octobre 1934, est un musicien fran\u00e7ais. Il est le p\u00e8re du compositeur Jean-Baptiste Loussier."@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u041b\u0443\u0441\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jacques Loussier; \u0440\u043e\u0434. 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u0410\u043d\u0436\u0435\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0411\u0430\u0445, \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0421\u0430\u0442\u0438, \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044c, \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c. \u041e \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u041b\u0443\u0441\u044c\u0435 \u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b: \u041f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0432 \u0442\u0440\u0438\u043e \u041b\u0443\u0441\u044c\u0435 \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u00abLumieres\u00bb \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440-\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u0430, \u0445\u043e\u0440\u0430, \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0411\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u0441\u0441\u0430 XXI \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043c\u0435\u0434\u043d\u044b\u0445 \u00ab\u041e\u0433\u043d\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043b\u043e\u0448\u0430\u0434\u044c\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30fc\u30b7\u30a7\uff08Jacques Loussier, 1934\u5e7410\u670826\u65e5 \u30a2\u30f3\u30b8\u30a7 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300eG\u7dda\u4e0a\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u300f\u3001\u300e\u5e73\u5747\u5f8b\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u66f2\u96c6\u300f\u3001\u300e\u30b4\u30eb\u30c8\u30d9\u30eb\u30af\u5909\u594f\u66f2\u300f\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308bJ\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u4f5c\u54c1\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u6f14\u594f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24787792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Loussier>,
        <http://viaf.org/viaf/24787792>,
        <https://musicbrainz.org/artist/387821e6-a7b2-495b-81d3-7139f1f8233c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JacquesLoussier_by_joelo2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Loussier.
doremus_artist:2ead762a-6d1a-3144-a1f0-4a0de373252d
owl:sameAs viaf:76565254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76565254>.
doremus_artist:2f6eec91-b416-33bb-a876-6da1845348a8
owl:sameAs viaf:61803403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61803403>.
doremus_artist:2ff6ae75-4e1c-3b5e-b0b4-ee724becd690
owl:sameAs viaf:152921334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/152921334>.
doremus_artist:305eabc9-e5a4-3931-b530-4b858301b19f
owl:sameAs viaf:13440742; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13440742>.
doremus_artist:30b49883-ce81-38f4-b0de-98558dcd8cff
    owl:sameAs viaf:2737933;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2737933>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a3abb58-f733-4247-9c59-34b7396494e0>.
doremus_artist:30bb4348-b70f-389b-9e0f-6e68be7bb3bb
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Richard Teitelbaum (* 19. Mai 1939 in New York City) ist ein Komponist, Synthesizerspieler und Improvisationsmusiker. Teitelbaum hat bei Allen Forte und Mel Powell studiert und Mitte der 1960er seine Studien in Italien bei Luigi Nono und Goffredo Petrassi vertieft. W\u00e4hrend seines Italienaufenthalts war er einer der Mitbegr\u00fcnder des Ensembles Musica Elettronica Viva (gemeinsam mit Alvin Curran und Frederic Rzewski). Er hat auch mit Anthony Braxton, George Lewis (Concerto Grosso auf hatART, 1985), sowie mit Nam June Paik, Joan Jonas, Karl Berger, Dave Holland, Andrew Cyrille und Leroy Jenkins zusammengearbeitet."@de,
        "Richard Teitelbaum (born May 19, 1939) is an American composer, keyboardist, and improvisor. Born in New York City, he is a former student of Allen Forte, Mel Powell, and Luigi Nono. He is best known for his live electronic music and synthesizer performance. For example, he brought the first Moog synthesizer to Europe. He is also involved with world music and uses Japanese, Indian, and western classical instruments and notation. Teitelbaum lives in upstate New York and teaches at Bard College."@en;
    owl:sameAs viaf:27253394;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Teitelbaum>,
        <http://viaf.org/viaf/27253394>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a67d10e-7f39-40cb-8ae4-020bdd56e9ae>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Teitelbaum.
doremus_artist:3203be4d-ddaf-3f80-9717-764e451807da
    dbp:birthPlace dbr:Yichang;
    dbp:deathPlace dbr:Lund;
    rdfs:comment
        "John Axel Fernstr\u00f6m (n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1897 \u00e0 Yichang, en Chine \u2013 mort le 19 octobre 1961 (\u00e0 63 ans) \u00e0 Lund) est un compositeur et chef d'orchestre su\u00e9dois."@fr,
        "John Fernstr\u00f6m (* 6. Dezember 1897 in Yichang, Provinz Hubei, China; \u2020 19. Oktober 1961 in Lund, Schweden) war ein schwedischer Komponist und Dirigent. Er wuchs in Yichang in China auf, wo sein Vater eine Mission leitete. 1907 zog er mit seiner Familie nach Schweden, wo er in Malm\u00f6 Violine studierte.Fernstr\u00f6m spielte von 1916 bis 1932 Violine im Helsingborger Symphonie-Orchester, das er sp\u00e4ter auch dirigierte. Zusammen mit Max Schl\u00fcter studierte er in Kopenhagen weiter Violine und zwischen 1923 und 1932 auch Komposition. Ab 1930 studierte er das Dirigieren in Sondershausen. 1948 wurde er Direktor des Lunder Konservatoriums und leitete es bis zu seinem Tod im Jahr 1961. Neben der Musik hat sich Fernstr\u00f6m seit seiner Kindheit an f\u00fcr Malerei interessiert und verband dieses Interesse teilweise"@de,
        "John Fernstr\u00f6m (6 December 1897 \u2013 19 October 1961) was a Swedish composer. Fernstr\u00f6m was born in Yichang, China, where he also spent most part of the first ten years of his life at the mission his father directed, except for a couple of years in Sweden. He resided permanently in the Swedish province of Sk\u00e5ne from 1907 and started to study the violin at the conservatory in Malm\u00f6. He was with the symphony orchestra of Helsingborg from 1916 until 1932, with some interruptions for studies; first as a violinist, later as one of its leading conductors. From 1941 he conducted the Lund Women's Student Choir at Lund University and took part in restructuring it, in 1948, into a mixed ensemble named Lund Academic Choir (Lunds akademiska k\u00f6r). Later the same year Fernstr\u00f6m left the choir when he was a"@en,
        "\u0419\u043e\u043d \u0410\u043a\u0441\u0435\u043b\u044c \u0424\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0440\u0451\u043c (\u0448\u0432\u0435\u0434. John Fernstr\u00f6m; 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1897, \u0418\u0447\u0430\u043d, \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u041b\u0443\u043d\u0434) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435. \u041f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0432 1913 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0451 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u041a\u0430\u0440\u043b \u041d\u043e\u0440\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0437\u0430 \u043d\u0438\u043c. \u0412 1916 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u0433\u0431\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u043f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0434\u043e 1924 \u0433. \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0435\u0437\u0434\u0438\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0428\u043b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e 1930 \u0433. \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435, \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0435, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0443 \u041f\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0413\u0440\u0430\u043c\u0430. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0432 1921\u20141922 \u0433\u0433. \u0424\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0440\u0451\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0412\u0438\u0442\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0438 \u0418\u0441\u0430\u044f \u0411\u0430\u0440\u043c\u0430\u0441\u0430. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 "@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30fc\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30e0\uff08John Fernstr\u00f6m\u30011897\u5e7412\u67086\u65e5 - 1961\u5e7410\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5ba3\u6559\u5e2b\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u6e05\u306e\u5b9c\u660c\u3067\u751f\u307e\u308c\u300110\u6b73\u307e\u3067\u904e\u3054\u3059\u30021907\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u30de\u30eb\u30e1\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u770c\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3001\u30de\u30eb\u30e1\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021916\u5e74\u304b\u30891932\u5e74\u307e\u3067\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306e\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u3001\u6700\u521d\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u5f8c\u306b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u3084\u304c\u3066\u30eb\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6821\u9577\u3092\u52d9\u3081\u30011951\u5e74\u306b\u306f\u5317\u6b27\u9752\u5c11\u5e74\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u697d\u56e3\u306f\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u30b9\u30ab\u30f3\u30b8\u30ca\u30d3\u30a2\u306e\u82e5\u3044\u97f3\u697d\u5bb6\u304c\u30d7\u30ed\u306b\u306a\u308b\u305f\u3081\u306e\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u3067\u3042\u308b\u30021953\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f2\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300112\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30018\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u30012\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76531812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Fernstr\u00f6m>,
        <http://viaf.org/viaf/76531812>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d963ccd3-e25a-4d81-a4c2-68dbcc62ecd5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_FernstrÃ¶m.
doremus_artist:329e1752-ac2d-3d0f-94c0-dc889f4d7f1a
    dbp:birthPlace dbr:Kazan;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Iouri Aleksandrovitch Egorov (en russe : \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432) est un pianiste classique n\u00e9 le 28 mai 1954 \u00e0 Kazan, en Union sovi\u00e9tique et mort du VIH le 16 avril 1988 aux Pays-Bas."@fr,
        "Youri Aleksandrovich Egorov (Russian: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432; 28 May 1954 \u2013 16 April 1988) was a Soviet classical pianist."@en,
        "Youri Aleksandrovitsj Egorov (Russisch: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432, Joeri Aleksandrovitsj Jegorov) (Kazan, 28 mei 1954 \u2013 Amsterdam, 16 april 1988) was een Russische klassieke pianist."@nl,
        "Yuri Aleks\u00e1ndrovich Yeg\u00f3rov (en ruso, \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432; Kaz\u00e1n, 28 de mayo de 1954 \u2013 \u00c1msterdam, 16 de abril de 1988) fue un pianista sovi\u00e9tico."@es,
        "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0433\u043e\u0301\u0440\u043e\u0432 (28 \u043c\u0430\u044f 1954, \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044c \u2014 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1988, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e-\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a8\u30b4\u30ed\u30d5\uff08\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432,Youri Aleksandrovich Egorov\u30011954\u5e745\u670828\u65e5 - 1988\u5e744\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e7\u30bd\u9023\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u897f\u5074\u3067\u30b2\u30a4\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u30ab\u30df\u30f3\u30b0\u30a2\u30a6\u30c8\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Youri_Egorov>,
        <http://viaf.org/viaf/39561615>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71320d9f-a098-4fe1-a332-2f935b78529a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Youri_Egorov_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Youri_Egorov.
doremus_artist:32fc86ff-eb58-3ccd-98ac-11101ea4f66f
owl:sameAs viaf:54335363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335363>.
doremus_artist:33a5fec4-a659-3b4f-b379-c6c7c8bebff1
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Patrick Fournillier (born December 26, 1954 in Neuilly-sur-Seine) is a French conductor, particularly associated with opera and with the works of Jules Massenet. He studied in Paris with Louis Fourestier and Pierre Dervaux, then in Strasbourg Conservatoire and Salzburg Mozarteum. Between 1983 and 1986 he was assistant conductor in l'Orchestre National de Lille, then become Artistic Director there. Since 1988 he is Music Director of the Nouvel Orchestre de Saint-\u00c9tienne and, since 1990, co-founder and Music Director of Massenet Festival at Saint \u00c9tienne, bringing many and the most neglected operatic and vocal works of Jules Massenet back to light again."@en,
        "Patrick Fournillier, n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1954 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais. Il \u00e9tudie \u00e0 Paris avec Louis Fourestier et Pierre Dervaux, puis au conservatoire de Strasbourg et au Mozarteum de Salzbourg. De 1983 \u00e0 1986, il est chef d'orchestre assistant de l'Orchestre national de Lille, dont il devient ensuite directeur artistique. \u00c0 partir de 1988, il est directeur musical du Nouvel Orchestre de Saint-\u00c9tienne et depuis 1990, cofondateur et directeur musical de la Biennale Massenet de Saint-\u00c9tienne qui remet en lumi\u00e8re des \u0153uvres oubli\u00e9es de Jules Massenet."@fr;
    owl:sameAs viaf:32189465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Fournillier>,
        <http://viaf.org/viaf/32189465>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrick_Fournillier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Fournillier.
doremus_artist:33ecb39d-fda9-30d4-8cd8-8f3827559324
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pontiac,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Geri Allen (* 12. Juni 1957 in Detroit, Michigan) ist eine US-amerikanische Jazz-Pianistin, Komponistin, Musikethnologin und Hochschullehrerin."@de,
        "Geri Allen (Pontiac, 12 de junio de 1957) es una pianista de jazz y profesora de m\u00fasica estadounidense."@es,
        "Geri Allen (born June 12, 1957) is an American composer, educator, and jazz pianist, raised in Detroit, Michigan, and educated in the Detroit Public Schools. Allen has worked with many of the greats of modern music, including Ornette Coleman, Ron Carter, Tony Williams, Dave Holland, Jack DeJohnette, and Charles Lloyd. She cites her primary influences to be her parents, Mount Vernell Allen Jr, and Barbara Jean Allen, and her primary musical influences to be mentors Marcus Belgrave, Donald Walden, and Betty Carter, as well as pianists Herbie Hancock, Mary Lou Williams, Hank Jones, Alice Coltrane, Cecil Taylor, Thelonious Monk, McCoy Tyner, Bud Powell, and mentor Dr. Billy Taylor. Allen is an Associate Professor of Music and the Director of the Jazz Studies Program at the University of Pittsb"@en,
        "Geri Allen est une pianiste am\u00e9ricaine de jazz, n\u00e9e \u00e0 Pontiac (Michigan) le 12 juin 1957."@fr,
        "Nel corso della sua carriera, ha collaborato, tra gli altri, con Ornette Coleman, Ron Carter, Tony Williams, Dave Holland, Jack DeJohnette e Charles Lloyd."@it;
    owl:sameAs viaf:24788982;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geri_Allen>,
        <http://viaf.org/viaf/24788982>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d688d75-12e3-481d-bd0d-e4b0cf6cd719>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geri-allen-by-pablo-secca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geri_Allen.
doremus_artist:3404fb50-397e-3627-9535-5910e91cb209
owl:sameAs viaf:154354900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/154354900>.
doremus_artist:34c60068-468e-36d8-b7fd-0b9a6d7d91f8
    rdfs:comment
        "Wolfgang Seeliger (* 30. Mai 1946 in Heidelberg) ist ein deutscher Dirigent und Chorleiter."@de,
        "Wolfgang Seeliger (Heidelberg, May 30, 1946) is a German choral conductor. With his Konzertchor Darmstadt he won the EBU Let the Peoples Sing prize in 1991, and he himself was awarded the Goethe-Plakette des Landes Hessen in 2006."@en;
    owl:sameAs viaf:5120960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Seeliger>,
        <http://viaf.org/viaf/5120960>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/20050703_Konzert_Seeliger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Seeliger.
doremus_artist:34ccd8af-361f-3e49-8c4d-31563df63138
    dbp:birthPlace dbr:Birgu;
    rdfs:comment
        "Miriam Gauci (* 3. April 1959 in Vittoriosa auf Malta) ist eine maltesische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Miriam Gauci (3 de abril de 1957) es una soprano maltesa, particularmente asociada con los roles l\u00edricos italianos."@es,
        "Miriam Gauci (born 3 April 1957) is a Maltese operatic soprano, particularly associated with lyric Italian roles."@en,
        "Miriam Gauci (n. 3 de abril de 1957) \u00e9 uma soprano maltesa, particularmente associada com pap\u00e9is l\u00edricos da \u00f3pera italiana."@pt;
    owl:sameAs viaf:56871909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miriam_Gauci>,
        <http://viaf.org/viaf/56871909>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58e984bb-d8ea-4d57-852c-358dab08920a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miriam_Gauci.
doremus_artist:359150f3-0233-3605-bd3f-672f68e4a3e1
    dbp:birthPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Dal 1968 al 1995 \u00e8 stato il chitarrista e cantante dello storico gruppo inglese Pink Floyd, con cui \u00e8 diventato uno dei pi\u00f9 influenti e celebri chitarristi del rock. Insieme al suo lavoro con i Pink Floyd e anche successivamente, Gilmour ha lavorato come produttore discografico per molti artisti, ha intrapreso, con successo, una carriera da solista e ha partecipato come membro attivo a varie organizzazioni di beneficenza."@it,
        "David Gilmour, CBE ( Reino Unido, 6 de marzo de 1946) es un m\u00fasico brit\u00e1nico conocido por ser el vocalista, guitarrista, multi-instrumentalista y compositor principal junto a Roger Waters de la banda brit\u00e1nica de rock progresivo Pink Floyd tras el abandono de Syd Barrett. Junto con su trabajo en esta banda, Gilmour ha colaborado en otras publicaciones como productor y ha estado envuelto activamente en ONG a lo largo de su carrera."@es,
        "David Jon Gilmour (Cambridge, 6 de mar\u00e7o de 1946) \u00e9 um guitarrista, saxofonista, compositor e cantor brit\u00e2nico, vocalista da banda inglesa Pink Floyd, tendo tamb\u00e9m editado \u00e1lbuns a solo bem como colaborado com outros artistas. Depois da sa\u00edda de Roger Waters a meio da d\u00e9cada de 1980 tornou-se a principal figura da banda. Foi considerado o 14\u00ba melhor guitarrista do mundo pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        "David Jon Gilmour (ur. 6 marca 1946 w Cambridge) \u2013 brytyjski muzyk, kompozytor i wokalista, multiinstrumentalista. Najbardziej znany jako d\u0142ugoletni cz\u0142onek zespo\u0142u rockowego Pink Floyd."@pl,
        "David Jon Gilmour, CBE (* 6. M\u00e4rz 1946 in Cambridge, Cambridgeshire, Gro\u00dfbritannien) ist ein britischer Rockmusiker und Produzent. Er wurde als Gitarrist, S\u00e4nger und Songwriter der britischen Rockgruppe Pink Floyd bekannt."@de,
        "David Jon Gilmour, CBE (Cambridge, Engeland, 6 maart 1946) is de zanger/gitarist/songwriter van Pink Floyd."@nl,
        "David Jon Gilmour, CBE (born 6 March 1946) is an English singer, songwriter, composer, multi-instrumentalist, and record producer. He joined the progressive rock band Pink Floyd as guitarist and co-lead vocalist in 1968, effectively as a replacement for founder Syd Barrett, who left the band shortly afterwards. He has taken part in projects to promote international charities related to such subjects as animal rights, homelessness, poverty, environmentalism, wildlife conservation, human rights, and music therapy. He has married twice and is the father of eight children."@en,
        "David Jon Gilmour, n\u00e9 le 6 mars 1946 \u00e0 Grantchester, pr\u00e8s de Cambridge, est un musicien britannique, guitariste, chanteur et compositeur au sein du groupe de rock progressif Pink Floyd pour l'essentiel de sa carri\u00e8re. En 2011, le magazine Rolling Stone le classe comme le 14e meilleur guitariste de tous les temps. David Gilmour a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00ab meilleur joueur de Fender de tous les temps \u00bb par un sondage effectu\u00e9 par le magazine sp\u00e9cialis\u00e9 Guitarist, arrivant en t\u00eate devant d\u2019autres musiciens de l\u00e9gende tels que Jimi Hendrix ou Eric Clapton."@fr,
        "\u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u0438\u0301\u043b\u043c\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Jon Gilmour, \u0440\u043e\u0434. 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1946, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Pink Floyd. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0413\u0438\u043b\u043c\u043e\u0440 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434-\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0443\u044e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0413\u0438\u043b\u043c\u043e\u0440 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439. \u0412 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d \u0432 \u0447\u0438\u043d \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u00ab\u0412\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u00bb \u043d\u0430 \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 Q Awards 2008."@ru,
        "\u062f\u064a\u0641\u064a\u062f \u063a\u064a\u0644\u0645\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: David Gilmour) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0648 \u0645\u064f\u063a\u0646\u064d \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648 \u0645\u0646\u062a\u062c \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f (6 \u0645\u0627\u0631\u0633 1946)\u060c \u0625\u0646\u0643\u0644\u062a\u0631\u0627\u060c \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0645\u0628\u0631\u062f\u062c. \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0641\u0631\u064a\u0642 \u0628\u064a\u0646\u0643 \u0641\u0644\u0648\u064a\u062f (Pink Floyd) \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0641\u064a\u0647."@ar,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ae\u30eb\u30e2\u30a2\uff08David Jon Gilmour, CBE\u30011946\u5e743\u67086\u65e5- \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30ae\u30eb\u30e2\u30a2\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 1968\u5e74\u306b\u30d4\u30f3\u30af\u30fb\u30d5\u30ed\u30a4\u30c9\u306b\u6b63\u5f0f\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u52a0\u5165\u3002\u30d0\u30f3\u30c9\u3092\u652f\u3048\u308b\u30ae\u30bf\u30fc\u30d7\u30ec\u30a4\u3084\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002\u4ed6\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3088\u308a2\u6b73\u5e74\u4e0b\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u5143\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u30b7\u30c9\u30fb\u30d0\u30ec\u30c3\u30c8\u3068\u306f\u540c\u3044\u5e74\u3067\u3001\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u306e\u77e5\u308a\u5408\u3044\u3067\u3042\u308b\u3002\u8eab\u9577183cm\u3002 \u30b9\u30c8\u30e9\u30c8\u30ad\u30e3\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u4e3b\u306b\u4f7f\u7528\u3059\u308b\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c82\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c14\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u5927\u885b\u00b7\u55ac\u6069\u00b7\u5409\u723e\u6469\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDavid Jon Gilmour\uff0c1946\u5e743\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u82f1\u570b\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u4ee5\u8eab\u70ba\u6416\u6efe\u6a02\u5718\u5e73\u514b\u00b7\u4f5b\u6d1b\u4f0a\u5fb7\u7684\u5409\u4ed6\u624b\u3001\u4e3b\u5531\uff0c\u53ca\u5718\u5167\u7684\u8a5e\u66f2\u5275\u4f5c\u8005\u4e4b\u4e00\u800c\u99b3\u540d\u3002\u9664\u4e86\u8207\u5e73\u514b\u00b7\u4f5b\u6d1b\u4f0a\u5fb7\u5408\u4f5c\u4e4b\u5916\uff0c\u5409\u723e\u6469\u4e5f\u70ba\u5404\u5f0f\u5404\u6a23\u7684\u6b4c\u624b\u64d4\u4efb\u5531\u7247\u88fd\u4f5c\u4eba\uff0c\u4e26\u540c\u6642\u662f\u4f4d\u6210\u529f\u7684\u55ae\u98db\u6b4c\u624b\u3002\u5409\u723e\u6469\u4ea6\u7a4d\u6975\u53c3\u8207\u8a31\u591a\u6148\u5584\u7d44\u7e54\u6d3b\u52d5\u30022003\u5e74\uff0c\u4ed6\u56e0\u5c0d\u97f3\u6a02\u8207\u6148\u5584\u4e8b\u696d\u7684\u5353\u8d8a\u8ca2\u737b\uff0c\u88ab\u6388\u4e88\u82f1\u5e1d\u570b\u53f8\u4ee4\u52f3\u929c\uff08CBE\uff09\u3002\u5409\u723e\u6469\u4e26\u65bc2008\u5e74Q\u96dc\u8a8c\u97f3\u6a02\u734e\u5178\u79ae\u4e0a\u7372\u9812\u5091\u51fa\u8ca2\u737b\u982d\u929c\u3002 2011\u5e74\uff0c\u5409\u723e\u6469\u5728\u300a\u6efe\u77f3\u300b\u96dc\u8a8c\u7684\u300c\u53f2\u4e0a\u767e\u5927\u5049\u5927\u5409\u4ed6\u624b\u300d\u4e2d\u540d\u5217\u7b2c14\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100238496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Gilmour>,
        <http://viaf.org/viaf/100238496>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Gilmour_2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Gilmour.
doremus_artist:36ee3674-5807-3ab1-bed6-60a46a1c2820
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Sarah Chang (* 10. Dezember 1980 in Philadelphia als Sarah Yong-ju Chang) ist eine US-amerikanische Violinistin."@de,
        "Sarah Chang (Filadelfia, Estados Unidos, 10 de diciembre de 1980) es una violinista cl\u00e1sica estadounidense de ascendencia coreana."@es,
        "Sarah Chang (Filad\u00e9lfia, 9 de dezembro de 1980) \u00e9 uma violinista estadunidense mundialmente reconhecida por sua colabora\u00e7\u00e3o com maestros de renome, como Daniel Barenboim, Sir Colin Davis, Charles Dutoit e Simon Rattle."@pt,
        "Sarah Chang (Korean: \uc7a5\uc601\uc8fc) (born Young Joo Chang, on December 10, 1980) is an American classical violinist. Recognized as a child prodigy, she first played as a soloist with the New York Philharmonic and the Philadelphia Orchestra in 1989. She enrolled at Juilliard School to study music, graduated in 1999, and continued university studies. Especially during the 1990s and 2000s, Chang had major roles as a soloist with many of the world's major orchestras."@en,
        "Sarah Chang (Philadelphia, USA, 9 december 1980) is een Koreaans-Amerikaanse violiste. Sarah studeerde aan de Juilliard School in New York bij Dorothy Delay. Ze staat onder contract bij het label EMI Group.Ze bespeelt een instrument van Guarneri.Ze heeft verscheidene prestigieuze muziekprijzen ontvangen, waaronder de Gramophone Award, Nan Pa Award, Avery Fisher Award."@nl,
        "Sarah Chang (ur. 10 grudnia 1980 w Filadelfii) \u2013 ameryka\u0144ska skrzypaczka."@pl,
        "Sarah ChangFichier:Sarah Chang before performing.jpg Sarah Chang est une violoniste am\u00e9ricaine d'origine cor\u00e9enne, n\u00e9e le 10 d\u00e9cembre 1980 \u00e0 Philadelphie (Pennsylvanie, \u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u0421\u0430\u0440\u0430 \u0427\u0430\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sarah Chang; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1980, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0440. \u5f35\u6c38\u5b99/\uc7a5\uc601\uc8fc \u0427\u0430\u043d \u0401\u043d\u0434\u0436\u0443) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430 \u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b5\u30e9\u30fb\u30c1\u30e3\u30f3\uff08Sarah Chang\u3001\u3014\u30cf\u30f3\u30b0\u30eb\uff1a\uc7a5\uc601\uc8fc\u3001\u5f35\u6c38\u5b99\u3001\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30e8\u30f3\u30b8\u30e5\u3015\u30011980\u5e7412\u670810\u65e5 - ) \u306f\u97d3\u56fd\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u751f\u307e\u308c\u3002 \u7236\u89aa\uff08\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30df\u30f3\u30b9\uff09\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30023\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u4e21\u89aa\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u306d\u3060\u308a\u30014\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u306b1/16\u30b5\u30a4\u30ba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u8cb7\u3063\u3066\u3082\u3089\u3044\u3001\u7df4\u7fd2\u3092\u59cb\u3081\u305f\u30026\u6b73\u3067\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5165\u5b66\u8a66\u9a13\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30d5\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u5165\u5b66\u8a31\u53ef\u3092\u5f97\u308b\u3002\u540c\u9662\u3067\u306f\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30ec\u30a4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30d1\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u3084\u4e94\u5d8b\u307f\u3069\u308a\u3001\u30ae\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30cf\u30e0\u3001\u8acf\u8a2a\u5185\u6676\u5b50\u3001\u30b7\u30e5\u30ed\u30e2\u30fb\u30df\u30f3\u30c4\u3089\u306e\u59b9\u5f1f\u5b50\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002 8\u6b73\u3067\u30ba\u30fc\u30d3\u30f3\u30fb\u30e1\u30fc\u30bf\u6307\u63ee\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30e0\u30fc\u30c6\u30a3\u6307\u63ee\u306e\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u300210\u6b73\u3067\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306e\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3044\u3001\u305d\u308c\u307e\u3067\u30cf\u30a4\u30d5\u30a7\u30c3\u30c4\u304c\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u6700\u5e74\u5c11\u8a18\u9332\uff0811\u6b73\uff09\u3092\u5857\u308a\u66ff\u3048\u305f\u3002\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306f\u7fcc\u5e74\u3001EMI \u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30b9\u304b\u3089\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3001\u767a\u58f2\u5f8c\u307e\u3082\u306a\u304f\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u30bb\u30e9\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306b\u5165\u3063\u305f\u3002\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u306f\u3001\u300c\u79c1\u304c\u77e5\u308b\u9650\u308a\u3001\u6700\u3082\u3059\u3070\u3089\u3057\u304f\u3001\u6700\u3082\u5b8c\u6210\u3055\u308c\u3001\u6700\u3082\u7406\u60f3\u7684\u306a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u300d\u3068\u8a55\u4fa1\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u838e\u62c9\u00b7\u5f35\uff08Sarah Chang\uff0c\uc7a5\uc601\uc8fc\uff08\u5f35\u6c38\u5b99\uff09\uff0c1980\u5e7412\u670810\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u70ba\u97d3\u88d4\u7f8e\u7c4d\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u838e\u62c9\u00b7\u5f35\u751f\u65bc\u8cd3\u5915\u6cd5\u5c3c\u4e9e\u5dde\u8cbb\u57ce\u7684\u97d3\u88d4\u5bb6\u5ead\u3002\u5979\u5728\u4e09\u6b72\u7684\u6642\u5019\u5411\u7236\u6bcd\u8981\u4e86\u7b2c\u4e00\u628a\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u4e26\u5728\u4e03\u6b72\u7684\u6642\u5019\u6f14\u594f\u51fa\u5e03\u9b6f\u8d6b\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5354\u594f\u66f2\u3002 \u838e\u62c9\u00b7\u5f35\u5728\u56db\u6b72\u7684\u6642\u5019\u6295\u5165\u6731\u5229\u4e9e\u5fb7\u5b78\u9662\u7684\u540d\u5e2bDorothy DeLay\u9580\u4e0b\u5b78\u7434\u3002\u800c\u5e15\u723e\u66fc\u3001\u6797\u662d\u4eae\u3001\u4e94\u5d8b\u7da0\u7b49\uff0c\u5305\u62ec\u838e\u62c9\u00b7\u5f35\u7684\u7236\u89aa\uff0c\u90fd\u63a5\u53d7\u904eDorothy DeLay\u7684\u6307\u5c0e\u3002\u800c\u5979\u4ea6\u63a5\u53d7\u904eDorothy DeLay\u7684\u5b78\u751f\u59dc\u5eb7\uff08Hyo Kang\uff09\u7684\u6307\u5c0e\u3002  \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u97f3\u6a02\u5bb6\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5125462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sarah_Chang>,
        <http://viaf.org/viaf/5125462>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f526919e-d371-4ff9-88a2-0055f997be4c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sarah_Chang_before_performing.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sarah_Chang.
doremus_artist:3897f374-2d45-3f83-b98f-bf50c49c42f1
owl:sameAs viaf:50385361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50385361>.
doremus_artist:3910db79-4c7a-35bf-a049-677db2f7a84d
    dbp:birthPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        """Robert "Bob" Eria Telson (born May 14, 1949) is an American composer, songwriter, and pianist best known for his work in musical theater and film, for which he has received Tony, Pulitzer, and Academy Award nominations."""@en,
        """Robert "Bob" Eria Telson (nascido em 14 de maio de 1949) \u00e9 um compositor e pianista estadunidense mais conhecido por seus trabalhos no teatro e no cinema (como no filme Bagdad Caf\u00e9) pelos quais ele recebeu indica\u00e7\u00f5es aos pr\u00eamios Tony, Pulitzer e Oscar."""@pt,
        "Robert Eria Telson dit \u00ab Bob Telson \u00bb, n\u00e9 le 14 mai 1949 \u00e0 Cannes, est un compositeur et pianiste am\u00e9ricain, connu en tant que compositeur de musiques de films, pour lesquelles il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pour les Tony Awards, prix Pulitzer et aux Oscars du cin\u00e9ma pour la musique du film Bagdad Caf\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:32191455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Telson>,
        <http://viaf.org/viaf/32191455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/694c543e-1d4a-46f0-b57f-5f46b165d69e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BobTelson1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Telson.
doremus_artist:39d1c19a-391f-399a-93b0-1c1f13fad382
owl:sameAs viaf:261653704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261653704>.
doremus_artist:3b13f493-dcab-3596-9b7d-70113151039f
owl:sameAs viaf:24787255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24787255>.
doremus_artist:3b2e4316-60d7-324e-b969-1a329a980bb3
    owl:sameAs n0:947d2394-c775-4158-9fe9-96e53d3037fb;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/947d2394-c775-4158-9fe9-96e53d3037fb>.
doremus_artist:3bc7c63c-7f5b-3579-88a8-6d60a80a3de4
owl:sameAs viaf:101005353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101005353>.
doremus_artist:3c8987b0-1b31-312b-87ec-d5f9e5fb86d0
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Cesare Sodero (August 2, 1886 \u2013 December 16, 1947) was an Italian conductor who spent much of his career working in the United States."@en,
        "Cesare Sodero est un chef d'orchestre italien n\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1886 \u00e0 Naples et mort le 16 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 New York, et qui a effectu\u00e9 la plus grande partie de sa carri\u00e8re aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u0427\u0435\u0437\u0430\u0440\u0435 \u0421\u043e\u0434\u0435\u0440\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Cesare Sodero; 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1886, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1947, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 14-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0443\u0447\u0447\u0438. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0441 1906 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u043c\u0438, \u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u0412 1914 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d\u0430: \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 11 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1925\u20141934 \u0433\u0433. \u0421\u043e\u0434\u0435\u0440\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u0443\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f NBC; \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u043e\u043d \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c \u0441 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u2014 \u0432 \u043e\u0431\u0449"@ru,
        "\u30c1\u30a7\u30fc\u30b6\u30ec\u30fb\u30bd\u30c7\u30fc\u30ed\uff08Cesare Sodero, 1886\u5e748\u67082\u65e5 - 1947\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ca\u30dd\u30ea\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30a5\u30c3\u30c1\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021906\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30cf\u30de\u30fc\u30b9\u30bf\u30a4\u30f31\u4e16\u306e\u7d4c\u55b6\u3059\u308b\u5287\u5834\u306e\u30d4\u30c3\u30c8\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u3084\u30b7\u30ab\u30b4\u7b49\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u3092\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011914\u5e74\u304b\u30891925\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30b8\u30bd\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30ce\u30b0\u30e9\u30d5\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u306e\u5c02\u5c5e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021925\u5e74\u304b\u3089NBC\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u653e\u9001\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u30011933\u5e74\u304b\u30891942\u5e74\u307e\u3067\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30d6\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021942\u5e74\u304b\u3089\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u62c5\u5f53\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61751671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cesare_Sodero>,
        <http://viaf.org/viaf/61751671>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cesare_Sodero.
doremus_artist:3d814710-bb75-3678-abe9-c6077e2d9de4
    owl:sameAs viaf:54349750;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54349750>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70570751-9ee6-4832-8588-06ca44ea58d6>.
doremus_artist:3eb9ddd9-2814-3db6-8e65-e3d66004e68b
owl:sameAs viaf:78817437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78817437>.
doremus_artist:3ed1c967-957c-38c1-aa47-6207927f37e8
owl:sameAs viaf:98505460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98505460>.
doremus_artist:3eeb52fb-d20b-3a9d-8620-3d386d1222cf
owl:sameAs viaf:231792491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231792491>.
doremus_artist:3efbcf57-7fcc-3970-bdd5-be355d91c1b0
owl:sameAs viaf:42094373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42094373>.
doremus_artist:3f954698-e51e-3325-9a14-ac4a65961233
owl:sameAs viaf:268974691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268974691>.
doremus_artist:400724c6-5699-3161-b7c1-d9c0f7effb5f
owl:sameAs viaf:89848272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89848272>.
doremus_artist:407ef553-5c80-379d-8c60-3d33ac5617c2
    rdfs:comment
        "Jill Gomez, Countess of Northesk (born 21 September 1942) is a Trinidadian and British soprano who enjoyed an active career on the operatic stage and in the concert hall in a wide repertoire, and has made many recordings."@en,
        """Nacque in Guyana da padre di Trinidad e Tobago e madre inglese.Crebbe in Port of Spain, Trinidad e Tobago; la sua carriera \u00e8 avviata nel Regno Unito. Dopo aver studiato brevemente presso il Convento di St. Joseph (Port of Spain) in Trinidad ed aver dominato il festival musicale biennale dell'isola, a 13 anni si trasfer\u00ec in Inghilterra, dove studi\u00f2 presso la London's Royal Academy of Music e la Guildhall School of Music and Drama. 
* M\u00e9lisande,  
* Fiordiligi e  
* the Governess. La Gomez vive nel Cambridgeshire con suo marito, il critico musicale Patrick Charles Carnegy, XV conte di Northesk."""@it;
    owl:sameAs viaf:104158342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jill_Gomez>,
        <http://viaf.org/viaf/104158342>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jill_Gomez.
doremus_artist:417c0485-3e60-3094-a95f-a147a1b6962e
    dbp:birthPlace dbr:New_York;
    rdfs:comment
        "Eug\u00e8ne Green (* 28. Juni 1947 in New York City) ist ein franz\u00f6sischer Theater- und Filmregisseur."@de,
        "Eug\u00e8ne Green (born 28 June 1947) is a U.S.-born French film-maker and dramatist. He is notable as an educator, training a generation of young actors in the revival of French baroque theatre technique and declamation."@en,
        "Eug\u00e8ne Green, n\u00e9 le 28 juin 1947 \u00e0 New York, est un cin\u00e9aste, \u00e9crivain et dramaturge fran\u00e7ais. Originaire des \u00c9tats-Unis, il \u00e9migre en France \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1960 et fonde \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970 une compagnie de th\u00e9\u00e2tre baroque, le Th\u00e9\u00e2tre de la Sapience, avec laquelle il essaie de restituer sur sc\u00e8ne la diction de l'\u00e9poque baroque. Il publie son premier roman, La Reconstruction, en 2008. Suivent ensuite La Bataille de Roncevaux (2009), Un conte du Graal (2010), La Communaut\u00e9 universelle (2011) et Les Atticistes (2012)."@fr,
        "\u042d\u0436\u0435\u043d \u0413\u0440\u0438\u043d (\u0444\u0440. Eug\u00e8ne Green, 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1947, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u0421\u0428\u0410."@ru;
    owl:sameAs viaf:56803628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Green>,
        <http://viaf.org/viaf/56803628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:EugÃ¨ne_Green.
doremus_artist:41dbd57c-9dfd-34f2-bcf4-78b52a21932b
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Connantre;
    rdfs:comment
        "Louis NorblinFichier:Louis Pierre Martin Norblin by Julien L\u00e9opold Boilly.jpg Louis Pierre Martin Norblin.Lithographie de Julien L\u00e9opold Boilly. Louis Pierre Martin Norblin, n\u00e9 \u00e0 Varsovie (Pologne) le 2 d\u00e9cembre 1781 et mort \u00e0 Connantre (Marne) le 14 juillet 1854, est un violoncelliste fran\u00e7ais, fils du peintre Jean Pierre Norblin de La Gourdaine et demi-fr\u00e8re de S\u00e9bastien Norblin."@fr,
        "Louis Pierre Martin Norblin (2 December 1781, in Warsaw \u2013 14 July 1854, in Connantre) was a French musician. His father was Jan Piotr Norblin (1740\u20131830). He taught cello at the Paris Conservatoire, where his students included Charles Lebouc and Auguste Franchomme. The composer George Onslow dedicated his String Quintet no. 15, op. 38 to Norblin. Norblin was also an art collector. His son \u00c9mile Norblin (1821\u20131880) was also a musician and art collector."@en,
        "Louis Pierre Martin Norblin, syn Jana Piotra malarza kr\u00f3la Stanis\u0142awa Augusta, starszy brat Sebastiana Louis, wiolonczelista ( ur. 1781, zm. 1854). W roku 1798 przyby\u0142 do Pary\u017ca, gdzie studiowa\u0142, a p\u00f3\u017aniej (1826\u20141846) by\u0142 nauczycielem konserwatorium. Syn jego Emile Norblin (1821\u20141880), r\u00f3wnie\u017c wiolonczelista, \u017cy\u0142 w Pary\u017cu i zajmowa\u0142 si\u0119 te\u017c kompozycj\u0105."@pl,
        "\u041b\u0443\u0438 \u041f\u044c\u0435\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d \u041d\u043e\u0440\u0431\u043b\u0435\u043d (\u0444\u0440. Louis Pierre Martin Norblin; 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1781, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430 \u2014 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1854, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0430\u043d\u0442\u0440, \u041c\u0430\u0440\u043d\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u041d\u043e\u0440\u0431\u043b\u0435\u043d\u0430, \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0440\u0431\u043b\u0435\u043d\u0430. \u0412 1826\u20141846 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041d\u043e\u0440\u0431\u043b\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u043c\u043c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0416\u043e\u0440\u0436 \u042d\u043d\u043b\u044c, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041b\u0435\u0431\u0443\u043a, \u0410\u0440\u043d\u043e \u0414\u0430\u043d\u043a\u043b\u0430, \u0416\u0430\u043a \u041e\u0444\u0444\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445 \u0438 \u0434\u0440. \u0412 1824 \u0433. \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0421\u044e\u0438\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0441\u043e\u043b\u043e \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430. \u0421\u044b\u043d \u041d\u043e\u0440\u0431\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441 \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u041d\u043e\u0440\u0431\u043b\u0435\u043d (1821\u20141880) \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:17489156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis-Pierre_Norblin>,
        <http://viaf.org/viaf/17489156>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Pierre_Martin_Norblin_by_Julien_LÃ©opold_Boilly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis-Pierre_Norblin.
doremus_artist:4384a36e-3f94-35c8-9555-59666dc019fd
owl:sameAs viaf:46956374; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46956374>.
doremus_artist:447e7b7f-50b3-32dd-9946-a17cb65ccab3
    rdfs:comment
        "Ballard MacDonald (October 15, 1882 \u2013 November 17, 1935) was an American lyricist, who was a part of Tin Pan Alley. Born in Portland, Oregon, he was a charter member of the American Society of Composers, Authors, and Publishers (ASCAP). He died in Forest Hills, New York."@en;
    owl:sameAs viaf:34722957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ballard_MacDonald>,
        <http://viaf.org/viaf/34722957>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab00597c-43f1-41c4-98ee-6934dcd4179c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ballard_MacDonald.
doremus_artist:463ceea4-befa-3846-84cb-6d09bc0a3370
    rdfs:comment
        "Maurice Chambreuil, n\u00e9 Jean-Camille Bourguignon, est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 14 juillet 1883 \u00e0 Paris et mort le 4 novembre 1963 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:271775;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Chambreuil>,
        <http://viaf.org/viaf/271775>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Chambreuil.
doremus_artist:4666c6ae-3745-38d0-88e8-41d5cdad4d78
owl:sameAs viaf:231331839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231331839>.
doremus_artist:4684cc7f-7ad5-3c28-b9a3-52097b0f742b
    owl:sameAs viaf:44483402;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483402>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a99a7722-450e-427a-908d-9c1ecaab3707>.
doremus_artist:468e4e35-54c8-3dc0-920b-ccd92846dfbd
owl:sameAs viaf:69262276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69262276>.
doremus_artist:468f2792-d6f1-3d5c-af19-54f6d6b6ecf7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Exu,_Pernambuco>;
    dbp:deathPlace dbr:Recife;
    rdfs:comment
        "Luiz Gonzaga (* 13. Dezember 1912 in Exu, Pernambuco, Brasilien; \u2020 2. August 1989 in Recife) war S\u00e4nger, Akkordeonspieler und Komponist. Sein gro\u00dfes Verdienst war, die typische Musik des brasilianischen Nordostens im ganzen Land bekannt zu machen."@de,
        "Luiz Gonzaga do Nascimento (Exu, 13 december 1912 \u2013 Recife, 2 augustus 1989) was een Braziliaans accordeonist, zanger en componist. Hij heeft de muzieksoort bai\u00e3o uit het noordoosten van Brazili\u00eb bekendgemaakt in de rest van het land. Hij wordt dan ook de Koning van de Bai\u00e3o (Portugees: Rei do Bai\u00e3o) genoemd."@nl,
        "Luiz Gonzaga do Nascimento (Ex\u00fa, 13 de diciembre de 1912 \u2014 Recife, 2 de agosto de 1989) fue un compositor popular brasile\u00f1o, conocido como el \u00abrey del bai\u00e3o\u00bb. Naci\u00f3 en una hacienda llamada Cai\u00e7ara, en la falda de la Sierra de Araripe, en la zona rural de Ex\u00fa, en el sert\u00e3o de Pernambuco. El lugar ser\u00eda revivido a\u00f1os m\u00e1s tarde en P\u00e9 de Serra, una de sus primeras composiciones. Su padre, Janu\u00e1rio, realizaba tareas de roza en un latifundio, y en sus horas perdidas tocaba el acorde\u00f3n; tambi\u00e9n reparaba el instrumento. Fue con \u00e9l con quien Luiz Gonzaga aprendi\u00f3 a tocarla. No era a\u00fan adolescente cuando pas\u00f3 a presentarse en bailes, forr\u00f3s y ferias, al principio acompa\u00f1ando a su padre. Aut\u00e9ntico representante de la cultura del Nordeste, se mantuvo fiel a sus or\u00edgenes, incluso al seguir su carrera m"@es,
        """Luiz Gonzaga do Nascimento, Sr., "The King of Bai\u00e3o" or "Gonzag\u00e3o" (standard orthography 'Lu\u00eds'; Portuguese pronunciation: [lu\u02c8is \u0261\u00f5\u02c8za\u0261\u0250]; Exu, December 13, 1912 \u2013 Recife, August 2, 1989) was a Brazilian singer, songwriter, musician and poet and one of the most influential figures of Brazilian popular music in the twentieth century. He has been credited for having presented the rich universe of Northeastern musical genres to all of Brazil, having created the musical genre bai\u00e3o and has been called a "revolutionary" by Ant\u00f4nio Carlos Jobim. According to Caetano Veloso, he was the first significant cultural event with mass appeal in Brazil. Luiz Gonzaga received the Shell prize for Brazilian Popular Music in 1984 and was only the fourth artist to receive this prize after Pixinguinha, Ant\u00f4ni"""@en,
        "Luiz Gonzaga do Nascimento, conhecido como o Rei do Bai\u00e3o, (Exu, 13 de dezembro de 1912 \u2013 Recife, 2 de agosto de 1989) foi um compositor e cantor, uma das mais completas, importantes e inventivas figuras da m\u00fasica popular brasileira. Cantando acompanhado de sua sanfona, zabumba e  tri\u00e2ngulo, levou as festas juninas e os  forr\u00f3s p\u00e9-de-serra, bem como o relato sobre a pobreza, as tristezas e as injusti\u00e7as de sua \u00e1rida terra, o  sert\u00e3o nordestino, ao resto do pa\u00eds, numa \u00e9poca em que a maioria desconhecia o  bai\u00e3o, o xote e o xaxado."@pt,
        """Luiz Gonzaga, n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1912 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1989 fut un chanteur et compositeur populaire br\u00e9silien. Luiz Gonzaga, connu comme le "rei do bai\u00e3o" (roi du bai\u00e3o), est n\u00e9 dans une ferme appel\u00e9e Cai\u00e7ara, \u00e0 Exu, ville de l'\u00c9tat du Pernambouc. Authentique repr\u00e9sentant de la culture nordestine, il reste fid\u00e8le \u00e0 ses origines tout en continuant sa carri\u00e8re musicale dans le sud du Br\u00e9sil. C'est le style musical appel\u00e9 bai\u00e3o qui l'a propuls\u00e9 dans sa carri\u00e8re. La chanson embl\u00e9matique de sa carri\u00e8re est Asa Branca, qu'il a compos\u00e9 en 1947, avec la participation de l'avocat Humberto Teixeira."""@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0441 \u0413\u043e\u043d\u0437\u0430\u0433\u0430 \u0434\u0443 \u041d\u0430\u0441\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443 (13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1912, \u042d\u0448\u0443, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041f\u0435\u0440\u043d\u0430\u043c\u0431\u0443\u043a\u0443 \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1989, \u0420\u0435\u0441\u0438\u0444\u0438) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u0432 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u0443\u044f \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043d\u0430 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d\u0435, \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0435 \u0437\u0430\u0431\u0443\u043c\u0431\u0430 \u0438 \u0442\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0435. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u043c\u0443\u044e \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0441\u0443\u0448\u043b\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d, \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0440\u0442\u0430\u043d\u0430, \u0430 \u0438\u0445 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043a\u0430\u0441\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0433\u043e\u0440\u044f \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0442\u0430\u043c \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439. \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a \u0436\u0430\u043d\u0440\u0443 \u0431\u0430\u0439\u0430\u043d (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0448\u043e\u0442\u0435 \u0438 \u0448\u0430\u0448\u0430\u0434\u043e. \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:79165329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luiz_Gonzaga>,
        <http://viaf.org/viaf/79165329>,
        <https://musicbrainz.org/artist/712fcc0f-25f5-45bf-bbb8-2601872d08e1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luiz-Gonzaga-busto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luiz_Gonzaga.
doremus_artist:46c52fd2-0b1c-3b2d-800c-c8e979574b94
owl:sameAs viaf:233068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233068>.
doremus_artist:46dadd62-58ca-3690-a4d2-137236ca1b5d
    dbp:birthPlace dbr:BÃ©ziers;
    rdfs:comment
        "Jean-Bernard Pommier (born August 17, 1944 in Beziers), is a French pianist and conductor."@en,
        "Jean-Bernard Pommier, n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1944 \u00e0 B\u00e9ziers, est un pianiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u0440 \u041f\u043e\u043c\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Bernard Pommier; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1944, \u0411\u0435\u0437\u044c\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0418\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0430\u043d\u0430, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0438\u0433\u043e. \u0421\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0443 \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d\u0430 \u0418\u0441\u0442\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430. \u0412 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1996\u20141999 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u00ab\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30dd\u30df\u30a8\uff08Jean-Bernard Pommier, 1944\u5e748\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30d9\u30b8\u30a8\u3067\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30f4\u30fb\u30ca\u30c3\u30c8\u3084\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30ab\u30f3\u3001\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30d3\u30b4\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19866575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Bernard_Pommier>,
        <http://viaf.org/viaf/19866575>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25bc5d7e-3c43-4810-8012-8899315a3328>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Bernard_Pommier.
doremus_artist:4958417b-8785-39f2-bd41-a80cd4d0bf2c
    dbp:birthPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Matthew Diamond (* 26. November 1951 in Manhattan, New York City) ist ein US-amerikanischer Film- und Fernsehregisseur, Filmproduzent und Choreograf."@de,
        "Matthew Diamond (born November 26, 1951) is an American film and television director, producer and choreographer."@en,
        "Matthew Diamond (ur. 1950) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, producent i choreograf. By\u0142 nominowany do Oscara w 1999, cztery razy do Daytime Emmys, kilkakrotnie do nagrody Directors Guild of America i Primetime Emmys; otrzyma\u0142 nagrod\u0119 na mi\u0119dzynarodowym festiwalu filmowym w San Francisco."@pl,
        "Matthew Diamond \u00e9 um diretor e produtor estadunidense. Ficou conhecido por trabalhar em  General Hospital, Guiding Light, Desperate Housewives, Men in Trees, Help Me Help You, My Boys, Gilmore Girls, That's So Raven, Scrubs, Oh Baby, The Parkers, Linc's, CBS Schoolbreak Special, ABC Weekend Specials, Caf\u00e9 Americain, Anything but Love, The Golden Girls, Doogie Howser, M.D., A Different World, Designing Women, The Hughleys, Just Shoot Me!, The Naked Truth, Sister, Sister, Living Single, Family Ties, The Pitts, Daddio, Rude Awakening,The Secret Diary of Desmond Pfeiffer, Two Guys, a Girl and a Pizza Place, Homeboys in Outer Space, Down the Shore, Drexell's Class, Working Girl, My Two Dads e My Sister Sam."@pt;
    owl:sameAs viaf:17120007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Diamond>,
        <http://viaf.org/viaf/17120007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthew_Diamond.
doremus_artist:4972fbdf-c67c-3d11-82c7-8dff3f75f4d2
owl:sameAs viaf:165444296; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165444296>.
doremus_artist:4977bacb-5d2c-39f6-80ee-19affd8a79c7
    dbp:birthPlace dbr:Sauve;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Pierre Claris de Florian (6 de mar\u00e7o de 1755, em Ch\u00e2teau de Florian, pr\u00f3ximo a Sauve, Fran\u00e7a \u2013 13 de setembro de 1794) foi um escritor franc\u00eas de f\u00e1bulas."@pt,
        "Jean-Pierre Claris de Florian (* 6. M\u00e4rz 1755 in Sauve, Frankreich; \u2020 13. September 1794 an den Folgen seiner Haft in der Pariser Conciergerie) ist ein franz\u00f6sischer Dichter, der besonders f\u00fcr seine Fabeln bekannt ist, die in der Nachfolge Jean de La Fontaines entstanden. Er wurde durch seinen Onkel, den Aufkl\u00e4rer Voltaire protegiert und war schon mit 33 Jahren Mitglied der Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. De Florian verfasste den Text des Liedes Plaisir d\u2019amour. Siehe auch: Liste der Mitglieder der Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"@de,
        "Jean-Pierre Claris de Florian (C\u00e9vennes, 6 de marzo de 1755 - Sceaux, 12 de septiembre de 1794), escritor franc\u00e9s, sobrino de Voltaire."@es,
        "Jean-Pierre Claris de Florian (March 6, 1755 in ch\u00e2teau of Florian, near Sauve, Gard \u2013 September 13, 1794 in Sceaux) was a French poet and romance writer."@en,
        "Jean-Pierre Claris de Florian, n\u00e9 \u00e0 Sauve le 6 mars 1755 et mort \u00e0 Sceaux le 13 septembre 1794, est un auteur dramatique, romancier, po\u00e8te et fabuliste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041f\u044c\u0435\u0440 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0434\u0435 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0430\u0301\u043d (1755\u20141794) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u8ba9\u00b7\u6bd4\u57c3\u5c14\u00b7\u514b\u62c9\u91cc\u65af\u00b7\u5fb7\u00b7\u5f17\u6d1b\u91cc\u6602\uff08Jean-Pierre Claris de Florian,1755-1794)\u662f\u4f0f\u5c14\u6cf0\u7684\u4f84\u5b59\uff0c\u5929\u8d44\u806a\u9896\u3002\u4ed6\u4e8e\u4e00\u8d77\u516b\u4e09\u5e74\u4eff\u585e\u4e07\u63d0\u65af\u51fa\u7248\u957f\u7bc7\u5c0f\u8bf4\u300a\u52a0\u62c9\u63d0\u5a05\u300b\uff0c\u8fd8\u7ffb\u8bd1\u300a\u5802\u5409\u8bc3\u5fb7\u300b\u3002\u5f17\u6d1b\u91cc\u6602\u521b\u4f5c\u8fc7\u957f\u7bc7\u5c0f\u8bf4\u3001\u4e2d\u7bc7\u5c0f\u8bf4\u3001\u559c\u5267\u548c\u7267\u6b4c\u5f0f\u7530\u56ed\u8bd7\uff0c\u8fd9\u4f4d\u5e74\u8f7b\u7684\u4f5c\u5bb6\u4e09\u5341\u4e03\u5c81\u5c31\u8fdb\u5165\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u58eb\u9662\u3002\u5927\u9769\u547d\u671f\u95f4\uff0c\u4ed6\u56e0\u8d35\u65cf\u51fa\u8eab\u88ab\u6355\uff0c\u51fa\u72f1\u540e\u4e0d\u4e45\u901d\u4e16\uff0c\u5e74\u4ec5\u4e09\u5341\u4e5d\u5c81\u3002\u5f17\u6d1b\u91cc\u6602\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u662f\u4e00\u4e03\u4e5d\u4e8c\u5e74\u51fa\u7248\u7684\u4e94\u5377\u300a\u5bd3\u8a00\u8bd7\u300b\uff0c\u4ed6\u5728\u6cd5\u56fd\u6587\u5b66\u53f2\u4e0a\u662f\u7ee7\u62c9\u5c01\u4e39\u540e\u6700\u91cd\u8981\u7684\u5bd3\u8a00\u8bd7\u4eba\u3002\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u300a\u7231\u7684\u6b22\u4e50\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24601427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Claris_de_Florian>,
        <http://viaf.org/viaf/24601427>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Pierre_Claris_de_Florian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Claris_de_Florian.
doremus_artist:49830ab9-51a7-3d16-9dea-a0a873ebf1bd
owl:sameAs viaf:288389861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/288389861>.
doremus_artist:4a52f57f-4404-353d-a9f6-47a580555624
owl:sameAs viaf:34642336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34642336>.
doremus_artist:4b221d5c-a2ea-337e-af33-d5941970f0fb
owl:sameAs viaf:64216258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64216258>.
doremus_artist:4b37725e-adbc-36dc-9c6d-e00e08a0cf1d
    dbp:birthPlace dbr:VillapinzÃ³n;
    dbp:deathPlace dbr:Miami;
    rdfs:comment
        "Luis Antonio Escobar (* 14. Juli 1925 in Villapinz\u00f3n, Cundinamarca; \u2020 11. September 1993 in Miami) war ein kolumbianischer Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Luis Antonio Escobar (July 14, 1925 in Villapinz\u00f3n, Cundinamarca \u2013 September 11, 1993 in Miami, Florida) was a Colombian composer and musicologist. He studied at the Bogota Conservatory and then at the Peabody Institute in Maryland. Afterward he studied in Europe with Boris Blacher. Escobar was the Colombian consul in Bonn, West Germany, from 1967 to 1970 and was cultural attache to the consulate in Miami in 1993. He is survived by his wife, pianist and composer Amparo \u00c1ngel."@en,
        "Luis Antonio Escobar Segura (* 14 de julio de 1925 Villapinz\u00f3n, Cundinamarca - \u2020 11 de septiembre de 1993 Miami, Florida) Fue un m\u00fasico, compositor y music\u00f3logo colombiano. En sus primeros a\u00f1os tuvo gran influencia de la familia Ar\u00e9valo, en especial del tambi\u00e9n compositor y director de la banda de Villapinz\u00f3n, Sixto Ar\u00e9valo Segura. Realiz\u00f3 su formaci\u00f3n acad\u00e9mica en Bogot\u00e1 y m\u00e1s tarde en Estados Unidos y Alemania. Muere en Miami, donde ocupaba el cargo de Agregado Cultural en la Embajada de Colombia."@es,
        "Luis Antonio Escobar Segura, n\u00e9 le 14 juillet 1925 \u00e0 Villapinz\u00f3n et mort le 11 septembre 1993 \u00e0 Miami, est un musicien, compositeur et musicologue colombien."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0441 \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u042d\u0441\u043a\u043e\u0431\u0430\u0301\u0440 \u0421\u0435\u0433\u0443\u0301\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Luis Antonio Escobar Segura; 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1925, \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u043f\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d, \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f \u2014 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1993, \u041c\u0430\u0439\u0430\u043c\u0438, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:32056452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luis_Antonio_Escobar_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/32056452>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Luis_Antonio_Escobar_(composer)>.
doremus_artist:4b963667-2e50-3a2e-913a-0a1e40e8503f
    owl:sameAs viaf:46971801;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971801>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2258e817-6290-49b0-95f6-12567458bffd>.
doremus_artist:4b9dd4e6-b812-3846-889d-b8cc32ff0e46
owl:sameAs viaf:56887250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56887250>.
doremus_artist:4caf3570-f87d-3903-958b-bb5cb08cd2f5
owl:sameAs viaf:46300245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46300245>.
doremus_artist:4ceff9f5-c536-3605-a74a-38f187a25a5f
owl:sameAs viaf:54336197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54336197>.
doremus_artist:4d328f2c-4468-3f47-814d-c6e73c476a16
    dbp:birthPlace dbr:Geising;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Johann Kuhnau (* 6. April 1660 in Geising; \u2020 5. Juni 1722 in Leipzig) war ein deutscher Komponist und Schriftsteller des Barock."@de,
        "Johann Kuhnau (6 de abril de 1660 en Geising - 5 de junio de 1722 en Leipzig) fue un compositor alem\u00e1n del Barroco, int\u00e9rprete del \u00f3rgano y el clave. Naci\u00f3 en Geising. Obtuvo el puesto de cantor en la iglesia de Santo Tom\u00e1s de Leipzig, precediendo en este cargo por lo tanto a Johann Sebastian Bach. Permaneci\u00f3 en Leipzig hasta su muerte, donde tuvo por alumnos a Johann David Heinichen y Christoph Graupner, los cuales se convertir\u00edan tambi\u00e9n en compositores."@es,
        "Johann Kuhnau (Geising, 6 april 1660 - Leipzig, 5 juni 1722) was een Duits componist, organist en klavecinist. Hij was de voorganger van Bach als Thomascantor, dat wil zeggen cantor van de Thomasschule en de Thomaskirche (Leipzig)."@nl,
        "Johann Kuhnau (Geising, 6 de abril de 1660 \u2014 L\u00edpsia, 5 de junho de 1722) foi um compositor alem\u00e3o, e renomado m\u00fasico, organista, teclista e teorista musical."@pt,
        "Johann Kuhnau (German: [\u02c8ku\u02d0na\u028a]; 6 April 1660 \u2013 5 June 1722) was a German polymath: known primarily as composer today, he was also active as novelist, translator, lawyer, and music theorist, being able late in life to combine these activities with the duties of his official post of Thomaskantor in Leipzig, which he occupied for 21 years. Much of his music, including operas, masses, and other large-scale vocal works, is lost. His reputation today rests on a set of programmatic keyboard sonatas published in 1700, in which each sonata depicted in detail a particular story from the Bible. After his death, Kuhnau was succeeded as Thomaskantor by Johann Sebastian Bach."@en,
        "Johann Kuhnau (ur. 6 kwietnia 1660 w Geising, zm. 5 czerwca 1722 w Lipsku) \u2013 niemiecki kompozytor, organista i teoretyk muzyki, pisarz. Pochodzi\u0142 z rodziny stolarza. B\u0119d\u0105c stypendyst\u0105 szko\u0142y \u015bw. Krzy\u017ca (Kreuzschule) studiowa\u0142 w Lipsku filozofi\u0119 i prawo. Jako muzyk obj\u0105\u0142 stanowisko kantora w \u017bytawie, a po powrocie do Lipska zosta\u0142 organist\u0105 w ko\u015bciele \u015bw. Tomasza w Lipsku. Po \u015bmierci \u00f3wczesnego kantora, Johanna Schellego w 1701 roku, Kuhnau przej\u0105\u0142 jego stanowisko i tym samym jako kantor ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Tomasza sta\u0142 si\u0119 bezpo\u015brednim poprzednikiem Johanna Sebastiana Bacha."@pl,
        "Johann KuhnauFichier:Johann Kuhnau.jpg Johann Kuhnau est un musicien allemand, n\u00e9 \u00e0 Geising le 6 avril 1660 et mort \u00e0 Leipzig le 5 juin 1722."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041a\u0443\u043d\u0430\u0443 (\u043d\u0435\u043c. Johann Kuhnau; 1660, \u0413\u0435\u0439\u0437\u0438\u043d\u0433 \u2014 1722, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0411\u044b\u043b \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u043b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b \u0438 \u0435\u0451 \u0445\u043e\u0440\u0430 (\u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0418. \u0421. \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438). \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u00abTractatus de tetracordo\u00bb, \u00abIntroductio ad compositionem musicalem\u00bb, \u00abDispulatio de Triade harmonica\u00bb, \u00ab\u0414\u0432\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u00bb (1689), \u00abDie Clavierfr\u00fcchten in 7 Sonaten\u00bb (1696), \u00abMusikalische Vorstellungen einiger biblischen Historien in sechs Sonaten auf dem Klavier zu spielen\u00bb (1700). \u0412 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u0445 \u041a\u0443\u043d\u0430\u0443 \u043d\u0430 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u044b \u0432\u0438\u0434\u043d\u043e \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0441\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441 \u0432 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u0445 \u041a\u0443\u043d\u0430\u0443 \u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f, \u0430 \u043d\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e\u043c \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30ca\u30a6\uff08Johann Kuhnau, 1660\u5e744\u67086\u65e5 \u30ac\u30a4\u30b8\u30f3\u30b0 - 1722\u5e746\u67085\u65e5 \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27156178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Kuhnau>,
        <http://viaf.org/viaf/27156178>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Kuhnau_-_Portrait_from_the_cover_of_Neue_Clavier-Ubung_color_version_(Sotheby's).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Kuhnau.
doremus_artist:4d68d0f5-fd77-3324-935f-e45ba6d3adbe
    rdfs:comment
        "Lars-Gunnar Bodin (July 15, 1935, Stockholm) is a Swedish pioneer in the field of electronic music during the 1960s, especially in the Scandinavian scene."@en;
    owl:sameAs viaf:61737732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lars_Gunnar_Bodin>,
        <http://viaf.org/viaf/61737732>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lars_Gunnar_Bodin.
doremus_artist:4d6ab808-0ed0-3294-852b-6b8f27b5b66c
owl:sameAs viaf:60772551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60772551>.
doremus_artist:4d92a85c-db79-398d-9fd3-ec40e72ec640
    dbp:birthPlace dbr:BÃ©ziers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Gaveaux (* August 1761 in B\u00e9ziers; \u2020 5. Februar 1825 bei Paris) war ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger und Komponist."@de,
        "Pierre Gaveaux (9 October 1761 \u2013 5 February 1825) was a French operatic tenor and composer, notable for creating the role of Jason in Cherubini's M\u00e9d\u00e9e and for composing Leonore ou l'amour conjugal, the first operatic version of the story that later found fame as Fidelio."@en,
        "Pierre Gaveaux (9 de octubre de 1761 \u2013 5 de febrero de 1825) fue un tenor y compositor franc\u00e9s. Compuso principalmente \u00f3peras, su obra m\u00e1s famosa es L\u00e9onore, ou L\u2019amour conjugal, estrenada en 1798, en la cual interpret\u00f3 el mismo el papel de Florestan. El libreto de la obra escrito por Jean-Nicolas Bouilly, sirvi\u00f3 de base para Fidelio, la \u00fanica \u00f3pera de Beethoven. Su primera \u00f3pera L'amour filial (1792), obtuvo un gran \u00e9xito en Par\u00eds y fue interpretada postreiormente en Bruselas, Colonia, R\u00f3terdam, Berna, Mosc\u00fa, Berl\u00edn y Hamburgo."@es,
        "Pierre Gaveaux (B\u00e9ziers, 9 oktober 1761 - Charenton-le-Pont, 5 februari 1825) was een Frans zanger (tenor) en componist."@nl,
        "Pierre Gaveaux est un chanteur et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 B\u00e9ziers le 9 ao\u00fbt 1761 et mort \u00e0 Paris le 5 f\u00e9vrier 1825."@fr;
    owl:sameAs viaf:34561588;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Gaveaux>,
        <http://viaf.org/viaf/34561588>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Gaveaux_by_EdmÃ©_Quenedey_(1821).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Gaveaux.
doremus_artist:4db53c9a-f6f5-3717-be26-6f0a3823a055
owl:sameAs viaf:262634661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262634661>.
doremus_artist:4fcba9fa-2fe8-3e5b-88d8-845619b384db
    dbp:birthPlace dbr:Fontainebleau;
    rdfs:comment
        "Guillemette Laurens (born 1950 in Fontainebleau, France) is a French operatic mezzo-soprano. Guillemette trained at the Academy of Toulouse and debuted as Baba in The Rake's Progress at Salle Favart. She took part in the premiere recording of Lully's Atys conducted by William Christie. She is a highly respected singer of Baroque music, both as a soprano and a mezzo-soprano. She has made notable recordings of Monteverdi operas."@en,
        "Guillemette Laurens (n\u00e9e en 1957) est une mezzo-soprano fran\u00e7aise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:59270105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillemette_Laurens>,
        <http://viaf.org/viaf/59270105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillemette_Laurens.
doremus_artist:4ffb6ef5-8335-362f-bc38-fe92812d4d74
owl:sameAs viaf:60698682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60698682>.
doremus_artist:50216292-b822-36cd-9924-4d59068969c2
    dbp:deathPlace dbr:Gotha;
    rdfs:comment
        "Gottfried Heinrich St\u00f6lzel (* 13. Januarjul./ 23. Januar 1690greg. in Gr\u00fcnst\u00e4dtel; \u2020 27. November 1749 in Gotha) war ein deutscher Kapellmeister, Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Gottfried Heinrich St\u00f6lzel (13 January 1690 in Gr\u00fcnst\u00e4dtel \u2013 27 November 1749 in Gotha) was a prolific German baroque composer. St\u00f6lzel was an accomplished German stylist who wrote a good many of the poetic texts for his vocal works."@en,
        "Gottfried Heinrich St\u00f6lzel (13 de enero de 1690, Schwarzenberg, Alemania \u2013 27 de noviembre de 1749, Gotha, Alemania) fue un compositor alem\u00e1n del Barroco tard\u00edo."@es,
        "Gottfried Heinrich St\u00f6lzel (Gr\u00fcnst\u00e4dtel (nu: Schwarzenberg/Erzgeb.), district Aue-Schwarzenberg, 13 januari 1690 \u2013 Gotha, 27 november 1749) was een Duits componist, kapelmeester en muziektheoreticus."@nl,
        "Gottfried Heinrich St\u00f6lzel (ur. 23 stycznia 1690 w Gr\u00fcnst\u00e4dtel, dzi\u015b dzielnica miasta Schwarzenberg - zm. 27 listopada 1749 w Gocie) - niemiecki kompozytor i teoretyk muzyki. nauk\u0119 muzyki rozpocz\u0105\u0142 u swojego ojca, Heinricha, kt\u00f3ry by\u0142 organist\u0105. Od roku 1707 studiowa\u0142 w teologi\u0119 w Lipsku, a jednocze\u015bnie uczy\u0142 si\u0119 kompozycji u lipskiego kompozytora, Melchiora Hoffmanna. Wyjecha\u0142 tak\u017ce do W\u0142och, aby kszta\u0142ci\u0107 si\u0119 muzycznie. W latach 1710 - 1712 dzia\u0142a\u0142 jako kompozytor i nauczyciel muzyki we Wroc\u0142awiu, gdzie wystawi\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 oper\u0119 pt. Narcissus. W kolejnych latach przebywa\u0142 i dzia\u0142a\u0142 muzycznie w Halle, wyjecha\u0142 ponownie do W\u0142och, gdzie nawi\u0105za\u0142 kontakty ze znanymi kompozytorami, jak Antonio Vivaldi, Giovanni Battista Bononcini i Francesco Gasparini. W 1715 dzia\u0142a\u0142 w Pradze, nast\u0119pnie n"@pl,
        "Gottfried Heinrich St\u00f6lzel est un ma\u00eetre de chapelle, compositeur et th\u00e9oricien de la musique allemand, n\u00e9 \u00e0 Gr\u00fcnst\u00e4dtel le 13 janvier 1690 et mort \u00e0 Gotha le 27 novembre 1749."@fr,
        "\u0413\u043e\u0442\u0444\u0440\u0438\u0434 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0428\u0442\u0451\u043b\u044c\u0446\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Gottfried Heinrich St\u00f6lzel; 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1690, \u0428\u0432\u0430\u0440\u0446\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1749, \u0413\u043e\u0442\u0430) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30b4\u30c3\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30c6\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\uff08Gottfried Heinrich St\u00f6lzel, 1690\u5e741\u670813\u65e5 - 1749\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10112575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottfried_Heinrich_St\u00f6lzel>,
        <http://viaf.org/viaf/10112575>,
        <https://musicbrainz.org/artist/38ed646d-8a2f-44b3-b69a-3904db4ba37b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/StÃ¶lzel_birthday_serenata_for_magdalena_augusta.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gottfried_Heinrich_StÃ¶lzel.
doremus_artist:50f7df25-d0ea-3dfe-aa38-15b48b67e278
    rdfs:comment
        "Howard Reid Cable (December 15, 1920 \u2013 March 30, 2016) was a conductor, arranger, music director, composer, and radio and television producer. He was born in Toronto, Ontario, Canada."@en;
    owl:sameAs viaf:45630700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Cable>,
        <http://viaf.org/viaf/45630700>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Howard_Cable_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Cable.
doremus_artist:5160e412-3c9e-39fb-8a1e-bc30476ff8f6
    dbp:birthPlace dbr:Monastyryshche;
    rdfs:comment
        """Leontovych was born and raised in the Podolia Governorate of the Russian Empire (present-day Ukraine). He was educated as a priest in the Kamianets-Podilskyi Theological Seminary and later furthered his musical education at the Saint Petersburg Court Capella and private lessons with Boleslav Yavorsky. With the independence of the Ukrainian state in the 1917 revolution, Leontovych moved to Kiev where he worked at the Kiev Conservatory and the Mykola Lysenko Institute of Music and Drama. He is recognized for composing "Shchedryk" in 1904 (which premiered in 1916), known to the English-speaking world as "Carol of the Bells" or "Ring, Christmas Bells". He is known as a martyr in the Eastern Orthodox Ukrainian Church, where he is also remembered for his liturgy, the first liturgy composed in th"""@en,
        "Mykola Dmytrovych Leontovych (em ucraniano \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447; nascido em 13 de dezembro de 1877, morto em 23 de janeiro de 1921) foi um compositor ucraniano, regente de coral, sacerdote e professor de renome internacional. Sua m\u00fasica foi inspirada por Mykola Lysenko e a escola de m\u00fasica nacionalista da Ucr\u00e2nia, junto com Kyrylo Stetsenko, Alexander Koshetz, Yakiv Stepovy e Viktor Kosenko. Leontovych se especializou em m\u00fasica para coro a cappella, variando de composi\u00e7\u00f5es originais a m\u00fasica de igreja e arranjos elaborados de m\u00fasica popular."@pt,
        "Mykola Dmytrovych Leontovych (ukrainien : \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447, n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1877 - mort le 23 janvier 1921) est un compositeur et chef de ch\u0153ur ukrainien."@fr,
        "Mykola Dmytrowytsch Leontowytsch (ukrainisch \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447; * 1. Dezemberjul./ 13. Dezember 1877greg. in Monastyrok, Gouvernement Podolien, Russisches Reich; \u2020 23. Januar 1921 in Markiwka, Gouvernement Podolien, Ukrainische SSR) war ein ukrainischer Komponist, Chorleiter und Lehrer. Seine internationale Bekanntheit geht heute vor allem auf sein Werk Schtschedryk zur\u00fcck, das 1936 von Peter J. Wilhousky auf Englisch unter dem Titel Carol of the Bells adaptiert wurde. In dieser Version z\u00e4hlt es heute, vor allem im angloamerikanischen Raum, zu den bekanntesten Weihnachtsliedern."@de,
        "Mykola Leontovych (Monastyryok, Imperio Ruso, 13 de diciembre de 1877 - Tulchyn, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, 23 de enero de 1921) fue un compositor, director de coro, y profesor ucraniano de renombre internacional. Escrit\u00f3 en el estilo de nacionalismo musical. Se especializ\u00f3 en m\u00fasica vocal."@es,
        "Myko\u0142a Dmytrowycz \u0141eontowycz (ukr. \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447; ur. 1 grudnia?/13 grudnia 1877 we wsi Monastyrek na Podolu, zm. 23 stycznia 1921 we wsi Mark\u00f3wka, ko\u0142o Teplika) \u2013 ukrai\u0144ski kompozytor, folklorysta, dyrygent, pedagog. Syn prawos\u0142awnego ksi\u0119dza, w latach 1892-1898 studiowa\u0142 w Seminarium Teologiczne w Kamie\u0144cu Podolskim. W latach 1903-1904 ucz\u0119szcza\u0142 r\u00f3wnie\u017c na lekcje muzyki przy carskiej kapeli ch\u00f3ralnej w Petersburgu, gdzie zda\u0142 egzamin na dyrygenta ch\u00f3ralnego."@pl,
        "\u00c8 ricordato soprattutto per il canto \u0160\u010dedryk (1916, adattato negli anni trenta dal compositore statunitense Peter Wilhousky nel celebre canto natalizio Carol of the Bells. Tra le sue altre opere, ricordiamo: Pijut' pivni (\u041f\u0456\u044e\u0442\u044c \u043f\u0456\u0432\u043d\u0456), Mala maty odnu do\u010dku (\u041c\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0442\u0438 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0434\u043e\u0447\u043a\u0443), Dudaryk (\u0414\u0443\u0434\u0430\u0440\u0438\u043a), Oj zij\u0161la zorja (\u041e\u0439 \u0437\u0456\u0439\u0448\u043b\u0430 \u0437\u043e\u0440\u044f), ecc."@it,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 (1 (13) \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1877, \u0441\u0435\u043b\u043e \u041c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u0451\u043a, \u041f\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c, \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430) \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1921, \u0441\u0435\u043b\u043e \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u043a\u0430, \u041f\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0423\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u043a \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430 \u00ab\u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a\u00bb, \u00ab\u0414\u0443\u0434\u0430\u0440\u0438\u043a\u00bb, \u00ab\u041a\u0430\u0437\u0430\u043a\u0430 \u043d\u0435\u0441\u0443\u0442\u00bb. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u00ab\u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a\u0430\u00bb \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u044f\u0434\u043a\u0430 \u00abCarol of the Bells\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:8700628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mykola_Leontovych>,
        <http://viaf.org/viaf/8700628>,
        <https://musicbrainz.org/artist/02861daf-f923-49fb-90e3-3ec44a600433>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mykola_leontovych.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mykola_Leontovych.
doremus_artist:533e2f7e-88e7-3d50-9540-0e55bf06b310
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "J\u00e1nos F\u00fcrst (8 August 1935 \u2013 3 January 2007) was a Hungarian-born conductor and violinist. J\u00e1nos F\u00fcrst originally studied the violin at the Franz Liszt Academy of Music in his native Budapest. After the 1956 Soviet invasion of Hungary, he continued studies at the conservatory in Brussels. He attended the Conservatoire de Paris and there won a Premier Prix. He took a job in 1958 with the Radio \u00c9ireann Symphony Orchestra, and developed his career as an orchestra leader."@en,
        "J\u00e1nos F\u00fcrst (8 ao\u00fbt 1935 Budapest, 3 janvier 2007 Paris) est un chef d'orchestre et un violoniste n\u00e9 hongrois."@fr,
        "J\u00e1nos F\u00fcrst (ur. 1935 w Budapeszcie \u2013 zm. 3 stycznia 2007 w Pary\u017cu) \u2013 znany w\u0119gierski dyrygent i koncertmistrz. Studiowa\u0142 w renomowanej Akademii im. Franciszka Liszta w Budapeszcie, a nast\u0119pnie studiowa\u0142 w paryskim Konserwatorium Muzycznym, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142 z wyr\u00f3\u017cnieniem. Pocz\u0105tkowo gra\u0142 na skrzypcach. W 1963 r. za\u0142o\u017cy\u0142 Irish Chamber Orchestra i wcieli\u0142 w rol\u0119 dyrygenta, kt\u00f3ra sta\u0142a si\u0119 jego pasj\u0105 i powo\u0142aniem \u017cyciowym. Debiutowa\u0142 w Londynie w 1972 r., a zyskuj\u0105c popularno\u015b\u0107 i uznanie wyst\u0105pi\u0142 z czo\u0142owymi brytyjskimi orkiestrami : London Symphony Orchestra oraz Royal Philharmonic Orchestra."@pl,
        "J\u00e1nos F\u00fcrst [\u02c8ja\u02d0no\u0283 \u02c8fyrst] (* 8. August 1935 in Budapest; \u2020 3. Januar 2007 in Paris) war ein ungarischer Violinist und Dirigent. F\u00fcrst studierte Violine an der Franz-Liszt-Musikakademie in Budapest und sp\u00e4ter am Pariser Konservatorium. Danach war er als Konzertmeister t\u00e4tig. 1963 gr\u00fcndete er das Irish Chamber Orchestra, 1966 wurde er Konzertmeister des Ulster Orchestra. Sp\u00e4ter wirkte er als Dirigent in Malm\u00f6, Aalborg, Dublin, Marseille und beim Stadtorchester Winterthur. Zu dem war er Erster Gastdirigent des Philharmonischen Orchesters Helsinki."@de,
        "\u30d5\u30e5\u30eb\u30b9\u30c8\u30fb\u30e4\u30fc\u30ce\u30b7\u30e5\uff08F\u00fcrst J\u00e1nos, 1935\u5e748\u67088\u65e5 - 2007\u5e741\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56802505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e1nos_F\u00fcrst>,
        <http://viaf.org/viaf/56802505>,
        <https://musicbrainz.org/artist/858959eb-1fc3-4696-ac4f-131e272c3f45>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:JÃ¡nos_FÃ¼rst.
doremus_artist:53a03af1-87a1-308e-84c2-b354e3cbf9e4
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Harrison. Donald Harrison (n\u00e9 le 23 juin 1960 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans) est un saxophoniste am\u00e9ricain de jazz."@fr,
        "Donald Harrison (Nueva Orleans, Luisiana, 23 de junio de 1960) es un saxofonista estadounidense de jazz, relacionado con las corrientes denominadas neo tradicionalismo y smooth jazz."@es,
        "Donald Harrison, Jr. (born June 23, 1960) is an American jazz saxophonist from New Orleans, Louisiana."@en,
        "Donald \u201eDuck\u201c Harrison (* 23. Juni 1960 in New Orleans) ist ein amerikanischer Jazz-Alt-, Sopransaxophonist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:32183394;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Harrison>,
        <http://viaf.org/viaf/32183394>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80d049f2-8d05-47e1-ac46-19962a7eb4fd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Donald_Harrison,_Jr..jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Harrison.
doremus_artist:53b11f90-b155-3700-bcb9-950173bf42c9
    rdfs:comment
        "Kathryn Selby AM (born 1962) is an Australian classical pianist. She is often known as Kathy Selby. She grew up in Sydney. She entered the Sydney Conservatorium of Music at the age of seven. She followed this with study with B\u00e9la S\u00edki at the University of Washington in Seattle. In 1976 she was awarded a Churchill Fellowship. In 1978 she won an American Music Scholarship, which led to her making her debut with the Philadelphia Orchestra. In 1981 she received the Australia Council's International Fellowship for Studies in the United States. She performed at the United Nations General Assembly in an Australian Government sponsored concert in aid of UNICEF, in association with Dame Joan Sutherland and Richard Bonynge. She studied at the Curtis Institute of Music under Mieczys\u0142aw Horszowski, an"@en;
    owl:sameAs viaf:69157133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kathryn_Selby>,
        <http://viaf.org/viaf/69157133>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kathryn_Selby.
doremus_artist:542a6c42-5f42-38e5-bab0-f0dfcf9b616c
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Devos est un harpiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9  \u00e0 Lille le 28 f\u00e9vrier 1927."@fr;
    owl:sameAs viaf:117711773;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Devos>,
        <http://viaf.org/viaf/117711773>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:GÃ©rard_Devos.
doremus_artist:54bf7bdb-3845-35b2-80a2-6afd6330fe5a
owl:sameAs viaf:39687790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39687790>.
doremus_artist:553bccea-2767-3d97-a1b0-0e5de46339dd
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Alessandro Corbelli (born September 21, 1952) is an Italian baritone opera singer. One of the world's preeminent singers specializing in Mozart and Rossini, Corbelli has sung in many major opera houses around the world and won admiration for his elegant singing style and sharp characterizations, especially in comic roles."@en;
    owl:sameAs viaf:85890480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Corbelli>,
        <http://viaf.org/viaf/85890480>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Corbelli.
doremus_artist:553d5f5c-d0f0-3051-96de-63798ebf2929
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Urtreger (* 6. Juli 1934 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Jazz-Pianist. Urtreger absolvierte eine klassische Klavierausbildung und begann als Mitglied eines Studentenorchesters Jazzmusik in einem kleinen Pariser Club zu spielen. 1953 gewann er einen Wettbewerb f\u00fcr Amateurpianisten und entschloss sich zu einer professionellen Musikerlaufbahn. Im Folgejahr trat er als Begleiter des Saxophonisten Don Byas und des Trompeters Buck Clayton, die in Frankreich gastierten, im Salon du Jazz auf. 1961 erhielt er den Prix Django Reinhardt, 2014 den Grand Prix du Disque der Acad\u00e9mie Charles Cros."@de,
        "Ren\u00e9 Urtreger (born July 6, 1934) is a French bebop pianist."@en,
        "Ren\u00e9 Urtreger est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 6 juillet 1934, dans une famille d'immigrants polonais. Ren\u00e9 Urtreger fait des \u00e9tudes de piano classique avant de s\u2019immerger dans le jazz, avec Don Byas et Buck Clayton. Il joue ensuite en concert en compagnie de Jay Jay Johnson, Stan Getz, Zoot Sims, St\u00e9phane Grappelli, Bobby Jaspar, Ren\u00e9 Thomas, Lionel Hampton, Chet Baker, Lester Young (sur Le dernier message de Lester Young, son ultime disque). Il compose \u00e9galement des musiques de film pour Claude Berri ou Ren\u00e9 F\u00e9ret(L'Homme qui n'\u00e9tait pas l\u00e0)."@fr;
    owl:sameAs viaf:74039095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Urtreger>,
        <http://viaf.org/viaf/74039095>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:RenÃ©_Urtreger.
doremus_artist:57487f5c-0f1d-3006-908f-b846ed743b82
owl:sameAs viaf:308244370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308244370>.
doremus_artist:57bc7eaa-a098-3402-8ba5-1b2b9dab461f
    rdfs:comment
        "Paul Ethuin (Bruay-sur-l'Escaut, 24 September 1924 \u2013 Reims, 1 November 2011) was a French conductor who was particularly associated with building up the opera company in Rouen and who conducted an important Ring Cycle in France in the 1960s."@en;
    owl:sameAs viaf:162033743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Ethuin>,
        <http://viaf.org/viaf/162033743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Ethuin.
doremus_artist:58a6dfef-42e4-3266-ad25-b2995fdf80c6
    dbp:birthPlace dbr:Bayonne;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Delphin Alard (* 8. M\u00e4rz 1815 in Bayonne; \u2020 22. Februar 1888 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist."@de,
        "Jean-Delphin Alard (8 March 1815 \u2013 22 February 1888) was a French violinist and composer. He was the son-in-law of Jean-Baptiste Vuillaume, and had Pablo de Sarasate amongst his students."@en,
        "Jean-Delphin Alard (Baiona, 8 de mar\u00e7o de 1815  \u2014 Paris, 22 de fevereiro de 1888) foi um violinista e compositor franc\u00eas."@pt,
        "Jean-Delphin Alard est un violoniste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Bayonne le 8 mars 1815 et mort \u00e0 Paris le 22 f\u00e9vrier 1888."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0414\u0435\u043b\u044c\u0444\u0435\u043d \u0410\u043b\u044f\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Delphin Alard; 8 \u043c\u0430\u044f 1815, \u0411\u0430\u0439\u043e\u043d\u043d\u0430 \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1888, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u044b."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30c7\u30eb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a2\u30e9\u30fc\u30eb\uff08Jean-Delphin Alard, 1815\u5e743\u67088\u65e5 - 1888\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17490084;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Delphin_Alard>,
        <http://viaf.org/viaf/17490084>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-DelphinAlard.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Delphin_Alard.
doremus_artist:58af881f-22be-3d8f-b65c-ca9f30950668
    rdfs:comment
        "Lawrence Renes (1970) is een Nederlands dirigent."@nl,
        "Lawrence Renes (born 1970) is a Dutch conductor. Renes studied violin at the Conservatorium van Amsterdam and conducting at the Royal Conservatory of The Hague, from which he graduated cum laude in 1993. Outside of the Netherlands, Renes became principal guest conductor of the Zagreb Philharmonic Orchestra in 1996. He served as chief conductor of the Bremer Philharmoniker from 2002 to 2006. In November 2011, Renes was named the next chief conductor of the Royal Swedish Opera (Kungliga Operan), as of the 2012-2013 season, with an initial contract through the 2016-2017 season."@en,
        "\u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lawrence Renes; \u0440\u043e\u0434. 1970) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u0432 \u0413\u0430\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u043c \u0432 1993 \u0433., \u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 1995-\u043c, \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0432 \u0420\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0428\u0430\u0439\u0438 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0433\u0435\u0431\u0430\u0443, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430. \u0423\u0436\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 1990-\u0445 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0443\u0441\u043f\u0435\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c \u0441\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438 \u0441 \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d. \u0412 1998\u20142003 \u0433\u0433. \u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0410\u0440\u043d\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0442\u0435\u043d \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0421 2003 \u0433. \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f \u0411\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u0438 \u0411\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438"@ru;
    owl:sameAs viaf:43921126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Renes>,
        <http://viaf.org/viaf/43921126>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lawrence_Renes.
doremus_artist:58d98f0b-29bd-3a60-9854-134ac1a78b11
owl:sameAs viaf:2803765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2803765>.
doremus_artist:5a301be9-aca6-3ab3-8e01-c8e5e2dc8e8f
    dbp:birthPlace dbr:Middlesbrough;
    rdfs:comment
        """Paul Bernard Rodgers (born 17 December 1949) is an English singer, songwriter and musician, best known for his success in the 1960s and 1970s as vocalist of Free and Bad Company. He now lives in Canada as a naturalized Canadian citizen. After stints in two less successful bands in the 1980s and early 1990s, The Firm and The Law, he became a solo artist. He has more recently toured and recorded with Queen. Rodgers has been dubbed "The Voice" by his fans. A poll in Rolling Stone magazine ranked him number 55 on its list of the "100 Greatest Singers of All Time". In 2011 Rodgers received the British Academy's Ivor Novello Award for Outstanding Contribution to British Music."""@en,
        "Paul Bernard Rodgers n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1949, \u00e0 Middlesbrough au Royaume-Uni est un musicien britannique. Chanteur \u00e0 la voix bluesy et rauque, il est principalement connu pour avoir \u00e9t\u00e9 membre des groupes Free, Bad Company et The Firm qu'il a form\u00e9 avec Jimmy Page. Il a d'abord d\u00e9but\u00e9 en tant que bassiste au sein du groupe The Roadrunners, qui jouait dans sa ville natale de Middlesbrough. Puis apr\u00e8s avoir d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 \u00e0 Londres, ils ont chang\u00e9 le nom du groupe pour The Wildflowers, les autres membres du groupe incluaient Micky Moody \u00e0 la guitare qui jouerait plus tard avec Whitesnake et le bassiste Bruce Thomas, que l'on retrouverait \u00e9ventuellement avec Elvis Costello & The Attractions."@fr,
        "Paul Rodgers (* 17. Dezember 1949 in Middlesbrough) ist ein britischer Musiker, der auch die kanadische Staatsb\u00fcrgerschaft besitzt. Er wurde bekannt als S\u00e4nger der Rockbands Free und Bad Company. Er war S\u00e4nger beim Projekt Queen + Paul Rodgers. Seinen Austritt aus dem Projekt verk\u00fcndete er im Mai 2009."@de,
        "Paul Rodgers (Middlesbrough, 17 december 1949) is een Britse zanger, bekend van bands zoals Free, Bad Company, The Firm en van Queen + Paul Rodgers. Sinds oktober 2011 heeft Rodgers ook de Canadese nationaliteit."@nl,
        "Paul Rodgers (Middlesbrough, em 17 de dezembro de 1949), \u00e9 um m\u00fasico brit\u00e2nico de rock e blues. \u00c9 conhecido por ter sido o lend\u00e1rio vocalista das bandas Free e Bad Company nos anos 60 e 70. Durante os anos 80, o cantor iniciou carreira solo, e, ao mesmo tempo formou o The Firm com o guitarrista Jimmy Page. \u00c9 considerado pela revista Rolling Stone o 55\u00ba melhor cantor de todos os tempos."@pt,
        "Paul Rodgers (ur. 17 grudnia 1949 w Middlesbrough) \u2212 brytyjski wokalista i autor tekst\u00f3w zwi\u0105zany g\u0142\u00f3wnie z gatunkiem bia\u0142ego bluesa. Uznanie w latach 60. i 70. zyska\u0142 jako frontman bluesowej grupy Free, kt\u00f3r\u0105 nast\u0119pnie porzuci\u0142 dla wsp\u00f3\u0142pracy z Bad Company. Znany by\u0142 w\u00f3wczas z \u2212 niecz\u0119stych w \u015brodowisku bluesowym \u2212 wysokich umiej\u0119tno\u015bci wokalnych oraz z enigmatycznego wizerunku, na kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0142 si\u0119, zak\u0142adany zawsze na wyst\u0119py, czarny str\u00f3j i sk\u00f3rzane spodnie dzwony. W 2006 roku piosenkarz zosta\u0142 sklasyfikowany na 9. miejscu listy 100 najlepszych wokalist\u00f3w wszech czas\u00f3w wed\u0142ug Hit Parader."@pl,
        """Paul Rodgers es un cantante brit\u00e1nico nacido en Middlesbrough el 17 de diciembre de 1949, conocido por ser miembro fundador de las bandas Free y Bad Company. Ambas bandas disfrutaron del \u00e9xito internacional en la d\u00e9cada de 1970. Antes de establecer su carrera en solitario, tambi\u00e9n fue miembro de The Firm y The Law. Entre 2005 y 2009 se reuni\u00f3 con dos miembros de Queen, formando la alineaci\u00f3n llamada Queen + Paul Rodgers, con la cual sali\u00f3 de gira y grab\u00f3 un \u00e1lbum. A Rodgers tambi\u00e9n se le ha dado el apodo de "The Voice" (La Voz). Ha sido calificado en el puesto #55 del r\u00e1nking "Los 100 Grandes Cantantes de Todos los Tiempos" de Rolling Stone."""@es,
        "\u00c8 noto prevalentemente come vocalist dei gruppi Free, Bad Company e Queen + Paul Rodgers. Ha anche collaborato con il chitarrista Jimmy Page in The Firm e con Slash; successivamente ha continuato proseguendo la sua attivit\u00e0 con una prolifica carriera solista. Il musicista ha realizzato, a partire dalla met\u00e0 degli anni Ottanta: Cut loose (1983), The morning after the night before/northwind (1984), e Muddy Water Blues: a tribute to Muddy Waters (1993),che riceve una nomination ai Grammy e che vede anche una serie di collaborazioni importanti con altri artisti Slash, Richie Sambora dei Bon Jovi, Jeff Beck, Steve Miller, Buddy Guy, e David Gilmour dei Pink Floyd, NowW (1997), Electric (2000), Live in Glasgow (2007)."@it,
        "\u041f\u043e\u043b \u0411\u0435\u0301\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0420\u043e\u0301\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Bernard Rodgers; 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1949, \u041c\u0438\u0434\u043b\u0441\u0431\u0440\u043e, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a- \u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f Free \u0438 Bad Company, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u0432 1970-\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f The Firm \u0438 The Law, \u0438 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443. \u0421 2004 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u043e 2009 \u0433\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 Queen + Paul Rodgers \u0432 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 Queen \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d\u043e\u043c \u041c\u044d\u0435\u043c \u0438 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440\u043e\u043c. \u0412 \u043c\u0430\u0435 2009 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u0438\u043b \u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0438 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 Bad Company."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9 \uff08Paul Rodgers\u30011949\u5e7412\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3002\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u306e\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u30ea\u30ba\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u306b\u6839\u5dee\u3057\u305f\u30bd\u30a6\u30eb\u30d5\u30eb\u306a\u6b4c\u5531\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u3001\u5f8c\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u305f\u3061\u306b\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0 \u30fb \u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c55\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46961787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Rodgers>,
        <http://viaf.org/viaf/46961787>,
        <https://musicbrainz.org/artist/723f72bc-b000-42cb-a20d-9f43fee17456>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Queen_2005_1010006.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Rodgers.
doremus_artist:5ab41c47-7820-312f-bdd4-68995d2df311
owl:sameAs viaf:12550376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12550376>.
doremus_artist:5ba07049-8a62-3918-96eb-ed68d667e32a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Garches;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Veyron (homonymie) et Lacroix.Robert Veyron-Lacroix R\u00e9pertoire 
* Douze concertos de J. S. Bach Concerto pour clavecin de Jean Fran\u00e7aix en 1960 
* Variations sur un th\u00e8me de Rameau de Jean-Michel Damase en 1966 
* Concerto pour clavecin de Darius Milhaud en 1969 
* Sonate pour fl\u00fbte et claveecin d'Andr\u00e9 Jolivet en 1958 
* Carillons de Maurice Ohana en 1961"""@fr,
        "Robert Veyron-Lacroix (* 13. Dezember 1922 in Paris; \u2020 3. April 1991 in Garches) war ein franz\u00f6sischer Cembalist und Pianist."@de,
        "Robert Veyron-Lacroix (13 December 1922 in Paris \u2013 3 April 1991 in Garches (Hauts-de-Seine)) was a French harpsichordist and pianist whose post-war career was defined by his musical partnership with the celebrated French flautist Jean-Pierre Rampal."@en,
        "Robert Veyron-Lacroix (Parijs 13 december 1922 - Garches (Hauts-de-Seine) 2 april 1991), was een Frans klavecimbelspeler en pianist."@nl,
        "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30a4\u30ed\u30f3\uff1d\u30e9\u30af\u30ed\u30ef\uff08Robert Veyron-Lacroix, 1922\u5e7412\u670813\u65e5 \u30d1\u30ea - 1991\u5e744\u67083\u65e5 \u30ac\u30eb\u30b7\u30e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u5352\u696d\u30021967\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u508d\u3089\u300140\u5e74\u9593\u306b\u6e21\u3063\u3066\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30d1\u30eb\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3046\u3002\u307e\u305f\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c8\u30eb\u30c8\u30a5\u30ea\u30a8\u3084\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30ed\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b5\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u99c6\u4f7f\u3057\u305f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u3067\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u3001\u30c6\u30ec\u30de\u30f3\u3001\u30e9\u30e2\u30fc\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3084\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u304b\u3089\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3084\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cc\u30fc\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u306e\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u8a87\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100924257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Veyron-Lacroix>,
        <http://viaf.org/viaf/100924257>,
        <https://musicbrainz.org/artist/270f004e-48dd-441d-9d23-2ffcdf0f7119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Veyron-Lacroix.
doremus_artist:5d012b01-222c-31a5-b4c3-184e6675e00f
owl:sameAs viaf:5116484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5116484>.
doremus_artist:5e52713e-69f6-3156-8dc2-4e497add32d8
    dbp:birthPlace dbr:Champlitte;
    dbp:deathPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Philibert Jambe de Fer (* um 1515 in Champlitte im heutigen D\u00e9partement Haute-Sa\u00f4ne; \u2020 1572 (?) in Lyon) war ein reformierter Renaissancekomponist aus Frankreich. Sein Geburts- und Todesdatum sind nicht \u00fcberliefert (vielleicht wurde er wie sein Glaubensbruder Claude Goudimel w\u00e4hrend der Massaker der Bartholom\u00e4usnacht von 1572 ermordet), man kennt ihn nur \u00fcber seine Publikationen. Die erste Ver\u00f6ffentlichung ist die Motette Salve salutaris victima f\u00fcr vier Stimmen von 1548. Sie erschien in Lyon, wo 1564 auch seine letzte \u00fcberlieferte Komposition gedruckt wurde. Es war die Musik f\u00fcr die \u201eAnkunft\u201c von K\u00f6nig Karl IX., dem er auch seine Psalmvertonungen gewidmet hatte. In seinem theoretischen Werk Epitome musical von 1556 wurde erstmals in der Musikgeschichte das Instrument beschrieben, das man "@de,
        "Philibert Jambe de Fer (fl. 1548\u20131564) was a French Renaissance composer of religious music. This composer is only known from his publications. The first known publication is a chanson for 4 voices (a motet), which dates from 1548. It appeared in print in Lyon, just like his last known composition (1564). In 1564 he composed the music for the 'Arrival' of King Charles IX, to whom he also dedicated his psalms. In his theoretical work Epitome musical, des tons, sons, et accordz...Violes & violons (1556) the instrument we now call a violin is described for the first time in musical history."@en,
        "Philibert Jambe de Fer est un musicien et compositeur lyonnais du XVIe si\u00e8cle, tr\u00e8s actif dans la musique protestante."@fr;
    owl:sameAs viaf:228059602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philibert_Jambe_de_Fer>,
        <http://viaf.org/viaf/228059602>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philibert_Jambe_de_Fer.
doremus_artist:5e6cc69a-6d36-3edb-a29f-2ea38f74397f
owl:sameAs viaf:48285018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48285018>.
doremus_artist:5ed78446-07d3-3c00-b646-a978b64d93fc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Binghamton,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Inizialmente studia il violino passa poi al contrabbasso che suona in varie orchestre.A Boston, dove studia al conservatorio, ascolta per la prima volta il violinista Ray Perry che suona accompagnandosi contemporaneamente con la voce. Pi\u00f9 in l\u00e0 prende l'idea di Perry suonando il contrabbasso con l'archetto accompagnandosi con la voce un'ottava sopra. Questa tecnica fu poi usata anche da Major Holley.Nel 1939 lavora con gli Spirits of Rhythm, nel 1949 con l'orchestra di Van Alexander, dal 1943 al 1944 fa parte del trio di Art Tatum. Nel 1944 lavora con Tiny Grimes e nel 1945 lavora nell'orchestra di Benny Goodman. Nel 1948 lavora in Francia con Erroll Garner, nel 1953 suona col quartetto di Roy Eldridge. Tra la fine degli anni 50 ed il 1960 lavora con vari complessi e compie una tourn\u00e9e in "@it,
        """Leroy Eliot "Slam" Stewart (September 21, 1914 \u2013 December 10, 1987) was an African American jazz bass player whose trademark style was his ability to bow the bass (arco) and simultaneously hum or sing an octave higher. He was originally a violin player before switching to bass at the age of 20."""@en,
        "Leroy Eliot 'Slam' Stewart (ur. 21 wrze\u015bnia 1914 w Englewood, zm. 10 grudnia 1987 w Binghamton) \u2013 ameryka\u0144ski basista jazzowy. Wcze\u015bniej gra\u0142 r\u00f3wnie\u017c na skrzypcach."@pl,
        "Leroy Elliot \u201eSlam\u201c Stewart (* 21. September 1914 in Englewood, New Jersey; \u2020 10. Dezember 1987 in Binghamton, New York) war ein US-amerikanischer Jazz-Bassist, der zun\u00e4chst als Teil des Duos Slim & Slam bekannt wurde. Er war der Erste, der die Solorolle des Kontrabasses im Jazz entwickelte."@de,
        "Slam Stewart (Leroy Elliott Stewart, Englewood, de Nueva Jersey, 1914 - Binghamton, 1987) fue un contrabajista estadounidense de jazz cuya marca de estilo era utilizar el arco del contrabajo y doblar su parte con la voz en una octava m\u00e1s alta. Hab\u00eda sido violinista antes de dedicarse al contrabajo."@es;
    owl:sameAs viaf:5119118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Slam_Stewart>,
        <http://viaf.org/viaf/5119118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d55d55df-1861-4bca-bf46-dc1af31c1c98>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Slam_Stewart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Slam_Stewart.
doremus_artist:60a26043-390e-3c1a-b01a-cf901417d09b
owl:sameAs viaf:342981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/342981>.
doremus_artist:60bc718a-14e4-340f-9778-cbcc2cf072f6
    dbp:birthPlace res:Beyrouth;
    rdfs:comment
        "Issa Hassan (arabisch \u200f\u0639\u064a\u0633\u0649 \u062d\u0633\u0646\u200e) (oder auch nur Issa mit K\u00fcnstlernamen) (* 25. Dezember 1970 in Beirut) ist ein kurdischer Musiker und Komponist. Seine Gro\u00dfeltern waren Auswanderer aus der T\u00fcrkei."@de,
        "Issa Hassan (born December 25, 1970 in Beirut, Lebanon), is a Kurdish musician and music composer. His grandparents emigrated to Lebanon as exiles from Kurdistan in Southeastern Anatolia. Issa is considered to have produced a new style of Kurdish music by mixing flamenco and jazz with Kurdish rhythms and musical forms.He currently lives in Paris and has participated in numerous international music festivals."@en,
        "Issa Hassan (d. 25 Aral\u0131k 1970, Beyrut), K\u00fcrt m\u00fczisyen, \u015fark\u0131c\u0131 ve bestek\u00e2r. Issa'n\u0131n dedenin Mardin Omer\u00ee (\u00d6merli)'den s\u00fcrg\u00fcn\u00fcyle, aile \u00e7e\u015fitli g\u00fcvenlik nedenlerinden dolay\u0131 Beyrut'a kadar yol al\u0131r. Issa Beyrut'ta d\u00fcnyaya gelir. 11 ya\u015f\u0131nda Beyrut K\u00fcrt K\u00fclt\u00fcr derne\u011finde gen\u00e7 folklorik dans\u00e7\u0131lar aras\u0131nda yer al\u0131r. Issa 14 ya\u015f\u0131ndayken ise Beyrut'dan Fransa'ya g\u00f6\u00e7 eder .\u00c7e\u015fitli m\u00fczik gruplar\u0131nda yer ald\u0131ktan sonra kendi yolunu \u00e7izmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r."@tr,
        "Issa Hassan dit Issa (n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1970 d'une famille kurde \u00e0 Beyrouth, Liban), est un musicien, chanteur et compositeur. Depuis 1984, Issa vit en France, il joue du bouzouk et chante. Issa a pouss\u00e9 la technique du bouzouk et en a modernis\u00e9 le son et le langage en le propulsant dans d'autres univers musicaux par son interpr\u00e9tation."@fr,
        "\u0418\u0441\u0441\u0430 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0430\u043d, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c \u2014 \u0418\u0441\u0441\u0430, \u043a\u0443\u0440\u0434. Issa Hassan (25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1970, \u0411\u0435\u0439\u0440\u0443\u0442, \u041b\u0438\u0432\u0430\u043d) \u2014 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0431\u0430\u0440\u0434 \u043a\u0443\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435; \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0438 \u0442\u0443\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u0438.\u0418\u0441\u0441\u0430 \u2014 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041e\u043d \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u044b \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0439 \u0441 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f\u0445 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:64200729;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Issa_Hassan>,
        <http://viaf.org/viaf/64200729>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Issa_Hassan.
doremus_artist:60c29280-b33f-3476-873b-63f4e96e6989
    owl:sameAs viaf:233263316;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233263316>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ba180aa-6415-436e-87ce-1edf354d0bc7>.
doremus_artist:622ad4e5-1d59-3086-a9a1-9440bc019dc2
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Jersey_City,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Louis D'Angelo (May 6, 1888 \u2013 August 9, 1958) was an American bass-baritone of Italian birth who was particularly known for his performances at the Metropolitan Opera during the first half of the 20th century. He created roles in the world premieres of seven operas at the Met, including Marco in Puccini's Gianni Schicchi in 1917. D'Angelo also sang roles in the United States premieres of thirteen works. In total, he appeared in 1,882 performances at the Met."@en;
    owl:sameAs viaf:14062611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_D'Angelo>,
        <http://viaf.org/viaf/14062611>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7001d226-8c6d-4866-9184-561ded767f1b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_D'Angelo,_opera_singer_(1917).PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_D'Angelo>.
doremus_artist:62984e33-5cde-3cbb-8a91-5f454d155873
    dbp:birthPlace dbr:Salisbury;
    rdfs:comment
        "Charles Daniels is an English tenor, particularly noted for his performances of baroque music. He is a frequent soloist with The King's Consort, and has made over 25 recordings with the ensemble on the Hyperion label."@en;
    owl:sameAs viaf:85093819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Daniels_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/85093819>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96ef0f54-1d27-4594-af7c-532bf75439da>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Daniels_Stour_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Daniels_(tenor)>.
doremus_artist:6350fb77-1a90-3135-b599-f9097ee2de91
owl:sameAs viaf:56878837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56878837>.
doremus_artist:643c3f6b-d2e4-34e0-bb76-1c6b33e25895
owl:sameAs viaf:79201800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79201800>.
doremus_artist:6473d57b-3729-3bee-9ce1-0333033c7a7a
owl:sameAs viaf:107601143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107601143>.
doremus_artist:6507a10d-2b74-385e-abcd-16209be89400
owl:sameAs viaf:32189496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32189496>.
doremus_artist:65f21939-da2b-35cf-866d-51751e9f58e6
owl:sameAs viaf:88565850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88565850>.
doremus_artist:674babf9-53cc-316b-b5a0-23e9a4b68e6e
owl:sameAs viaf:172353185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172353185>.
doremus_artist:681527ed-ec5a-3511-8e00-80755599a5d7
owl:sameAs viaf:79113701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79113701>.
doremus_artist:68ccef64-d249-336c-b4c1-c6488d194981
owl:sameAs viaf:71602273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71602273>.
doremus_artist:69d322a1-9bdc-3d10-8508-3cab802fcdb7
    rdfs:comment
        "Nadine Denize n\u00e9e le 6 novembre 1943 \u00e0 Rouen est une cantatrice mezzo-soprano fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:51874959;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nadine_Denize>,
        <http://viaf.org/viaf/51874959>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nadine_Denize.
doremus_artist:6ab6550d-d014-35ab-a2cd-a61f446355b4
owl:sameAs viaf:7540387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7540387>.
doremus_artist:6c0f0251-82ad-3b34-87cf-06fbc83aec14
owl:sameAs viaf:32486319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32486319>.
doremus_artist:6ca08f22-9f5a-3e7e-9399-b1b35e4d3a11
    rdfs:comment
        "Jeff Tyzik (born Jeff Tkazyik, August 1, 1951) is an American conductor, arranger, and trumpeter from Rochester, New York, working primarily with orchestral and jazz styles. As a conductor, Tyzik is well regarded for his innovative yet accessible programming. He's noted for teaching the RPO how to swing, and for his easy rapport with audiences."@en,
        "Jeff Tyzik (eigenlijk: Jeff Tkazyik) (Hyde Park, 1952) is een Amerikaans componist, dirigent, arrangeur en trompettist."@nl;
    owl:sameAs viaf:46973509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeff_Tyzik>,
        <http://viaf.org/viaf/46973509>,
        <https://musicbrainz.org/artist/099eeb0d-c771-4bf1-b750-3f2b222cdf3e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeff_Tyzik.
doremus_artist:6d42982d-5a79-33c3-aeb9-18af35d12a77
    dbp:birthPlace dbr:BesanÃ§on;
    dbp:deathPlace dbr:Lille;
    rdfs:comment
        "\u00c9mile Pierre Ratez (also Ren\u00e9 Emile Ratez; 1851\u20131934) was a French composer, administrator and violist. Ratez was born in Besan\u00e7on on 5 November 1851, and became a pupil of (Pierre?) De Mol at the music school there and later, a pupil of Bazin and of Jules Massenet at the Conservatoire de Paris in the 1870s. In 1891 he became the director of the Lille branch of the Paris Conservatory. He died in Lille on 19 May 1934. His six Characteristic Pieces have been republished by Billaudot."@en,
        "\u00c9mile Pierre Ratez (n\u00e9 \u00e0 Besan\u00e7on le 5 novembre 1851, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Lille le 19 mai 1934) est un compositeur et altiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24865891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Pierre_Ratez>,
        <http://viaf.org/viaf/24865891>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ãmile_Pierre_Ratez.
doremus_artist:6d97a98e-1f1c-3470-b972-f49092fa03ef
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hawkesbury,_Ontario>;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Pr\u00e9vost, (OC), n\u00e9 \u00e0 Hawkesbury, en Ontario le 30 juillet 1934, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al le 27 janvier 2001, est un compositeur et professeur de musique canadien."@fr,
        """Andr\u00e9 Pr\u00e9vost, OC (30 July 1934 \u2013 27 January 2001) was a Canadian composer and music educator. He was born in Hawkesbury, Ontario and died in Montreal, Quebec, Canada. He was awarded the Canadian Music Council Medal in 1977 and in 1985 he was made an Officer of the Order of Canada. He also received the "Trophy for Concert Music" from the Performing Rights Organization of Canada."""@en,
        "Joseph Gaston Charles Andr\u00e9 Pr\u00e9vost (* 30. Juli 1934 in Hawkesbury, Ontario; \u2020 27. Januar 2001 in Montreal) war ein kanadischer Komponist. Der Urenkel des Komponisten Gustave Smith studierte ab 1951 am Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec bei Isabelle Delorme, Papineau-Couture und Clermont P\u00e9pin. 1959 gewann er den Sarah-Fischer-Kompositionspreis sowie als Fagottist eines Bl\u00e4sertrios den Kammermusikpreis der Stiftung Amis de l'art. Mit Stipendien des Canada Council und der Regierung von Qu\u00e9bec ging er nach Paris, wo er am Conservatoire de Paris bei Olivier Messiaen und an der \u00c9cole normale bei Henri Dutilleux studierte."@de,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041f\u0440\u0435\u0432\u043e (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Pr\u00e9vost; 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1934 \u2014 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2001) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0440\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0413\u044e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0421\u043c\u0438\u0442\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0414\u044e\u0442\u0438\u0439\u0451. \u0412 1962 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0443 \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u0451\u043b \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u044e\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 (\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 20 \u043b\u0435\u0442 \u0434\u043e \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u043d\u0441\u0438\u044e \u0432 1996 \u0433.); \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u044b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442 \u0411\u0440\u043e\u0439\u043d\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440, \u0414\u0435\u043d\u0438 \u0413\u0443\u0436\u043e\u043d, \u0410\u043d\u043d\u0430 \u041b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440 \u0438 \u0434\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:73939127;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Pr\u00e9vost_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/73939127>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/AndrÃ©_PrÃ©vost_(composer)>.
doremus_artist:6e3f4bfd-65d4-3bc4-90f1-9a04bd6c67b2
owl:sameAs viaf:120552746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120552746>.
doremus_artist:6e4f0395-180f-3fd8-9e19-4e51d7526f58
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        """Diodato "Uto" Ughi, Cavaliere di Gran Croce OMRI (Italian: ['uto 'u\u02d0\u0261i]; born 21 January 1944 in Busto Arsizio, Italy) is an Italian violinist and conductor. He was the music director of l'Orchestra dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia from 1987\u20131992. He is considered one of Italy's greatest living violinists and is also active in the promotion of classical music in today's culture. When he was young he started to play the violin, at only \u00ab5 or 6 years\u00bb he said, and he made his debut at 7 years old, at the Teatro Lirico di Milano. At 12 years he was considered a mature artist."""@en,
        "Uto Ughi (Busto Arsizio, provincia de Varese, 1944-) es un violinista italiano. A la edad de siete a\u00f1os interpret\u00f3 por primera vez en p\u00fablico la \u00abChaconna\u00bb de la Partita n.\u00ba 2 de Johann Sebastian Bach y algunos Capricci de Paganini. Estudi\u00f3 viol\u00edn con George Enescu y Yehudi Menuhin. Recientemente el ministro de cultura lo ha nominado Presidente de la comisi\u00f3n para el estudio de una campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n en favor de la promoci\u00f3n de la m\u00fasica cl\u00e1sica entre la gente joven."@es,
        "Uto UghiFichier:Uto Ughi 1970b.jpg Uto Ughi en 1970 Diodato Ughi dit Uto Ughi (n\u00e9 le 21 janvier 1944 \u00e0 Busto Arsizio, en Lombardie) est un violoniste et chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u0423\u0442\u043e \u0423\u0433\u0438, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0414\u0438\u043e\u0434\u0430\u0442\u043e \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u043e \u0423\u0433\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Uto Ughi, Diodato Emilio Ughi; \u0440\u043e\u0434. 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944, \u0411\u0443\u0441\u0442\u043e-\u0410\u0440\u0441\u0438\u0446\u0438\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a6\u30fc\u30c8\u30fb\u30a6\u30fc\u30ae\uff08Uto Ughi\u30011944\u5e741\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71579606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Uto_Ughi>,
        <http://viaf.org/viaf/71579606>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Uto_Ughi_1970b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Uto_Ughi.
doremus_artist:6e733fa3-fe11-336a-af57-facd17b86ad4
owl:sameAs viaf:72977516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72977516>.
doremus_artist:6fe151b2-5060-33fd-8762-d6bc6cf7a9e5
    dbp:birthPlace dbr:Tooting;
    rdfs:comment
        "Adam Bryce Cooper (Tooting, Londres, 22 de julio de 1971), es un actor y bailar\u00edn ingl\u00e9s. Es un buen bailar\u00edn ingl\u00e9s, joven y muy popular (aunque ya era famoso antes) porque aparece en la \u00faltima escena de la pel\u00edcula Billy Elliot: es Billy de mayor, cuando entra en el escenario en El Lago de los Cisnes, un montaje alternativo donde se ven en escena solo a bailarines. Despu\u00e9s de completar su educaci\u00f3n secundaria a la edad de 16 a\u00f1os, fue aceptado en la Escuela Real de Ballet nivel superior, siendo uno de sus bailarines principales y donde llega a ser director del Royal Ballet."@es,
        "Adam Cooper (* 22. Juli 1971 in London) ist ein englischer Film- und Theaterschauspieler, Choreograf, T\u00e4nzer und Theaterregisseur, der au\u00dferhalb des Balletts durch seine Verk\u00f6rperung des erwachsenen Billy im Film Billy Elliot \u2013 I Will Dance (2000) bekannt wurde."@de,
        "Adam Cooper (born 22 July 1971) is an English actor, choreographer, dancer and theatre director. He currently works as both a performer and choreographer in musical theatre, and has choreographed and/or starred in award-winning shows such as On Your Toes, Singin' in the Rain and Grand Hotel. He began his professional career as a dancer of classical ballet and contemporary ballet and is a former Principal of the Royal Ballet, a major international ballet company based in London. He became internationally recognized for creating the lead role of Swan/Stranger in Matthew Bourne's contemporary dance production of the ballet Swan Lake, a role that was briefly featured in the 2000 film Billy Elliot."@en,
        "Adam Cooper (ur. 22 lipca 1971 roku w Tooting w Londynie) \u2013 brytyjski aktor, choreograf, tancerz i dyrektor teatralny. Pracuje w musicalu. Mia\u0142 sw\u00f3j udzia\u0142 w takich pokazach jak On Your Toes, Deszczowa piosenka i Grand Hotel. Rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 karier\u0119 jako tancerz w balecie klasycznym i w balecie wsp\u00f3\u0142czesnym. Stworzy\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 w produkcji ta\u0144ca wsp\u00f3\u0142czesnego w Jeziorze \u0141ab\u0119dzim."@pl,
        "Adam Cooper, n\u00e9 le 22 juillet 1971 \u00e0 Tooting (Londres), est un danseur britannique. Il commence la danse \u00e0 l'\u00e2ge de 5 ans et le ballet \u00e0 7 ans \u00e0 la Jean Winkler School of Dance de Tooting. Il remporte de nombreux prix pendant sa carri\u00e8re."@fr,
        "\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\uff08Adam Cooper\u30011971\u5e747\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120576509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adam_Cooper_(dancer)>,
        <http://viaf.org/viaf/120576509>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Cooper_(dancer)>.
doremus_artist:7102a2d7-55ec-3539-bfe1-1c13f75ef17d
owl:sameAs viaf:38939597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38939597>.
doremus_artist:71f93b00-acb8-3d94-acf4-9cb4e13c2ac1
    dbp:birthPlace dbr:Sheffield;
    rdfs:comment
        "Matthew Barley (born 2 May 1965) is an English cellist. He is best known for his performances of core classical music, improvisation, and contemporary music including electronics."@en,
        "\u041c\u044d\u0442\u044c\u044e \u0411\u0430\u0440\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Matthew Barley; 2 \u043c\u0430\u044f 1965, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:74168703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Barley>,
        <http://viaf.org/viaf/74168703>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthew_Barley.
doremus_artist:723ab4f7-a62e-393a-a54d-6f25ffa09860
owl:sameAs viaf:39572098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39572098>.
doremus_artist:7242a350-4fb5-3523-8d26-6ae63597f8b3
owl:sameAs viaf:93406307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93406307>.
doremus_artist:7270b20e-3e63-3256-937b-3c4ddc314621
    rdfs:comment
        "L\u00e9on-Constant-Jean Bernard est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1877 au 1er arrondissement de Paris mort \u00e0 Paris 5e arrondissement le 20 novembre 1935.\u2191 N\u00e9crologie, Le Matin, 21 novembre 1935, disponible sur Gallica"@fr;
    owl:sameAs viaf:22334292;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Bernard>,
        <http://viaf.org/viaf/22334292>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:LÃ©on_Bernard.
doremus_artist:7271cfbf-1d64-345b-80b8-710de969ca18
    dbp:birthPlace dbr:Lennestadt;
    rdfs:comment
        "Helga Elisabeth Schauerte-Maubouet (8 de marzo de 1957, Lennestadt, Alemania) es una organista franco-germana organista, escritora y editora de m\u00fasica. Schauerte ha grabado todas las obras para \u00f3rgano de Jehan Alain, Dietrich Buxtehude y Johann Sebastian Bach (en proceso), como tambi\u00e9n ciertas obras de Buttstett, Corrette, Reger, Bo\u00ebllmann, Dubois y Langlais, que comprende una treintena de grabaciones."@es,
        "Helga Schauerte-Maubouet (* 8. M\u00e4rz 1957 in Lennestadt) ist eine deutsche Organistin, Herausgeberin und Musikautorin."@de,
        "Helga Schauerte-Maubouet (born 8 Mars, 1957, Lennestadt) is a German-French organist, woman writer and editor of music. Schauerte has recorded the complete organ works of Jehan Alain, Dietrich Buxtehude, and J. S. Bach (in process), portraits of Buttstett, Corrette, Reger, Bo\u00ebllmann, Dubois and Langlais, comprising some thirty recordings). She works as a performing artist in Europe and throughout the USA, and is Organist of the German Lutheran Church in Paris, and teaches at the Paris Conservatory Nadia et Lili Boulanger. She is also lecturer and jury member for international organ competitions."@en,
        "Helga Schauerte-Maubouet n\u00e9e le 8 mars 1957 \u00e0 Lennestadt (Allemagne) est une organiste, concertiste, musicologue et \u00e9ditrice de musique."@fr,
        "\u0425\u0435\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0428\u0430\u0443\u044d\u0440\u0442\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Helga Schauerte; \u0440\u043e\u0434. 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1957, \u041b\u0435\u043d\u043d\u0435\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0441 10 \u043b\u0435\u0442, \u0432 13 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0435\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 (1982) \u0441 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u043e\u043c \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0432\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1985) \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041b\u0443\u043a\u0430\u0441\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0435\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Deutsche evangelische Christuskirche), \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0443\u044f \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041a\u043b\u0435\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043d. \u0421 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430, \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b\u0430 \u0440\u044f\u0434 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430, \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u0443\u044e \u043c\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044e \u043e \u043d\u0451\u043c, \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0451\u0445\u0442\u043e\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 (2011) \u0438"@ru;
    owl:sameAs viaf:92954076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helga_Schauerte-Maubouet>,
        <http://viaf.org/viaf/92954076>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helga_Schauerte.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helga_Schauerte-Maubouet.
doremus_artist:728f9fb2-a036-3b83-bc7f-4cfadde5ddca
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    rdfs:comment
        """Gibert Sinou\u00e9 es un escritor franco-\u00e1rabe nacido en El Cairo el 18 de febrero de 1947. Es sobre todo autor de novelas hist\u00f3ricas, entre las que destacan: 
*  Avicena (Avicenne ou la route d'Ispahan, 1989). 
*  El libro de zafiro (Le livre de saphir, 1996)."""@es,
        "Gilbert Sinou\u00e9 (* 18. Februar 1947 in Kairo, \u00c4gypten) ist ein franz\u00f6sischer Schriftsteller \u00e4gyptischer Herkunft."@de,
        "Gilbert Sinou\u00e9 (Cairo, 18 de Fevereiro de 1947) \u00e9 um escritor franc\u00eas. Filho de pai eg\u00edpcio e de m\u00e3e grega. Depois de acabar os seus estudos nos Jesu\u00edtas, deixou o Egipto. Foi trabalhar para o jornal franc\u00f3fono, parte para Beirute e chega a Paris em 1968. Tamb\u00e9m gravou discos e deu aulas de guitarra. At\u00e9 chegou a participar no festival de Spa. Ele escreveu muitos romances de sucesso, entre quais: Avicena, o Livro de Safira O Menino de Bruges Akhenaton - O Deus Maldito"@pt,
        "Gilbert Sinou\u00e9 (born 18 February 1947 in Cairo, Egypt) is a classically trained guitarist and author who has lived in France since the age of 19. He has won major French literary awards for his books, which are written in French. Many of his historical novels have become bestsellers."@en,
        "Gilbert Sinou\u00e9, de son vrai nom Kassab, n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1947 au Caire, est un \u00e9crivain de langue fran\u00e7aise, pratiquant principalement le genre litt\u00e9raire du roman historique."@fr;
    owl:sameAs viaf:39397621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Sinou\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/39397621>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gilbert_Sinoue.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilbert_SinouÃ©.
doremus_artist:73245f2e-201a-308c-b14e-86b7ddc78fd0
owl:sameAs viaf:119360394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119360394>.
doremus_artist:73540610-bc76-3aa9-9d94-7e3e29ff87ec
    dbp:birthPlace dbr:Bergamo;
    dbp:deathPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        """Angelo Mascheroni (1855 in Bergamo, Italy \u2013 1905) was a pianist composer, conductor, and music teacher, brother of the conductor Edoardo Mascheroni. He is most famous for his "Eternamente" for voice and violin, sung by Enrico Caruso; his two-act opera Il mal d'amore, with a libretto by Ferdinando Fontana, was written in 1898. Among his pupils was Spyridon Samaras. Mascheroni had a son who studied the guitar and mandolin under his father, and appeared as a guitar soloist in London in 1902."""@en,
        "Angelo Mascheroni (Bergame, 1855 \u2013 Bergame, 1905) est un chef d'orchestre, compositeur, pianiste et p\u00e9dagogue italien. Angelo est le fr\u00e8re de Edoardo Mascheroni."@fr,
        "Sue ad esempio Eternamente per voce e violino, famosa nell'esecuzione con Enrico Caruso e Il mal d'amore (1898), opera in due atti su libretto di Ferdinando Fontana."@it,
        "\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u041c\u0430\u0441\u043a\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Angelo Mascheroni; 1855, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e \u2014 1905, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u042d\u0434\u043e\u0430\u0440\u0434\u043e \u041c\u0430\u0441\u043a\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:31279731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelo_Mascheroni>,
        <http://viaf.org/viaf/31279731>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelo_Mascheroni.
doremus_artist:7430fed1-7695-3414-8776-6ae2d27327eb
owl:sameAs viaf:56004994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56004994>.
doremus_artist:749c9d67-7dc1-325f-b314-e6ab51db5c8a
owl:sameAs viaf:2716130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2716130>.
doremus_artist:74bada16-2573-34c7-ad5f-5cf49b19f82e
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palm_Springs,_California>;
    rdfs:comment
        "John Richard Schlesinger (Londen, 16 februari 1926 \u2013 Palm Springs, 25 juli 2003) was een Brits filmregisseur."@nl,
        "John Richard Schlesinger (ur. 16 lutego 1926 w Londynie, zm. 25 lipca 2003 w Palm Springs, Kalifornia) \u2013 brytyjski re\u017cyser filmowy, epizodycznie aktor. Laureat Oscara."@pl,
        "John Richard Schlesinger, CBE (* 16. Februar 1926 in London; \u2020 25. Juli 2003 in Palm Springs, Florida) war ein britischer Regisseur."@de,
        "John Richard Schlesinger, CBE (/\u02c8\u0283l\u025bs\u026and\u0292\u0259r/; 16 February 1926 \u2013 25 July 2003) was an English film and stage director, and actor. He won an Academy Award for Best Director for Midnight Cowboy, and was nominated for two other films (Darling and Sunday Bloody Sunday)."@en,
        "John Richard Schlesinger, CBE (Londres, 16 de febrero de 1926 - Los \u00c1ngeles, 25 de julio de 2003) fue un director de cine brit\u00e1nico. Tras la Segunda Guerra Mundial inici\u00f3 estudios de direcci\u00f3n cinematogr\u00e1fica e interpret\u00f3 peque\u00f1os papeles en el cine (Oh, Rosalinda y La batalla del R\u00edo de la Plata), hasta que realiz\u00f3 el cortometraje Sunday in the park en 1957. En 1965 rod\u00f3 la pel\u00edcula Darling que le vali\u00f3 a Julie Christie el \u00d3scar a la mejor actriz. Falleci\u00f3 a los 77 a\u00f1os en un centro m\u00e9dico de Palm Springs, en Los \u00c1ngeles, donde estaba ingresado a causa de una embolia."@es,
        "John Richard Schlesinger, CBE (Londres, 16 de fevereiro de 1926 \u2014 Palm Springs, 25 de julho de 2003) foi um diretor de cinema brit\u00e2nico."@pt,
        "John Schlesinger (Londres, 16 f\u00e9vrier 1926 - Palm Springs, 25 juillet 2003) est un r\u00e9alisateur, acteur, sc\u00e9nariste et producteur de cin\u00e9ma britannique.Il est consid\u00e9r\u00e9, avec Tony Richardson et Karel Reisz, comme l'un des r\u00e9alisateurs de la \u00ab nouvelle vague \u00bb britannique des ann\u00e9es 1960."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0428\u043b\u0435\u0437\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440 (John Richard Schlesinger; 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1926, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 2003, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0438\u043a \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434. \u0421 1973 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 (\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30b7\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\uff08John Schlesinger, CBE, 1926\u5e742\u670816\u65e5 - 2003\u5e747\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30b7\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\uff08John Richard Schlesinger\uff09\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u83b1\u8f9b\u683c\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Richard Schlesinger\uff0cCBE\uff0c1926\u5e742\u670816\u65e5\uff0d2003\u5e747\u670825\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u7535\u5f71\u548c\u821e\u53f0\u5267\u7684\u5bfc\u6f14\u548c\u6f14\u5458\u3002\u66fe\u7ecf\u51ed\u501f\u300a\u5348\u591c\u725b\u90ce\u300b\u83b7\u5f971969\u5e74\u7b2c42\u5c4a\u5965\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u5956\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114959169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Schlesinger>,
        <http://viaf.org/viaf/114959169>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Schlesinger.
doremus_artist:76450609-b85c-3a63-ac3a-13eb724bcd8c
    rdfs:comment
        "Jean During (n\u00e9 en 1947) est un ethnomusicologue fran\u00e7ais sp\u00e9cialis\u00e9 dans les musiques d'Asie Centrale (Azerba\u00efdjan, Iran, Ouzbekistan, Tadjikistan, etc.).Apr\u00e8s des \u00e9tudes de musique et de philosophie, il s\u00e9journe longtemps en Iran o\u00f9 il est initi\u00e9 \u00e0 la musique traditionnelle. Il a publi\u00e9 nombre d'ouvrages et d'enregistrements."@fr;
    owl:sameAs viaf:64017475;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_During>,
        <http://viaf.org/viaf/64017475>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_During.
doremus_artist:77640908-29e5-395b-9c03-e00b083ee2ec
owl:sameAs viaf:4915692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4915692>.
doremus_artist:77972a51-09f1-312a-890f-ac230a3dbb26
owl:sameAs viaf:7638410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7638410>.
doremus_artist:7932d23a-ae84-32e6-8d8b-55c2441b6522
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """(For the other similarly named English organist, see John Scott Whiteley)(For other people named John Scott, see John Scott (disambiguation).)
John Gavin Scott, LVO (18 June 1956 \u2013 12 August 2015) was an English organist and choirmaster who reached the highest levels of his profession on both sides of the Atlantic. He directed the Choir of St Paul's Cathedral in London from 1990 to 2004. He then directed the Choir of Men and Boys of St Thomas Church on Fifth Avenue in New York City until his death at age 59. Whilst training countless young musicians, he maintained an active career as an international concert performer and recording artist, and was acclaimed as "the premier English organist of his generation"."""@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u044d\u0432\u0438\u043d \u0421\u043a\u043e\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Gavin Scott; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1956, \u0423\u044d\u0439\u043a\u0444\u0438\u043b\u0434, \u0423\u044d\u0441\u0442-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440 \u2014 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2015) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:14962943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Scott_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/14962943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c99fddad-1c5d-4db0-b3ed-6c0833e3318a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Scott_(organist)>.
doremus_artist:7a051d2f-204a-34b6-9d32-973579d711f9
owl:sameAs viaf:71010034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71010034>.
doremus_artist:7bcbaefe-3375-36e0-9b7c-5a68f47ddd5e
owl:sameAs viaf:12569356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569356>.
doremus_artist:7bccca3a-35e5-39f3-97c6-a8069d71e872
    owl:sameAs viaf:69116141;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69116141>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f115522b-891b-4c43-b2da-fd62cd6f09ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franzjosef_Maier.
doremus_artist:7cadf473-e9c1-343b-8728-85870348f57d
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Gerard Hoffnung (* 22. M\u00e4rz 1925 in Berlin; \u2020 28. September 1959 in London) war ein deutsch-britischer Karikaturist und Tubist."@de,
        "Gerard Hoffnung (22 March 1925 \u2013 28 September 1959) was an artist and musician, best known for his humorous works. Raised in Germany, Hoffnung was brought to London as a boy, to escape the Nazis. Over the next two decades in England, he became known as a cartoonist, tuba player, impresario, broadcaster and raconteur. After training at two art colleges, Hoffnung taught for a few years, and then turned to drawing, on the staff of English and American publications, and later as a freelance. He published a series of cartoons on musical themes, and illustrated the works of novelists and poets."@en,
        "Gerard Hoffnung est un musicien et dessinateur allemand, n\u00e9 le 22 mars 1925 \u00e0 Berlin et mort le 25 septembre 1959 \u00e0 Londres. Tubiste de formation, il est surtout connu pour ses \u0153uvres humoristiques et ses caricatures."@fr;
    owl:sameAs viaf:7574215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerard_Hoffnung>,
        <http://viaf.org/viaf/7574215>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerard_Hoffnung.
doremus_artist:7d2ff775-b2ff-347b-ada7-d0e69f027742
owl:sameAs viaf:7579848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7579848>.
doremus_artist:7e2f1cfc-36f1-386f-81cc-c59914ff3cc0
    dbp:birthPlace dbr:Sacile;
    rdfs:comment
        "Ferruccio Furlanetto (16 de maio de 1949) \u00e9 um baixo italiano. Sua estreia profissional aconteceu em 1979 no Teatro alla Scala de Mil\u00e3o, em uma produ\u00e7\u00e3o de Macbeth (Giuseppe Verdi) com a condu\u00e7\u00e3o de Claudio Abbado. Ele cantou in\u00fameros pap\u00e9is, incluindo Don Giovanni e Leporello de Don Giovanni (Mozart), Philip II de Don Carlo]] (Verdi), Figaro de Le Nozze di Figaro (Mozart), Gremin de Eugene Onegin (Tchaikovsky), Zaccaria de Nabucco (Verdi), M\u00e9phistoph\u00e9l\u00e8s de Faust Gounod), Orestes de Elektra (Richard Strauss), Fiesco de Simon Boccanegra (Fiesco), Boris Godunov (Mussorgsky) da \u00f3pera hom\u00f4nima, entre tantas outras obras. A sua estreia no Metropolitan Opera de Nova Iorque aconteceu em 1980, tamb\u00e9m se apresentou na \u00d3pera de Paris, Festival de P\u00e1scoa de Salzburgo, Festival de Salzburo, Teatro Co"@pt,
        "Ferruccio Furlanetto (Sacile, 16 mei 1949) is een Italiaanse bas."@nl,
        "Ferruccio Furlanetto (Sacile, Italia, 16 de mayo de 1949) es un bajo italiano. Debut\u00f3 profesionalmente en 1974 en Lonigo. En 1979 debut\u00f3 en la Scala de Mil\u00e1n, en una producci\u00f3n de Macbeth bajo la direcci\u00f3n de Claudio Abbado. Desde entonces ha triunfado en numerosos papeles, incluyendo Don Giovanni y Leporello en el Don Giovanni, Felipe II en Don Carlos, Figaro en Le nozze di Figaro, Gremin en Eugenio Onegin, Zaccaria en Nabucco, M\u00e9phistoph\u00e9les en Fausto, Orest en Elektra, Fiesco en Simon Boccanegra, Bor\u00eds Godunov, etc."@es,
        "Ferruccio Furlanetto (born 16 May 1949 in Sacile, Italy) is an Italian bass. His professional debut was in 1974 in Lonigo, he debuted at the Teatro alla Scala in Milan in 1979, in a production of Verdi's Macbeth, conducted by Claudio Abbado. He has gone on to sing numerous roles, including both Don Giovanni and Leporello in Mozart's Don Giovanni, Philip II in Verdi's Don Carlos, Figaro in Mozart's Le nozze di Figaro, Gremin in Tchaikovsky's Eugene Onegin, Zaccaria in Verdi's Nabucco, M\u00e9phistoph\u00e9l\u00e8s in Gounod's Faust, Orestes in Strauss' Elektra, Fiesco in Verdi's Simon Boccanegra, the title role of Mussorgsky's Boris Godunov, as well as many other roles."@en,
        "Ferruccio Furlanetto (geboren am 16. Mai 1949 in Sacile) ist ein italienischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Ferruccio Furlanetto (n\u00e9 le 16 mai 1949 \u00e0 Sacile, dans la province de Pordenone, Frioul-V\u00e9n\u00e9tie julienne, Italie) est un chanteur d'op\u00e9ra (basse) italien."@fr,
        "Ferruccio Furlanetto (ur. 16 maja 1949) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, bas-baryton. Najbardziej znane role Furlanetta to Don Giovanni i Leporello w Don Giovannim, Figaro w Weselu Figara, Zaccaria w Nabucco i Gremin w Eugeniuszu Onieginie oraz tytu\u0142owa w operze Mefistofeles Arrigo Boito. Zadebiutowa\u0142 w 1979 roku na scenie La Scala w Mediolanie w inscenizacji Makbeta Giuseppe Verdiego pod dyrekcj\u0105 Claudio Abbado. Pojawia si\u0119 na wielu recitalach. W 1985 roku \u015bpiewa\u0142 w Watykanie podczas transmitowanej na \u017cywo przez wiele telewizji mozartowskiej Mszy koronacyjnej."@pl,
        "\u0424\u0435\u0440\u0440\u0443\u0301\u0447\u0447\u043e \u0424\u0443\u0440\u043b\u0430\u043d\u0435\u0301\u0442\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ferruccio Furlanetto; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u044f 1949, \u0421\u0430\u0447\u0438\u043b\u0435, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:19869379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferruccio_Furlanetto>,
        <http://viaf.org/viaf/19869379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70ac7936-e3b5-4a35-a86a-b60dbe295821>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferruccio_Furlanetto.
doremus_artist:7fd4167c-d6a4-3683-ae67-5e750d6a7823
owl:sameAs viaf:32190780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32190780>.
doremus_artist:804ce150-c3bf-3a7a-81ea-112dafeb7f11
owl:sameAs viaf:73606298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73606298>.
doremus_artist:80fcebc3-7b92-39ec-912c-a8cd92978f8f
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Wolfram Berger (* 12. Oktober 1945 in Graz) ist ein \u00f6sterreichischer Schauspieler. Berger machte seine Ausbildung zum Schauspieler an der Grazer Hochschule f\u00fcr Musik und darstellende Kunst. Danach nahm er ein Engagement am Schauspielhaus Graz an. 1970 wechselte er zum Theater Basel, wo er unter Werner D\u00fcggelin arbeitete, und 1975 nach Z\u00fcrich zum Theater am Neumarkt. 1978 ging er nach Deutschland ans Staatstheater Stuttgart und folgte dann Intendant Claus Peymann nach Bochum. In den 1980er Jahren wurde er zum Freischaffenden. Er veranstaltete Performances in Basel, unterrichtete an der Schauspielakademie Z\u00fcrich, au\u00dferdem arbeitete er als Theaterregisseur und f\u00fchrte Kleinkunstprogramme vor."@de,
        "Wolfram Berger is an Austrian actor."@en,
        "Wolfram Berger n\u00e9 le 12 octobre 1945 \u00e0 Graz est un acteur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:32943016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfram_Berger>,
        <http://viaf.org/viaf/32943016>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vienna_2013-04-09_'HauptbÃ¼cherei'_-_Wolfram_Berger_reading_from_L._Norfolk's_'Das_Festmahl_des_John_Saturnall'_(German_version).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfram_Berger.
doremus_artist:83c65fa1-44c9-311b-ab85-2ef80c199380
    owl:sameAs viaf:100923822;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100923822>,
        <http://viaf.org/viaf/59274911>.
doremus_artist:83e5582c-f30a-3ebc-bfab-31b4f5b8d298
owl:sameAs viaf:42102686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42102686>.
doremus_artist:83ec4f11-d2df-34bd-a55d-83a3c3681ab5
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Maillard est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 8 avril 1931 \u00e0 Bois-Colombes (Hauts-de-Seine), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 2012 \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes).\u2191 http://www.musimem.com/maillard_fr.htm"@fr;
    owl:sameAs viaf:2738150;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Maillard>,
        <http://viaf.org/viaf/2738150>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:RenÃ©_Maillard.
doremus_artist:8479c90a-2540-33f7-95c1-35ea04d88363
owl:sameAs viaf:63725046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63725046>.
doremus_artist:84bce851-974f-3fbf-8203-eef840d42945
    dbp:birthPlace res:Orthez;
    rdfs:comment
        "Jo\u00ebl Suhubiette est un chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1962 \u00e0 Orthez. Il dirige notamment le ch\u0153ur de chambre \u00ab Les \u00c9l\u00e9ments \u00bb qu'il a fond\u00e9 \u00e0 Toulouse avec lequel il a re\u00e7u une Victoire de la musique classique en 2006 et l'Ensemble Jacques Moderne \u00e0 Tours."@fr;
    owl:sameAs viaf:261687968;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jo\u00ebl_Suhubiette>,
        <http://viaf.org/viaf/261687968>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joel_suhubiette.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:JoÃ«l_Suhubiette.
doremus_artist:84bf5c45-9d4e-356e-9575-4894137810be
    dbp:birthPlace dbr:TÃ©boulba;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0638\u0627\u0641\u0631 \u064a\u0648\u0633\u0641 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0637\u0628\u0644\u0628\u0629 \u060c \u062a\u0648\u0646\u0633 \u0639\u0627\u0645 1967) \u0645\u063a\u0646 \u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0648\u062f. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062a\u0648\u0646\u0633 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0638\u0627\u0641\u0631 \u064a\u0648\u0633\u064125\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Dhafer Youssef (Arabic: \u0638\u0627\u0641\u0631 \u064a\u0648\u0633\u0641\u200e\u200e; born 19 November 1967 in Teboulba, Tunisia) is a composer, singer and oud player."@en,
        "Dhafer Youssef \u00e8 nato a Teboulba, in Tunisia, ed ha vissuto e lavorato in diversi paesi d'Europa fin dal 1990. Durante questo periodo ha avuto la possibilit\u00e0 di esibirsi in Austria, Francia, Germania, Svizzera, Regno Unito, Italia (dove ha avuto occasione di suonare con personaggi del calibro di Markus Stockhausen e Paolo Fresu) nonch\u00e9 nella natia Tunisia, dove cominci\u00f2 a cantare all'et\u00e0 di 5 anni."@it,
        "Dhafer Youssef, arab. \u0638\u0627\u0641\u0631 \u064a\u0648\u0633\u0641 (ur. 1967, Teboulba, Tunezja) - tunezyjski muzyk sufi, qawwali, fusion, jazzu i world music; mistrz lutni oud. Jest obywatelem Austrii. Mieszka na sta\u0142e w Pary\u017cu."@pl,
        "Dhafer Youssef, mit vollem Namen Dhafer bin Youssef bin Tahar Maarref (* 19. November 1967 in T\u00e9boulba), ist ein tunesischer Jazzmusiker. Dhafer bildete sich autodidaktisch als Oud-Spieler aus. 1989 wanderte er nach \u00d6sterreich aus, wo er zun\u00e4chst als Tellerw\u00e4scher in Graz, sp\u00e4ter in Wien lebte. Dort lernte er den Geiger Anton Burger kennen, mit dem er einige Theatermusiken produzierte, und bekam Kontakt zur Jazzszene. Er arbeitete zun\u00e4chst mit Musikern wie Carlo Rizzo, Nguy\u00ean L\u00ea, Paolo Fresu und Iva Bittov\u00e1, sp\u00e4ter auch mit Bill Laswell, Nils Petter Molv\u00e6r, Bugge Wesseltoft, Eivind Aarset, Markus Stockhausen, Gilad Atzmon, Jack DeJohnette und Wolfgang Muthspiel, mit dem er 2007 das Duo-Album Glow vorlegte. Seit 2002 lebt er in Paris."@de,
        "Dhafer YoussefFichier:Dhafer Youssef (223157).jpg Youssef Dhafer au Oslo Jazzfestival 2015 Dhafer Youssef (\u0638\u0627\u0641\u0631 \u064a\u0648\u0633\u0641), de son vrai nom Dhafer bin Youssef bin Tahar Maarref, n\u00e9 le 19 novembre 1967 \u00e0 T\u00e9boulba, est un compositeur, chanteur et oudiste tunisien. Il entame sa carri\u00e8re musicale d\u00e8s l'\u00e2ge de dix ans en chantant \u00e0 l'occasion de mariages dans son village natal. Remarqu\u00e9 pour la qualit\u00e9 de sa voix, il acquiert une certaine notori\u00e9t\u00e9 au niveau local et se voit invit\u00e9 plusieurs fois sur Radio Monastir."@fr;
    owl:sameAs viaf:85881807;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dhafer_Youssef>,
        <http://viaf.org/viaf/85881807>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e193397d-a888-4b4d-b11d-2a602c24b023>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dhafer_Youssef_(223157).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dhafer_Youssef.
doremus_artist:850997f0-fa9c-331c-a17b-99140bbd3b07
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Alfred Planyavsky (22 January 1924 \u2013 18 June 2013) was an Austrian double-bassist and music historian. Born in Vienna, Planyavsky was a member of the boys choir Wiener S\u00e4ngerknaben between 1933 and 1938. In 1946, he began studying as a tenor and double bass player at the Vienna Academy of Music. After seven years at the Academy, he joined the Vienna Symphony Orchestra in 1954. He was later a member of the Vienna State Opera Orchestra, the Vienna Philharmonic and the Vienna Hofmusikkapelle. He has also been a double bass instructor for members of the Wiener S\u00e4ngerknaben."@en,
        "Alfred Planyavsky (geboren am 22. J\u00e4nner 1924 in Wien; gestorben am 18. Juni 2013) war ein \u00f6sterreichischer Kontrabassist, langj\u00e4hriges Mitglied der Wiener Philharmoniker und Musikhistoriker."@de;
    owl:sameAs viaf:12387178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Planyavsky>,
        <http://viaf.org/viaf/12387178>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Planyavsky.
doremus_artist:857e014a-4ab3-3f63-89bb-209479a3b7b3
owl:sameAs viaf:71376657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71376657>.
doremus_artist:8613a384-113c-32ad-9479-91ca45f9091e
owl:sameAs viaf:54343314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54343314>.
doremus_artist:86567876-731c-322c-80b8-acb8755b8390
owl:sameAs viaf:27278145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278145>.
doremus_artist:869063f1-3b70-3cf6-989c-11a9ff493023
owl:sameAs viaf:34745518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34745518>.
doremus_artist:86b45c26-eeb3-3bbd-a6e0-4777d474a95f
owl:sameAs viaf:39587978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587978>.
doremus_artist:87622c78-e47b-343c-9c56-f5532720f63b
owl:sameAs viaf:19799245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19799245>.
doremus_artist:88e9ff0d-356b-3f05-a0bc-dc381f396f6a
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Grigori Jefimowitsch Schislin (russisch \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0438\u0441\u043b\u0438\u043d, h\u00e4ufig auch Grigori Zhislin; * 14. Mai 1945 in Leningrad) ist ein russischer Violinist und P\u00e4dagoge."@de,
        "Grigori Yefimovich Zhislin (Russian \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0438\u0441\u043b\u0438\u043d; born 14 May 1945 in Leningrad) is a Russian violinist and pedagogue. He studied with Yuri Yankelevich at the Moscow Conservatory. At the age of 22, he won the First Prize at the Paganini Competition in Genoa and the Silvermedal at the Queen Elizabeth Competition. Zhislin's repertoire contains concertos and recitals of all genres, for violin as well as for viola. Among his internationally known students are Ilya Grubert, Dmitri Sitkovetsky, Nicolas Koeckert, Daniel Hope, and Sergey Khatchatrian."@en,
        "Ha studiato con Yuri Yankelevich presso il Conservatorio di Mosca. Nel 1967, all'et\u00e0 di 22 anni, vinse il Primo Premio al Concorso Paganini di Genova, e la Medaglia d'Argento al Concorso Regina Elisabetta di Bruxelles. \u00c8 stato ospite dei pi\u00f9 prestigiosi festival, quali Moscow Stars, Warsaw Autumn, Prague Spring, Maggio Musicale Fiorentino, Kuhmo Chamber Music Festival e Festival Pablo Casals di Porto Rico. \u00c8 stato membro della giuria dei concorsi internazionali di violino Paganini di Genova, Wieniawski in Polonia, Citt\u00e0 di Brescia, David Oistrakh di Mosca e Yehudi Meuhin in Inghilterra."@it,
        "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0415\u0444\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0438\u0301\u0441\u043b\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 14 \u043c\u0430\u044f 1945, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420."@ru;
    owl:sameAs viaf:51901980;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grigori_Zhislin>,
        <http://viaf.org/viaf/51901980>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grigori_Zhislin.
doremus_artist:88fe0362-a4bc-3d9d-a667-6b78e8d2bfc7
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Fort_Lee,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Celia Cruz (vollst\u00e4ndiger Name Ursula Hilaria Celia de la Caridad Cruz Alfonso, * 21. Oktober 1925 in Havanna; \u2020 16. Juli 2003 in Fort Lee, New Jersey) war eine kubanisch-amerikanische S\u00e4ngerin. Sie war eine der prominentesten Repr\u00e4sentanten der kubanischen Musik des 20. Jahrhunderts. Sie gilt als Queen of Salsa (La reina de la salsa); Celia tr\u00e4gt au\u00dferdem den nach ihrem zum Salsa-Kult gewordenen Ausruf benannten Spitznamen Az\u00facar (Zucker)."@de,
        "Trascorse gran parte della sua vita negli Stati Uniti d'America e non pot\u00e9 pi\u00f9 fare ritorno nella sua amata Cuba, se non per un unico concerto nella base americana di Guant\u00e1namo. Celia Cruz \u00e8 stata una delle cantanti latinoamericane pi\u00f9 conosciute e di maggior successo internazionale del secolo XX. Ha ricevuto innumerevoli premi e riconoscimenti in tutto il mondo tra cui spiccano 22 dischi d'oro, 3 Grammy Award e 4 Latin Grammy Award. \u00c8 conosciuta in tutto il mondo per la sua famosa esclamazione \u00a1Az\u00facar! (in italiano: Zucchero!), simbolo del suo modo ottimista di affrontare la vita e del suo orgoglio di cittadina cubana (la canna da zucchero \u00e8 infatti uno dei principali prodotti dell'agricoltura dell'isola)."@it,
        "Ursula Hilaria Celia de la Caridad Cruz Alfonso (Havana, 21 oktober 1925 \u2013 Fort Lee (New Jersey), 16 juli 2003), kortweg Celia Cruz, was een Cubaans-Amerikaanse zangeres. Ze werd bekend als de Queen of Salsa."@nl,
        "\u00darsula Hilaria Celia Caridad Cruz Alfonso, nome art\u00edstico de Celia Cruz, (Havana, 21 de outubro de 1925 - Fort Lee, Nova Jersey, 16 de julho de 2003) foi uma cantora cubana."@pt,
        "\u00darsula Hilaria Celia Caridad de la Sant\u00edsima Trinidad Cruz Alfonso alias Celia Cruz (21 octobre 1925 - 16 juillet 2003) \u00e9tait une chanteuse de musique cubaine et de salsa."@fr,
        "\u00darsula Hilaria Celia Caridad de la Sant\u00edsima Trinidad Cruz Alfonso, m\u00e1s conocida como Celia Cruz (La Habana, 21 de octubre de 1925-Fort Lee, 16 de julio de 2003), fue una cantante cubana que interpretaba son, son montuno, guaguanc\u00f3, rumba, guaracha, bolero y salsa entre otros ritmos latinoamericanos."@es,
        "\u00darsula Hilaria Celia de la Caridad Cruz Alfonso de la Sant\u00edsima Trinidad (ur. 21 pa\u017adziernika 1925 w Hawanie, zm. 16 lipca 2003 w Fort Lee w stanie New Jersey) \u2013 jedna z najpopularniejszych i najlepiej zarabiaj\u0105cych piosenkarek latynoameryka\u0144skich. Wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u017cycia sp\u0119dzi\u0142a w USA, gdzie tworzy\u0142a, przez co zdoby\u0142a s\u0142aw\u0119 i uznanie na ca\u0142ym \u015bwiecie. Odznaczona Narodowym Medalem Sztuki. Za \u017cycia sprzeda\u0142a ponad 30 milion\u00f3w p\u0142yt. Najwi\u0119kszy sukces odnios\u0142y albumy Siempre Vivr\u00e9 (2000), oraz Regalo del Alma (2003), kt\u00f3re rozesz\u0142y si\u0119 4 milionach egzemplarzy."@pl,
        """\u00darsula Hilaria Celia de la Caridad Cruz Alfonso, also known by her stage name Celia Cruz (October 21, 1925 \u2013 July 16, 2003), was a Cuban singer of Latin music. The most popular Latin artist of the 20th century, she earned twenty-three gold albums and was a recipient of the National Medal of Arts. She was renowned internationally as the "Queen of Salsa", "La Guarachera de Cuba", as well as The Queen of Latin Music."""@en,
        "\u0421\u0435\u0301\u043b\u0438\u044f \u041a\u0440\u0443\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Celia Cruz, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u00darsula Hilaria Celia Caridad Cruz Alfonso, \u0423\u0440\u0441\u0443\u043b\u0430 \u0418\u043b\u0430\u0440\u0438\u044f \u0421\u0435\u043b\u0438\u044f \u041a\u0430\u0440\u0438\u0434\u0430\u0434 \u041a\u0440\u0443\u0441 \u0410\u043b\u0444\u043e\u043d\u0441\u043e; 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430, \u041a\u0443\u0431\u0430 \u2014 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 2003, \u0424\u043e\u0440\u0442 \u041b\u0438, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u044b."@ru,
        """\u0633\u064a\u0644\u064a\u0627 \u0643\u0631\u0648\u0632 (Celia Cruz)(\u0648\u064f\u0644\u062f\u062a 21 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1925\u0645 - \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a 16 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2003\u0645) \u0647\u0649 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0627\u0644\u0633\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0643\u0648\u0628\u064a. \u0648\u062a\u064f\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0641\u0646\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0644\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u060c \u0648\u062d\u0627\u0632\u062a \u0639\u0644\u0649 24 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u064b\u0627 \u0630\u0647\u0628\u064a\u064b\u0627 \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0645 \u062a\u062a\u0648\u064a\u062c\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0628\u0640 "\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0644\u0633\u0627" \u0648"La Guarachera de Cuba." \u0639\u0627\u0634\u062a \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648 \u062c\u064a\u0631\u0633\u064a\u060c \u0648\u0639\u0645\u0644\u062a \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0642\u062f\u0645\u062a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u062f\u0648\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629. \u0642\u0627\u0644\u062a \u0639\u0646\u0647\u0627 \u0644\u064a\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0628\u0648 (Leila Cobo) \u0641\u064a \u0645\u062c\u0644\u0629 \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f "\u062a\u064f\u0639\u062f \u0643\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0644\u0627 \u0645\u0646\u0627\u0632\u0639 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0648\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0646\u0633\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0645\u0624\u062b\u0631\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0628\u064a\u0629"."""@ar,
        "\u30a6\u30eb\u30b9\u30e9\u30fb\u30d2\u30e9\u30ea\u30a2\u30fb\u30bb\u30ea\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30ab\u30ea\u30c0\u30c9\u30fb\u30af\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u30fb\u30c7\uff65\u30e9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30b9\u30a3\u30de\u30fb\u30c8\u30ea\u30cb\u30c0\u30c9\uff08\u00darsula Hilaria Celia de la Caridad Cruz Alfonso de la Sant\u00edsima Trinidad, 1925\u5e7410\u670821\u65e5 - 2003\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u540d\u30bb\u30ea\u30a2\u30fb\u30af\u30eb\u30b9\uff08Celia Cruz\uff09\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30b5\u30eb\u30b5\u6b4c\u624b\u30fb\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30021959\u5e74\u306b\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u9769\u547d\u3067\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u653f\u6a29\u304c\u6210\u7acb\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u3001\u4e16\u754c\u30c4\u30a2\u30fc\u304b\u3089\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3078\u306e\u5e30\u56fd\u3092\u62d2\u5426\u3057\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u8af8\u56fd\u3092\u542b\u3080\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u300220\u4e16\u7d00\u306b\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u3063\u305f\u30b5\u30eb\u30b5\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u309223\u5ea6\u7372\u5f97\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306e\u82b8\u8853\u95a2\u9023\u306e\u56fd\u5bb6\u52f2\u7ae0\u300cNational Medal of Arts\uff08\u5168\u7c73\u82b8\u8853\u52f2\u7ae0\uff09\u300d\u3082\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002\u30bb\u30ea\u30a2\u30fb\u30af\u30eb\u30b9\u306f\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306b\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u3066\u3001\u300c\u30b5\u30eb\u30b5\u306e\u5973\u738b\u300d\u3001\u300c\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30ef\u30e9\u30c1\u30e3\u5973\u738b\u300d\u3001\u300c\u30e9\u30c6\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u5973\u738b\u300d\u3068\u3044\u3046\u901a\u79f0\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7573593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Celia_Cruz>,
        <http://viaf.org/viaf/7573593>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Celia_Cruz_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Celia_Cruz.
doremus_artist:891450d9-b347-3dbb-9cf2-6f11337160d9
owl:sameAs viaf:185219455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/185219455>.
doremus_artist:89635563-52f6-3702-a028-08fd18c6e0b8
    dbp:birthPlace res:Trois-RiviÃ¨res;
    rdfs:comment
        "Claude Thompson est n\u00e9 \u00e0 Trois-Rivi\u00e8res le 14 janvier 1927, a \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1951, et est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 2013 \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans. Son p\u00e8re, J.-Antonio Thompson, docteur en musique, compositeur, ma\u00eetre de chapelle, organiste et p\u00e9dagogue, fut son premier ma\u00eetre.\u2191 Information sur le site Radio Canada"@fr;
    owl:sameAs viaf:64198003;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Thompson>,
        <http://viaf.org/viaf/64198003>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MGR_CLAUDE_THOMPSON.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Thompson.
doremus_artist:89851bc2-f46f-3674-a41a-102c721a067b
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Vercken (n\u00e9 \u00e0 Paris le 8 avril 1928 - mort \u00e0 Paris le 11 d\u00e9cembre 2005) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:7527213;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Vercken>,
        <http://viaf.org/viaf/7527213>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FranÃ§ois_Vercken.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:FranÃ§ois_Vercken.
doremus_artist:899125c4-0ce4-3b8e-8acf-93ebdcff5a2a
    rdfs:comment
        "Romano Musumarra est un compositeur n\u00e9 \u00e0 Rome le 21 juillet 1956."@fr;
    owl:sameAs viaf:204080;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Romano_Musumarra>,
        <http://viaf.org/viaf/204080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/257c4fa6-6259-4f32-b862-2cdc25119ac6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Romano_Musumarra.
doremus_artist:899c7d91-244c-3be9-992a-fccca841fa99
owl:sameAs viaf:116881709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116881709>.
doremus_artist:8a5f37db-5963-3a36-82a8-7f3ca96fc357
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:CrÃ©teil;
    rdfs:comment
        "Pierre Seghers (5 January 1906, Paris - 4 November 1987, Cr\u00e9teil) was a French poet and editor. During the Second World War he took part in the French Resistance movement. He founded, among other things, the famous line of books Po\u00e8tes d\u2019aujourd\u2019hui (Contemporary poets) in 1944, which published 270 books of poets both famous and unknown (such as an anthology of modern accursed poets in 1972, Po\u00e8tes maudits d'aujourd'hui: 1946-1970). Among the prizes and orders he received, he was made a commander of the L\u00e9gion d'honneur and in 1976 Laureate Of The International Botev Prize."@en,
        "Pierre Seghers (Paris, 5 de janeiro de 1906 \u2014 Cr\u00e9teil, 4 de novembro de 1987) foi um poeta e editor franc\u00eas. Durante a Segunda Guerra Mundial, o poeta participou do movimento da Resist\u00eancia francesa. Fundou, entre outras coisas, a famosa linha de livros Po\u00e8tes d\u2019aujourd\u2019hui (Poetas contempor\u00e2neos), em 1944, que publicou 270 livros de poetas famosos e desconhecidos (como uma antologia de poetas malditos modernos em 1972, Po\u00e8tes maudits d'aujourd'hui: 1946-1970). Entre os pr\u00eamios e honrarias que recebeu, foi feito comandante da Legi\u00e3o de Honra e, em 1976, International Botev Prize."@pt,
        "Pierre Seghers, n\u00e9 le 5 janvier 1906 \u00e0 Paris et mort le 4 novembre 1987 \u00e0 Cr\u00e9teil, est un po\u00e8te, \u00e9diteur et r\u00e9sistant fran\u00e7ais. Il est le plus c\u00e9l\u00e8bre \u00e9diteur fran\u00e7ais de po\u00e9sie, cr\u00e9ateur en 1944 de la collection Po\u00e8tes d'aujourd'hui. R\u00e9sistant de la premi\u00e8re heure, il fut proche de Louis Aragon, Paul \u00c9luard, Robert Desnos et Ren\u00e9 Char."@fr;
    owl:sameAs viaf:4936528;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Seghers>,
        <http://viaf.org/viaf/4936528>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90d2b595-7e9a-4b79-8c0a-9899af3f9535>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Seghers_Aragon_&_Triolet_1942.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Seghers.
doremus_artist:8a77b6e9-60ae-397e-b4d3-83f487179f91
    dbp:birthPlace dbr:Hamborn;
    dbp:deathPlace dbr:Bad_Soden;
    rdfs:comment
        "Ernst Kozub (* 24. Januar 1924 in Hamborn; \u2020 27. Dezember 1971 in Bad Soden am Taunus) war ein deutscher Operns\u00e4nger (lyrischer Tenor, sp\u00e4ter Heldentenor)."@de,
        "Ernst Kozub (January 24, 1924 \u2013 December 27, 1971) was a German tenor and opera singer. Kozub was born in Duisburg, Germany. Though his early death prevented him from fully realising his promise, he stands out as one of the notable heldentenor voices of the 1960s. He is best known for his Wagnerian roles, including Erik in Der fliegende Holl\u00e4nder (which he recorded with Theo Adam and Anja Silja in 1968). Because of the quality of his voice, John Culshaw cast him as Siegfried in the Decca recording of Der Ring des Nibelungen, but his ailing health (kept as a secret by him at that time), which prevented him mastering the role within the short period of time given him by Decca led to his replacement at the last minute by Wolfgang Windgassen."@en,
        "Ernst Kozub (ur. 24 stycznia 1924 w Duisburgu, zm. 27 grudnia 1971 w Bad Soden am Taunus k. Frankfurtu n. Menem) \u2013 niemiecki tenor liryczny, znany g\u0142\u00f3wnie jako wykonawca repertuaru wagnerowskiego. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z operami w Berlinie, Frankfurcie, Hamburgu, ale tak\u017ce z innymi teatrami, takimi jak Wiener Staatsoper, Covent Garden Theatre, czy Teatro alla Scala. Kozub, mimo i\u017c by\u0142 utalentowanym \u015bpiewakiem, nie pozostawi\u0142 po sobie wielu nagra\u0144."@pl;
    owl:sameAs viaf:64951815;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Kozub>,
        <http://viaf.org/viaf/64951815>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Kozub.
doremus_artist:8a9923a4-87d1-36b5-9434-7f2aefbbd03c
    rdfs:comment
        "Valda Rose Aveling OBE (16 May 1920 \u2013 21 November 2007) was an Australian pianist, harpsichordist and clavichordist. Her repertoire was very wide, including composers as diverse as William Byrd, Jan Sweelinck, Sergei Rachmaninoff and B\u00e9la Bart\u00f3k. In 1947 she toured Australia for the Australian Broadcasting Commission, but returned to Britain by the early 1950s. For the next 30 years she appeared at major British festivals such as the Proms, and throughout the Far East, Europe and North America. In 1982, she was appointed an Officer of the Order of the British Empire (OBE)."@en;
    owl:sameAs viaf:61755226;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valda_Aveling>,
        <http://viaf.org/viaf/61755226>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valda_Aveling.
doremus_artist:8aef315a-83d2-3f3d-891d-ed04fe496438
owl:sameAs viaf:116395132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116395132>.
doremus_artist:8b3d11c0-a0d6-3ea3-a54c-5faee7d6f8a2
    dbp:birthPlace dbr:Marcaria;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015) \u0628\u0627\u0644\u062f\u0627\u0633\u0627\u0631\u064a \u0643\u0627\u0633\u062a\u064a\u0644\u064a\u0648\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Baldassare Castiglione) (\u062a\u0648\u0644\u062f 6 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1478 - 2 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1529) \u0643\u0627\u0646 \u0631\u062c\u0644 \u0628\u0644\u0627\u0637 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0648\u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u0627\u064b \u0648\u062c\u0646\u062f\u064a\u0627\u064b \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u064b \u0628\u0627\u0631\u0632\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629."@ar,
        "Baldassar Castiglione (Baldassare Castiglione), graaf van Novellata (Casatico, bij Mantua, 6 december 1478 \u2013 Toledo, 2 februari 1529) was een Italiaans schrijver. Castiglione rond 1499 in dienst van Francesco Gonzaga te Mantua. Van 1504 tot 1513 diende hij aan het hof van Urbino achtereenvolgens de hertogen Guidobaldo de Montefeltro en Francesco Maria della Rovere. In 1513 werd hij als ambassadeur van Urbino naar Rome gezonden, waar hij vriendschap sloot met Rafa\u00ebl, die van hem een beroemd geworden portret schilderde. Van 1524 tot zijn dood was hij pauselijk nuntius in Spanje."@nl,
        "Baldassare Castiglione (* 6. Dezember 1478 in Casatico bei Mantua; \u2020 7. Februar 1529 in Toledo, Spanien) war Graf von Novilara, H\u00f6fling, Diplomat und Schriftsteller."@de,
        "Baldassare Castiglione (Cas\u00e1tico, 6 de dezembro de 1478 - Toledo, 2 de Fevereiro de 1529) foi um diplomata italiano. Estudou latim e grego em Mil\u00e3o, onde, na corte de Ludovico, teve seus primeiros contatos com a vida cavaleiresca. Em 1528, publica, em Veneza, Il Libro del cortegiano (O Cortes\u00e3o). Morreu, aos 50 anos, em 1529, de febres provocadas por uma peste, em Toledo. Em 1530, o seu corpo foi transportado para o santu\u00e1rio mantuano de Nostra Signora delle Grazie, onde Baldassare mandara, conforme vontade expressa num testamento em 1523, construir um monumento f\u00fanebre."@pt,
        "Baldassare Castiglione (Italian: [baldas\u02c8sa\u02d0re kasti\u028e\u02c8\u028eo\u02d0ne]; December 6, 1478 \u2013 February 2, 1529), count of Casatico, was an Italian courtier, diplomat, soldier and a prominent Renaissance author, who is probably most famous for his authorship of The Book of the Courtier. The work was an example of a courtesy book, dealing with questions of the etiquette and morality of the courtier, and was very influential in 16th century European court circles."@en,
        "Baldassare Castiglione (aussi \u00e9pel\u00e9 Baldassarre, Baldesar ou Baldassar), comte de Novellata (n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1478 \u00e0 Casatico, dans le marquisat de Mantoue et mort le 8 f\u00e9vrier 1529 (\u00e0 50 ans) \u00e0 Tol\u00e8de, en Espagne) est un \u00e9crivain et diplomate italien de la Renaissance. Il reste connu pour avoir \u00e9crit Le Livre du courtisan, manuel de savoir-vivre qui connut un succ\u00e8s important \u00e0 sa parution."@fr,
        "Baldassare Castiglione (ur. 6 grudnia 1478 w Mantui, zm. 2 lutego 1529 w Toledo) \u2013 pisarz i dyplomata w\u0142oski. Zdoby\u0142 wykszta\u0142cenie humanistyczne i przyswoi\u0142 sobie dobre maniery oraz warto\u015bci nowej epoki. Pe\u0142ni\u0142 s\u0142u\u017cb\u0119 na wielu dworach, gdzie by\u0142 krzewicielem idei neoplato\u0144skich, propagowa\u0142 nowe zasady wsp\u00f3\u0142\u017cycia towarzyskiego, kultur\u0119 bycia i szacunek dla kobiet. Jego najwi\u0119ksze dzie\u0142o pt. Dworzanin (Il Cortegiano), napisane na dworze w Urbino w latach 1508 do 1516 w formie dialogu, stanowi odzwierciedlenie jego pogl\u0105d\u00f3w i wywar\u0142o du\u017cy wp\u0142yw na epok\u0119."@pl,
        "Baldassarre, Baldassar o Baldesar Castiglione, espa\u00f1olizado como Baltasar Castiglione o Baltasar Castell\u00f3n, (Casatico, Mantua, 6 de diciembre de 1478-Toledo, 2 de febrero de 1529) fue un noble cortesano, diplom\u00e1tico y escritor italiano, conde de Novellata, autor del c\u00e9lebre tratado Il Cortegiano (1528), traducido al castellano en 1534 como El Cortesano por Bosc\u00e1n."@es,
        """La sua prosa \u00e8 considerata una delle pi\u00f9 alte espressioni del Rinascimento italiano. Soggiorn\u00f2 in molte corti, tra cui quella di Francesco II Gonzaga a Mantova, quella di Guidobaldo da Montefeltro a Urbino e quella di Ludovico il Moro a Milano. Al tempo del sacco di Roma fu nunzio apostolico per papa Clemente VII. La sua opera pi\u00f9 famosa \u00e8 Il Cortegiano, pubblicato a Venezia nel 1528, e ambientato presso la corte d'Urbino, ma scritto solo in seguito al soggiorno in quest'ultima. Si tratta della trattazione, in forma dialogata, di quali siano gli atteggiamenti pi\u00f9 consoni a un uomo di corte e a una "dama di palazzo", dei quali l'autore riporta raffinate ed equilibrate conversazioni che immagina si tengano durante serate di festa alla corte dei Montefeltro, attorno alla duchessa Elisabetta G"""@it,
        "\u0411\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430\u0441\u0441\u0430\u0440\u0435 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c\u043e\u0301\u043d\u0435, \u0433\u0440\u0430\u0444 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430\u0440\u044b (Castiglione; 1478\u20141529) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u0430 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. Il Cortegiano), \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d0\u30eb\u30c0\u30c3\u30b5\u30fc\u30ec\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30fc\u30cd\uff08Baldassare Castiglione 1478\u5e7412\u67086\u65e5 - 1529\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u5916\u4ea4\u5b98\u3001\u4f5c\u5bb6\u3067\u3001\u300e\u5bae\u5ef7\u4eba\u300f\u306e\u8457\u4f5c\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u540c\u66f8\u306f\u9577\u304f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4e0a\u6d41\u968e\u7d1a\u306b\u3068\u3063\u3066\u306e\u6a21\u7bc4\u66f8\u3068\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30de\u30f3\u30c8\u30f4\u30a1\u8fd1\u90ca\u30ab\u30b6\u30fc\u30c6\u30a3\u30b3\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30fc\u30a2\uff09\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u306f\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30fc\u30cd\u4f2f\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30df\u30e9\u30ce\u306b\u51fa\u3066\u4eba\u6587\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u6559\u990a\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30df\u30e9\u30ce\u516c\u30ed\u30c9\u30f4\u30a3\u30fc\u30b3\u30fb\u30a4\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30ed\u306b\u4ed5\u3048\u3001\u30a4\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30ed\u304c\u5931\u811a\u5f8c\u30011503\u5e74\u30de\u30f3\u30c8\u30f4\u30a1\u306b\u79fb\u308a\u30011504\u5e74\u30a6\u30eb\u30d3\u30fc\u30ce\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u3002\u30a6\u30eb\u30d3\u30fc\u30ce\u3067\u306f\u5404\u56fd\u3078\u306e\u5916\u4ea4\u4f7f\u7bc0\u3082\u52d9\u3081\u308b\u3002\u30a6\u30eb\u30d3\u30fc\u30ce\u516c\u30b0\u30a4\u30c9\u30d0\u30eb\u30c9\u30fb\u30c0\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u30ed\u306e\u59bb\u3001\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30c3\u30bf\u30fb\u30b4\u30f3\u30b6\u30fc\u30ac\u306b\u6c17\u306b\u5165\u3089\u308c\u3001\u5f7c\u5973\u3092\u8b83\u3048\u308b\u8a69\u3092\u66f8\u304f\u306a\u3069\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u306b\u3053\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u7d4c\u9a13\u304c\u300e\u5bae\u5ef7\u4eba\u300f\u306e\u3082\u3068\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 1516\u5e74\u30a6\u30eb\u30d3\u30fc\u30ce\u304c\u30e1\u30c7\u30a3\u30c1\u5bb6\u306e\u6559\u7687\u30ec\u30aa10\u4e16\u306b\u653b\u6483\u3055\u308c\u305f\u306e\u3061\u3001\u30de\u30f3\u30c8\u30f4\u30a1\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30de\u30f3\u30c8\u30f4\u30a1\u516c\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30fc\u30b3\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u4f7f\u7bc0\u3068\u3057\u3066\u8d74\u4efb\u3057\u3001\u30e1\u30c7\u30a3\u30c1\u5bb6\u306e\u6559\u7687\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b97\u4e16\u306b\u3082\u4ed5\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u6559\u7687\u5e81\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5927\u4f7f\u3068\u3057\u3066\u30ab\u30fc\u30eb5\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u8d74\u304f\u304c\u30011527\u5e74\u30ed\u30fc\u30de\u304c\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u30fb\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u8ecd\u968a\u306b\u3088\u3063\u3066\u58ca\u6ec5\u72b6\u614b\u306b\u306a\u308b\u3068\uff08\u30ed\u30fc\u30de\u7565\u596a\uff09\u3001\u6559\u7687\u5e81\u5185\u306b\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30fc\u30cd\u306e\u8cac\u4efb\u3092\u8ffd\u53ca\u3059\u308b\u58f0\u304c\u4e0a\u304c\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u5fc3\u52b4\u306e\u305f\u3081\u304b\u5065\u5eb7\u3092\u5bb3\u30571529\u5e74\u3001\u30c8\u30ec\u30c9\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja,
        "\u5df4\u5c14\u8fbe\u8428\u96f7\u00b7\u5361\u65af\u8482\u5229\u5965\u5185\uff08Baldassare Castiglione\uff0c1478\u5e74\uff0d1529\u5e74\uff09\uff0c\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6b27\u6d32\u8bd7\u4eba\u3002\u5176\u4ee3\u8868\u4f5c\u300a\u5ef7\u81e3\u8bba\u300b\u4f53\u73b0\u4e86\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u4eba\u6587\u4e3b\u4e49\u601d\u60f3\u6587\u5316\u7684\u5185\u6db5\u548c\u7279\u5f81\uff0c\u4e0d\u4ec5\u4eab\u8a89\u5f53\u65f6\u7684\u6587\u575b\uff0c\u8fd8\u5bf9\u4ee5\u540e\u6b27\u6d32\u601d\u60f3\u6587\u5316\u7684\u8fdb\u7a0b\u4ea7\u751f\u72ec\u7279\u7684\u5f71\u54cd\u3002 \u300a\u5ef7\u81e3\u8bba\u300b\u4ee5\u7f8e\u5999\u7684\u6587\u7b14\u865a\u6784\u4e86\u53d1\u751f\u57281507\u5e74\u95f4\u4e4c\u5c14\u6bd4\u8bfa\u516c\u7235\u4e0e\u5176\u5ef7\u81e3\u4e4b\u95f4\u7684\u8c08\u8bdd\u3002\u8c08\u8bdd\u7684\u4e3b\u9898\u662f\u5982\u4f55\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u201c\u5b8c\u7f8e\u7684\u5ef7\u81e3\u201d\u548c\u201c\u5b8c\u7f8e\u7684\u5bab\u5ef7\u8d35\u5987\u201d\u3002\u9664\u8c08\u8bdd\u5916\uff0c\u300a\u5ef7\u81e3\u8bba\u300b\u8fd8\u5411\u4e16\u4eba\u63cf\u7ed8\u51fa\u5f53\u65f6\u7684\u5bab\u5ef7\u751f\u6d3b\u7b49\u5386\u53f2\u3001\u6587\u5316\u573a\u666f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39446776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Baldassare_Castiglione>,
        <http://viaf.org/viaf/39446776>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Baldassare_Castiglione,_by_Raffaello_Sanzio,_from_C2RMF_retouched.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Baldassare_Castiglione.
doremus_artist:8bee89f0-8257-34c6-bd68-2c74c9b0de84
owl:sameAs viaf:103522369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103522369>.
doremus_artist:8c19716f-0c1c-345b-a3ab-9106dbfedec3
owl:sameAs viaf:268807468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268807468>.
doremus_artist:8c22150a-6903-37a7-bb1b-9d505a742f98
owl:sameAs viaf:74042231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74042231>.
doremus_artist:8c72ca11-c0bb-3345-8eb3-41351e17a988
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Francesco Cera (born in Bologna, Italy) is an Italian harpsichordist, organist and conductor. Accomplished performer of Italian Baroque harpsichord and organ repertoire, he was student of Gustav Leonhardt in Amsterdam (1989\u201390) than in 1991 became member of ensemble Giardino Armonico. Since 1997 he has been director of the Ensemble Arte Musica, specializing in Italian vocal repertoire from Gesualdo and Monteverdi to 18th-century cantatas. Cera has held master classes at Smarano Organ Academy and Piccola Accademia Montisi."@en;
    owl:sameAs viaf:59283498;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Cera>,
        <http://viaf.org/viaf/59283498>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Cera.
doremus_artist:8c823032-e753-3697-99b6-ec1fafc00248
owl:sameAs viaf:36254805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36254805>.
doremus_artist:8d1fe2fc-f3ee-37e0-80a4-6ce12337950f
owl:sameAs viaf:12569988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569988>.
doremus_artist:8d2a7803-2b41-30be-879f-fd6558876721
owl:sameAs viaf:203378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/203378>.
doremus_artist:8d3461b7-dd6d-3c69-815d-695fcbf246cf
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ha vinto i maggiori premi assegnati al Festival di Cannes: la Palma d'oro per Dheepan, il Grand Prix Speciale della Giuria per Il profeta, e il Prix du sc\u00e9nario per Un h\u00e9ros tr\u00e8s discret. Ha inoltre vinto 4 Premi C\u00e9sar e per il film Il profeta vince un Premio BAFTA e un National Board of Review, ricevendo la candidatura all'Oscar al miglior film straniero."@it,
        "Jacques Audiard (French: [\u0292ak odja\u0281]; born 30 April 1952) is a French film director and screenwriter; the son of Michel Audiard, also a notable screenwriter and film director. He has won both the C\u00e9sar Award for Best Film and the BAFTA Award for Best Film Not in the English Language twice, in 2005 for The Beat That My Heart Skipped and in 2010 for A Prophet, as well as winning the Grand Prix at the Cannes Film Festival. His 2015 film Dheepan won the Palme d'Or at the 2015 Cannes Film Festival."@en,
        "Jacques Audiard (Parijs, 30 april 1952) is een Frans filmregisseur en scenarioschrijver."@nl,
        "Jacques Audiard (Paris, 30 de Abril de 1952) \u00e9 um realizador, argumentista e antigo montador franc\u00eas. Os seus trabalhos not\u00e1veis como realizador e argumentista s\u00e3o Regarde les hommes tomber, Sur mes l\u00e8vres, De battre mon c\u0153ur s'est arr\u00eat\u00e9, Un proph\u00e8te e De Rouille et D'os. Foi v\u00e1rias vezes premiado pelos Pr\u00e9mios C\u00e9sar."@pt,
        "Jacques Audiard (Par\u00eds, 30 de abril de 1952) es un director de cine franc\u00e9s. Ha recibido dos veces el C\u00e9sar a la mejor pel\u00edcula y el BAFTA a la mejor pel\u00edcula en habla no inglesa, en 2005 por De latir mi coraz\u00f3n se ha parado y en 2010 por Un profeta. Tambi\u00e9n logr\u00f3 el Gran Premio en el Festival de Cannes."@es,
        "Jacques Audiard (ur. 30 kwietnia 1952 w Pary\u017cu) \u2013 francuski scenarzysta, re\u017cyser i aktor. Syn popularnego we Francji scenarzysty i re\u017cysera Michela Audiarda, debiutowa\u0142 jako re\u017cyser filmu \u201ePatrz na upadaj\u0105cych m\u0119\u017cczyzn\u201d (Regarde les hommes tomber, 1994) z Mathieu Kassovitzem i Jeanem-Louisem Trintignant. Dwa lata p\u00f3\u017aniej nakr\u0119ci\u0142 dramato-komedi\u0119 \u201eWielce skromny bohater\u201d (Un h\u00e9ros tr\u00e8s discret), w kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 zagra\u0142 Jean-Fran\u00e7ois Deniau."@pl,
        "Jacques Audiard (\u0292ak od'ja\u0281 * 30. April 1952 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur und Drehbuchautor. Bekanntheit erlangte er in seinem Heimatland durch Genrefilme wie Lippenbekenntnisse (2001), Der wilde Schlag meines Herzens (2005) oder Ein Prophet (2009), mit denen er sich als einer der wichtigsten Vertreter im zeitgen\u00f6ssischen franz\u00f6sischen Kino etablierte."@de,
        "Jacques Audiard, n\u00e9 le 30 avril 1952 \u00e0 Paris, fils de Michel Audiard, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et ancien monteur fran\u00e7ais, plusieurs fois r\u00e9compens\u00e9 aux C\u00e9sar du cin\u00e9ma et par de nombreux prix dont la Palme d'or du Festival de Cannes 2015. Jacques Audiard re\u00e7ut par deux fois le C\u00e9sar du meilleur r\u00e9alisateur, en 2006, pour De battre mon c\u0153ur s'est arr\u00eat\u00e9 et en 2010, pour Un Proph\u00e8te."@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u041e\u0434\u0438\u0430\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Jacques Audiard; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1952, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30a2\u30fc\u30eb \uff08Jacques Audiard, 1952\u5e744\u670830\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u8cc8\u514b\u00b7\u6b50\u8fea\u4e9e\uff08\u6cd5\u8a9e\uff1aJacques Audiard\uff0c1952\u5e744\u670830\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u7236\u89aa\u7c73\u6b47\u00b7\u6b50\u8fea\u4e9e\uff08Michel Audiard\uff09\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u91d1\u68d5\u6ada\u734e\u5f97\u4e3b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:103611240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Audiard>,
        <http://viaf.org/viaf/103611240>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Audiard_Cannes_2015_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Audiard.
doremus_artist:8e0ea5fc-cb6e-3853-928d-2a418f8acffc
owl:sameAs viaf:76593170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76593170>.
doremus_artist:8fa482f8-0757-3741-ae5d-89d9e54a266b
    dbp:birthPlace dbr:Mantua;
    rdfs:comment
        "Enzo Dara (Mantua, 1938), cantante l\u00edrico italiano de registro bajo. Estudi\u00f3 canto y piano en su ciudad natal con Bruno Sutti y debut\u00f3 esc\u00e9nicamente en 1960 en la ciudad italiana de Fano cantando el papel de Colline de La Boheme, de Puccini."@es,
        "Enzo Dara (M\u00e2ntua, 13 de outubro de 1938) \u00e9 um cantor l\u00edrico italiano. Baixo, mais especificamente um basso buffo, alguns de seus papeis mais c\u00e9lebres foram o de Don Bartolo no Barbeiro de Sevilha, de Gioachino Rossini, e o personagem-t\u00edtulo de Don Pasquale, de Gaetano Donizetti."@pt,
        "Enzo Dara (born 13 October 1938, in Mantua) is an Italian basso buffo. Among his most famous roles were Don Bartolo in The Barber of Seville and the title character in Don Pasquale."@en;
    owl:sameAs viaf:85725460;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enzo_Dara>,
        <http://viaf.org/viaf/85725460>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enzo_Dara.
doremus_artist:91b856f9-74ee-3d87-a245-6ab1eb02d1e0
    owl:sameAs viaf:100312825;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100312825>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75088584-c990-4191-a0d1-a42565365759>.
doremus_artist:91d66649-2ae6-3c1e-856f-c66974ec7f56
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Valeri Klimov (born October 16, 1931) is a Russian violinist."@en,
        "Valeri Kl\u00edmov, en ruso, \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0438\u043c\u043e\u0432, (Kiev, 16 de octubre de 1931) es un violinista ruso."@es,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 1931) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1989)."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30ec\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30af\u30ea\u30e2\u30d5\uff08\u9732: \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0438\u043c\u043e\u0432\u3001 Valery Alexandrovich Klimov\u30011931\u5e7410\u670816\u65e5 \u30ad\u30a8\u30d5 - \uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081989\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3002\u30ad\u30fc\u30ed\u30d5\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30af\u30ea\u30e2\u30d5\u306e\u606f\u5b50\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44487976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valery_Klimov_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/44487976>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Valery_Klimov_(violinist)>.
doremus_artist:92ff03b7-8f27-399d-a6d7-e8a66d3ac12c
owl:sameAs viaf:19876424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19876424>.
doremus_artist:9308a3ba-b1a3-38c7-9533-e7d3465aa134
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ljubow Jurjewna Kasarnowskaja, auch Ljuba Kasarnowskaja, russisch \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0440\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f (* 18. Mai 1956 in Moskau) ist eine russische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        """Lyubov Yurievna Kazarnovskaya (Russian: \u041b\u044e\u0431\u043e\u0301\u0432\u044c \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0440\u043d\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f, born 18 July 1956) is a Russian operatic soprano who has sung leading roles in opera houses around the world. She has recorded for Deutsche Grammophon, Philips, and Naxos Records, amongst others. She has her own music show on Russian television and a weekly one-hour radio program, "Vocalissimo", on Radio Orphej."""@en,
        "\u041b\u044e\u0431\u043e\u0301\u0432\u044c \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0440\u043d\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0440\u043e\u0434. 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0441\u043e\u043c\u043e\u043b\u0430 (1986). \u0412 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0441\u0430\u043c\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435 \u043d\u0438\u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:29743093;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lyubov_Kazarnovskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/29743093>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lyubov_Kazarnovskaya_in_2013_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lyubov_Kazarnovskaya.
doremus_artist:9310b229-e336-3f7d-af2e-7d66d802371e
owl:sameAs viaf:160959232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160959232>.
doremus_artist:94b6500c-8acd-3fef-926e-3feba810c84e
owl:sameAs viaf:48275377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48275377>.
doremus_artist:952d01c2-859f-3602-acf3-34cf4f380337
    owl:sameAs viaf:85974651;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85974651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a659104-ff3a-4770-8784-80b4b0025234>.
doremus_artist:975f63ee-5865-3b96-aadc-81dc4baea6a8
owl:sameAs viaf:59280431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59280431>.
doremus_artist:97bc72ba-1801-3123-96ed-dd820c1f2692
owl:sameAs viaf:32808503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32808503>.
doremus_artist:97c4cd9c-7ab3-37bf-af3b-7f760ef1275b
owl:sameAs viaf:222451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222451>.
doremus_artist:984bd46b-2cac-34a9-92c0-e98014c103ad
owl:sameAs viaf:28552223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28552223>.
doremus_artist:98cdfd45-887f-3e2c-8217-b341305ae26c
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Vevey;
    rdfs:comment
        "Di origine principesca, dopo la rivoluzione d'ottobre del 1917 nel 1919 la sua famiglia si stabil\u00ec a Parigi, dove Nikita studi\u00f2 pianoforte con Isidore Philipp. Conobbe Sergej Prokof'ev, e con lui studi\u00f2 composizione. Durante un soggiorno negli Stati Uniti venne a contatto con Paderewski e Rachmaninov. Negli anni trenta inizia a suonare in duo col violinista Joseph Szigeti (che diventer\u00e0 suo suocero). Ha eseguito un repertorio vastissimo, dedicandosi anche a pagine di non comune esecuzione, come quelle di Stravinskij, Weber, Mendelssohn."@it,
        "Nikita Dmitrievitch Magalov (n\u00e9 Magalachvili, en russe : \u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432), n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1912 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg (Empire russe) et mort le 26 d\u00e9cembre 1992 \u00e0 Vevey (Suisse), est un pianiste russe et suisse."@fr,
        "Nikita Dm\u00edtrievich Magalov (nacido Magalashvili, en ruso : \u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432), nacido el 8 de febrero de 1912 a San Petersburgo (Imperio ruso) y muerto el 26 de diciembre de 1992 en Vevey (Suiza), es un pianista ruso y suizo."@es,
        "Nikita Magaloff (* 8. Februarjul./ 21. Februar 1912greg. in Sankt Petersburg, Russisches Kaiserreich; \u2020 26. Dezember 1992 in Vevey, Schweiz) war ein Schweizer Pianist und Interpret von Chopin und Liszt-Klavierwerken."@de,
        "Nikita Magaloff (Russian: \u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u0430 \u041c\u0430\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432) (21 February [O.S. 8 February] 1912 \u2013 26 December 1992) was a Georgian-Russian pianist. He was born in Saint Petersburg to a Georgian noble family named Maghalashvili. Magaloff and his family left Russia in 1918 for Finland. His musical interest first stimulated by family friend Serge Prokofiev, he studied with Alexander Siloti before going to Paris, where he studied with Isidor Philipp, chair of the piano department at the Paris Conservatory. He numbered Ravel among his friends there, who, when he graduated in 1929, said 'In Magaloff a great, a truly extraordinary musician is born.'"@en,
        "Nikita Magaloff (ur. 21 lutego 1912; zm. 26 grudnia 1992) \u2013 gruzi\u0144ski pianista."@pl,
        "\u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432 (8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1912 \u2014 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1992) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e-\u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b \u043a \u0440\u043e\u0434\u0443 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043d\u044f\u0437\u0435\u0439 \u041c\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438."@ru,
        "\u30cb\u30ad\u30bf\u30fb\u30de\u30ac\u30ed\u30d5\u307e\u305f\u306f\u30cb\u30ad\u30fc\u30bf\u30fb\u30de\u30ac\u30ed\u30d5\uff08Nikita Magaloff, *1912\u5e742\u67088\u65e5 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af - \u20201992\u5e7412\u670826\u65e5 \u30f4\u30f4\u30a7\u30a4\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4e16\u754c\u7684\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3084\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u6570\u3005\u306e\u4fca\u624d\u3092\u4e16\u306b\u9001\u308a\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u51fa\u8eab\u5730\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u98a8\u306e\u6c0f\u540d\u306b\u3088\u308a\u3001\u4e00\u822c\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3068\u8a8d\u77e5\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30de\u30ac\u30ed\u30d5\u5bb6\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u5316\u3057\u305f\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u8cb4\u65cf\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\u3042\u308a\u3001\u5143\u6765\u306f\u30de\u30ac\u30e9\u30b7\u30f4\u30a3\u30ea\uff08Magalashvili\uff09\u3068\u3044\u3046\u59d3\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44566407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikita_Magaloff>,
        <http://viaf.org/viaf/44566407>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nikita_Magaloff_(1965)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikita_Magaloff.
doremus_artist:98e14932-a321-301d-85ad-f476184ce24e
    rdfs:comment
        "Claudia Francesca Rusca (n\u00e9e vers 1593 et morte le 6 octobre 1676) est une religieuse b\u00e9n\u00e9dictine, compositrice et musicienne italienne."@fr,
        "Claudia Rusca (1593 \u2013 6 October 1676) was an Italian female composer, singer, and organist. She was a nun at the Umiliate monastery of St. Caterina in Brera. She learned music at home, before she professed her final vows at the convent. She probably wrote her Sacri concerti \u00e0 1\u20135 con salmi e canzoni francesi (Milan, 1630) for use in the monastery and similar female institutions. The only known copy was destroyed in a fire at the Biblioteca Ambrosiana in 1943."@en,
        "Sulle origini di Suor Claudia Francesca Rusca rimane il dubbio, in quanto non si riesce a risalire alla fede di battesimo. Il nome Rusca \u00e8 diffuso in tutto il nord della Lombardia ma soprattutto nella regione del Canton Ticino, e grazie a questo il musicologo W. Jesinghaus decise di fare una ricerca sulle sue musiche e di fotografare l'edizione che sarebbe poi andata persa per sempre nell'incendio della Ambrosiana durante i bombardamenti del 1943. Riguardo a suor Rusca si dice: L'altra documentazione sulla Rusca \u00e8 la lettera di risposta al cardinale Borromeo interamente riportata in Marcora:"@it,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30eb\u30b9\u30ab\uff08Claudia Rusca, 1593\u5e74  \u2013 1676\u5e7410\u67086\u65e5\uff09\u306f17\u4e16\u7d00\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u58f0\u697d\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d6\u30ec\u30e9\u8056\u30ab\u30c6\u30ea\u30fc\u30ca\u4fee\u9053\u9662\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u4fee\u9053\u5973\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u81ea\u5b85\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u4fee\u9053\u9662\u3067\u6700\u5f8c\u306e\u8a93\u9858\u3092\u7acb\u3066\u305f\u3002\u300a1\u58f0\u304b\u30895\u58f0\u307e\u3067\u306e\u305f\u3081\u306e\u6559\u4f1a\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u3068\u8a69\u7bc7\u5531\u3001\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30ca\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e: Sacri concerti \u00e0 1\u20135 con salmi e canzoni francesi\uff09\u300b\uff081630\u5e74\u3001\u30df\u30e9\u30ce\uff09\u3092\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u306f\u5973\u5b50\u4fee\u9053\u9662\u3084\u3001\u540c\u69d8\u306e\u5973\u6027\u56e3\u4f53\u3067\u306e\u4f7f\u7528\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u552f\u4e00\u77e5\u3089\u308c\u305f\u5199\u8b5c\u306f\u30011943\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30a2\u30f3\u30d6\u30ed\u30b8\u30aa\u56f3\u66f8\u9928\u306e\u706b\u707d\u306b\u3088\u3063\u3066\u713c\u5931\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33836559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudia_Rusca>,
        <http://viaf.org/viaf/33836559>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudia_Rusca.
doremus_artist:999e0756-8f13-33e6-838e-1478215bdd94
owl:sameAs viaf:66467392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66467392>.
doremus_artist:9a926f6f-2d25-3ac0-be74-7cd737c1a50f
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u0648\u0631\u064a\u062a\u0633\u064a\u0648 \u0628\u0648\u0644\u064a\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Maurizio Pollini) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 5 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1942) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0628\u0648\u0644\u064a\u0646\u064a \u0641\u064a \u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0645\u0627\u0648\u0631\u064a\u062a\u0633\u064a\u0648 \u0628\u0648\u0644\u064a\u0646\u064a 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064925\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Maurizio Pollini (* 5. Januar 1942 in Mailand) ist ein italienischer Pianist und Dirigent."@de,
        "Maurizio Pollini (Milaan, 5 januari 1942) is een Italiaanse pianist en dirigent."@nl,
        "Maurizio Pollini (Mil\u00e1n, Italia, 5 de enero de 1942) es un pianista italiano."@es,
        "Maurizio Pollini (Mil\u00e3o, 5 de Janeiro de 1942) \u00e9 um pianista italiano."@pt,
        "Maurizio Pollini (born January 5, 1942) is an Italian classical pianist."@en,
        "Maurizio Pollini (ur. 5 stycznia 1942 roku w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski pianista i dyrygent, zwyci\u0119zca VI Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina (1960)."@pl,
        "Maurizio PolliniFichier:Maurizio Pollini01.jpg Maurizio Pollini, n\u00e9 le 5 janvier 1942 \u00e0 Milan, est un pianiste italien."@fr,
        "\u041c\u0430\u0443\u0440\u0438\u0446\u0438\u043e \u041f\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Maurizio Pollini; \u0440\u043e\u0434. 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1942, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0436\u0438\u043d\u043e \u041f\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438."@ru,
        "\u30de\u30a6\u30ea\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30dd\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Maurizio Pollini, 1942\u5e741\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30df\u30e9\u30ce\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u7236\u89aa\u306f\u5efa\u7bc9\u5bb6\u30b8\u30ce\u30fb\u30dd\u30ea\u30fc\u30cb\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u6bcd\u89aa\uff08\u5f6b\u523b\u5bb6\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u30fb\u30e1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u59b9\uff09\u306f\u58f0\u697d\u3082\u3053\u306a\u3059\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30025\u6b73\u304b\u3089\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30ed\u30ca\u30fc\u30c6\u30a3\u306b\u3001\u30ed\u30ca\u30fc\u30c6\u30a3\u306e\u6b7b\u5f8c\u306f\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30f4\u30a3\u30c9\u30a5\u30c3\u30bd\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u3002\u73fe\u5f79\u3067\u306f\u6700\u3082\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u3046\u3061\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6bdb\u5229\u9f4a\u5967\u00b7\u6ce2\u91cc\u5c3c (\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aMaurizio Pollini\uff0c1942\u5e741\u67085\u65e5\uff0d)\uff0c\u610f\u5927\u5229\u92fc\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110789636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurizio_Pollini>,
        <http://viaf.org/viaf/110789636>,
        <http://viaf.org/viaf/189476499>,
        <https://musicbrainz.org/artist/afdfd1f3-e3c2-47e7-b861-465678a3dbc2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurizio_Pollini01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurizio_Pollini.
doremus_artist:9c065c4a-4605-34d4-8c8b-57511be55f44
owl:sameAs viaf:89642075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89642075>.
doremus_artist:9c38a0e9-ca9d-3d26-b1af-235085429962
owl:sameAs viaf:76504295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76504295>.
doremus_artist:9c54bcae-aa3e-397d-9033-395e3531970e
    dbp:birthPlace dbr:West_Riding_of_Yorkshire;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alan Palmer znany jako Robert Palmer (ur. 19 stycznia 1949 Batley, Wielka Brytania; zm. 26 wrze\u015bnia 2003 Pary\u017c, Francja) \u2013 brytyjski piosenkarz softrockowy, najcz\u0119\u015bciej wi\u0105zany ze stylem bia\u0142y soul."@pl,
        "Robert Allen Palmer (* 19. Januar 1949 in Batley, England; \u2020 26. September 2003 in Paris) war ein britischer Popmusiker."@de,
        "Robert Allen Palmer (19 January 1949 \u2013 26 September 2003) was an English singer-songwriter, musician, and record producer. He was known for his distinctive, soulful voice, eclectic mix of musical styles on his albums, combining soul, jazz, rock, pop, reggae, blues, and sartorial acumen. He found success both in his solo career and with the Power Station, and had Top 10 songs in both the UK and the US."@en,
        "Robert Allen Palmer (Batley, 19 de enero de 1949 - Par\u00eds, 26 de septiembre de 2003) fue un cantante brit\u00e1nico. Era conocido por su presentaci\u00f3n en ropa formal y elegante, su emotiva voz y la mezcla equilibrada de estilos musicales en sus \u00e1lbumes, combinando soul, jazz, rock and roll, reggae, blues, e incluso canto tirol\u00e9s. Adem\u00e1s son famosos sus videoclips con su banda coreogr\u00e1fica de bellas mujeres-maniqu\u00edes."@es,
        "Robert Allen Palmer (Batley, 19 de janeiro de 1949 \u2014 Paris, 26 de setembro de 2003) foi um cantor e compositor brit\u00e2nico,  instrumentista e produtor musical. Ele era conhecido por sua distinta voz soul e sua mistura ecl\u00e9tica de estilos musicais em seus \u00e1lbuns, combinando soul, jazz, rock, pop, reggae e blues. Ele fez sucesso tanto em sua carreira solo como com o The Power Station (com integrantes do Duran Duran e Chic), e teve can\u00e7\u00f5es no Top 10 do Reino Unido e dos Estados Unidos."@pt,
        "Robert Palmer (Batley, 19 januari 1949 \u2014 Parijs, 26 september 2003) pseudoniem van Alan Palmer, was een Brits popmusicus. In de jaren 60 maakte hij deel uit van de groepen The Alan Bown Set en Dada, dat later omgedoopt werd tot Vinegar Joe. Met de gelegenheidsband The Power Station, die hij in 1985 oprichtte met John Taylor en Andy Taylor van Duran Duran, scoorde hij de hits Some like it hot en Get it on. Palmer woonde in Zwitserland en stierf aan een hartinfarct tijdens een verblijf in Parijs."@nl,
        "Robert PalmerFichier:Robert-Palmer-Sunset-Strip-(edit).jpg Robert Palmer en 1986. Robert Allen Palmer est un chanteur britannique n\u00e9 le 19 janvier 1949 \u00e0 Batley, dans le Comt\u00e9 de Yorkshire et mort le 26 septembre 2003 \u00e0 Paris. Il est connu pour sa voix de rocker et ses m\u00e9langes musicaux sur des albums, combinant la musique soul, le jazz, le rock, le reggae ou encore le blues. Connu pour les tubes Best Of Both Worlds et Every kinda people en 1978, Johnny and Mary en 1980 (single vendu \u00e0 459 000 exemplaires sur le territoire fran\u00e7ais) et Looking for Clues en 1981 (single vendu \u00e0 332 000 exemplaires en France). Robert Palmer habitait en Suisse depuis 1997. Il a toujours assur\u00e9 n'avoir jamais \u00e9t\u00e9 attir\u00e9 par les exc\u00e8s du rock et de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9. Il est mort d'une crise cardiaque, que rien ne la"@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d \u041f\u0430\u043b\u043c\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Allen Palmer; 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1949, \u0411\u044d\u0442\u043b\u0438, \u0419\u043e\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u2014 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2003, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043c, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0441\u043e\u0443\u043b, \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0440\u043e\u043a, \u0431\u043b\u044e\u0437, \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d1\u30fc\u30de\u30fc\uff08Robert Palmer\u3001Robert Allen Palmer\u30011949\u5e741\u670819\u65e5 - 2003\u5e749\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17408449;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Palmer_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/17408449>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96b1d906-0fda-406d-beb6-19c6758998df>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert-Palmer-Sunset-Strip-(edit).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Palmer_(singer)>.
doremus_artist:9e285b22-df13-3593-9dfb-a551f9236c95
owl:sameAs viaf:31543770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31543770>.
doremus_artist:9f183282-ea16-3ce5-a425-b43eff14ed57
owl:sameAs viaf:251030130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251030130>.
doremus_artist:9faa40ef-3357-36d5-a533-2822a970d3bd
owl:sameAs viaf:308188496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308188496>.
doremus_artist:9fae5b26-3419-39b8-8378-682c3149494a
owl:sameAs viaf:12625239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12625239>.
doremus_artist:a0c496af-0c8d-30ed-9858-3e495b4923ad
    owl:sameAs viaf:5119997;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5119997>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f58d69d7-fc17-419f-8348-e11bcc7fd1dc>.
doremus_artist:a1fafe33-68aa-3b0a-a609-f4a74d57aae3
    dbp:birthPlace res:Quimper;
    rdfs:comment
        "(Jacques) Fr\u00e9d\u00e9ric Guichen, dit Fred, est un accord\u00e9oniste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Quimper (Finist\u00e8re) en 1972. Il est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique bretonne et se produit, avec son fr\u00e8re Jean-Charles Guichen notamment, en fest-noz ou en concert. Ils sont \u00e0 la base du groupe de fest-noz Ar Re Yaouank, des jeunes c\u00e9l\u00e8bres dans les ann\u00e9es 1990 pour leur \u00e9nergie, apportant du dynamisme dans la musique traditionnelle."@fr;
    owl:sameAs viaf:46971581;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Guichen>,
        <http://viaf.org/viaf/46971581>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FrÃ¨res_Guichen_Ã _Treffrin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:FrÃ©dÃ©ric_Guichen.
doremus_artist:a3759fa7-51af-38f6-a6ba-a85341f828b0
    dbp:birthPlace dbr:Milwaukee;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Burke. Herschel Burke Gilbert est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 20 avril 1918 \u00e0 Milwaukee, Wisconsin (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 juin 2003 \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr,
        "Herschel Burke Gilbert (* 20. April 1918 in Milwaukee, Wisconsin; \u2020 8. Juni 2003 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Dirigent und Komponist von Filmmusik, der drei Mal f\u00fcr einen Oscar nominiert war."@de,
        "Herschel Burke Gilbert (April 20, 1918 \u2013 June 8, 2003) was a prolific orchestrator, musical supervisor, and composer of film and television scores and theme songs, including The Rifleman (starring Chuck Connors), Dick Powell's Zane Grey Theater, and The Detectives Starring Robert Taylor. Gilbert once estimated that his compositions had been used in at least three thousand individual episodes of various television series."@en;
    owl:sameAs viaf:56868609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herschel_Burke_Gilbert>,
        <http://viaf.org/viaf/56868609>,
        <https://musicbrainz.org/artist/167b1384-a2a0-471f-8e5f-b533782417da>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herschel_Burke_Gilbert.
doremus_artist:a4874ed5-48f6-3b9b-9163-8fcb9185c6bd
    owl:sameAs viaf:74063036;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74063036>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed94f0d2-5cdf-4908-85cd-010fdef81eae>.
doremus_artist:a61794b6-03ec-31a6-9619-387c9f2894a0
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Michael Sanderling (* 21. Februar 1967 in Berlin) ist ein deutscher Dirigent und Cellist."@de,
        "Michael Sanderling (Berl\u00edn, 21 de febrero de 1967) es un director de orquesta y violonchelista alem\u00e1n. Actualmente es el director de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Dresde"@es,
        "Michael Sanderling (born 21 February 1967 in Berlin) is a German conductor and violoncellist."@en,
        "Michael Sanderling (n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1967 \u00e0 Berlin) est un chef d'orchestre et violoncelliste allemand."@fr,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d7\u30ea\u30fc\u30b9\u3068\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30fc\u30d7\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021987\u5e74\u306b\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u306e\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30ca\u30eb\u30b9\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u9996\u4f4d\u3068\u306a\u308b\u3002\u5b66\u696d\u3092\u7d42\u3048\u308b\u3068\u30011988\u5e74\u304b\u30891992\u5e74\u307e\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u30011994\u5e74\u304b\u30892006\u5e74\u307e\u3067\u5ba2\u6f14\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d1\u30ea\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30e6\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u3084\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30e0\u30d2\u30a7\u30f3\u3068\u4e09\u91cd\u594f\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u304d\u305f\u307b\u304b\u3001\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30bc\u30f3\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3084\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f\u30012001\u5e7411\u670822\u65e5\u306b\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u54e1\u306b\u3088\u308b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3068\u304d\u3067\u3042\u308a\u3001\u4ee5\u6765\u305d\u306e\u6307\u63ee\u306b\u732e\u8eab\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022003\u5e74\u3088\u308a\u30c9\u30a4\u30c4\u5f26\u697d\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u306e\u30012004\u5e74\u3088\u308a\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30012006\u5e74\u306b\u306f\u30dd\u30c4\u30c0\u30e0\u5ba4\u5185\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u517c\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u30022011\u5e74\u3088\u308a\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22353444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Sanderling>,
        <http://viaf.org/viaf/22353444>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6528941c-a87b-48e9-81ca-a6847bb24214>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dt_Streicherphilharmonie_und_M_Sanderling_20110822_AMA_fec_(1).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Sanderling.
doremus_artist:a6c6b5e4-074c-3b22-a7f5-4abd27e95166
    owl:sameAs viaf:19946460;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19946460>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7d1b18a-9980-484a-9511-7c9b71171a8e>.
doremus_artist:a7020a94-d105-3b3c-9a36-7bec52d121b0
owl:sameAs viaf:42033312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42033312>.
doremus_artist:a7488928-0913-3db0-a0d3-64fb89c4f3d5
owl:sameAs viaf:48885290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48885290>.
doremus_artist:a7619dd4-1a0f-3d03-b00c-88d34df120d8
owl:sameAs viaf:305459323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305459323>.
doremus_artist:a843739c-84e7-333f-83b0-34d4d9452b2c
owl:sameAs viaf:167631058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167631058>.
doremus_artist:a8a7a378-4d63-3851-940f-a264d7cd1bb4
    dbp:birthPlace dbr:Amboangibe;
    rdfs:comment
        "Eus\u00e8be Jaojoby (Amboangibe, Sambava, 29 juli 1955), beter bekend bij zijn achternaam, is een Malagassisch zanger en componist van de salegymuziek. Critici beschouwen hem als \u00e9\u00e9n van de grondleggers van de moderne salegy die ontstond in de jaren 1970. Jaojoby heeft ook bijgedragen aan de oprichting van twee sub-genres van de salegy: malessa en baoenjy."@nl,
        """Eus\u00e8be Jaojoby (born 29 July 1955), commonly known by his surname Jaojoby [\u02c8dzodzub\u02b2], is a Malagasy composer and singer of salegy, a musical style of northwestern Madagascar. Critics consider him to be one of the originators of the modern salegy style that emerged in the 1970s, and credit him with transforming the genre from an obscure regional musical tradition into one of national and international popularity. Jaojoby also contributed to the creation of two salegy subgenres, malessa and baoenjy. Jaojoby has been called the most popular singer in Madagascar and the Indian Ocean islands, and is widely referred to as the "King of Salegy". His success has earned him such honors as Artist of the Year in Madagascar for two consecutive years (1998\u20131999) and the role of Goodwill Ambassador for """@en,
        "Eus\u00e8be JaojobyFichier:Jaojoby salegy musician from Madagascar at Le Bus 1999.jpg Eus\u00e8be Jaojoby en 1999 Eus\u00e8be Jaojoby, n\u00e9 le 29 juillet 1955 \u00e0 Amboangibe, est un chanteur, chor\u00e9graphe et compositeur malgache betsimisaraka originaire du Nord de Madagascar. Il est qualifi\u00e9 de \u00ab Roi du salegy \u00bb car il est l'un des ma\u00eetres incontest\u00e9s de ce style de musique \u00e9galement appel\u00e9e ba gasy structur\u00e9e autour d'un pulse particulier de la signature rythmique 12/8[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]."@fr;
    owl:sameAs viaf:14965606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eus\u00e8be_Jaojoby>,
        <http://viaf.org/viaf/14965606>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jaojoby_salegy_musician_from_Madagascar_at_Le_Bus_1999.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:EusÃ¨be_Jaojoby.
doremus_artist:a9373fab-82db-3a81-96a6-75e5075d1972
owl:sameAs viaf:233528587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233528587>.
doremus_artist:a9f884bf-b8ee-38b1-be6f-3afdbf35b0c9
    dbp:birthPlace dbr:Winterthur;
    dbp:deathPlace dbr:ZÃ¼rich;
    rdfs:comment
        "Max Meili, a Swiss tenor, was born 11 December 1899 in Winterthur and died 17 March 1970 in Z\u00fcrich, Switzerland. He first trained as a painter then turned to singing, leading to lessons with Felix von Kraus. Meili was a founding member of the Schola Cantorum Basiliensis in 1933. In 1955 he founded the Collegium Cantorum Turicense, which he directed in music of Monteverdi and Heinrich Sch\u00fctz."@en;
    owl:sameAs viaf:17411677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Meili>,
        <http://viaf.org/viaf/17411677>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Meili.
doremus_artist:ab002628-c019-3c3a-9c5b-d8885d122e72
owl:sameAs viaf:57793287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57793287>.
doremus_artist:ab8e6b5b-78b4-38d9-94c2-0b755b38f82f
    dbp:birthPlace dbr:KrakÃ³w;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Joseph Rosenstock (27 January 1895 in Krak\u00f3w \u2013 17 October 1985 in New York) was a Polish Jewish conductor."@en,
        "Joseph Rosenstock (auch: Josef Rosenstock; * 27. Januar 1895 in Krakau; \u2020 17. Oktober 1985 in New York) war ein polnischer Dirigent und Komponist, er war Generalmusikdirektor u. a. in Darmstadt, Wiesbaden, New York und Mannheim."@de,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u043e\u043a (\u043d\u0435\u043c. Joseph Rosenstock; 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1895, \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432 \u2014 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\uff08J\u00f3zef Rosenstock, Joseph Rosenstock, 1895\u5e741\u670827\u65e5\u3000\u30af\u30e9\u30af\u30d5 - 1985\u5e7410\u670817\u65e5\u3000\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u65e5\u672c\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3002NHK\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u57fa\u790e\u3092\u5275\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u658e\u85e4\u30e1\u30bd\u30c3\u30c9\u306e\u30e2\u30c7\u30eb\u3068\u306a\u3063\u305f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u697d\u54e1\u304b\u3089\u306f\u300c\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u300d\uff08\u6226\u524d\uff09\u300c\u30ed\u30fc\u723a\u300d\u300c\u30ed\u30fc\u3084\u3093\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u306a\u304a\u3001\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u306e\u65e5\u672c\u3067\u306e\u8868\u8a18\u306f\u3001\u6226\u524d\u671f\u3067\u306f\u300c\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u300d\u3001\u6226\u5f8c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u5c45\u3092\u79fb\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u300c\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u300d\u3068\u66f8\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001NHK\u306a\u3069\u3092\u9664\u304f\u3068\u547c\u79f0\u306e\u7d71\u4e00\u306f\u3042\u307e\u308a\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u6587\u732e\u3084\u30b5\u30a4\u30c8\u3067\u3082\u4e21\u8005\u304c\u6df7\u5728\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3061\u306a\u307f\u306b\u6226\u524d\u304b\u3089\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u56e3\u54e1\u306f\u4e00\u8cab\u3057\u3066\u300c\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u300d\u3068\u767a\u97f3\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111242523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Rosenstock>,
        <http://viaf.org/viaf/111242523>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Rosenstock.
doremus_artist:ac811863-b603-3c8c-9597-f99e91765130
owl:sameAs viaf:5127111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5127111>.
doremus_artist:ae932aa4-723f-3e23-b2c2-f6e35011b100
owl:sameAs viaf:31796457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31796457>.
doremus_artist:aeff3773-7f16-390a-b051-ffa2d92c448d
    rdfs:comment
        "Ewa Ma\u0142as-Godlewska (born January 23, 1957) is a Polish soprano, residing in France. Her voice is a lyric coloratura soprano. An accomplished opera singer, she graduated from the Wroclaw PWSM, being noted for her unique interpretation of Baroque music. She contributed her voice for the soundtrack of the 1994 film Farinelli, where she identified herself as Ewa Mallas-Godlewska. Her voice was electronically blended with that of countertenor Derek Lee Ragin to recreate the famous castrato's voice. The only non-blended recording of Malas on the Farinelli soundtrack is Lascia Ch'io Pianga."@en,
        "Ewa Ma\u0142as-Godlewska (ur. 23 stycznia 1957) \u2013 polska \u015bpiewaczka operowa, sopran liryczno-koloraturowy. Uko\u0144czy\u0142a Wydzia\u0142 Wokalno-Aktorski Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szko\u0142y Muzycznej we Wroc\u0142awiu w klasie prof. Danuty Paziuk\u00f3wny. Bra\u0142a udzia\u0142 w wielu konkursach wokalnych (Tuluza, Verviers).Na pocz\u0105tku kariery wyst\u0119powa\u0142a w Warszawskiej Operze Kameralnej, gdzie \u015bpiewa\u0142a partie Noriny w Don Pasquale Donizettiego i Rozyny w Cyruliku sewilskim Rossiniego. Jej g\u0142os, zmiksowany z g\u0142osem ameryka\u0144skiego kontratenora Dereka Lee Ragina, zosta\u0142 wykorzystany w filmie G\u00e9rarda Corbiau Farinelli: ostatni kastrat."@pl;
    owl:sameAs viaf:42941283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ewa_Malas-Godlewska>,
        <http://viaf.org/viaf/42941283>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ewa_Malas-Godlewska.
doremus_artist:af730a33-eb79-3218-b455-bac0adbb8d99
owl:sameAs viaf:83516363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83516363>.
doremus_artist:b006114e-5b4a-3d93-8030-0ca854d3fb2e
owl:sameAs viaf:29718339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29718339>.
doremus_artist:b04f59c8-e42d-3bd0-9e5f-cbe0fb148a88
owl:sameAs viaf:22354110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22354110>.
doremus_artist:b05de161-5a73-35db-a72d-b69528c45260
owl:sameAs viaf:22331350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331350>.
doremus_artist:b2be31e7-14a7-3f93-b3ee-43b6703bab21
    dbp:birthPlace dbr:Saxony;
    dbp:deathPlace dbr:Saxony-Anhalt;
    rdfs:comment
        "Curiosamente gli eventi della sua vita rispecchiarono la trama del film: M\u00fche scopr\u00ec, in un fascicolo su di lui negli archivi della Stasi, di essere stato messo sotto controllo da parte della seconda moglie, Jenny Gr\u00f6llmann. Lei per\u00f2 neg\u00f2 tutto e, dopo una agguerrita battaglia legale, riusc\u00ec a ottenere che lui non pubblicasse queste sue affermazioni in un libro."@it,
        "Friedrich Hans Ulrich M\u00fche (German: [\u02c8\u028al\u0281\u026a\u00e7 \u02c8my\u02d0\u0259]; 20 June 1953 \u2013 22 July 2007) was a German film, television and theatre actor. He played the role of Hauptmann (Captain) Gerd Wiesler in the Oscar-winning film Das Leben der Anderen (The Lives of Others, 2006), for which he received the gold award for Best Performance by an Actor in a Leading Role, at the Deutscher Filmpreis (German Film Awards); and the Best Actor Award at the 2006 European Film Awards."@en,
        "Friedrich Hans Ulrich M\u00fche (Grimma, 20 de junho de 1953 \u2014 Walbeck, 22 de julho de 2007) foi um ator alem\u00e3o de teatro e cinema que teve como seu papel mais relevante a atua\u00e7\u00e3o no filme ganhador do pr\u00eamio Oscar de melhor filme estrangeiro em 2007 Das Leben der Anderen. \u00c9 pai da atriz Anna Maria M\u00fche."@pt,
        "Friedrich Hans Ulrich M\u00fche (Grimma, 20 juni 1953 \u2013 Walbeck, 22 juli 2007) was een Duitse acteur en regisseur. M\u00fche is internationaal vooral bekend geworden door Das Leben der Anderen uit 2006. Voor de rol van Stasi-agent Gerd Wiesler werd hij uitgeroepen tot beste Europese acteur op de European Film Awards van 2006. Hij speelde in drie films van Michael Haneke: Benny's video, Funny Games en Das Schloss. Hij speelde een concentratiekamparts in Amen. van Costa-Gavras."@nl,
        "Ulrich M\u00fche (Grimma, Sajonia, 20 de junio de 1953 - Walbeck, Sajonia-Anhalt, 22 de julio de 2007) fue un actor alem\u00e1n de cine, televisi\u00f3n y teatro."@es,
        "Ulrich M\u00fche (ur. 20 czerwca 1953 w Grimma w Saksonii, zm. 22 lipca 2007) \u2013 niemiecki aktor. Absolwent Wy\u017cszej Szko\u0142y Teatralnej w Lipsku. Gra\u0142 m.in. w sztukach Szekspira i Ibsena na deskach teatr\u00f3w Hamburga i Wiednia. W 2005 roku otrzyma\u0142 Niemieck\u0105 Nagrod\u0119 Telewizyjn\u0105, a w 2006 nagrod\u0119 EFA dla najlepszego europejskiego aktora za rol\u0119 agenta Stasi w filmie \u017bycie na pods\u0142uchu. Zmar\u0142 22 lipca 2007 r. w Walbeck w Saksonii-Anhalt. Przyczyn\u0105 \u015bmierci aktora by\u0142 rak \u017co\u0142\u0105dka."@pl,
        "Ulrich M\u00fche war der Sohn eines K\u00fcrschnermeisters und wuchs zusammen mit seinem Bruder Andreas auf, der sp\u00e4ter die Werkstatt des Vaters fortf\u00fchrte. Nach dem Schulabschluss durchlief er eine Berufsausbildung mit Abitur als Baufacharbeiter. Seinen anschlie\u00dfenden Wehrdienst, den er wegen eines Magengeschw\u00fcrs vorzeitig beenden musste, leistete er bei den Grenztruppen der DDR an der Berliner Mauer ab. Von 1975 bis 1979 studierte er Schauspiel an der Theaterhochschule \u201eHans Otto\u201c Leipzig."@de,
        "Ulrich M\u00fche, n\u00e9 le 20 juin 1953 \u00e0 Grimma (Saxe, alors en RDA) et mort le 22 juillet 2007 \u00e0 Walbeck (de) (Saxe-Anhalt), est un acteur allemand."@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0425\u0430\u043d\u0441 \u0423\u043b\u044c\u0440\u0438\u0445 \u041c\u044e\u044d (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Hans Ulrich M\u00fche; 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1953, \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c\u0430, \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f, \u0413\u0414\u0420 \u2014 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 2007, \u0412\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u043a, \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f-\u0410\u043d\u0445\u0430\u043b\u044c\u0442, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0416\u0438\u0437\u043d\u044c \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u043a\u0430\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u043d\u0430 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru,
        """\u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0634 \u0647\u0627\u0646\u0632 \u0623\u0648\u0644\u0631\u064a\u0634 \u0645\u0648\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Friedrich Hans Ulrich M\u00fche) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u062a\u0644\u0641\u0627\u0632\u064a \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0644\u0639\u0628 \u062f\u0648\u0631 \u062c\u064a\u0631\u062f \u0648\u064a\u0633\u0644\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0623\u0648\u0644\u0631\u064a\u0634 \u0645\u0648\u0647 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645"""@ar,
        "\u30a6\u30eb\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30a8\uff08Ulrich M\u00fche, 1953\u5e746\u670820\u65e5 - 2007\u5e747\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30012007\u5e74\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u5916\u56fd\u8a9e\u6620\u753b\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u300e\u5584\u304d\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u6c49\u65af\u00b7\u4e4c\u5c14\u91cc\u5e0c\u00b7\u7a46\u57c3\uff08Friedrich Hans Ulrich M\u00fche\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1a[\u02c8\u028al\u0281\u026a\u00e7 \u02c8my\u02d0\u0259]; 1953\u5e746\u670820\u65e5\uff0d2007\u5e747\u670822\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u7535\u5f71\uff0c\u7535\u89c6\u548c\u620f\u5267\u6f14\u5458\u3002 \u4ed6\u4e3b\u6f14\u4e86\u5965\u65af\u5361\u83b7\u5956\u5f71\u7247\u300a\u7aca\u807d\u98a8\u66b4\u300b(\u5fb7\u8bed\uff1aDas Leben der Anderen\uff0c2006)\uff0c\u51ed\u501f\u5728\u5f71\u7247\u4e2d\u7684\u8868\u73b0\u4ed6\u83b7\u5f97\u4e86\u5fb7\u570b\u96fb\u5f71\u734e\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u548c2006\u5e74\u6b50\u6d32\u96fb\u5f71\u734e\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u3002 2007\u5e74\u6b7b\u4e8e\u80c3\u764c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:119254509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulrich_M\u00fche>,
        <http://viaf.org/viaf/119254509>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/UlrichMuhe-20051205.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulrich_MÃ¼he.
doremus_artist:b3b75240-3a09-378b-96b9-f3a99b35fbea
owl:sameAs viaf:27269823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27269823>.
doremus_artist:b3e65d12-06f5-39b5-8f54-97e05e703d64
    rdfs:comment
        "Stephen Milling (nacido en Copenhage), es un cantante de \u00f3pera dan\u00e9s con tesitura de bajo especializado en las \u00f3peras de Richard Wagner. Estudi\u00f3 en la Real Academia Danesa de M\u00fasica, integr\u00e1ndose en 1994 en la compa\u00f1\u00eda de la \u00d3pera Real Danesa donde hoy es uno de los bajos principales, destacando sus interpretaciones de Jeronimus en Maskerade de Carl Nielsen y Hunding y Fasolt en la versi\u00f3n integral de El anillo del nibelungo den el nuevo Teatro Real Opera de Copenhage dirigida por Kasper Holten."@es,
        "Stephen Milling is a Danish operatic bass who has had an active international career since the mid-1990s. Although his repertoire encompasses a wide range, he is particularly known for his portrayals in the operas of Richard Wagner."@en;
    owl:sameAs viaf:78615180;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Milling>,
        <http://viaf.org/viaf/78615180>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Milling.
doremus_artist:b41649a9-3eac-3c22-a35d-7256cb3fa71c
owl:sameAs viaf:42100067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42100067>.
doremus_artist:b5691191-37d0-311b-9f80-8a7ad7f27253
owl:sameAs viaf:307212616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307212616>.
doremus_artist:b67d7747-f879-32b8-b0bf-20dc1f22daca
owl:sameAs viaf:49408389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408389>.
doremus_artist:b720ae63-d52b-3f7b-b288-eef8c0aa9df7
    dbp:birthPlace dbr:Wellington_Region;
    rdfs:comment
        "Dame Gillian Constance Weir DBE (* 17. Januar 1941 in Martinborough, Region Wellington, Neuseeland) ist eine neuseel\u00e4ndische Organistin und Cembalistin."@de,
        "Dame Gillian Constance Weir DBE (born 17 January 1941) is a New Zealand-British organist."@en,
        "Gillian Weir n\u00e9e le 17 janvier 1941 \u00e0 Martinborough (Nouvelle-Z\u00e9lande) est une organiste et claveciniste n\u00e9o-z\u00e9landaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:39564576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gillian_Weir>,
        <http://viaf.org/viaf/39564576>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d2705ee-d826-4442-be29-5f02e6888431>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gillian_Weir.
doremus_artist:b860adf6-d9e4-3992-8be8-f2b29731c5ce
owl:sameAs viaf:79706085; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79706085>.
doremus_artist:b93b221c-4c26-34f1-9721-a9ebf357b526
owl:sameAs viaf:73807476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73807476>.
doremus_artist:b9dbfd11-c7da-39f4-8485-059024b509cc
    dbp:birthPlace dbr:Belgrade;
    rdfs:comment
        "Cantante pop con importanti influenze provenienti dalla cultura popolare dalmata \u00e8 conosciuto per il proprio timbro di voce da tenore. Nell 2000, dopo la vittoria nella competizione nazionale, ha rappresentato la Croazia all'Eurovision con la canzone Kad zaspu an\u0111eli (conosciuta anche come Ostani)."@it,
        "Goran Karan (* 2. April 1964 in Belgrad, Jugoslawien) ist ein kroatischer S\u00e4nger. Karan, der sich bereits erfolgreich als Rocks\u00e4nger und Musical-Darsteller in Kroatien bet\u00e4tigte, gewann den nationalen Vorentscheid Dora und vertrat daher sein Land beim Eurovision Song Contest 2000 und erreichte den 9. Platz mit seiner Ballade Ostani (dt.: bleib). Er blieb weiterhin der Rockmusik treu und war au\u00dferdem 2005 Jury-Mitglied bei der Sendung Hrvatski idol, der kroatischen Version von Pop Idol."@de,
        "Goran Karan (Belgrado, 2 april 1964) is een Kroatische zanger. Voor hij solozanger werd maakte hij deel uit van de bands Big Blue, Deveti Krug, Epicentar en Zippo. In 2000 vertegenwoordigde hij Kroati\u00eb op het Eurovisiesongfestival nadat hij eerste preselectie Dora gewonnen had. Ostani werd 9de. In 2003 nam hij opnieuw deel aan de voorronde, dit keer met Jo\u0161 uvijek vjerujem maar eindigde 2de. In 2005 was hij een jurylid bij de Kroatische Dora. Zijn lied Ru\u017eo moja bila won een festival in Split."@nl,
        """Goran Karan (Belgrado, 2 de abril de 1964- ), \u00e9 um cantor croata. Ele produz can\u00e7\u00f5es influenciadas no folk dalmata e \u00e9 conhecido pela sua poderosa e refinada voz de tenor. A sua colabora\u00e7\u00e3o com o compositor Zdenko Runji\u0107 fez com que ganhasse diversos pr\u00e9mios. Karan foi l\u00edder da banda de rock croata Big Blue, antes de se tornar cantor solo em 1997. Karan representou a Cro\u00e1cia no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 2000, onde terminou em nono lugar com a can\u00e7\u00e3o "Kad zaspu an\u0111eli ("Quando os anjos est\u00e3o dormindo")."""@pt,
        """Goran Karan (born 2 April 1964 in Belgrade), is a Croatian singer from Split. He specializes in songs influenced by Dalmatian folk music and is known for his powerful and refined tenor voice. Karan's collaboration with composer Zdenko Runji\u0107 led to some of his finest work, which won him several awards. Karan was the lead singer of Croatian rock group Big Blue, before becoming a solo artist in 1997. In 2000 he represented Croatia at Eurovision Song Contest, after winning the Croatian pre-selection Dora. In the Eurovision Song Contest, he won the ninth place with his song "Ostani" ("Stay")."""@en,
        """Goran Karan (en serbio \u0413\u043e\u0440\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u043d) es un cantante croata de Split. Naci\u00f3 el 2 de abril de 1964 en Belgrado, Es popularmente conocido por su timbre de voz de tenor. Su m\u00fasica recibe influencias de la cultura popular d\u00e1lmata. En 2000, despu\u00e9s de ganar el concurso nacional, represent\u00f3 a Croacia en el Festival de Eurovisi\u00f3n con la canci\u00f3n ""Kada zaspu andeli" con la que finaliz\u00f3 en el 9\u00b0 puesto con 70 puntos."""@es,
        "Goran Karan (ur. 2 kwietnia 1964 roku w Belgradzie) \u2013 chorwacki piosenkarz urodzony w Serbii, reprezentant Chorwacji w 45. Konkursie Piosenki Eurowizji w 2000 roku."@pl;
    owl:sameAs viaf:32329129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Goran_Karan>,
        <http://viaf.org/viaf/32329129>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Goran_Karan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Goran_Karan.
doremus_artist:ba21a04a-fcec-39ce-8a36-21fb9b7b78bb
owl:sameAs viaf:136285677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/136285677>.
doremus_artist:ba5527cc-6b42-31e3-ac0e-1446b314a05b
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u064a\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0622\u0631\u0645\u0633\u062a\u0631\u0648\u0646\u063a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Gillian Armstrong) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 18 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1950 \u0641\u064a \u0645\u0644\u0628\u0648\u0631\u0646\u060c \u0641\u064a\u0643\u062a\u0648\u0631\u064a\u0627\u060c \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0627\u060c \u0647\u064a \u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1970."@ar,
        "Gillian Armstrong (18 de diciembre de 1950, Melbourne - ) es un directora de cine australiana. Recibi\u00f3 por primera vez cierto reconocimiento internacional al dirigir el filme My Brilliant Career de 1979, pel\u00edcula feminista que trata acerca de una joven que aspira a ser escritora durante la \u00e9poca victoriana en Australia. Algunos de sus siguientes trabajos fueron cintas australianas como The Last Days of Chez Nous de 1993 y Oscar and Lucinda de 1997, al igual que las pel\u00edculas cinematogr\u00e1ficas estadounidenses Mrs. Soffel, una historia real de 1984, Little Women de 1994 y Charlotte Gray del 2001."@es,
        "Gillian Armstrong est une productrice, r\u00e9alisatrice et sc\u00e9nariste australienne, n\u00e9e le 18 d\u00e9cembre 1950 \u00e0 Melbourne (Australie)."@fr,
        "Gillian May Armstrong (* 18. Dezember 1950 in Melbourne) ist eine australische Filmregisseurin."@de,
        "Gillian May Armstrong (born 18 December 1950) is an award-winning Australian feature film and documentary director, who specializes in period-drama. Her films often feature female perspectives and protagonists."@en,
        "Gillian May Armstrong (ur. 18 grudnia 1950 w Melbourne) \u2013 australijska re\u017cyserka filmowa, reprezentantka australijskiej Nowej Fali. Armstrong wykszta\u0142cenie zdoby\u0142a w Australijskiej Szkole Filmowej i Telewizyjnej prowadzonej przez Jerzego Toeplitza. Jako samodzielna re\u017cyserka zadebiutowa\u0142a obrazem The Singer and the Dancer z 1977 roku. Jej pierwszym pe\u0142nometra\u017cowym filmem by\u0142a Moja wspania\u0142a kariera (1979), kt\u00f3ra zdoby\u0142a dwie nagrody BAFTA i nominacj\u0119 do Z\u0142otej Palmy w Cannes. Kolejne dzie\u0142a Armstrong: Pani Soffel (1984), Przyp\u0142yw uczu\u0107 (1987), W rodzinnym kr\u0119gu (1992) czy te\u017c Ma\u0142e kobietki (1994), by\u0142y na og\u00f3\u0142 chwalone przez krytyk\u0119."@pl,
        "Nata a Melbourne, Victoria, Gillian Armstrong crebbe nel sobborgo di Mitcham. Si laure\u00f2 al Swinburne Technical College nel 1968 dove ebbe modo di studiare come costumista teatrale e regista cinematografica. Nel 1972 si iscrisse, ed in seguito si laure\u00f2, alla Australian Film Television and Radio School. Tre anni pi\u00f9 tardi diresse i suoi primi due cortometraggi: The Singer And The Dancer e Smokes and Lollies (1975).Il suo primo lungometraggio, La mia brillante carriera, un adattamento dell'omonimo romanzo di Miles Franklin, fu il primo film australiano ad essere diretto da una donna dopo 46 anni. Armstrong ricevette 6 Australian Film Awards nell'edizione del 1979, incluso quello per la miglior regia. Dopo il successo di La mia brillante carriera, Armstrong diresse il musical Starstruck (1981"@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u0301\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d \u041c\u044d\u0439 \u0410\u0301\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gillian May Armstrong; 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1950, \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d, \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u0440\u0442-\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30e0\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\uff08Gillian Armstrong\u30011950\u5e7412\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u30fb\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u3068\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u6620\u753b\u5236\u4f5c\u3092\u5b66\u3073\u3001\u7de8\u96c6\u3084\u77ed\u7de8\u6620\u753b\u88fd\u4f5c\u3092\u7d4c\u3066\u30011979\u5e74\u306e\u9577\u7de8\u6620\u753b\u300e\u308f\u304c\u9752\u6625\u306e\u8f1d\u304d\u300f\u3067\u30ab\u30f3\u30cc\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u30d1\u30eb\u30e0\u30c9\u30fc\u30eb\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79172011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gillian_Armstrong>,
        <http://viaf.org/viaf/79172011>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gillian_Armstrong.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gillian_Armstrong.
doremus_artist:ba5a410e-f39c-38b1-b56f-4b997d69add0
    dbp:birthPlace dbr:South_Tyrol;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Leon(h)ard Lechner (* um 1553 in S\u00fcdtirol; \u2020 9. September 1606 in Stuttgart) war ein aus S\u00fcdtirol stammender Komponist."@de,
        "Leon(h)ard Lechner (c. 1553, Tyrol - 1606, Stuttgart) foi um compositor alem\u00e3o e editor de m\u00fasica, que trabalhou com Orlande de Lassus."@pt,
        "Leon(h)ard Lechner (ca. 1553 \u2013 9 September 1606) was a German composer and music editor who worked with Orlando de Lassus."@en,
        "Leonhard Lechner (circa 1553 - Stuttgart, 9 september 1606) was een Duits componist."@nl,
        "Leonhard Lechner, n\u00e9 dans la vall\u00e9e de l'Adige (Tyrol du Sud), en 1553 et mort en 1606 \u00e0 Stuttgart, est un compositeur allemand de la Renaissance tardive. \u00c0 l'\u00e9poque, la vall\u00e9e de l'Adige (en allemand Etschtal) appartenait \u00e0 l'Empire autrichien. La majorit\u00e9 des habitants parle encore aujourd'hui l'un ou l'autre des dialectes al\u00e9maniques."@fr,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041b\u0435\u0301\u0445\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Leonard / Leonhard Lechner; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1553 \u2014 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1606, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30ec\u30d2\u30ca\u30fc\uff08Leonhard Lechner, 1553\u5e74 \u30c1\u30ed\u30eb\u5357\u90e8 - 1606\u5e749\u67089\u65e5 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u697d\u8b5c\u7de8\u96c6\u8005\u3002\u5357\u30c1\u30ed\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30c3\u30bd\u306b\u5e2b\u4e8b\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u3001\u7279\u306b\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u6280\u6cd5\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u306a\u304c\u3089\u3001\u8f2a\u90ed\u306e\u660e\u78ba\u306a\u4e0a\u90e8\u65cb\u5f8b\u3001\u30db\u30e2\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u7684\u306a\u69cb\u6210\u306a\u3069\u72ec\u81ea\u306e\u4e16\u4fd7\u6b4c\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u3053\u308c\u3089\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ea\u30fc\u30c8\u306e\u6e90\u6d41\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u540c\u6642\u671f\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ec\u30aa\u30fb\u30cf\u30b9\u30e9\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107534994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonhard_Lechner>,
        <http://viaf.org/viaf/107534994>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonhard_Lechner.
doremus_artist:ba85cbb5-ef47-38ef-8824-bf9468a71a77
owl:sameAs viaf:67548947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67548947>.
doremus_artist:ba941456-6a6e-3e04-9c39-37786f10064c
    dbp:birthPlace dbr:Nogent-sur-Marne;
    rdfs:comment
        "Thierry Escaich (* 8. Mai 1965 in Nogent-sur-Marne) ist ein franz\u00f6sischer Organist, Komponist und Hochschullehrer."@de,
        "Thierry Escaich (born 8 May 1965 in Nogent-sur-Marne), is a French organist and composer."@en,
        "Thierry Escaich, n\u00e9 le 8 mai 1965 \u00e0 Nogent-sur-Marne, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0422\u044c\u0435\u0440\u0440\u0438 \u042d\u0441\u043a\u0435\u0448 (\u0444\u0440. Thierry Escaich, 8 \u043c\u0430\u044f 1965, \u041d\u043e\u0436\u0430\u043d-\u0441\u044e\u0440-\u041c\u0430\u0440\u043d, \u0412\u0430\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u041c\u0430\u0440\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:115854697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thierry_Escaich>,
        <http://viaf.org/viaf/115854697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef1729b7-eee4-472e-a57c-b3c3b53b99e5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thierry_Escaich_compositeur_et_organiste.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thierry_Escaich.
doremus_artist:baa3475e-404c-384e-b0a9-6c112e371a3f
owl:sameAs viaf:106973200; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106973200>.
doremus_artist:bad00b6a-56e9-33d7-ad5a-1d2118462546
    dbp:birthPlace dbr:Szczecin;
    rdfs:comment
        "Bartek Nizio\u0142, eigentlich Bart\u0142omiej Nizio\u0142, (* 1. Februar 1974 in Stettin) ist ein polnischer Violinist und derzeit 1. Konzertmeister des Orchesters der Oper Z\u00fcrich."@de,
        "Bartolomiej Niziol est un violoniste polonais n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1974. Il a remport\u00e9 le premier grand prix du Concours international Marguerite-Long-Jacques-Thibaud en 1993. R\u00e9sidant en Pologne, ce musicien d'exception m\u00e8ne une carri\u00e8re internationale plut\u00f4t discr\u00e8te. Cependant, il est venu \u00e0 diverses reprises sur le territoire fran\u00e7ais. En particulier \u00e0 la Salle Pleyel et au th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet, mais aussi dans le cadre des concerts du Midem, du Festival de Radio France (Montpellier). Il joue depuis quelques ann\u00e9es un Stradivarius de 1719."@fr,
        """Bart\u0142omiej "Bartek" Nizio\u0142 (born February 1, 1974 in Szczecin (Poland)) is a Polish violinist playing in a bel canto style. His interpretations tend to be objective and comprehensive."""@en,
        "Bart\u0142omiej Nizio\u0142 (Szczecin, 1 februari 1974) is een Pools violist."@nl,
        "Bart\u0142omiej Nizio\u0142 (ur. 1 lutego 1974 w Szczecinie) \u2013 polski skrzypek, absolwent Akademii Muzycznej w Poznaniu w klasie skrzypiec Jadwigi Kaliszewskiej."@pl;
    owl:sameAs viaf:77449078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bartek_Niziol>,
        <http://viaf.org/viaf/77449078>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bartek_Niziol.
doremus_artist:bbb777a3-829c-3ccc-b94a-12261ca6679d
    rdfs:comment
        "Daniel Deshays est un ing\u00e9nieur du son, professeur, essayiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:49386047;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Deshays>,
        <http://viaf.org/viaf/49386047>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Deshays.
doremus_artist:bbdff8d7-df1f-3eff-9b82-33eec7213b2e
owl:sameAs viaf:100378103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100378103>.
doremus_artist:bca4c4c6-43b7-3117-ba1d-3b9c3abe77f5
owl:sameAs viaf:73973599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73973599>.
doremus_artist:bd2e924c-9bc4-3a26-aeb8-a3b1def97201
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ekaterina Maximova, em russo \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430, (Moscou,1 de fevereiro de 1939 \u2014 Moscou, 28 de abril de 2009) foi uma bailarina russa. Formada pelo Bolshoi Theatre School, sendo aluna de Elizaveta Gerdt.Maximova apresentou-se pelo Bal\u00e9 Bolshoi entre 1958 e 1980 com seu parceiro e marido Vladimir Vasiliev. Foi preparada por Galina Ulanova, e depois preparou a estrela Svetlana Lunkina. Faleceu quando era uma t\u00e9cnica de bal\u00e9 e membro da faculdade GITIS Institute.. Seu repert\u00f3rio inclui:Giselle, A Bela Adormecida, Cinderella, Don Quixote, Spartacus, Paganini, Nutcracker e Stone Flower."@pt,
        "Ekaterina Sergeevna Maximova (Russian: \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0430; 1 February 1939 \u2013 28 April 2009) was a Soviet and Russian ballerina of international renown."@en,
        "Ekaterina Sergue\u00efevna Maximova (en russe : \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430) est une danseuse russe, n\u00e9e le 1er f\u00e9vrier 1939 \u00e0 Moscou et morte le 28 avril 2009, \u00e0 Moscou. \u00c9tant l'une des danseuses les plus populaires et les plus admir\u00e9es de son si\u00e8cle, elle ne cessa de remporter succ\u00e8s sur succ\u00e8s et ce, partout dans le monde. Elle fut l'\u00e9pouse du danseur et chor\u00e9graphe r\u00e9put\u00e9 Vladimir Vassiliev, qui devint ainsi son partenaire \u00e0 la ville comme il l'\u00e9tait \u00e0 la sc\u00e8ne."@fr,
        "Fu ballerina del Teatro Bol'\u0161oj. Allieva di Elisaveta Gerdt, ha sposato il ballerino e compagno di studi Vladimir Vassiliev. Notata da Galina Ulanova - del Teatro Kirov - ha perfezionato con essa l'interpretazione di ruoli classici, in particolare quello di Giselle."@it,
        "Jekaterina Sergejewna Maximowa (russisch \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430; * 1. Februar 1939 in Moskau; \u2020 28. April 2009 ebenda) war eine russische Ballettt\u00e4nzerin. Jekaterina Maximowa war von 1958 bis 1988 Star am Moskauer Bolschoi-Theater. Sie war 50 Jahre lang mit dem T\u00e4nzer Wladimir Wassiljew verheiratet. Sie waren das Traumpaar des russischen Balletts im In- und Ausland. Ihren letzten Auftritt auf der Bolschoi-B\u00fchne hatte sie am 1. Februar 1999, ihrem 60. Geburtstag, in Michael Clarks Miniballett \u201eDie G\u00e4rten von Villandry\u201c zu Musik von Franz Schubert."@de,
        "Jekatierina Siergiejewna Maksimowa (ros. \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0430; ur. 1 lutego 1939 w Moskwie, zmar\u0142a 28 kwietnia 2009 tam\u017ce) \u2013 radziecka i rosyjska tancerka baletowa oraz pedagog. Ludowy Artysta ZSRR. By\u0142a zwi\u0105zana z Teatrem Wielkim w Moskwie. \u017bona choreografa i tancerza W\u0142adimira Wasiljewa. Wyst\u0105pi\u0142a w wielu baletach m\u0119\u017ca. Znana m.in. jako tytu\u0142owa Giselle Adolphe Adama, Julia w Romeo i Julia Siergieja Prokofjewa oraz Frygia w Spartakusie Arama Chaczaturiana. Zmar\u0142a w wieku 70 lat w Moskwie. Pochowana na Cmentarzu Nowodziewiczym w Moskwie."@pl,
        """Yekaterina Sergu\u00e9yeva Maks\u00edmova (Mosc\u00fa, 1 de febrero de 1939 - Mosc\u00fa, 28 de abril de 2009), cuyo nombre (\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0430) tambi\u00e9n se transcribe Ekaterina Maximova, fue una bailarina rusa perteneciente al Teatro Bolsh\u00f3i de Mosc\u00fa, casada con el bailar\u00edn Vlad\u00edmir Vas\u00edliev. Estudi\u00f3 y debut\u00f3 en el Bolsh\u00f3i moscovita en 1958 en Cascanueces y se present\u00f3 en 1959 en el ballet de Sergu\u00e9i Prok\u00f3fiev "La flor de piedra". Actu\u00f3 adem\u00e1s en Europa, Estados Unidos y el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires, donde fue una de las favoritas del p\u00fablico entre 1977 y 1986."""@es,
        "\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0430 (1939\u20142009) \u2015 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 1958\u20141988 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u00ab\u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430\u00bb \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1973). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1981). C\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0430, \u0432\u043d\u0443\u0447\u043a\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0430, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0428\u043f\u0435\u0442\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30ab\u30c6\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30de\u30af\u30b7\u30fc\u30e2\u30ef \uff08\u9732: \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0430\u3001\u82f1: Ekaterina Sergeevna Maximova\u30011939\u5e742\u67081\u65e5 - 2009\u5e744\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12508353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ekaterina_Maximova>,
        <http://viaf.org/viaf/12508353>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ekaterina_Maximova_1972.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ekaterina_Maximova.
doremus_artist:c01b9d87-12e4-351c-9dfa-df54fe1d05bd
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Burbank,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Brennan.Eileen BrennanFichier:Eileen Brennan 1990.jpg Eileen Brennan en septembre 1990. Eileen Brennan est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 3 septembre 1932 \u00e0 Los Angeles, Californie (\u00c9tats-Unis), et morte le 28 juillet 2013 \u00e0 Burbank, Californie (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Eileen Brennan (Los Angeles, 9 de setembro de 1932 \u2014 Burbank, 28 de julho de 2013) foi uma atriz norte-americana. Nascida Verla Eileen Regina Brennen, sua m\u00e3e foi atriz de cinema mudo. Atuou tanto no teatro da Broadway, como em s\u00e9ries de televis\u00e3o e cinema. Na TV participou de v\u00e1rios seriados como convidada, entre as quais All in the Family, Barnaby Jones, Kojak, The Love Boat, Blossom, Bonkers, 7th Heaven e Will & Grace. Uma das preferidas do diretor Peter Bogdanovich, participou de seus quatro filmes: The Last Picture Show, Daisy Miller, At Long Last Love e Texasville."@pt,
        "Eileen Brennan (September 3, 1932 \u2013 July 28, 2013) was an American actress of film, television, and theater. Brennan was known for her role as Doreen Lewis in Private Benjamin, for which she received an Oscar nomination for Best Supporting Actress. She reprised the role for the TV adaptation, winning both a Golden Globe and Emmy for her performance. She received Emmy nominations for her guest starring roles on Newhart, Thirtysomething, Taxi and Will & Grace."@en,
        "Verla Eileen Regina Brennan, achternaam oorspronkelijk Brennen, (Los Angeles, 3 september 1932 \u2013 Burbank, 28 juli 2013) was een Amerikaans actrice van Ierse afkomst. Ze werd in 1981 genomineerd voor een Academy Award voor het spelen van de autoritaire Doreen Lewis in Private Benjamin. Toen ze deze rol hervatte in de daaruit voortvloeiende gelijknamige televisieserie won ze daarmee daadwerkelijk een Emmy Award en een Golden Globe."@nl,
        "Verla Eileen Regina Brennen  (* 3. September 1932 in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 28. Juli 2013 in Burbank, Kalifornien) war eine US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Verla Eileen Regina Brennen (Los \u00c1ngeles, 3 de septiembre de 1932 - Burbank, 28 de julio de 2013) fue una actriz estadounidense, nominada a los Premios \u00d3scar. Se destac\u00f3 en cine, teatro y televisi\u00f3n. Salt\u00f3 a la fama gracias a su interpretaci\u00f3n de la desagradable capit\u00e1n Doreen Lewis en la pel\u00edcula La recluta Benjam\u00edn, por la cual recibi\u00f3 una nominaci\u00f3n a los Premios \u00d3scar como mejor actriz de reparto. Por otro lado en televisi\u00f3n recibi\u00f3 nominaciones al Globo de oro y a premios Emmy al participar en series como Newhart, Treintaytantos y Will y Grace."@es,
        "Verla Eileen Regina Brennen (ur. 3 wrze\u015bnia 1932 w Los Angeles, zm. 28 lipca 2013 w Burbank, Kalifornia, USA) \u2212 ameryka\u0144ska aktorka, nominowana do Oscara za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie Szeregowiec Benjamin."@pl,
        "\u00c8 stata candidata al premio Oscar come Migliore attrice non protagonista per la sua interpretazione del Capitano Doreen Lewis nel film Soldato Giulia agli ordini (1980). Ha vinto anche un Golden Globe e un Emmy per la sua interpretazione del medesimo personaggio nella serie televisiva tratta dal film Soldato Giulia agli ordini. Eileen Brennan ha interpretato pi\u00f9 di 121 ruoli tra film, film tv e serie tv."@it,
        "\u0410\u0439\u043b\u0438\u043d \u0411\u0440\u0435\u043d\u043d\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eileen Brennan; 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1932 \u2014 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 2013) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, BAFTA, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u0627\u064a\u0644\u064a\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0646\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Eileen Brennan) (\u0648. 1932 \u2013 2013 \u0645) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633 . \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0628\u0631\u0628\u0627\u0646\u0643\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627 .\u0628\u0633\u0628\u0628 \u0633\u0631\u0637\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0627\u0646\u0629 ."@ar,
        "\u30a2\u30a4\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d6\u30ec\u30ca\u30f3\uff08Eileen Brennan, 1932\u5e749\u67083\u65e5 - 2013\u5e747\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u3001\u821e\u53f0\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44488904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eileen_Brennan>,
        <http://viaf.org/viaf/44488904>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eileen_Brennan_1990.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eileen_Brennan.
doremus_artist:c11af2c9-6ad4-3b03-9115-5dc775bf0ce1
owl:sameAs viaf:22194905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22194905>.
doremus_artist:c20d75ba-c2c5-32b1-9841-ebf193c1e64f
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2010) \u2019\u2019\u2019\u0628\u064a\u0631\u062a\u0631\u0627\u0646\u062f \u062a\u0627\u0641\u0627\u0631\u064a\u2019\u2019\u2019 (* 25. \u0627\u0628\u0631\u064a\u0644 1941 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0644\u064a\u0648\u0646 \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u064a\u0645\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar,
        "Bertrand Tavernier (* 25. April 1941 in Lyon) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur."@de,
        "Bertrand Tavernier (Lyon, 25 april 1941) is een Franse filmregisseur, scenarist, filmproducent en schrijver. Hij is de vader van acteur en filmregisseur Nils Tavernier en van schrijfster Tiffany Tavernier. Tot op heden verwezenlijkte hij 22 langspeelfilms die heel dikwijls gebaseerd zijn op een origineel scenario waaraan hij meestal meeschreef."@nl,
        "Bertrand Tavernier (Lyon, 25 de abril de 1941) \u00e9 um cineasta, roteirista e produtor franc\u00eas. Filho do escritor e resistente nascido em Lyon, Ren\u00e9 Tavernier ( autor de escritos clandestinos sobre grandes escritores, como Aragon), Bertrand Tavernier come\u00e7ou sua carreira cinematogr\u00e1fica como assistente de Jean-Pierre Melville, realizando em seguida pequenos document\u00e1rios, antes de ser encarregado das rela\u00e7\u00f5es com a imprensa e come\u00e7ar seu trabalho de historiador do cinema. Essas atividades influenciaram profundamente o seu estilo. Cr\u00edtico cinematogr\u00e1fico, colaborou com v\u00e1rias revistas nos anos de 1960: Les Cahiers du cin\u00e9ma, Cin\u00e9ma, Positif, Pr\u00e9sence du cin\u00e9ma, etc."@pt,
        "Bertrand Tavernier (Lyon; 25 de abril de 1941); director, escritor, actor, y productor franc\u00e9s."@es,
        "Bertrand Tavernier (born 25 April 1941) is a French director, screenwriter, actor and producer."@en,
        "Bertrand Tavernier, n\u00e9 le 25 avril 1941 \u00e0 Lyon, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, producteur et \u00e9crivain fran\u00e7ais, pr\u00e9sident de l'Institut Lumi\u00e8re. Il est le p\u00e8re du r\u00e9alisateur et com\u00e9dien Nils Tavernier et de la romanci\u00e8re Tiffany Tavernier."@fr,
        "\u0411\u0435\u0440\u0442\u0440\u0430\u043d \u0422\u0430\u0432\u0435\u0440\u043d\u044c\u0435 (\u0444\u0440. Bertrand Tavernier, \u0440\u043e\u0434. 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1941, \u041b\u0438\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30c8\u30e9\u30f3\u30fb\u30bf\u30f4\u30a7\u30eb\u30cb\u30a8\uff08Bertrand Tavernier, 1941\u5e744\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30ea\u30e8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8d1d\u7279\u6717\u00b7\u5854\u7ef4\u6d85\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aBertrand Tavernier\uff0c1941\u5e744\u670825\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3001\u7f16\u5267\u3001\u76d1\u5236\u3001\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64035796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bertrand_Tavernier>,
        <http://viaf.org/viaf/64035796>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bertrand_Tavernier_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bertrand_Tavernier.
doremus_artist:c26eba46-a1f8-34c9-ab89-7803df2d7a5e
    dbp:birthPlace dbr:Brisbane;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir George Miller et Miller.George MillerFichier:George Miller SDCC 2014.jpg Au Comic-Con de San Diego, en 2014 George Miller, de son vrai nom George Miliotis, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur de cin\u00e9ma australien, n\u00e9 le 3 mars 1945 \u00e0 Chinchilla (Queensland)."@fr,
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0631\u062c \u0645\u064a\u0644\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: George Miller) \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 3 \u0645\u0627\u0631\u0633 1945\u060c \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0633\u062a \u0648\u0637\u0628\u064a\u0628 \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0646\u0648\u0646"\u060c \u0648\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0626\u0632\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0628\u064a\u0628\u064a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0642\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0629."""@ar,
        "George Miliotis (n. Brisbane, Queensland, Australia; 3 de marzo de 1945) es un productor, director y guionista cinematogr\u00e1fico australiano, ganador de un \u00d3scar. Entre sus pel\u00edculas m\u00e1s c\u00e9lebres se encuentra la trilog\u00eda Mad Max con Mel Gibson como protagonista, Las brujas de Eastwick, Babe, el cerdito valiente o Happy Feet. Estuvo al mando de la producci\u00f3n de Justice League: Mortal, adaptaci\u00f3n del famoso grupo de superh\u00e9roes de la DC Comics, pero, tras diversos contratiempos y reajuste de los objetivos por parte de Warner Bros, se suspendi\u00f3 la producci\u00f3n."@es,
        "George Miller (* 3. M\u00e4rz 1945 in Chinchilla, Queensland, Australien) ist ein australischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Filmproduzent."@de,
        "George Miller (Brisbane, 3 de mar\u00e7o de 1945) \u00e9 um produtor de filmes, diretor de cinema, roteirista e m\u00e9dico australiano. Provavelmente, ele \u00e9 mais conhecido por seu trabalho no filme Mad Max, mas foi envolvido em uma aberta gama de projetos, incluindo o filme premiado Happy Feet. George \u00e9 o irm\u00e3o mais velho do produtor Bill Miller. Ele tamb\u00e9m \u00e9 co-fundador da Dr.D Studios e Kennedy-Miller Mitchell Films, conhecido anteriormente como Kennedy-Miller Productions."@pt,
        "George Miller (Brisbane, 3 maart 1945) is een Australisch filmregisseur, scenarioschrijver en filmproducent. Hij is in de filmwereld het meest bekend om zijn werken als de Mad Max filmserie en de Happy Feet films. Miller werd voor een Oscar genomineerd met de films in 1993 met Lorenzo's Oil en in 1996 met Babe en won de prijs daadwerkelijk in 2007 met de film Happy Feet."@nl,
        "George Miller AO (born 3 March 1945) is an Australian film director, screenwriter, producer, and former medical doctor. He is best known for his Mad Max franchise, with The Road Warrior and Fury Road being hailed as amongst the greatest action films of all time. Aside from the Mad Max films, Miller has been involved in a wide range of projects. These include the Academy Award-winning Babe and Happy Feet film series."@en,
        "George Miller, w\u0142a\u015bciwie George Miliotis (ur. 3 marca 1945 w Chinchilla w Australii) \u2013 australijski re\u017cyser, producent i scenarzysta filmowy; z wykszta\u0142cenia lekarz. Zas\u0142yn\u0105\u0142 przede wszystkim jako tw\u00f3rca serii film\u00f3w science fiction z cyklu Mad Max z Melem Gibsonem w roli g\u0142\u00f3wnej. Syn greckich imigrant\u00f3w - Dimitriego i Angeli."@pl,
        "\u00c8 divenuto noto per aver diretto la tetralogia dei film Mad Max. Nel 2007 Miller ha vinto il Premio Oscar per il miglior film d'animazione per Happy Feet. \u00c8 stato nominato per altri cinque premi Oscar: quello per la migliore sceneggiatura originale nel 1992 per L'olio di Lorenzo, quelli per il miglior film e la migliore sceneggiatura non originale nel 1995 per Babe, maialino coraggioso e per il miglior film e la miglior regia nel 2016 per Mad Max: Fury Road."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Miller, \u0440\u043e\u0434. 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1945, \u0411\u0440\u0438\u0441\u0431\u0435\u043d, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u0440\u0430\u0447. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u0435\u0439 \u00ab\u0411\u0435\u0437\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439 \u041c\u0430\u043a\u0441\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u00ab\u0411\u044d\u0439\u0431: \u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u043e\u043d\u043e\u0433\u0438\u0439 \u043c\u0430\u043b\u044b\u0448\u00bb \u0438 \u00ab\u0414\u0435\u043b\u0430\u0439 \u043d\u043e\u0433\u0438\u00bb. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439 Kennedy Miller Mitchell (\u0434\u043e 2009-\u0433\u043e \u2014 Kennedy Miller Productions) \u0438 Dr. D Studios. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u0430 \u0411\u0438\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\uff08George Miller\u30011945\u5e743\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u5f1f\u306e\u30d3\u30eb\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\u3082\u300e\u30d9\u30a4\u30d6\u300f\u306a\u3069\u306e\u88fd\u4f5c\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e54\u6cbb\u00b7\u7c73\u52d2 \uff08\u82f1\u8bed\uff1aGeorge Miller\uff0c1945\u5e743\u67083\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u6fb3\u6d32\u5bfc\u6f14\u3001\u76d1\u5236\u548c\u7f16\u5267\uff0c\u4ee5\u524d\u662f\u4e00\u540d\u533b\u751f\u3002\u5176\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300a\u51b2\u950b\u98de\u8f66\u961f\u300b\u7cfb\u5217\u30011990\u5e74\u4ee3\u7684\u300a\u5c0f\u732a\u5b9d\u8d1d\u300b\u30012006\u5e74\u7684\u300a\u5feb\u4e50\u7684\u5927\u811a\u300b\u4ee5\u53ca2015\u5e74\u91cd\u542f\u7684\u300a\u75af\u72c2\u7684\u9ea6\u514b\u65af\uff1a\u72c2\u66b4\u4e4b\u8def\u300b\u3002 \u4ed6\u662f\u7535\u5f71\u76d1\u5236Bill Miller\u7684\u54e5\u54e5\uff0c\u4e5f\u662f\u5236\u4f5c\u516c\u53f8Dr.D Studios \u548c Kennedy-Miller Mitchell Films\u7684\u8054\u5408\u521b\u5efa\u8005\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17273086;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Miller_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/17273086>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Miller_while_filming_Fury_Road_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Miller_(director)>.
doremus_artist:c2faa89a-02e3-3e3a-8224-9110bcd49366
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Geoffrey Bush (23 March 1920 \u2013 24 February 1998) was a British composer, organist and scholar of 20th century English music."@en,
        "Geoffrey Bush, n\u00e9 \u00e0 Londres le 23 mars 1920, et mort dans cette ville le 24 f\u00e9vrier 1998, est un compositeur britannique, organiste et musicologue sp\u00e9cialiste de la musique anglaise du XXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:49407460;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Bush>,
        <http://viaf.org/viaf/49407460>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Bush.
doremus_artist:c3ba94b3-6681-330f-b430-941ceefa328c
    dbp:birthPlace dbr:PartizÃ¡nske;
    rdfs:comment
        "Miroslav Dvorsk\u00fd (born 16 May 1960) is a Slovak operatic tenor of international renown who has had an active career since the early 1980s."@en,
        "\u041c\u0438\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a. Miroslav Dvorsk\u00fd, \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u044f 1960, \u041f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u0435) \u2014 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0411\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f: \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439, \u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0414\u0432\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0432\u0446\u044b), \u0412\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0438\u043d \u0414\u0432\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0441\u0442). \u041c\u0438\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0438 \u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u2014 \u0431\u043b\u0438\u0437\u043d\u0435\u0446\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:71272211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miroslav_Dvorsk\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/71272211>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miroslav_DvorskÃ½.
doremus_artist:c4241704-0c66-3fb2-8eeb-d5740e9624fe
owl:sameAs viaf:79773855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79773855>.
doremus_artist:c46a2b10-91d4-39f1-94db-48eef48b002f
    dbp:birthPlace dbr:Akhmim;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Thebes,_Egypt>;
    rdfs:comment
        "Aj (tak\u017ce Ay lub Eje) \u2013 faraon, w\u0142adca staro\u017cytnego Egiptu. Prawdopodobnie panowa\u0142 w latach 1323-1319 p.n.e. By\u0142 synem Jujego i Czuju, a wi\u0119c bratem kr\u00f3lowej Teje. Niekt\u00f3rzy badacze uwa\u017caj\u0105 go r\u00f3wnie\u017c za ojca Nefertiti. Zaliczany jest do grona w\u0142adc\u00f3w XVIII dynastii. Grobowiec Aja, znajduj\u0105cy si\u0119 w Dolinie Kr\u00f3l\u00f3w zosta\u0142 odkryty w 1816 roku przez Giovanniego Battist\u0119 Belzoniego.Aj wyznaczy\u0142 na swojego nast\u0119pc\u0119 wodza egipskiego, Horemheba."@pl,
        """Ay ou Ai foi o pen\u00faltimo fara\u00f3 da XVIII dinastia eg\u00edpcia. Governou o Antigo Egito durante um breve per\u00edodo de quatro anos entre 1327 e 1 323 a.C. ou entre 1323 e 1 319 a.C., segundo os autores. Antes de se tornar fara\u00f3 Ay foi um alto funcion\u00e1rio ao servi\u00e7o de tr\u00eas fara\u00f3s, Amen\u00f3fis III, Amen\u00f3fis IV e Tutanc\u00e2mon. O seu nome de trono ou prenome foi Kheperkherur\u00e9, o que significa "Eternas s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es de R\u00e9"."""@pt,
        """Ay was the penultimate Pharaoh of Ancient Egypt's 18th dynasty. He held the throne of Egypt for a brief four-year period (probably 1323\u20131319 BC or 1327\u20131323 BC, depending on which chronology is followed), although he was a close advisor to two and perhaps three of the pharaohs who ruled before him and was said to be the power behind the throne during Tutankhamun's reign. Ay's prenomen or royal name\u2014Kheperkheperure\u2014means "Everlasting are the Manifestations of Ra" while his birth name Ay it-netjer reads as 'Ay, Father of the God.' Records and monuments that can be clearly attributed to Ay are rare, not only due to his short length of reign, but also because his successor, Horemheb, instigated a campaign of damnatio memoriae against him and other pharaohs associated with the unpopular Amarna """@en,
        "A\u00ff (II) est le douzi\u00e8me et avant-dernier pharaon de la XVIIIe dynastie (Nouvel Empire). Man\u00e9thon l\u2019appelle A\u00ee (II) (Acherres). On situe son r\u00e8gne aux alentours de -1327 \u00e0 -1323. Beaucoup d'incertitudes demeurent sur les \u00e9v\u00e9nements de cette \u00e9poque contemporaine de la vie du P\u00e8re Divin A\u00ff, et des circonstances de son accession au tr\u00f4ne."@fr,
        "Eje (auch Aja oder Aya) war ein alt\u00e4gyptischer K\u00f6nig (Pharao) der 18. Dynastie (Neues Reich), welcher etwa von 1323 bis 1319 v. Chr. (Helck: 1309\u20131305, Krauss: 1323\u20131319 v. Chr.) regierte. Seine Herkunft und der Beginn seiner Karriere sind unbekannt. Unter Echnaton war er ein hoher Hofbeamter. Nach dessen Tod war er vielleicht Wesir des Kindpharaos Tutanchamun und wurde sp\u00e4ter nach dessen fr\u00fchem Tod als ein bereits betagter W\u00fcrdentr\u00e4ger sein Nachfolger und damit ein \u00e4gyptischer Pharao."@de,
        """Eje, Eye of Iyi was een farao uit de 18e Dynastie van het Oude Egypte. De naam Eje is onduidelijk vertaald, eigenlijk staat er Itinetjer-iyi, hetgeen betekent: "Goddelijke vader, Eje". Zijn tweede naam luidt Chepercheperoere-Irimaat en betekent "Langdurig zijn de manifestaties van Re, dat doet wat goed is"."""@nl,
        "Jeperjeperura Ay, generalmente denominado Ay, o Ay II, es el pen\u00faltimo fara\u00f3n de la XVIII dinast\u00eda egipcia. Gobern\u00f3 de c. 1327/5 a 1323/1 a. C. Su nombre de coronaci\u00f3n fue Jeperjeperura Irimaat, \u00abEternas son las manifestaciones de Ra, el que hace Justicia\u00bb. Eusebio de Cesarea lo denomin\u00f3 Kerres."@es,
        "\u042d\u0439\u0435 (\u0438\u043d\u0430\u0447\u0435 \u0410\u0439, \u0410\u0438, \u042d\u0439, \u042d\u0438, \u0425\u0430\u0439\u0430) \u2014 \u0441\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0430\u043c\u0430\u0440\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0444\u0430\u0440\u0430\u043e\u043d\u043e\u043c \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u043e \u0415\u0433\u0438\u043f\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432 1323 \u2014 1319 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0434\u043e \u043d. \u044d., \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a XVIII \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438."@ru,
        "\u062e\u067e\u0631 \u062e\u067e\u0631\u0648 \u0631\u0639 \u0622\u064a (\u0622\u064a) Ay \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f (\u062b\u0627\u0644\u062b \u0639\u0634\u0631) \u0641\u0631\u0627\u0639\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0645\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645, \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0641\u0631\u0639\u0648\u0646 \u0645\u0635\u0631 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0648\u062c\u064a\u0632\u0629 ( \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0645\u0646 (\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u062d 1324\u20141320 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0648 1327\u20141323 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u060c \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064a). \u0641\u064a \u0639\u0647\u062f \u062a\u0648\u062a \u0639\u0646\u062e \u0622\u0645\u0648\u0646 \u064a\u0643\u0627\u062f \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0643\u062f \u0623\u0646 \u0622\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0624\u0644\u0647 \u0639\u0646 \u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0628\u0627\u062f\u0629 \u0622\u0644\u0647\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u064a\u0646 \u0628\u0639\u062f \u062a\u062c\u0631\u0628\u0647 \u0625\u062e\u0646\u0627\u062a\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0648\u062d\u064a\u062f \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0633\u0627\u0628\u0642."@ar,
        "\u30a2\u30a4 \uff08Ay, Ai\u3001\u5728\u4f4d\uff1a\u7d00\u5143\u524d1323\u5e74\u304b\u3089\u7d00\u5143\u524d1319\u5e74\u9803 - \u7d00\u5143\u524d1327\u5e74\u304b\u3089\u7d00\u5143\u524d1323\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u53e4\u4ee3\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u7b2c18\u738b\u671d\u306e\u30d5\u30a1\u30e9\u30aa\uff08\u738b\uff09\u3002\u30a2\u30e1\u30f3\u30db\u30c6\u30d73\u4e16\u306e\u6b63\u5983\u30c6\u30a3\u30a4\uff08Tiy\uff09\u306f\u59b9\u3067\u3001\u5144\u59b9\u3068\u3082\u306b\u30df\u30bf\u30f3\u30cb\u306b\u30eb\u30fc\u30c4\u3092\u6301\u3064\u7236\u30a4\u30a6\u30e4\u306e\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30d5\u30df\u30fc\u30e0\uff08Akhmim\uff09\u306e\u51fa\u8eab\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u7b2c18\u738b\u671d\u306e\u738b\u65cf\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a2\u30e1\u30f3\u30db\u30c6\u30d73\u4e16\u306e\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u738b\u5bb6\u306b\u4ed5\u3048\u3066\u304d\u305f\u53e4\u53c2\u306e\u81e3\u3002\u4e21\u89aa\u3067\u3042\u308b\u30a4\u30a6\u30e4\u3068\u30c1\u30e5\u30a6\u30e4\u306f\u3068\u3082\u306b\u795e\u5b98\u3067\u3042\u308a\u3001\u81ea\u8eab\u3082\u795e\u5b98\u3068\u3057\u3066\u7d4c\u6b74\u3092\u7a4d\u307f\u3001\u30c4\u30bf\u30f3\u30ab\u30fc\u30e1\u30f3\u306e\u6cbb\u4e16\u306b\u3042\u3063\u3066\u306f\u30a2\u30e1\u30f3\u5927\u795e\u5b98\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u30c4\u30bf\u30f3\u30ab\u30fc\u30e1\u30f3\u306e\u6b7b\u5f8c\u7d00\u5143\u524d1327\u5e74\u9803\uff08\u307e\u305f\u306f\u7d00\u5143\u524d1324\u5e74\u9803\uff09\u3001\u30a2\u30f3\u30b1\u30bb\u30ca\u30fc\u30e1\u30f3\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u738b\u4f4d\u3092\u7d99\u3050\u3002\u59bb\u3068\u3057\u3066\u306f\u3053\u306e\u4ee5\u524d\u306b\u30c6\u30a4\uff08Tey\uff09\u304c\u3044\u305f\u304c\u3001\u5373\u4f4d\u6642\u306b\u306f\u3059\u3067\u306b\u6b7b\u5225\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30c6\u30a3\u3092\u30c6\u30a4\u3068\u306e\u9593\u306e\u5a18\u3068\u3059\u308b\u8aac\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30d5\u30a1\u30e9\u30aa\u3068\u3057\u3066\u306e\u5373\u4f4d\u540d\u306f\u30b1\u30da\u30eb\u30b1\u30da\u30eb\u30a6\u30e9\u30fc\uff08Kheperkheperure\u3001\u300e\u795e\u306f\u30e9\u30fc\u306e\u5fb4\u306a\u308a\u300f\uff09\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u6cbb\u4e16\u304c\u77ed\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u307e\u305f\u30c4\u30bf\u30f3\u30ab\u30fc\u30e1\u30f3\u3092\u6697\u6bba\u3057\u305f\u3068\u306e\u5f8c\u4e16\u306e\u60aa\u8a55\u306e\u305f\u3081\u304b\u5373\u4f4d\u4ee5\u524d\u306e\u30a2\u30a4\u306e\u540d\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u963f\u4f0a\u4e3a\u53e4\u57c3\u53ca\u65b0\u738b\u56fd\u65f6\u671f\u7b2c\u5341\u516b\u738b\u671d\u7684\u6700\u540e\u7b2c\u4e8c\u4f4d\u6cd5\u8001\uff08\u7ea6\u524d1323\u5e74\u81f3\u7ea6\u524d1319\u5e74\u5728\u4f4d\u6216\u7ea6\u516c\u5143\u524d1327\u5e74-\u516c\u5143\u524d1323\u5e74\uff09\u3002\u963f\u4f0a\u7684\u738b\u4f4d\u540dKheperkheperure\u610f\u4e3a\u201c\u6c38\u6052\u662f\u62c9\u7684\u8868\u73b0\u201d\u800c\u672c\u540d\u4f0a\u7279\u52aa\u7279\u00b7\u963f\u4f0a\u5219\u610f\u4e3a\u201c\u795e\u4e4b\u7236\uff0c\u963f\u4f0a\u201d\u3002\u963f\u4f0a\u7684\u8bb0\u5f55\u548c\u53e4\u8ff9\u4e0d\u591a\u89c1\uff0c\u8fd9\u4e0d\u4ec5\u662f\u56e0\u4e3a\u4ed6\u77ed\u6682\u7684\u5728\u4f4d\u65f6\u671f\uff0c\u4e5f\u56e0\u4e3a\u4ed6\u7684\u7ee7\u4efb\u8005\u54c8\u4f26\u6d77\u5e03\uff0c\u9f13\u52a8\u53cd\u5bf9\u4ed6\u548c\u5176\u4ed6\u6cd5\u8001\u5728\u963f\u9a6c\u5c14\u90a3\u65f6\u671f\u7684\u9664\u5fc6\u8bc5\u5492\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85678327;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ay>,
        <http://viaf.org/viaf/85678327>,
        <https://musicbrainz.org/artist/633c13a3-335a-466f-8e01-535837faeff5>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9707d7b8-2861-4e93-a75e-3aa932dc9d26>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PortraitStudyOfAy.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ay.
doremus_artist:c4bdd766-8842-3a21-aeee-9b1c451af234
    dbp:birthPlace dbr:Firminy;
    rdfs:comment
        "Emmanuelle Bertrand (born 5 November 1973 in Firminy, Loire), is a French cellist."@en,
        "Emmanuelle Bertrand es una violonchelista francesa nacida el 5 de noviembre de 1973 a Firminy en el Loira."@es,
        "Emmanuelle Bertrand est une violoncelliste fran\u00e7aise n\u00e9e le 5 novembre 1973 \u00e0 Firminy dans la Loire."@fr,
        "\u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u044e\u044d\u043b\u044c \u0411\u0435\u0440\u0442\u0440\u0430\u043d (\u0444\u0440. Emmanuelle Bertrand, 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1973, \u0424\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0438, \u041b\u0443\u0430\u0440\u0430) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:39575727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuelle_Bertrand>,
        <http://viaf.org/viaf/39575727>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuelle_Bertrand.
doremus_artist:c5d03178-199f-3d25-9b8b-aa3d3d03a88f
    rdfs:comment
        "Christian Brembeck (* 1960 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Organist, Cembalist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Christian Brembeck (born 1960 in Munich) is a German conductor, organist and harpsichordist. He studied organ, piano and conducting at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen in Munich, and was awarded the Organ Prize of the City of W\u00fcrzburg in 1981. After graduating in 1987, he joined the Munich Philharmonic Orchestra. He has performed as a musician and conductor all over Europe, USA, Israel, the Far East and South America. He has also appeared with the Munich Radio Orchestra, the Bamberger Symphoniker and the Collgium Aureum. He has been an accompanist of the T\u00f6lzer Knabenchor. Since 1992 he has been the conductor of the chamber orchestra Capella Istropolitana in Bratislava."@en;
    owl:sameAs viaf:65667006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Brembeck>,
        <http://viaf.org/viaf/65667006>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d0c149a-0988-46b6-aef2-3581ea33bfba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_Brembeck.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Brembeck.
doremus_artist:c6025d69-1c05-380b-b1cc-ebaef4621bd4
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Ilmar Laaban (* 11. Dezember 1921 in Tallinn, Estland; \u2020 29. November 2000 in Stockholm-H\u00e4gersten, Schweden) war ein estnischer Exil-Lyriker und literarischer \u00dcbersetzer."@de,
        "Ilmar Laaban (n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1921 \u00e0 Tallinn, Estonie \u2013 mort le 29 novembre 2000 \u00e0 Stockholm, Su\u00e8de) est un po\u00e8te et traducteur estonien. Il a \u00e9crit principalement des po\u00e8mes surr\u00e9alistes. Il a traduit en su\u00e9dois les auteurs Artur Alliksaar (en), Betti Alver, Jaan Kaplinski, Viivi Luik et Paul-Eerik Rummo et en allemand les auteurs Juhan Liiv, Gustav Suits, Jaan Oks, Henrik Visnapuu et Marie Under.Il a \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9 des essais litt\u00e9raires sur des \u0153uvres d\u00b4artistes comme Fr\u00e9d\u00e9ric Iriarte, Endre Nemes (en), Franco Leidi, Rafael Bellange, Lech Rzewuski (en), Folke Lalander et d\u2019autres."@fr,
        "Ilmar Laaban, (11 December 1921, Tallinn, Estonia \u2013 29 November 2000, Stockholm) was an Estonian poet and publicist."@en;
    owl:sameAs viaf:14809875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilmar_Laaban>,
        <http://viaf.org/viaf/14809875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilmar_Laaban.
doremus_artist:c60a4509-1532-3793-8aa6-fdfd1991d54e
    rdfs:comment
        "Johann Baptist Singenberger (John Singenberger) (25 May 1848\\ \u2013 9 Sept 1924) was a Swiss composer, music teacher, editor and publisher. His works comprised a large part of the repertory of the Catholic Church's music. He was reckoned to have taught over 1,000 musicians in his lifetime. Singenberger founded the American St. Cecilia Society (American Cecilian Society) in 1873, an organization seeking to revive the Catholic masses and motets of Palestrina. Singenberger was also a professor of music at the Catholic Normal School in St. Francis, Wisconsin."@en;
    owl:sameAs viaf:42128210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Baptist_Singenberger>,
        <http://viaf.org/viaf/42128210>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Baptist_Singenberger.
doremus_artist:c6ccba35-ea53-312c-af25-4c6b63d7af77
    rdfs:comment
        "Jean Roy est un critique musical et musicologue fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1916 et mort le 19 septembre 2011 \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans. Il \u00e9tait l'un des cofondateurs en 1946 avec Armand Panigel de l'\u00e9mission la Tribune des critiques de disques sur la RTF puis France Musique, journaliste pour la Revue musicale d'Henry Pruni\u00e8res, pour Diapason puis le Monde de la musique, secr\u00e9taire de la revue annuelle Cahiers Maurice Ravel, dont le num\u00e9ro 14 de 2011 lui est d\u00e9di\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:115133603;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Roy_(critique_musical)>,
        <http://viaf.org/viaf/115133603>,
        <https://musicbrainz.org/artist/462d018f-725c-45a2-a25e-84e850e8f78c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Roy_(critique_musical)>.
doremus_artist:c73ef6ff-68f9-3a4c-b32c-6e08559e68ee
owl:sameAs viaf:114000193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114000193>.
doremus_artist:c7c62b6c-99b3-3a6d-819c-c7987068d0eb
owl:sameAs viaf:46969770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46969770>.
doremus_artist:c8af8ef3-1549-3753-8fd3-89676910ff41
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    rdfs:comment
        "Oleg Iossifowitsch Maisenberg (russisch \u041e\u043b\u0435\u0433 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433; * 29. April 1945 in Odessa) ist ein russischer Pianist und Professor an der Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst in Wien."@de,
        "Oleg Maisenberg (born 29 April 1945) is a Russian-Austrian pianist and teacher."@en,
        "Oleg Maisenberg (en russe : \u041e\u043b\u0435\u0433 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, Oleg Iossifovitch Ma\u00efzenberg, n\u00e9 le 29 avril 1945 \u00e0 Odessa) est un pianiste russe naturalis\u00e9 autrichien."@fr,
        "\u041e\u043b\u0435\u0433 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0301\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1945, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30aa\u30ec\u30b0\u30fb\u30e8\u30b7\u30d5\u30a9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30de\u30a4\u30bb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u041e\u043b\u0435\u0433 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0301\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u30011945\u5e744\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:30669427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oleg_Maisenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/30669427>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oleg_Maisenberg.
doremus_artist:c8ee53f7-d8d5-3b06-97b1-cbba476fd9d2
    rdfs:comment
        "Yves Baudrier (Paris, 11 f\u00e9vrier 1906 - Paris, 9 novembre 1988) est un compositeur fran\u00e7ais.Son nom reste attach\u00e9 au groupe musical Jeune France dont il fut l'initiateur, \u00e0 la cr\u00e9ation de l'Institut des hautes \u00e9tudes cin\u00e9matographiques (IDHEC) avec Marcel L'Herbier et \u00e0 la composition de musiques de films."@fr;
    owl:sameAs viaf:56795293;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Baudrier>,
        <http://viaf.org/viaf/56795293>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Baudrier.
doremus_artist:c8ee76e7-04cb-3637-8807-d5b72c7a64e2
owl:sameAs viaf:41774963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41774963>.
doremus_artist:c9852377-fd4b-36a1-b798-7f34b63ea667
owl:sameAs viaf:22338067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22338067>.
doremus_artist:ca0352f5-f92c-310c-9c91-dea7c2e1a485
owl:sameAs viaf:29741711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741711>.
doremus_artist:ca4e798a-64e4-350f-80b9-bb2d8972001c
    dbp:birthPlace dbr:Flanders;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Heinrich Isaac (Brabante, 1450 - Florencia, 1517) fue un compositor flamenco del Renacimiento. Pas\u00f3 la mayor parte de su carrera en Italia, especialmente en Florencia, pero fue conocido como un sobresaliente representante del estilo neerland\u00e9s. Como compositor de la corte del emperador Maximiliano I de Habsburgo (desde 1497), le fue permitido viajar. Tuvo muchos estudiantes como Ludwig Senfl y tiene cierta importancia hist\u00f3rica en Alemania por ser el principal difusor del progresivo estilo septentrional."@es,
        """Heinrich Isaac (c. 1450 \u2013 26 March 1517) was a Netherlandish Renaissance composer of south Netherlandish origin. He wrote masses, motets, songs (in French, German and Italian), and instrumental music. A significant contemporary of Josquin des Prez, Isaac influenced the development of music in Germany. Several variants exist of his name: Ysaac, Ysaak, Henricus, Arrigo d'Ugo, and Arrigo il Tedesco among them. (Tedesco means "Flemish" or "German" in Italian.)"""@en,
        "Heinrich Isaac (italienisch: Arrigo Tedesco; * um 1450 in Flandern, vielleicht in der N\u00e4he von Br\u00fcgge; \u2020 26. M\u00e4rz 1517 in Florenz) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        "Heinrich Isaac (waarschijnlijk Brabant, circa 1450 - Florence, 26 maart 1517) was een Zuid-Nederlands-Oostenrijks componist wiens werk, ofschoon heden ten dage belangrijk geacht, met uitzondering van een paar liederen eeuwenlang grotendeels in de vergetelheid is geraakt."@nl,
        "Heinrich Isaac, znany jako Ysaac, Ysaak, Henricus, Arrigo d'Ugo i Arrigo il Tedesco (ur. ok. 1450, zm. 26 marca 1517 we Florencji) \u2013 flamandzki kompozytor epoki renesansu. Znany z ogromnego wp\u0142ywu na rozw\u00f3j muzyki w Niemczech."@pl,
        "Heinrich IsaacHeinrich IsaakFichier:Isaac pallepalle.jpg Un chansonnier de Heinrich Isaac, orn\u00e9 d'enluminures, pr\u00e9sentant le d\u00e9but de son motet \u00e0 quatre voix Palle, palle ; probablement \u00e9crit \u00e0 Florence dans les ann\u00e9es 1480 et copi\u00e9 durant cette p\u00e9riode. Palle (boules ou ballons en italien) est une r\u00e9f\u00e9rence au blason des Medicis, qui l'employaient \u00e0 l'\u00e9poque. Le compositeur autrichien Anton Webern r\u00e9digea une th\u00e8se \u00e0 son sujet en 1906."@fr,
        "\u0425\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u043a \u0418\u0301\u0437\u0430\u043a (\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a, \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0418\u0437\u0430\u0430\u043a, Heinrich Isaac, Henricus Isaac, Isaak, Isac, Ysaac, Yzaac, Arrigo d\u2019Ugo, Arrigo il Tedesco,\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1450 \u2014 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1517) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30a4\u30b6\u30fc\u30af\uff08Heinrich Isaac 1450\u5e74\u9803 - 1517\u5e743\u670826\u65e5\uff09\u306f\u76db\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u3068\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u6700\u3082\u91cd\u8981\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a4\u30b6\u30fc\u30af\u306e\u751f\u3044\u7acb\u3061\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a73\u7d30\u306f\u4e0d\u660e\u3060\u304c\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u306e\u51fa\u8eab\u30021470\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u306b\u306f\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304c\u5206\u304b\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a4\u30b6\u30fc\u30af\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6700\u521d\u306e\u6587\u66f8\u306f1484\u5e74\u306b\u3055\u304b\u306e\u307c\u308b\u3002\u540c\u5e74\u30a4\u30b6\u30fc\u30af\u306f\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u5bae\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u3002\u7fcc\u5e74\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u30ed\u30ec\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30c7\u30a3\u30c1\u306e\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u306a\u308a\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3001\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306a\u3089\u3073\u306b\u30ed\u30ec\u30f3\u30c4\u30a9\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306e\u5bb6\u5ead\u6559\u5e2b\u3092\u3064\u3068\u3081\u305f\u30021497\u5e74\u307e\u3067\u306b\u30a4\u30b6\u30fc\u30af\u306f\u3001\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u7687\u5e1d\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f31\u4e16\u306b\u4ed5\u5b98\u3057\u3001\u4e3b\u541b\u306b\u540c\u884c\u3057\u3066\u30c9\u30a4\u30c4\u5404\u5730\u3092\u6b74\u8a2a\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u754c\u306b\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021514\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306b\u623b\u308a\u3001\u540c\u5730\u3067\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002 \u30a4\u30b6\u30fc\u30af\u306f\u5e45\u5e83\u3044\u5909\u5316\u306b\u3068\u3093\u3060\u697d\u66f2\u3092\u306e\u3053\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30df\u30b5\u66f2\u3001\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u6b4c\u66f2\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u6b4c\u66f2\u3001\u5668\u697d\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u5f53\u6642\u306e\u6700\u3082\u591a\u4f5c\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3060\u304c\u3001\u6c38\u5e74\u306b\u308f\u305f\u308b\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u3078\u306e\u597d\u8a55\u304b\u3089\u305d\u306e\u9670\u306b\u96a0\u308c\u3066\u304d\u305f\u304d\u3089\u3044\u304c\u3042\u308b\uff08\u3061\u306a\u307f\u306b\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u306f\u30a4\u30b6\u30fc\u30af\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8ad6\u6587\u3067\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34643473;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Isaac>,
        <http://viaf.org/viaf/34643473>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5953d60c-fd98-47ed-908e-87788b8da47f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isaac_pallepalle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Isaac.
doremus_artist:cada347b-e764-327c-9661-b60558f5f132
owl:sameAs viaf:86380806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86380806>.
doremus_artist:cc5047dd-cc90-3cec-8645-e33780ad237a
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Nicola Francesco Haym (1678-1729) foi um libretista italiano, compositor, diretor de teatro e numismata. Seu trabalho como libretista est\u00e1 intimamente ligado a algumas das mais famosas e bem-sucedidas \u00f3peras do compositor alem\u00e3o naturalizado brit\u00e2nico Georg Friederich H\u00e4ndel (1685-1759). Ele tamb\u00e9m foi um dos maiores respons\u00e1veis pela difus\u00e3o do g\u00eanero \u00f3pera s\u00e9ria em idioma italiano na Inglaterra de seu tempo."@pt,
        "Nicola Francesco Haym (6 July 1678 \u2013 31 July 1729) was an Italian opera librettist, composer, theatre manager and performer, and numismatist. He is best remembered for adapting texts into libretti for the London operas of George Frideric Handel and Giovanni Bononcini. Libretti that he provided for Handel included those for Giulio Cesare, Ottone, Flavio, Tamerlano, Rodelinda, and several others; for Bononcini, he produced two, Calfurnia and Astianatte."@en,
        "Nicola Francesco Haym (Roma, 6 de julio de 1678; Londres, 31 de julio de 1729) fue un libretista de \u00f3pera, compositor, director de teatro y productor de \u00f3peras italiano. Es recordado principalmente por sus adaptaciones de textos a libretos para las \u00f3peras que Georg Friedrich Handel y Giovanni Bononcini compon\u00edan en Londres. Entre los libretos que adapt\u00f3 para Handel se incluyen Giulio Cesare, Ottone, Flavio, Tamerlano, Rodelinda y varios otros. Para Bononcini produjo dos: Calfurnia y Astianatte."@es,
        "Nicola Francesco Haym (auch Haim) (* 6. Juli 1678 in Rom; \u2020 31. Juli 1729 in London) war ein italienischer Cellist, Komponist, Librettist, Theatermanager und Autor literarischer Werke."@de,
        "Nicola Francesco Haym (n\u00e9 \u00e0 Rome le 6 juillet 1678 et mort \u00e0 Londres le 31 juillet 1729) est un violoncelliste, librettiste, compositeur d'op\u00e9ra, gestionnaire de th\u00e9\u00e2tre et numismate. Italien d'origine allemande, il s'installe et finit ses jours en Angleterre. Il est connu pour sa riche collaboration avec Giovanni Bononcini et Georg Friedrich Haendel."@fr,
        "Nicola Francesco Haym (ur. 6 lipca 1678 \u2013 zm. 31 lipca 1729) \u2013 w\u0142oski muzyk, kompozytor, librecista i numizmatyk. Znany jest z librett pisanych b\u0105d\u017a adaptowanych m.in. dla Giovanniego Battisty Bononciniego oraz Georga Friedricha H\u00e4ndla. By\u0142 autorem pierwszego opracowania dotycz\u0105cego historii monet angielskich."@pl;
    owl:sameAs viaf:64111621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Francesco_Haym>,
        <http://viaf.org/viaf/64111621>,
        <https://musicbrainz.org/artist/442fdad2-d455-4d3c-acac-a66e40ca91be>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Prova_di_un'opera.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Francesco_Haym.
doremus_artist:ccd23d00-2138-3662-908f-d3ba293189d9
    rdfs:comment
        "Julian Bliss (born 1989) is a British clarinettist and clarinet designer. He has performed both as a soloist and as a chamber musician, notably with his teacher Sabine Meyer. He also designed the Bliss Clarinet for instrument manufacturer Leblanc."@en;
    owl:sameAs viaf:17471040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julian_Bliss>,
        <http://viaf.org/viaf/17471040>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julian_Bliss.
doremus_artist:ce06e886-d9cc-3c08-83d0-58fe12f15fe2
owl:sameAs viaf:232650503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232650503>.
doremus_artist:ce116e93-e4a7-340c-bece-496eb39bd003
owl:sameAs viaf:120548143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120548143>.
doremus_artist:ce134145-f191-3e84-b5db-349bc9babc58
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Irm Hermann (4 de octubre de 1942, M\u00fanich). Actriz alemana. Irm Hermann trabajaba como administrativa en 1966 cuando conoci\u00f3 a Rainer Werner Fassbinder y la incluy\u00f3 en sus primeros cortometrajes, El vagabundo y Un peque\u00f1o caos. Desde ese momento pas\u00f3 a formar parte del equipo de Fassbinder, realizando muy variadas tareas, como productora, asistente de direcci\u00f3n, actriz... En sus primeros a\u00f1os, incluso ejerc\u00eda de agente de Fassbinder, viajando por toda Alemania buscando dinero, contactos y distribuci\u00f3n para sus pel\u00edculas."@es,
        "Irm Hermann (born Irmgard Hermann on 4 October 1942) is a German actress. Hermann became a publishing clerk after finishing school and worked as a secretary for ADAC when she met Rainer Werner Fassbinder in 1966, who convinced her to quit her job to work with him, despite her lack of formal training as an actor. In the same year, Hermann already starred in her debut role in Fassbinder's short film The City Tramp (Der Stadtstreicher), and from then on went to play major characters in 19 of Fassbinder's movies including The Merchant of Four Seasons (H\u00e4ndler der vier Jahreszeiten, 1971) and The Bitter Tears of Petra von Kant (Die bitteren Tr\u00e4nen der Petra von Kant, 1972). Beyond their professional relationship, Irm Hermann soon became one of Fassbinder closest confidantes."@en,
        "Irm Hermann est une actrice allemande n\u00e9e \u00e0 Munich le 4 octobre 1942."@fr,
        "Irm Hermann, w\u0142a\u015bc. Irmgard Hermann (ur. 4 pa\u017adziernika 1942 w Monachium) \u2013 niemiecka aktorka teatralna, filmowa i telewizyjna, r\u00f3wnie\u017c re\u017cyserka i producentka."@pl,
        "Irmgard \u201eIrm\u201c Hermann (* 4. Oktober 1942 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Film-, Fernseh- und Theaterschauspielerin."@de;
    owl:sameAs viaf:22352114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irm_Hermann>,
        <http://viaf.org/viaf/22352114>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/IrmHermann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irm_Hermann.
doremus_artist:cf071aeb-0029-3801-928e-c0ae300896d4
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Carles Baguer (n\u00e9 en mars 1768 \u00e0 Barcelone et mort dans cette m\u00eame ville le 29 f\u00e9vrier 1808) est un organiste et compositeur espagnol."@fr,
        "Carles Baguer o Carlos Baguer, conocido como \u00abCarlets\u00bb en su tiempo, (Barcelona, marzo de 1768 - 29 de febrero de 1808) fue un compositor espa\u00f1ol de Catalu\u00f1a que durante la mayor parte su vida profesional desempe\u00f1\u00f3 el cargo de organista de la catedral de Barcelona."@es,
        "Carlos (or Carles) Baguer (March 1768 \u2013 29 February 1808) was a Spanish classical era composer and organist."@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0411\u0430\u0433\u0435\u0440 (13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1768 \u2014 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1808) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:102324176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Baguer>,
        <http://viaf.org/viaf/102324176>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Baguer.
doremus_artist:cfe3dc0a-48c6-3b27-bda0-d4bb87393c37
    rdfs:comment
        "Dominique Anne-Marie Narioo, connue sous le nom de sc\u00e8ne Marilis Orionaa (n\u00e9e en 1959) est une chanteuse b\u00e9arnaise de langue occitane."@fr;
    owl:sameAs viaf:54338801;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marilis_Orionaa>,
        <http://viaf.org/viaf/54338801>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marilis_Orionaa.
doremus_artist:d032ec1b-163f-3b5f-8da8-523d14ea957e
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Joyce Silveira Moreno (* 31. Januar 1948 in Rio de Janeiro als Joyce Silveira Palhano de Jesus) ist eine brasilianische S\u00e4ngerin der M\u00fasica Popular Brasileira, die einen Gro\u00dfteil ihrer Karriere als Joyce (Aussprache: [\u02c8\u0292ojsi]) absolvierte. Als Songwriterin verfasste sie mehr als 300 Songs, die auch in Filmsoundtracks, wie The Player von Robert Altman verwendet wurden; ein Teil ihres Werks l\u00e4sst sich auch in den Fusion Jazz einordnen (sie selbst verwendet den Begriff einer M\u00fasica creativa brasileira)."@de,
        "Joyce Silveira Moreno, commonly known as Joyce (Brazilian Portuguese: [\u02c8\u0292ojsi]) is a Brazilian singer/songwriter, as well as an accomplished guitarist and arranger. She was born in Rio de Janeiro on 31 January 1948. As of 2009, Joyce started using her full name, Joyce Moreno, for her future releases."@en,
        "Joyce Silveira Moreno, dit Joyce (prononc\u00e9 \u00ab jo-i-si \u00bb) et, depuis 2009, Joyce Moreno, est une chanteuse et compositrice br\u00e9silienne. Elle \u00e9galement une remarquable guitariste et arrangeuse. Elle est n\u00e9e \u00e0 Rio de Janeiro le 31 janvier 1948."@fr,
        "Joyce, nome art\u00edstico de Joyce Silveira Moreno (Rio de Janeiro, 31 de janeiro de 1948), \u00e9 uma cantora, compositora e instrumentista brasileira da MPB. Lan\u00e7ou o primeiro disco em 1968, pela gravadora Philips. No entanto, o auge da popularidade foi entre o final da d\u00e9cada de 1970 e o in\u00edcio da d\u00e9cada de 1980, obtendo sucessos como Clareana, Feminina, Monseiur Binot e Da cor Brasileira. Cora\u00e7\u00e3o Selvagem, uma can\u00e7\u00e3o cantada por ela, foi usada como trilha sonora do anime (desenho japon\u00eas) Wolf's Rain, e tamb\u00e9m foi lan\u00e7ada como parte da trilha sonora oficial da s\u00e9rie."@pt,
        "\u30b8\u30e7\u30a4\u30b9\uff08Joyce Silveira Moreno\u30011948\u5e741\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u5973\u6027\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44488326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joyce_Moreno_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/44488326>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fad299b-be73-4059-81ca-3963dc3d3754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f47a0968-f2c1-4ec5-b0e3-0a15ae73b88d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Joyce_Moreno_(musician)>.
doremus_artist:d0d792d9-c3fd-345f-ab4d-74e743c044c6
owl:sameAs viaf:297304751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/297304751>.
doremus_artist:d0e82fa8-0b4c-38b2-b526-1f2aed23892b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hancock,_Maine>;
    rdfs:comment
        "Pierre Benjamin Monteux (pronounced: [pj\u025b\u0281 m\u0254\u0303.t\u00f8]; 4 April 1875 \u2013 1 July 1964) was a French (later American) conductor. After violin and viola studies, and a decade as an orchestral player and occasional conductor, he began to receive regular conducting engagements in 1907. He came to prominence when, for Sergei Diaghilev's Ballets Russes company between 1911 and 1914, he conducted the world premieres of Stravinsky's The Rite of Spring and other prominent works including Petrushka, Ravel's Daphnis et Chlo\u00e9, and Debussy's Jeux. Thereafter he directed orchestras around the world for more than half a century."@en,
        "Pierre Benjamin Monteux, n\u00e9 \u00e0 Paris (9e) le 4 avril 1875 et mort \u00e0 Hancock (Maine, \u00c9tats-Unis), le 1er juillet 1964, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1942. Il a eu une importante activit\u00e9 p\u00e9dagogique, tant en France qu'aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Pierre Monteux (* 4. April 1875 in Paris; \u2020 1. Juli 1964 in Hancock, Maine, USA) war ein franz\u00f6sisch-US-amerikanischer Dirigent."@de,
        "Pierre Monteux (4 de abril de 1875 - 1 de julho de 1964) foi um maestro nascido em Paris, Fran\u00e7a que era naturalizado estadunidense."@pt,
        "Pierre Monteux (Parijs, 4 april 1875 - Hancock (Maine), 1 juli 1964) was een Franse orkestdirigent, die later Amerikaans staatsburger werd. Zijn zoon was de fluitist, dirigent en muziekpedagoog Claude Monteux (1920-2013)."@nl,
        "Pierre Monteux (Par\u00eds, 4 de abril de 1875 - Hancock, Maine, 1 de julio de 1964) fue un director de orquesta franc\u00e9s, posteriormente naturalizado estadounidense."@es,
        "Pierre Monteux (ur. 4 kwietnia 1875 w Pary\u017cu, zm. 1 lipca 1964 w Richmond, Wirginia) \u2013 francuski dyrygent. Dyrygowa\u0142 m.in. podczas prapremiery \u015awi\u0119ta wiosny Igora Strawinskiego."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0451 (\u0444\u0440. Pierre Monteux; 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1875, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2015 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1964, \u0425\u044d\u043d\u043a\u043e\u043a, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u044d\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2015 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Pierre Monteux, 1875\u5e744\u67084\u65e5 - 1964\u5e747\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66652504;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Monteux>,
        <http://viaf.org/viaf/66652504>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ec67a1b-3b02-403f-9781-23824c0eca0a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Monteux,_Conductor_of_the_Ballets_Russes_(c1911-1914)_-_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Monteux.
doremus_artist:d14b4ee0-de88-38c3-bfdd-70594aaa573b
    rdfs:comment
        "John Hawkins (* 26. Juli 1944 in Montreal; \u2020 14. Januar 2007 in Toronto) war ein kanadischer Komponist und Pianist. Hawkins studierte am Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec Klavier bei Lubka Kolessa und bis 1970 Komposition an der McGill University bei Istv\u00e1n Anhalt. MItte der 1960er Jahre besuchte er au\u00dferdem die Sommerkurse in Tanglewood, und 1969 nahm er an einem Dirigentenworkshop bei Pierre Boulez in Basel teil."@de,
        "John Hawkins (26 July 1944, Montreal \u2013 14 January 2007, Toronto) was a Canadian composer, conductor, music educator, and pianist. He notably won the 2nd-century Week Composition Competition in 1967 for his Eight Movements for Flute and Clarinet and received the Jules L\u00e9ger Prize in 1983 for Breaking Through which was commissioned by ARRAYMUSIC. In 1971, he helped found the New Music Concerts in Toronto and was frequent performer there during his lifetime. He also frequently performed in concerts presented by the Soci\u00e9t\u00e9 de musique contemporaine du Qu\u00e9bec, notably appearing as a soloist on the organization's recording of Jacques H\u00e9tu's Cycle."@en;
    owl:sameAs viaf:5116146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Hawkins_(Canadian_composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/5116146>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Hawkins_(Canadian_composer)>.
doremus_artist:d36fa31b-c14a-301c-a084-bff9d270567d
owl:sameAs viaf:22403826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22403826>.
doremus_artist:d38e3dd9-af7f-3b9c-ae62-ee6e2b061084
owl:sameAs viaf:61731207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61731207>.
doremus_artist:d3baf082-ddad-3cca-a1f8-7daf11849934
owl:sameAs viaf:24787264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24787264>.
doremus_artist:d4270ca5-fbef-3d39-9b8b-a0793b62f9e0
    rdfs:comment
        "Jacques Thomelin, aussi pr\u00e9nomm\u00e9 Jacques-Denis ou Alexandre-Jacques-Denis, n\u00e9 \u00e0 Paris vers 1635 et mort en cette ville le 28 octobre 1693), est un compositeur et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:8715847;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Thomelin>,
        <http://viaf.org/viaf/8715847>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Thomelin.
doremus_artist:d59f4411-283f-3cff-a3af-9b5d417c1da5
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        """Ugo Orlandi (born in Brescia, 1958) is a musicologist, a specialist in the history of music, a university professor and internationally renowned mandolinist virtuoso. Among worldwide musicians, professional classical musicians are a small group; among them is an even smaller group of classical mandolinists. Among members of this group, Ugo Orlandi is considered "distinguished." Orlandi is known to the general public for his collaboration with I Solisti Veneti, directed by Claudio Scimone, with whom he has performed around the world. He is considered to be one of the leading figures for the mandolin worldwide, working on rehabilitating the forgotten repertoire of 18th Century mandolin music and is credited on more than 30 albums of mandolin music, many featuring composers from that era."""@en,
        "Ugo Orlandi Ugo Orlandi (n\u00e9 \u00e0 Brescia en 1958) est un musicologue, un sp\u00e9cialiste de l'histoire de la musique, un professeur des universit\u00e9s et un virtuose italien de la mandoline, r\u00e9put\u00e9 internationalement, et qui est consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des figures de proue de cet instrument dans le monde entier."@fr,
        "\u30a6\u30fc\u30b4\u30fb\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\uff08Ugo Orlandi, 1958\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30d6\u30ec\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u30d6\u30ec\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u5354\u4f1a\u3067\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u3068\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021975\u5e74\u3001\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u3092\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30a2\u30cd\u30c0\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u307e\u305f\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3067\u3082\u5b66\u4f4d\u3092\u5f97\u305f\u3002 1980\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u79d1\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u30012007\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u306b\u79fb\u3063\u305f\u3002 \u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30b7\u30e2\u30fc\u30cd\u7387\u3044\u308b\u30a4\u30fb\u30bd\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fb\u30f4\u30a7\u30cd\u30c6\u30a3\u3068\u305f\u3073\u305f\u3073\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u9580\u4e0b\u751f\u306b\u306f\u3001\u540c\u5fd7\u793e\u5927\u5b66\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u30af\u30e9\u30d6\u9867\u554f\u306e\u77f3\u6751\u9686\u884c\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 \u307e\u305f\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u53f2\u306e\u7814\u7a76\u3082\u884c\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u5171\u8457\u66f8\u306b\u300e1520-1724 Liutai in Brescia\u300f\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42038105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ugo_Orlandi>,
        <http://viaf.org/viaf/42038105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ugo_Orlandi.
doremus_artist:d60226b0-f0f6-3b78-9ffb-48461c5ce04b
owl:sameAs viaf:45519441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45519441>.
doremus_artist:d6286056-0760-3b95-b7cc-0a2c082e0fab
owl:sameAs viaf:69117554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69117554>.
doremus_artist:d6711d9e-b7e9-3217-9e88-f8550392864a
    dbp:birthPlace dbr:Dortmund;
    rdfs:comment
        "Hans Sotin (* 10. September 1939 in Dortmund) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bass), der sich auf der B\u00fchne vor allem als Wagner-S\u00e4nger einen Namen gemacht hat (Gurnemanz, K\u00f6nig Marke, Hunding, Landgraf) und h\u00e4ufig in Bayreuth sang, doch auch als Sarastro international gefragt war."@de,
        "Hans Sotin (born 10 September 1939) is a German operatic bass. He was born in Dortmund and studied at the Dortmund Hochschule f\u00fcr Musik. He made his operatic debut in 1962 in Essen as the Police Commissioner in Strauss's Der Rosenkavalier. He joined the Hamburg State Opera in 1964 where he was made a Kammers\u00e4nger. He had a long career in which he sang most of the major bass roles in many opera houses, both in Europe and America. He made numerous appearances at the Bayreuth Festival over several decades."@en,
        "Hans Sotin (n\u00e9 le 10 septembre 1939 \u00e0 Dortmund) est un chanteur basse allemand, surtout connu pour ses incarnations sc\u00e9niques de r\u00f4les wagn\u00e9riens (le Roi Marke, Hunding, Henri l'Oiseleur, le Landgrave, Pogner, Fafner et Gurnemanz). Mais c'est aussi un Sarastro tr\u00e8s recherch\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:39563311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Sotin>,
        <http://viaf.org/viaf/39563311>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Sotin.
doremus_artist:d6823884-4aae-309b-8e1d-1df2b9c0c564
owl:sameAs viaf:119103395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119103395>.
doremus_artist:d6f7f37f-1180-39fb-9429-824ff789a065
owl:sameAs viaf:80104132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80104132>.
doremus_artist:d83c813a-bba1-3382-96dd-d260937c8db9
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Charles Peter Wuorinen (* 9. Juni 1938 in New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist, Pianist und Dirigent. Er wurde 1970 mit dem Pulitzer-Preis ausgezeichnet und ist einer der f\u00fchrenden zeitgen\u00f6ssischen Komponisten der USA."@de,
        "Charles Peter Wuorinen (pronunciation: /\u02c8w\u0254\u02d0r\u026an\u0259n/, born June 9, 1938) is a Pulitzer Prize-winning American composer of contemporary classical music based in New York City. His catalog of more than 260 compositions includes works for orchestra, opera, and chamber music, as well as solo instrumental and vocal works. Salman Rushdie and Annie Proulx have collaborated with him. Wuorinen's work has been described as serialist, but he has come to disparage that term as meaningless."@en,
        "Charles Wuorinen (New York City, 9 juni 1938) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog, dirigent en pianist."@nl,
        "Charles Wuorinen, n\u00e9 le 9 juin 1938 \u00e0 New York, est un compositeur am\u00e9ricain. Il a re\u00e7u le Prix Pulitzer de musique en 1970 et le Prix MacArthur."@fr,
        "Ha ottenuto il premio Pulitzer nel 1970 ed anche il premio MacArthur. Fa parte dell'American Academy of Arts and Letters e dell'American Academy of Arts and Sciences."@it,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0412\u0443\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Wuorinen; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1938, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a6\u30a9\u30ea\u30cd\u30f3\uff08Charles Wuorinen, 1938\u5e746\u67089\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30da\u306b\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30fb\u30de\u30a6\u30f3\u30c6\u30f3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u5e2b\u4e8b\u30021970\u5e74\u306b\u6700\u5e74\u5c11\u3067\u30d4\u30e5\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u97f3\u5217\u3084\u30d4\u30c3\u30c1\u306e\u5408\u7406\u7684\u306a\u5236\u5fa1\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u30011980\u5e74\u4ee3\u306b\u305d\u306e\u601d\u60f3\u306f\u300c\u30d5\u30e9\u30af\u30bf\u30eb\u5e7e\u4f55\u5b66\u300d\u306e\u53b3\u5bc6\u306a\u9069\u7528\u3068\u8a00\u3046\u5f62\u3067\u7a81\u304d\u8a70\u3081\u3089\u308c\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c3\u756a\u306b\u306f\u3001\u90e8\u5206\u7684\u306b\u30de\u30f3\u30c7\u30eb\u30d6\u30ed\u96c6\u5408\u306e\u516c\u5f0f\u304c\u63f4\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u65b0\u3057\u3044\u8907\u96d1\u6027\u306e\u3088\u3046\u306a\u6975\u9650\u3078\u306e\u55dc\u597d\u306f\u5b58\u5728\u305b\u305a\u3001\u300c\u30b7\u30f3\u30d7\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30dd\u30b8\u30b7\u30e7\u30f3\u300d\u3068\u3044\u3063\u305f\u5f7c\u306e\u8457\u4f5c\u306b\u3082\u3042\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u8074\u899a\u7684\u306a\u308f\u304b\u308a\u3084\u3059\u3055\u3092\u4f34\u3063\u305f\u7d20\u6750\u3067\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u306e\u3092\u662f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022000\u5e74\u4ee5\u964d\u3082\u5e74\u306b\u6570\u4f5c\u54c1\u3092\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u751f\u307f\u51fa\u3059\u306a\u3069\u3001\u5275\u4f5c\u610f\u6b32\u306f\u4eca\u3082\u5065\u5728\u3067\u3042\u308b\u3002\u591a\u304f\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u304c\u3001\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001CD\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3082\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34650708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Wuorinen>,
        <http://viaf.org/viaf/34650708>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Wuorinen_at_desk_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Wuorinen.
doremus_artist:d9bb541c-4cc6-37b6-8512-ad0ef2bc1153
owl:sameAs viaf:28647346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28647346>.
doremus_artist:da2319d9-76b4-33f5-80d9-e061fb3aace6
owl:sameAs viaf:51898638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51898638>.
doremus_artist:da7040b6-c36e-316b-8df5-e492e2b27586
    dbp:birthPlace dbr:West_Germany;
    rdfs:comment
        "Elisabeth Scholl (* 1966 in Kiedrich) ist eine deutsche Sopranistin mit Spezialisierung auf dem Gebiet der Barockmusik."@de,
        "Elisabeth Scholl (born 1966 in Kiedrich) is a German soprano and academic teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:12517311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Scholl>,
        <http://viaf.org/viaf/12517311>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabeth_Scholl.
doremus_artist:dab8db4c-a2c2-3cc2-a018-41a3e1455da7
owl:sameAs viaf:34663386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34663386>.
doremus_artist:dde23ac0-b000-39cf-bc13-e791d7f76793
owl:sameAs viaf:80210284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80210284>.
doremus_artist:ddeb355e-8bb7-3509-ae58-426ff34a2552
owl:sameAs viaf:69187415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69187415>.
doremus_artist:ddf2fbcc-7afd-3251-a852-36c18caf7854
    owl:sameAs viaf:38968412;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38968412>,
        <https://musicbrainz.org/artist/61f2ae93-ab59-4c59-aef6-43f5f9afceae>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_John_"Mutt"_Lange>.
doremus_artist:de85a367-2fd7-344f-8963-95fac70fa631
owl:sameAs viaf:54405441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54405441>.
doremus_artist:df30cc35-ef79-3449-bbdb-da2e0cf1ef27
    dbp:birthPlace dbr:Ansfelden;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton Bruckner (Ansfelden, 4 de setembro de 1824 \u2014 Viena, 11 de outubro de 1896) foi um compositor austr\u00edaco conhecido primeiramente pelas suas sinfonias, missas e motetos. Estudou como professor de escola e organista, e foi nessa qualidade que trabalhou em Linz, at\u00e9 se mudar em 1868 para Viena para ensinar harmonia, contraponto e \u00f3rg\u00e3o no Conservat\u00f3rio de Viena. O seu sucesso como compositor n\u00e3o foi constante ao longo da sua vida, sendo a sua aceita\u00e7\u00e3o muitas vezes condicionada pela sua pr\u00f3pria inseguran\u00e7a e as suas partituras traziam problemas editoriais, devido \u00e0 sua prontid\u00e3o em rev\u00ea-las e alter\u00e1-las. Bruckner continuou a tradi\u00e7\u00e3o austr\u00edaco-germ\u00e2nica de composi\u00e7\u00e3o em grande escala, sendo a sua t\u00e9cnica de composi\u00e7\u00e3o influenciada pela sua destreza como organista e consequentemente a impr"@pt,
        "Anton Bruckner (Fichier:Speaker Icon.svg audio) (4 septembre 1824 \u2013 11 octobre 1896) est un compositeur autrichien et organiste. Figure \u00e9minente du romantisme allemand, sa rencontre avec Richard Wagner, en septembre 1873, influen\u00e7a la composition de sa 3e symphonie. Sa musique polyphonique et th\u00e9ologique, \u00e0 l'orchestration par blocs diff\u00e9renci\u00e9s \u00e0 partir d'une cellule de base, fut desservie par la critique et un auditoire viennois acquis \u00e0 la musique de Brahms. Musicien longtemps incompris, mais d\u00e9fendu par Gustav Mahler et Hugo Wolf, le \u00ab ma\u00eetre de Saint-Florian \u00bb est devenu aujourd'hui un pilier du r\u00e9pertoire symphonique des programmes de concerts. Perfectionniste, Bruckner composa diff\u00e9rentes versions et \u00e9ditions de ses symphonies. P\u00e9dagogue exigeant quoique consid\u00e9r\u00e9 comme d\u00e9vot na\u00eff, "@fr,
        "Anton Bruckner (German: [\u02c8ant\u0254n \u02c8b\u0280\u028akn\u0250] ; 4 September 1824 \u2013 11 October 1896) was an Austrian composer known for his symphonies, masses, and motets. The first are considered emblematic of the final stage of Austro-German Romanticism because of their rich harmonic language, strongly polyphonic character, and considerable length. Bruckner's compositions helped to define contemporary musical radicalism, owing to their dissonances, unprepared modulations, and roving harmonies."@en,
        "Anton Bruckner (ur. 4 wrze\u015bnia 1824 w Ansfelden, zm. 11 pa\u017adziernika 1896 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor i organista, neoromantyk, przedstawiciel klasycznego romantyzmu. Karier\u0119 muzyczn\u0105 rozpocz\u0105\u0142 jako kolejno ch\u00f3rzysta, nauczyciel i organista w klasztorze augustian\u00f3w \u015bw. Floriana w Linzu. 1858-1868 organista w tamtejszej katedrze, nast\u0119pnie mianowany profesorem konserwatorium w Wiedniu. Rola historyczna Brucknera sprowadza si\u0119 g\u0142\u00f3wnie do osi\u0105gni\u0119\u0107 na polu symfoniki. Fascynacja tym gatunkiem wywodzi si\u0119 z dw\u00f3ch \u017ar\u00f3de\u0142: Najwa\u017cniejsze dzie\u0142a:"@pl,
        "Josef Anton Bruckner (Ansfelden, 4 de septiembre de 1824 - Viena, 11 de octubre de 1896) fue un compositor y organista austriaco."@es,
        "Josef Anton Bruckner (Ansfelden, 4 september 1824 \u2013 Wenen, 11 oktober 1896) was een Oostenrijks componist. Hij dankt zijn roem hoofdzakelijk aan elf groot opgezette symfonie\u00ebn (waarvan negen door hem genummerd zijn en twee 'officieus'), drie missen waarvan twee in middelgrote en een in zeer grote bezetting, een Te Deum, Psalm 150 en een strijkkwintet. Hij legde zich voornamelijk toe op de genres symfonie en religieus koorwerk en bereikte hierin grote hoogten."@nl,
        "Joseph Anton Bruckner (* 4. September 1824 in Ansfelden, Ober\u00f6sterreich; \u2020 11. Oktober 1896 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist der Romantik sowie Organist und Musikp\u00e4dagoge. Erst sp\u00e4t im Leben von den Zeitgenossen als Komponist gew\u00fcrdigt, geh\u00f6rte er doch zu den wichtigsten und innovativsten Tonsch\u00f6pfern seiner Zeit und hat durch seine Werke bis weit ins 20. Jahrhundert hinein gro\u00dfen Einfluss auf die Musikgeschichte ausge\u00fcbt. Seine bedeutendsten und wohl auch bekanntesten Kompositionen sind seine gro\u00df angelegten Sinfonien. Auch die Kirchenmusik hat er um wichtige Werke bereichert \u2212 unter anderem drei gro\u00dfe Messen und das Te Deum. Als Organist wurde er vor allem f\u00fcr seine Improvisationen bewundert."@de,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d \u0411\u0440\u0443\u0301\u043a\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Anton Bruckner; 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1824, \u0410\u043d\u0441\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d, \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u2014 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1896, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u043c\u0435\u0441\u0441\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u0430\u043c\u0438. \u0415\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u0442\u0430\u043f\u0430 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432 \u0441\u0438\u043b\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430, \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0412 1928 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0412 \u041b\u0438\u043d\u0446\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c."@ru,
        "\u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646 \u0628\u0631\u0648\u0643\u0646\u0631 (Anton Bruckner\u061b 4 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1824 \u0641\u064a \u0623\u0646\u0633\u0641\u0644\u062f\u0646 - 11 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1896 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0633\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0643\u0646\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a. \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0628\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641\u0647 \u0644\u062a\u0633\u0639 \u0633\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629. \u0639\u064a\u0646 \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646 \u0641\u064a \u062f\u064a\u0631 \u0631\u0647\u0628\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0641\u0644\u0648\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1849\u060c \u0648\u0641\u064a \u0644\u064a\u0646\u062a\u0633 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1856. \u0641\u064a 1867 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646 \u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627. \u0628\u0639\u062f \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642\u0629 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u0627\u064b \u0641\u064a \u0645\u0639\u0647\u062f \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0628\u0631\u0648\u0643\u0646\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0630\u0627\u062a \u0637\u0642\u0648\u0633 \u062f\u064a\u0646\u064a\u0629."@ar,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\uff08Josef Anton Bruckner, 1824\u5e749\u67084\u65e5 - 1896\u5e7410\u670811\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ea4\u97ff\u66f2\u3068\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u4e1c\u00b7\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aAnton Bruckner \u5fb7\u8bed\uff1a[\u02c8ant\u0254n \u02c8b\u0280\u028akn\u0250]\uff08 \u53d1\u97f3\uff09\uff0c1824\u5e749\u67084\u65e5\uff0d1896\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u751f\u65bc\u5965\u5730\u5229\u5b89\u65af\u83f2\u5c14\u767b\uff0c\u901d\u65bc\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6, \u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u548c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u4ed6\u4ee5\u521b\u4f5c\u4ea4\u54cd\u66f2\u3001\u5f25\u6492\u66f2\u4e0e\u7ecf\u6587\u6b4c\u800c\u8457\u79f0\uff0c\u4ea6\u6709\u5275\u4f5c\u51fa\u512a\u79c0\u7684\u5ba4\u6a02\u4f5c\u54c1\u5982\u5f26\u6a02\u56db\u91cd\u594f\u548c\u5f26\u6a02\u4e94\u91cd\u594f\u3002\u5176\u4ea4\u54cd\u66f2\u56e0\u5176\u4e30\u5bcc\u7684\u97f3\u54cd\u7ed3\u6784\u3001\u591a\u91cd\u7684\u590d\u8c03\u7279\u6027\u548c\u5b8f\u5927\u7684\u7ed3\u6784\u800c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5fb7\u5965\u6d3e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u6700\u540e\u9636\u6bb5\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u3002\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u7684\u4f5c\u54c1\u4ee5\u5176\u5bf9\u4e0d\u548c\u8c10\u97f3\u7684\u4f7f\u7528\u3001\u7a81\u7136\u7684\u8f6c\u8c03\u4ee5\u53ca\u5ef6\u7ef5\u4e0d\u65ad\u7684\u548c\u58f0\u800c\u5bf9\u5f53\u4ee3\u97f3\u4e50\u6fc0\u8fdb\u4e3b\u4e49\u4ea7\u751f\u4e86\u5e7f\u535a\u7684\u5f71\u54cd\u3002 \u4e0e\u540c\u65f6\u4ee3\u7684\u6840\u9a9c\u4e0d\u9a6f\u7684\u97f3\u4e50\u6fc0\u8fdb\u6d3e\u74e6\u683c\u7eb3\u4e0e\u4f0d\u5c14\u592b\u4e0d\u540c\u7684\u662f\uff0c\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u5bf9\u5176\u4ed6\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u74e6\u683c\u7eb3\uff0c\u8868\u73b0\u5f97\u6781\u5176\u8c26\u865a\u3002\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u8fd9\u79cd\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4e2a\u4eba\u4e0e\u5176\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4e2a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u8fe5\u5f02\uff0c\u4f7f\u5f97\u63cf\u8ff0\u4ed6\u7684\u4eba\u751f\u4ee5\u53ca\u901a\u8fc7\u8fd9\u79cd\u63cf\u8ff0\u53bb\u7406\u89e3\u5176\u97f3\u4e50\u4e4b\u80cc\u666f\u53d8\u5f97\u6781\u5176\u56f0\u96be\u3002 \u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5c24\u5176\u662f\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u906d\u81f4\u8bb8\u591a\u4eba\u7684\u6279\u8bc4\u3002\u6279\u8bc4\u8005\u4e2d\u6700\u8457\u540d\u7684\u6709\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u6c49\u65af\u529b\u514b\u4ee5\u53ca\u5176\u4ed6\u652f\u6301\u5e03\u62c9\u59c6\u65af\u7684\u4eba\u4eec\uff08\u8fd9\u5176\u4e2d\u8fd8\u5305\u62ec\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u6279\u8bc4\u8005\uff09\u3002\u4f5c\u54c1\u5197\u957f\u3001\u65cb\u5f8b\u91cd\u590d\uff0c\u4ee5\u53ca\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u7ecf\u5e38\u5728\u4ed6\u540c\u50da\u7684\u534f\u52a9\u4e0b\u4e0d\u505c\u4fee\u6539\u81ea\u5df1\u4f5c\u54c1\u7684\u4e60\u60ef\uff0c\u5e76\u4e14\u56e0\u6b64\u5bf9\u54ea\u4e2a\u7248\u672c\u8ba4\u53ef\u7684\u4e3e\u68cb\u4e0d\u5b9a\u4e3a\u4ed6\u4eec\u6240\u8bdf\u75c5\u3002\u6b63\u56e0\u4e3a\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u7ecf\u5e38\u6027\u91cd\u590d\u5730\u4fee\u6539\u5df2\u5b8c\u6210\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u9020\u6210\u4ed6\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u4f5c\u54c1\u7248\u672c\u4f17\u591a\uff0c\u6240\u4ee5\u4ea7\u751f\u4e86\u97f3\u4e50\u5b66\u4e2d\u8457\u540d\u7684\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u96be\u9898\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61731160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Bruckner>,
        <http://viaf.org/viaf/61731160>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Bruckner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Bruckner.
doremus_artist:df658a95-7f06-34d0-8e52-5b732452cf93
owl:sameAs viaf:61111886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61111886>.
doremus_artist:df6b3dcc-e146-3ec4-a559-67f263978639
owl:sameAs viaf:18671682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18671682>.
doremus_artist:dfc5f0bb-cf17-3cb8-9b8f-7215b2b1dda3
owl:sameAs viaf:91328465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91328465>.
doremus_artist:e01bcbfb-ea76-34ab-b87d-0d1c22ecd844
    dbp:birthPlace dbr:WrocÅaw;
    rdfs:comment
        "Christoph Eschenbach (* 20 de febrero de 1940, Breslau, Alemania (hoy Wroc\u0142aw, Polonia) es un pianista y director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Christoph Eschenbach (* 20. Februar 1940 in Breslau) ist ein deutscher Pianist und Dirigent."@de,
        "Christoph Eschenbach (20 de fevereiro de 1940) \u00e9 um renomado pianista e maestro. Nascido em Breslau, Alemanha (hoje Wroc\u0142aw, Pol\u00f4nia), Eschenbach ficou \u00f3rf\u00e3o durante a Segunda Guerra Mundial. Ganhou in\u00fameros pr\u00eamios em competi\u00e7\u00f5es de piano e em 1964 fez sua primeira grava\u00e7\u00e3o para a Deutsche Grammophon (uma pe\u00e7a de Mozart), assinando contrato com a gravadora. Eschenbach \u00e9 o atual diretor da Orchestre de Paris e da Philadelphia Orchestra. A ele \u00e9 creditado o apoio ao desenvolvimento da carreira de m\u00fasicos jovens e talentosos, como a soprano Ren\u00e9e Fleming e os pianistas Tzimon Barto e Lang Lang."@pt,
        "Christoph Eschenbach (German: [\u02c8k\u0281\u026ast\u0254f \u02c8\u025b\u0283n\u0329bax]; born February 20, 1940) is a Polish-born pianist and conductor. He is currently music director of both the National Symphony Orchestra and the John F. Kennedy Center for the Performing Arts."@en,
        "Christoph Eschenbach (ur. 20 lutego 1940 we Wroc\u0142awiu) \u2013 niemiecki pianista i dyrygent."@pl,
        "Christoph Eschenbach est un pianiste et chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1940 \u00e0 Breslau (alors en Allemagne, aujourd'hui Wroc\u0142aw en Pologne)."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u042d\u0448\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Christoph Eschenbach; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1940, \u0411\u0440\u0435\u0441\u043b\u0430\u0443) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30a8\u30c3\u30b7\u30a7\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Christoph Eschenbach, 1940\u5e742\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u57c3\u7533\u5df4\u8d6b\uff08Christoph Eschenbach\uff0c1940\u5e742\u670820\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u57c3\u7533\u5df4\u8d6b\u662f\u5e03\u96f7\u65af\u52b3\u5f53\u5730\u4e00\u4f4d\u97f3\u4e50\u79d1\u5b66\u5bb6\u4e4b\u5b50\u3002\u5e7c\u65f6\u7236\u6bcd\u53cc\u4ea1\uff0c\u7531\u7956\u6bcd\u548c\u8868\u59d1\u629a\u517b\u6210\u4eba\u3002\u5341\u51e0\u5c81\u65f6\u4fbf\u83b7\u5f97\u6c49\u5821\u65af\u5766\u5a01\u94a2\u7434\u6bd4\u8d5b\u7b2c\u4e00\u540d\u3002\u57c3\u7533\u5df4\u8d6b1959\u5e74\u5728\u4e9a\u741b\u9ad8\u4e2d\u6bd5\u4e1a\uff0c\u5728\u79d1\u9686\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6c49\u65af-\u5965\u6258\u00b7\u65bd\u5bc6\u7279-\u8bfa\u4f0a\u8c6a\u65af\u95e8\u4e0b\u5b66\u4e60\uff0c\u4e4b\u540e\u56de\u5230\u6c49\u5821\u3002\u4ed6\u5728\u6c49\u5821\u8ddf\u4ece\u57c3\u5229\u8428\u00b7\u6c49\u68ee\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\uff0c\u5e76\u8ddf\u4ece\u5a01\u5ec9\u00b7\u5e03\u5415\u514b\u7eb3-\u5415\u683c\u535a\u683c\u5b66\u4e60\u4e50\u961f\u6307\u6325\u30021965\u5e74\u5728\u5362\u585e\u6069\u6307\u6325\u5927\u8d5b\u83b7\u5956\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed61966\u5e74\u5f00\u59cb\u5728\u4f26\u6566\u5f00\u59cb\u4f5c\u4e3a\u94a2\u7434\u5bb6\u5f00\u59cb\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u30021969\u5e74\u5f00\u59cb\u5728\u7f8e\u56fd\u9996\u6f14\u3002 1972\u5e74\u4ed6\u4f5c\u4e3a\u6307\u6325\u5bb6\u9996\u6b21\u767b\u53f0\uff0c\u6f14\u51fa\u4e86\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u7684\u7b2c\u4e09\u4ea4\u54cd\u66f2\u3002\u65e5\u540e\u6307\u6325\u6210\u4e3a\u4e86\u4ed6\u804c\u4e1a\u6d3b\u52a8\u7684\u91cd\u70b9\u30021979\u5e74\u81f31981\u5e74\uff0c\u4ed6\u6210\u4e3a\u83b1\u8335\u5170\u666e\u6cd5\u5c14\u8328\u56fd\u7acb\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u827a\u672f\u603b\u76d1\uff0c1982\u81f31985\u5e74\u62c5\u4efb\u82cf\u9ece\u4e16\u97f3\u4e50\u5385\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff0c1988\u5e74\u6210\u4e3a\u4f11\u65af\u6566\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u6307\u6325\uff0c1995\u5e74\u81f32003\u5e74\u62c5\u4efb\u62c9\u7ef4\u5c3c\u4e9a\u97f3\u4e50\u8282\u7684\u827a\u672f\u6307\u5bfc\uff0c1998\u81f32004\u5e74\u6210\u4e3a\u5317\u5fb7\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u6307\u6325\uff0c2000\u5e74\u4ee5\u6765\u6210\u4e3a\u5df4\u9ece\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u827a\u672f\u603b\u76d1\uff0c2003\u5e74\u4ee5\u6765\u63a5\u66ff\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u8428\u74e6\u5229\u5e0c\u6210\u4e3a\u8d39\u57ce\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u827a\u672f\u603b\u76d1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32183095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Eschenbach>,
        <http://viaf.org/viaf/32183095>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67307b9a-5f5c-4611-8d41-d439d343fa84>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eschenbach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Eschenbach.
doremus_artist:e1262811-e4d7-3807-bf23-1ff4ebc73dac
    dbp:birthPlace dbr:GÃ¼nthersleben-Wechmar;
    dbp:deathPlace dbr:Arnstadt;
    rdfs:comment
        "Heinrich Bach (* 16. Septemberjul./ 26. September 1615greg. in Wechmar; \u2020 10. Julijul./ 20. Juli 1692greg. in Arnstadt) war ein deutscher Organist aus der Familie Bach."@de,
        """Heinrich Bach (16 de septiembre de 1615 - 10 de julio de 1692) fue un organista alem\u00e1n. Fue cabeza de la rama de Arnstadt de la familia Bach. Fue el \u00faltimo hijo de Johann (Hans) Bach. Naci\u00f3 en Wechmar, de donde fue organista desde 1641 en la Oberkirche y la Liebfrauenkirche de Arnstadt, donde muri\u00f3. Dej\u00f3 obras vocales y corales para \u00f3rgano; s\u00f3lo ha llegado una a nosotros, la cantata Ich danke dir, Gott. Tres de sus hijos fueron m\u00fasicos: 
*  Johann Christoph Bach (1642-1703) 
*  Johann Michael Bach 
*  Johann G\u00fcnther Bach"""@es,
        "Heinrich Bach (16 de setembro de 1615,G\u00fcnthersleben-Wechmar - 10 de julho de 1692,Arnstadt) foi um compositor,m\u00fasico alem\u00e3o e pertencente a fam\u00edlia Bach."@pt,
        "Heinrich Bach (26 September [O.S. 16 September] 1615 \u2013 20 July [O.S. 10 July] 1692) was a German organist, composer and a member of the Bach family. Heinrich Bach was born at Wechmar, and is the father of the so-called Arnstadt Line. After the early death of his father, his older brother Johannes Bach continued his music education and taught him organ playing. They moved to Suhl and Schweinfurt. From 1635 to 1641, he was Ratsmusikant in the Erfurt Ratsmusikanten-Compagnie led by Johannes. From 1641, he became organist in Arnstadt's St. Mary's Church and the Upper Church, a post he kept until his death. In 1642, he married Eva Hoffmann, the younger daughter of Suhl Stadtpfeiffer Hoffmann. Bach died in Arnstadt."@en,
        "Heinrich Bach (Wechmar, 16 september 1615 - Arnstadt, 10 juli 1692) was een Duits organist en componist. Hij was een oudoom (broer van de opa) van Johann Sebastian Bach en zelf grootvader van Maria Barbara Bach, de eerste vrouw van Johann Sebastian. Heinrich Bach was de stamvader van de zogeheten Arnstadt-lijn van de familie Bach. Na de vroege dood van zijn vader Johannes Bach nam zijn oudste broer Johann Bach de opvoeding over en onderwees hij de nog jonge Heinrich in het orgelspel. Met zijn broer verhuisde Heinrich Bach naar Suhl en later naar Schweinfurt."@nl,
        "Heinrich Bach, n\u00e9 le 16 septembre 1615[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] \u00e0 Wechmar et mort le 10 juillet 1692[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] \u00e0 Arnstadt, est un organiste allemand."@fr,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Heinrich Bach, 1615\u5e749\u670816\u65e5 - 1692\u5e747\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12490766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/12490766>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc6d1ac2-d914-461f-b891-6b742acc46cc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Bach.
doremus_artist:e1dbafb3-f42c-36ba-a610-d91896190e0a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Americus,_Georgia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York>;
    rdfs:comment
        "James Emory (Jimmy) Garrison (March 3, 1934 \u2013 April 7, 1976) was an American jazz double bassist born in Americus, Georgia. He is best remembered for his long association with John Coltrane from 1961\u20131967."@en,
        "James Emory Garrison, dit Jimmy Garrison, est un contrebassiste de jazz am\u00e9ricain, n\u00e9 3 mars 1934 \u00e0 Miami (Floride) et mort le 7 avril 1976 \u00e0 New York."@fr,
        "James Emory \u201eJimmy\u201c Garrison (* 3. M\u00e4rz 1934 in Miami; \u2020 7. April 1976 in New York) war ein US-amerikanischer Jazz-Kontrabassist, der vor allem als Mitglied im so genannten \u201eklassischen\u201c Quartett des Saxophonisten John Coltrane bekannt wurde. Garrisons Spiel, das von Zeitgenossen als besonders \u201edruckvoll\u201c und \u201eerdig\u201c beschrieben wurde, ist beispielsweise auf Coltranes legend\u00e4rem Album A Love Supreme, das am 9. Dezember 1964 aufgenommen wurde, zu h\u00f6ren."@de,
        "Jimmy Garrison (3 de marzo de 1934 \u2013 7 de abril, 1976) fue un contrabajista de jazz estadounidense nacido en Miami, Florida. Es recordado por su colaboraci\u00f3n con John Coltrane de 1961 a 1967."@es,
        "Jimmy Garrison (Miami, 3 de Mar\u00e7o de 1933 \u2014 Nova Iorque, 7 de Abril de 1976) foi um contra-baixista de jazz norte-americano. Ficou muito conhecido por sua longa associa\u00e7\u00e3o com o saxofonista John Coltrane, de 1961 a 1967. Ele se juntou ao quarteto de Coltrane em 1962, substituindo Reggie Workman e aparecendo em diversas grava\u00e7\u00f5es, incluindo A Love Supreme. Durante performances ao vivo com o quarteto, o l\u00edder geralmente oferecia um espa\u00e7o de tempo desacompanhado para algum solo de improviso (\u00e0s vezes um prel\u00fadio de uma m\u00fasica antes dos m\u00fasicos se juntarem a ela)."@pt,
        "Jimmy Garrison (Miami, 3 maart 1933 \u2013 New York City, 7 april 1976) was een Amerikaans jazzcontrabassist. Garrison groeide op in Philadelphia en verhuisde naar New York in 1958, waar hij als freelance-muzikant zijn medewerking verleende aan onder andere Bill Evans, Benny Golson, Kenny Dorham en Lennie Tristano. In 1961 verving hij Charlie Haden in Ornette Colemans kwartet."@nl,
        "Jimmy Garrison (w\u0142a\u015bc. James Emory Garrison) (ur. 3 marca 1934 w Miami, zm. 7 kwietnia 1976 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kontrabasista jazzowy. Jest pami\u0119tany przede wszystkim jako wsp\u00f3\u0142pracownik Johna Coltrane\u2019a i cz\u0142onek jego s\u0142awnego kwartetu, do kt\u00f3rego nale\u017celi r\u00f3wnie\u017c pianista McCoy Tyner i perkusista Elvin Jones. Bra\u0142 udzia\u0142 w powstaniu wielu s\u0142ynnych p\u0142yt Coltrane\u2019a, w tym A Love Supreme (1964) i Ascension (1965). Nagrywa\u0142 tak\u017ce z innymi muzykami, po\u015br\u00f3d kt\u00f3rych znajdowali si\u0119 m.in. Ornette Coleman, Kenny Dorham, Philly Joe Jones, Jackie McLean, Sonny Rollins, Archie Shepp."@pl,
        "\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30ae\u30e3\u30ea\u30bd\u30f3\uff08Jimmy Garrison\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d9\u30fc\u30b9\u594f\u8005\u3002 1958\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u3001\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30d3\u30eb\u30fb\u30a8\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u3001\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30c9\u30fc\u30cf\u30e0\u3001\u30ec\u30cb\u30fc\u30fb\u30c8\u30ea\u30b9\u30bf\u30fc\u30ce\u3001\u30aa\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u3089\u306e\u30b5\u30a4\u30c9\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u4e2d\u3067\u30821961\u5e74\u304b\u30891967\u5e74\u307e\u3067\u306e\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30ec\u30fc\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u304c\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u7279\u306b\u5927\u304d\u306a\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30b9\u3092\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u3088\u3046\u306b\u594f\u3067\u308b\u9a5a\u7570\u306e\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3092\u6301\u3061\u3001\u30b3\u30eb\u30c8\u30ec\u30fc\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u306f\u5f93\u6765\u306e\u30d9\u30fc\u30b9\u3067\u306f\u8003\u3048\u3089\u308c\u306a\u3044\u307b\u3069\u9577\u304f\u81ea\u7531\u306a\u30bd\u30ed\u30fb\u30b9\u30da\u30fc\u30b9\u3092\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85775382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Garrison>,
        <http://viaf.org/viaf/85775382>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Garrison.
doremus_artist:e211808c-1915-3012-8fd4-13a465446081
owl:sameAs viaf:42031600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031600>.
doremus_artist:e2900c44-7764-37fe-98b6-1de1beb40587
owl:sameAs viaf:119078803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119078803>.
doremus_artist:e3234e60-1318-3c33-9dc5-c2a166d3cd2f
    owl:sameAs viaf:2662197;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2662197>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04616df7-a1ed-4b51-a91f-a2c4875fab8c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frantiek_Drdla.
doremus_artist:e369512c-3ccd-3ddd-a09b-ab51fde347ee
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Joseph Ferdinand Sonnleithner (3 March 1766 \u2013 25 December 1835) was an Austrian librettist, theater director archivist and lawyer. He was the son of Christoph Sonnleithner, brother of Ignaz von Sonnleithner and uncle of Franz Grillparzer and Leopold von Sonnleithner. He was a personal friend and attorney of Ludwig van Beethoven, and he wrote numerous librettos, among them, Beethoven's stage opera Fidelio, Faniska by Luigi Cherubini and Agnes Sorel by Adalbert Gyrowetz."@en,
        "Joseph Ferdinand Sonnleithner (Viena, 3 de mar\u00e7o de 1876 \u2014 Viena, 25 de dezembro de 1835) foi um libretista austr\u00edaco. \u00c9 dele o libreto da \u00fanica \u00f3pera de Beethoven: Fidelio."@pt,
        "Joseph Ferdinand Sonnleithner (ou von Sonnleithner), n\u00e9 \u00e0 Vienne le 3 mars 1766 et mort le 25 d\u00e9cembre 1835 dans la m\u00eame ville, est un librettiste, directeur de th\u00e9\u00e2tre, archiviste et juriste autrichien. Il \u00e9tait le fils de Christoph Sonnleithner, fr\u00e8re de Ignaz Sonnleithner et oncle de Franz Grillparzer et Leopold von Sonnleithner. Il \u00e9tait ami et avocat de Ludwig van Beethoven et \u00e9crivit plusieurs livrets d'op\u00e9ra, notamment ceux de Fidelio pour Beethoven, de Faniska pour Luigi Cherubini et d'Agnes Sorel pour Adalbert Gyrowetz."@fr,
        "Joseph Sonnleithner (* 3. M\u00e4rz 1766 in Wien; \u2020 26. Dezember 1835 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Librettist, Theaterleiter und Archivar."@de;
    owl:sameAs viaf:100229717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Sonnleithner>,
        <http://viaf.org/viaf/100229717>,
        <http://viaf.org/viaf/304942358>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18a72d35-beb7-4792-a8ea-7ac24d5e83f1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Sonnleithner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Sonnleithner.
doremus_artist:e3bc48e3-e07e-3646-aa07-cee63dc91e55
    dbp:birthPlace dbr:Melk;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Maximilian Johann Karl Dominik Stadler, Abb\u00e9 Stadler (4 August 1748, Melk \u2013 8 November 1833, Vienna), was an Austrian composer, musicologist and pianist. In 1766 he entered the Benedictine Monastery in Melk Abbey where he served as Benedictine monk, and then Prior from 1784 to 1786. In 1786, he was Abbot of the Monastery of Lilienfeld, and from 1789 in Kremsm\u00fcnster Monastery. From 1791 he lived in Linz and from 1796 in Vienna, where he settled the estate of Wolfgang Amadeus Mozart and was in charge of the Imperial Music Archive."@en,
        "Maximilian Johann Karl Dominik Stadler, sp\u00e4ter Abb\u00e9 Stadler (* 4. August 1748 in Melk; \u2020 8. November 1833 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Musikhistoriker, Organist und Pianist."@de,
        "Maximilian Johann Karl Dominik Stadler, \u00e9galement connu comme l'\u00ab abb\u00e9 Stadler \u00bb (4 ao\u00fbt 1748, Melk \u2014 8 novembre 1833, Vienne) est un compositeur, musicographe et pianiste autrichien. Il entre en 1766 \u00e0 l'abbaye de Melk comme moine et en devient le prieur de 1784 \u00e0 1786. Il est l'abb\u00e9 du monast\u00e8re de Lilienfeld, et, \u00e0 partir de 1789, de celui de Kremsm\u00fcnster. Il vit \u00e0 Linz en 1791, puis, \u00e0 partir de 1796 \u00e0 Vienne o\u00f9 il r\u00e8gle la succession de Wolfgang Amadeus Mozart et o\u00f9 il est responsable des Archives Musicales Imp\u00e9riales."@fr,
        "\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30df\u30cb\u30af\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c9\u30e9\u30fc\uff08Maximilian Johann Karl Dominik Stadler\u30011748\u5e748\u67084\u65e5 - 1833\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u8056\u8077\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u50cd\u304d\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3057\u3001\u30a2\u30d9\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c9\u30e9\u30fc\uff08abb\u00e9 Stadler\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12570802;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maximilian_Stadler>,
        <http://viaf.org/viaf/12570802>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stadler_-579180303.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maximilian_Stadler.
doremus_artist:e493702f-c20f-3553-8333-fe1d4c5b4c0f
    owl:sameAs n0:70745f24-16dc-406f-b1f2-bd701d053e42;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/70745f24-16dc-406f-b1f2-bd701d053e42>.
doremus_artist:e4cc499e-93a7-3d87-9ee4-ece1c84a1323
    dbp:birthPlace res:Dunkerque;
    rdfs:comment
        "Claude-Henri Rocquet, n\u00e9 le 20 octobre 1933 \u00e0 Dunkerque, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:108882532;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude-Henri_Rocquet>,
        <http://viaf.org/viaf/108882532>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude-Henri_Rocquet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude-Henri_Rocquet.
doremus_artist:e555a621-694d-3186-a06d-07f891a6914b
owl:sameAs viaf:61866761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61866761>.
doremus_artist:e57f458a-2647-3698-a205-c83b8a427d61
owl:sameAs viaf:45221684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45221684>.
doremus_artist:e745f800-b845-3aa1-9ea5-abafe5d69da2
owl:sameAs viaf:61734175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734175>.
doremus_artist:e82b55c1-9c26-3173-bd18-a785f61c9235
owl:sameAs viaf:29306525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29306525>.
doremus_artist:e847d5d4-20b7-377a-8a91-016c815dd3be
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Mouquet (born 1960 in Valenciennes, France), is the co-founder of the band Deep Forest. He won a Grammy Award in 1995, and a World Award for best world music album. The other half of Deep Forest is Michel Sanchez. Mouquet has composed and produced for different artists such as Josh Groban (Closer), (Awake), Ana Torroja (Mecano), Mell (Japan), Chitose Hajime (Japan), Sa Dingding (Deep China)."@en,
        "\u00c9ric Mouquet (n\u00e9 \u00e0 Valenciennes, le 19 mars 1960) est l'un des deux compositeurs du groupe Deep Forest."@fr,
        """\u042d\u0440\u0438\u043a \u041c\u0443\u043a\u0435 (\u0440\u043e\u0434. 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1960 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u044c\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f), \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Deep Forest.\u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0432 1995 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 World Music Awards \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0421\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441. \u041c\u0443\u043a\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a Josh Groban, Awake, Ana Torroja, Mell, Chitose Hajime, Sa Dingding. \u0412 2008 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b \u0441 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c Deep Projects. \u0412 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u042d\u0440\u0438\u043a \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432: 
*  Deep Brasil (2008) 
*  Deep Africa (2013) 
*  Deep China 
*  Deep Sky 
*  Deep India"""@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30e0\u30fc\u30b1\uff08Eric Mouquet\u30011960\u5e743\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5317\u90e8\u3001\u30f4\u30a1\u30e9\u30f3\u30b7\u30a8\u30f3\u30cc\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30c7\u30a3\u30fc\u30d7\u30fb\u30d5\u30a9\u30ec\u30b9\u30c8\u306e\u8a2d\u7acb\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85637581;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Mouquet>,
        <http://viaf.org/viaf/85637581>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5349890-5dc4-4cbd-8dfa-445294136bcd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eric_Mouquet_at_Deep_India_Concert_(Jim_Ankan_Deka_photography).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ãric_Mouquet.
doremus_artist:e9fe856a-2223-3001-b3e2-387325bb14b5
owl:sameAs viaf:51898158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51898158>.
doremus_artist:ea03ea5d-f2c4-31a6-8649-beb35675c7b1
    dbp:birthPlace dbr:La_BaÃ±eza;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Od\u00f3n Alonso (28 February 1925 \u2013 21 February 2011) was a Spanish conductor and composer, best known for his film scores. Alonso was born at La Ba\u00f1eza, Le\u00f3n, Spain. He studied in Madrid, Siena, Salzburg and Vienna. His first engagements as a conductor date back to the years between 1952 and 1956 when he was performing with the orchestra and chorus of the Spanish National Radio station. In 1960 he took on the position of principal conductor at the Philharmonic Orchestra of Madrid; between 1968 and 1984, Alonso was musical director of the Radio Symphony Orchestra of the Spanish Broadcasting (Orquesta Sinf\u00f3nica de Radio Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola). From 1986 until 1994 he conducted the Symphonic Orchestra of Puerto Rico. He died in Madrid."@en,
        "Od\u00f3n Alonso Ord\u00e1s (* 28. Februar 1925 in La Ba\u00f1eza, Provinz Le\u00f3n; \u2020 21. Februar 2011 in Madrid) war ein spanischer Dirigent und gelegentlicher Komponist von Filmmusik. Alonso studierte in Madrid, Siena, Salzburg und Wien. Erste Aufgaben als Dirigent lagen 1952 bis 1956 in der Leitung des Orchesters und Chores des spanischen Nationalradios. 1960 \u00fcbernahm er das philharmonische Orchester Madrid, mit dem er zahlreiche anspruchsvolle Werke auff\u00fchrte; von 1968 bis 1984 leitete er das Sinfonieorchester des Spanischen Rundfunks (\u201eOrquesta Sinf\u00f3nica de Radio Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola\u201c). 1986 bis 1994 dirigierte er das Sinfonieorchester von Puerto Rico."@de,
        "Od\u00f3n Alonso Ord\u00e1s (n. La Ba\u00f1eza, Le\u00f3n, 28 de febrero de 1925 \u2013 f. Madrid, 21 de febrero de 2011) fue un m\u00fasico, compositor y director de orquesta espa\u00f1ol."@es,
        "\u30aa\u30c9\u30f3\u30fb\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd\u30fb\u30aa\u30eb\u30c0\u30b9\uff08Od\u00f3n Alonso Ord\u00e1s, 1925\u5e742\u670828\u65e5 - 2011\u5e742\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119195690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Od\u00f3n_Alonso>,
        <http://viaf.org/viaf/119195690>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92270dde-2781-41c4-8977-d5f62fefbc7b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:OdÃ³n_Alonso.
doremus_artist:eb3a5ff5-e8ca-3d95-ac04-b6f7896668b3
owl:sameAs viaf:66209152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66209152>.
doremus_artist:eb9c9f95-a1fe-3288-8dd9-c53fb1058a7d
owl:sameAs viaf:63664093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63664093>.
doremus_artist:ec0ea176-d621-356f-9a2f-3e6d27470bf3
owl:sameAs viaf:73645147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73645147>.
doremus_artist:ecfdbf12-77ea-3742-a8fe-7a51c48fb6ef
owl:sameAs viaf:71712263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71712263>.
doremus_artist:eead3f33-4cad-3b01-a68e-3f04b4f1dabc
owl:sameAs viaf:37115688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37115688>.
doremus_artist:ef5a6255-2d30-30f7-854c-befe2c5099a5
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Glendale,_California>;
    rdfs:comment
        "Rosina Bessie Lh\u00e9vinne (29 de Mar\u00e7o dew 1880 - 9 de Novembro de 1976) foi uma pianista e pedagoga estadunidense. Rosina Bessie foi filha de Jacques Bessie, um joalheiro pr\u00f3spero. A jovem Rosina come\u00e7ou a estudar piano aos seis anos de idade com um professor em Moscou, onde sua fam\u00edlia e ela tinham se mudado. Quando seu professor ficou doente, um amigo da fam\u00edlia sugeriu que ela continuasse seus estudou com um talentoso estudante da Conservat\u00f3rio Imperial de Moscou, que era cinco anos mais velho que Rosina, o talentoso Josef Lh\u00e9vinne."@pt,
        "Rosina Lh\u00e9vinne (n\u00e9e Bessie, en russe : \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u0430 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430), est n\u00e9e le 29 mars 1880 \u00e0 Kiev, Russie (maintenant en Ukraine) et est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 9 novembre 1976 \u00e0 Glendale (Californie). C'est une pianiste et p\u00e9dagogue russe."@fr,
        "Rosina Lh\u00e9vinne (n\u00e9e Bessie; March 29, 1880, Kiev, Ukraine, Russian Empire \u2013 November 9, 1976, Glendale, California) was a pianist and famed pedagogue."@en,
        "\u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u0430 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rosina Lh\u00e9vinne, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0411\u0435\u0441\u0441\u0438; 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1880, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2014 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u0413\u043b\u0435\u043d\u0434\u0435\u0439\u043b, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30ed\u30b8\u30fc\u30ca\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30fc\u30f3\uff08Rosina Lh\u00e9vinne, 1880\u5e743\u670829\u65e5 - 1976\u5e7411\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u540d\u306f\u30ed\u30b8\u30fc\u30ca\u30fb\u30e4\u30b3\u30f4\u30ec\u30f4\u30ca\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30ca\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u0430 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:23532625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosina_Lh\u00e9vinne>,
        <http://viaf.org/viaf/23532625>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Safonov-and-pupils.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosina_LhÃ©vinne.
doremus_artist:efa5109f-a055-3c51-8084-c962de51b1d7
owl:sameAs viaf:255004064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255004064>.
doremus_artist:f05a1e9b-4c83-3b46-bb5f-682e39623e6b
    dbp:deathPlace dbr:Paddington;
    rdfs:comment
        "Richard Gilford Adeney (25 January 1920 \u2013 16 December 2010) was a British flautist who played principal flute with the London Philharmonic Orchestra and the English Chamber Orchestra, was a soloist and a founding member of the Melos Ensemble."@en;
    owl:sameAs viaf:199193;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Adeney>,
        <http://viaf.org/viaf/199193>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30a2d4cb-7e71-446e-b75e-61b58654696a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Adeney.
doremus_artist:f091980a-a6ac-3d7c-b3f2-8157a3c35abe
    rdfs:comment
        "Nicholas Angelich (* 1970) ist ein US-amerikanischer Pianist. Geboren in den Vereinigten Staaten von Amerika erhielt er ab dem Alter von f\u00fcnf Jahren Klavierunterricht durch seine Mutter. Sein erstes Konzert gab er als Siebenj\u00e4hriger zusammen mit einem Kammerorchester in den USA, wo er Mozarts 21. Klavierkonzert C-Dur (KV 467) spielte. Mit 13 Jahren wurde er Student am Conservatoire National Superieur de Musique in Paris, wo er bei Aldo Ciccolini, Yvonne Loriod, Michel B\u00e9roff und Marie-Fran\u00e7oise Buquet Unterricht erhielt. Meisterklassen nahm er bei Dmitri Baschkirow, Leon Fleisher und Maria Jo\u00e3o Pires."@de,
        "Nicholas Angelich (born 1970) is an American pianist. Born in the United States, he began to study the piano with his mother at the age of five. He gave his first concert at the age of seven, with a chamber orchestra in the United States, when he performed Mozart's piano concerto in C major, K.467. At the age of thirteen he entered the Conservatoire National Superieur de Musique in Paris, where his teachers included Aldo Ciccolini, Yvonne Loriod, Michel Beroff, and Marie-Fran\u00e7oise Bucquet. In 1989 he won second prize in the Casadesus International Piano Competition in Cleveland, Ohio, and in 1994 he won the first prize of the Gina Bachauer International Piano Competition. In 2002 he received the Young Talent Award and the International Klavierfestival Ruhr. He has performed with major Fren"@en,
        "Nicholas Angelich (ur. 1970) \u2013 ameryka\u0144ski pianista. W 1983r. rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w Konserwatorium Paryskim w Pary\u017cu, gdzie studiowa\u0142 u Alda Ciccoliniego, Yvonne Loriod , Michela Beroffa i Marie-Fran\u00e7oise Bucquet. Dyplom z fortepianu uzyska\u0142 w roku 1987. Jako 17 latek rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 pianisty solowego, uczestnicz\u0105c w wielu konkursach i festiwalach. Uczestniczy\u0142 w kursach prowadzonych przez Leona Fleishera, Dmitrija Baszkirowa, Marii Jo\u00e3o Pires oraz Marie-Fran\u00e7oise Bucquet. Jego p\u0142yta z nagraniami Tri\u00f3w Brahmsa dla Virgin Classics otrzyma\u0142a nagrod\u0119 Schallplatten Prize."@pl,
        "Nicholas Angelich est un pianiste am\u00e9ricain n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:119005420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Angelich>,
        <http://viaf.org/viaf/119005420>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ANGELISH_Nicholas-24x30-2008b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Angelich.
doremus_artist:f0a45421-e825-3553-9bc7-015caa609f76
    dbp:birthPlace dbr:Rambervillers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Pernet (1894\u20131966) was a French bass-baritone opera performer. After serving as a military officer in World War I, Pernet studied at the Paris Conservatory before making his operatic debut in Massenet's H\u00e9rodiade at Nice, in 1921. He sang at the Paris Op\u00e9ra beginning in 1928. He also performed in Amsterdam, Brussels, London and Monte Carlo. Pernet's smooth, elegant, well-produced voice can be heard on a number of recordings which he made between the two world wars. Some of his records are available on CD re-issues."@en,
        "Andr\u00e9 Pernet, n\u00e9 le 6 janvier 1894 \u00e0 Rambervillers (Vosges), dont une rue porte son nom, et mort le 17 juin 1966 \u00e0 Paris 14e, est un chanteur fran\u00e7ais, baryton-basse."@fr;
    owl:sameAs viaf:5118613;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Pernet>,
        <http://viaf.org/viaf/5118613>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:AndrÃ©_Pernet.
doremus_artist:f0cfc886-0b00-32a8-abd1-53906e4c060f
    dbp:birthPlace dbr:Mulhouse;
    rdfs:comment
        "Huguette Dreyfus (* 30. November 1928 in M\u00fclhausen im Elsass; \u2020 16. Mai 2016 in Paris) war eine franz\u00f6sische Cembalistin."@de,
        "Huguette Dreyfus (30 November 1928 \u2013 16 May 2016) was a French harpsichordist."@en,
        "Huguette Dreyfus est une claveciniste fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Mulhouse le 30 novembre 1928 et morte le 16 mai 2016."@fr,
        "\u30e6\u30b2\u30c3\u30c8\u30fb\u30c9\u30ec\u30d5\u30e5\u30b9\uff08Huguette Dreyfus, 1928\u5e7411\u670830\u65e5 \u30df\u30e5\u30eb\u30fc\u30ba - 2016\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85440306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Huguette_Dreyfus>,
        <http://viaf.org/viaf/85440306>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a69af194-3fc4-44eb-92a0-402422470e42>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Huguette_Dreyfus_small.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Huguette_Dreyfus.
doremus_artist:f33ec476-8d4d-3e5d-9360-d7baab6e030b
owl:sameAs viaf:5144319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5144319>.
doremus_artist:f3c121ec-8a9a-3efb-a0b8-845083c3c634
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Kurt B\u00f6hme (* 5. Mai 1908 in Dresden; \u2020 20. Dezember 1989 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        """Kurt B\u00f6hme (5 May 1908 \u2013 20 December 1989) was a German bass. He was born in Dresden, Germany, where he studied with Adolf Kluge at the Dresden Conservatory. He made his debut in 1930 in Bautzen as Kaspar, later one of his most important roles. From 1930-1950, he was a member of the Dresden State Opera, 1949 he became a member of the Munich State Opera and in 1955 a member of the Vienna State Opera. In the 1950s and 1960s he became known worldwide because of his acting talents, as Bass-Buffo Baron Ochs and also as "B\u00f6sewicht" (Kaspar 1954 with Wilhelm Furtw\u00e4ngler, Fafner 1958-1964 with Georg Solti). "Matteo" in Fra Diavolo; Dresden Nov. 1944."""@en,
        "Kurt B\u00f6hme (Dresde, 5 de mayo de 1908 \u2013 M\u00fanich, 20 de diciembre de 1989) fue un cantante alem\u00e1n, con voz de bajo."@es,
        "Kurt B\u00f6hme (Dresden, 5 de Maio de 1908 - 20 de Dezembro de 1989) foi um baixo alem\u00e3o. Kurt nasceu em Dresden, Alemanha, onde ele estudou com Adolf Kluge no Conservat\u00f3rio de Dresden. Fez sua estr\u00e9ia profissional em 1930 em Bautzen como Kaspar, um de seus personagens mais importantes. De 1930 at\u00e9 1950 foi membro da \u00d3pera Estatal de Dresden, em 1949 tornou-se membro da \u00d3pera Estatal de Munique, e em 1955 da \u00d3pera Estatal de Viena. Nas d\u00e9cadas de 1950 e 1960 ele tornou-se conhecido mundialmente pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es de pap\u00e9is buffos. Notabilizou-se pela sua interpreta\u00e7\u00e3o de Bar\u00e3o Och em Der Rosenkavalier, de Richard Strauss."@pt,
        "Kurt B\u00f6hme (n\u00e9 le 5 mai 1908 \u00e0 Dresde - mort le 20 d\u00e9cembre 1989 \u00e0 Munich) \u00e9tait un chanteur d'op\u00e9ra allemand (basse). Il fit ses \u00e9tudes au conservatoire de Dresde et d\u00e9buta en 1930 \u00e0 Bautzen dans l'un de ses futurs r\u00f4les de pr\u00e9dilection : Kaspar. De 1930 \u00e0 1950, il fut membre de l'op\u00e9ra de Dresde, en 1949 il devint membre de l'op\u00e9ra d'\u00c9tat de Bavi\u00e8re et en 1955 de l'op\u00e9ra d'\u00c9tat de Vienne. \u00c0 son z\u00e9nith durant les ann\u00e9es 1950 et 60, il \u00e9tait demand\u00e9 dans le monde entier, alternant avec un grand talent d'acteur les parties de basse-bouffe (Baron Ochs) et celles de m\u00e9chant (Kaspar en 1954 avec Wilhelm Furtw\u00e4ngler et en 1959 avec Eugen Jochum, Fafner en 1958 et 1964 avec Georg Solti)."@fr,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u0411\u0451\u043c\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Kurt Gerhard B\u00f6hme; 5 \u043c\u0430\u044f 1908, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d \u2014 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1989, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30d9\u30fc\u30e1\uff08Kurt B\u00f6hme\u30011908\u5e745\u67085\u65e5 - 1989\u5e7412\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76499517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_B\u00f6hme>,
        <http://viaf.org/viaf/76499517>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dca4367d-5716-42ce-8c0d-5d638b950854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_BÃ¶hme.
doremus_artist:f45031ac-dcdd-332f-8b30-55efa7e7fbf9
owl:sameAs viaf:37184204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37184204>.
doremus_artist:f494fd91-02af-37a7-a081-48c37899951d
owl:sameAs viaf:12498479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12498479>.
doremus_artist:f4d21ae1-9b03-3d7b-bfcc-bf94f308b73d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Thomas Fersen (* 4. Januar 1963 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Liedermacher. Obwohl seine Musikkarriere bereits in den sp\u00e4ten 1980ern begann, wird er der Nouvelle Sc\u00e8ne fran\u00e7aise beziehungsweise dem Nouvelle Chanson zugeordnet."@de,
        "Thomas Fersen (Paris, 4 de janeiro de 1963) \u00e9 um cantor e compositor franc\u00eas. Durante sua inf\u00e2ncia, ele fez parte de um banda punk antes de tocar piano em caf\u00e9s. Lan\u00e7ou seu primeiro \u00e1lbum em 1993, que lhe deu nome reconhecimento imediato."@pt,
        """Thomas Fersen (born 4 January 1963 in Paris) is a French singer-songwriter. During his childhood, he was part of a punk group before playing the piano in caf\u00e9-theatres. He released his first album in 1993; it gave him immediate name recognition. The stage name "Thomas Fersen" comes from the names of Thomas Boyd, a Scottish footballer, and Hans-Axel de Fersen, Marie-Antoinette's Swedish lover. He was one of the first singers to join the label T\u00f4t ou tard."""@en,
        "Thomas Fersen est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 janvier 1963 \u00e0 Paris. Il est notamment l'auteur des chansons La chauve-souris, Les malheurs du lion, Monsieur ou encore Deux pieds."@fr,
        "\u30c8\u30de\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30bb\u30f3\uff08Thomas Fersen, 1963\u5e741\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51878360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Fersen>,
        <http://viaf.org/viaf/51878360>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fersen_4.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Fersen.
doremus_artist:f4e47193-3a3c-312e-9d4a-6fcb1ddb8869
    rdfs:comment
        "Pavel Aaronovitch Boubelnikov, n\u00e9 le 9 octobre 1944, est un chef d'orchestre russe."@fr;
    owl:sameAs viaf:15057185;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pavel_Boubelnikov>,
        <http://viaf.org/viaf/15057185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pavel_Boubelnikov.
doremus_artist:f560bb30-a88a-3ef3-9774-04923693b7fe
owl:sameAs viaf:26187732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26187732>.
doremus_artist:f56859b0-2680-3409-9a57-fb5e6cc37b49
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paris,_France>;
    rdfs:comment
        "Robert Hossein (* 30. Dezember 1927 in Paris als Robert Hosseinoff) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Filmregisseur."@de,
        "Robert Hossein (born Robert Hosseinoff; 30 December 1927) is a French film actor, director, and writer of Azerbaijani and Jewish origin. He directed the 1982 adaption of Les Mis\u00e9rables, and appeared in Vice and Virtue, Le Casse, Les Uns et les Autres and Venus Beauty Institute. His most recent roles include starring as Mich\u00e8le Mercier's husband in the Ang\u00e9lique series and as a Catholic priest who falls in love with Claude Jade and becomes a communist in Pr\u00eatres interdits (Forbidden Priests) in 1973."@en,
        "Robert Hossein, n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1927 dans le 12e arrondissement de Paris, est un acteur, metteur en sc\u00e8ne, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et dialoguiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Robert Hossein, pseudoniem van Robert Hosseinoff, (Parijs, 30 december 1927) is een Frans acteur, cineast, scenarioschrijver, schrijver, toneelregisseur, theaterdirecteur en regisseur van spektakels."@nl,
        "Robert Hosseinoff, lepiej znany jako Robert Hossein (ur. 30 grudnia 1927 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor filmowy i teatralny, re\u017cyser i scenarzysta."@pl,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u041e\u0441\u0441\u0435\u0439\u043d (\u0444\u0440. Robert Hossein, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u0410\u0431\u0440\u0430\u0445\u0430\u043c \u041e\u0441\u0441\u0435\u0439\u043d\u043e\u0444\u0444 (\u0444\u0440. Abraham Hosseinhoff); \u0440\u043e\u0434. 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1927, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u044c\u0438\u00bb (\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436)."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30c3\u30bb\u30f3\uff08Robert Hossein, 1927\u5e7412\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30c3\u30bb\u30ce\u30d5\uff08Robert Hosseinoff\uff09\u3002"@ja,
        "\u7f85\u4f2f\u7279\u00b7\u4faf\u8cfd\u56e0\uff08Robert Hossein, 1927\u5e7412\u670830\u65e5\u2014\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5df4\u9ece\u51fa\u8eab\u7684\u6f14\u54e1\u548c\u7de8\u5287\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:68731836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Hossein>,
        <http://viaf.org/viaf/68731836>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0aa974f9-fb08-434a-bb06-eb62bf453eef>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Hossein_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Hossein.
doremus_artist:f5a1ac87-c442-3d5d-8ed8-84dcb7e93054
owl:sameAs viaf:102401415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102401415>.
doremus_artist:f753314d-87a7-32a9-9218-da98ae4f9812
    owl:sameAs viaf:7575259;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70645391>,
        <http://viaf.org/viaf/7575259>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3cd3882c-00f8-4362-a0c2-ad89ed248533>.
doremus_artist:f86ea62d-ad4b-3f58-9566-0c415ecfcddd
owl:sameAs viaf:39645391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39645391>.
doremus_artist:f8af05d5-9955-381c-a8eb-0cf80bb1ab7c
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0627\u0646\u064a\u0633\u0627 \u0634\u0627\u0646\u062a\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0631\u0627\u062f\u064a (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 22 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1972) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0646\u0645\u0648\u0630\u062c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629. \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a\u0652 \u0646\u062c\u0645 \u0641\u064a \u0633\u0646 14 \u0633\u0646\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u062d\u0642\u0642\u062a \u0623\u0639\u0646\u064a\u062a\u0647\u0627 "Joe le taxi". \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627."""@ar,
        "Vanessa Chantal Paradis (* 22. Dezember 1972 in Saint-Maur-des-Foss\u00e9s) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin und Schauspielerin, die sich auch als Model einen Namen gemacht hat."@de,
        """Vanessa Chantal Paradis (French pronunciation: \u200b[van\u025bsa \u0283\u0251\u0303tal pa\u0281adi]) (born 22 December 1972) is a French singer-songwriter, musician, actress and model. She became a child star at 14 with the worldwide success of her single "Joe le taxi". Since 1991, Paradis has been a spokesmodel for Chanel. She was in a relationship with American actor Johnny Depp from 1998 to 2012; they have two children: Lily-Rose and John "Jack" Christopher Depp III. Vanessa's sister, Alysson Paradis, is also an actress."""@en,
        "Vanessa Chantal Paradis (Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, 22 december 1972) is een Franse zangeres en actrice."@nl,
        "Vanessa Chantal Paradis (Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, Valle del Marne, 22 de diciembre de 1972), cantante y actriz de cine francesa."@es,
        "Vanessa Chantal Paradis (ur. 22 grudnia 1972 w Saint-Maur-des-Foss\u00e9s) \u2013 francuska piosenkarka, aktorka i modelka."@pl,
        """Vanessa Chantal Paradis, (Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, 22 de dezembro de 1972) \u00e9 uma atriz e cantora francesa. Ela se tornou uma das cantoras mais conhecidas de sua gera\u00e7\u00e3o aos 14 anos com seu primeiro single, "Joe le taxi" (que originou depois a m\u00fasica "Vou de T\u00e1xi", da cantora Ang\u00e9lica), e desde ent\u00e3o leva uma carreira consistente na m\u00fasica e no cinema. Ela \u00e9 sobrinha do ator e produtor Didier Pain e irm\u00e3 da atriz Alysson Paradis."""@pt,
        "Vanessa Paradis, n\u00e9e le 22 d\u00e9cembre 1972 \u00e0 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne), est une chanteuse, actrice et mannequin fran\u00e7aise. Elle devient c\u00e9l\u00e8bre d\u00e8s l'\u00e2ge de 14 ans avec son premier disque Joe le taxi et m\u00e8ne, depuis, une carri\u00e8re dans la musique, le cin\u00e9ma et la mode."@fr,
        "\u0412\u0430\u043d\u0435\u0301\u0441\u0441\u0430 \u0428\u0430\u043d\u0442\u0430\u0301\u043b\u044c \u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Vanessa Chantal Paradis, 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1972) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u0442\u043e\u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30cd\u30c3\u30b5\u30fb\u30d1\u30e9\u30c7\u30a3\uff08Vanessa Paradis, 1972\u5e7412\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3002\u30b5\u30f3\uff1d\u30e2\u30fc\u30eb\uff1d\u30c7\uff1d\u30d5\u30a9\u30c3\u30bb\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u51e1\u59ae\u838e\u00b7\u5c1a\u5854\u5c14\u00b7\u5e15\u62c9\u8fea\u4e1d\uff08Vanessa Chantal Paradis\uff0c\u6cd5\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[van\u025bsa \u0283\u0251\u0303tal pa\u0281adi]\uff0c1972\u5e7412\u670822\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u6b4c\u624b\uff0c\u6a21\u7279\u548c\u6f14\u5458\u3002\u597914\u5c81\u65f6\u51ed\u501f\u5355\u66f2Joe le taxi\u800c\u6210\u4e3a\u7ea2\u904d\u6b27\u6d32\u7684\u7ae5\u661f\u3002\u81ea1991\u5e74\u4ee5\u6765\uff0c\u5e15\u62c9\u8fea\u4e1d\u4e00\u76f4\u662f\u9999\u5948\u5152\u7684\u5ba3\u50b3\u6a21\u7279\u5152\u30021998\u5e74\u52302012\u5e74\u5979\u66fe\u4e0e\u6f14\u5458\u7ea6\u7ff0\u5c3c\u00b7\u5fb7\u666e\u4fdd\u6301\u604b\u4eba\u5173\u7cfb\u3002\u5e15\u62c9\u8fea\u4e1d\u7684\u59d0\u59b9Alysson Paradis\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u5973\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84967201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vanessa_Paradis>,
        <http://viaf.org/viaf/84967201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46193c80-959a-499d-b42f-f33ba7b9b18e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vanessa_Paradis_Cannes_2016_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vanessa_Paradis.
doremus_artist:f9291a52-c9d2-3cdb-8c94-ea7acf49eb07
    owl:sameAs viaf:204652838;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204652838>,
        <http://viaf.org/viaf/65145663115905072037>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25caa3b5-3594-4401-a0a5-9a3a9b9cf7f8>.
doremus_artist:fa5868c0-189f-32e6-bb67-de5103798622
    dbp:birthPlace dbr:Roda_de_Ter;
    dbp:deathPlace dbr:Vic;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0644\u064a\u0633 \u0628\u0647\u0627 \u0623\u064a \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a\u064d \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0622\u0644\u064a\u0629 \u064a\u062c\u0628 \u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u062e\u0627\u0644\u0641 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) .\u0645\u064a\u0643\u0644 \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a \u0627\u064a \u0628\u0648\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0644\u0627\u0646\u064a\u0629: Miquel Mart\u00ed i Pol\u061b \u0669 \u0627\u0630\u0627\u0631 \u0661\u0669\u0662\u0669-\u0661\u0661 \u062a\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0662\u0660\u0660\u0663) \u0645\u0646 \u0627\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621\u060c \u0648\u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0631\u062c\u0645\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627."@ar,
        "Miquel Mart\u00ed i Pol (* 19. M\u00e4rz 1929 in Roda de Ter, Osona; \u2020 11. November 2003 in Vic) war ein katalanischer Lyriker."@de,
        "Miquel Mart\u00ed i Pol (Catalan pronunciation: [mi\u02c8k\u025b\u026b m\u0259r\u02c8ti j \u02c8p\u0254\u026b]) (19 March 1929 \u2013 11 November 2003) was one of the most popular Catalan poets in Catalan in the 20th century. Mart\u00ed i Pol was of humble origin and had to quit studying at 14 years, to start working at a factory. Nevertheless, he started publishing poetry in 1954. In 1970 he was diagnosed with multiple sclerosis. Despite his illness, he continued publishing high quality poetry. His poetry became very popular in Catalonia and all the Catalan speaking territories (mainly: Andorra, the Balearic Islands, the Valencian Community, Northern Catalonia in France and the Italian city of Alghero)."@en,
        "Miquel Mart\u00ed i Pol (Roda de Ter, 19 de marzo de 1929 - Roda de Ter, 11 de noviembre de 2003) fue un poeta, escritor y traductor espa\u00f1ol."@es,
        "Miquel Mart\u00ed i Pol \u0152uvres principales Llibre de les solituds Miquel Mart\u00ed i Pol, n\u00e9 le 19 mars 1929 \u00e0 Roda de Ter (Catalogne, Espagne) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 novembre 2003 (\u00e0 74 ans) \u00e0 Vic (Catalogne, Espagne), est un po\u00e8te et traducteur espagnol d'expression catalane reconnu pour la simplicit\u00e9 de sa po\u00e9sie, loin d'herm\u00e9tismes et essentiellement communicative.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]"@fr;
    owl:sameAs viaf:7399648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miquel_Mart\u00ed_i_Pol>,
        <http://viaf.org/viaf/7399648>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miquel_MartÃ­_i_Pol.
doremus_artist:fa6e1035-12bc-3902-96eb-ef08e7c676bf
owl:sameAs viaf:88526914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88526914>.
doremus_artist:faba2987-6a73-3c69-afd8-1fc0f6a083fc
owl:sameAs viaf:68843909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68843909>.
doremus_artist:fb7a45d1-48d1-3df4-823c-5d44bfaddfd8
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Mar\u00eda Teresa Berganza (* 16. M\u00e4rz 1935 in Madrid) ist eine spanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran). Sie ist insbesondere bekannt f\u00fcr Rollen in Opern von Rossini, Mozart und Bizet und ragt heraus durch ihre technische Virtuosit\u00e4t, ihre musikalische Intelligenz und eindrucksvolle B\u00fchnenpr\u00e4senz."@de,
        "Teresa Berganza Vargas (Madrid, 16 de Mar\u00e7o de 1935) \u00e9 uma mezzo-soprano espanhola, considerada uma das maiores de todos os tempos nas interpreta\u00e7\u00f5es de Cherubino, Dorabella, Cenerentola ou Carmen."@pt,
        "Teresa Berganza Vargas (Madrid, 16 de marzo de 1935) es una reconocida mezzosoprano espa\u00f1ola, asociada frecuentemente con personajes de \u00f3peras de Rossini, Mozart y Bizet. Es admirada por su t\u00e9cnica, musicalidad y presencia en escena. Berganza estudi\u00f3 piano y canto en el Conservatorio de Madrid, donde obtuvo el primer premio de canto en 1954. Debut\u00f3 en esa ciudad en 1955. Otro hito importante en su carrera fue su estreno como recitalista, en el Carnegie Hall en 1964. Su repertorio de concierto incluye canciones espa\u00f1olas, francesas, alemanas y rusas. De 1957 a 1977"@es,
        "Teresa Berganza Vargas (Madrid, Spanje, 16 maart 1935), geboren als Teresa Vargas, is een Spaanse mezzosopraan. Zij is vooral bekend door rollen in opera's in het Italiaans van Wolfgang Amadeus Mozart, en het Italiaanse belcantoreportoire, zoals opera's van Gioacchino Rossini, opera's van Georges Bizet, en Spaans repertoire, onder meer opera's van Manuel de Falla en zarzuela's, waarbij ze een beslissende rol heeft gespeeld in de herleving van dit genre. Ze wordt bewonderd om haar technische virtuositeit, haar muzikale intelligentie, en haar bekoorlijke verschijning op het toneel."@nl,
        "Teresa Berganza Vargas (born on 16 March 1935) is a Spanish mezzo-soprano. She is most closely associated with the roles of Rossini, Mozart, and Bizet. She is admired for her technical virtuosity, musical intelligence, and beguiling stage presence."@en,
        "Teresa Berganza Vargas (ur. 16 marca 1935 w Madrycie) \u2013 hiszpa\u0144ska \u015bpiewaczka operowa (mezzosopran). Cz\u0142onek Kr\u00f3lewskiej Akademii Sztuk Pi\u0119knych \u015bw. Ferdynanda. Teresa Berganza urodzi\u0142a si\u0119 w Madrycie. Uczy\u0142a si\u0119 gry na fortepianie i \u015bpiewu solowego w tamtejszym konserwatorium. Tam te\u017c zdoby\u0142a pierwsza nagrod\u0119 w \u015bpiewie w roku 1954. Jej debiut koncertowy mia\u0142 miejsce w roku 1955.Debiut operowy odby\u0142 si\u0119 podczas festiwalu w Aix-en-Provence w 1957 roku, w partii Dorabelii w Cos\u00ec fan tutte Mozarta. Tego samego roku mia\u0142 miejsce jej debiut w mediola\u0144skiej La Scali, a w nast\u0119pnym \u2013 wyst\u0119p na festiwalu w Glyndebourne. W 1959 po raz pierwszy wyst\u0105pi\u0142a w Operze Kr\u00f3lewskiej Covent Garden w Londynie jako Rozyna w \u201eCyruliku sewilskim\u201d Rossiniego. P\u00f3\u017aniej odnosi\u0142a w tej roli ogromne sukcesy. W 1967 za"@pl,
        "Teresa Berganza Vargas, n\u00e9e le 16 mars 1935 \u00e0 Madrid, est une c\u00e9l\u00e8bre chanteuse lyrique mezzo-soprano."@fr,
        "\u0422\u0435\u0440\u0435\u0301\u0441\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u0301\u043d\u0441\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Teresa Berganza; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1935, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2015 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        """\u062a\u064a\u0631\u064a\u0632\u0627 \u0628\u064a\u0631\u062c\u0627\u0646\u0632\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Teresa Berganza (\u0648. 16 \u0645\u0627\u0631\u0633 1935) \u0645\u064a\u0632\u0648-\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0638\u0647\u0631\u062a \u0627\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645 1957 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0623\u064a\u0643\u0633 \u0625\u0646 \u0628\u0631\u0648\u0641\u0627\u0646\u0633 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 "\u062f\u0648\u0631\u0627\u0628\u064a\u0644\u0627" \u0641\u064a "\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0627\u0642" \u0644\u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u0641\u064a \u062f\u0627\u0644\u0627\u0633 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 "\u0625\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u0644\u0627" \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u0641\u062a\u0627\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631" \u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a. \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0646\u062a\u0638\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u062d\u064a\u062b \u062a\u062e\u0635\u0635\u062a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0632\u0648 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0622\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0642\u062f\u0645\u062a \u062f\u0648\u0631 \u0645\u0645\u064a\u0632 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0631\u0645\u0646."""@ar,
        "\u30c6\u30ec\u30b5\u30fb\u30d9\u30eb\u30ac\u30f3\u30b5\uff08Teresa Berganza\u30011935\u5e743\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u8457\u540d\u306a\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d3\u30bc\u30fc\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5f79\u67c4\u304c\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u3001\u305d\u306e\u9ad8\u5ea6\u306a\u6b4c\u5531\u6280\u8853\u3068\u77e5\u6027\u306b\u5bcc\u3093\u3060\u97f3\u697d\u6027\u3001\u305d\u3057\u3066\u9b45\u529b\u7684\u306a\u821e\u53f0\u59ff\u3067\u8cde\u8cdb\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d9\u30eb\u30ac\u30f3\u30b5\u306f\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u540c\u5730\u306e\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u30011954\u5e74\u306b\u6b4c\u5531\u30671\u7b49\u8cde\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u30021955\u5e74\u306b\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u521d\u3081\u3066\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u3044\u305f\u3002 \u30d9\u30eb\u30ac\u30f3\u30b5\u306f1957\u5e74\u306b\u30a8\u30af\u30b9\uff1d\u30a2\u30f3\uff1d\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u3067\u300e\u30b3\u30b8\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30c3\u30c6\u300f\uff08\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\uff09\u306e\u30c9\u30e9\u30d9\u30c3\u30e9\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u3093\u3060\u3002\u540c\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u767b\u5834\u3057\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u3067\u300e\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u306e\u7406\u9aea\u5e2b\u300f\u306e\u30ed\u30b8\u30fc\u30ca\u5f79\u3092\u6b4c\u3044\u3001\u4ee5\u5f8c\u3053\u308c\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u6301\u3061\u5f79\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021967\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u300e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300f\u306e\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30ce\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u3002 \u30d9\u30eb\u30ac\u30f3\u30b5\u306f1964\u5e74\u306b\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u6b4c\u66f2\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306e\u4e3b\u8981\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ed\u30b7\u30a2\u6b4c\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e9\u30d3\u30fc\u30ea\u30e3\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u304f\u3068\u3068\u3082\u306b\u591a\u6570\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u746a\u5229\u4e9e\u00b7\u7279\u857e\u838e\u00b7\u5e03\u5e72\u85a9 (Teresa Berganza Vargas\uff0c1935\u5e743\u670816\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u6b21\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u4ee5\u6f14\u7e79\u7f85\u897f\u5c3c\u3001\u83ab\u672d\u7279\u548c\u6bd4\u624d\u800c\u88ab\u50b3\u980c\u65bc\u4e16\u3002\u5e03\u5e72\u85a9\u591a\u6a23\u5316\u7684\u6280\u5de7\u3001\u654f\u6377\u7684\u97f3\u6a02\u7279\u8cea\u548c\u5bcc\u5a1b\u6a02\u6027\u7684\u821e\u53f0\u8868\u6f14\uff0c\u5099\u53d7\u597d\u8a55\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44484328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teresa_Berganza>,
        <http://viaf.org/viaf/44484328>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ad2e7ff-2d19-44c1-a2e1-bdeca63e57b3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teresa_Berganza_1957.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teresa_Berganza.
doremus_artist:fc119ac3-e058-3bf2-963b-9e6793272de4
owl:sameAs viaf:102438692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102438692>.
doremus_artist:fc288c81-7673-3299-9384-9c7cf4a3abac
owl:sameAs viaf:34666019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34666019>.
doremus_artist:fc944d88-6f36-3606-914d-c29e0e34fc38
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Krzysztof Chorzelski (born 1971) is a classical violist, conductor, and teacher. As a violist he is active both as a soloist and as member of the Belcea Quartet."@en;
    owl:sameAs viaf:80933465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krzysztof_Chorzelski>,
        <http://viaf.org/viaf/80933465>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krzysztof_Chorzelski.
doremus_artist:fc94b5ed-bc0d-3e41-947c-7c27bbb59370
owl:sameAs viaf:64233004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64233004>.
doremus_artist:fc9a98ab-722e-35ee-8f43-9f0961ff4cff
owl:sameAs viaf:47025218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025218>.
doremus_artist:fd78a8fc-40c4-3200-8557-3391234c0f46
    dbp:birthPlace res:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Deborah Nemtanu, n\u00e9e en 1983 \u00e0 Bordeaux, est une violoniste franco-roumaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:101014244;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Deborah_Nemtanu>,
        <http://viaf.org/viaf/101014244>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Deborah_Nemtanu.
doremus_artist:fdd0c03b-00b4-387f-8c1c-f63ef10ffe9b
owl:sameAs viaf:45684215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45684215>.
doremus_artist:fe7fe243-187c-3c99-bd6d-36e974e9310f
owl:sameAs viaf:78499994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78499994>.
doremus_artist:ff7c4f9d-e217-38a8-9903-b7ef3a0db57b
    dbp:birthPlace dbr:Bosco_Chiesanuova;
    dbp:deathPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Ivo Vinco (8 November 1927 \u2013 8 June 2014) was an Italian bass opera singer who enjoyed a successful international career. Born in Verona, Ivo Vinco first studied at the Liceo Musicale in Verona with Madama Zilotti, then at the opera school of the Teatro alla Scala in Milan with Ettore Campogalliani. He made his professional debut in Verona, as Ramfis in Aida, in 1954. He quickly sang all over Italy (Milan, Rome, Naples, Turin, Venice, Bologna, Palermo, Parma, Florence, etc)."@en,
        "\u0418\u0432\u043e \u0412\u0438\u043d\u043a\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ivo Vinco; 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1927, \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e-\u041a\u044c\u0435\u0437\u0430\u043d\u0443\u043e\u0432\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 2014, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:50405495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivo_Vinco>,
        <http://viaf.org/viaf/50405495>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b101fc08-e7dd-428d-b587-14c928f3ac68>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivo_Vinco.
doremus_artist:ff859b07-455f-3d35-aeb9-46d2d8b541ad
    dbp:birthPlace dbr:St_Martin-in-the-Fields;
    dbp:deathPlace dbr:High_Holborn;
    rdfs:comment
        "Richard Leveridge (or Leueridge) (19 July 1670 \u2013 22 March 1758) was an English bass singer of the London stage and a composer of baroque music, including many popular songs."@en,
        "\u0420\u0438\u0301\u0447\u0430\u0440\u0434 \u041b\u0435\u0301\u0432\u0435\u0440\u0438\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Leveridge, 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1670 \u2014 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1758) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421 1695 \u0433. \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041f\u0451\u0440\u0441\u0435\u043b\u043b\u0430; \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u043e\u043c \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u043e\u043c \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u043c. \u0412 1697 \u0433. \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u00ab\u041c\u0430\u043a\u0431\u0435\u0442\u0443\u00bb. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0448\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u043f\u043e \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c \u00ab\u0421\u043d\u0430 \u0432 \u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u043d\u043e\u0447\u044c\u00bb, \u043e\u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u00ab\u041a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430 \u043e \u041f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0435 \u0438 \u0422\u0438\u0441\u0431\u0435\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. The Comick Masque of Pyramus and Thisbe). \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u00ab\u041b\u0438\u043d\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u0437-\u0418\u043d\u043d-\u0424\u0438\u043b\u0434\u0437\u00bb \u0432 1716 \u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:86145857817523020165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Leveridge>,
        <http://viaf.org/viaf/86145857817523020165>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37f3a123-ab07-4eaa-8b1e-365726ff362d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leveridge_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Leveridge.
doremus_artist:ff9b3838-0a92-3db8-85c0-f4b3cbde3999
owl:sameAs viaf:47055601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47055601>.
doremus_artist:ffcc0c62-3786-31d5-8dad-d72fcde2ada4
    dbp:birthPlace dbr:Stourport-on-Severn;
    dbp:deathPlace dbr:Harpenden;
    rdfs:comment
        "Julius Allan Greenway Harrison (26 March 1885 \u2013 5 April 1963) was an English composer who was best known as a conductor of operatic works."@en;
    owl:sameAs viaf:5133118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Harrison>,
        <http://viaf.org/viaf/5133118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47997ae7-ee2e-4f81-8150-bd696a07923d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Harrison.
doremus_artist:ffce1a53-7a2a-39ca-9b61-25413959f9c4
owl:sameAs viaf:45014594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45014594>.
dbr:Akhmim rdfs:label "Akhmim".

dbr:Amboangibe rdfs:label "Amboangibe".

<http://dbpedia.org/resource/Americus,_Georgia> rdfs:label "Americus, Georgia".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Angers rdfs:label "Angers".

dbr:Ansfelden rdfs:label "Ansfelden".

dbr:Arnstadt rdfs:label "Arnstadt".

dbr:Bad_Soden rdfs:label "Bad Soden".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

dbr:Bayonne rdfs:label "Bayonne".

dbr:Belgrade rdfs:label "Belgrade".

dbr:Bergamo rdfs:label "Bergamo".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:BesanÃ§on rdfs:label "Besan\u00e7on".

dbr:BÃ©ziers rdfs:label "B\u00e9ziers".

<http://dbpedia.org/resource/Binghamton,_New_York>
rdfs:label "Binghamton, New York".
dbr:Birgu rdfs:label "Birgu".

dbr:Bisceglie rdfs:label "Bisceglie".

dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Bosco_Chiesanuova rdfs:label "Bosco Chiesanuova".

dbr:Brescia rdfs:label "Brescia".

dbr:Brisbane rdfs:label "Brisbane".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

<http://dbpedia.org/resource/Burbank,_California> rdfs:label "Burbank, California".

dbr:Cairo rdfs:label "Cairo".

dbr:Calgary rdfs:label "Calgary".

dbr:California rdfs:label "California".

dbr:Camberley rdfs:label "Camberley".

dbr:Cambridge rdfs:label "Cambridge".

dbr:Cannes rdfs:label "Cannes".

dbr:Champlitte rdfs:label "Champlitte".

dbr:Connantre rdfs:label "Connantre".

dbr:CrÃ©teil rdfs:label "Cr\u00e9teil".

dbr:Denmark rdfs:label "Denmark".

dbr:Dortmund rdfs:label "Dortmund".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:England rdfs:label "England".

<http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>
rdfs:label "Englewood, New Jersey".
<http://dbpedia.org/resource/Exu,_Pernambuco> rdfs:label "Exu, Pernambuco".

dbr:Firminy rdfs:label "Firminy".

dbr:Flanders rdfs:label "Flanders".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:Fontainebleau rdfs:label "Fontainebleau".

<http://dbpedia.org/resource/Fort_Lee,_New_Jersey>
rdfs:label "Fort Lee, New Jersey".
dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Garches rdfs:label "Garches".

dbr:Geising rdfs:label "Geising".

dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

dbr:Glenageary rdfs:label "Glenageary".

<http://dbpedia.org/resource/Glendale,_California>
rdfs:label "Glendale, California".
dbr:Gloucester rdfs:label "Gloucester".

dbr:Gotha rdfs:label "Gotha".

dbr:Graz rdfs:label "Graz".

dbr:Gulbene rdfs:label "Gulbene".

dbr:GÃ¼nthersleben-Wechmar rdfs:label "G\u00fcnthersleben-Wechmar".

dbr:Hamborn rdfs:label "Hamborn".

<http://dbpedia.org/resource/Hancock,_Maine> rdfs:label "Hancock, Maine".

dbr:Harpenden rdfs:label "Harpenden".

<http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>
rdfs:label "Hartford, Connecticut".
dbr:Havana rdfs:label "Havana".

<http://dbpedia.org/resource/Hawkesbury,_Ontario> rdfs:label "Hawkesbury, Ontario".

<http://dbpedia.org/resource/HÃ©ricourt,_Haute-SaÃ´ne>
rdfs:label "H\u00e9ricourt, Haute-Sa\u00f4ne".
dbr:High_Holborn rdfs:label "High Holborn".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

<http://dbpedia.org/resource/Jersey_City,_New_Jersey>
rdfs:label "Jersey City, New Jersey".
dbr:Kazan rdfs:label "Kazan".

dbr:Kiev rdfs:label "Kiev".

dbr:KrakÃ³w rdfs:label "Krak\u00f3w".

dbr:La_BaÃ±eza rdfs:label "La Ba\u00f1eza".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Lennestadt rdfs:label "Lennestadt".

<http://dbpedia.org/resource/LeÃ³n,_Spain> rdfs:label "Le\u00f3n, Spain".

dbr:Lille rdfs:label "Lille".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

<http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>
rdfs:label "Los Angeles, California".
dbr:Lund rdfs:label "Lund".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Manhattan rdfs:label "Manhattan".

dbr:Mantua rdfs:label "Mantua".

dbr:Marcaria rdfs:label "Marcaria".

dbr:Meissen rdfs:label "Meissen".

dbr:Melbourne rdfs:label "Melbourne".

dbr:Melk rdfs:label "Melk".

<http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee> rdfs:label "Memphis, Tennessee".

dbr:Miami rdfs:label "Miami".

dbr:Middlesbrough rdfs:label "Middlesbrough".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Milwaukee rdfs:label "Milwaukee".

dbr:Monastyryshche rdfs:label "Monastyryshche".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Mulhouse rdfs:label "Mulhouse".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

dbr:New_Orleans rdfs:label "New Orleans".

dbr:New_York rdfs:label "New York".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York> rdfs:label "New York, New York".

dbr:Nogent-sur-Marne rdfs:label "Nogent-sur-Marne".

<http://dbpedia.org/resource/Oakville,_Ontario> rdfs:label "Oakville, Ontario".

dbr:Odessa rdfs:label "Odessa".

<http://dbpedia.org/resource/Oradell,_New_Jersey> rdfs:label "Oradell, New Jersey".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Paddington rdfs:label "Paddington".

<http://dbpedia.org/resource/Palm_Springs,_California>
rdfs:label "Palm Springs, California".
dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Paris,_France> rdfs:label "Paris, France".

dbr:PartizÃ¡nske rdfs:label "Partiz\u00e1nske".

dbr:Perugia rdfs:label "Perugia".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

<http://dbpedia.org/resource/Pontiac,_Michigan> rdfs:label "Pontiac, Michigan".

dbr:PoznaÅ rdfs:label "Pozna\u0144".

dbr:Rambervillers rdfs:label "Rambervillers".

<http://dbpedia.org/resource/Rayne,_Louisiana> rdfs:label "Rayne, Louisiana".

<http://dbpedia.org/resource/Reading,_Pennsylvania>
rdfs:label "Reading, Pennsylvania".
dbr:Recife rdfs:label "Recife".

dbr:Riga rdfs:label "Riga".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

<http://dbpedia.org/resource/Roanoke,_Virginia> rdfs:label "Roanoke, Virginia".

dbr:Roda_de_Ter rdfs:label "Roda de Ter".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Rotterdam rdfs:label "Rotterdam".

dbr:Sacile rdfs:label "Sacile".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Salamanca rdfs:label "Salamanca".

dbr:Salisbury rdfs:label "Salisbury".

dbr:Sauve rdfs:label "Sauve".

dbr:Saxony rdfs:label "Saxony".

dbr:Saxony-Anhalt rdfs:label "Saxony-Anhalt".

dbr:Sheffield rdfs:label "Sheffield".

dbr:South_Gyeongsang_Province rdfs:label "South Gyeongsang Province".

dbr:South_Tyrol rdfs:label "South Tyrol".

dbr:Spain rdfs:label "Spain".

dbr:St_Martin-in-the-Fields rdfs:label "St Martin-in-the-Fields".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Stourport-on-Severn rdfs:label "Stourport-on-Severn".

dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:SunnmÃ¸re rdfs:label "Sunnm\u00f8re".

dbr:Szczecin rdfs:label "Szczecin".

dbr:Taiwan rdfs:label "Taiwan".

dbr:Tallinn rdfs:label "Tallinn".

dbr:TarnÃ³w rdfs:label "Tarn\u00f3w".

dbr:TÃ©boulba rdfs:label "T\u00e9boulba".

<http://dbpedia.org/resource/Thebes,_Egypt> rdfs:label "Thebes, Egypt".

dbr:Tooting rdfs:label "Tooting".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:Verona rdfs:label "Verona".

dbr:Vevey rdfs:label "Vevey".

dbr:Vic rdfs:label "Vic".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:VillapinzÃ³n rdfs:label "Villapinz\u00f3n".

dbr:Warsaw rdfs:label "Warsaw".

dbr:Wellington_Region rdfs:label "Wellington Region".

dbr:West_Germany rdfs:label "West Germany".

dbr:West_Riding_of_Yorkshire rdfs:label "West Riding of Yorkshire".

dbr:Winterthur rdfs:label "Winterthur".

dbr:WrocÅaw rdfs:label "Wroc\u0142aw".

dbr:Yichang rdfs:label "Yichang".

dbr:ZÃ¼rich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:Beyrouth rdfs:label "Beirut".

res:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

res:Dunkerque rdfs:label "Dunkirk".

res:Le_Mans rdfs:label "Le Mans".

res:Mont-de-Marsan rdfs:label "Mont-de-Marsan".

res:Orthez rdfs:label "Orthez".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Quimper rdfs:label "Quimper".

res:Trois-RiviÃ¨res rdfs:label "Trois-Rivi\u00e8res".

