@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wiki: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://af.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:001ba62a-e9f2-3ab4-aa14-7940d99ef504
owl:sameAs viaf:26407356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26407356>.
doremus_artist:006f6bc1-7198-3fe3-9a74-9cc894cb74b9
owl:sameAs viaf:277472667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277472667>.
doremus_artist:010c162b-1917-325d-98f0-2f3d61bad6cf
owl:sameAs viaf:26619405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26619405>.
doremus_artist:0117b0ce-f655-3d59-94e0-7b007d6163e1
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Didier Kaminka est un r\u00e9alisateur, acteur, dialoguiste et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais n\u00e9 le 22 avril 1943 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:84673024;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Didier_Kaminka>,
        <http://viaf.org/viaf/84673024>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Didier_Kaminka.
doremus_artist:022ee9e9-cdf2-317e-8e8a-a278bea524cd
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Maria Tipo (* 23. Dezember 1931 in Neapel) ist eine italienische Pianistin."@de,
        "Maria Tipo (23 de diciembre de 1931, N\u00e1poles, Italia) es una pianista cl\u00e1sica italiana de relevancia internacional."@es,
        "Maria Tipo (born 23 December 1931) is an Italian pianist."@en,
        "Maria Tipo (n\u00e9e le 23 d\u00e9cembre 1931 \u00e0 Naples) est une pianiste classique italienne."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0422\u0438\u043f\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Maria Tipo; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1931, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438, \u043d\u0435\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u044b \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438; \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u043e \u041a\u0430\u0437\u0435\u043b\u043b\u044b \u0438 \u0413\u0432\u0438\u0434\u043e \u0410\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0412 \u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0421\u0428\u0410. \u0412 1952 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 III \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b. \u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0451 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435\u043c\u00bb. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0434\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0442\u0438, \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u041c\u0430\u0440\u0438\u0435\u0439 \u0422\u0438\u043f\u043e \u0432 1955 \u0433. (\u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0437\u0430 4 \u0447\u0430\u0441\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b), \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b \u00ab\u041d\u044c\u044e\u0441\u0443\u0438\u043a\u00bb \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u00ab\u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c\u044e \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb. \u0414\u0440\u0443\u0433\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0422\u0438\u043f\u043e, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c, \u2014 \u0431\u0430\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433-\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438. \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f "@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c6\u30a3\u30fc\u30dd\uff08Maria Tipo, 1931\u5e7412\u670823\u65e5 \u30ca\u30dd\u30ea - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u9580\u4e0b\u3067\u3042\u3063\u305f\u6bcd\u30a8\u30eb\u30b7\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ed\u304b\u3089\u624b\u89e3\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30bc\u30c3\u30e9\u3068\u30b0\u30a4\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30b4\u30b9\u30c6\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u300217\u6b73\u3067\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u53d7\u8cde\u3057\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u5f8c\u306f\u5e45\u5e83\u3044\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3068\u7a4d\u6975\u7684\u306a\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u3002 1950\u5e74\u306b\u521d\u3081\u3066\u6e21\u7c73\u3057\u3066300\u56de\u4ee5\u4e0a\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u884c\u3044\u3001\u300c\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u5973\u30db\u30ed\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u53d6\u308b\u30021955\u5e74\u306b\u308f\u305a\u304b4\u6642\u9593\u3067\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306e12\u66f2\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u306eLP\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306f\u3001\u300c\u30cb\u30e5\u30fc\u30ba\u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u300d\u8a8c\u306b\u3088\u308a\u300c\u4eca\u5e74\u6700\u3082\u512a\u308c\u305f\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u300d\u3068\u7d76\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u3002\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u3084J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u300e\u30b4\u30eb\u30c8\u30d9\u30eb\u30af\u5909\u594f\u66f2\u300f\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u30c7\u30a3\u30a2\u30d1\u30bd\u30f3\u30fb\u30c9\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c6\u30a3\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u3082\u9332\u97f3\u3067\u3082\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c6\u30a3\u30fc\u30dd\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8a55\u4fa1\u306f\u3001\u4e00\u822c\u7684\u306a\u8074\u8846\u3088\u308a\u3082\u5c02\u9580\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u4ef2\u9593\u306e\u9593\u3067\u9ad8\u304f\u3001\u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u306b\u3088\u308b\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u30c6\u30a3\u30fc\u30dd\u306b\u89e6\u308c\u3066\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u300c\u5927\u8a55\u5224\u3067\u3042\u308b\u300d\u3068\u8ff0\u3079\u305f\u3002 \u71b1\u5fc3\u306a\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30b0\u30c3\u30d3\u30aa\u97f3\u697d\u796d\u3084\u30d5\u30a3\u30a8\u30bd\u30fc\u30ec\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u958b\u50ac\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30dc\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3084\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116431419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Tipo>,
        <http://viaf.org/viaf/116431419>,
        <https://musicbrainz.org/artist/281626b4-a02c-46dc-a1f7-240c5510286c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Augusto_De_Luca_-_Ritratto_a_Maria_Tipo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maria_Tipo.
doremus_artist:04b07fc8-2ba4-32af-90c7-4d481afd8266
owl:sameAs viaf:19877784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19877784>.
doremus_artist:0541adb4-bc8e-30ca-918a-af9a8036246d
    owl:sameAs viaf:7650706;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7650706>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabien_Sollar.
doremus_artist:06125260-1010-30e5-a3cf-3233f52118f1
owl:sameAs viaf:10042962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10042962>.
doremus_artist:07ecb4ac-5b38-3413-a743-06303f85d36b
    rdfs:comment
        "Reinald Werrenrath (August 7, 1883 \u2013 September 12, 1953) was an American baritone opera singer, who also recorded popular songs and appeared regularly on radio in the early decades of the twentieth century."@en;
    owl:sameAs viaf:49106383;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reinald_Werrenrath>,
        <http://viaf.org/viaf/49106383>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reinald_Werrenrath_in_1917_at_his_piano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Reinald_Werrenrath.
doremus_artist:084c4bc8-d9eb-3c84-af8d-acd76405b654
owl:sameAs viaf:12502876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12502876>.
doremus_artist:0868f3f9-c226-39a6-af6d-f1a778c198df
    rdfs:comment
        "Ale M\u00f6ller (full name Arild Staffan M\u00f6ller) (born March 26, 1955) is a Swedish musician and composer. He was born and grew up in Scania in southern Sweden and started in music as a jazz trumpet player. He lived for a while in Greece where he learned to play the bouzouki and M\u00f6ller got to play with the famous Greek composer Mikis Theodorakis."@en;
    owl:sameAs viaf:79171950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ale_M\u00f6ller>,
        <http://viaf.org/viaf/56806358>,
        <http://viaf.org/viaf/79171950>,
        <https://musicbrainz.org/artist/008501e3-e727-431d-ae73-66bbe2d7cbcd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ale_Möller.
doremus_artist:090d1233-b68e-311a-b636-a0a22e38b7ae
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Roger Muraro (* 13. Mai 1959 in Lyon) ist ein franz\u00f6sischer Pianist und Musikp\u00e4dagoge. Muraro hatte in seiner Kindheit Saxophonunterricht. Im Alter von 11 Jahren kam er an das Konservatorium von Lyon, wo er zum Klavier wechselte. 1977 bewarb er sich um die Aufnahme in das Conservatoire de Paris, bestand aber die Aufnahmepr\u00fcfung nicht. Jedoch wurde Yvonne Loriod, die Frau Olivier Messiaens auf ihn aufmerksam, die ihn 1978 in ihre Klasse am Conservatoire aufnahm. Zus\u00e4tzlich erhielt er Klavierunterricht bei \u00c9liane Richepin, die ihn in das romantische Klavierrepertoire einf\u00fchrte."@de,
        "Roger Muraro (born May 13, 1959) is a French classical pianist."@en,
        "Roger Muraro, n\u00e9 le 13 mai 1959 \u00e0 Lyon, est un pianiste fran\u00e7ais de musique classique. Il est consid\u00e9r\u00e9 aujourd'hui comme l'un des plus grands interpr\u00e8tes de l'\u0153uvre d'Olivier Messiaen et de Maurice Ravel."@fr,
        "\u0420\u043e\u0436\u0435 \u041c\u044e\u0440\u0430\u0440\u043e (\u0444\u0440. Roger Muraro; \u0440\u043e\u0434. 1959, \u041b\u0438\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u0418\u0432\u043e\u043d\u043d\u044b \u041b\u043e\u0440\u0438\u043e. \u0412 1986 \u0433. \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a VIII \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b IV \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e. \u041c\u044e\u0440\u0430\u0440\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430, \u0447\u044c\u0451 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u043e\u0446\u0435\u043d\u0435\u043d\u043e \u0441\u0430\u043c\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u041c\u044e\u0440\u0430\u0440\u043e \u0432\u0430\u0436\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442 \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u00ab\u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0441 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438\u00bb \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:49412924;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Muraro>,
        <http://viaf.org/viaf/49412924>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2df208fe-0cc5-4580-aac0-2b1095123be0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Muraro.
doremus_artist:092ddf44-20f4-315d-8ffb-83e7e1a0c745
    rdfs:comment
        "Marvis Lynn Martin is an American operatic soprano, best known for her concert performances and recitals, including her renditions of Joseph Canteloube's Songs from the Auvergne, and of Bess in Bobby McFerrin's touring concert version of Porgy and Bess. Hailed as \"a lyric soprano of unusual brightness, evenness and quality\" by the New York Times and winner of several competition prizes, Martin is acclaimed for her \"beauty of voice and sensitive communication, receiving awards, medals and glowing reviews as a song recitalist, concert singer, and opera performer.\""@en;
    owl:sameAs viaf:44491771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marvis_Martin>,
        <http://viaf.org/viaf/44491771>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marvis_Martin.
doremus_artist:092ffac6-4f15-33a5-83cc-ea03ee50e5cb
    dbp:birthPlace dbr:Finland;
    dbp:deathPlace dbr:Skåne;
    rdfs:comment
        "Paul Peter Christer Lindroos (26 February 1944 \u2013 17 November 2003) was a Finnish opera singer who appeared in leading tenor roles throughout Europe but was particularly associated with the Finnish National Opera and the Royal Danish Opera. Although he specialised in the 19th-century Italian lirico spinto repertoire, he also sang in many 20th-century works and created the role of The King in Erik Bergman's Det sjungande tr\u00e4det in 1995. In his later years he was a professor of voice at the Sibelius Academy in Helsinki and the Malm\u00f6 Academy of Music in Sweden. He died along with his young son in a car accident near Malm\u00f6 at the age of 59. He is buried in Pohja, Finland, the town of his birth."@en;
    owl:sameAs viaf:93305136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Lindroos>,
        <http://viaf.org/viaf/93305136>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Lindroos.
doremus_artist:0984dbc7-f883-3623-b92e-3212a0a1a644
owl:sameAs viaf:42050427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42050427>.
doremus_artist:09a7ae90-c21d-35e1-b713-891844eef8b5
owl:sameAs viaf:240720012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/240720012>.
doremus_artist:09f62df4-3f10-394b-bc2d-0f0c95392e26
    dbp:birthPlace dbr:El_Main;
    dbp:deathPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Ch\u00e9rifa, de son vrai nom Ouardia Bouchemlal, n\u00e9e le 9 janvier 1926 \u00e0 A\u00eft Halla (commune d\u2019El-Main) (Alg\u00e9rie) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 13 mars 2014 \u00e0 Alger, est une chanteuse de musique traditionnelle kabyle."@fr,
        "Ouardia Bouchemlal (January 9, 1926 \u2013 March 13, 2014) was an Algerian female singer-songwriter, originally from Kabylia, who composed hundreds of songs during her more than 40 years of artistic life."@en;
    owl:sameAs viaf:71587653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cherifa>,
        <http://viaf.org/viaf/71587653>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cherifa.
doremus_artist:0a121538-4d3f-3fc5-a849-e1bead9450af
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Orleans,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        "Cosimo Matassa (* 13. April 1926 in New Orleans, Louisiana; \u2020 11. September 2014 ebenda) war ein US-amerikanischer Tonstudio-Betreiber und Toningenieur italienischer Abstammung und f\u00fcr viele klassischen fr\u00fchen Rhythm and Blues- und Rock-&-Roll-Aufnahmen verantwortlich. Fast jede R & B-Aufnahme aus New Orleans zwischen den sp\u00e4ten 1940er- und 1970er-Jahren kam aus einem der vier Tonstudios von Matassa. Matassa war mitverantwortlich f\u00fcr 21 goldene Schallplatten und etwa 250 Chartplatzierungen."@de,
        "Cosimo Vincent Matassa (April 13, 1926 \u2013 September 11, 2014) was an American recording engineer and studio owner, responsible for many R&B and early rock and roll recordings."@en,
        "\u30b3\u30ba\u30a3\u30e2\u30fb\u30de\u30bf\u30c3\u30b5 (Cosimo Matassa\u30011926\u5e744\u670813\u65e5 - 2014\u5e749\u670811\u65e5) \u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3067\u3042\u308a\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u7d4c\u55b6\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u4e0b\u3067\u6570\u591a\u304f\u306eR&B\u3068\u521d\u671f\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u751f\u307e\u308c\u30021945\u5e74\u3001\u30de\u30bf\u30c3\u30b5\u304c18\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u30d5\u30ec\u30f3\u30c1\u30fb\u30af\u30aa\u30fc\u30bf\u30fc\u306e\u30e9\u30f3\u30d1\u30fc\u30c8\u30fb\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u6cbf\u3044\u306b\u3042\u3063\u305f\u5f7c\u306e\u5bb6\u65cf\u306e\u7d4c\u55b6\u3059\u308b\u5e97\u8217\u306e\u88cf\u306bJ&M\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u3092\u958b\u8a2d\u3057\u305f\u30021955\u5e74\u306b\u306f\u3001\u62e1\u5f35\u306e\u305f\u3081\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u3092\u79fb\u8ee2\u3057\u3001\u30b3\u30ba\u30a3\u30e2\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u3068\u540d\u4ed8\u3051\u305f\u3002 \u5f7c\u306f1980\u5e74\u4ee3\u306b\u97f3\u697d\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u3001\u4ee5\u964d\u30d5\u30ec\u30f3\u30c1\u30fb\u30af\u30aa\u30fc\u30bf\u30fc\u306b\u3042\u308b\u5f7c\u306e\u5bb6\u65cf\u306e\u5e97\u8217\u30de\u30bf\u30c3\u30b5\u30ba\u30fb\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u7d4c\u55b6\u306b\u643a\u308f\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 1999\u5e7412\u6708\u3001J&M\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u306f\u6b74\u53f2\u7684\u5efa\u9020\u7269\u306b\u6307\u5b9a\u3055\u308c\u305f\u3002\u66f4\u306b2007\u5e7410\u6708\u306b\u306f\u3001\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u97f3\u697d\u6bbf\u5802\u304c\u30de\u30bf\u30c3\u30b5\u306e\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u306e\u97f3\u697d\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8ca2\u732e\u3092\u8b9a\u3048\u3001\u5f7c\u3092\u6bbf\u5802\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002 2014\u5e749\u670811\u65e5\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u306e\u30aa\u30af\u30b9\u30ca\u30fc\u30fb\u30e1\u30c7\u30a3\u30ab\u30eb\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002\u4eab\u5e7488\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2654641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cosimo_Matassa>,
        <http://viaf.org/viaf/2654641>,
        <https://musicbrainz.org/artist/457d986d-e9d6-4631-a093-81874cf6e202>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cosimo_Matassa.
doremus_artist:0ab8897f-27fa-3362-893c-558b1b7ce335
    dbp:birthPlace dbr:Pavia;
    rdfs:comment
        "Ambrogio Maestri (born 1970) is an Italian operatic baritone. He is especially known for his portrayal of the title character in Giuseppe Verdi's Falstaff. He studied piano and singing in his home town, Pavia. In Italy he has performed at the Teatro alla Scala in Milan, Teatro San Carlo in Naples, Teatro Regio in Parma, Teatro dell'Opera in Rome, Teatro Regio in Turin, Teatro Verdi in Trieste and the Arena di Verona. Abroad he has performed at the Deutsche Oper in Berlin, Teatro Nacional de Sao Carlos in Lisbon, the Royal Opera House in London, the Teatro Real in Madrid, the Metropolitan Opera in New York City, San Francisco Opera House, the Konzerthaus the Staatsoper in Vienna, the Gran Teatre del Liceu in Barcelona and others."@en,
        "\u0410\u043c\u0431\u0440\u043e\u0434\u0436\u043e \u041c\u0430\u044d\u0441\u0442\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ambrogio Maestri, \u0440\u043e\u0434. 1970, \u041f\u0430\u0432\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d. \u0412 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0424\u0430\u043b\u044c\u0441\u0442\u0430\u0444\u0430"@ru;
    owl:sameAs viaf:39125115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ambrogio_Maestri>,
        <http://viaf.org/viaf/39125115>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ambrogio_Maestri.
doremus_artist:0c066a94-5873-334e-8364-3a5a0dec4854
    dbp:birthPlace dbr:Guadix;
    rdfs:comment
        "Abu-al-Hasan Ali ben Abdallah al-Nuymari as-Shushtari (Arabic: \u0627\u0628\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0634\u062a\u0631\u064a) or Al-Sustari (1212 in Guadix \u2013 1269 in Damietta) was an Andalusian Sufi poet. His poetry was designed to be sung, in songs employing simple monorhymes to praise God with everyday musical idiom, which won wide recognition beyond the hundreds of disciples in his own Shushtariyya brotherhood."@en,
        "Abu-al-Hasan Ali ben Abdallah al-Nuymari as-Shushtari (en arabe : \u0627\u0628\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0634\u062a\u0631\u064a) ou Al-Shushtari, n\u00e9 en 1212 \u00e0 Guadix (Empire Almohade) et mort en 1269 \u00e0 Damiette (Sultanat mamelouk), \u00e9tait un po\u00e8te soufi andalou. Ses po\u00e8mes \u00e9taient faits pour \u00eatre chant\u00e9s. Ils employaient des mono-rimes (en arabe \u0625\u064a\u0637\u0627\u0621 ) simples pour exprimer des louanges \u00e0 Dieu, avec les notes musicales de l\u2019\u00e9poque, ce qui lui permit une large reconnaissance au-del\u00e0 de la quelques centaines de disciples de sa propre confr\u00e9rie Shushtariyya."@fr,
        "al-Shushtari, Abu-l-Hasan Ali b. Abd Allah al-Nuymari (\u0627\u0628\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0634\u062a\u0631\u064a) Nacido en la aldea de Sustar, hoy Exfiliana, en las cercan\u00edas de Guadix en el 610/1212 y muerto en Tina, Egipto, 668/1269, pero enterrado en Damieta, en el delta del Nilo. Este importante suf\u00ed andalus\u00ed vivi\u00f3 parte de su vida en su Al-\u00c1ndalus natal pero como otros emigr\u00f3 al oriente. Entre sus maestros se encuentran Ibn Suraka al-Shatibi, sucesor de Abu Madyan, e Ibn Sab\u1ffe\u012bn. Aunque compuso algunas obras en prosa es sobre todo conocido por sus poemas, escritos en forma de cejeles o moaxajas, que han gozado hasta nuestros d\u00edas de gran popularidad en el Magreb, no solo entre c\u00edrculos suf\u00edes, sino en la canci\u00f3n popular. Parte de ellas han sido estudiadas por F. Corriente en su Poes\u00eda estr\u00f3fica (cejeles o muashahat) atribui"@es,
        """\u0623\u0628\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0633\u062a\u0631\u064a (610 \u0647\u0640 - 668 \u0647\u0640) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0632\u062c\u0627\u0644 \u0648\u0645\u062a\u0635\u0648\u0641 \u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a\u060c \u0648\u0635\u0641\u0647 \u0644\u0633\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0637\u064a\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u062d\u0627\u0637\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0644\u0647:\u2019"\u0639\u0631\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621\u060c \u0648\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062c\u0631\u062f\u064a\u0646\u060c \u0648\u0628\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u060c \u0644\u0627\u0628\u0633 \u0627\u0644\u062e\u0631\u0642\u0629\u060c \u0623\u0628\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646. \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0644 \u0634\u0633\u062a\u0631\u060c \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0644 \u0648\u0627\u062f\u064a \u0622\u0634 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629\u060c \u0648\u0632\u0642\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0634\u0633\u062a\u0631\u064a \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0647\u0627. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u062c\u0648\u062f\u0627\u064b \u0644\u0644\u0642\u0631\u0622\u0646\u060c \u0642\u0627\u0626\u0645\u0627 \u0639\u0644\u064a\u0647\u060c \u0639\u0627\u0631\u0641\u0627\u064b \u0628\u0645\u0639\u0627\u0646\u064a\u0647\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644"."""@ar;
    owl:sameAs viaf:46802444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abu_al-Hasan_al-Shushtari>,
        <http://viaf.org/viaf/46802444>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AlXustari.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Abu_al-Hasan_al-Shushtari.
doremus_artist:0e8a62b7-eaf5-3ba7-b5a7-81ec58e8cdc4
owl:sameAs viaf:80711999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80711999>.
doremus_artist:0ed500ad-fb71-3508-8ea1-9343e27c24df
owl:sameAs viaf:51974836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51974836>.
doremus_artist:0f0f62bd-49fc-34a6-ba4d-3e4917ec3c30
owl:sameAs viaf:29225797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29225797>.
doremus_artist:0ffcd3bf-2d38-386a-872b-e5d74b166638
owl:sameAs viaf:200518955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200518955>.
doremus_artist:105432b7-018d-34e8-8569-c01338bbb465
    owl:sameAs viaf:27356348;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27356348>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e76ee0b-0b59-4fc3-980d-2f14f1ed15d1>.
doremus_artist:10939db5-b009-31ff-8a12-dd00e64683a0
    owl:sameAs viaf:233265116;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233265116>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Josef_Hrní.
doremus_artist:10f22fe4-f51f-3b60-a2a3-924c8c982aca
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Willcox,_Arizona>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tucson,_Arizona>;
    rdfs:comment
        """Rex Allen (31 de diciembre 1920 - 17 de diciembre 1999) fue un director de cine, cantante y compositor estadounidense conocido por ser el narrador de muchas pel\u00edculas de Walt Disney. Uno de los sencillos m\u00e1s exitosos de Allen fue "No se acerquen a los indios", que alcanz\u00f3 el top 5 de la tabla la revista Billboard's Hot Country Singles en noviembre de 1962. Es estrella del Paseo de la Fama de Hollywood (6821 Hollywood Blvd)."""@es,
        "Rex Allen (ur. 31 grudnia 1920 zm. 17 grudnia 1999) \u2013 ameryka\u0144ski aktor i piosenkarz."@pl,
        "Rex Allen est un acteur et chanteur de country am\u00e9ricain n\u00e9 le 31 d\u00e9cembre 1920 \u00e0 Willcox (Arizona) (en) et mort le 17 d\u00e9cembre 1999 \u00e0 Tucson. Il tourna essentiellement des westerns."@fr,
        "Rex Elvie Allen (* 31. Dezember 1920 in Willcox, Arizona; \u2020 17. Dezember 1999 in Tucson, Arizona) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Schauspieler, der als einer der letzten \u201eSinging Cowboys\u201c Hollywoods galt."@de,
        """Rex Elvie Allen (December 31, 1920 \u2013 December 17, 1999) was an American film and television actor, singer and songwriter, known as "the Arizona Cowboy" and as the narrator of many Disney nature and Western productions. For contributions to the recording industry, Allen was honored with a star on the Hollywood Walk of Fame."""@en,
        """Rex Elvie Allen ou simplesmente Rex Allen (Willcox, 31 de dezembro de 1920, \u2013 Tucson, 17 de dezembro de 1999) foi um cantor, compositor, ator de faroeste B estadunidense, e locutor de rodeios. Era chamado de "The Arizona Cowboy". Seu filho, Rex Allen Jr., tamb\u00e9m fez sucesso como cantor de m\u00fasica country na d\u00e9cada de 1970."""@pt,
        "conosciuto come Arizona's Cowboy"@it,
        "\u0420\u0435\u043a\u0441 \u042d\u043b\u0432\u0438 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rex Elvie Allen, 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1920 \u2014 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1999) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0414\u0438\u0441\u043d\u0435\u0439 \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u043c \u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:46945414;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rex_Allen>,
        <http://viaf.org/viaf/46945414>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4782b84f-201b-4d7a-b142-04a8bf6bdd3b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rex_Allen_and_Koko_1952.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rex_Allen.
doremus_artist:11d2ee74-8540-3607-bbc3-b886d01e3c7e
owl:sameAs viaf:32264668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32264668>.
doremus_artist:1254e92a-8b25-35f9-876e-2854d9d38ee0
owl:sameAs viaf:39580320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39580320>.
doremus_artist:13779d7c-7ab1-321b-9550-1a547b48c5c7
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Frederick Martin "Fritz" Reiner (December 19, 1888 \u2013 November 15, 1963) was a prominent conductor of opera and symphonic music in the twentieth century. Hungarian born and trained, he emigrated to the United States in 1922, where he rose to prominence as a conductor with several orchestras. He reached the pinnacle of his career while music director of the Chicago Symphony Orchestra in the 1950s and early 1960s."""@en,
        "Frederick Martin \u201cFritz\u201d Reiner (19 de diciembre, 1888, Budapest - 15 de noviembre, 1963, Nueva York) fue un director de orquesta estadounidense de origen h\u00fangaro. Uno de los grandes directores de orquesta de la tradici\u00f3n centroeuropea, despu\u00e9s de estudiar piano con B\u00e9la Bart\u00f3k, dirigi\u00f3 operas en Budapest desde 1911 hasta 1914 y en Dresde entre 1914 y 1922. En 1922 emigr\u00f3 a los Estados Unidos, donde fue director de las orquestas de Cincinnati (1922\u20131931) y Pittsburgh (1938\u20131948)."@es,
        "Fritz Reiner (* 19. Dezember 1888 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 15. November 1963 in New York City) war ein amerikanischer Dirigent ungarischer Herkunft."@de,
        "Fritz Reiner (Boedapest, 19 december 1888 - New York, 15 november 1963) was een Hongaars-Amerikaans dirigent. Fritz Reiner studeerde aan de Franz Liszt Muziekacademie in zijn geboortestad. Voor het hoofdvak piano kreeg hij onder andere les van B\u00e9la Bart\u00f3k. Hij maakte al jong carri\u00e8re als proteg\u00e9 van de componist Richard Strauss, zelf een vooraanstaand dirigent. Vanaf 1909 was hij koorrepetitor aan de opera van Boedapest. In 1912 werd hij chef-dirigent van de Opera van Dresden, de thuisbasis van de Staatskapelle Dresden. Reiner werkte mee aan de verspreiding van Strauss' opera's. Reiner emigreerde in 1921 naar de Verenigde Staten waar hij dirigent werd van het Cincinnati Symphony Orchestra. In 1922 dirigeerde hij de Amerikaanse premi\u00e8re van Die Frau ohne Schatten. In 1931 werd hij docent aa"@nl,
        "Fritz Reiner, n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1888 \u00e0 Budapest et mort le 15 novembre 1963 \u00e0 New York, est un chef d'orchestre hongrois naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1928."@fr,
        "Fritz Reiner, pseud\u00f4nimo de Frederick Martin Reiner (Budapeste, 19 de dezembro de 1888 \u2014 Nova Iorque, 15 de novembro de 1963) foi um condutor de orquestra h\u00fangaro-americano."@pt,
        "\u0424\u0440\u0438\u0446 \u0420\u0430\u0301\u0439\u043d\u0435\u0440, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0420\u0435\u0301\u0439\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Fritz Reiner, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0440\u0435\u0301\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043d \u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440, \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u044c\u0435\u0448 \u0420\u0435\u0301\u0439\u043d\u0435\u0440, \u0432\u0435\u043d\u0433. Reiner Frigyes; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1888, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2015 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1963, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2015 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30e9\u30a4\u30ca\u30fc\uff08Fritz Reiner, 1888\u5e7412\u670819\u65e5 - 1963\u5e7411\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\uff08\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\uff09\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3002 \u30de\u30b8\u30e3\u30eb\u8a9e\u540dReiner Frigyes\uff08\u30ec\u30a4\u30cd\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30b8\u30a7\u30b7\u30e5\uff09\u3001\u82f1\u8a9e\u540dFrederick Martin Reiner\uff08\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30e9\u30a4\u30ca\u30fc\uff09\u3002"@ja,
        "\u5f17\u91cc\u5179\u00b7\u83b1\u7eb3\uff08Fritz Reiner\uff0c1888\u5e7412\u670819\u65e5\uff0d1963\u5e741\u670815\u65e5\uff09\u751f\u65bc\u5967\u5308\u5e1d\u570b\u5e03\u9054\u4f69\u65af\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u7c4d\u5308\u7259\u5229\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42026455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Reiner>,
        <http://viaf.org/viaf/42026455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a720f84-d307-4aa4-a75f-7d85bef56ede>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fritz_Reiner_Bain.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fritz_Reiner.
doremus_artist:13bdf151-658b-3d9d-a7bc-e0df62396ac2
    owl:sameAs viaf:41719755;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41719755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92805785-a644-43f7-8bd8-4dd51bf48529>.
doremus_artist:14738285-684c-3878-a285-767a9cc05767
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Haverhill,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Teddy Kotick (June 4, 1928 \u2013 April 17, 1986) was a jazz bassist, who appeared as a sideman with many of the leading figures of the 1940s and 1950s, including Charlie Parker, Buddy Rich, Artie Shaw, Horace Silver, Phil Woods and Bill Evans.He was born in Haverhill, Massachusetts."@en,
        "Theodore John Kotick, dit Teddy Kotick, est un contrebassiste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Theodore John Kotick, genannt Teddy Kotick (* 4. Juni 1928 in Haverhill (Massachusetts); \u2020 17. April 1986 in Boston) war ein amerikanischer Jazz-Bassist. Er spielte mit Charlie Parker und Bill Evans."@de;
    owl:sameAs viaf:56796701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teddy_Kotick>,
        <http://viaf.org/viaf/56796701>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bae9c8d3-b982-4a54-9a29-d0a5abcf965b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Teddy_Kotick.
doremus_artist:14753bac-21fa-3e2b-b645-22e569000081
owl:sameAs viaf:53926561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53926561>.
doremus_artist:153bd2e4-6047-3f8d-a779-e7f331a9a846
owl:sameAs viaf:58036066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58036066>.
doremus_artist:157cc3ab-0a5f-3e2f-8bba-74e2b4aaef31
    dbp:birthPlace dbr:California;
    dbp:deathPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        """John Coburn Stewart (September 5, 1939 \u2013 January 19, 2008) was an American songwriter and singer. He is known for his contributions to the American folk music movement of the 1960s while with The Kingston Trio (1961\u20131967) and as a popular music songwriter of The Monkees' No. 1 hit "Daydream Believer" and his own No. 5 hit "Gold" during a solo career spanning forty years that included almost four dozen albums and more than six hundred recorded songs."""@en,
        "John Stewart (* 5. September 1939 in San Diego, Kalifornien; \u2020 19. Januar 2008 ebenda) war ein US-amerikanischer Singer-Songwriter."@de,
        "John Stewart (n\u00e9 le 5 septembre 1939, mort le 19 janvier 2008) \u00e9tait un compositeur et chanteur am\u00e9ricain. Il \u00e9tait connu pour ses contributions en musique folk durant les ann\u00e9es 1960 alors qu'il \u00e9tait membre de The Kingston Trio (1961-1967). Il fut l'auteur du tube Daydream Believer interpr\u00e9t\u00e9 par The Monkees."@fr;
    owl:sameAs viaf:117991221;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Stewart_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/117991221>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Stewart_(musician)>.
doremus_artist:16d5c5e0-2d8d-391c-a9f0-a56cf2db5261
owl:sameAs viaf:71703290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71703290>.
doremus_artist:17c4bf95-a4e8-3053-8c59-31ef753df41a
    rdfs:comment
        "Michel Qu\u00e9val, n\u00e9 le 18 avril 1929 \u00e0 Rouen et mort le 23 janvier 2005 au Boulou, est un pianiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais.Son p\u00e8re Roger Qu\u00e9val \u00e9tait accord\u00e9oniste et marchand de musique. Enfant, il fit partie de la Ma\u00eetrise Saint-Evode de la cath\u00e9drale de Rouen sous la direction du chanoine Robert Delestre qui orienta sa carri\u00e8re. Il arrangea, dirigea et enregistra des musiques de vari\u00e9t\u00e9s sous divers pseudonymes : Jeff W. Higginbothom, Archie X."@fr;
    owl:sameAs viaf:79769992;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Qu\u00e9val>,
        <http://viaf.org/viaf/79769992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Quéval.
doremus_artist:18725116-12c5-34c7-a1c8-ecfeee1d0db6
    owl:sameAs viaf:10034770;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10034770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41259fa5-5f9b-445c-8bba-ec28bbb7f2e5>.
doremus_artist:187a30ab-6e7f-3c06-b498-23890823d622
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Spokane,_Washington>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Schroon_Lake,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Patrice Beverly Munsel (Spokane (Washington), 14 de maio de 1925 \u2013 Montanhas Adirondack, 4 de agosto de 2016) foi uma coloratura soprano estadunidense, a cantora mais jovem que j\u00e1 estrelou no Metropolitan Opera, apelidado de "Princesa Pat"."""@pt,
        """Patrice Munsel (born Patrice Beverly Munsil; May 14, 1925 \u2013 August 4, 2016) was an American coloratura soprano. Nicknamed "Princess Pat", she was the youngest singer to ever star at the Metropolitan Opera."""@en,
        "Patrice Munsel, n\u00e9e le 14 mai 1925 \u00e0 Spokane dans l'\u00c9tat de Washington et morte le 4 ao\u00fbt 2016, est une soprano am\u00e9ricaine et actrice \u00e0 l'occasion."@fr,
        """\u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Patrice Munsel) \u200f(14 \u0645\u0627\u064a\u0648 1925 - 4 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0635\u063a\u0631 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0623\u0644\u0642\u062a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u064a\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0639\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0628\u0627\u062a. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0644"""@ar;
    owl:sameAs viaf:50359596;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrice_Munsel>,
        <http://viaf.org/viaf/50359596>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrice_Munsel_1962.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrice_Munsel.
doremus_artist:18bf09be-db7d-37b8-a384-4273eba5617e
owl:sameAs viaf:117275082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117275082>.
doremus_artist:1947ac65-47e9-37e4-bb3c-bf7a8c60eff3
    rdfs:comment
        "Harry Sparnaay (Amsterdam, 14 april 1944) is een Nederlands basklarinettist, componist en dirigent."@nl,
        "Harry Sparnaay (born 14 April 1944, Amsterdam) is a noted Dutch bass clarinetist, composer, and teacher."@en,
        "Harry Sparnaay, (Amsterdam, 14 de abril de 1944) es un clarinetista bajo holand\u00e9s, reconocido internacionalmente como uno de las mejores int\u00e9rpretes del instrumento en todos los tiempos.[cita requerida]"@es,
        "\u0425\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0421\u043f\u0430\u0440\u043d\u0430\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0421\u043f\u0430\u0440\u043d\u0430\u0430\u0439 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Harry Sparnaay; \u0440\u043e\u0434. 1944) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0441-\u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:53079343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Sparnaay>,
        <http://viaf.org/viaf/53079343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Harry_Sparnaay.
doremus_artist:1a394793-f32a-31db-8d55-3e4fb361b27a
    owl:sameAs viaf:196844;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196844>,
        <http://viaf.org/viaf/295757730>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b5636f0-d3e9-4834-9bd6-8be6dfba3714>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d5447d7-c61c-4120-ba1b-d7f471d385b9>.
doremus_artist:1a524e62-3aa3-3ac8-92e9-5779f851fa05
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Vittorio Ghielmi (Milaan, 1968) is een Italiaans viola da gamba en klavecimbelspeler, dirigent en componist."@nl,
        "Vittorio Ghielmi (born 1968) is an Italian musician (viola da gamba), conductor, composer.Compared by critics to Jasha Heifetz (\u201cDiapason\u201d) for his virtuosity, and described as \u201cAn Alchemist of sound\u201d (\u201cDiario de Sevilla\u201d) for the intensity and versatility of his musical interpretations, Vittorio Ghielmi attracted notice while still very young for his new approach to the viola da gamba and to the sound of early music repertoire. In addition to his activity as an instrumentalist and conductor, he has often been in demand as an arranger and composer."@en,
        "\u00c8 famoso soprattutto come suonatore di viola da gamba."@it,
        "\u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e \u0413\u0438\u0435\u043b\u044c\u043c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vittorio Ghielmi, \u0440\u043e\u0434. 1965 \u0433\u043e\u0434, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u0435 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430), \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:12515606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vittorio_Ghielmi>,
        <http://viaf.org/viaf/12515606>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Витторио_Гиельми_на_фестивале_%22Музыкальная_коллекция%22_в_Санкт-Петербурге_13.05.2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vittorio_Ghielmi.
doremus_artist:1ab51303-aadc-3822-a831-56c8824857a9
owl:sameAs viaf:5122656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5122656>.
doremus_artist:1abe6848-823c-304d-ae03-610abb592166
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Walter Donaldson (* 15. Februar 1893 in Brooklyn, New York; \u2020 15. Juli 1947 in Santa Monica, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist des Great American Songbook. Er arbeitete mit Gus Kahn und Irving Berlin und schrieb Standards wie \u201eMakin\u2019 Whoopee\u201c und \u201eMy Baby Just Cares For Me\u201c."@de,
        """Walter Donaldson (Brooklyn, 15 februari 1893 - Santa Monica, 15 juli 1947) was een Amerikaanse componist die in de jaren tien en twintig van de 20ste eeuw voor talrijke hits de muziek schreef. Bekende composities van hem zijn onder meer "Makin' Whoopee", "My Baby Just Cares For Me" en "Yes Sir, That's My Baby"."""@nl,
        "Walter Donaldson (February 15, 1893 \u2013 July 15, 1947) was a prolific United States popular songwriter, composing many hit songs of the 1910s, 1920s, 1930s, and 1940s."@en,
        "\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30bd\u30f3\uff08Walter Donaldson\u30011893\u5e742\u670815\u65e5 \u2013 1947\u5e747\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u30011910\u5e74\u4ee3\u304b\u30891920\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u591a\u6570\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79166510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Donaldson>,
        <http://viaf.org/viaf/79166510>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a2824a1-660d-42c9-9043-657f182533b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Walter_Donaldson.
doremus_artist:1afbc166-1f37-3e26-8598-c861c29d52b2
    rdfs:comment
        "Thomas Lawlor (born 17 June 1938) is an Irish opera singer. In the 1960s, he became known for his performances in mostly baritone roles of the Gilbert and Sullivan operas with the D'Oyly Carte Opera Company. In the 1970s and 1980s, he performed over 60 operatic roles, usually as a bass-baritone, with various British opera companies. He was also a director in the opera department of the Royal Academy of Music and at Trinity College of Music. In later years, he moved to the US, where he continues to perform, direct and teach."@en;
    owl:sameAs viaf:80114250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Lawlor_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/80114250>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Lawlor_(bass-baritone)>.
doremus_artist:1c208b87-5c29-3022-90a6-932a56f6bfe3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wisconsin_Rapids,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        "Thor Martin Johnson (June 10, 1913 \u2013 January 16, 1975) was an American conductor. He was born in Wisconsin Rapids, Wisconsin. He studied at the University of North Carolina at Chapel Hill, where he was president of the Alpha Rho chapter of Phi Mu Alpha Sinfonia Fraternity. He was the first recipient of the fraternity's national Charles E. Lutton Man of Music Award in 1952. A member of the Moravian Church, he was deeply devoted to promoting the music of his faith and was invited to organize and conduct the Early American Moravian Music Festivals from 1950 to 1974. He was an initiate of the Alpha Xi chapter of Pi Kappa Alpha fraternity."@en,
        "Thor Martin Johnson (Wisconsin Rapids, 10 de junho de 1913 \u2014 16 de janeiro de 1975) foi um maestro estadunidense."@pt,
        "Thor Martin Johnson, n\u00e9 \u00e0 Wisconsin Rapids (Wisconsin) le 10 juin 1913 et mort le 16 janvier 1975, est un chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0422\u043e\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thor Martin Johnson; 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1913, \u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0438\u043d-\u0420\u0430\u043f\u0438\u0434\u0441, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0438\u043d \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1975) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u044b \u0432 \u0427\u0435\u043f\u0435\u043b-\u0425\u0438\u043b\u043b. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410. \u0412 1947\u20141958 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0426\u0438\u043d\u0446\u0438\u043d\u043d\u0430\u0442\u0438; \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438: \u0437\u0430 11 \u043b\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043d\u043e \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 120 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440. \u041f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0432 1951 \u0433. \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u044b \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0413\u0443\u0440\u0440\u0435\u00bb \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0428\u0451\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u043b \u042f\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0432 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438 \u2014 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0426\u0438\u043d\u0446\u0438\u043d\u043d\u0430\u0442\u0438 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u00ab\u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0433\u043d\u044f\u00bb \u0441 \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0414\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0441 \u0444"@ru;
    owl:sameAs viaf:100986359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thor_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/100986359>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fecffb97-57f4-4dc7-8e83-244abbb515da>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thor_Johnson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thor_Johnson.
doremus_artist:1c60867d-11bc-3fd3-8088-e0af11042f6f
owl:sameAs viaf:79747209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79747209>.
doremus_artist:1c6c0e41-63c9-3628-9171-96214aacd7ca
owl:sameAs viaf:80188757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80188757>.
doremus_artist:1d9cef44-e050-3d10-956a-3ea87e23a658
owl:sameAs viaf:27277797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277797>.
doremus_artist:1da73e0e-48c9-38b3-8f40-15ee22cfd764
owl:sameAs viaf:66725601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66725601>.
doremus_artist:1def9da3-93c0-3cd1-ba4b-c1cac11cc7d3
owl:sameAs viaf:68170699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68170699>.
doremus_artist:1ec1a3d2-2f35-3d46-9468-dee9e16c7e4c
    dbp:birthPlace dbr:Turkey;
    rdfs:comment
        "Ida Kavafian (Armenian: \u053b\u0564\u0561 \u0554\u0561\u057e\u0561\u0586\u0575\u0561\u0576) (born October 29, 1952 in Istanbul) is an American classical violinist and violist."@en;
    owl:sameAs viaf:14962989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ida_Kavafian>,
        <http://viaf.org/viaf/14962989>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0478a40d-6360-4c69-b5fd-1e618206fe54>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ida_Kavafian.
doremus_artist:1f265ae0-8d1c-39a7-8f81-bb5fac7f7ae9
owl:sameAs viaf:263705202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263705202>.
doremus_artist:1f69da00-4ac3-3606-b980-b8b0101b6401
owl:sameAs viaf:102051516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102051516>.
doremus_artist:1fc5e990-11a4-3733-97a6-2c1e8259e091
    owl:sameAs viaf:100987119;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100987119>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9910a3b-b959-4ff8-ab7d-6d533dd7cd1a>.
doremus_artist:1fc62f41-48ee-3256-98a1-113985c3b972
owl:sameAs viaf:29798109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29798109>.
doremus_artist:210b805f-a39a-3c1e-b976-0d0d909a4133
owl:sameAs viaf:32220714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32220714>.
doremus_artist:21fdc070-bd8c-3377-b18b-9454eba36cd2
    rdfs:comment
        "Fulvio Roiter (n\u00e9 \u00e0 Meolo dans la province de Venise en 1926) est un photographe italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:278591009;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fulvio_Roiter>,
        <http://viaf.org/viaf/278591009>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fulvio_Roiter.
doremus_artist:22a15ce6-587c-356f-8143-eafce876b6a3
owl:sameAs viaf:15006705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15006705>.
doremus_artist:22c48e9a-40ae-381d-834d-7f9102f6d75c
owl:sameAs viaf:10642888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10642888>.
doremus_artist:22d06aa0-9202-3eec-9ecb-215c672e8753
    dbp:birthPlace dbr:Silesia_Province;
    dbp:deathPlace dbr:Zurich;
    rdfs:comment
        "Otto Klemperer (14 May 1885 \u2013 6 July 1973) was a German-born American conductor and composer. He is widely regarded as one of the leading conductors of the 20th century."@en,
        "Otto Klemperer (Breslau, 14 de Maio de 1885 - Zurique, 6 de Julho de 1973) foi um maestro e compositor alem\u00e3o, considerado um dos mais importantes maestros do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Otto Klemperer (Breslau, 14 mei 1885 - Z\u00fcrich, 6 juli 1973) was een Duitse dirigent en componist. Hij wordt beschouwd als een van de belangrijkste dirigenten van de 20e eeuw."@nl,
        "Otto Klemperer (Breslau, llamada actualmente Wroc\u0142aw, Polonia, 14 de mayo de 1885 - Z\u00farich, 6 de julio de 1973) fue un director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Otto Klemperer (geb\u00fcrtig Otto Nossan Klemperer; * 14. Mai 1885 in Breslau; \u2020 6. Juli 1973 in Z\u00fcrich) war ein deutscher Dirigent und Komponist. Er gilt als einer der gro\u00dfen Dirigenten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Otto Klemperer (ur. 14 maja 1885 we Wroc\u0142awiu, zm. 6 lipca 1973 w Zurychu) \u2013 niemiecki dyrygent. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w Niemczech, po doj\u015bciu do w\u0142adzy NSDAP wyemigrowa\u0142 do Stan\u00f3w Zjednoczonych. Prowadzi\u0142 orkiestr\u0119 w Los Angeles. W 1939 przeszed\u0142 ci\u0119\u017ck\u0105 operacj\u0119 m\u00f3zgu, po kt\u00f3rej trzy lata nie dyrygowa\u0142. Do pracy powr\u00f3ci\u0142 na dobre w 1947 \u2013 otrzyma\u0142 stanowisko kierownika artystycznego i dyrygenta opery budapeszte\u0144skiej. Jego kuzynem by\u0142 Victor Klemperer, niemiecki filolog."@pl,
        "Otto Klemperer, n\u00e9 le 14 mai 1885 \u00e0 Breslau dans l'Empire allemand et mort le 6 juillet 1973 \u00e0 Zurich en Suisse, est un chef d'orchestre allemand. L'\u00e9crivain et philologue Victor Klemperer (1881-1960), et les fr\u00e8res de ce dernier, les m\u00e9decins Georg (de) et Felix (de) Klemperer, \u00e9taient ses cousins. Il est le p\u00e8re de Werner Klemperer."@fr,
        """Tra i pi\u00f9 grandi direttori d'orchestra della sua generazione, la sua fama \u00e8 legata soprattutto all'interpretazione del repertorio classico e romantico tedesco. \u00c8 stato inoltre uno dei pi\u00f9 grandi interpreti di Gustav Mahler. Leggendarie le sue interpretazioni del "Canto della Terra" e della "Seconda Sinfonia" di Mahler. Studi\u00f2 musica a Francoforte e successivamente a Berlino con Hans Pfitzner. Nel 1905 l'incontro con Mahler, del quale fu amico. Divenne direttore dell'Opera Tedesca a Praga nel 1907 proprio per una raccomandazione dell'amico compositore."""@it,
        "\u041e\u0301\u0442\u0442\u043e \u041a\u043b\u0435\u0301\u043c\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Otto Klemperer, 14 \u043c\u0430\u044f 1885, \u0411\u0440\u0435\u0441\u043b\u0430\u0443 \u2014 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1973, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418.-\u0421.\u0411\u0430\u0445\u0430, \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044f, \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430, \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430, \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0412\u0435\u0439\u043b\u044f."@ru,
        "\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30f3\u30da\u30e9\u30fc\uff08Otto Klemperer, 1885\u5e745\u670814\u65e5 - 1973\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u73fe\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\uff08\u5f53\u6642\u30c9\u30a4\u30c4\u9818\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 20\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u570f\u306e\u53e4\u5178\u6d3e\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u306e\u97f3\u697d\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3064\u3002\u6669\u5e74\u306e\u9332\u97f3\u3067\u8074\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3084\u97f3\u8272\u30fb\u60c5\u7dd2\u7684\u8868\u73fe\u306a\u3069\u8868\u9762\u7684\u306a\u7f8e\u3057\u3055\u3088\u308a\u3082\u3001\u9045\u304f\u53b3\u683c\u306a\u30c6\u30f3\u30dd\u306b\u3088\u308a\u697d\u66f2\u306e\u5f62\u5f0f\u611f\u30fb\u69cb\u7bc9\u6027\u3092\u5f37\u8abf\u3059\u308b\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021950\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u3054\u308d\u307e\u3067\u306e\u9332\u97f3\u306b\u306f\u3001\u9006\u306b\u65b0\u5373\u7269\u4e3b\u7fa9\u7684\u5feb\u901f\u30c6\u30f3\u30dd\u306b\u3088\u308b\u540c\u69d8\u306e\u30a2\u30d7\u30ed\u30fc\u30c1\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002 \u5f93\u5144\u5f1f\u306b\u3001\u8a00\u8a9e\u5b66\u8005\u3067\u300e\u7b2c\u4e09\u5e1d\u56fd\u306e\u8a00\u8a9e\u300cLTI\u300d\u300f\u3092\u8457\u3057\u305f\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30ec\u30f3\u30da\u30e9\u30fc\uff081881\u5e74 - 1960\u5e74\uff09\u304c\u3044\u308b\u3002\u606f\u5b50\u306f\u4ff3\u512a\u306e\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30f3\u30da\u30e9\u30fc\uff081920\u5e74 - 2000\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5965\u6258\u00b7\u514b\u4f26\u4f69\u52d2 \uff08Otto Klemperer\uff0c1885\u5e745\u670814\u65e5\u751f\u4e8e\u5f17\u7f57\u514b\u52b3\uff0c1973\u5e747\u67086\u65e5\u901d\u4e16\u4e8e\u82cf\u9ece\u4e16\uff09\u662f\u72b9\u592a\u88d4\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u665a\u5e74\u83b7\u5f97\u4ee5\u8272\u5217\u56fd\u7c4d\u3002\u4ed6\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f20\u4e16\u7eaa\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7574364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Klemperer>,
        <http://viaf.org/viaf/7574364>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d47261e7-cb6d-4bb3-8e31-4a21824a31fa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otto_Klemperer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Otto_Klemperer.
doremus_artist:22e93ee9-ea6b-33f8-a897-2e0d02989306
    owl:sameAs viaf:2483145857119722922442;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2483145857119722922442>,
        <http://viaf.org/viaf/45145542361296640454>.
doremus_artist:230602c9-8baa-3041-a54e-2b348adb1789
owl:sameAs viaf:58782862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58782862>.
doremus_artist:2429ddb2-fdcf-36af-b0b4-9241c619bb76
owl:sameAs viaf:51944590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51944590>.
doremus_artist:26ec7186-6c1e-3b75-ad28-aff2912cfb64
owl:sameAs viaf:32311130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32311130>.
doremus_artist:27e37efd-4822-348a-bbd3-dc4199fe9f4c
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Georges Aperghis (Atenas, 23 de diciembre de 1945) es un compositor griego de m\u00fasica contempor\u00e1nea."@es,
        """Georges Aperghis (Greek: \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u0391\u03c0\u03ad\u03c1\u03b3\u03b7\u03c2; born 23 December 1945 in Athens, Greece) is a Greek composer working primarily in the field of experimental music theater but has also composed a large amount of non-programmatic chamber music. He is married to actress \u00c9dith Scob and lives in France. Aperghis studied with Iannis Xenakis and founded the music and theater company ATEM (Atelier Th\u00e9\u00e2tre et Musique). He was a "composer in residence" in Strasbourg, France."""@en,
        "Georges Aperghis (griechisch \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u0391\u03c0\u03ad\u03c1\u03b3\u03b7\u03c2 - Gi\u00f3rgos Ap\u00e9rgis; * 23. Dezember 1945 in Athen) ist ein griechischer Komponist."@de,
        "Georges Aperghis, gr. \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u0391\u03c0\u03ad\u03c1\u03b3\u03b7\u03c2 (ur. 23 grudnia 1945 w Atenach) \u2013 grecki kompozytor muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. Znany jest g\u0142\u00f3wnie z tw\u00f3rczo\u015bci w dziedzinie eksperymentalnego teatru muzycznego oraz muzyki kameralnej. Od 1963 r mieszka we Francji, w Pary\u017cu.Studiowa\u0142 muzyk\u0119 serialn\u0105 w Domaine Musical, muzyk\u0119 konkretn\u0105 u Pierre'a Schaeffera i Pierre'a Henry'ego. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Xenakisem. Za\u0142o\u017cy\u0142 muzyczno-teatraln\u0105 grup\u0119 ATEM (Atelier Th\u00e9\u00e2tre et Musique). Jest kompozytorem rezydentnym w Strasburgu we Francji."@pl,
        "Georges Aperghis, n\u00e9 \u00e0 Ath\u00e8nes le 23 d\u00e9cembre 1945  est grec et compositeur de musique contemporaine. Il est n\u00e9 dans une famille d'artistes, son p\u00e8re est sculpteur et sa m\u00e8re peintre"@fr,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0410\u043f\u0435\u0440\u0433\u0438\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Georges Aperghis, 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1945, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a2\u30da\u30eb\u30ae\u30b9 \uff08Georges Aperghis, 1945\u5e7412\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u5b9f\u9a13\u7684\u306a\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u5916\u306e\u591a\u304f\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u4f5c\u54c1\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84263879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Aperghis>,
        <http://viaf.org/viaf/84263879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4c26b09-3b2d-46d4-bdbc-9653db21b9b2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Aperghis.
doremus_artist:28174c4c-21bf-33c2-b4e3-877e420ab639
    owl:sameAs viaf:163121530;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163121530>,
        <http://viaf.org/viaf/19878449>.
doremus_artist:283bc339-0c0b-3bef-9f0c-6dfb86ce2196
    owl:sameAs viaf:1305438;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1305438>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jen_Zádor.
doremus_artist:286403f5-c52e-3bc9-a713-c809b15cc8a3
owl:sameAs viaf:22331101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331101>.
doremus_artist:295ea436-8a45-34e4-8142-4e9b23f5af0a
owl:sameAs viaf:44483585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483585>.
doremus_artist:29fcdb65-c90d-38a4-9bcf-a5cc345753d8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Poissons;
    rdfs:comment
        "Claude Ballif (* 22. Mai 1924 in Paris; \u2020 24. Juli 2004 in Poissons) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Claude Balliff studierte am Pariser Konservatorium bei No\u00ebl Gallon, Tony Aubin und Olivier Messiaen, 1954 in Berlin Komposition bei Boris Blacher und Josef Rufer sowie Musikwissenschaft bei Hans Heinz Stuckenschmidt und Akustik bei Fritz Winckel und war danach bei den Internationalen Ferienkursen f\u00fcr Neue Musik in Darmstadt Sch\u00fcler von Luigi Nono, Bruno Maderna, Luciano Berio und Karlheinz Stockhausen. 1955 erhielt er den Ersten Preis f\u00fcr Komposition im internationalen Wettbewerb von Genf f\u00fcr sein Orchesterwerk Lovecraft. 1959 wurde er Assistent Pierre Schaeffers in der Groupe de recherches musicales. 1963 erhielt er eine Professur f\u00fcr Musikgeschichte und Analyse an der \u00c9cole Normale de Mu"@de,
        "Claude Ballif (22 May 1924 in Paris \u2013 24 July 2004 in Poissons) was a French composer. His music is known as a combination of tonality (in the sense of Bart\u00f3k, for instance) and serialism - a system that he named metatonality. Claude Ballif was a committed pedagogue who taught composition and analysis at the Paris Conservatoire from 1971 to 1990. Following this, he taught the same subjects at the Sevran conservatory. His pupils included Raynald Arseneault, Nicolas Bacri, G\u00e9rard Buquet, Alexandre Desplat, Joseph-Fran\u00e7ois Kremer, Philippe Manoury, and Mehmet Okonsar."@en,
        "Claude Ballif, n\u00e9 le 22 mai 1924 \u00e0 Paris et mort le 24 juillet 2004 \u00e0 Poissons, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:116577961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Ballif>,
        <http://viaf.org/viaf/116577961>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_ballif.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Ballif.
doremus_artist:2b29fea1-51b5-3f28-b15b-7906fd1ebb44
    owl:sameAs viaf:29744356;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744356>,
        <https://musicbrainz.org/artist/107b9d7c-6e70-4982-aac2-38eb5ca9e152>.
doremus_artist:2b83a549-d492-3a8d-a044-01d56714d14c
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Ithaca,_New_York>;
    rdfs:comment
        "John Kirkpatrick (* 18. M\u00e4rz 1905 in New York City; \u2020 8. November 1991 in Ithaca) war ein US-amerikanischer Pianist und Musikwissenschaftler. John Kirkpatrick studierte bis 1926 an der Princeton University. Ab 1925 studierte er zudem Klavier bei Nadia Boulanger am American Conservatory in Fontainebleau (jeweils im Sommer, bis 1928), sowie 1926/27 an der \u00c9cole Normale de Musique de Paris. 1928 bis 1931 folgten Klavierstudien bei Louta Nouneberg. 1942 wurde er Leiter der Abteilung f\u00fcr Musik am Monticello College (Illinois). Von 1943 bis 1946 lehrte Kirkpatrick am Mount Holyoke College und wurde anschlie\u00dfend an die Musikfakult\u00e4t der Cornell University berufen, deren Leiter er von 1949 bis 1953 war, au\u00dferdem 1953 bis 1957 Direktor des dortigen Chapel Choirs. 1968 wurde er Kurator der Ives Coll"@de,
        "John Kirkpatrick (18 March 1905 \u2013 8 November 1991) was an American classical pianist and music scholar, best known for championing the works of Charles Ives, Aaron Copland, Carl Ruggles, and Roy Harris. He gave the first complete public performance of Ives's Concord Sonata in 1939, which became a turning point in the composer's public recognition. At the time of his death Kirkpatrick was a professor emeritus at Yale University, where he had also been the curator of the Charles Ives archives."@en,
        "John Kirkpatrick (New York, 18 mars 1905 - New York, 8 novembre 1991) est un pianiste classique am\u00e9ricain sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'interpr\u00e9tation de la musique moderne des \u00c9tats Unis, il contribua \u00e0 faire connaitre la musique du compositeur Charles Ives."@fr;
    owl:sameAs viaf:109978931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Kirkpatrick_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/109978931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Kirkpatrick_(pianist)>.
doremus_artist:2b95674f-ff5f-316c-8b07-903f170f9811
owl:sameAs viaf:219871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/219871>.
doremus_artist:2bccdfc6-f774-3311-b736-aa8bb21b9981
owl:sameAs viaf:41562229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41562229>.
doremus_artist:2d5d6359-89e0-3788-ad7c-ae90ea2935f5
    dbp:birthPlace dbr:Georgenthal;
    dbp:deathPlace dbr:Hesse;
    rdfs:comment
        "Influenzato dall'underground americano e dall'opera lirica, esord\u00ec quale cineasta sperimentale dal 1967, segnalandosi con La morte di Maria Malibran (1972). Le sue regie teatrali sono invece improntate a un rigore classico (Emilia Galotti di Lessing, 1972; Lohengrin, 1979). Pi\u00f9 lineari i film successivi: Nel regno di Napoli (1978), Palermo or Wolfsburg (1980), Orso d'oro al Festival di Berlino, Liebeskonzil (1982). Tra le ultime sue fatiche ricordiamo Malina (1991), Poussieres d'Amour (1996), Die K\u00f6nigin (2000), Deux (2002) e Nuit de chien (2008)."@it,
        "Werner Schroeter (* 7. April 1945 in Georgenthal; \u2020 12. April 2010 in Kassel) war ein deutscher Film-, Opern- und Theater-Regisseur."@de,
        "Werner Schroeter (7 April 1945 \u2013 12 April 2010) was a German film director, screenwriter, and opera director known for his stylistic excess. Schroeter was cited by Rainer Werner Fassbinder as an influence both on his own work and on German cinema at large."@en,
        "Werner Schroeter (7 de abril de 1945, Georgenthal, Turingia, Alemania-12 de abril de 2010, Kassel) fue un actor, guionista y director teatral, opera y cinematogr\u00e1fico alem\u00e1n visto como uno de los m\u00e1s radicales, innovadores y destacados de postguerra"@es,
        "Werner Schroeter (Georgenthal, na Tur\u00edngia, 7 de abril de 1945 - Kassel, 12 de abril de 2010) foi um cineasta alem\u00e3o. Vencedor de um Urso de Ouro em 1980 pelo filme Palermo oder Wolfsburg, recebeu tamb\u00e9m a indica\u00e7\u00e3o para a Palma de Ouro de Cannes em 1991 por Malina. Em 2010 recebeu o Pr\u00eamio Teddy no Festival de Berlim."@pt,
        "Werner SchroeterFichier:Werner Schroeter.jpg Werner Schroeter en 2009 Werner Schroeter, n\u00e9 le 7 avril 1945 \u00e0 Georgenthal (Thuringe, Allemagne) et mort le 12 avril 2010 \u00e0 Cassel est un cin\u00e9aste et metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et d'op\u00e9ra allemand."@fr,
        "\u0412\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440 \u0428\u0440\u0435\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0411\u0438\u043b\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435 \u0438 \u0413\u0435\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443. \u0412 \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e. \u041f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435, \u043d\u043e \u0443\u0436\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c \u0431\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b \u0443\u0447\u0451\u0431\u0443. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1967 \u0433. \u043f\u043e\u0435\u0445\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e \u0432 \u041a\u043d\u043e\u043a\u043a\u0435-\u043b\u0435-\u0417\u0443\u0442 (\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f). \u0422\u0430\u043c \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0420\u043e\u0437\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043d \u041f\u0440\u0430\u0443\u043d\u0445\u0430\u0439\u043c, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b. \u0412 1968 \u0433. \u0432 \u0413\u0435\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435 (\u0443 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439) \u0438 \u0432 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 (\u0443 \u041f\u0440\u0430\u0443\u043d\u0445\u0430\u0439\u043c) \u0441\u043d\u044f\u043b \u0440\u044f\u0434 8 \u043c\u043c \u044d\u0442\u044e\u0434\u043e\u0432, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0434\u0432\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u043d\u0430 16 \u043c\u043c \u2014 \u00ab\u041d\u0435\u0432\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f\u00bb (Neurasia) \u0438 \u00ab\u0410\u0440\u0433\u0438\u043b\u0430\u00bb (Argila), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435. \u0412 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 1969 \u0433. \u043d\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0435 \u0437\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u042d\u0439\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0442\u0430\u043f\u043f\u0430\u00bb (Eika Katappa) \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0444\u043e\u043d \u0428\u0442\u0435\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u041c\u0438\u0444, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f, \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f \u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u0438 \u0432 "@ru,
        "\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30bf\u30fc \uff08Werner Schroeter, 1945\u5e744\u67087\u65e5 - 2010\u5e744\u670812\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u53ca\u3073\u821e\u53f0\u306e\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71508354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_Schroeter>,
        <http://viaf.org/viaf/71508354>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Werner_Schroeter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Werner_Schroeter.
doremus_artist:2d73b2f2-b2e9-388c-854d-bfdac398ca2c
owl:sameAs viaf:13282217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13282217>.
doremus_artist:2df7a626-0553-3631-9c9d-947d254f90d3
owl:sameAs viaf:309580949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309580949>.
doremus_artist:2e8a15ac-c91d-3fe6-9b2f-1665773f369c
    rdfs:comment
        "\u00c1d\u00e1m J\u00e1vorkai (* 1977 in Gy\u0151r) ist ein ungarischer Cellist."@de,
        "\u00c1d\u00e1m J\u00e1vorkai is a Hungarian cellist, currently living in Vienna."@en;
    owl:sameAs viaf:103088827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c1d\u00e1m_J\u00e1vorkai>,
        <http://viaf.org/viaf/103088827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ádám_Jávorkai.
doremus_artist:2f0a0b37-3a8b-390f-9e79-a8ed0788a499
owl:sameAs viaf:33277773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33277773>.
doremus_artist:2f85054a-a2df-3627-95c7-d739dbfa29eb
owl:sameAs viaf:14966682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14966682>.
doremus_artist:3115f5fb-ea26-31f8-9c8f-5a11aabd0935
    owl:sameAs viaf:80176646;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80176646>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9402e4e-a9cc-48eb-a944-e1925b50d754>.
doremus_artist:3125a04d-fe41-32c5-a044-e92536a7bcfc
    rdfs:comment
        "Linda Sharrock (* 2. April 1947 in Philadelphia als Linda Chambers) ist eine US-amerikanische Jazzs\u00e4ngerin."@de,
        """Linda Sharrock (also Lynda Sharrock) (born Linda Chambers, April 2, 1947, in Philadelphia, Pennsylvania) is an American jazz singer. Sharrock sang in church choirs as a child. Interested in both folk music and jazz, she studied art while in college and became interested in avant garde music. She performed with Pharoah Sanders in the mid-1960s; late in 1966 she married Sonny Sharrock and began using the spelling Lynda professionally. She worked with him and Sanders into the early 1970s, as well as with Herbie Mann (1969\u201370). One of her best-known performances is on the 1969 Sonny Sharrock album Black Woman, released on Vortex Records. She toured Istanbul in 1973 and recorded with Joe Bonner in 1974. She divorced Sharrock in 1978 and returned to using "Linda", though she kept his surname. Sh"""@en;
    owl:sameAs viaf:10041347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Linda_Sharrock>,
        <http://viaf.org/viaf/10041347>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Linda_Sharrock.
doremus_artist:3265c285-62af-3b58-bcab-79d189236b85
    owl:sameAs viaf:237223964;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/237223964>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_Randle.
doremus_artist:33361fda-8a9b-3cfd-a076-f45d9104f94b
owl:sameAs viaf:102489933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102489933>.
doremus_artist:34750c16-f694-3949-9fd1-3a7ceea5a46c
owl:sameAs viaf:51894945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51894945>.
doremus_artist:34a77248-800e-3687-a452-e1a7f2ce0548
owl:sameAs viaf:19867591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867591>.
doremus_artist:352ed3f4-89d0-39a8-baa3-5125f0c2c532
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Boa_Esperança,_Minas_Gerais>;
    rdfs:comment
        "3\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u3001\u59c9\u304c\u5f3e\u3044\u305f\u3070\u304b\u308a\u306e\u66f2\u3092\u305d\u3089\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3066\u5468\u56f2\u3092\u9a5a\u304b\u305b\u305f\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u5b6b\u5f1f\u5b50\u306b\u3042\u305f\u308b\u30eb\u30b7\u30a2\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30b3\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u30015\u6b73\u3067\u6700\u521d\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u884c\u3044\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf \u30a4\u9577\u8abf\u300bKV.331\u3092\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u3002 1957\u5e74\u306b12\u6b73\u3067\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u30ae\u30aa\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30f4\u30a1\u30a8\u30b9\u3084\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u3001\u30ea\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u3089\u5c45\u4e26\u3076\u5be9\u67fb\u54e1\u3092\u524d\u306b\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c5\u756a\u300c\u7687\u5e1d\u300d\u300b\u3092\u6f14\u594f\u3057\u30017\u4f4d\u306b\u5165\u8cde\u3057\u305f\u3002\u7fcc1958\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b0\u30eb\u30c0\u306e\u6069\u5e2b\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30b6\u30a4\u30c9\u30eb\u30db\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021964\u5e74\u306b\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30c0\u30fb\u30e2\u30c3\u30bf\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u5236\u8987\u3059\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30ea\u30d1\u30c3\u30c6\u30a3\u30fb\u30e1\u30c0\u30eb\u3068\u30cf\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u30fb\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002 1959\u5e74\u306b\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u7740\u624b\u3057\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u3001\u5357\u7c73\u3001\u65e5\u672c\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3067\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002 \u8fd1\u5e74\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30db\u30fc\u30eb\u3084\u300c\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u6625\u300d\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3084\u30d1\u30ea\u3001\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3001\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u308b\u307b\u304b\u3001\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30e6\u30bf\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3084\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "Freire comincia a suonare il pianoforte all'et\u00e0 di tre anni, risuonando a memoria i brani appena eseguiti dalla sorella maggiore.I suoi primi insegnanti in Brasile furono Nise Obino e Lucia Branco, la quale aveva studiato con un allievo di Liszt. Per il suo primo concerto in pubblico, Freire esegu\u00ec la Sonata in la maggiore KV 331 di Mozart, all'et\u00e0 di cinque anni. La sua carriera internazionale comincia nel 1959, anno in cui tiene numerosi concerti in Europa, USA, Giappone, Israele. La registrazione dei 24 Preludi di Fryderyk Chopin ha ottenuto il prestigioso Edison Award."@it,
        "Nelson Freire (* 18. Oktober 1944 in Boa Esperan\u00e7a, Bundesstaat Minas Gerais, Brasilien) ist ein brasilianischer Pianist."@de,
        "Nelson Freire (born October 18, 1944) is a Brazilian classical pianist. Freire began playing the piano at age 3. He replayed from memory pieces his older sister, Nelma, had just performed. His teachers in Brazil were Nise Obino and Lucia Branco, former students of a pupil of Liszt. For his first public recital, at the age of four, Freire chose Mozart's Sonata in A major, K. 331."@en,
        "Nelson Freire (ur. 18 pa\u017adziernika 1944 w Boa Esperan\u00e7a) \u2013 brazylijski pianista."@pl,
        "Nelson Freire est un pianiste classique br\u00e9silien n\u00e9 \u00e0 Boa Esperan\u00e7a le 18 octobre 1944."@fr,
        "Nelson Jos\u00e9 Pinto Freire (Boa Esperan\u00e7a, 18 de outubro de 1944) \u00e9 um pianista brasileiro reconhecido internacionalmente."@pt,
        "Nelson Pinto Freire (Buena Esperanza, 18 de octubre de 1944) es un pianista brasile\u00f1o reconocido internacionalmente."@es,
        "\u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d \u0424\u0440\u0435\u0439\u0440\u0435 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Nelson Freire; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u0411\u043e\u0430-\u042d\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u0430, \u041c\u0438\u043d\u0430\u0441-\u0416\u0435\u0440\u0430\u0439\u0441) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:10033249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nelson_Freire>,
        <http://viaf.org/viaf/10033249>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8550716b-02e3-442d-bd6e-cd5d9e8a42d3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nelson_Freire.
doremus_artist:358f40ba-fd7f-376c-8929-d77525fb20ce
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Piero Umiliani (* 17. Juli 1926 in Florenz; \u2020 14. Februar 2001 in Rom) war ein italienischer Filmmusikkomponist. Sein bekanntestes Lied ist der Schlager Mah N\u00e0 Mah N\u00e0 aus dem Jahr 1968, der erstmals in der italienischen Erotik-Dokumentation Schweden \u2013 H\u00f6lle oder Paradies? vorgestellt und danach wieder vergessen worden war. Weltbekannt wurde er erst, als er ab 1977 in der Muppet Show wiederverwendet wurde."@de,
        """Piero Umiliani (17 July 1926 \u2013 14 February 2001) was an Italian composer of film scores, and is most famous for his song "Mah N\u00e0 Mah N\u00e0" and orchestra score "Arrivano I Marines"."""@en,
        "Piero Umiliani (ur. 17 lipca 1926 we Florencji, zm. 14 lutego 2001 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor muzyki filmowej, znany g\u0142\u00f3wnie z wielokrotnie coverowanego utworu Mah N\u00e0 Mah N\u00e0."@pl,
        "Piero Umiliani, n\u00e9 \u00e0 Florence en 1926 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 2001 \u00e0 Rome, est un compositeur de musique italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:40607101;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Piero_Umiliani>,
        <http://viaf.org/viaf/40607101>,
        <https://musicbrainz.org/artist/806b793c-fb2c-401e-be44-f753c0ea2f15>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Piero_Umiliani.
doremus_artist:361e7aef-9e41-3d38-844c-7dc03230e1ab
owl:sameAs viaf:34177843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34177843>.
doremus_artist:36d49452-e95e-3fb4-b5c8-bd6c610ab411
    owl:sameAs viaf:41704841;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41704841>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10d676c4-8a1d-435f-b600-7467744dc5b9>.
doremus_artist:3791861e-20fb-3ec9-babf-6ceb6351f04c
owl:sameAs viaf:68558017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68558017>.
doremus_artist:38164a3f-b548-3e15-98e1-7a62767c5b1b
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9s Perell\u00f3 de Segurola (27 March 1874 - 23 January 1953) was a Spanish operatic bass who performed as Andr\u00e9s de Segurola."@en,
        "Andr\u00e9s Perell\u00f3 de Segurola (27 de mar\u00e7o 1874-23 de janeiro 1953) foi um baixo espanhol."@pt,
        "Andr\u00e9s Perell\u00f3 de Segurola (Valencia, 27 de marzo de 1874 - Barcelona, 23 de enero de 1953) fue un bar\u00edtono espa\u00f1ol."@es,
        "Andr\u00e9s Perell\u00f3 de Segurola(* 27. M\u00e4rz 1874 in Valencia, Spanien; \u2020 23. Januar 1953 in Barcelona) war ein spanischer Operns\u00e4nger (Bass) und Filmschauspieler."@de,
        "Andr\u00e9s de Segurola, de son vrai nom Andr\u00e9s Perell\u00f3 de Segurola, n\u00e9 le 27 mars 1874 \u00e0 Valence (Espagne) et mort le 23 janvier 1953 \u00e0 Barcelone, est un chanteur lyrique espagnol, basse. Il est consid\u00e9r\u00e9 par de nombreux critiques comme un des grands chanteurs d'op\u00e9ra. Il a par ailleurs jou\u00e9 dans des dizaines de films."@fr;
    owl:sameAs viaf:22337921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9s_de_Segurola>,
        <http://viaf.org/viaf/22337921>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andres_de_Segurola_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andrés_de_Segurola.
doremus_artist:38230dbf-c94c-3749-9b46-c8959d098399
owl:sameAs viaf:32208929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32208929>.
doremus_artist:384c6a57-8344-34c3-b199-3ea6c61e0f49
    owl:sameAs viaf:7678444;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7678444>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Shir_Fukai.
doremus_artist:38ba62bc-cecd-3f95-923e-7a3aff6a8ccb
    dbp:birthPlace dbr:Lanuvio;
    dbp:deathPlace dbr:Valencia;
    rdfs:comment
        "Giacomo Lauri-Volpi (* 11. Dezember 1892 in Lanuvio bei Rom; \u2020 17. M\u00e4rz 1979 in Valencia) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor) in der Caruso-Nachfolge und Verfasser einiger B\u00fccher \u00fcber Gesang."@de,
        "Giacomo Lauri-Volpi (11 December 1892 \u2013 17 March 1979) was an Italian tenor with a lyric-dramatic voice of exceptional range and technical facility. He performed throughout Europe and the Americas in a top-class career that spanned 40 years."@en,
        "Giacomo Lauri-Volpi (Lanuvio, 11 de diciembre de 1892 \u2014 Burjasot, 17 de marzo de 1979), fue un tenor italiano que desarroll\u00f3 su carrera por toda Europa y Am\u00e9rica durante m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os."@es,
        "Giacomo Lauri-Volpi (ur. 11 grudnia 1892 w Lanuvio, zm. 17 marca 1979 w Burjassot) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, tenor."@pl,
        "Giacomo Lauri-Volpi est un chanteur lyrique (t\u00e9nor) italien, n\u00e9 \u00e0 Lanuvio le 11 d\u00e9cembre 1892 et mort \u00e0 Valence (Espagne) le 17 mars 1979."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30e9\u30a6\u30ea\uff1d\u30f4\u30a9\u30eb\u30d4\uff08Giacomo Lauri-Volpi, 1892\u5e7412\u670811\u65e5 - 1979\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30011920\u5e74\u4ee3\u304b\u30891950\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d4\uff08Giacomo Volpi\uff09\u3067\u3042\u308a\u3001Lauri-\u306f\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u5f53\u6642\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d4\u306a\u308b\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u304c\u4ed6\u306b2\u4eba\u3044\u305f\u306e\u3067\u533a\u5225\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3064\u3051\u305f\u82b8\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32078297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Lauri-Volpi>,
        <http://viaf.org/viaf/32078297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giacomo_Lauri-Volpi.
doremus_artist:38e5723f-5993-3fb3-acd5-06b557e98c94
owl:sameAs viaf:93461315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93461315>.
doremus_artist:38f48804-63fc-3092-9dd7-7338c1592392
    dbp:birthPlace dbr:Günthersleben-Wechmar;
    dbp:deathPlace dbr:Erfurt;
    rdfs:comment
        "Johann Bach (26 november 1604 \u2013 begraven 13 mei 1673) is het oudste lid van de beroemde Bach-familie dat zich bezighield met muziek. Hij was een oudoom van Johann Sebastian Bach. Johann Bach werd geboren te Wechmar, als zoon van Johannes Bach. Hij was een broer van Christoph Bach en Heinrich Bach. In 1635 werd hij organist te Schweinfurt. Vervolgens vestigde hij zich als organist te Erfurt. Hij huwde in 1636 met de oudste dochter van zijn leraar; zij stierf echter binnen een jaar. In 1637 trouwde Bach opnieuw, ditmaal met Hedwig L\u00e4mmerhirt. Hun kinderen volgden allemaal een carri\u00e8re in de muziek, als stadsmuzikant, dirigent, of kerkorganist. De familie Bach beheerste gedurende honderd jaar het muzikale leven van Erfurt."@nl,
        "Johann Bach (getauft 26. Novemberjul./ 6. Dezember 1604greg. in Wechmar; begraben am 13. Mai 1673 in Erfurt), eigentlich Johannes Bach, nicht zu verwechseln mit dem ebenfalls Johann Bach (1621\u20131686) genannten Musiker und Pfarrer (Begr\u00fcnder der Lehnstedter Linie der Musikerfamilie Bach), ist der \u00e4lteste als Komponist beglaubigte Vertreter der Musikerfamilie Bach. Er gilt als der Begr\u00fcnder der Erfurter Linie der Familie und war ein Gro\u00dfonkel von Johann Sebastian Bach. Er war der \u00e4lteste Sohn von Johannes Bach, Bruder von Christoph und von Heinrich Bach."@de,
        "Johann Bach, n\u00e9 le 26 novembre 1604 \u00e0 Wechmar, mort en 13 mai 1673 \u00e0 Erfurt, est le fondateur de la branche dite \u00ab d'Erfurt \u00bb, ramification cousine de celle qui donnera naissance \u00e0 Jean S\u00e9bastien. Il vit le jour \u00e0 Wechmar le 26 novembre 1604 et est le fils de Johannes Bach. Il fut l'\u00e9l\u00e8ve, \u00e0 Suhl, de Johann Christoph Hoffmann, un Stadtpfeifer (un des m\u00e9n\u00e9triers, ou musiciens municipaux, litt\u00e9ralement \u00ab souffleurs de ville \u00bb). Il \u00e9pousera sa fille Barbara le 6 juillet 1635 \u00e0 Wechmar. Elle mourra en couche de leur premier enfant. \u00c0 cette \u00e9poque, Johann fut nomm\u00e9 membre de la Ratsmusik (la musique de la ville) d'Erfurt."@fr,
        """Johann or Johannes Bach (26 November 1604, Erfurt \u2013 buried 13 May 1673, Erfurt) was a German composer and musician of the Baroque. He was the father of the so-called "Erfurt line" of Bach family musicians. Johannes was the eldest son of Johannes Hans Bach and the brother of Christoph Bach and Heinrich Bach. All three were composers. He spent seven years studying under Johann Christoph Hoffmann, a stadtpfeifer in Suhl. From 1634 he served as organist at St. Johannis church in Schweinfurt, and was later organist at Suhl."""@en,
        "Johannes Bach (26 de noviembre de 1604 - enterrado el 13 de mayo de 1673) fue un organista y compositor alem\u00e1n. Hijo de Johannes (Hans) Bach, perteneciente a la rama de Erfurt, naci\u00f3 en Wechmar. Vivi\u00f3 la dif\u00edcil \u00e9poca causada por la Guerra de los Treinta A\u00f1os. Fue disc\u00edpulo de Johann Christoph Hoffmann en Sulh (en donde se despos\u00f3 en primeras nupcias con su hija), recibi\u00f3 en 1635 los empleos de director musical en Erfurt y organista en la Iglesia de los Predicadores (1647). Se cas\u00f3 en segundas nupcias con una L\u00e4mmerhirt y compuso varias obras vocales. Tuvo cuatro hijos, entre ellos:"@es;
    owl:sameAs viaf:12490778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/12490778>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28a81bc7-7f1f-4c95-9f41-6100453760ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johannes_Bach.
doremus_artist:39552870-ce22-3a94-97b6-dd32c221fa3b
owl:sameAs viaf:88566087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566087>.
doremus_artist:3a79ddbc-a454-3458-a923-fc34c68b8907
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Sharon Bezaly (* 1972 in Israel) ist eine israelische klassische Fl\u00f6tistin. Bezaly wurde in Israel geboren, lebt jedoch seit 2010 in Schweden. Ihren ersten Soloauftritt hatte sie 1986 im Alter von 14 Jahren mit den Israelischen Philharmonikern unter der Leitung von Zubin Mehta. Sp\u00e4ter trat sie der Camerata Salzburg bei und sicherte sich darin die Stelle der ersten Solofl\u00f6te. Ihre endg\u00fcltige Solokarriere setzte sie schlie\u00dflich ab 1997 fort."@de,
        "Sharon Bezaly (Hebrew: \u05e9\u05e8\u05d5\u05df \u05d1\u05e6\u05dc\u05d9\u200e\u200e; born 1972) is a flutist. Bezaly was born in Israel, but lives presently in Sweden. She has been an international star since 1997, when she began her solo flute career. She made her solo debut at 13 with Zubin Mehta and the Israel Philharmonic. Her flute was made by Muramatsu Flutes out of 24-karat gold."@en,
        """Sharon Bezaly (Israel, 1972) es una flautista de reconocimiento internacional. Fue elegida "Instrumentista del A\u00f1o" por la revista Klassik Echo en Alemania en 2002 y "Joven Artista del A\u00f1o" en los Cannes Classical Awards en 2003. Sharon Bezaly toca una flauta Muramatsu modelo de oro de 24 kilates y domina la t\u00e9cnica de la respiraci\u00f3n circular."""@es,
        "Sharon Bezaly (Tel Aviv oktober 1972) is een Zweedse fluitiste van Isra\u00eblische afkomst. Bezaly bleek al snel een natuurtalent op de dwarsfluit. Ze begon met spelen op haar elfde en toen ze veertien jaar oud was volgde al haar debuut op het concertpodium, samen met het Isra\u00eblisch Filharmonisch Orkest onder leiding van Zubin Mehta."@nl,
        "Sharon Bezaly (en h\u00e9breu : \u05e9\u05e8\u05d5\u05df \u05d1\u05e6\u05dc\u05d9), n\u00e9e en Isra\u00ebl en 1972, est une fl\u00fbtiste soliste."@fr,
        "Sharon Bezaly (ur. 1972 w Izraelu) - flecistka. Krytycy muzyczni por\u00f3wnuj\u0105 jej umiej\u0119tno\u015bci do skrzypka Dawida Ojstracha i pianisty W\u0142adimira Horowitza. Karier\u0119 solow\u0105 rozpocz\u0119\u0142a w 1997 roku. Aktualnie istnieje siedem koncert\u00f3w na flet z towarzyszeniem orkiestry, kt\u00f3re napisano specjalnie dla niej (autorzy to Kalevi Aho, Sofija Gubajdulina, Christian Lindberg, i Zhou Long). Cztery nast\u0119pne s\u0105 na etapie tworzenia. Aktualnie w jej instrumentarium znajduje si\u0119 6 flet\u00f3w (jeden w ca\u0142o\u015bci z 24-karatowego z\u0142ota), kt\u00f3re zosta\u0142y wykonane w jednym egzemplarzu."@pl,
        "\u0428\u0430\u0440\u043e\u043d \u0411\u0435\u0446\u0430\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sharon Bezaly, \u0438\u0432\u0440. \u200f\u05e9\u05e8\u05d5\u05df \u05d1\u05e6\u05dc\u05d9\u200e\u200f\u200e\u200e; \u0440\u043e\u0434. 1972) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 14-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0417\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0435\u0442\u044b. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0420\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0413\u0438\u0439\u043e. \u041f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0428\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0433\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0430 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u00abCamerata Academica Salzburg\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0412\u0435\u0433\u0430 \u0432 1997 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435. \u0416\u0438\u0432\u044f \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438 (\u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0441 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u0438 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u0437\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 BIS \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0444\u043e\u043d \u0411\u0430\u0440\u043e\u043c, \u0411\u0435\u0446\u0430\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0443\u0436\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 18 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 (2008), \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043a"@ru;
    owl:sameAs viaf:66449279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sharon_Bezaly>,
        <http://viaf.org/viaf/66449279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9091ade7-02a8-42b8-9fe5-78022a91398b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sharon_Bezaly.
doremus_artist:3bfedf92-142d-31c3-b307-77c8467bd017
    owl:sameAs viaf:32311944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Simmes>,
        <http://viaf.org/viaf/32311944>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:William_Simmes.
doremus_artist:3c7b1b7c-338f-3ebf-b66a-54d928c675f3
owl:sameAs viaf:34645695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34645695>.
doremus_artist:3d305bce-bc14-3f00-a274-dbf9b077effc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Vladimir Golschmann (16 December 1893 \u2013 1 March 1972) was a French-American conductor."@en,
        "Vladimir GolschmannFichier:Vladimir Golschmann and wife.jpg Vladimir Golschmann et son \u00e9pouse, dans les ann\u00e9es 1920. Vladimir Golschmann est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris 13e le 16 d\u00e9cembre 1893 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 New York le 1er mars 1972. Il est notamment connu pour avoir d\u00e9fendu les \u0153uvres du Groupe des six, Arthur Honegger, Louis Durey, Francis Poulenc, Georges Auric et Germaine Tailleferre. Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son p\u00e8re L\u00e9on Golschmann en 1926, il s'installe aux \u00c9tats-Unis. De 1931 \u00e0 1958, il dirige le Saint Louis Symphony Orchestra."@fr,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0448\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vladimir Golschmann; 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1893, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1972, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 (\u0441 1947 \u0433. \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d \u0421\u0428\u0410). \u0421\u044b\u043d \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0448\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0420\u0430\u0437\u0443\u043c\u043d\u043e\u0439. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e Schola Cantorum \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0413\u043e\u043b\u044c\u0448\u043c\u0430\u043d \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430 1920-\u0445 \u0433\u0433. \u0421 1919 \u0433. \u043e\u043d \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c (\u0444\u0440. Concerts Golschmann), \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0421\u043e\u0440\u0431\u043e\u043d\u043d\u0435, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0414\u044f\u0433\u0438\u043b\u0435\u0432\u0430. \u0412 1923\u20141928 \u0433\u0433. \u0413\u043e\u043b\u044c\u0448\u043c\u0430\u043d \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0411\u0438\u043b\u044c\u0431\u0430\u043e, \u0432 1928\u20141930 \u0433\u0433. \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u0432 1931 \u0433. \u0432\u0441\u0442\u0430\u043b \u0443 \u0440\u0443\u043b\u044f \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u0443\u0432 \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432 \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c. \u0412 1955 \u0433. \u0413\u043e\u043b\u044c\u0448\u043c\u0430\u043d\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u043e\u0435"@ru,
        "\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30eb\u30b7\u30e5\u30de\u30f3\uff08Vladimir Golschmann, 1893\u5e7412\u670816\u65e5 - 1972\u5e743\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d1\u30ea\u3067\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u306b\u9032\u5b66\u3057\u30011919\u5e74\u306b\u81ea\u3089\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u300c\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30eb\u30b7\u30e5\u30de\u30f3\u300d\u3092\u4f01\u753b\u3057\u3066\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u6307\u63ee\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306b\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3057\u30011923\u5e74\u307e\u3067\u7559\u307e\u3063\u305f\u30021923\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u30011924\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u5354\u4f1a\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u623b\u3063\u3066\u30d5\u30ea\u30fc\u306e\u7acb\u5834\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u304c\u30011928\u5e74\u304b\u30891930\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021931\u5e74\u306b\u306f\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u306e\u304c\u304d\u3063\u304b\u3051\u3067\u3001\u3053\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u300125\u5e74\u9593\u3001\u3053\u306e\u8077\u306b\u7559\u307e\u3063\u305f\u30021934\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u5b9a\u4f4f\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u610f\u3057\u30011947\u5e74\u306b\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021957\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u306e\u5ba2\u54e1\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u30011958\u5e74\u304b\u30891961\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30c8\u30a5\u30eb\u30b5\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u30011964\u5e74\u304b\u30891970\u5e74\u307e\u3067\u30c7\u30f3\u30f4\u30a1\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Golschmann>,
        <http://viaf.org/viaf/46946508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fa1fdd3-5c72-4f32-966b-262b25212291>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Golschmann_and_wife.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vladimir_Golschmann.
doremus_artist:3d7d9409-b670-3703-a249-c813488f91c4
owl:sameAs viaf:210161547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210161547>.
doremus_artist:3d88a51b-59fa-376c-a6a8-ceafb52282ea
owl:sameAs viaf:61739969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61739969>.
doremus_artist:3f2c9e9e-0d75-3122-8028-d523ea50521f
    dbp:birthPlace dbr:Ferrara;
    rdfs:comment
        "Anna Caterina Antonacci (5 de abril de 1961) es una soprano y mezzosoprano italiana nacida en Ferrara y criada en Bolonia. Debut\u00f3 en 1984 en Pistoia con Rigoletto. Se ha destacado en repertorio barroco y cl\u00e1sico en la primera etapa de su carrera y como mezzosoprano en obras de Rossini, Mozart, Handel, Donizetti, Bellini y Monteverdi. Desde 1990 ha incursionado con gran \u00e9xito como Casandra en Les Troyens de Berlioz, Carmen de Bizet, Charlotte de Werther (Massenet) y Medea de Cherubini. En Les nuits d'et\u00e9 y La muerte de Cleopatra de Berlioz."@es,
        "Anna Caterina Antonacci (n\u00e9e le 5 avril 1961 \u00e0 Ferrare, en \u00c9milie-Romagne) est une artiste lyrique (soprano) italienne."@fr,
        "Anna Caterina Antonacci, (born 5 April 1961) is an Italian soprano known for roles in the bel canto and Baroque repertories. She performed as a mezzo-soprano for several years, particularly performing the Rossini canon. Antonacci studied in Bologna and made her debut as Rosina in 1986 at Arezzo. She was profiled at length by the New York Times in March 2012."@en;
    owl:sameAs viaf:71580613;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Caterina_Antonacci>,
        <http://viaf.org/viaf/71580613>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5580d60-e5c0-49ae-a31f-e1f1dd70be0f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anna_Caterina_Antonacci.
doremus_artist:3f62d371-7257-3c2b-9896-241f3cf5c502
    owl:sameAs viaf:100226284;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100226284>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd941ba5-703b-44ec-8f56-1028cb0e30b3>.
doremus_artist:3f9995a6-a012-307d-8e13-6e1ec8f785a8
owl:sameAs viaf:22221992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22221992>.
doremus_artist:3fa07b05-c491-33f3-b9c0-b782cb63b9f8
owl:sameAs viaf:120914861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120914861>.
doremus_artist:40d855c6-8bee-3a05-8ca4-afba262ea2f6
owl:sameAs viaf:59296481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59296481>.
doremus_artist:411169c4-0c5c-39bf-b9b4-ff8a3d4617b1
owl:sameAs viaf:7597294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7597294>.
doremus_artist:425b72ce-b8ae-3ff5-8987-fe674fe0af9e
    owl:sameAs viaf:60246539;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60246539>,
        <http://viaf.org/viaf/64316576>.
doremus_artist:42880af9-b927-3b7a-a66e-4db3865c9e4c
owl:sameAs viaf:76623664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76623664>.
doremus_artist:43b993ed-a5c3-3726-a518-aa2969d51f7c
owl:sameAs viaf:247922599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247922599>.
doremus_artist:44d96ba4-8e52-3aaa-97fc-24738fdf6f9a
    dbp:birthPlace dbr:Bar-le-Duc;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Henry d'Anglebert (ook Danglebert) (1628 of 1635 \u2013 Parijs, 23 april 1691) was een Frans componist van klavecimbel- en orgelmuziek. D'Anglebert was mogelijk een leerling van Jean Champion de Chambonni\u00e8res, de grondlegger van wat later de Franse klavecimbelschool is gaan heten. Deze clavecinistes hebben een grote invloed gehad op de ontwikkeling van de klaviermuziek, met name op klaviersuite."@nl,
        "Jean-Henri d'Anglebert (1 de abril de 1629 \u2013 23 de abril de 1691) fue un compositor y clavecinista franc\u00e9s de la corte del rey Luis XIV de Francia. Fue el hijo de un fontanero pr\u00f3spero de la ciudad francesa Bar-le-Duc, de familia dedicada en parte a la m\u00fasica (su cu\u00f1ado fue el organista Fran\u00e7ois Roberday). Jean fue un alumno de Jacques Champion de Chambonni\u00e8res, y le sustituy\u00f3 en su puesto de clavecinista del rey despu\u00e9s de una deshonra de Chambonni\u00e8res (1663 o 1664). Esta posici\u00f3n era hereditaria, y pas\u00f3 al hijo de Jean despu\u00e9s de su muerte."@es,
        "Jean-Henri d'Anglebert (baptized 1 April 1629 \u2013 23 April 1691) was a French composer, harpsichordist and organist. He was one of the foremost keyboard composers of his day."@en,
        "Jean-Henri d\u2019Anglebert (* um 1. April 1629 in Bar-le-Duc, D\u00e9partement Meuse; \u2020 23. April 1691 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Cembalist und Organist."@de,
        "Jean-Henri d\u2019Anglebert (zm. 23 kwietnia 1691 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor epoki baroku, przedstawiciel stylu galant, wirtuoz gry na klawesynie, ucze\u0144 Chambonni\u00e8res\u2019a. Jeden z grupy tzw. klawesynist\u00f3w francuskich \u2013 kompozytor\u00f3w, kt\u00f3rzy przyczynili si\u0119 do rozwini\u0119cia faktury klawesynowej."@pl,
        "Jean-Henry d'Anglebert (ou Danglebert), n\u00e9 \u00e0 Bar-le-Duc le 1er avril 1629, mort \u00e0 Paris le 23 avril 1691, est un musicien fran\u00e7ais, claveciniste et compositeur."@fr,
        "Musicista dimenticato, \u00e8 per\u00f2 importante esponente della scuola classica francese. Spesso il suo cognome \u00e8 citato come Anglebert o addirittura Danglebert."@it,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0410\u043d\u0440\u0438 \u0434\u2019\u0410\u043d\u0433\u043b\u0435\u0431\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Henri d\u2019Anglebert; 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1629, \u0411\u0430\u0440-\u043b\u0435-\u0414\u044e\u043a \u2014 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f, 1691, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c0\u30f3\u30b0\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\uff08Jean-Henri d'Anglebert, 1629\u5e744\u67081\u65e5 - 1691\u5e744\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5bae\u5ef7\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84223662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Henri_d'Anglebert>,
        <http://viaf.org/viaf/84223662>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Henri_d'Anglebert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Henri_d'Anglebert>.
doremus_artist:453d4f9a-b919-391c-83f5-0e1a7bd6cd23
    dbp:birthPlace res:Nice;
    dbp:deathPlace res:Pourrières;
    rdfs:comment
        "Jacqueline Eymar est une pianiste fran\u00e7aise n\u00e9e le 23 juin 1922 \u00e0 Nice, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 6 d\u00e9cembre 2008 \u00e0 Pourri\u00e8res (Var)."@fr;
    owl:sameAs viaf:34643089;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacqueline_Eymar>,
        <http://viaf.org/viaf/34643089>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eymar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacqueline_Eymar.
doremus_artist:45f35464-b7a0-3b60-b65a-290f4d0ba51c
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Michael Stuart Zonis, conocido como Stuart Damon (Brooklyn, 1937 - ), es un actor estadounidense. Se le conoce desde hace treinta a\u00f1os de representar el personaje del doctor Alan Quartermaine en la telenovela Hospital General, por la que gan\u00f3 un Premio Emmy en 1999."@es,
        "Stuart Damon (* 5. Februar 1937 in New York City, New York als Stuart Michael Zonis) ist ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Stuart Damon (born Stuart Michael Zonis; February 5, 1937) is an American actor. He is known for thirty years of portraying the character Dr. Alan Quartermaine on the American soap opera General Hospital, for which he won an Emmy Award in 1999. Outside the USA, he is better known for the role of Craig Stirling in The Champions."@en;
    owl:sameAs viaf:44504836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stuart_Damon>,
        <http://viaf.org/viaf/44504836>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/StuartDamonNov06.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stuart_Damon.
doremus_artist:473716cf-671b-3b7a-b6cc-d22325f1e835
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Couperin (* 10. November 1668 in Paris; \u2020 11. September 1733 ebenda), auch \u201eLe Grand\u201c genannt, war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist. Er gilt als der bedeutendste Vertreter der franz\u00f6sischen Organisten-, Cembalisten- und Komponistenfamilie Couperin und war als Hofkomponist Ludwigs XIV. die wichtigste musikalische Pers\u00f6nlichkeit in Frankreich zwischen Lully und Rameau."@de,
        "Fran\u00e7ois Couperin (10 de novembro de 1668, Paris \u2013 11 de setembro de 1733, Paris) foi um apreciado compositor, organista e cravista barroco franc\u00eas. Fran\u00e7ois Couperin era conhecido como Couperin le Grand (Couperin o Grande) para diferenci\u00e1-lo de outros membros da talentosa fam\u00edlia Couperin."@pt,
        """Fran\u00e7ois Couperin (French: [f\u0281\u0251\u0303swa kup\u0281\u025b\u0303]; 10 November 1668 \u2013 11 September 1733) was a French Baroque composer, organist and harpsichordist. He was known as Couperin le Grand ("Couperin the Great") to distinguish him from other members of the musically talented Couperin family."""@en,
        "Fran\u00e7ois Couperin (Parijs, 10 november 1668 \u2013 aldaar, 11 september 1733) was een Frans componist. Hij is het belangrijkste en bekendste lid van de Couperin componistendynastie. Couperin, bijgenaamd 'Le Grand', wordt gerekend tot de meest vooraanstaande barokcomponisten, en met name van klavecimbelmuziek. Zijn klavecimbelmuziek wordt gekenmerkt door een sterk idiomatisch karakter, zowel voor wat betreft haar zeer persoonlijke stijl als voor de nauwe verbintenis ervan met de eigenschappen van het instrument. Naast zijn klavecimbelmuziek schreef Couperin orgelmuziek, religieuze en wereldlijke vocale muziek en kamermuziek. Bovendien publiceerde hij theoretische werken over het spelen van het klavecimbel (L'Art de toucher le clavecin) en over het begeleiden in de muziek R\u00e8gles pour l'accompagne"@nl,
        "Fran\u00e7ois Couperin (Par\u00eds, 10 de noviembre de 1668- Par\u00eds, 11 de septiembre de 1733) compositor, organista y clavecinista franc\u00e9s del Barroco. Es uno de los m\u00e1s importantes compositores, junto con Jean-Philippe Rameau, de la m\u00fasica barroca francesa en general y de la m\u00fasica para clave en particular. Se le llama Couperin le Grand (Couperin el Grande) para distinguirlo de otros miembros de su familia, tambi\u00e9n m\u00fasicos. Es el m\u00e1s destacado de todos ellos, por su inmenso virtuosismo al \u00f3rgano y al clave."@es,
        "Fran\u00e7ois Couperin (ur. 10 listopada 1668 w Pary\u017cu, zm. 11 wrze\u015bnia 1733 tam\u017ce) \u2013 francuski kompozytor epoki baroku."@pl,
        "Fran\u00e7ois Couperin, surnomm\u00e9 \u00ab le Grand \u00bb, n\u00e9 le 10 novembre 1668 \u00e0 Paris et mort le 11 septembre 1733 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais, organiste et claveciniste r\u00e9put\u00e9. H\u00e9ritier d'une longue tradition familiale c\u00e9l\u00e8bre avant lui, notamment, par son oncle, Louis Couperin, et qui le sera encore par d'autres membres, tels Marc-Roger Normand et Armand-Louis Couperin, Fran\u00e7ois Couperin reste le plus illustre membre de la famille."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Couperin; 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1668, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1733, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0432, \u043d\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u0643\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646 (Fran\u00e7ois Couperin) \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0638\u064a\u0645\u060c \u0639\u0627\u0634 (\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 1668-1733 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u064a\u0646\u062d\u062f\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0623\u0646\u062c\u0628\u062a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0623\u0633\u0627\u062a\u0630\u0629 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0641\u0633\u0650\u0646 (\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u064a) \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0623\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062a\u064a\u062a\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 (\u0648\u0636\u0639\u0647\u0627 \u062e\u0635\u064a\u0635\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631)\u060c \u0648\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0639 \u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0648\u0644\u0627 (\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u062a\u0631\u064a\u0629)."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\uff08\u30af\u30d7\u30e9\u30f3\u3001Fran\u00e7ois Couperin \u767a\u97f3\u4f8b, 1668\u5e7411\u670810\u65e5 \u30d1\u30ea - 1733\u5e749\u670811\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u6642\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u591a\u304f\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u5bb6\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u7279\u306b\u6709\u540d\u306a\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308a\u3001\u300c\u5927\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3 Couperin le Grand \u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u7279\u306b\u65ad\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u3068\u3044\u3046\u5834\u5408\u3001\u3075\u3064\u3046\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u306e\u3053\u3068\u3092\u6307\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u306f\u6700\u521d\u306b\u7236\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u30011685\u5e74\u306b\u3001\u304b\u3064\u3066\u4f2f\u7236\u306e\u30eb\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u304c\u3064\u3044\u305f\u30dd\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30b5\u30f3\uff1d\u30b8\u30a7\u30eb\u30f4\u30a7\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u30021693\u5e74\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u5bae\u6bbf\u793c\u62dd\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u308a\u3001\u3053\u306e\u9803\u304b\u3089\u9031\u3054\u3068\u306b\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u305f\u3081\u306b\u5fa1\u524d\u6f14\u594f\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\uff08concerts\uff09\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3084\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3001\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u3001\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\uff08Concerts\uff09\u3068\u306f\u3001\u5408\u594f\u66f2\u7528\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u7d44\u66f2\u306b\u307b\u304b\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u6b7b\u5f8c1717\u5e74\u306b\u306f\u5bae\u5ef7\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30d6\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u5acc\u3044\u3068\u3057\u3066\u901a\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3068\u30d3\u30bc\u30fc\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u306b\u306f\u4f8b\u5916\u7684\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u5e93\u666e\u5170\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aFran\u00e7ois Couperin\uff0c1668\u5e7411\u670810\u65e5\uff0d1733\u5e749\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u8457\u540d\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u65cf\u5e93\u666e\u5170\u5bb6\u65cf\u6210\u5458\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8def\u6613\u00b7\u5e93\u666e\u5170\u7684\u4f84\u5b50\uff0c\u5df4\u6d1b\u514b\u65f6\u671f\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u7fbd\u7ba1\u952e\u7434\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u5e93\u666e\u5170\u5bb6\u65cf\u8bf8\u4f4d\u97f3\u4e50\u5bb6\u4e2d\u6700\u6709\u76db\u540d\u7684\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u5927\u5e93\u666e\u5170\u201d\uff08le Grand Couperin\uff09\uff0c\u8fd8\u6709\u4eba\u5c06\u201c\u6cd5\u56fd\u952e\u76d8\u97f3\u4e50\u4e4b\u7236\u201d\u7684\u8363\u8a89\u52a0\u5728\u4ed6\u5934\u4e0a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54332134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Couperin>,
        <http://viaf.org/viaf/54332134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86523090-6085-42c1-80b7-772f1bc80472>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francois_Couperin_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Couperin.
doremus_artist:4771eb22-77c2-3e95-b310-fab93b4a6e3f
    dbp:birthPlace dbr:Longiano;
    dbp:deathPlace dbr:Imola;
    rdfs:comment
        "Giulio Belli (ca. 1560 \u2013 1621 or later) was an Italian composer of the late Renaissance and early Baroque eras. He was a prolific composer during the transitional time between the two musical eras, and worked in many cities in northern Italy."@en;
    owl:sameAs viaf:32932632;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulio_Belli>,
        <http://viaf.org/viaf/32932632>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giulio_Belli.
doremus_artist:4804348b-1407-3ac1-8611-5a55fcc0ce48
    dbp:birthPlace dbr:Swansea;
    dbp:deathPlace dbr:Surrey;
    rdfs:comment
        "Harry Donald Secombe, n\u00e9 le 8 septembre 1921, mort le 11 avril 2001, a \u00e9t\u00e9 un artiste animateur gallois dou\u00e9 pour la com\u00e9die et disposant d'une belle voix de t\u00e9nor. Il est surtout connu pour son interpr\u00e9tation de Neddie Seagoon, personnage central de la s\u00e9rie comique radiodiffus\u00e9e par la BBC The Goon Show (1951-1960). Il a aussi particip\u00e9 \u00e0 des com\u00e9dies musicales et est devenu, dans la derni\u00e8re partie de sa vie, un pr\u00e9sentateur de t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 succ\u00e8s pour des \u00e9missions consacr\u00e9es au chant religieux, en particulier \u00e0 l'interpr\u00e9tation des cantiques de la liturgie anglicane."@fr,
        "Membro del gruppo comico dei Goons insieme a Spike Milligan, Peter Sellers, e Michael Bentine, interpretava il personaggio di Neddie Seagoon, nel programma radiofonico della BBC The Goon Show (1951\u201360). Apparve inoltre in vari musical e film, per poi diventare negli ultimi anni un presentatore di show televisivi religiosi sulla tv britannica."@it,
        "Sir Harry Donald Secombe CBE (* 8. September 1921 in Swansea, Wales; \u2020 11. April 2001 in Guildford, England) war ein britischer Schauspieler und S\u00e4nger."@de,
        "Sir Harry Donald Secombe, CBE (8 September 1921 \u2013 11 April 2001) was a Welsh comedian and singer. He played Neddie Seagoon, a central character in the BBC radio comedy series The Goon Show (1951\u201360). He also appeared in musicals and films and, in his later years, was a presenter of television shows incorporating hymns and other devotional songs."@en,
        "Sir Harry Donald Secombe, CBE (8 de septiembre de 1921\u201311 de abril de 2001) fue un actor, humorista y tenor gal\u00e9s, conocido sobre todo por su personaje de Neddie Seagoon en el programa The Goon Show, una comedia radiof\u00f3nica de la BBC."@es;
    owl:sameAs viaf:39582243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Secombe>,
        <http://viaf.org/viaf/39582243>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Harry_Secombe.
doremus_artist:487bc9ea-5699-3f97-b9ad-2d09149ab5c6
    rdfs:comment
        "Lani McIntire (sometimes spelled Lani McIntyre, 15 December 1904 - 17 June 1951) was a Hawaiian guitar and steel guitar player who helped to popularize the instrument, which eventually became a mainstay in American country and western music. He played frequently with his brothers \u2014 steel guitar legend Dick McIntire and bassist Al McIntire."@en,
        "\u30e9\u30cb\u30fb\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\uff08Lani McIntyre\u3001Lani McIntire\u3068\u3082\u30011904\u5e7412\u670815\u65e5 - 1951\u5e746\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30ef\u30a4\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3002\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306f\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u4eba\u6c17\u306e\u9ad8\u307e\u308a\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u3001\u3084\u304c\u3066\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30b9\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u697d\u5668\u306e\u3072\u3068\u3064\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306f\u3001\u30bd\u30eb\u30fb\u30db\u30aa\u30d4\u30a4\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u30f4\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa(Novelty Trio)\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u308a\u3001\u3084\u304c\u3066\u81ea\u8eab\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066 Lani McIntyre and his Aloha Islanders \u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u5f8c\u306b\u3053\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3092\u30e9\u30cb\u30fb\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306e\u30cf\u30ef\u30a4\u30a2\u30f3\u30ba (Lani McIntyre and his Hawaiians) \u3068\u6539\u540d\u3057\u305f\u3002\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306f\u3001\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30cf\u30ef\u30a4\u30a2\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u30fb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u304c\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u6a19\u6e96\u7684\u306a\u697d\u5668\u3068\u306a\u308b\u57fa\u790e\u3092\u7bc9\u304d\u3001\u30cf\u30f3\u30af\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3084\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u306a\u3069\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306e\u30cf\u30ef\u30a4\u30a2\u30f3\u30ba\u306f\u30011937\u5e74\u306e\u6620\u753b\u300e\u30ef\u30a4\u30ad\u30ad\u306e\u7d50\u5a5a\u300f\u3067\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3001\u30d3\u30f3\u30b0\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\u30d3\u30fc\u306e\u300c\u30d6\u30eb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ef\u30a4\u300d\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30d0\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3084\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u300c\u30b9\u30a6\u30a3\u30fc\u30c8\u30fb\u30ec\u30a4\u30e9\u30cb (Sweet Leilani)\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30af\u30ed\u30b9\u30d3\u30fc\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f53\u6642\u3001\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306f\u3001\u30c7\u30c3\u30ab\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3068\u5951\u7d04\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:36122279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lani_McIntyre>,
        <http://viaf.org/viaf/36122279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffdc21e9-ea48-4aac-8609-5245d80c9dc0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lani_McIntyre.
doremus_artist:48ffd4e0-5200-3eda-bf89-15027e0bbba3
    dbp:birthPlace dbr:Tiaret;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0631\u0627\u064a \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u064a\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0633\u0644\u0637\u0627\u0646\u0629 \u062f\u0627\u0648\u062f \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 1915 \u0641\u064a \u062a\u064a\u0627\u0631\u062a \u063a\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a 17 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1998 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633"@ar,
        "Reinette l\u2019Oranaise ou Reinette el Wahrania de son vrai nom Sultana Daoud (en arabe: \u0633\u0644\u0637\u0646\u0629 \u062f\u0627\u0648\u062f) est une chanteuse et une compositrice juive alg\u00e9rienne d'expression arabe, parfois fran\u00e7aise, n\u00e9e en 1915 \u00e0 Tiaret (Alg\u00e9rie) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 17 novembre 1998 \u00e0 Paris. Elle fut pendant plus d'un demi-si\u00e8cle une digne repr\u00e9sentante du folklore oranais, du houzi et l'auteur de compositions constamment r\u00e9actualis\u00e9es."@fr,
        "Sultana Daoud (Tambi\u00e9n conocida como  Reinette l'Oranaise o Reinette el Wahrania; Tiaret, Argelia Francesa, 1918 \u2013 Par\u00eds, 17 de noviembre de 1998) fue una cantante argelina de origen jud\u00edo, quien es considerada una de las principales artistas reponsables por la preservaci\u00f3n de la m\u00fasica andalus\u00ed, as\u00ed como por introducir el g\u00e9nero a audiencias europeas."@es,
        "Sultana Daoud (also known as Reinette l'Oranaise; 1918 in Tiaret, French Algeria \u2013 17 November 1998, in Paris) was an Arab-Jewish singer of Algerian descent, who helped preserve Arab-Andalus music, as well as introducing the genre to European audiences."@en;
    owl:sameAs viaf:34651040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reinette_L'Oranaise>,
        <http://viaf.org/viaf/34651040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/84d0caf8-4ed0-4c5a-9018-2f7febd17286>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Reinette_L'Oranaise>.
doremus_artist:49a313f7-a123-3c9f-b1c9-f2936d3eb694
owl:sameAs viaf:57716435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57716435>.
doremus_artist:4a413b3f-c283-3ee5-89eb-b04ceb62738d
owl:sameAs viaf:2233057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2233057>.
doremus_artist:4a75a144-fa71-3d06-a8e0-08b73ba8b61e
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Earl Eugene Scruggs (* 6. Januar 1924 bei Shelby, North Carolina; \u2020 28. M\u00e4rz 2012 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Bluegrass-Musiker. Scruggs galt als Virtuose auf dem Banjo und spielte eine entscheidende Rolle in der Entwicklung des Bluegrass."@de,
        "Earl Eugene Scruggs (6 janvier 1924 - 28 mars 2012) est un musicien connu pour avoir introduit un nouveau jeu de banjo (appel\u00e9 le Scruggs style) caract\u00e9ristique de la musique bluegrass. Scruggs est n\u00e9 \u00e0 Shelby, en Caroline du Nord. Il rejoint Bill Monroe et ses Blue Grass Boys en 1945 o\u00f9 son style syncop\u00e9, bas\u00e9 sur le picking \u00e0 trois doigts, fait sensation. En 1948, il quitte le groupe de Bill Monroe avec Lester Flatt pour fonder le groupe des Foggy Mountain Boys. Ils gagn\u00e8rent un Grammy Award pour leur titre The Foggy Mountain Breakdown. En 1969, Flatt et Scruggs se s\u00e9parent, et ce dernier cr\u00e9e de nouveau un groupe, The Earl Scruggs Revue, avec nombre de ses fils."@fr,
        """Earl Eugene Scruggs (January 6, 1924 \u2013 March 28, 2012) was an American musician noted for popularizing a three-finger banjo-picking style (now called "Scruggs style") that is a defining characteristic of bluegrass music."""@en,
        "Earl Eugene Scruggs (Shelby, 6 de enero de 1924 - Nashville, 28 de marzo de 2012) fue un m\u00fasico estadounidense muy famoso por perfeccionar y popularizar el punteo del solo de banjo con tres dedos (hoy en d\u00eda llamado estilo Scruggs (Scruggs style) que es una caracter\u00edstica definitoria de la m\u00fasica bluegrass. Aunque otros artistas hab\u00edan tocado ya con su estilo de tres dedos, Scrugg salt\u00f3 a la fama cuando Bill Monroe lo contrat\u00f3 en su grupo Blue Grass Boys."@es,
        """Earl Eugene Scruggs (Shelby, 6 de janeiro de 1924 - 28 de mar\u00e7o de 2012) foi um guitarrista e banjo\u00edsta americano. Foi um m\u00fasico conhecido como um dos melhores banjo\u00edstas do mundo. Aperfei\u00e7ou e difundiu o estilo "3-finger style" conhecido agora como "Scruggs style" para o banjo de bluegrass. Este estilo consiste do uso do polegar e dos dedos indicadores e m\u00e9dio em diversas formas de arpejos ("rollings")."""@pt,
        "Earl Eugene Scruggs (ur. 6 stycznia 1924 w Flint Hill, w pobli\u017cu Shelby w Karolinie P\u00f3\u0142nocnej, zm. 28 marca 2012 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk country i bluegrass, wirtuoz banjo popularyzator techniki tr\u00f3jpalcowej, zwanej r\u00f3wnie\u017c technik\u0105 Scruggsa. Scruggs gra\u0142 na banjo od trzeciego roku \u017cycia. Od 1945 roku by\u0142 cz\u0142onkiem zespo\u0142u Blue Grass Boys; za debiutancki album artysty uwa\u017ca si\u0119 wydany w r. 1969 Changin' Times, aczkolwiek artysta nagrywa\u0142 wcze\u015bniej jako cz\u0142onek r\u00f3\u017cnych zespo\u0142\u00f3w."@pl,
        "Earl Scruggs (Flint Hill (North Carolina), 6 januari 1924 \u2013 Nashville, 28 maart 2012) was een Amerikaans bluegrassbanjospeler die bekend werd door het introduceren van een geheel nieuwe, drievingerstijl, die een van de kenmerkende onderdelen werd van bluegrassmuziek. Ook de toon die Scruggs uit zijn Gibson Granada haalde is slechts door weinigen ge\u00ebvenaard."@nl,
        "\u0421\u043a\u0440\u0430\u0433\u0433\u0441 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435\u0447\u043a\u0435 Shelby \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430. \u041e\u043d \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0435 \u041a\u043b\u0435\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 . \u0421\u043a\u0440\u0430\u0433\u0433\u0441 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u00abthe Blue Grass Boys\u00bb \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u04351945 \u0433. \u0438 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0435\u0445\u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441."@ru,
        """\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30b9\u30af\u30e9\u30c3\u30b0\u30b9\uff08Earl Eugene Scruggs, 1924/01/06 - 2012/05/28\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u306b\u304a\u3051\u308b\u30b9\u30ea\u30fc\u30d5\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30d4\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u594f\u6cd5(\u30b9\u30af\u30e9\u30c3\u30b0\u30b9\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb)\u306e\u78ba\u7acb\u3068\u666e\u53ca\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u3053\u306e\u594f\u6cd5\u306f\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u306e\u7279\u5fb4\u3092\u6c7a\u5b9a\u3065\u3051\u305f\u3002 \u5f7c\u4ee5\u524d\u306b\u3082\u30b9\u30ea\u30fc\u30d5\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30d4\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u3092\u7528\u3044\u308b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306f\u5b58\u5728\u3057\u305f\u304c\u3001\u30b9\u30af\u30e9\u30c3\u30b0\u30b9\u306f\u30d3\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30ed\u30fc\u306b\u5f7c\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u306b\u8a98\u308f\u308c\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u9593\u306b\u3001\u30b9\u30ea\u30fc\u30d5\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30d4\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u594f\u6cd5\u3092\u9032\u5316\u3055\u305b\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u3001\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u306e\u4eba\u6c17\u756a\u7d44"\u3058\u3083\u3058\u3083\u99ac\u5104\u4e07\u9577\u8005"\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u306a\u3063\u305f\u66f2\u3001"The Ballad of Jed Clampett"\u3067\u306e\u6f14\u594f\u3092\u901a\u3057\u3066\u3001\u5f7c\u306e\u594f\u6cd5\u306f\u4e3b\u6d41\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:42026602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Earl_Scruggs>,
        <http://viaf.org/viaf/42026602>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71fcf554-e192-49d0-8cae-060ac46b1083>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Earl_Scruggs_2005.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Earl_Scruggs.
doremus_artist:4a8d74da-8e6c-3223-825b-9b145deb97bc
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Bendik Hofseth (* 19. Oktober 1962 in Oslo) ist ein norwegischer Jazz-Saxophonist und Komponist."@de,
        "Bendik Hofseth (born 19 October 1962 in Oslo, Norway) is a Norwegian jazz musician, who plays the saxophone and sings. He is also a bandleader, and arranges and composes music."@en;
    owl:sameAs viaf:51899495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bendik_Hofseth>,
        <http://viaf.org/viaf/51899495>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bendik_Hofseth_Cosmopolite_(210303).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bendik_Hofseth.
doremus_artist:4ae83756-e7f2-30b4-b993-4d0e0d9f4800
    owl:sameAs n0:a7ebc682-78f1-46e3-bc42-67d1fb892e84;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/a7ebc682-78f1-46e3-bc42-67d1fb892e84>.
doremus_artist:4aee07d0-3854-3a9e-8b7d-9152df9eac9d
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Francesco Layolle [dell\u2019Aiolle, dell\u2019Aiolli, dell\u2019Ajolle, dell\u2019Aiuola] est un compositeur et organiste florentin, n\u00e9 \u00e0 Florence le 4 mars 1492, actif \u00e0 Florence et \u00e0 Lyon et mort dans cette ville avant 1540."@fr,
        "Francesco de Layolle (also spelled dell'Aiolle, dell'Aiuola, dell'Ajolle, dell'Aiolli), (March 4, 1492 \u2013 c. 1540) was an Italian composer and organist of the Renaissance. He was one of the first native Italian composers to write sacred music in the Franco-Flemish polyphonic style, combining it with the indigenous harmonic idioms of the Italian peninsula."@en;
    owl:sameAs viaf:59279255;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_de_Layolle>,
        <http://viaf.org/viaf/59279255>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FrancescoDeLayolle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francesco_de_Layolle.
doremus_artist:4c2a5f0f-5634-3175-affe-2d4a9b52dc59
owl:sameAs viaf:110097018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110097018>.
doremus_artist:4d10c61b-3d4d-3294-aa13-9902f4c63b18
    rdfs:comment
        """Ted Grouya (31 July 1910 - 14 April 2000) born Theodor Grouya in Bucharest, Romania, was a composer who studied composition with Nadia Boulanger. He wrote the jazz standard "Flamingo" (1940), first recorded by Herb Jeffries and Duke Ellington, and later recorded by Herb Alpert and the Tijuana Brass for their album S.R.O. (1966). Grouya also wrote the music for the film version of Our Hearts Were Young and Gay (1944) and other films. In 1949 he married American actress Mary Meade."""@en;
    owl:sameAs viaf:116045486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ted_Grouya>,
        <http://viaf.org/viaf/116045486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45cd4ae2-fda3-4c3e-a99d-ce1e96cab112>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ted_Grouya.
doremus_artist:4d24dc0a-006b-3fa9-8eeb-b5c3940185ee
owl:sameAs viaf:56797712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56797712>.
doremus_artist:4d4877b6-9e2a-37d8-ac80-a3445b9bcc28
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nikolay Khondzinsky (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u043e\u043d\u0434\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; born May 23, 1985) is a Russian conductor, founder and artistic director of the Russian Conservatoria Chamber Capella (The Russian Conservatoire)."@en,
        "\u0425\u043e\u043d\u0434\u0437\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 (23 \u043c\u0430\u044f 1985 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u00ab\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:217056197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolay_Khondzinsky>,
        <http://viaf.org/viaf/217056197>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nikolay_Khondzinsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nikolay_Khondzinsky.
doremus_artist:4f76e5bc-029d-307e-b439-5d799b15eebf
    owl:sameAs n0:cdcca9d3-ec69-43cf-83b1-f906209c0abe;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/cdcca9d3-ec69-43cf-83b1-f906209c0abe>.
doremus_artist:4f7ce78a-7320-3285-92b8-aa76c9e2004e
    dbp:birthPlace res:Rostrenen;
    dbp:deathPlace res:Plouray;
    rdfs:comment
        "Manu Kerjean (Keryann en breton), \u00e9galement pr\u00e9nomm\u00e9 Manuel ou Emmanuel, est un chanteur breton n\u00e9 en janvier 1913 \u00e0 Rostrenen (C\u00f4tes-du-Nord) et mort le 16 juin 1997 \u00e0 Plouray (Morbihan). En portant le chant et la danse bretonne sur le devant de la sc\u00e8ne, il a contribu\u00e9 \u00e0 la conservation du patrimoine culturel (le kan ha diskan et la danse fisel en particulier).\u00c0 travers ses interpr\u00e9tations de kan ha diskan (\u00ab chant et contre-chant \u00bb), il a transmis un savoir, une technique, un r\u00e9pertoire."@fr;
    owl:sameAs viaf:76513298;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Manu_Kerjean>,
        <http://viaf.org/viaf/76513298>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manu_Kerjean.
doremus_artist:4f83f868-ea3f-364d-a480-2e33eac3fc0a
    owl:sameAs viaf:198007;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/198007>,
        <http://viaf.org/viaf/59050962>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75167b8b-44e4-407b-9d35-effe87b223cf>.
doremus_artist:5003aed0-8940-37c5-8c7f-9d818922f547
    rdfs:comment
        "Nicolas Joel (ou Jo\u00ebl)(n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1953 \u00e0 Paris) est un metteur en sc\u00e8ne et administrateur de th\u00e9\u00e2tre d'op\u00e9ra fran\u00e7ais. Il a notamment \u00e9t\u00e9 directeur du th\u00e9\u00e2tre du Capitole de Toulouse de 1990 \u00e0 2009 puis directeur de l'op\u00e9ra national de Paris de 2009 \u00e0 2014.\u2191 D\u00e9cret du 31 d\u00e9cembre 2014"@fr;
    owl:sameAs viaf:34717432;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Joel>,
        <http://viaf.org/viaf/34717432>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Joel.
doremus_artist:5031b144-3b37-3b0a-bfd2-451ffa581143
owl:sameAs viaf:221474641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221474641>.
doremus_artist:50e7f54a-39dd-3445-b44f-a4807d11aca8
owl:sameAs viaf:24191818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24191818>.
doremus_artist:51c4bef1-b6ef-37f4-bad7-04b1c51bf3d8
    dbp:birthPlace dbr:Málaga;
    rdfs:comment
        "Carlos \u00c1lvarez (* 12. August 1966 in M\u00e1laga) ist ein spanischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Carlos \u00c1lvarez (born 1966 in M\u00e1laga) is a Spanish baritone who has had a major international opera career since the early 1990s. His recording of the title role in Isaac Alb\u00e9niz's Merlin with Pl\u00e1cido Domingo as King Arthur won a Latin Grammy Award in 2001, and his recording of the role of Ford in Giuseppe Verdi's Falstaff won the Grammy Award for Best Opera Recording in 2006."@en,
        "Carlos \u00c1lvarez Rodr\u00edguez (n. M\u00e1laga; 12 de agosto de 1966), bar\u00edtono espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:119214860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_\u00c1lvarez_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/119214860>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Alvarez_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Carlos_Álvarez_(baritone)>.
doremus_artist:51cd483c-ac13-30a6-bfb3-c1cca44cc0a0
owl:sameAs viaf:64233983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64233983>.
doremus_artist:51cdd6ff-5007-3eb1-a40d-fdc417c0f138
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Old_Forge,_Lackawanna_County,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Allan Jones (* 14. Oktober 1907 in Old Forge, Pennsylvania als Theodore Allen Jones; \u2020 27. Juni 1992 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Schauspieler und Tenor-S\u00e4nger, der insbesondere in den 1930er- und 1940er-Jahren gr\u00f6\u00dfere Bekanntheit erlangte."@de,
        "Allan Jones (14 de octubre de 1907 \u2013 27 de junio de 1992) fue un actor y cantante de nacionalidad estadounidense."@es,
        "Allan Jones (October 14, 1907 \u2013 June 27, 1992) was an American actor and tenor. For many years he was married to actress Irene Hervey; their son is American pop singer Jack Jones."@en,
        "Allan Jones (ur. 14 pa\u017adziernika 1907, zm. 27 czerwca 1992) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy."@pl,
        "Allan JonesFichier:Allan Jones 1945.JPG Allan Jones, n\u00e9 le 14 octobre 1907 \u00e0 Old Forge en Pennsylvanie et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un cancer le 27 juin 1992 \u00e0 New York, est un acteur et chanteur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Allan Jones\u30011907\u5e7410\u670814\u65e5 - 1992\u5e746\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u4ff3\u512a\u3002\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u51fa\u8eab\u3002 1930\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u3068\u5951\u7d04\u3057\u3001\u300c\u30b7\u30e7\u30a6\u30dc\u30fc\u30c8\u300d\u306a\u3069\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6620\u753b\u3084\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u5144\u5f1f\u4e3b\u6f14\u306e\u300c\u30aa\u30da\u30e9\u306f\u8e0a\u308b\u300d\u306a\u3069\u3067\u4e8c\u679a\u76ee\u3092\u6f14\u3058\u305f\u3002\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u300c\u30c9\u30f3\u30ad\u30fc\u30fb\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c7\u300d\u3092\u30d2\u30c3\u30c8\u3055\u305b\u305f\u3002\u606f\u5b50\u306e\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u306f\u4eba\u6c17\u6b4c\u624b\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021992\u5e74\u3001\u80ba\u764c\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5131832;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Allan_Jones_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/5131832>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e1256c4d-cdbc-419b-9f5f-349e67c67142>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Allan_Jones_1945.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Allan_Jones_(actor)>.
doremus_artist:51cde712-91ed-32d2-bfad-f8ba16b02741
    dbp:birthPlace dbr:Greenwich_Village;
    rdfs:comment
        "Maria Muldaur (* 12. September 1943 als Maria Grazia Rosa Domenica D'Amato in Greenwich Village, New York) ist eine US-amerikanische Folk-, Jazz- und Blues-S\u00e4ngerin."@de,
        """Maria Muldaur (12 de septiembre de 1943) es una cantante que form\u00f3 parte del resurgimiento de la m\u00fasica folk en los primeros 60. Grab\u00f3 en 1974 la canci\u00f3n "Midnight at the Oasis" y contin\u00faa grabando \u00e1lbumes de folk y blues."""@es,
        "Maria Muldaur (Maria Grazia Rosa Domenica D'Amato) (ur. 12 wrze\u015bnia 1943 w Greenwich Village) - ameryka\u0144ska bluesowo - folkowa wokalistka. Karier\u0119 rozpoczyna\u0142a w 1960 roku. Zas\u0142yn\u0119\u0142a przebojem z 1974 roku: Midnight at the Oasis."@pl,
        """Maria Muldaur (born September 12, 1943) is an American folk-blues singer who was part of the American folk music revival in the early 1960s. She recorded the 1973 hit song "Midnight at the Oasis" and continues to record albums in the folk traditions. She was the wife of musician Geoff Muldaur and is the mother of singer-songwriter Jenni Muldaur."""@en,
        "Maria Muldaur (n\u00e9e Maria Grazia Rosa Domenica D'Amato le 12 septembre 1943, dans Greenwich Village, New York) est une chanteuse am\u00e9ricaine de folk et de blues connue pour sa chanson Midnight at the Oasis."@fr,
        "\u00c8 conosciuta soprattutto per le sue collaborazioni con Paul Butterfield e suo marito, Geoff Muldaur."@it,
        """\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30de\u30eb\u30c0\u30fc (Maria Muldaur, 1943\u5e749\u670812\u65e5 - ) \u306f\u3001\u7c73\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30021960\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u306a\u3069\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30eb\u30fc\u30c4\u97f3\u697d\u3092\u5e45\u5e83\u304f\u6b4c\u3044\u3053\u306a\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u66f2\u306f\u30011973\u5e74\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u4f5c\u53ce\u9332\u306e"Midnight at the Oasis" (\u300c\u771f\u591c\u4e2d\u306e\u30aa\u30a2\u30b7\u30b9\u300d\uff09\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:207809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Muldaur>,
        <http://viaf.org/viaf/207809>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_Muldaur_1969.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maria_Muldaur.
doremus_artist:523673c7-0452-31b8-864e-b16c21bfc805
owl:sameAs viaf:42033639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42033639>.
doremus_artist:52489451-6051-39b1-a7ae-682d06c749c6
owl:sameAs viaf:55213431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55213431>.
doremus_artist:52667859-6db9-3ff4-9c21-6e915f217d23
owl:sameAs viaf:37171056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37171056>.
doremus_artist:529d49b7-50be-3cce-8f22-8eb57f434c71
    rdfs:comment
        "Harold Samuel (23 mai 1879 - 25 janvier 1937), \u00e9tait un pianiste et p\u00e9dagogue  anglais. Il fut l'un des pianistes du XXe si\u00e8cle \u00e0 se concentrer uniquement sur les \u0153uvres de Bach, et \u00e9tait connu pour son approche acad\u00e9mique et c\u00e9r\u00e9brale."@fr,
        "Harold Solomon Samuel (* 23. Mai 1879 in London; \u2020 25. Januar 1937 ebenda) war ein englischer Pianist und Komponist. Samuel studierte am Royal College of Music in London Klavier bei Edward Dannreuther und Komposition bei Charles Villiers Stanford. 1898 deb\u00fctierte er in London mit Bachs Goldberg-Variationen. Mit seinen auf das Werk Bachs konzentrierten Konzerten war er zun\u00e4chst wenig erfolgreich, so dass er au\u00dferdem als Klavier- und Gesangslehrer und als Klavierbegleiter (u. a. mit der Geigerin Isolde Menges) arbeitete. Den Durchbruch als Pianist hatte er 1919 mit einer Auff\u00fchrung des Gesamtwerkes f\u00fcr Klavier von Bach in London. 1921 spielte er in einem sechsteiligen Zyklus Bachwerke in London und in New York. Ab 1924 unternahm er regelm\u00e4\u00dfig Konzertreisen durch die USA. Er erwarb sich auch "@de,
        "Not to be confused with Harold Samuel, Baron Samuel of Wych Cross Harold Samuel (23 May 1879 \u2013 15 January 1937) was a distinguished English pianist and pedagogue. He was one of the first pianists of the 20th century to focus purely on the works of Johann Sebastian Bach, and was known for his academic and cerebral approach. He was also a minor composer."@en;
    owl:sameAs viaf:66653904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Samuel>,
        <http://viaf.org/viaf/66653904>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Harold_Samuel.
doremus_artist:52aaa860-6ad7-36b7-86c4-3e8e1ab44182
owl:sameAs viaf:22338392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22338392>.
doremus_artist:52b7ae2d-c2a9-3f01-b20a-b29bb3190331
    dbp:birthPlace dbr:Mostaganem;
    dbp:deathPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Georges Martin Witkowski (6 January 1867, Mostaganem, French Algeria \u2013 12 August 1943, Lyon) was a French conductor and composer of classical music. Witkowski started out in the army, becoming a cavalry officer and meeting Louis Vierne during that time. He later studied with Vincent d'Indy at the Schola Cantorum, and, after settling in Lyon, was appointed director of the conservatory there in 1924. His son was the conductor and cellist Jean Witkowski. The list of Georges Martin Witkowski's compositions includes two symphonies and three operas among other works."@en,
        "Georges Martin Witkowski est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Mostaganem le 6 janvier 1867 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Lyon le 12 ao\u00fbt 1943."@fr;
    owl:sameAs viaf:23576739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Martin_Witkowski>,
        <http://viaf.org/viaf/23576739>,
        <http://viaf.org/viaf/276335>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Martin_Witkowski.
doremus_artist:52dc9d21-f386-3184-b005-8f8581a4153a
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Era padre di Carlos Kleiber, anch'egli celebre direttore d'orchestra."@it,
        "Erich Kleiber (* 5. August 1890 in Wien; \u2020 27. Januar 1956 in Z\u00fcrich) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent."@de,
        "Erich Kleiber (5 August 1890, Alsergrund, Vienna \u2013 27 January 1956, Zurich) was an Austrian conductor, composer. He is widely considered to be one of the legendary conductors of the 20th century."@en,
        "Erich Kleiber (Viena, 5 de agosto de 1890 \u2013 27 de enero de 1956) fue un director de orquesta austr\u00edaco."@es,
        "Erich Kleiber (Viena, 5 de agosto de 1890 \u2013 Zurique, 27 de janeiro de 1956) foi um maestro austr\u00edaco. Estudou em Praga. Em 1923, ap\u00f3s conduzir a performance da \u00f3pera Fidelio de Beethoven na \u00d3pera Estatal de Berlim ele se tornou o diretor musical da institui\u00e7\u00e3o. Ganhou notoriedade pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es de obras sinf\u00f4nicas e repert\u00f3rio oper\u00edstico. Em 1925 conduziu a estr\u00e9ia mundial de Wozzeck de Alban Berg. Quando a segunda \u00f3pera de Berg, Lulu foi proibida pelo Partido Nazista, Kleiber renunciou o seu posto na \u00d3pera de Berlim em sinal de protesto aos nazistas. Kleiber tamb\u00e9m repudiou seu contrato com o teatro La Scala de Mil\u00e3o em abril de 1939, rapidamente ap\u00f3s o regime de Mussolini anunciar o anti-semismo."@pt,
        "Erich Kleiber (Wenen, 5 augustus 1890 - Z\u00fcrich, 27 januari 1956) was een Oostenrijks dirigent van Boheemse afkomst."@nl,
        "Erich Kleiber (ur. 5 sierpnia 1890 w Wiedniu zm. 27 stycznia 1956 w Zurychu) \u2013 austriacki dyrygent i kompozytor. Ojciec Carlosa Kleibera."@pl,
        "Erich KleiberFichier:Erich Kleiber 01.jpg Erich Kleiber Erich Kleiber est un chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1890 \u00e0 Vienne (Autriche) et mort le 27 janvier 1956 \u00e0 Zurich. Il est le p\u00e8re de Karl, devenu Carlos Kleiber, \u00e9galement chef d'orchestre."@fr,
        "\u042d\u0301\u0440\u0438\u0445 \u041a\u043b\u0430\u0301\u0439\u0431\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Erich Kleiber; 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1890, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1956, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0439\u0431\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\uff08Erich Kleiber, 1890\u5e748\u67085\u65e5 - 1956\u5e741\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u306720\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306f\u606f\u5b50\u3002\u53e4\u5178\u6d3e\u304b\u3089\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u6d3e\u307e\u3067\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3001\u5f15\u304d\u7de0\u307e\u3063\u305f\u6f14\u594f\u3092\u8074\u304b\u305b\u305f\u540d\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u57c3\u91cc\u5e0c\u00b7\u514b\u83b1\u4f2f\uff08Erich Kleiber\uff0c1890\u5e748\u67085\u65e5\u751f\u4e8e\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c1956\u5e741\u670827\u65e5\u901d\u65bc\u82cf\u9ece\u4e16\uff09\u662f20\u4e16\u7eaa\u4e00\u4f4d\u5f88\u91cd\u8981\u7684\u5965\u5730\u5229\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u57c3\u91cc\u5e0c\u00b7\u514b\u83b1\u4f2f\u662f\u8457\u540d\u6307\u6325\u5bb6\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u514b\u83b1\u4f2f\u7684\u7236\u4eb2\uff0c\u56e0\u6b64\u53c8\u7a31\u4f5c\u5927\u514b\u840a\u4f2f\u4ee5\u5340\u5225\u65bc\u5152\u5b50\u5c0f\u514b\u840a\u4f2f\u3002 \u57c3\u91cc\u5e0c\u00b7\u514b\u83b1\u4f2f\u64c5\u957f\u6307\u6325\u5fb7\u5965\u97f3\u4e50\u5bb6\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u4ed6\u66fe\u7ecf\u5728\u67cf\u6797\u570b\u7acb\u6b4c\u5287\u9662\u62c5\u4efb\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\u3002\u540e\u67651935\u5e74\u8fc1\u5c45\u5230\u963f\u6839\u5ef7\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37102342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erich_Kleiber>,
        <http://viaf.org/viaf/37102342>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erich_Kleiber_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Erich_Kleiber.
doremus_artist:541a3403-f62e-387f-b6a5-e95b4efad34a
    owl:sameAs viaf:62358198;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62358198>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b01846f1-8e2e-4c5a-97ce-853bdf201fac>.
doremus_artist:54e34f29-5950-3f4a-99a3-5b324f85adb8
owl:sameAs viaf:6646369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6646369>.
doremus_artist:5523abca-6c1b-36de-84d2-3529f27bc5d7
owl:sameAs viaf:2678134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2678134>.
doremus_artist:5569df92-acf0-3276-8938-395b8b20c9fe
    owl:sameAs viaf:2657385;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2657385>,
        <https://musicbrainz.org/artist/128a11e5-cbea-4331-a481-09d15454a1f6>.
doremus_artist:5600683a-5017-326f-814b-831b4a058ebc
owl:sameAs viaf:71579120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71579120>.
doremus_artist:56201fcd-0eaa-3bfd-bdd8-d5cfee4819ec
owl:sameAs viaf:29124107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29124107>.
doremus_artist:56acb022-d2a6-3313-86f6-595f1d8fe560
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Guttenberg,_Bavaria>;
    rdfs:comment
        "Enoch zu Guttenberg (* 29. Juli 1946 in Guttenberg), mit vollst\u00e4ndigem Namen Georg Enoch Robert Prosper Philipp Franz Karl Theodor Maria Heinrich Johannes Luitpold Hartmann Gundeloh Buhl-Freiherr von und zu Guttenberg, ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Georg Enoch Robert Prosper Philipp Franz Karl Theodor Maria Heinrich Johannes Luitpold Hartmann Gundeloh Freiherr von und zu Guttenberg (born 29 July 1946 in Guttenberg, Bavaria), known as Enoch zu Guttenberg, is a German conductor. He also owned the large winery estate Weingut Reichsrat von Buhl. A member of the House of Guttenberg, he is the son of CSU politician Karl Theodor von und zu Guttenberg and Rosa Sophie Prinzessin von Arenberg. He is the father of CSU politician Karl-Theodor zu Guttenberg."@en;
    owl:sameAs viaf:32187357;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enoch_zu_Guttenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/32187357>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Enoch_zu_Guttenberg.
doremus_artist:5719c121-54bb-3f10-a064-b143cdf17498
owl:sameAs viaf:37145671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37145671>.
doremus_artist:5785b70d-4b27-37da-b2ba-80c1133798a4
owl:sameAs viaf:20446369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20446369>.
doremus_artist:57ea1243-e87c-35a1-a3da-b1f7673ff3a5
    rdfs:comment
        "Carlos Mich\u00e1ns (born Carlos Eduardo Mich\u00e1ns on 18 August 1950) is a Dutch composer of Argentine origin. He lives in the Netherlands since 1982. His works (from solo pieces to large compositions for choir and orchestra) are published in The Hague by Donemus. Mich\u00e1ns is also a writer. He has published poetry, short stories, novels and a series of essays on Argentine history. From 1995 to 2012 he was in charge of Podium Neerland\u00e9s, a program of Radio Nederland (the Dutch international broadcast) for Latin American audiences featuring recordings made in the Netherlands\u2019 major concert halls."@en;
    owl:sameAs viaf:29931758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Mich\u00e1ns>,
        <http://viaf.org/viaf/29931758>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Micháns_(6).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carlos_Micháns.
doremus_artist:58bfc4f2-3ca0-3819-974d-5a216b1dfbba
owl:sameAs viaf:54155456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54155456>.
doremus_artist:590633b3-116e-3929-933a-3e3dfa37fe8e
    dbp:birthPlace dbr:Duisburg;
    dbp:deathPlace dbr:Düren;
    rdfs:comment
        "Dopo aver iniziato nel coro del Teatro di Duisburg nel 1937 viene ingaggiato come solista a Braunschweig fino al 1940 quando entra nell'Esercito. Nel 1945 canta a Hannover e dal 1947 all'Opera di Amburgo fino al 1956.Nel 1948 debutta al Festival di Salisburgo come Jaquino in Fidelio diretto da Wilhelm Furtw\u00e4ngler con Lisa Della Casa e Julius Patzak ed al Royal Opera House, Covent Garden di Londra come Rodolfo ne La boh\u00e8me con Paolo Silveri, Elisabeth Schwarzkopf."@it,
        "Rudolf Johann Schock (4 September 1915 \u2013 13 November 1986) was a German tenor. Rudolf Schock was born in Duisburg, in the Prussian Rhine Province. He sang a wide repertoire from operetta to Lohengrin, recording among others opera and lieder, doing television, radio and film work. Slim and handsome, he made many films. He sold over three million records and his German films made him almost a superstar of his day. Schock's most impressive performances include the roles of Paul in Die Tote Stadt (Korngold), and multiple Puccini principals."@en,
        "Rudolf Johann Schock (4 de septiembre de 1915, 13 de noviembre de 1986) fue un tenor alem\u00e1n. Interpret\u00f3 un amplio repertorio que inclu\u00eda desde zarzuela hasta Lohengrin , la famosa \u00f3pera rom\u00e1ntica de Wagner. Adem\u00e1s, grab\u00f3, entre otras muchas cosas, \u00f3pera y Lieder, y realiz\u00f3 trabajos en televisi\u00f3n y radio. Al ser guapo y delgado, actu\u00f3 en muchas pel\u00edculas. Rudolf Schock continu\u00f3 haciendo conciertos a sus sesenta a\u00f1os. A los 71 a\u00f1os muri\u00f3 de repente a causa de un ataque al coraz\u00f3n en G\u00fcrzenich, un barrio de la ciudad de D\u00fcren que se hab\u00eda convertido en su hogar."@es,
        "Rudolf Johann Schock (Duisburg, 4 september 1915 - D\u00fcren, 13 november 1986) was een Duitse lyrische tenor, opera-, liederen- en operettezanger."@nl,
        "Rudolf Schock (* 4. September 1915 in Duisburg; \u2020 13. November 1986 in D\u00fcren) war ein deutscher Opern-, Lied- und Operettens\u00e4nger in der Stimmlage lyrischer Tenor."@de,
        "Rudolf Schock (Duisbourg, 4 septembre 1915 - D\u00fcren-G\u00fcrzenich, 13 novembre 1986) est un t\u00e9nor allemand, qui jouit d'une immense popularit\u00e9 en Allemagne et en Autriche dans les ann\u00e9es 1950."@fr,
        "\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\uff08Rudolf Schock, 1915\u5e749\u67084\u65e5 - 1986\u5e7411\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61733039;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Schock>,
        <http://viaf.org/viaf/61733039>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rudolf_Schock.
doremus_artist:5972604c-e042-3429-9ab5-b2d7ef4a9b69
owl:sameAs viaf:45728265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45728265>.
doremus_artist:5ae36c3a-89f2-39e8-81b8-86e540e76c8b
owl:sameAs viaf:325825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/325825>.
doremus_artist:5d7eed94-fd2b-3d9b-8202-112d58c7fb8f
    dbp:deathPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Luc Romann, de son vrai nom Roland Froidevaux,  est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1937 et mort le 6 janvier 2014 \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:64201958;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Luc_Romann>,
        <http://viaf.org/viaf/64201958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luc_Romann.
doremus_artist:5da20255-b7c3-3251-a1e4-f4ded0fcc2b3
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    rdfs:comment
        """Anthony Frank "Tony" Iommi (/a\u026a\u02c8o\u028ami\u02d0/; born 19 February 1948) is an English guitarist, songwriter and producer. Best known as lead guitarist and founding member of the pioneering heavy metal band Black Sabbath, he has been the band's sole continual member and primary composer. Iommi is widely considered one of the most influential rock guitarists of all time. A prolific riff writer, he was ranked number 25 in Rolling Stone magazine's list of the "100 Greatest Guitarists of All Time"."""@en,
        """Anthony Frank "Tony" Iommi (Birmingham, 19 de fevereiro de 1948) \u00e9 um m\u00fasico brit\u00e2nico. Ele \u00e9 conhecido mundialmente por ser guitarrista e membro fundador da banda brit\u00e2nica de rock Black Sabbath e do projeto Heaven & Hell com o vocalista Dio. Foi considerado o 25\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone. Tony Iommi foi recentemente diagnosticado com est\u00e1gio prematuro de linfoma. O an\u00fancio \u00e9 do dia 9 Janeiro de 2012. Em janeiro de 2014 foi anunciado que o tratamento da doen\u00e7a havia sido finalizado."""@pt,
        """Anthony Frank Iommi (Birmingham, 19 februari 1948) is een Brits gitarist. Hij is vooral bekend als lid van de rockband Black Sabbath. Hij is altijd trouw gebleven aan de Gibson SG, waar ook een "Tony Iommi signature model" van is uitgegeven."""@nl,
        """Frank Anthony "Tony" Iommi est un guitariste britannique n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1948 \u00e0 Birmingham en Angleterre, c\u00e9l\u00e8bre pour avoir \u00e9t\u00e9 l'un des membres fondateurs du groupe de metal Black Sabbath, consid\u00e9r\u00e9 comme le pionnier du heavy metal, groupe dont il est le seul membre permanent. Iommi est largement reconnu comme l'un des guitaristes les plus influents du heavy metal. En 2012, Gibson le classe d'ailleurs en t\u00eate de son classement des 10 plus grands guitaristes de metal de tous les temps. Cet article a \u00e9t\u00e9 partiellement traduit de l'article Wikipedia sur Tony Iommi."""@fr,
        "Frank Anthony Melby Iommi, conocido como Tony Iommi (19 de febrero de 1948 Aston, Birmingham, Reino Unido) es el guitarrista principal del grupo de heavy metal Black Sabbath y tambi\u00e9n la banda conocida como Heaven and Hell (Black Sabbath con el vocalista Ronnie James Dio a partir de la reuni\u00f3n de 2007, hasta la muerte de este \u00faltimo en 2010). Es considerado uno de los guitarristas m\u00e1s importantes e influyentes en la historia del rock, y el padre de muchos de los riffs utilizados en el hard rock y el heavy metal.[cita requerida]"@es,
        "Frank Anthony \u201eTony\u201c Iommi (* 19. Februar 1948 in Birmingham, England) ist ein britischer Gitarrist und Gr\u00fcndungsmitglied der Metal-Band Black Sabbath."@de,
        """Tony Iommi, w\u0142a\u015bciwie Frank Anthony Iommi (ur. 19 lutego 1948 w Birmingham) \u2013 brytyjski muzyk, gitarzysta, za\u0142o\u017cyciel grupy muzycznej Black Sabbath. Ciekawostk\u0105 jest to, \u017ce w 1969 roku odszed\u0142 z Black Sabbath na dwa tygodnie i przy\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 do Jethro Tull, lecz potem wr\u00f3ci\u0142, gdy\u017c muzyka tamtego zespo\u0142u nie by\u0142a stricte gitarowa. Zd\u0105\u017cy\u0142 jednak wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 razem z Jethro Tull w projekcie grupy The Rolling Stones pod nazw\u0105 "Rock'n'Roll Circus" obok mi\u0119dzy innymi Johna Lennona i The Who. Po powrocie do Black Sabbath skupi\u0142 si\u0119 na tworzeniu materia\u0142u na pierwsz\u0105 p\u0142yt\u0119 tej grupy. W sk\u0142ad opr\u00f3cz Iommiego wchodzili John 'Ozzy' Osbourne (wokal), Terry 'Geezer' Butler (gitara basowa) i Bill Ward (perkusja). Do dzi\u015b dnia jest jej jedynym cz\u0142onkiem, kt\u00f3ry przetrwa\u0142 wszystkie zmiany zachodz\u0105ce w sk\u0142a"""@pl,
        "\u0422\u043e\u0301\u043d\u0438 \u0410\u0439\u043e\u0301\u043c\u043c\u0438, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0424\u0440\u044d\u0301\u043d\u043a \u042d\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0410\u0439\u043e\u0301\u043c\u043c\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tony Iommi, Frank Anthony Iommi; 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1948, \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Black Sabbath. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f. \u0410\u0439\u043e\u043c\u043c\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0430 \u0438 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d. \u041f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0438\u0444\u0444\u043e\u0432, \u043e\u043d \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b 25-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u00ab100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u00bb \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Rolling Stone."@ru,
        "\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30a4\u30aa\u30df\uff08Tony Iommi, 1948\u5e742\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30d0\u30b9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30df\u30c3\u30c9\u30e9\u30f3\u30ba\u3001\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u51fa\u8eab\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c86\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c25\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54335469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Iommi>,
        <http://viaf.org/viaf/54335469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5fa0175-2e93-4ca7-90c3-33f239381252>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tony-Iommi_2009-06-11_Chicago_photoby_Adam-Bielawski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tony_Iommi.
doremus_artist:5df13d1a-1edd-38d0-a639-55e474ed3112
    dbp:birthPlace dbr:Curitiba;
    dbp:deathPlace dbr:Curitiba;
    rdfs:comment
        "Zbigniew Henrique Morozowicz (* 29. August 1934 in Curitiba, Paran\u00e1; \u2020 18. Februar 2008 ebenda), bekannt als Henrique de Curitiba, war ein brasilianischer Komponist polnischer Abstammung. Den K\u00fcnstlernamen Henrique de Curitiba w\u00e4hlte er, um in Brasilien und im Ausland unter einem einfacher auszusprechenden und gel\u00e4ufigeren Namen bekannt zu werden. Morozowicz hat mehr als 150 Werke geschrieben, darunter viele St\u00fccke f\u00fcr Choralmusik."@de,
        "Zbigniew Henrique Morozowicz ps. artyst. Henrique de Curitiba (ur. 29 sierpnia 1934 w Kurytybie w stanie Parana, Brazylia, zm. 18 lutego 2008 tam\u017ce) \u2013 kompozytor brazylijski pochodzenia polskiego. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie polskich emigrant\u00f3w, zamieszka\u0142ych w Brazylii od roku 1925. Jego ojciec Tadeusz Morozowicz by\u0142 tancerzem i choreografem, kt\u00f3ry po studiach w Petersburgu wyst\u0119powa\u0142 m.in. w Teatro alla Scala w Mediolanie, jego matka by\u0142a pianistk\u0105. Stworzy\u0142 ponad 150 dzie\u0142, w tym wiele utwor\u00f3w ch\u00f3ralnych."@pl,
        """Zbigniew Henrique Morozowicz, conhecido como Henrique de Curitiba (Curitiba, 29 de agosto de 1934 - Curitiba, 18 de fevereiro de 2008) foi um compositor brasileiro. Ele escolheu o pseud\u00f4nimo de "Henrique de Curitiba" para se tornar conhecido no Brasil e no exterior sob nome mais comum e melhor pronunci\u00e1vel."""@pt,
        """Zbigniew Henrique Morozowicz, known as Henrique de Curitiba (August 29, 1934 in Curitiba, Paran\u00e1 \u2013 February 18, 2008 ), is a Brazilian composer of Polish descent. He chose the pseudonym "Henrique de Curitiba" to become known in Brazil and abroad under a more commonly and better pronounceable name."""@en,
        "\u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0434\u0435 \u041a\u0443\u0440\u0438\u0442\u0438\u0431\u0430 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0417\u0431\u0438\u0433\u043d\u0435\u0432 \u0425\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a \u041c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447; \u043f\u043e\u0440\u0442. Henrique de Curitiba, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Zbigniew Henrique Morozowicz, 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1934, \u041a\u0443\u0440\u0438\u0442\u0438\u0431\u0430 \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2008, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:167400754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henrique_de_Curitiba>,
        <http://viaf.org/viaf/167400754>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henrique_de_Curitiba.
doremus_artist:5df71632-6dd7-3300-a011-6d96d1ff9593
owl:sameAs viaf:43393573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43393573>.
doremus_artist:5df8bab2-6870-37eb-b851-89cca39f9222
    dbp:birthPlace dbr:Toshka;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2008) \u062d\u0645\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 [1929-2006] \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0645\u0637\u0631\u0628 \u0646\u0648\u0628\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u0648\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0642\u062f \u0628\u0631\u0639 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u062d\u062a\u0649 \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0644\u0647 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0623\u0633\u0641 \u0644\u0645 \u062a\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0631 \u0628\u0644\u062f\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0641\u0642\u0644\u064a\u0644 \u062c\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u0639\u0631\u0641\u0648\u0646 \u062d\u0645\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0623\u0648 \u062d\u0645\u0632\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0633\u0645 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c."@ar,
        "Hamza El Din (* 10. Juli 1929 in Toshka nahe Wadi Halfa; \u2020 22. Mai 2006 in Berkeley/Kalifornien) war ein \u00e4gyptischer Oud- und Tar-Spieler und S\u00e4nger. Hamza El Din wuchs in Ober\u00e4gypten an der Grenze zum Sudan im Dorf Toshta auf, wo er unter dem Eindruck traditioneller nubischer Musik stand. Er studierte an der K\u00f6nig-Fouad-Universit\u00e4t in Kairo und am Musikinstitut des Ibrahim Shafiq. Am K\u00f6nig-Fouad-Institut f\u00fcr mittel\u00f6stliche Musik erlernte er das Oud-Spiel, danach studierte er westliche Musik an der Accademia Nazionale di Santa Cecilia in Rom."@de,
        "Hamza El Din (10 de julio de 1929 \u2013 22 de mayo de 2006) fue un compositor de Nubia, int\u00e9rprete de la\u00fad \u00e1rabe, tar, y adem\u00e1s cantante."@es,
        "Hamza El Din (July 10, 1929 \u2013 May 22, 2006) was a Nubian Egyptian composer, oud player, tar player, and vocalist."@en,
        "Hamza El Din (ur. 10 lipca 1929 w Toszka, zm. 22 maja 2006 w Berkeley) \u2013 nubijski muzyk i kompozytor. Gra\u0142 na oudzie i b\u0119bnie tar."@pl,
        "Originaire de Nubie en \u00c9gypte, Hamza El Din (10 juillet 1929 - 22 mai 2006) fut joueur de oud et chanteur. N\u00e9 dans le village de Toshka, pr\u00e8s de Wadi Halfa, il est consid\u00e9r\u00e9 par certains comme le p\u00e8re de la musique nubienne contemporaine. Ayant re\u00e7u \u00e0 l'origine une formation d'ing\u00e9nieur \u00e9lectricien \u00e0 l'Universit\u00e9 du Caire, il changea de direction et \u00e9tudia la musique. Comme une majorit\u00e9 de la Nubie \u00e9gyptienne, son village natal fut inond\u00e9 pour la construction du haut barrage d'Assouan dans les ann\u00e9es 1960, suscitant chez lui la vocation de pr\u00e9server et de promouvoir sa culture. Avant la construction du barrage, il se livra \u00e0 un v\u00e9ritable travail de collecte du patrimoine oral nubien afin que ce dernier ne disparaisse pas lors de la dispersion des diff\u00e9rents villages. \u00c0 la m\u00eame \u00e9poque, ses "@fr;
    owl:sameAs viaf:22334421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hamza_El_Din>,
        <http://viaf.org/viaf/22334421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc4612dc-001e-49f9-b96d-5cbf04f3dd2b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hamza_El_Din.
doremus_artist:5e4973e1-3320-3b84-870f-3d3fae29b077
    dbp:birthPlace dbr:Huddersfield;
    dbp:deathPlace dbr:York;
    rdfs:comment
        "Sir Edward Cuthbert Bairstow (* 22. August 1874 in Huddersfield, West Yorkshire; \u2020 1. Mai 1946 in York) war ein englischer Organist, Musikp\u00e4dagoge, Komponist, Chorleiter und Dirigent. Bairstow studierte an der University of Durham und machte 1894 seinen Bachelor in Musik und wurde 1901 promoviert. Als Organist arbeitete er ab 1899 in Wigan, ab 1906 in Leeds und von 1913 bis 1946 in York. Ab 1929 war er auch Professor f\u00fcr Musik an der Universit\u00e4t in Durham. Er komponierte haupts\u00e4chlich Kirchenmusik f\u00fcr die Anglikanische Kirche und Sonaten. 1932 wurde er geadelt."@de,
        "Sir Edward Cuthbert Bairstow (22 August 1874 \u2013 1 May 1946) was an English organist and composer in the Anglican church music tradition."@en,
        "Sir Edward Cuthbert Bairstow (22 ao\u00fbt 1874 - 1er mai 1946) est un organiste et compositeur anglais, de tradition religieuse anglicane."@fr,
        "Sir Edward Cuthbert Bairstow (Huddersfield, 22 augustus 1874 - York, 1 mei 1946) was een Engelse organist en componist in de muziektraditie van de Anglicaanse Kerk."@nl,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0442\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u044d\u0440\u0441\u0442\u043e\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edward Cuthbert Bairstow; 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1874 \u2014 1 \u043c\u0430\u044f 1946) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0411\u0435\u0439\u043b\u0438\u043e\u043b-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0412\u0435\u0441\u0442\u043c\u0438\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430 \u0438 \u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440\u0430 \u041e\u043b\u043a\u043e\u043a\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 \u0414\u0430\u0440\u0435\u043c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440\u0430 (1894), \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1901), \u0441 1929 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0421\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430\u0445 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430, \u0423\u0438\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u041b\u0438\u0434\u0441\u0430, \u0430 \u0441 1913 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:5121870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Bairstow>,
        <http://viaf.org/viaf/5121870>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edward_Bairstow.
doremus_artist:5e80a299-68e2-3178-b6f0-aa68507b995d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Roswell,_New_Mexico>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Roswell,_New_Mexico>;
    rdfs:comment
        """Peter Hurd (February 22, 1904 - July 9, 1984) was an American artist, born Harold Hurd, Jr., in Roswell, New Mexico. Nicknamed "Pete" by his parents, he later legally changed his name to Peter."""@en,
        "Peter Hurd (Roswell (Nuevo M\u00e9xico), 22 de febrero de 1904 - Roswell, 9 de julio de 1984) fue un pintor estadounidense."@es;
    owl:sameAs viaf:72302564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Hurd>,
        <http://viaf.org/viaf/72302564>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LBJ_National_Portrait_Gallery.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Hurd.
doremus_artist:5f7621bf-1a5b-36a4-8b41-c7edcc5a32bc
owl:sameAs viaf:87697728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87697728>.
doremus_artist:5fabc91d-a559-3cc7-909e-c84007beafe1
owl:sameAs viaf:26412106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26412106>.
doremus_artist:60078935-e219-393a-9f67-581e0ffda6db
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Baldwin,_Nassau_County,_New_York>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0646\u0627\u062b\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jonathan Demme) \u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 22 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1944\u060c \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 1991 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0639\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0635\u0645\u062a \u0627\u0644\u062d\u0645\u0644\u0627\u0646."@ar,
        "Jonathan Demme (Baldwin, New York, 22 februari 1944) is een Amerikaans filmregisseur, producer en scenarioschrijver. Demme won de Academy Award voor Beste Regisseur voor The Silence of the Lambs in 1991."@nl,
        "Jonathan Demme (Baldwin, Nova Iorque, 22 de fevereiro de 1944) \u00e9 um cineasta, produtor e argumentista norte-americano."@pt,
        "Jonathan Demme (n. Baldwin, Nueva York; 22 de febrero de 1944) es un director, productor y guionista estadounidense, ganador del \u00d3scar al Mejor director en 1991 por The Silence of the Lambs. Es copropietario de la productora Cl\u00ednica Est\u00e9tico, junto a Edward Saxon y Peter Saraf."@es,
        "Jonathan Demme est un r\u00e9alisateur, producteur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 22 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Long Island (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Robert Jonathan Demme (* 22. Februar 1944 in Baldwin, New York) ist ein US-amerikanischer Filmregisseur und Oscar-Preistr\u00e4ger. Als sein wohl bekanntestes Werk gilt der Thriller Das Schweigen der L\u00e4mmer."@de,
        "Robert Jonathan Demme (/\u02c8d\u025bmi/; born February 22, 1944) is an American filmmaker, producer and screenwriter. Demme rose to prominence in the 1980s with his comedy films Melvin and Howard (1980), Swing Shift (1984), Something Wild (1986) and Married to the Mob (1988). He became best known for directing The Silence of the Lambs (1991), for which he won the Academy Award for Best Director. He later directed the acclaimed films Philadelphia (1993) and Rachel Getting Married (2008)."@en,
        "Robert Jonathan Demme (ur. 22 lutego 1944 w Baldwin w stanie Nowy Jork) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, scenarzysta i producent filmowy, laureat Oscara w 1991 za re\u017cyseri\u0119 filmu Milczenie owiec."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0414\u0435\u043c\u043c\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jonathan Demme) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c7\u30df\uff08Jonathan Demme\u3001\u672c\u540d\uff1aRobert Jonathan Demme\u30011944\u5e742\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5f37\u7d0d\u68ee\u00b7\u5fb7\u7c73\uff08Robert Jonathan Demme\uff0c1944\u5e742\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3001\u5236\u7247\u4eba\u548c\u7f16\u5267\uff0c\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u5956\u5f97\u4e3b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84977149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Demme>,
        <http://viaf.org/viaf/84977149>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jonathan_Demme_May_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jonathan_Demme.
doremus_artist:600a5c0d-5d60-3b8e-8998-20da3d9415e7
    rdfs:comment
        "Robert Cahen, n\u00e9 en 1945 \u00e0 Valence, est un compositeur de musique contemporaine et un vid\u00e9aste fran\u00e7ais. C'est un pionnier de l'art vid\u00e9o et de l'utilisation de l'\u00e9lectronique dans l'art et le traitement des images."@fr;
    owl:sameAs viaf:75525581;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Cahen>,
        <http://viaf.org/viaf/75525581>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PORTRAIT_R_CAHEN_jpg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Cahen.
doremus_artist:60a13839-7cf7-3f1b-a66a-dbe76c6b3082
owl:sameAs viaf:72818557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72818557>.
doremus_artist:6114aa74-f984-3235-bee4-60491670f227
    dbp:birthPlace dbr:Witbank;
    rdfs:comment
        "Hugh MasekelaFichier:Hugh Masekela (1390856678).jpg Hugh Masekela en 2009 Hugh Masekela, n\u00e9 le 4 avril 1939 \u00e0 Witbank, est un trompettiste, bugliste et cornettiste de jazz sud-africain."@fr,
        "Hugh Ramopolo Masekela (* 4. April 1939 in Witbank), auch Bra Hugh genannt, ist ein s\u00fcdafrikanischer Trompeter, Fl\u00fcgelhornist, Kornettist, Pianist, S\u00e4nger und Komponist. Er gilt als einer der wichtigsten Jazz- und Weltmusik-Pioniere aus S\u00fcdafrika. Viele seiner Texte aus der Zeit der Apartheid kritisieren die damaligen harschen Lebensumst\u00e4nde. Er gewann zwei Grammys und zahlreiche weitere Auszeichnungen."@de,
        "Hugh Ramopolo Masekela (Witbank, 4 april 1939) is een Zuid-Afrikaans bugelspeler, zanger en componist. Naast de bugel speelt hij de trompet en de kornet."@nl,
        "Hugh Ramopolo Masekela (Witbank, de Sud\u00e1frica, 4 de abril de 1939) es un trompetista, fliscornista, cornetista, compositor y cantante sudafricano de jazz."@es,
        "Hugh Ramopolo Masekela (born 4 April 1939) is a South African trumpeter, flugelhornist, cornetist, composer, and singer. He is the father of American television host Sal Masekela."@en,
        "Virtuoso della tromba, del flicorno e della cornetta viene annoverato fra i musicisti che hanno contribuito all'evoluzione della musica jazz nel XX secolo. La sua discografia include diverse decine di album solisti e numerosissime collaborazioni con altri artisti di fama internazionale."@it,
        """\u30d2\u30e5\u30fc\u30fb\u30e9\u30e2\u30dd\u30fc\u30ed\u30fb\u30de\u30bb\u30b1\u30e9\uff08Hugh Ramopolo Masekela\uff09\u306f\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u9023\u90a6\u51fa\u8eab\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\uff1b\u30d5\u30ea\u30e5\u30fc\u30b2\u30eb\u30db\u30fc\u30f3\uff1b\u30b3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u6b4c\u624b\u3002 \u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u306b"Grazin' in the Grass"\u7b49\u304c\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:118997628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Masekela>,
        <http://viaf.org/viaf/118997628>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83a2e0fb-3d9b-46ff-b383-3dde54c15297>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hugh_Masekela_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hugh_Masekela.
doremus_artist:613e48d8-bb1b-3a7c-8773-6391b1031172
    owl:sameAs viaf:12493494;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100315328>,
        <http://viaf.org/viaf/12493494>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef7d0190-bf3e-4aaa-8f3c-50aa7490e2d0>.
doremus_artist:61c9b525-1af5-3591-9a3c-c01f2289f71e
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        """Bernard Alfred "Jack" Nitzsche (22 April 1937 \u2013 25 August 2000) was an American musician, arranger, producer, songwriter, and film score composer. He first came to prominence in the late 1950s as the right-hand-man of producer Phil Spector, and went on to work with the Rolling Stones, Neil Young and others. He also worked extensively in film scores, winning a song of the year Oscar in 1983 for co-writing "Up Where We Belong" (from An Officer and a Gentleman.)"""@en,
        """Bernard Alfred "Jack" Nitzsche (Chicago, 22 de Abril de 1937 - Hollywood, 25 de Agosto de 2000) foi um compositor de trilhas sonoras para o cinema, chegando a ganhar um Oscar pela m\u00fasica "Up Where We Belong", do filme A For\u00e7a do Destino. Ele trabalhou com os cineastas tais como: William Friedkin, John Byrum e Sean Penn."""@pt,
        """Bernard Alfred Nitzsche (Chicago, Illinois, 22 de abril de 1937 \u2013 Hollywood, California, 25 de agosto de 2000), m\u00e1s conocido como Jack Nitzsche, fue un m\u00fasico, arreglista, productor musical y compositor estadounidense. Fue conocido como mano derecha del productor Phil Spector durante la d\u00e9cada de 1950, y posteriormente trabaj\u00f3 como m\u00fasico y productor para grupos y artistas como Neil Young y The Rolling Stones. Trabaj\u00f3 tambi\u00e9n como compositor de m\u00fasica cinematogr\u00e1fica y obtuvo un \u00d3scar a la mejor canci\u00f3n original en 1983 como compositor de "Up Where We Belong", del largometraje An Officer and a Gentleman."""@es,
        "Bernard Alfred \u201eJack\u201c Nitzsche (* 22. April 1937 in Chicago; \u2020 25. August 2000 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Pianist, Arrangeur und Komponist."@de,
        "Jack Nitzsche, est un compositeur, arrangeur et producteur am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Chicago le 22 avril 1937 et mort \u00e0 Los Angeles le 25 ao\u00fbt 2000. Il a collabor\u00e9 avec Phil Spector, Neil Young & Crazy Horse et les Rolling Stones. Il a obtenu un Oscar pour l'une de ses nombreuses musiques de film."@fr,
        "Jack Nitzsche, geboren als Bernard Alfred Nitzsche (Chicago, 22 april 1937 - Los Angeles, 25 augustus 2000) was een Amerikaans pianist, componist, muziekproducent en arrangeur."@nl,
        "Ricordato soprattutto per aver composto la colonna sonora di Qualcuno vol\u00f2 sul nido del cuculo e L'esorcista.Ha collaborato a diversi LP del cantautore statunitense Neil Young (al piano elettrico, tastiere, voce)."@it,
        """\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u00ab\u0414\u0436\u0435\u043a\u00bb \u041d\u0438\u0446\u0448\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bernard Alfred "Jack" Nitzsche; 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1937 \u2014 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2000) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb 1983 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u0438\u0437 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u041e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u0438 \u0434\u0436\u0435\u043d\u0442\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u00bb (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0411\u0430\u0444\u0444\u0438 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041c\u0430\u0440\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c \u0423\u0438\u043b\u043b\u043e\u043c \u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433\u0441\u043e\u043c)."""@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30cb\u30c3\u30c1\u30a7\uff08Jack Nitzsche \u672c\u540d\uff1a\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30cb\u30c3\u30c1\u30a7 Bernard Alfred Nitzsche 1937\u5e744\u670822\u65e5 - 2000\u5e748\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30fb\u30b7\u30ab\u30b4\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u3001\u30d5\u30a3\u30eb\u30fb\u30b9\u30da\u30af\u30bf\u30fc\u3001\u30cb\u30fc\u30eb\u30fb\u30e4\u30f3\u30b0\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u6709\u540d\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u697d\u66f2\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3082\u6570\u591a\u304f\u62c5\u5f53\u3001\u300e\u611b\u3068\u9752\u6625\u306e\u65c5\u3060\u3061\u300f\u306e\u4e3b\u984c\u6b4c\u3068\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u201cUp Where We Belong\u201d\u306f\u7b2c55\u56de\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u4e00\u6642\u671f\u3001\u5973\u512a\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30ce\u30c3\u30c9\u30b0\u30ec\u30b9\u3068\u4ea4\u969b\u3059\u308b\u304c\u30011979\u5e74\u3001\u5f7c\u5973\u3092\u9283\u3067\u8105\u3057\u305f\u3068\u3057\u3066\u6709\u7f6a\u5224\u6c7a\u3092\u53d7\u3051\u30013\u5e74\u9593\u306e\u4fdd\u8b77\u89b3\u5bdf\u51e6\u5206\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 2000\u5e748\u670825\u65e5\u3001\u6c17\u7ba1\u652f\u708e\u306b\u3088\u308b\u5fc3\u4e0d\u5168\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u300263\u6b73\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7577332;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Nitzsche>,
        <http://viaf.org/viaf/7577332>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28a20b09-5ef7-4f81-878a-a5d8aef5ab1c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Nitzsche_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jack_Nitzsche.
doremus_artist:61dd6a59-91a8-37e1-be0e-d289d86a5892
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Kfar_Saba;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kertesz.Istv\u00e1n Kert\u00e9szFichier:Istvan Kertesz.jpg Istv\u00e1n Kert\u00e9sz est un chef d'orchestre hongrois naturalis\u00e9 allemand, n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1929 \u00e0 Budapest et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 par noyade le 16 avril 1973 \u00e0 Herzliya (Isra\u00ebl)."@fr,
        "Istv\u00e1n Kert\u00e9sz (* 28. August 1929 in Budapest; \u2020 16. April 1973 in Kfar Saba, Israel) war ein ungarischer Dirigent in den Gattungen Oper und Konzert."@de,
        "Istv\u00e1n Kert\u00e9sz (28 August 1929 \u2013 16 April 1973) was an internationally acclaimed Jewish Hungarian orchestral and operatic conductor who, throughout his brief but distinguished career led many of the world's great orchestras, including the Cleveland, Chicago, Philadelphia, New York, Los Angeles, Pittsburgh, Detroit, San Francisco and Minnesota Orchestras in the United States, as well as the London Symphony, Vienna Philharmonic, Berlin Philharmonic, Royal Concertgebouw Orchestra, Israel Philharmonic, and L'Orchestre de la Suisse Romande. His orchestral repertoire numbered over 450 works from all periods, and was matched by a repertoire of some sixty operas ranging from Mozart, Verdi, Puccini and Wagner to the more contemporary Prokofiev, Bart\u00f3k, Britten, Kod\u00e1ly, Poulenc and Jan\u00e1\u010dek. Kert\u00e9sz "@en,
        "Istv\u00e1n Kert\u00e9sz (Budapest, Hungr\u00eda, 28 de agosto de 1929 - Herzliya, Israel, 16 de abril de 1973) fue un director de orquesta h\u00fangaro de relevancia internacional. Perteneciente a la gran tradici\u00f3n h\u00fangara de directores como Eugene Ormandy, George Szell y Georg Solti, sus grabaciones de sinfon\u00edas de Dvo\u0159\u00e1k y obras de Bart\u00f3k se consideran referenciales."@es,
        "\u0418\u0448\u0442\u0432\u0430\u043d \u041a\u0435\u0440\u0442\u0435\u0441 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Kert\u00e9sz Istv\u00e1n; 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1929, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1973, \u041a\u0444\u0430\u0440-\u0421\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30b1\u30eb\u30c6\u30b9\uff08Istvan Kertesz, 1929\u5e748\u670828\u65e5 - 1973\u5e744\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u751f\u307e\u308c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u306e\u8868\u8a18\u3067\u306f\u30b1\u30eb\u30c6\u30fc\u30b9\u30fb\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30f4\u30a1\u30fc\u30f3\uff08Kert\u00e9sz Istv\u00e1n\uff09\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u65af\u7279\u51e1\u00b7\u514b\u723e\u63d0\u65af (Istv\u00e1n Kert\u00e9sz\uff0c1929\u5e748\u670828\u65e5\uff0d1973\u5e744\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u8457\u540d\u5308\u7259\u5229\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4e3b\u8981\u4ee5\u64c5\u9577\u6307\u63ee\u6b4c\u5287\u548c\u5177\u5308\u7259\u5229\u7279\u8272\u7684\u4f5c\u54c1\u805e\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29718360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Istv\u00e1n_Kert\u00e9sz_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/29718360>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a42216a-f3cd-4710-9e6e-c00d6cd2fbb1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/István_Kertész_(conductor)>.
doremus_artist:625760ee-4713-3f06-9288-1771f551fe28
    rdfs:comment
        "Erick Friedman (16 de agosto de 1939 - 30 de marzo de 2004) fue un viol\u00ednista estadounidense y profesor de m\u00fasica en la Universidad de Yale. Naci\u00f3 en Newark, Nueva Jersey. Comenz\u00f3 a tocar el viol\u00edn a los seis a\u00f1os de edad. Fue alumno de Samuel Applebaum, Ivan Galamian, Nathan Milstein y Jascha Heifetz. Termin\u00f3 sus estudios en la Universidad del Sur de California. En 1960 firm\u00f3 con la casa RCA Victor y en 1961 grab\u00f3 el Concierto para dos violines de Bach junto a su maestro Heifetz. Particip\u00f3 con diversas orquestas sinf\u00f3nicas, entre ellas la de Bost\u00f3n, Chicago y Londres. A pesar de las advertencias de Jascha Heifetz, quien le recomend\u00f3 no presentarse en el tradicional Concurso Internacional Chaikovski, Friedman decidi\u00f3 participar. Por razones pol\u00edticas, el jurado moscovita otorg\u00f3 el sexto lu"@es,
        "Erick Friedman (August 14, 1939 \u2013 March 30, 2004) is considered by many as one of the greatest American born violinists of the past century. Erick Friedman's illustrious career took him to many of the great concert stages of the world appearing as guest soloist with most of the great orchestras throughout the United States and abroad: the New York Philharmonic and the National Symphony, the orchestras of New Orleans, Pittsburgh, Miami, Detroit, Indianapolis, the Berlin Philharmonic, Orchestre de Paris and many other major orchestras throughout the world. Karajan, Stokowski, Steinberg, Leinsdorf, Previn, and Ozawa are some of the celebrated conductors with whom he collaborated with. Mr. Friedman's recordings for RCA Victor earned him accolades including the prestigious Grammy Award. Mr. Fri"@en,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30de\u30f3\uff08Erick Friedman, 1939\u5e748\u670814\u65e5 - 2004\u5e743\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30a2\u30fc\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 6\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u300110\u6b73\u3088\u308a\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ac\u30e9\u30df\u30a2\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u500b\u4eba\u7684\u306b\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30cf\u30a4\u30d5\u30a7\u30c3\u30c4\u3084\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u30011959\u5e74\u304b\u3089\u306f\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u30cf\u30a4\u30d5\u30a7\u30c3\u30c4\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u5b66\u3093\u3060\u30021966\u5e74\u306e\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\uff16\u4f4d\u5165\u8cde\u30021980\u5e74\u306b\u81ea\u52d5\u8eca\u4e8b\u6545\u3067\u5de6\u624b\u3068\u8155\u3092\u8ca0\u50b7\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u306e\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30a4\u30d6\u30f3\u306b\u3066\u764c\u306e\u70ba\u306b\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9987907;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erick_Friedman>,
        <http://viaf.org/viaf/9987907>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Erick_Friedman.
doremus_artist:62b0fac6-97ef-3a40-9b35-f94b71a9e9c0
owl:sameAs viaf:80158722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80158722>.
doremus_artist:63301996-ab43-34eb-93f0-bea2cf71d651
    dbp:birthPlace dbr:Ancona;
    dbp:deathPlace dbr:Ancona;
    rdfs:comment
        "Di umili origini, venne inviato dai genitori presso lo zio paterno per intraprendere la carriera ecclesiastica, anche se i desideri e le inclinazioni del ragazzo erano rivolti verso la musica. Inizi\u00f2 i primi studi musicali a Jesi; nel gennaio del 1793 viene accolto nel Conservatorio della Piet\u00e0 dei Turchini di Napoli dove fu allievo, fra gli altri, di Nicola Sala, e ben presto cominci\u00f2 a comporre."@it,
        "Gaspare Luigi Pacifico Spontini (* 14. November 1774 in Maiolati (heute Maiolati Spontini) bei Jesi, Kirchenstaat, heute Provinz Ancona; \u2020 24. Januar 1851 ebenda) war ein italienischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Gaspare Luigi Pacifico Spontini (14 November 1774 \u2013 24 January 1851) was an Italian opera composer and conductor."@en,
        "Gaspare Luigi Pacifico Spontini (Maiolati bij Jesi, 14 november 1774 - aldaar, 24 januari 1851) was een Italiaans operacomponist."@nl,
        "Gaspare Luigi Pacifico Spontini (Maiolati, Ancona, 14 de noviembre de 1774 \u2013 ib\u00edd., 24 de enero de 1851) fue un compositor de \u00f3pera y director de orquesta italiano. Nacido en Maiolati, en la provincia de Ancona, llamado ahora Maiolati Spontini, ejerci\u00f3 la mayor parte de su carrera en Par\u00eds y Berl\u00edn y regres\u00f3 a su lugar de nacimiento hacia el final de su vida. Durante las primeras dos d\u00e9cadas del siglo XIX fue una de las figuras m\u00e1s importantes de la \u00f3pera seria francesa. Sus obras m\u00e1s exitosas y acabadas son las \u00f3peras Fernand Cortez y La Vestale."@es,
        "Gaspare Luigi Pacifico Spontini (comte de San Andrea) (14 de novembro de 1774 \u2013 24 de janeiro de 1851) foi um compositor de \u00f3pera e maestro italiano. Nascido em Maiolati na prov\u00edncia de Ancona, agora Maiolati Spontini, passou a maior parte da sua carreira em Paris e Berlim, mas retornou ao local de nascimento, no final da vida. Durante as primeiras duas d\u00e9cadas do s\u00e9culo 19, Spontini foi figura importante na \u00f3pera francesa.Na juventude, estudou no Conservatorio della Piet\u00e0 de' Turchini em N\u00e1poles."@pt,
        "Gaspare Luigi Pacifico Spontini (ur. 14 listopada 1774 w Maiolati ko\u0142o Jesi, zm. 24 stycznia 1851 tam\u017ce) \u2013 kompozytor i dyrygent w\u0142oski."@pl,
        "Gaspare Luigi Pacifico Spontini, comte de San Andrea (1844), est un compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Maiolati pr\u00e8s d'Anc\u00f4ne le 14 novembre 1774 et mort dans la m\u00eame ville le 14 janvier 1851 alors au sein des \u00c9tats pontificaux."@fr,
        "\u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0301\u0440\u0435 \u041b\u0443\u0438\u0301\u0434\u0436\u0438 \u041f\u0430\u0447\u0438\u0444\u0438\u043a\u043e \u0421\u043f\u043e\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gaspare Luigi Pacifico Spontini; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1774, \u041c\u0430\u0439\u043e\u043b\u0430\u0442\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0410\u043d\u043a\u043e\u043d\u0430 \u2014 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1851, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442, \u043c\u0435\u0441\u0441 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439; \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0427\u043b\u0435\u043d \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 (1833) \u0438 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 (1839) \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432."@ru,
        "\u30ac\u30b9\u30d1\u30fc\u30ec\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ac\u30b9\u30d1\u30ec\uff09\u30fb\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30d1\u30c1\u30d5\u30a3\u30b3\u30fb\u30b9\u30dd\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Gaspare Luigi Pacifico Spontini, 1774\u5e7411\u670814\u65e5 - 1851\u5e741\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a2\u30f3\u30b3\u30fc\u30ca\u5730\u65b9\u306e\u30de\u30a4\u30aa\u30e9\u30fc\u30c6\u30a3\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30de\u30a4\u30aa\u30e9\u30fc\u30c6\u30a3\u30fb\u30b9\u30dd\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff09\u51fa\u8eab\u300219\u4e16\u7d00\u306e\u6700\u521d\u306e20\u5e74\u9593\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7b2c\u4e00\u5e1d\u653f\u306b\u304a\u3051\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30bb\u30ea\u30a2\u306e\u6700\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3002\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u53e4\u5178\u7684\u306a\u30c8\u30e9\u30b8\u30a7\u30c7\u30a3\u30fb\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u7406\u5ff5\u3092\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30e1\u30ed\u30c9\u30e9\u30de\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8da3\u5473\u3084\u3001\u3088\u308a\u58ee\u5927\u306a\u5149\u666f\u3001\u8c4a\u304b\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u97f3\u8272\u3001\u7279\u5fb4\u7684\u306a\u8a00\u8a9e\u8868\u73fe\u306b\u7d44\u307f\u5408\u308f\u3055\u308c\u305f\u65cb\u5f8b\u306e\u5275\u610f\u306b\u306a\u3058\u307e\u305b\u3088\u3046\u3068\u52aa\u529b\u3057\u305f\u3002\u300e\u30f4\u30a7\u30b9\u30bf\u306e\u5deb\u5973\u300f\uff08La Vestale \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30dd\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u306e\u6700\u9ad8\u5091\u4f5c\u306b\u3057\u3066\u6210\u529f\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27253271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaspare_Spontini>,
        <http://viaf.org/viaf/27253271>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gaspare_Spontini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaspare_Spontini.
doremus_artist:64abcb3d-bdc9-3ab8-863d-4d0cb69257c1
owl:sameAs viaf:32220115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32220115>.
doremus_artist:668c2943-1b38-3f55-9fb7-e7a9964d25c6
    dbp:birthPlace dbr:Mons;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Orlande de Lassus (also Roland de Lassus, Orlando di Lasso, Orlandus Lassus, or Roland de Lattre; 1532, possibly 1530 \u2013 14 June 1594) was a Netherlandish or Franco-Flemish composer of the late Renaissance. He is today considered  to be the chief representative of the mature polyphonic style of the Franco-Flemish school, and one of the three most famous and influential musicians in Europe at the end of the 16th century (the other two being Palestrina and Victoria)."@en,
        "Orlando di Lasso (Bergen in Henegouwen, 1532 - M\u00fcnchen, 14 juni 1594) was een van de productiefste componisten aller tijden. Hij is ook bekend als Orlandus Lassus, Roland de Lassus of Roland de L\u00e2tre."@nl,
        "Orlando di Lasso (Orlandus Lassus, Roland de Lassus, Roland Delattre) (ur. 1532, zm. 14 czerwca 1594) \u2013 jeden z najwybitniejszych kompozytor\u00f3w p\u00f3\u017anego renesansu."@pl,
        "Orlando di Lasso (franz\u00f6sisch: Orlande de Lassus; * 1532 in Mons, Hennegau; \u2020 14. Juni 1594 in M\u00fcnchen) war einer der bedeutendsten Komponisten und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        "Orlando di Lasso (tamb\u00e9m Orlandus Lassus, Orlande de Lassus, Roland de Lassus, ou Roland Delattre) nasceu em 1532 (possivelmente em 1530) e morreu no dia 14 de junho de 1594 foi um compositor franco-flamengo de m\u00fasica renascentista. Junto com Palestrina (da escola romana), \u00e9 considerado hoje o maior representante do estilo polif\u00f4nico maduro da escola franco-flamenga, e era um dos m\u00fasicos mais famosos e influentes na Europa no final do s\u00e9culo XVI."@pt,
        "Orlando di Lasso, conocido tambi\u00e9n como Orlandus Lassus, Roland de Lassus, Roland Delattre u Orlande de Lassus (Mons, 1532 - M\u00fanich, 14 de junio de 1594) fue un compositor franco-flamenco del Renacimiento tard\u00edo. Junto con Palestrina y Victoria est\u00e1 considerado el l\u00edder de la escuela romana, en su \u00e9poca de madurez musical, adem\u00e1s de uno de los m\u00e1s influyentes m\u00fasicos europeos en el siglo XVI."@es,
        "Roland de Lassus [lasys] (ou Orlando di Lasso, Orlande de Lassus ou encore Roland Delattre), n\u00e9 \u00e0 Mons en 1532 et mort \u00e0 Munich le 14 juin 1594, est un compositeur de l'\u00e9cole franco-flamande, vers la fin de la Renaissance. Il est aussi consid\u00e9r\u00e9 comme un compositeur europ\u00e9en."@fr,
        "\u041e\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e \u0434\u0438 \u041b\u0430\u0301\u0441\u0441\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Orlando di Lasso, \u0444\u0440. Roland de Lassus, \u043b\u0430\u0442. Orlandus Lassus; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1532, \u041c\u043e\u043d\u0441 \u2014 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1594, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440. \u0416\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u0623\u0648\u0631\u0644\u0627\u0646 \u062f\u064a \u0623\u0633\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Orlande de Lassus) (\u0648. 1532 \u2013 1594 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0646 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u0648\u0646\u0633 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0645\u064a\u0648\u0646\u062e ."@ar,
        "\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30c3\u30bd\uff08Orlando di Lasso\uff1a\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u5f62\uff09\u3001\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30a5\u30b9\u30fb\u30e9\u30c3\u30b9\u30b9\uff08Orlandus Lassus\uff1a\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u5f62\uff09\uff081532\u5e74 - 1594\u5e746\u670814\u65e5 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff09\u306f\u3001\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u540d\u524d\u306e\u8868\u8a18\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u3001Orlande de Lassus \u3084 Roland de Lassus \u306a\u3069\u3082\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u697d\u6d3e\u306e\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30c0\u30fb\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u3053\u3093\u306b\u3061\u3067\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u3088\u304f\u7df4\u308c\u305f\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u69d8\u5f0f\u3092\u6700\u3082\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u300116\u4e16\u7d00\u672b\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u306f\u6700\u3082\u6709\u540d\u3067\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u632f\u308b\u3063\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5965\u5170\u591a\u00b7\u5fb7\u00b7\u62c9\u7d6e\u65af\uff08\u8377\u862d\u8a9e\uff1aOrlande de Lassus\uff0c1532\u5e74\uff0d1594\u5e74\uff09\uff0c\u53c8\u79f0\u62c9\u7d22\uff08Orlando di Lasso\uff09\uff0c\u5f17\u83b1\u8292\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5e7c\u5e74\u4e3a\u5531\u8bd7\u73ed\u6b4c\u7ae5\uff0c\u56e0\u55d3\u97f3\u4f18\u7f8e\uff0c\u66fe\u88ab\u9644\u8fd1\u5176\u4ed6\u5408\u5531\u56e2\u8bf1\u62d0\u4e09\u6b21\u3002\u5148\u540e\u5728\u610f\u5927\u5229\u548c\u6cd5\u56fd\u5de5\u4f5c\uff0c1556\u5e74\u5230\u6155\u5c3c\u9ed1\u4efb\u804c\u76f4\u5230\u901d\u4e16\u3002\u4ed6\u662f\u6587\u827a\u590d\u5174\u665a\u671f\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f5c\u54c1\u5e73\u6613\u901a\u4fd7\uff0c\u5584\u4e8e\u8fd0\u7528\u751f\u6d3b\u5316\u7684\u97f3\u8c03\u3002\u62c9\u7d6e\u65af\u662f\u590d\u8c03\u97f3\u4e50\u7684\u4e00\u4ee3\u5b97\u5e08\u3002\u4ed6\u7684\u5408\u5531\u66f2\u300a\u56de\u58f0\u300b\u4e5f\u5f88\u8457\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:23356192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Orlande_de_Lassus>,
        <http://viaf.org/viaf/23356192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/853f1c0a-4b59-4957-9c05-c3a8d3a4d5ef>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Orlande_de_Lassus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Orlande_de_Lassus.
doremus_artist:66f791c7-40ef-3c09-9415-193151f41707
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Wilms (* 29. April 1947 in Stra\u00dfburg) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Andr\u00e9 Wilms (born 29 April 1947) is a French film and television actor who has also appeared in German and Finnish films. Wilms was the winner of the Best Supporting European Actor award at the 1992 European Film Awards for his work in Aki Kaurism\u00e4ki's La Vie de Boh\u00e8me."@en,
        "Andr\u00e9 Wilms (n\u00e9 le 29 avril 1947 \u00e0 Strasbourg, France) est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais."@fr,
        "Appare anche in film tedeschi e finlandesi, tra cui in alcuni film di Aki Kaurism\u00e4ki; per uno di questi, Vita da boh\u00e8me, ha ottenuto il Premio per miglior attore non protagonista agli European Film Awards del 1992."@it,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0412\u0438\u043b\u044c\u043c (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Wilms; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30e0 \uff08Andr\u00e9 Wilms, 1947\u5e744\u670829\u65e5\uff09 \u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24862175;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Wilms>,
        <http://viaf.org/viaf/24862175>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Wilms_Cannes_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Wilms.
doremus_artist:697c5d07-c383-30df-8e7b-4e031747578a
owl:sameAs viaf:41066190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41066190>.
doremus_artist:6a12df39-3678-3a42-97a1-3b0357b3692c
owl:sameAs viaf:87285254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87285254>.
doremus_artist:6b5124cc-f5bf-33c0-8909-368f0aee0dcf
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Mikhail Nikolayevich Zhukov (\u0416\u0443\u043a\u043e\u0432, \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447) (1901\u20131960) was a Russian conductor and composer. Zhukov graduated 1918 from the National Choral Academy in Moscow. In 1919-22 he was first concert master, then 1922-32 conductor at the Stanislavsky Opera Studio. From 1932-35 conductor at the Leningrad opera) and then again 1935-38 conductor at the Stanislavsky Opera Studio, and having obtained a diploma in the first all-Soviet conductor's competition in Moscow in 1938, 1939-41 chief conductor there. From 1944-46 he was conductor of Moscow Theatre of Operetta. From 1946-1949 he was conductor of the Latvian Opera and Ballet in Riga with Leonid Vigners. Then from 1951 till his death conductor of the Bolshoi Theater."@en,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0443\u0301\u043a\u043e\u0432 (1901\u20141960) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1941). \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1949). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1950)."@ru;
    owl:sameAs viaf:226740934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Zhukov_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/226740934>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Mikhail_Zhukov_(conductor)>.
doremus_artist:6b795bbd-fa23-3376-9094-3efafce7f9a4
owl:sameAs viaf:12314773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12314773>.
doremus_artist:6c77d294-bd62-37ab-a428-747f7eeadfc6
owl:sameAs viaf:22445611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22445611>.
doremus_artist:6cbfd3d0-e490-3280-b001-8b85ba81c17b
owl:sameAs viaf:52802021; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52802021>.
doremus_artist:6e367262-bb1e-3e22-86af-82bb6d80a572
owl:sameAs viaf:42026536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026536>.
doremus_artist:6e8d907e-feee-3476-88fb-8dad5e9482e9
owl:sameAs viaf:10043866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10043866>.
doremus_artist:6f843790-b9ab-3b2a-8f71-c6db14890fb7
    rdfs:comment
        "Maia Sharp is an American singer and songwriter. In addition to her solo career, she has written songs for and collaborated with several country and pop musicians including Cher, Trisha Yearwood, Terri Clark, Bonnie Raitt, Edwin McCain, and Art Garfunkel."@en;
    owl:sameAs viaf:74080044;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maia_Sharp>,
        <http://viaf.org/viaf/74080044>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e36d06c-40bf-41cc-9644-0763acaab1d7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maia_Sharp.
doremus_artist:703c419d-e882-3314-81cc-94e3c196e393
    owl:sameAs viaf:34641968;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34641968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/731b53f3-bb4a-4eeb-89f3-abfcc023e530>.
doremus_artist:715fdaa9-d1b5-395d-ae15-9f5c78bbea76
    dbp:birthPlace dbr:Mainz;
    rdfs:comment
        "Jean Malaurie (* 22. Dezember 1922 in Mainz, Deutschland) ist ein bedeutender franz\u00f6sischer Geomorphologe, Ethnologe, Arktisforscher, Autor und Dokumentarfilmer sowie \u201eUNESCO-Botschafter des Guten Willens\u201c. Er arbeitete international f\u00fcr verschiedene Regierungen in Washington, Ottawa, Kopenhagen und Moskau als wissenschaftlicher Berater."@de,
        "Jean Malaurie (born December 22, 1922) is a French cultural anthropologist, geographer, physicist, and writer."@en,
        "Jean Malaurie (n. Maguncia, de Alemania, 22 de diciembre de 1922) es un etn\u00f3logo, ge\u00f3grafo y editor franc\u00e9s."@es,
        "Jean Malaurie, nascido em 1922 em Mayence (Alemanha), foi um explorador das regi\u00f5es polares, principalmente a Groel\u00e2ndia."@pt,
        "Jean Malaurie, n\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1922 \u00e0 Mayence (Allemagne), est un ethno-historien, g\u00e9ographe/physicien et \u00e9crivain fran\u00e7ais. Il est directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales, et \u00e9galement le directeur et fondateur de la collection Terre Humaine aux \u00e9ditions Plon."@fr,
        "Nel 1957 divenne direttore del Centro di studi artici di Parigi; negli anni successivi organizz\u00f2 spedizioni in Lapponia, Iacuzia, Groenlandia, ecc. Nel 1963 pubblic\u00f2 la sua opera geografica pi\u00f9 celebre, le Esplorazioni cartografiche nella Groenlandia occidentale."@it;
    owl:sameAs viaf:31999795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Malaurie>,
        <http://viaf.org/viaf/31999795>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Malaurie_à_côté_du_bateau_hydrographique_soviétique,_au_large_d'Ouélen,_durant_son_expédition_en_Tchoukotka,_août_1990.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Malaurie.
doremus_artist:721e224a-4a5b-3bbe-b8f0-f0042def6449
    dbp:birthPlace dbr:Abengourou;
    rdfs:comment
        "Sidiki Bakaba (born in Abengourou, 1949) is an actor, scenario writer and director from C\u00f4te d'Ivoire. He lives and works in Abidjan. After studying at the National School of Drama of Abidjan, he conducted training at the Living Theatre and with Grotowski. In 2000, he became the director of the Palace of Culture of Abidjan (Palais de la Culture d'Abidjan) located at Treichville. He also founded the Actor's Studio (an actor training school in the Palace of Culture)"@en,
        "Sidiki Sidiki aba, n\u00e9 en 1949 \u00e0 Abengourou en C\u00f4te d'Ivoire, est un acteur, r\u00e9alisateur, cin\u00e9aste, metteur en sc\u00e8ne ivoirien."@fr;
    owl:sameAs viaf:75985189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sidiki_Bakaba>,
        <http://viaf.org/viaf/75985189>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sidiki_Bakaba.
doremus_artist:7235f87b-29e2-3728-b0e6-555850a6fa40
    rdfs:comment
    "Jean-Paul Scarpitta est un metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:15033515;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Scarpitta>,
        <http://viaf.org/viaf/15033515>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Paul_Scarpitta.
doremus_artist:74383787-f24b-345d-bafa-b8c5b279020c
owl:sameAs viaf:85558014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85558014>.
doremus_artist:744694fb-d22c-337d-8eb0-478b205746a5
owl:sameAs viaf:5144303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5144303>.
doremus_artist:7513c29d-0ca2-3f7a-8472-620dcfa1cbe1
owl:sameAs viaf:42745641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42745641>.
doremus_artist:75158a62-1785-3dda-b78c-57a80032b322
owl:sameAs viaf:2792652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2792652>.
doremus_artist:75a20f61-6ba7-3515-aa0b-fa7a23c7fca4
owl:sameAs viaf:5192684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5192684>.
doremus_artist:7683932e-0270-3122-bdc4-c4a36b76dee1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Orange,_Vaucluse>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Michel Petrucciani (* 28. Dezember 1962 in Orange, Vaucluse; \u2020 6. Januar 1999 in New York) war ein franz\u00f6sischer Jazzpianist mit sizilianischen Wurzeln."@de,
        "Michel Petrucciani (French pronunciation: \u200b[mi\u0283\u025bl p\u025bt\u0281ut\u0283ani]; Italian: [petrut\u02c8t\u0283ani]; 28 December 1962, Orange, Vaucluse, France \u2013 6 January 1999, New York City, USA) was a French jazz pianist. From birth he had osteogenesis imperfecta, a genetic disease that causes brittle bones and, in his case, short stature. He became one of the most accomplished jazz pianists of his generation despite having arms that caused him pain."@en,
        "Michel Petrucciani (Orange, 28 de dezembro de 1962 - Nova York, 6 de janeiro de 1999) foi um pianista franc\u00eas, um dos mais brilhantes do jazz."@pt,
        "Michel Petrucciani (Orange, 28 december 1962 \u2013 New York City, 6 januari 1999) was een Franse jazzpianist."@nl,
        "Michel Petrucciani (Orange, Francia, 28 de diciembre de 1962 - Nueva York, el 6 de enero de 1999) fue un pianista y compositor de jazz franc\u00e9s. Vivi\u00f3 aquejado de una grav\u00edsima enfermedad \u00f3sea llamada osteog\u00e9nesis imperfecta, por lo que apenas llegaba al metro de altura. Sin embargo esto no fue obst\u00e1culo para que se dedicara desde la infancia de manera casi exclusiva al estudio del piano, lo que le permiti\u00f3 convertirse en uno de los pianistas de jazz de mayor renombre de todos los tiempos.Dotado de una extraordinaria t\u00e9cnica, su estilo fluctuaba entre una atm\u00f3sfera intimista y rom\u00e1ntica, propia de la escuela de Bill Evans, del que era un ferviente admirador, y otra con un gran uso del ritmo que combinaba la sutileza del lirismo y la potencia de un ataque percusivo."@es,
        "Michel Petrucciani (ur. 28 grudnia 1962 w Orange, zm. 6 stycznia 1999 w Nowym Jorku) \u2013 francuski pianista i kompozytor jazzowy. Pochodzi\u0142 z muzycznej rodziny w\u0142osko-francuskiej. Jego ojciec gra\u0142 na gitarze, a brat na kontrabasie. Urodzi\u0142 si\u0119 z wrodzon\u0105 chorob\u0105 ko\u015bci (osteogenesis imperfecta), powoduj\u0105c\u0105 kar\u0142owato\u015b\u0107. W 1994 zosta\u0142 odznaczony w Pary\u017cu Orderem Legii Honorowej."@pl,
        "Michel Petrucciani, n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1962 \u00e0 Orange (Vaucluse) et mort le 6 janvier 1999 \u00e0 New York, est un pianiste et compositeur de jazz fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041f\u0435\u0442\u0440\u0443\u0447\u0447\u0438\u0430\u043d\u0438 (\u0444\u0440. Michel Petrucciani; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1962, \u041e\u0440\u0430\u043d\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1999, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041f\u0435\u0442\u0440\u0443\u0447\u0447\u0438\u0430\u043d\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0438\u0442\u0430\u043b\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435, \u0430 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041b\u0443\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435. \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u043d\u0435\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0441\u0442\u0435\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u043e\u043c \u2014 \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u044b\u043c \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c, \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u043c \u043a \u043b\u043e\u043c\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0438, \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435, \u043a \u043d\u0435\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044d\u0442\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0447\u0430\u0441\u0442\u0443\u044e \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0441 \u043b\u0451\u0433\u043a\u0438\u043c\u0438. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044f \u0432 \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u043c \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435 \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0440\u0443\u043a\u0430\u0445, \u0442\u0430\u043a \u043a\u0430\u043a \u043e\u043d \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0433 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30da\u30c8\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30cb\uff08Michel Petrucciani, 1962\u5e7412\u670828\u65e5 - 1999\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5148\u5929\u6027\u75be\u60a3\u306b\u3088\u308b\u969c\u5bb3\u3092\u514b\u670d\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6700\u9ad8\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u307b\u3069\u306e\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002 \u305d\u306e\u72ec\u81ea\u6027\u306e\u5f37\u3044\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u30d3\u30eb\u30fb\u30a8\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u3089\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u307e\u305f\u4e00\u90e8\u3067\u306f\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ec\u30c3\u30c8\u3068\u3082\u6bd4\u8f03\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Petrucciani>,
        <http://viaf.org/viaf/56797351>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2b75141c-05e9-42eb-ae63-6695d86cdc19>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Petrucciani.
doremus_artist:76e0629e-a6a8-3000-bc0a-e84c2b12fad8
    owl:sameAs viaf:100973161;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100973161>,
        <http://viaf.org/viaf/102482046>.
doremus_artist:77ac9760-2990-3f8d-952c-48c198f15cf3
owl:sameAs viaf:19889004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19889004>.
doremus_artist:77ba21ca-f31c-3adb-a8c8-e4787d87c6d5
owl:sameAs viaf:95252632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95252632>.
doremus_artist:7859e613-8fb8-3575-acb1-374cbaf59693
owl:sameAs viaf:192049626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/192049626>.
doremus_artist:785ff062-8a28-3eec-b7b1-f1fac03dd28f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St_Ives,_Cornwall>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "George Lloyd est un compositeur britannique, n\u00e9 \u00e0 St Ives, en Cornouailles (Angleterre) le 28 juin 1913, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Londres le 3 juillet 1998."@fr,
        "George Walter Selwyn Lloyd (* 28. Juni 1913 in St Ives (Cornwall); \u2020 3. Juli 1998 in London) war ein englischer Komponist."@de,
        "George Walter Selwyn Lloyd (28 June 1913 \u2013 3 July 1998) was a British composer."@en,
        "George Walter Selwyn Lloyd (St. Ives (Cornwall), 28 juni 1913 \u2013 Londen, 3 juli 1998) was een Brits componist en dirigent. Hij kwam uit een muzikale familie, zijn vader William Lloyd was fluitist en zijn moeder speelde verschillende strijkinstrumenten. Zijn vader was ook de librettist van zijn opera's."@nl,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\uff08George Walter Selwyn Lloyd, 1913\u5e746\u670828\u65e5 \u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba - 1998\u5e747\u67083\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u55ac\u6cbb\u00b7\u83ef\u7279\u00b7\u585e\u723e\u6eab\u00b7\u52de\u57c3\u5fb7\uff08George Walter Selwyn Lloyd\uff0c1913\u5e746\u670818\u65e5\uff0d1998\u5e747\u67083\u65e5\uff09\u662f\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u82f1\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u9577\u671f\u53d7\u75c5\u60a3\u6240\u56f0\u64fe\uff0c\u4ee4\u5230\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u7522\u91cf\u4e26\u4e0d\u591a\uff0c\u4f46\u97f3\u6a02\u537b\u5341\u5206\u5e73\u5be6\u8fd1\u4eba\uff0c\u4ed6\u6703\u904b\u7528\u73fe\u4ee3\u97f3\u6a02\u5275\u4f5c\u624b\u6cd5\uff0c\u4f46\u4fdd\u7559\u6fc3\u539a\u7684\u5f8c\u6d6a\u6f2b\u6642\u671f\u98a8\u683c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:94871203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Lloyd_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/94871203>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57e90172-6aa5-4781-a9b6-3f9eb26ab1fb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Lloyd_(composer)>.
doremus_artist:792d5b62-85ee-3ef8-a828-a12e59671e77
    rdfs:comment
        "Kyoko Takezawa (\u7af9\u6fa4 \u606d\u5b50 Takezawa Ky\u014dko) is a prominent Japanese-born violinist. She has recorded for the RCA Victor Red Seal label. Born in \u014cbu, Aichi, she started her training in Japan as a part of the Suzuki Method program and was part of a tour of the United States. She is a graduate of the Juilliard School (1989) where her teacher was Dorothy DeLay. Ms. Takezawa won the gold medal in 1986, and served as a judge for the International Violin Competition of Indianapolis."@en,
        "\u7af9\u6fa4 \u606d\u5b50\uff08\u305f\u3051\u3056\u308f \u304d\u3087\u3046\u3053\u30011966\u5e7410\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u611b\u77e5\u770c\u5927\u5e9c\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51881535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kyoko_Takezawa>,
        <http://viaf.org/viaf/51881535>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kyoko_Takezawa.
doremus_artist:7961613a-ec07-3165-be2f-298df943770e
owl:sameAs viaf:74049328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74049328>.
doremus_artist:79d45034-3977-3de7-9ce9-8dd62fa966b8
owl:sameAs viaf:248854711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/248854711>.
doremus_artist:79d7f8c8-f54c-336c-9559-0fd69e427bf5
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Barray (born 2 November 1931 in Toulouse) is a French comedian and film and television actor."@en,
        "G\u00e9rard Barray, n\u00e9 G\u00e9rard Marcel Louis Baraill\u00e9 le 2 novembre 1931 \u00e0 Toulouse en Haute-Garonne, est un acteur fran\u00e7ais."@fr,
        "G\u00e9rard Barray; eigentlich G\u00e9rard Marcel Louis Baraill\u00e9 (* 2. November 1931 in Toulouse, Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u0411\u0430\u0440\u0440\u044d (\u0444\u0440. G\u00e9rard Barray, 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1931, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041b\u0443\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0430\u0439\u0435 (\u0444\u0440. G\u00e9rard Marcel Louis Baraill\u00e9)."@ru;
    owl:sameAs viaf:7454767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Barray>,
        <http://viaf.org/viaf/7454767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Barray.
doremus_artist:79ec65b2-dd90-3199-9cfa-56844bc89d62
    dbp:birthPlace dbr:Haifa;
    rdfs:comment
        "Ofer Ben-Amots (Hebrew: \u05e2\u05d5\u05e4\u05e8 \u05d1\u05df-\u05d0\u05de\u05d5\u05e5; born October 20, 1955) is an Israeli-American composer and teacher of music composition and theory at Colorado College. His music is inspired by Jewish folklore of Eastern-European Yiddish and Judeo-Spanish Ladino traditions. The interweaving of folk elements with contemporary textures creates the dynamic tension that permeates and defines Ben-Amots\u2019 musical language."@en;
    owl:sameAs viaf:84370910;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ofer_Ben-Amots>,
        <http://viaf.org/viaf/84370910>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ofer81.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ofer_Ben-Amots.
doremus_artist:7a3c66c6-1906-39be-bdf5-8eac6f9e1732
owl:sameAs viaf:121777743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121777743>.
doremus_artist:7a6280fa-817d-3795-8cb0-a6846830db6e
owl:sameAs viaf:39585217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39585217>.
doremus_artist:7bf47c73-45c7-3d32-ae7c-12134d7af05a
owl:sameAs viaf:74062861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062861>.
doremus_artist:7c0c88a9-8477-3ebf-a88f-2544d51ee412
owl:sameAs viaf:80004989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80004989>.
doremus_artist:7ca74ade-55b4-3337-9512-5a8e1caf4764
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Naples,_Florida>;
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Barzin (n\u00e9 \u00e0 Bruxelles, le 27 novembre 1900, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Naples, Floride le 19 avril 1999) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 belge. Il est le fondateur du National Orchestral Association (NOA), le plus ancien orchestre pour la formation des jeunes aux \u00c9tats-Unis. Barzin a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 le directeur musical fondateur du New York City Ballet."@fr,
        "L\u00e9on Eugene Barzin (* 27. November 1900 in Br\u00fcssel; \u2020 19. April 1999 in Naples, Florida) war ein US-amerikanischer Dirigent und Bratschist belgischer Herkunft."@de,
        "L\u00e9on Eugene Barzin (November 27, 1900 \u2013 April 29, 1999) was a Belgian-born American conductor and founder of the National Orchestral Association (NOA), the oldest surviving training orchestra in the United States. Barzin was also the founding musical director of the New York City Ballet."@en,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d \u042d\u0436\u0435\u043d \u0411\u0430\u0440\u0437\u0435\u043d, \u041b\u0435\u043e\u043d \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u0411\u0430\u0440\u0437\u0438\u043d (\u0444\u0440. Leon Eugene Barzin; 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1900, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1999, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (\u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0437\u0451\u043d \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0432 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435). \u0412 1946 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043f\u043e \u0441\u0447\u0451\u0442\u0443 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0414\u0438\u0442\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30b8\u30f3\uff08Leon Barzin, 1900\u5e7411\u670827\u65e5 - 1999\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u30021924\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u5f97\u305f\u3002 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30d0\u30eb\u30b6\u30f3(L\u00e9on Eugene Barzin)\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u738b\u7acb\u5287\u5834\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30022\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u4f4f\u3002\u5e7c\u5c11\u671f\u3088\u308a\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u305f\u7236\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u6559\u308f\u308a\u3001\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30f3\u30ed\u30c3\u30c8\u3084\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u3089\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30021919\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3059\u308b\u3082\u30011925\u5e74\u304b\u3089\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u306b\u79fb\u3063\u305f\u30021930\u5e74\u306b\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u52e7\u3081\u3067\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u3001\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u30eb\u30fb\u30a2\u30bd\u30b7\u30a8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u521d\u4ee3\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021948\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u5275\u7acb\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021958\u5e74\u306b\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u30eb\u30fb\u30a2\u30bd\u30b7\u30a8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3068\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u5ea7\u3092\u3044\u3063\u305f\u3093\u9000\u304d\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u89e3\u6563\u72b6\u614b\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u30d1\u30ea\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u518d\u7d50\u6210\u3057\u3066\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3067\u3082\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u8b1b\u3058\u305f\u30021970\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u623b\u308b\u3068\u3001\u53e4\u5de3\u306e\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u30eb\u30fb\u30a2\u30bd\u30b7\u30a8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u30921976\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u3001\u30d5\u30ea\u30d6\u30fc\u30eb\u3084\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306a\u3069\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u6559\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115763459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Barzin>,
        <http://viaf.org/viaf/115763459>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Léon_Barzin.
doremus_artist:7cdaf166-f6fd-3125-88bc-0aa352b9bca3
    rdfs:comment
        "Haydn Wood (* 25. M\u00e4rz 1882 in Slaithwaite (Yorkshire); \u2020 11. M\u00e4rz 1959 in London) war ein englischer Komponist und Geiger."@de,
        "Haydn Wood (25 March 1882 \u2013 11 March 1959) was a 20th century English composer and a respected violinist."@en,
        "Haydn Wood (Slaithwaite, Yorkshire, 25 maart 1882 \u2013 Londen, 11 maart 1959) was een Brits componist en violist."@nl,
        "\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Haydn Wood, 1882\u5e743\u670825\u65e5 - 1959\u5e743\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64203454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Haydn_Wood>,
        <http://viaf.org/viaf/64203454>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d337798-445d-4731-aba0-2da46dd8062d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Haydn_Wood.
doremus_artist:7cf91296-39ce-384e-a3f7-53eec0c3633e
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Oscar Brown, Jr (October 10, 1926 \u2013 May 29, 2005) was an American singer, songwriter, playwright, poet, civil rights activist, and actor. He ran unsuccessfully for office in both the Illinois state legislature and the U.S. Congress. Brown wrote numerous songs (only 125 have been published), 12 albums, and more than a dozen musical plays."@en,
        "Oscar Brown, Jr. (* 10. Juni 1926 in Chicago, Illinois; \u2020 29. Mai 2005 ebenda) war ein US-amerikanischer Jazz-S\u00e4nger und Texter."@de,
        "Oscar Brown, Jr., \u00e9tait un chanteur, auteur-compositeur, po\u00e8te et dramaturge am\u00e9ricain (Chicago, 10 octobre 1926- 29 mai 2005). Activiste pour le Mouvement des droits civiques aux \u00c9tats-Unis, il s'est pr\u00e9sent\u00e9 comme candidat pour le bureau de la l\u00e9gislature de l'\u00e9tat de l'Illinois \u200b\u200bet pour le Congr\u00e8s des \u00c9tats-Unis, en vain, dans les deux cas."@fr;
    owl:sameAs viaf:10057713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Brown>,
        <http://viaf.org/viaf/10057713>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fad74575-8a16-4c50-99a5-5d20fda0bd46>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oscar_brown_jr_1965.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Oscar_Brown.
doremus_artist:7d62f0f3-8589-3c6a-8867-7e9212f413a8
owl:sameAs viaf:113872473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113872473>.
doremus_artist:7e381e0b-cca0-3473-bda1-e2caee12eab2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    dbp:deathPlace dbr:Manila;
    rdfs:comment
        "Cal Tjader (St. Louis, Missouri, 16 de Julho de 1925 \u2014 Manila, Filipinas, 5 de Maio de 1982) foi um m\u00fasico de jazz latino, apesar de ser descendente de suecos. Ap\u00f3s experimentar os ritmos cubanos, latino-americanos e caribenhos, jamais abandonou tais sonoridades at\u00e9 \u00e0 sua morte. Tocou v\u00e1rios instrumentos, entre os quais o vibrafone (inicialmente), a bateria, o bongo, a conga, o t\u00edmpano e o piano. Trabalhou com in\u00fameros m\u00fasicos de diversas culturas, e est\u00e1 efectivamente ligado ao desenvolvimento do rock latino e do acid jazz, para al\u00e9m de precursor do latin jazz."@pt,
        "Cal Tjader (n\u00e9 Callen Radcliffe Tjader Jr.) \u00e9tait un musicien de latin jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 16 juillet 1925 \u00e0 Saint-Louis (Missouri) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 mai 1982 \u00e0 Manille (Philippines) d'une attaque cardiaque \u00e0 presque 57 ans. Il jouait du vibraphone mais aussi de la batterie, des percussions et du piano. Il a travaill\u00e9 avec de nombreux musiciens dont Mongo Santamaria ou Willie Bobo. Sa sp\u00e9cialit\u00e9 \u00e9tait d'associer des percussionnistes afro-cubains et une section de jazz."@fr,
        "Cal Tjader, w\u0142a\u015bciwie Callen Radcliffe Tjader, Jr (ur. 16 lipca 1925 w Saint Louis, zm. 5 maja 1982 w Manili) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, kompozytor oraz multiinstrumentalista tworz\u0105cy w nurcie latin jazz."@pl,
        """Callen Radcliffe "Cal" Tjader, Jr. (/\u02c8t\u0283e\u026a.d\u0259r/ CHAY-der; July 16, 1925 \u2013 May 5, 1982) was an American Latin jazz musician, known as the most successful non-Latino Latin musician. He also explored various other jazz idioms but never abandoned the music of Cuba, the Caribbean, and Latin America, performing it until his death."""@en,
        "Callen Radcliffe (Cal) Tjader jr. (St. Louis (Missouri), 16 juli 1925 - Manilla (Filipijnen), 5 mei 1982) was een Amerikaanse jazzmuzikant. Hij wordt door sommigen gezien als \u00e9\u00e9n van de meest invloedrijke Latijnse jazzmusici. Tot zijn dood heeft hij altijd vastgehouden aan het spelen van jazz met een Caribische invloed."@nl,
        "Callen Radcliffe Tjader (* 16. Juli 1925 in St. Louis, Missouri, USA; \u2020 5. Mai 1982 in Manila, Philippinen) war ein US-amerikanischer Latin-Jazz-Musiker, der vor allem als Vibraphonist bekannt wurde."@de,
        "Callen Radcliffe Tjader, hijo (San Luis, Missouri, Estados Unidos, 16 de julio de 1925 - Manila, Filipinas, 5 de mayo de 1982), conocido como Cal Tjader, fue un vibrafonista y compositor estadounidense que lleg\u00f3 a ser el m\u00e1s famoso l\u00edder de una banda de jazz afrocubano que no era de origen latino. Int\u00e9rprete inicialmente de bop y de cool, su evoluci\u00f3n musical lo llev\u00f3 a especializarse en la fusi\u00f3n del jazz con la m\u00fasica cubana. Tocaba tambi\u00e9n la bater\u00eda y los bong\u00f3es."@es,
        "\u041a\u043e\u043b \u0427\u0435\u0301\u0439\u0434\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cal Tjader, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041a\u043e\u0301\u043b\u043b\u0435\u043d \u0420\u044d\u0301\u0434\u043a\u043b\u0438\u0444\u0444 \u0427\u0435\u0301\u0439\u0434\u0435\u0440-\u043c\u043b\u0430\u0301\u0434\u0448\u0438\u0439 (Callen Radcliffe Tjader, Jr.), 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1925, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 5 \u043c\u0430\u044f 1982, \u041c\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430, \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d-\u0434\u0436\u0430\u0437\u0430. \u0412 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432, \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0441 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439, \u043a\u0430\u0440\u0438\u0431\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438, \u0427\u0435\u0439\u0434\u0435\u0440 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d-\u0434\u0436\u0430\u0437\u0443 \u0434\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:17421635;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cal_Tjader>,
        <http://viaf.org/viaf/17421635>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1015b5e3-8e3d-4d78-806a-c530cf742e66>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cal_Tjader.
doremus_artist:7e730c80-72af-3453-80ef-d5f0df768238
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Levallois-Perret;
    rdfs:comment
        "Georges Elbert Migot (* 27. Februar 1891 in Paris; \u2020 5. Januar 1976 in Levallois-Perret, D\u00e9partement Hauts-de-Seine) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Maler und Dichter."@de,
        "Georges Elbert Migot (27 February 1891 \u2013 5 January 1976) was a prolific French composer. Though primarily known as a composer, he was also a poet, often integrating his poetry into his compositions, and an accomplished painter. He won the 1921 Prix Blumenthal."@en,
        "Georges Elbert Migot (Parijs, 27 februari 1891 \u2013 Levallois-Perret, 5 januari 1976) was een Frans componist, muziekpedagoog, organist, kunstschilder en dichter."@nl,
        "Georges Migot est un compositeur, peintre et graveur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1891 \u00e0 Paris dans le 11e arrondissement et mort le 5 janvier 1976 \u00e0 Levallois-Perret (Hauts-de-Seine)."@fr;
    owl:sameAs viaf:89615067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Migot>,
        <http://viaf.org/viaf/89615067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e048629-8c78-409e-884e-a2fd58e54a3f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Migot.
doremus_artist:7f05f0b4-9e4d-3806-8814-d28ccf5bee04
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Sean Scully (* 30. Juni 1945 in Dublin, Irland) ist ein irischer Maler, der ab dem Alter von vier Jahren in Gro\u00dfbritannien aufwuchs und 1983 die amerikanische Staatsb\u00fcrgerschaft annahm. Er lebt und arbeitet heute in K\u00f6nigsdorf, Barcelona und New York."@de,
        "Sean Scully (Dubl\u00edn, 30 de junio de 1945) es un artista estadounidense de origen irland\u00e9s que ha sido nominado dos veces al premio Turner. Varios museos de todo el mundo conservan obras suyas."@es,
        "Sean Scully RA (born 30 June 1945) is an Irish-born American-based painter and printmaker who has twice been named a Turner Prize nominee. His work is collected in major museums worldwide."@en,
        "Sean Scully est un peintre am\u00e9ricain d'origine irlandaise, n\u00e9 \u00e0 Dublin le 30 juin 1945. Ses inspirations tiennent de Matisse, Mark Rothko et van Gogh."@fr,
        "\u0428\u043e\u043d \u0421\u043a\u0430\u043b\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sean Scully; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0431\u044b\u043b \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b (\u0432 1989 \u0438 1993) \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0422\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440\u0430; \u043e\u043d \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0421\u0428\u0410, \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f\u0445 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0435\u0432 \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u041c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u041c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0413\u0443\u0433\u0433\u0435\u043d\u0445\u0430\u0439\u043c\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435, \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u044f \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0421\u043c\u0438\u0442\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0435, \u041c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u044f \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0413\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u044f \u0422\u0435\u0439\u0442 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u0434\u0440. \u0412 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0421\u043a\u0430\u043b\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u043b \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u041c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u0435 \u0425\u044c\u044e \u041b\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b.) \u0432 \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0421 2005 \u043f\u043e 2006 \u0441\u0435\u0440\u0438\u044f \u0421\u043a\u0430\u043b\u043b\u0438 \u00abWall of Light\u00bb \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0435\u0432"@ru,
        "\u8096\u6069\u00b7\u65af\u5e93\u5229\uff08Sean Scully\uff0c1945\u5e746\u670830\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u6218\u540e\u62bd\u8c61\u4e3b\u4e49\u7ed8\u753b\u4e2d\u4e00\u4f4d\u91cd\u8981\u7684\u56fd\u9645\u827a\u672f\u5927\u5e08\uff1b\u4ed61945\u5e74\u51fa\u751f\u4e8e\u7231\u5c14\u5170\u90fd\u67cf\u6797\uff0c1975\u5e74\u79fb\u6c11\u7f8e\u56fd\uff1b\u73b0\u5728\u521b\u4f5c\u548c\u751f\u6d3b\u4e8e\u7f8e\u56fd\u7ebd\u7ea6\u3001\u897f\u73ed\u7259\u5df4\u585e\u7f57\u90a3\u548c\u5fb7\u56fd\u6155\u5c3c\u9ed1\u3002\u4ed6\u66fe\u4e8e1989\u5e74\u548c1993\u5e74\u4e24\u6b21\u83b7\u5f97\u82f1\u56fd\u300e\u7279\u7eb3\u5956\u300f\u63d0\u540d\uff0c\u5e38\u5e74\u53d7\u9080\u5728\u4e16\u754c\u9876\u7ea7\u535a\u7269\u9986\u548c\u827a\u672f\u673a\u6784\u5e7f\u6cdb\u5de1\u5c55\uff0c\u4f5c\u54c1\u88ab\u8d85\u8fc7150\u4e2a\u56fd\u9645\u4e3b\u8981\u535a\u7269\u9986\u6536\u85cf\u3002\u8096\u6069\u00b7\u65af\u5e93\u5229\u88ab\u54f2\u5b66\u5bb6\u548c\u827a\u672f\u8bc4\u8bba\u5bb6\u963f\u745f\u00b7\u4e39\u6258\u8bc4\u8bba\u4e3a\u201c\u5c5e\u4e8e\u6211\u4eec\u8fd9\u4e2a\u65f6\u4ee3\u91cd\u8981\u7684\u6cb9\u753b\u5927\u5e08\u4e4b\u4e00\u3002\u201d \u8096\u6069\u66fe\u5c31\u8bfb\u4e8e\u514b\u7f57\u4f0a\u767b\u827a\u672f\u5b66\u9662\u4e0e\u7ebd\u5361\u65af\u5c14\u5927\u5b66\uff0c1973\u5e74\u83b7\u54c8\u4f5b\u5927\u5b66\u7814\u7a76\u751f\u5956\u5b66\u91d1\uff0c1983\u5e74\u83b7\u53e4\u6839\u6c49\u59c6\u5956\u91d1\uff1b2003\u5e74\u8363\u83b7\u6ce2\u58eb\u987f\u9ebb\u7701\u7406\u5de5\u5927\u5b66\u548c\u90fd\u67cf\u6797\u7231\u5c14\u5170\u56fd\u7acb\u5927\u5b66\u7684\u8363\u8a89\u5b66\u4f4d\u3002\u65af\u5e93\u5229\u73b0\u4efb\u666e\u6797\u65af\u987f\u5927\u5b66\u5ba2\u5ea7\u827a\u672f\u6559\u6388\u3001\u6155\u5c3c\u9ed1\u9020\u578b\u827a\u672f\u5b66\u9662\u6559\u6388\uff1b\u5e76\u5728\u7ebd\u7ea6\u5207\u5c14\u897f\u827a\u672f\u8bbe\u8ba1\u5b66\u9662\u3001\u4f26\u6566\u91d1\u5320\u827a\u672f\u8bbe\u8ba1\u5b66\u9662\u3001\u7ebd\u7ea6\u5e15\u68ee\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u3002 \u8096\u6069\u5728\u827a\u672f\u65b9\u9762\u4ea6\u6709\u91cd\u8981\u8457\u8ff0\uff0c\u4ed6\u4e0e\u7231\u5c14\u5170\u8457\u540d\u620f\u5267\u5bb6\u585e\u8c2c\u5c14.\u8d1d\u514b\u7279\u548cU2\u4e50\u56e2\u4e3b\u5531Bono\u5efa\u7acb\u4e86\u6df1\u539a\u53cb\u8c0a\u3002Bono\u66fe\u7ecf\u5f62\u5bb9\u8096\u6069\u4e3a\u201c\u7075\u9b42\u7684\u74e6\u5de5\u201d\uff0c\u4ed6\u8bf4\uff1a\u201c\u6211\u5f88\u5e78\u8fd0\u80fd\u4e0e\u8096\u6069.\u65af\u5e93\u5229\u7684\u4f5c\u54c1\u751f\u6d3b\u5728\u4e00\u8d77\u3002\u5b83\u4eec\u65e0\u5eb8\u7f6e\u7591\u662f\u97f3\u4e50\u7684\u3001\u5bcc\u6709\u8bd7\u610f\u7684\u3002\u201d"@zh;
    owl:sameAs viaf:12418107;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sean_Scully>,
        <http://viaf.org/viaf/12418107>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/14_Scully_portrait_4.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sean_Scully.
doremus_artist:7fae517b-6182-349b-bf74-344a71ff58da
    dbp:birthPlace dbr:Colmar;
    rdfs:comment
        "Thomas Bloch (* 1962 in Colmar) ist ein franz\u00f6sischer Musiker, Komponist und Musikproduzent. Er ist ein Spezialist so seltener Instrumente wie Glasharmonika, Ondes Martenot, Cristal Baschet und Waterphone."@de,
        "Thomas Bloch (born 1962 in Colmar, France) is a classical musician specializing in the rare instruments ondes Martenot, glass harmonica, and Cristal Baschet. Receiving a First Prize for ondes Martenot at the Paris Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique (with Jeanne Loriod) and a Masters Degree in Musicology at the University of Strasbourg, Bloch has performed over 2500 times and appeared on over eighty recordings. Notable collaborations (concerts or recordings) include Radiohead, John Cage, Daft Punk, Damon Albarn / Gorillaz, Philip Clemo, Marianne Faithfull, Tom Waits and Bob Wilson"@en,
        "Thomas Bloch (n\u00e9 en 1962 \u00e0 Colmar) est un musicien fran\u00e7ais vivant \u00e0 Paris. Il est interpr\u00e8te d'instruments rares (ondes Martenot, glassharmonica et cristal Baschet), compositeur et producteur, aussi bien en musique classique, musique contemporaine et exp\u00e9rimentale, op\u00e9ra, improvisation, chanson, jazz, rock, th\u00e9\u00e2tre, musique de film, danse, world music... En compagnie de Jean-Fran\u00e7ois Zygel, il participe \u00e0 de nombreux concerts, \u00e0 des Cabarets Classiques, \u00e0 l'accompagnement improvis\u00e9 de musiques de films muets, \u00e0 des \u00e9missions de radio, de t\u00e9l\u00e9vision et des enregistrements de disques."@fr,
        "Thomas Bloch (ur. w 1962 r.) \u2013 mieszkaj\u0105cy w Pary\u017cu francuski instrumentalista, solista, graj\u0105cy na rzadkich instrumentach, takich jak fale Martenota, harmonika szklana czy cristal Baschet. Wykonuje muzyk\u0119 powa\u017cn\u0105 \u2013 w tym baletow\u0105, teatraln\u0105, filmow\u0105, tak\u017ce rock i world music. Jest r\u00f3wnie\u017c kompozytorem i producentem. Uko\u0144czy\u0142 Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique w Pary\u017cu w klasie gry na falach Martenota u Jeanne Loriod i muzykologi\u0119 na Uniwersytecie w Strasburgu."@pl,
        "Tom\u00e1s Bloch (Colmar, 1962), es un m\u00fasico franc\u00e9s radicado en Par\u00eds. De prominencia mundial, es un solista cl\u00e1sico especializado en instrumentos extra\u00f1os como las ondas Martenot, la arm\u00f3nica de cristal y el cristal baschet. Sus actuaciones van del cl\u00e1sico y la m\u00fasica contempor\u00e1nea a la canci\u00f3n, el rock, la m\u00fasica teatral, \u00f3pera, improvisaci\u00f3n, bandas sonoras para pel\u00edculas, ballet y la llamada m\u00fasica del mundo. Tambi\u00e9n es compositor y productor. Thomas Bloch se ha presentado unas dos mil quinientas ocasiones en cuarenta pa\u00edses, ha participado en alrededor de cien grabaciones, lo mismo personales que como artista invitado y en m\u00e1s de 200 programas de radio y televisi\u00f3n."@es;
    owl:sameAs viaf:71038163;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Bloch>,
        <http://viaf.org/viaf/71038163>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8db4ff1f-9d1d-49ca-a45e-0c0c29e0057f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BlochGlassHarmonica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thomas_Bloch.
doremus_artist:800c0d94-2464-31db-a45a-ab44e1153b4d
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    dbp:deathPlace dbr:Algeria;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u062d\u064a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0628\u0634\u0637\u0627\u0631\u0632\u064a (5 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1897 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 - 6 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1986 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062e\u0631\u062c\u0627\u064b\u060c \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u064b \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0627\u064b. \u0628\u062f\u0623 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0642\u0627\u0631\u0626\u0627 \u0644\u0644\u0642\u0631\u0622\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0631\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0627\u062c\u062f \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629\u060c \u0648\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0645\u0639 \u0637\u0644\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0627\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0645\u062b\u064a\u0644 \u0639\u062f\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u060c \u0648\u0645\u062b\u0644 \u0631\u0641\u0642\u0629 \u0639\u0644\u0627\u0644\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0633\u0643\u062a\u0634\u0627\u062a \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0647\u0632\u0644\u064a\u0629. \u0648\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0632\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u0627\u0645\u062a \u0628\u0647\u0627 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 (\u0641\u0631\u0642\u0629 \u062c\u0648\u0631\u062c \u0623\u0628\u064a\u0636 \u0648\u0646\u062c\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0631\u064a\u062d\u0627\u0646\u064a.) \u0634\u0643\u0644 \u0645\u062d\u064a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0628\u0634\u0637\u0627\u0631\u0632\u064a \u0645\u0639 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0627\u0629 \u0641\u0631\u0642\u0629 "\u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u064a\u0629" \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0642\u062f\u0645 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0627 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0645\u0645\u0632\u0648\u062c\u0629 \u0628\u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0642\u0635. \u0648\u0623\u0646\u0634\u0623 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1947 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u0628\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u060c \u0648\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0639\u064a\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0631\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0648\u064a\u0639\u062f \u0645\u062d\u064a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0628\u0634\u0637\u0627\u0631\u0632\u064a \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0623\u0642\u0637\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u064a\u0646 \u0644\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629\u060c \u0641\u0644\u0645 \u064a\u0642\u0641 \u0639\u0646\u062f \u062d\u062f \u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0648\u0627\u0644\u063a"""@ar,
        "Mahieddine Bachtarzi (15 December 1897 \u2013 6 February 1986) was an Algerian singer of opera (tenor), actor, writer and director of the TNA (Th\u00e9\u00e2tre National Alg\u00e9rien). He was also the author of some 400 musical works, with a career that spanned over 70 years, gaining many honors throughout his life."@en,
        "Mahieddine Bachtarzi, n\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 1897 dans la Casbah \u00e0 Alger et mort le 6 f\u00e9vrier 1989 \u00e0 Alger, est un des principaux artisans du th\u00e9\u00e2tre alg\u00e9rien. Il fut aussi chanteur d'op\u00e9ra (t\u00e9nor), acteur, auteur de th\u00e9\u00e2tre et directeur du Th\u00e9\u00e2tre national alg\u00e9rien (op\u00e9ra d'Alger)."@fr;
    owl:sameAs viaf:160882157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mahieddine_Bachtarzi>,
        <http://viaf.org/viaf/160882157>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bashtarzi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mahieddine_Bachtarzi.
doremus_artist:80efd95a-e5fa-33a9-a953-f82f975cb0e0
owl:sameAs viaf:5143297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143297>.
doremus_artist:814bcbe4-205b-3ea8-a5cc-d721e58c2569
    owl:sameAs viaf:51877865;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877865>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0cd117b2-2e21-406d-80cf-5ce0a6065e37>.
doremus_artist:81c45044-3ae0-312a-949b-01ed38062440
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    dbp:deathPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        "Pass\u00f2 la maggior parte della sua vita a San Pietroburgo, collaborando con il Balletto Imperiale e l'Opera Imperiale. Particolarmente noto il suo Pas de trois aggiunto alla musica de Le Corsaire di Adolphe Adam con le coreografie di Petipa. Drigo \u00e8 molto famoso anche per le sue composizioni originali per il balletto come pure per gli adattamenti di partiture esistenti e il notevole numero di danze supplementari e variazioni da lui composte. Tra le partiture originali per il balletto si ricordano soprattutto:"@it,
        "Riccardo Drigo (* 20. Juni 1846 in Padua; \u2020 1. Oktober 1930 ebenda) war ein italienischer Dirigent und Ballettkomponist. Er studierte bei Jorich und Bresciani in Padua und bei Antonio Buzzolla am Konservatorium in Venedig. Er unterrichtete Klavier und erlangte in seiner Heimatstadt einigen Erfolg als Komponist und Dirigent. 1878 ging er nach Russland, wo er mehr als 40 Jahre lebte. 1879 wurde er als Dirigent an die italienische Oper in Sankt Petersburg berufen. 1886 gab er diese Stelle zugunsten der wichtigeren Position des Dirigenten und Komponisten des Kaiserlichen Balletts auf. Er arbeitete mit den meisten f\u00fchrenden T\u00e4nzern und Choreografen Russlands (Marius Petipa, Lev Ivanov) und dirigierte die ersten Auff\u00fchrungen von Tschaikowskis Dornr\u00f6schen und Der Nussknacker. 1899 komponierte er "@de,
        "Riccardo Eugenio Drigo (n\u00e9 le 30 juin 1846 \u00e0 Padoue, en V\u00e9n\u00e9tie \u2013 mort le 1er octobre 1930 dans sa ville natale) est un compositeur et chef d'orchestre italien qui travailla longtemps au Th\u00e9\u00e2tre Mariinsky \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg."@fr,
        "Riccardo Eugenio Drigo (ru. \u0420\u0438\u043a\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u042d\u0443\u0434\u0436\u0435\u043d\u044c\u043e \u0414\u0440\u0438\u0433\u043e), (30 June 1846 \u2013 1 October 1930) was an Italian composer of ballet music and Italian opera, a theatrical conductor, and a pianist. Drigo is most noted for his long career as kapellmeister and Director of Music of the Imperial Ballet of St. Petersburg, Russia, for which he composed music for the original works and revivals of the choreographers Marius Petipa and Lev Ivanov. Drigo also served as Chef d'orchestre for Italian opera performances of the orchestra of the Imperial Mariinsky Theatre. During his career in St. Petersburg, Drigo conducted the premieres and regular performances of nearly every ballet and Italian opera performed on the Tsarist stage."@en,
        "\u0420\u0438\u043a\u043a\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e \u042d\u0443\u0434\u0436\u0435\u0301\u043d\u0438\u043e \u0414\u0440\u0438\u0301\u0433\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Riccardo Eugenio Drigo, \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0440\u0438\u0433\u043e; 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1846, \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f \u2014 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930, \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30a8\u30a6\u30b8\u30a7\u30cb\u30aa\u30fb\u30c9\u30ea\u30b4\uff08Riccardo Eugenio Drigo, 1846\u5e746\u670830\u65e5 \u30d1\u30c9\u30f4\u30a1 - 1930\u5e7410\u67081\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u56fd\u7acb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\uff08Imperial Ballet\uff09\u306e\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u304a\u3088\u3073\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u306e\u9577\u3044\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79166547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Drigo>,
        <http://viaf.org/viaf/79166547>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a47c544f-5324-42ea-b08b-3dabab4c7dd8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Riccardo_Drigo_-1892.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Riccardo_Drigo.
doremus_artist:83db2d2b-9655-3f14-b90b-abd4aefdc960
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Dimitri (Dmitri ou Dimitris) Mitropoulos (en grec moderne : \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2) n\u00e9 le 1er mars 1896 \u00e0 Ath\u00e8nes et mort le 2 novembre 1960 \u00e0 Milan, est un chef d'orchestre, pianiste et compositeur grec, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1946. Dimitri Mitropoulos est l'un des grands musiciens charismatiques que la Gr\u00e8ce ait donn\u00e9 et, avec Maria Callas, le musicien classique le plus important issu de ce pays au XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Dimitri Mitropoulos (Greek: \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2) (1 March [O.S. 18 February] 1896 \u2013 2 November 1960), was a Greek conductor, pianist, and composer. He received international fame both as a major conductor and composer of the 20th century."@en,
        "Dimitri Mitropoulos (griechisch \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2; * 18. Februarjul./ 1. M\u00e4rz 1896greg. in Athen; \u2020 2. November 1960 in Mailand, Italien) war ein griechischer Dirigent, Komponist und Pianist."@de,
        "Dimitri Mitropoulos gr: \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2 (ur. 1 marca 1896 w Atenach, zm. 2 listopada 1960 w Mediolanie) \u2013 grecki kompozytor, pianista i dyrygent. Pochodzi\u0142 z rodziny kupieckiej, jego ojciec prowadzi\u0142 sklep z wyrobami sk\u00f3rzanymi. Od wczesnych lat dzieci\u0119cych wykazywa\u0142 zainteresowanie muzyk\u0105. Od 11 roku \u017cycia przewodniczy\u0142 nieformalnym spotkaniom o charakterze muzycznym kt\u00f3re odbywa\u0142y si\u0119 w jego domu. Z tych lat pochodzi jego pierwsza kompozycja, sonata na skrzypce i fortepian. Prawdopodobnie posiada\u0142 pami\u0119\u0107 fotograficzn\u0105, czym t\u0142umaczy si\u0119 jego zdolno\u015b\u0107 dyrygowania bez partytury."@pl,
        "Dimitri Mitr\u00f3poulos (\u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2, Dim\u00edtris Mitr\u00f3poulos) fue un pianista, compositor y director de orquesta griego naturalizado estadounidense. Naci\u00f3 en Atenas el 1 de marzo de 1896 y muri\u00f3 en Mil\u00e1n el 2 de noviembre de 1960. Es uno de los m\u00e1s prestigiosos directores de orquesta del siglo XX."@es,
        "Dimitris Mitropoulos (Grieks: \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2) (Athene, 1 maart 1896 \u2013 Milaan, 2 november 1960) was een Grieks dirigent, pianist en componist die het grootste deel van leven doorbracht in de Verenigde Staten."@nl,
        "Dimitris Mitropoulos (em grego: \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2) (Atenas, 1 de Mar\u00e7o de 1896 \u2014 Mil\u00e3o, It\u00e1lia, 2 de Novembro de 1960) foi um maestro, pianista e compositor grego. Foi diretor da Orquestra Sinf\u00f4nica de Minneapolis e atuou como assistente de Erich Kleiber na Berlin State Opera."@pt,
        "Trascorse gran parte della sua carriera negli Stati Uniti."@it,
        "\u0414\u0438\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0441 \u041c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0301\u043f\u0443\u043b\u043e\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2, \u0430\u043d\u0433\u043b. Dimitri Mitropoulos; 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f (1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430) 1896, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b \u2014 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30b9\u30fb\u30df\u30c8\u30ed\u30d7\u30fc\u30ed\u30b9\uff08Dimitris Mitropoulos\u3014\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u8a9e\uff1a \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2 \u3015, 1896\u5e743\u67081\u65e5 - 1960\u5e7411\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4e3b\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e00\u822c\u306b\u306f\u30b9\u30e9\u30f4\u8a9e\u98a8\u306e\u300c\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea Dimitri\u300d\u306e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b63\u7c73\u7279\u91cc\u65af\u00b7\u7c73\u7279\u7f57\u666e\u6d1b\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDimitris Mitropoulos\uff0c\u5e0c\u814a\u8bed\uff1a\u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2\uff0c1896\u5e743\u67081\u65e5\uff0d1960\u5e7411\u67082\u65e5\uff0c\u51fa\u751f\u65e5\u7684\u53e6\u4e00\u8bf4\u6cd5\u662f2\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u96c5\u5178\uff0c\u5728\u7c73\u5170\u53bb\u4e16\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u7c4d\u5e0c\u814a\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002 \u7c73\u7279\u7f57\u6ce2\u6d1b\u65af\u751f\u4e8e\u96c5\u5178\u6c42\u5b66\u4e8e\u5e03\u9c81\u585e\u5c14\u548c\u67cf\u6797,\u4ed6\u8fd8\u662f\u5e03\u7d22\u5c3c\u7684\u5b66\u751f\u3002\u4ece1921\u5e74\u52301925\u5e74\u4ed6\u5728\u67cf\u6797\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u827e\u91cc\u5e0c\u00b7\u514b\u83b1\u4f2f\u624b\u4e0b\u5f53\u52a9\u7406\u6307\u6325\u3002\u7d27\u63a5\u7740\u4ed6\u5c31\u5728\u5e0c\u814a\u591a\u4e2a\u5730\u65b9\u4efb\u804c\u30021930\u5e74\u4ed6\u548c\u67cf\u6797\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\uff0c\u6f14\u51fa\u666e\u7f57\u79d1\u83f2\u8036\u592b\u7684\u7b2c\u4e09\u94a2\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u4ed6\u6f14\u594f\u94a2\u7434\u517c\u6307\u6325\u3002\u5c31\u6b64\u4ed6\u6210\u4e3a\u4e86\u7b2c\u4e00\u4e2a\u8eab\u517c\u6b64\u4e24\u804c\u7684\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002 \u7c73\u7279\u7f57\u6ce2\u6d1b\u65af1936\u5e74\u548c\u6ce2\u58eb\u987f\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\uff0c\u6210\u4e3a\u4ed6\u767b\u9646\u7f8e\u56fd\u7b2c\u4e00\u58f0\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u5c31\u5728\u6b64\u5b9a\u5c45\u5e76\u57281946\u5e74\u5165\u7c4d\u3002 \u4ece1937\u5e74\u52301949\u5e74\u4ed6\u662f\u660e\u5c3c\u4e9a\u6ce2\u91cc\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff0c\u4e4b\u540e\u4ed6\u5c31\u548c\u7ebd\u7ea6\u7231\u4e50\u5408\u4f5c\u30021951\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u8be5\u4e50\u56e2\u7684\u97f3\u4e50\u603b\u76d1(\u81f31957\u5e74)\u30021954\u5e74\u4ed6\u7ee7\u5e03\u9c81\u8bfa\u00b7\u74e6\u5c14\u7279\u4e4b\u540e\u5165\u4e3b\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u3002\u4ed6\u5728\u90a3\u91cc\u6307\u6325\u4e86\u5f88\u591a\u65b0\u4f5c\u54c1\uff0c\u8fd8\u6307\u6325\u4e86\u8428\u59c6\u5c14\u00b7\u5df4\u4f2f\u7684\u6b4c\u5267 \u51e1\u5c3c\u838e,\u4ed6\u8fd8\u53c2\u4e0e\u4e86\u8fd9\u90e8\u6b4c\u5267\u7684\u914d\u5668\u5de5\u4f5c\u3002 \u4ed6\u901d\u4e16\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u7c73\u5170,\u7ec8\u5e7464\u5c81\u3002\u5f53\u65f6\u4ed6\u6b63\u5728\u4e3a\u9a6c\u52d2\u7b2c\u4e09\u4ea4\u54cd\u66f2\u4f5c\u6392\u7ec3\u3002 \u7c73\u7279\u7f57\u6ce2\u6d1b\u65af\u662f\u77e5\u540d\u7684\u540c\u65f6\u4ee3\u97f3\u4e50\uff0c\u50cf\u7b2c\u4e8c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4e50\u6d3e\u7684\u634d\u536b\u8005\u3002\u4ed6\u81ea\u5df1\u5c31\u4f5c\u6709\u5927\u91cf\u7684\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u94a2\u7434\u72ec\u594f\u4f5c\u54c1,\u548c\u4e3a\u7ba1\u5f26\u4e50\u961f\u800c\u6539\u7f16\u7684\u5df4\u8d6b\u7ba1\u98ce\u7434\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10034053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dimitri_Mitropoulos>,
        <http://viaf.org/viaf/10034053>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dimitri_Mitropoulos.
doremus_artist:84aa28e6-c5ee-330f-b5b0-3ef55a309d60
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Rivka Golani (Tel Aviv (Isra\u00ebl), 22 maart 1946) is een Canadees altvioliste. Zij heeft als soliste wereldwijd opgetreden met veel orkesten, waaronder het Boston Symphony, Calgary Philharmonic, Koninklijk Concertgebouw, BBC Symphony, BBC Philharmonic, Hong Kong Symphony, Singapore Symphony, Royal Philharmonic, Rotterdam Philharmonic, Isra\u00eblisch Filharmonisch, Tokyo Metropolitan, Montreal Symphony and the Toronto Symphony. Meer dan 250 stukken zijn voor haar geschreven, waaronder meer dan zestig concerten."@nl,
        "Rivka Golani (born 22 March 1946) is an Israeli viola player. She has performed as soloist with many orchestras throughout the world including the Boston Symphony, Calgary Philharmonic, Royal Concertgebouw, BBC Symphony, BBC Philharmonic, Hong Kong Symphony, Singapore Symphony, Royal Philharmonic, Rotterdam Philharmonic, Israel Philharmonic, Tokyo Metropolitan, Montreal Symphony and the Toronto Symphony. More than 250 pieces have been written for her, including over 60 concertos."@en,
        "Rivka Golani est une altiste canadienne. N\u00e9e \u00e0 Tel Aviv (Isra\u00ebl) le 22 mars 1946, Golani \u00e9tudie d'abord le violon \u00e0 la Rubin Academy of Music (Universit\u00e9 de Tel-Aviv) et avec le compositeur et altiste Oedoen Partos. \u00c0 21 ans, elle se \u00ab convertit \u00bb \u00e0 l'alto. Elle se produit alors en soliste avec l'Orchestre philharmonique d'Isra\u00ebl et diff\u00e9rents orchestres isra\u00e9liens. Elle se fixe plus tard au Canada et elle obtient la citoyennet\u00e9 canadienne en 1983. En parall\u00e8le \u00e0 sa carri\u00e8re de soliste, elle enseigne l'alto au conservatoire de Birmingham et au Trinity College of Music de Londres."@fr,
        "\u0420\u0438\u0432\u043a\u0430 \u0413\u043e\u043b\u0430\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rivka Golani, 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1946, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b BBC \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u043b \u0435\u0451 \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:97852559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rivka_Golani>,
        <http://viaf.org/viaf/97852559>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rivka_Golani.
doremus_artist:84d61ba6-1056-38d4-8b3b-001044cfc559
owl:sameAs viaf:17423404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17423404>.
doremus_artist:8665ced2-2ace-3abe-b368-7489ff544c10
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Lily Maisky (born July 28, 1987 in Paris) is a classical pianist. She is the daughter of cellist Mischa Maisky."@en;
    owl:sameAs viaf:88080689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lily_Maisky>,
        <http://viaf.org/viaf/88080689>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lily_Maisky.
doremus_artist:86bce5a7-abd3-3626-b224-6599b83c8922
    rdfs:comment
        "Dimitri Tchesnokov, n\u00e9 le 7 mars 1982 \u00e0 Vokhma (Russie), est un pianiste et compositeur franco-ukrainien.Il commence l'\u00e9tude de la musique \u00e0 l'\u00e2ge de sept ans, puis \u00e0 dix ans entre \u00e0 l'\u00e9cole des Arts de Kiev. \u00c0 quinze ans, il entre au conservatoire Gli\u00e8re o\u00f9 il \u00e9tudie avec Elena Verikovskaya. L'ann\u00e9e suivante, en 1998, il entre au conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional de Boulogne-Billancourt, dans la classe de Gilles B\u00e9rard en piano et de Pierre Grouvel en composition."@fr;
    owl:sameAs viaf:59372502;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dimitri_Tchesnokov>,
        <http://viaf.org/viaf/59372502>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dimitri_Tchesnokov.
doremus_artist:86f41ae7-8e70-35e2-aa93-e501cc439582
    owl:sameAs n0:790f6863-ce17-482c-8ec2-4afb67a7854f;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/790f6863-ce17-482c-8ec2-4afb67a7854f>.
doremus_artist:88106baf-f836-3176-a77e-75f9eced1041
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Bjarne Brustad (* 4. M\u00e4rz 1895 in Kristiania; \u2020 20. Mai 1978 in Oslo) war ein norwegischer Komponist, Geiger und Bratscher. Brustad studierte Komposition und Violine am Konservatorium von Oslo und in Berlin, wo Gustav Lange, Emil Telm\u00e1nyi und Carl Flesch zu seinen Lehrern z\u00e4hlte. Er spielte dann als Geiger und Bratscher im Sinfonieorchester der Philharmonischen Gesellschaft von Oslo und war von 1928 bis 1943 Solobratscher des Orchesters. Daneben unterrichtete er Geige und Komposition an der Staatsakademie f\u00fcr Musik."@de,
        "Bjarne Brustad (4 March 1895, in Kristiania, now Oslo \u2013 20 May 1978, in Oslo) was a Norwegian composer, violinist and violist. He played with symphonic orchestras in Stavanger and Oslo. In the 1920s he travelled to European cities such as Paris, Munich and Berlin, where he received musical inspiration and contacts. From 1928 to 1943, Brustad was viola soloist with Philharmonic Society Orchestra in Oslo. He wrote symphonies, compositions for violin and orchestra, chamber music and opera. His opera Atlantis was finished in 1945. After World War II he was also active in organizing work."@en,
        "Bjarne Brustad (Christiania, 4 maart 1895 \u2013 20 mei 1978) was een Noors componist en altist. Brustad was gedurende lange tijd violist en later pas altist in de voorloper van het Oslo Filharmoniske Orkester. Vanaf 1943 was hij voornamelijk bezig met componeren en lesgeven. Hij was bij dat laatste voornamelijk werkzaam aan het Conservatorium in Oslo."@nl,
        "Bjarne Brustad (ur. 4 marca 1895 w Oslo, zm. 20 maja 1978 tam\u017ce) \u2013 norweski skrzypek, altowiolista, kompozytor i pedagog. Uczy\u0142 si\u0119 komponowania i gry na skrzypcach w Musikkonservatoriet (Konserwatorium Muzyczne) w Oslo od 1907 do 1912, a tak\u017ce w Berlinie, gdzie jego nauczycielami byli m.in. Emil Telmanyi i Carl Flesch. Zadebiutowa\u0142 jako skrzypek w Oslo w 1914 i d\u0142ugo gra\u0142 na skrzypcach i alt\u00f3wce w tamtejszej orkiestrze, przy czym od 1928 do 1943 by\u0142 solist\u0105. Od 1937 do 1961 Brustad pracowa\u0142 jako nauczyciel w Musiskonservatoriet."@pl,
        "Bjarne Brustad est un compositeur, altiste, violoniste et p\u00e9dagogue norv\u00e9gien, n\u00e9 le 4 mars 1895 \u00e0 Oslo (alors Christiania), ville o\u00f9 il est mort le 20 mai 1978."@fr,
        "\u30d3\u30e3\u30fc\u30cd\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30bf\uff08Bjarne Brustad\u30011895\u5e743\u67084\u65e5 - 1978\u5e745\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u30b9\u30bf\u30f4\u30a1\u30f3\u30b2\u30eb\u3068\u30aa\u30b9\u30ed\u306e\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011920\u5e74\u4ee3\u306b\u30d1\u30ea\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306a\u3069\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u90fd\u5e02\u3092\u65c5\u884c\u3057\u3001\u97f3\u697d\u7684\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021928\u5e74\u304b\u30891943\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30b9\u30ed\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u4e3b\u5e2d\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u4f5c\u66f2\u304c\u6d3b\u52d5\u306e\u4e2d\u5fc3\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7581441;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bjarne_Brustad>,
        <http://viaf.org/viaf/7581441>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bjarne_Brustad._Violinist..jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bjarne_Brustad.
doremus_artist:88109d33-4fee-38b3-86ee-ac19e36fa7ca
owl:sameAs viaf:308762614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308762614>.
doremus_artist:88d4d4cd-496a-3640-8ba2-4d06093006d1
owl:sameAs viaf:2678106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2678106>.
doremus_artist:89347777-baf0-384e-bc01-08c74995e9ea
owl:sameAs viaf:10046113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10046113>.
doremus_artist:899e357b-c912-388c-89f6-238835cf313b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Worms,_Germany>;
    dbp:deathPlace dbr:Ternopil;
    rdfs:comment
        "Rudi Stephan (29 July 1887 \u2013 29 September 1915), was a German composer of great promise who shortly before the First World War was considered one of the leading talents among his generation. He died in the war aged 28. His complete orchestral works have been recorded by the Melbourne Symphony Orchestra conducted by Oleg Caetani."@en,
        "Rudi Stephan (Worms, 29 juli 1887 - nabij Tarnopol, 29 september 1915) was een Duits componist. Hij gold als een van de meest veelbelovende talenten van zijn generatie, maar sneuvelde in de Eerste Wereldoorlog aan het front."@nl,
        "Rudi Stephan est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Worms (Allemagne) le 29 juillet 1887, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Ternopil (actuellement en Ukraine) le 29 septembre 1915."@fr,
        "Rudolf Stephan (* 29. Juli 1887 in Worms; \u2020 29. September 1915 bei Tarnopol, Galizien, \u00d6sterreich-Ungarn) war ein deutscher Komponist."@de,
        "\u0420\u0443\u0434\u0438 \u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Rudi Stephan; 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1887, \u0412\u043e\u0440\u043c\u0441 \u2014 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1915, \u043f\u043e\u0434 \u0422\u0435\u0440\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u0435\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 1904 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0434, \u043d\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u0438, \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0417\u0435\u043a\u043b\u0435\u0441\u0430, \u0435\u0449\u0451 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u043e\u043c \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u041b\u0443\u0438\u0441\u0430. \u0421\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u0440\u0430\u043b, \u0440\u0435\u0448\u0438\u0432 \u0432 \u043d\u0430\u0438\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u044c \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a 1908 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432 1911 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0438\u0437 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0412 1912\u20141913 \u0433\u0433. \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u043b\u0438 \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432: \u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442 \u0441 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c Schott, \u043d\u0430 1915 \u0433\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430"@ru,
        "\u30eb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\uff08Rudi Stephan, 1887\u5e747\u670829\u65e5 \u30a6\u30a9\u30eb\u30e0\u30b9 - 1915\u5e749\u670829\u65e5 \u30bf\u30eb\u30ce\u30dd\u30ea\u8fd1\u90ca\u30b4\u30c0\u30ba\u30b3\u30d5\uff1d\u30f4\u30a3\u30a8\u30eb\u30ad\u30fc\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3067\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u304c\u3001\u751f\u524d\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u306e\u884c\u304f\u672b\u3092\u62c5\u3046\u5b58\u5728\u3068\u3057\u3066\u5c06\u6765\u3092\u5631\u671b\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u3067\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30bc\u30af\u30ec\u30b9\u306b\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30eb\u30c4\u3068\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30eb\u30a4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021908\u5e74\u306b\u4fee\u696d\u5f8c\u3082\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u3068\u3069\u307e\u3063\u305f\u3002\u3044\u304b\u306b\u3082\u4e2d\u7acb\u7684\u306a\u540d\u79f0\uff08\u300c\uff5e\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u300d\uff09\u3092\u597d\u3080\u50be\u5411\u3086\u3048\u306b\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306e\u300c\u65b0\u5373\u7269\u4e3b\u7fa9\u300d\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u4f5c\u54c1\u306f\u304a\u305d\u308d\u3057\u304f\u8868\u73fe\u529b\u306b\u5bcc\u3093\u3060\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u97f3\u697d\u8a9e\u6cd5\u3067\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3080\u3057\u308d\u8868\u73fe\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3068\u547c\u3076\u306b\u76f8\u5fdc\u3057\u3044\u3002 \u7236\u304c\u67a2\u5bc6\u9662\u9867\u554f\u5b98\u3067\u3042\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u521d\u671f\u4f5c\u54c1\u306e\u4e0a\u6f14\u304c\u7d4c\u6e08\u7684\u306b\u53ef\u80fd\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f53\u521d\u306f\u7121\u7406\u89e3\u306b\u906d\u3044\u306a\u304c\u3089\u3082\u3001\u300a\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u300b\u306e\u30a6\u30a9\u30eb\u30e0\u30b9\u521d\u6f14\uff081912\u5e74\uff09\u304c\u91cd\u5927\u306a\u7a81\u7834\u53e3\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u552f\u4e00\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u6700\u521d\u306e\u4eba\u985e\uff08Die erste Menschen\uff09\u300b\u306f\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u5927\u6226\u52c3\u767a\u306e\u76f4\u524d\u306b\u8131\u7a3f\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u304c\u6771\u90e8\u6226\u7dda\u3067\u9283\u5f3e\u306b\u5012\u308c\u3066\u304b\u30895\u5e74\u5f8c\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u3063\u305f\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u5175\u306e\u9283\u6483\u306b\u906d\u3044\u3001\u8133\u3092\u6483\u3061\u629c\u304b\u308c\u3066\u5373\u6b7b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27253285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudi_Stephan>,
        <http://viaf.org/viaf/27253285>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rudi_Stephan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rudi_Stephan.
doremus_artist:8a3033bd-8bb8-3f18-9760-58a643c969c6
owl:sameAs viaf:56819553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56819553>.
doremus_artist:8a947559-b277-3e48-9831-639db25c0d30
    dbp:birthPlace dbr:Kitzingen;
    rdfs:comment
        "Ulf Hoelscher (* 17. Januar 1942 in Kitzingen (Unterfranken)) ist ein deutscher Violinvirtuose und Dozent f\u00fcr Musikausbildung."@de,
        "Ulf Hoelscher (born 17 January 1942 in Kitzingen) is a German violinist. He has been soloist with the Berlin Philharmonic, the Vienna Symphony, the BBC Symphony Orchestra and the New York Philharmonic. He has recorded numerous concertos by Schoeck, Beethoven, Berg, Bruch, Schumann, Spohr, Saint-Sa\u00ebns, and Tchaikovsky. He teaches violin at the Musikhochschule Karlsruhe and the Accademia di Cervo in Italy. He plays an 18th-century Guarneri violin."@en,
        "\u7236\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002\u6bcd\u30d9\u30c6\u30a3\u306f\u53e4\u5178\u7684\u306a\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u58f0\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f1f\u30a6\u30fc\u30f4\u30a7\u306f\u3001\u30a6\u30fc\u30f4\u30a7\uff1d\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30cf\u30a4\u30d9\u30eb\u30af\uff08Uwe-Martin Haiberg\uff09\u306e\u82b8\u540d\u3067\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u56db\u91cd\u594f\u56e3\uff08Brahms Quartetts Hamburg\uff09\u306e\u7b2c1\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u508d\u3089\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u672b\u59b9\u30b0\u30f3\u30d2\u30eb\u30c8\uff08Gunhild Hoelscher\uff09\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ce\u30a4\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u30fb\u30eb\u30fc\u30d7\u30ec\u30d2\u30c8\u9078\u5e1d\u4faf\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u306e\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u3063\u305f\u7236\u89aa\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u624b\u89e3\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30cf\u30a4\u30c7\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u3066Bruno Masurat\u306b\u5e2b\u4e8b\u300216\u6b73\u306e\u3068\u304d\u30b1\u30eb\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u3066\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30bf\u30eb\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30c7\u30a3\u30d7\u30ed\u30de\u3092\u5f97\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u30023\u5e74\u9593\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u3067\u30b8\u30e7\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ae\u30f3\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u306b\u3001\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30ef\u30f3\u30fb\u30ac\u30e9\u30df\u30a2\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u4fee\u884c\u6642\u4ee3\u3092\u7d42\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115730793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulf_Hoelscher>,
        <http://viaf.org/viaf/115730793>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e833ac43-fb47-4314-a2a6-049cf1d199d4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F075423-0011,_Bonn,_Konzert_in_der_Beethovenhalle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ulf_Hoelscher.
doremus_artist:8af362db-8965-3a2d-b304-1db08772799c
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Bernard Lortat-Jacob, n\u00e9 en 1941 \u00e0 Paris est un musicologue et ethnologue fran\u00e7ais.Il est le directeur de recherche au CNRS et responsable du Laboratoire d\u2019ethnomusicologie du Mus\u00e9e de l\u2019Homme de Paris.  Expert des traditions m\u00e9diterran\u00e9ennes, il a fait des \u00e9tudes sur les cultures traditionnelles du Maroc, Albanie, Roumanie et Sardaigne."@fr;
    owl:sameAs viaf:100314260;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Lortat-Jacob>,
        <http://viaf.org/viaf/100314260>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Lortat-Jacob.
doremus_artist:8b73abcb-a78f-3801-8bdd-fc06aaf87469
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Mikko Franck (* 1. April 1979 in Helsinki) ist ein finnischer Dirigent. Franck begann mit dem Geigenunterricht im Alter von f\u00fcnf und studierte an der Sibelius-Akademie sowie in den USA, Schweden und Israel Dirigieren. Im August 2006 begann Franck als Chefdirigent der Finnischen Nationaloper und trat den Posten am 14. Februar 2007 an."@de,
        "Mikko Franck (born 1 April 1979) is a Finnish conductor and violinist. Franck was born in Helsinki, and began to play the violin at the age of 5. He continued violin studies at the Sibelius Academy in Helsinki, beginning in 1992. In 1995, Franck took an opportunity from the Junior Department at the Sibelius Academy, which was celebrating its anniversary, to conduct an orchestra offered to any student who wished to do so. After this occurred, Jorma Panula immediately enlisted him as a private student. Franck entered Panula's conducting class at the Sibelius Academy in the fall of 1996. He has said of Panula:"@en,
        "Mikko FranckFichier:2015 Mikko Franck (16456067484).jpg Mikko Franck, en 2015 Mikko Franck (n\u00e9 le 1er avril 1979 \u00e0 Helsinki) est un chef d'orchestre finlandais."@fr,
        "\u041c\u0438\u043a\u043a\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a (\u0444\u0438\u043d. Mikko Franck; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1979, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30df\u30c3\u30b3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\uff08Mikko Franck, 1979\u5e744\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30022006\u5e74\u3088\u308a\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119151623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikko_Franck>,
        <http://viaf.org/viaf/119151623>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mikko_Franck.
doremus_artist:8b866e89-8449-348c-8423-aa3696517e54
owl:sameAs viaf:100990167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100990167>.
doremus_artist:8c137f7a-53fc-3e2e-a098-ac8d35865f8a
owl:sameAs viaf:66404905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66404905>.
doremus_artist:8c437fdd-293c-38fe-abb9-e58b2a4647c4
    rdfs:comment
        "Lucy Kaplansky (* 2. Februar 1960 in Chicago) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Musikerin (Singer-Songwriter). Ihre Musik kann den Genres Folk, Pop und Country zugeordnet werden."@de,
        "Lucy Kaplansky (16 de febrero de 1960) es una cantautora folk basada en Nueva York. Kaplansky es licenciada en psicolog\u00eda cl\u00ednica por la Universidad de Yeshiva. Toca la guitarra, la mandolina y el piano."@es,
        "Lucy Kaplansky (born February 16, 1960) is an American folk musician based in New York City. Kaplansky has a Ph.D. in clinical psychology from Yeshiva University. Kaplansky plays guitar, mandolin, and piano."@en;
    owl:sameAs viaf:71033534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucy_Kaplansky>,
        <http://viaf.org/viaf/71033534>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9781630c-797b-4164-a539-e1e9ac16eae8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucy_Kaplansky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucy_Kaplansky.
doremus_artist:8c9c0eb0-86c0-39bf-b164-7b0e2da0aa6e
owl:sameAs viaf:171047149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171047149>.
doremus_artist:8dbd1a67-250c-3930-9c11-d6f73f9c416d
owl:sameAs viaf:77947951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77947951>.
doremus_artist:8e0646a4-492e-3ff7-ae95-c2d0c95bad17
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    dbp:deathPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Karel August Goeyvaerts (* 8. Juni 1923 in Antwerpen; \u2020 3. Februar 1993 ebenda) war ein belgischer Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Karel Goeyvaerts (Antwerp, 8 June 1923 \u2013 3 February 1993, Antwerp) was a Belgian composer."@en,
        "Karel Goeyvaerts (Antwerpen, 8 juni 1923 - aldaar, 3 februari 1993) was een Belgische componist. Goeyvaerts is vooral bekend om zijn seri\u00eble muziek en was de eerste componist die een werk schreef waarop het serialisme op alle muzikale aspecten was toegepast. Hij studeerde aan de conservatoria in Antwerpen en Parijs (1947-1951) en was onder andere leerling van Darius Milhaud en Olivier Messiaen. In 1951 nam hij deel aan de Darmst\u00e4dter Ferienkurse en ontmoette daar Karlheinz Stockhausen, met wie hij een vriendschappelijke relatie opbouwde. Nadat hij tot 1970 vooral werkzaam was geweest als vertaler, werkte Goeyvaerts in de hierop volgende vier jaren in Gent in het aldaar gevestigde instituut voor psychoakoestiek en elektronische muziek als redacteur van de Vlaamse radio voor elektronische mu"@nl,
        "Karel Goeyvaerts, n\u00e9 le 8 juin 1923 \u00e0 Anvers et mort dans cette ville le 3 f\u00e9vrier 1993, est un compositeur belge. \u00ab La musique a pour t\u00e2che de pr\u00e9senter \u2018l\u2019essence\u2019 dans le temps et l\u2019espace \u00bb - Goeyvaerts"@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u0435\u043b \u0413\u0443\u0439\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Karel Goeyvaerts; 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1923, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d \u2014 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1993, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0413\u0443\u0439\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (1947\u20141951), \u0433\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0414\u0430\u0440\u0438\u044e\u0441\u0430 \u041c\u0438\u0439\u043e \u0438 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430. \u0412 1951 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0413\u0443\u0439\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u0441\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0445\u0430\u0439\u043d\u0446\u0435\u043c \u0428\u0442\u043e\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u043e\u043c (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0432\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0443). \u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0443\u0439\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430 1950\u20141951 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u0430\u043c \u00ab\u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e\u00bb \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30d5\u30a4\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u30c4\uff08Karel Goeyvaerts, 1923\u5e746\u67088\u65e5\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3 - 1993\u5e742\u67083\u65e5\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3)\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30d5\u30a4\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u30c4\u300d\u300c\u30d8\u30a4\u30f4\u30a7\u30eb\u30c4\u300d\u306a\u3069\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u30fb\u821e\u8e0a\u5b66\u6821\u3067\u30c0\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30df\u30e8\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u307e\u305f\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u30a2\u30ca\u30ea\u30fc\u30bc\u306e\u8b1b\u7fa9\u3092\u53d7\u8b1b\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a7\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u306e\u300e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u5909\u594f\u66f2\u300f\u3092\u7814\u7a76\u3057\u30011951\u5e74\u306b\u5b8c\u6210\u3057\u305f\u300e\u4e8c\u53f0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\uff08\u82f1\u8a9e\u7248\uff09\u300f\u3067\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3084\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u3088\u308a\u3082\u5148\u306b\u97f3\u4fa1\u3068\u30c7\u30e5\u30ca\u30fc\u30df\u30af\u3068\u30a2\u30bf\u30c3\u30af\u306e\u30bb\u30ea\u30fc\u5316\u306b\u5230\u9054\u3001\u30c8\u30fc\u30bf\u30eb\u30fb\u30bb\u30ea\u30a8\u30ea\u30ba\u30e0\u3078\u306e\u9053\u3092\u958b\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u30011950\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u65cb\u6cd5\u6027\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3001\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306b\u3082\u63a5\u8fd1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69224747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Goeyvaerts>,
        <http://viaf.org/viaf/69224747>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8398a4fc-98f0-4ecb-9b8f-c70c134842bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Karel_Goeyvaerts.
doremus_artist:8ff2a636-6969-3542-b106-a49f5d22945b
    owl:sameAs viaf:5804878;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5804878>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0307e8f1-303d-4362-a629-e85bef3c0e95>.
doremus_artist:8ff78472-02c6-3521-a365-b41a3b9b26f6
    owl:sameAs viaf:42134522;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42134522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b774287-ebe8-4c12-967b-334a0cf20df0>.
doremus_artist:903ad5b5-09c4-3c0d-9610-f096f784f155
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Cole. Vinson Cole est un t\u00e9nor noir am\u00e9ricain n\u00e9 le 21 novembre 1950 \u00e0 Kansas City."@fr,
        "Vinson Cole (born November 21, 1950) is an American operatic tenor. A native of Kansas City, the tenor studied at the University of Missouri, Kansas City; the Philadelphia Musical Academy; and at the Curtis Institute of Music with Margaret Harshaw. He made his European debut in Angers, France in Handel's Acis and Galatea and followed that with the role of Belmonte in Mozart's Abduction from the Seraglio with the Welsh National Opera. In 1977, his youthful promise was recognized when he won the Metropolitan Opera Auditions, the WGN Competition, and was awarded both Rockefeller Foundation and National Opera Institute grants."@en;
    owl:sameAs viaf:90612330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vinson_Cole>,
        <http://viaf.org/viaf/90612330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/046d8279-2d9f-413b-9df3-23b89abb1c7e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vinson_Cole.
doremus_artist:90661540-ae1f-375d-ab6b-1d2a2b853adc
owl:sameAs viaf:29797600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29797600>.
doremus_artist:91a95585-b0c7-3743-8647-c8a700158311
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lincoln,_England>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Neville Marriner (Lincoln, 15 de abril de 1924 - 2 de outubro de 2016) foi um violinista ingl\u00eas que se tornou um dos maiores regentes contempor\u00e2neos. Fundou e dirigiu durante muitos anos a Academy of St Martin in the Fields  e era presidente vital\u00edcio dessa renomada orquestra de c\u00e2mara, cujo repert\u00f3rio inicialmente se concentrou nos per\u00edodos barroco e cl\u00e1ssico, passando, mais tarde, a incluir tamb\u00e9m a m\u00fasica do per\u00edodo rom\u00e2ntica e do in\u00edcio do modernismo."@pt,
        "Neville Marriner (Lincoln, Inglaterra, 15 de abril de 1924-2 de octubre de 2016)  fue un violinista y director de orquesta brit\u00e1nico."@es,
        "Neville Marriner (ur. 15 kwietnia 1924 w Lincoln, zm. 2 pa\u017adziernika 2016) \u2013 brytyjski dyrygent i skrzypek."@pl,
        "Sir Neville Marriner (Lincoln (Lincolnshire), 15 april 1924 - 2 oktober 2016) was een Britse dirigent en violist. Hij werd in 1985 geridderd met het predicaat Sir en in 2015 door koningin Elizabeth II opgenomen in de Orde van de Broeders van de Eer."@nl,
        "Sir Neville Marriner, CH, CBE (* 15. April 1924 in Lincoln, England; \u2020 2. Oktober 2016 in London) war ein britischer Dirigent und Violinist."@de,
        """Sir Neville Marriner, CH, CBE (15 April 1924 \u2013 2 October 2016) was an English violinist who became "one of the world's greatest conductors". He founded the Academy of St Martin in the Fields, and his partnership with them is the most recorded of any orchestra and conductor."""@en,
        "Sir Neville Marriner, n\u00e9 le 15 avril 1924 \u00e0 Lincoln en Angleterre et mort le 2 octobre 2016, est un violoniste et chef d'orchestre britannique, fondateur de l'Academy of St Martin in the Fields."@fr,
        "\u0421\u044d\u0440 \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b \u041c\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Neville Marriner; 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1924, \u041b\u0438\u043d\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d \u2014 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2016) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30cd\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30ca\u30fc \uff08Sir Neville Marriner\u3001 1924\u5e744\u670815\u65e5 - 2016\u5e7410\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u5185\u7ef4\u5c14\u00b7\u9a6c\u91cc\u7eb3\u7235\u58eb\uff0cCH\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Neville Marriner\uff0c1924\u5e744\u670815\u65e5\uff0d2016\u5e7410\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u82f1\u56fd\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u751f\u4e8e\u82f1\u683c\u5170\u6797\u80af\u3002 13\u5c81\u65f6\u4ed6\u5c31\u5df2\u7ecf\u5728\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u540e\u6765\u5230\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6c42\u5b66\u30021950\u5e74\u52301959\u5e74\u6210\u4e3a\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5c0f\u63d0\u7434\u6559\u6388\u30021959\u5e74\u521b\u529e\u4e3e\u4e16\u95fb\u540d\u7684\u5723\u9a6c\u4e01\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\uff08Academy of St. Martin in the Fields\uff09\uff0c\u4e50\u56e2\u7684\u540d\u5b57\u6765\u6e90\u4e8e\u4f26\u6566\u4e00\u6240\u6559\u5802\u7684\u540d\u5b57\u3002\u9a6c\u91cc\u7eb3\u4e0e\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\u5f55\u5236\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u5531\u7247\u30021969\u5e74\u52301979\u5e74\uff0c\u4ed6\u6210\u4e3a\u6d1b\u6749\u77f6\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\u6307\u6325\u3002 \u6b64\u5916\u4ed6\u8fd8\u62c5\u4efb\u660e\u5c3c\u82cf\u8fbe\u4e50\u56e2\u7684\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\u76f4\u81f31986\u5e74\u3002\u4ece1983\u5e74\u52301989\u5e74\uff0c\u4ed6\u5f00\u59cb\u5e26\u9886\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u30021984\u5e74\u4ed6\u6307\u6325\u5723\u9a6c\u4e01\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\u4e3a\u7535\u5f71\u300a\u963f\u746a\u8fea\u65af\u300b\u914d\u4e50\u3002\u81ea1990\u5e74\u8d77\u9a6c\u91cc\u7eb3\u4f5c\u4e3a\u81ea\u7531\u6307\u6325\u5bb6\u6765\u5f80\u4e8e\u6b27\u6d32\u548c\u7f8e\u56fd\u5404\u5730\u3002\u9a6c\u91cc\u7eb3\u662f\u5355\u7c27\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\u5b89\u5fb7\u9c81\u00b7\u9a6c\u91cc\u7eb3\u7684\u7236\u4eb2\u3002 \u99ac\u91cc\u7d0d\u65bc1979\u5e74\u7372\u82f1\u5ef7\u9812\u6388CBE\u52f3\u929c\uff0c1985\u5e74\u9032\u4e00\u6b65\u7372\u7235\u58eb\u52f3\u929c\uff0c2015\u5e74\u518d\u7372\u540d\u8b7d\u52f3\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:197041;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neville_Marriner>,
        <http://viaf.org/viaf/197041>,
        <https://musicbrainz.org/artist/afb8d624-52d7-4a72-8d0b-62fff3e29f79>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Neville-Marriner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Neville_Marriner.
doremus_artist:91e1f592-0579-32eb-a1b0-03a8ecc8916f
owl:sameAs viaf:79169749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169749>.
doremus_artist:9200009b-3997-36da-9ab9-ff383002fd1c
owl:sameAs viaf:78389170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78389170>.
doremus_artist:926c5f01-3d18-333a-a8f7-db1374d50aec
owl:sameAs viaf:24793173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793173>.
doremus_artist:92e36c55-1e61-3674-b424-d54a464e83a2
    dbp:birthPlace res:Salies-de-Béarn;
    rdfs:comment
        "Joan Franc\u00e9s Tisn\u00e8r, n\u00e9 \u00e0 Salies-de-B\u00e9arn en 1954, est un compositeur et chanteur occitan."@fr;
    owl:sameAs viaf:231671273;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joan_Franc\u00e9s_Tisn\u00e8r>,
        <http://viaf.org/viaf/231671273>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Francés_Tisnèr.
doremus_artist:92f1bc56-2964-36df-adda-2be55c15c837
owl:sameAs viaf:66666110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66666110>.
doremus_artist:93ca0908-fd54-37d3-a24c-961cae4febaa
    dbp:birthPlace res:Tanger;
    rdfs:comment
        "Jean-Marie Machado est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1961 \u00e0 Tanger, Maroc."@fr;
    owl:sameAs viaf:12513128;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Machado>,
        <http://viaf.org/viaf/12513128>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a561f05-f330-4b80-9eb4-0b95d3006cee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Marie_Machado.
doremus_artist:952ff61f-93ac-3079-84b6-9cb1e779092b
owl:sameAs viaf:89484202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89484202>.
doremus_artist:95602e73-f2d0-335e-af7a-2ec6ef2cc649
    rdfs:comment
        "Henri Jules Joseph Nibelle, n\u00e9 le 6 novembre 1883 \u00e0 Briare et mort le 18 novembre 1967 \u00e0 Nice, est un organiste, chef de ch\u0153ur et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:61813083;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Nibelle>,
        <http://viaf.org/viaf/61813083>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Nibelle.
doremus_artist:95608547-32ef-3121-aaa1-5fe5ba2f9b5e
owl:sameAs viaf:29741186; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741186>.
doremus_artist:95f9720f-cd0b-3f92-9d75-2826660ef3f6
owl:sameAs viaf:107264601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107264601>.
doremus_artist:96b241a5-17dd-366a-9703-30568c2d181a
    dbp:birthPlace dbr:Alabama;
    rdfs:comment
        """Jamey Johnson (born July 14, 1975) is an American country music artist. Signed to BNA Records in 2005, Johnson made his debut with his single "The Dollar", the title track to his 2006 album The Dollar. Johnson was dropped from BNA in 2006 and signed to Mercury Nashville Records in March 2008, releasing his second album, the gold-certified That Lonesome Song. This album produced two singles, the Top 10 hit "In Color" and "High Cost of Living". Johnson has since released two more albums, The Guitar Song in 2010 and Living for a Song: A Tribute to Hank Cochran in 2012. In 2014, he released a 5-song Christmas EP titled The Christmas Song. In addition to most of his own material, Johnson has co-written singles for Willie Nelson and Merle Haggard, Trace Adkins, George Strait, James Otto, Joe Nic"""@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jamey Johnson) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0442 Academy of Country Music (\u0437\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00abGive It Away\u00bb) \u0438 Country Music Association (\u0437\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00abIn Color\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:168358384;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jamey_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/168358384>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bbb18d5-69d0-465f-8f57-7b293223f02e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jamey_Johnson_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jamey_Johnson.
doremus_artist:97e71ca1-f945-372b-80ad-6e2fbcf62aea
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Mary Chapin Carpenter (* 21. Februar 1958 in Princeton, New Jersey) ist eine US-amerikanische Country- und Folkmusik-Singer-Songwriterin."@de,
        "Mary Chapin Carpenter (Princeton (New Jersey), 12 februari 1958) is een Amerikaans singer-songwriter en countryzangeres."@nl,
        "Mary Chapin Carpenter (born February 21, 1958) is an American singer, songwriter and musician. Carpenter spent several years singing in Washington, D.C. clubs before signing in the late 1980s with Columbia Records, who marketed her as a country singer. Carpenter's first album, 1987's Hometown Girl, did not produce any singles, although 1989's State of the Heart and 1990's Shooting Straight in the Dark each produced four Top 20 hits on the Billboard country singles charts."@en,
        "Mary Chapin Carpenter (nacida el 21 de febrero de 1958) es una cantante estadounidense de country y folk. Pas\u00f3 varios a\u00f1os cantando en clubs de Washington, D.C. antes de firmar a finales de los a\u00f1os 1980 con Columbia Records, y ser lanzada como cantante de country. Ha ganado cinco premios Grammy, y es la \u00fanica artista que ha recibido cuatro Grammys consecutivos en la categor\u00eda de mejor interpretaci\u00f3n vocal femenina de country. En 2005 hab\u00eda vendido m\u00e1s de 12 millones de discos."@es,
        "Mary Chapin Carpenter, n\u00e9e le 21 f\u00e9vrier 1958 \u00e0 Princeton, New Jersey, est une chanteuse et auteur-compositrice am\u00e9ricaine de country et de folk. Au cours de sa carri\u00e8re, l'artiste a remport\u00e9 cinq Grammy Awards et vendu plus de treize millions d'albums, dont un quadruple platine pour Come On Come On."@fr,
        "Musicista country/folk, ha speso diversi anni cantando nei club di Washington, D.C. prima di firmare un contratto alla fine degli anni 80 con la Columbia Records, 'commercializzandola' come cantante country. Il suo primo album, Hometown Girl del 1987, non produsse nessun singolo, sebbene State of the Heart nel 1989 e Shooting Straight in the Dark nel 1990, produssero ciascuno 4 Top 20 hits singoli nella Billboard country."@it;
    owl:sameAs viaf:14965843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Chapin_Carpenter>,
        <http://viaf.org/viaf/14965843>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba1bf556-2af2-4772-835f-ed2e15070758>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MaryChape.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mary_Chapin_Carpenter.
doremus_artist:9816c29e-b385-3ace-9463-304050b8c96f
    dbp:birthPlace dbr:Tver_Governorate;
    dbp:deathPlace dbr:USSR;
    rdfs:comment
        "Sergei Jakowlewitsch Lemeschew (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043c\u0435\u0448\u0435\u0432; * 27. Junijul./ 10. Juli 1902greg. in Staroje Knjasewo, Gouvernement Twer; \u2020 26. Juni 1977 in Moskau) war ein sowjetischer Operns\u00e4nger."@de,
        "Sergei Yakovlevich Lemeshev (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u043c\u0435\u0448\u0435\u0432, born July 10 [O.S. June 27] 1902, Staroye Knyazevo, Tver Governorate \u2013 died June 26, 1977, Moscow) was one of the most well-known and beloved Russian operatic lyric tenors."@en,
        "Sergei Yakovlevich Lemeshev (em russo: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u043c\u0435\u0448\u0435\u0432), mais conhecido como Sergei Lemeshev, foi um tenor l\u00edrico russo. Nasceu no dia 10 de julho de 1902 em Staroye Knyazevo, na cidade de Tver e morreu em Moscou no dia 26 de junho de 1977."@pt,
        "Sergue\u00ef Iakovlevitch Lemechev (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043c\u0435\u0448\u0435\u0432) est un chanteur d\u2019op\u00e9ra russe (t\u00e9nor) n\u00e9 le 10 juillet 1902 \u00e0 Staro\u00efe Kniazevo (en russe : \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0435 \u041a\u043d\u044f\u0437\u0435\u0432\u043e) dans le gouvernement de Tver et mort le 26 juin 1977 \u00e0 Moscou."@fr,
        """Sergu\u00e9i L\u00e9meshev (Sergu\u00e9i Y\u00e1kovlevich L\u00e9meshev o \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u043c\u0435\u0448\u0435\u0432) (Julio 10 1902, St\u00e1roye Kny\u00e1zevo, Tver \u2013 26 de junio de 1977, Mosc\u00fa) fue un tenor ruso. Hijo de campesinos fue enviado a estudiar de maestro zapatero en San Petersburgo pero entren\u00e1ndose como cantante logr\u00f3 entrar en el conservatorio moscovita entre 1921-25 donde estudi\u00f3 con Nazari Raisky (1875-1958). En 1924, cant\u00f3 en el estudio de Konstant\u00edn Stanislavski, y luego en Sverdlovsk, Harbin y Tiflis. Los grupos de admiradoras de cada rival se hac\u00edan llamar las "lemeshistki" y las "kozlovityanki.[1]"""@es,
        """Siergiej Jakowlewicz Lemieszew (ros. \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u043c\u0435\u0448\u0435\u0432, ur. 10 lipca 1902, zm. 26 czerwca 1977 w Moskwie) \u2013 rosyjski i radziecki \u015bpiewak operowy, pedagog. Ludowy Artysta ZSRR (1950), kawaler trzech Order\u00f3w Lenina (1951, 1972, 1976), kawaler "Orderu Znak Honoru" (1937). Pochowany na Cmentarzu Nowodziewiczym w Moskwie."""@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u043c\u0435\u0448\u0435\u0432 (27 \u0438\u044e\u043d\u044f [10 \u0438\u044e\u043b\u044f] 1902, \u0441\u0435\u043b\u043e \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0435 \u041a\u043d\u044f\u0437\u0435\u0432\u043e, \u0422\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1977, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1950). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1941). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0412\u041a\u041f(\u0431) \u0441 1948 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30e4\u30b3\u30f4\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ec\u30e1\u30b7\u30a7\u30d5\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u043c\u0435\u0448\u0435\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Sergei Yakovlevich Lemeshev, 1902\u5e747\u670810\u65e5\u307e\u305f\u306f6\u670827\u65e5 - 1977\u5e746\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46955568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Lemeshev>,
        <http://viaf.org/viaf/46955568>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergei_Lemeshev_-_копия.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sergei_Lemeshev.
doremus_artist:99bd0ac4-260c-3762-bbc7-5eb694646d9b
owl:sameAs viaf:42032479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032479>.
doremus_artist:9b4a08b9-4c6e-3465-9ab9-262347a841a9
owl:sameAs viaf:74051241; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74051241>.
doremus_artist:9b989037-0038-304d-a46f-3ac333a00f93
owl:sameAs viaf:76502922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76502922>.
doremus_artist:9c5776ab-a88c-3a59-885a-8e761f60119b
    dbp:birthPlace dbr:Kiryat_Ata;
    rdfs:comment
        "Ishtar (born Esther (Eti) Zach, on 10 November 1968) is an Israeli pop singer who performs in Arabic, Hebrew, Bulgarian, French, Spanish, Russian and English. She is best known for her work as the front vocalist of the French-based band Alabina, and her solo pop hits such as C'est La Vie, Last Kiss, and Habibi (Sawah)."@en,
        "Ishtar (em hebraico \u05d0\u05d9\u05e9\u05ea\u05d0\u05e8, chama-se na verdade Eti Zach, ou seja, Ester Zach) ( Qiryat Atta, 10 de novembro de 1968) \u00e9 uma cantora israelita. Filha de m\u00e3e eg\u00edpcia e pai marroquino de origem sefardita. A av\u00f3 materna fora uma grande cantora no Egito, e seu pr\u00f3prio pai tamb\u00e9m foi m\u00fasico. Ishtar e a irm\u00e3 foram educadas em escolas de idioma \u00e1rabe, da\u00ed seu conhecimento perfeito da l\u00edngua \u00e1rabe cl\u00e1ssica, que compreende, fala, l\u00ea e escreve. Conhece ainda as variantes populares eg\u00edpcia e magrebina com certa flu\u00eancia. (fonte: )"@pt,
        "Ishtar, de son vrai nom Eti Zach, n\u00e9e le 10 novembre 1968 \u00e0 Kiryat-Ata (district de Ha\u00effa, Isra\u00ebl), est une chanteuse isra\u00e9lienne d'origine marocaine et \u00e9gyptienne. Elle a connu ses premiers succ\u00e8s avec le groupe Alabina (Alabina se composait de la chanteuse Ishtar, qui en \u00e9tait la voix f\u00e9minine, et du groupe Los Ni\u00f1os de Sara, qui fournissaient les voix masculines et la musique gypsy). Elle parle arabe,fran\u00e7ais, anglais, \u00e9gyptien et marocain."@fr,
        """Ishtar, nacida Esther "Eti" Zach (Kiryat Atta, Israel, 10 de noviembre de 1967), es una cantante pop israel\u00ed que canta en \u00e1rabe, hebreo, franc\u00e9s, espa\u00f1ol e ingl\u00e9s. Es conocida sobre todo como la vocalista del grupo Alabina, formado en Francia, y por sus \u00e9xitos en solitario tales como C'est la vie, Last Kiss y Habibi (Sawah)."""@es,
        "\u0418\u0448\u0442\u0430\u0440 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u042d\u0442\u0438 \u0417\u0430\u0445, \u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d0\u05ea\u05d9 \u05d6\u05da\u200e\u200f\u200e\u200e; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1968 \u0432 \u041a\u0438\u0440\u044c\u044f\u0442-\u0410\u0442\u0435) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0411\u043b\u0438\u0436\u043d\u0435\u043c \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u00abAlabina\u00bb."@ru,
        "\u0625\u0634\u062a\u0627\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629: \u05d0\u05d9\u05e9\u05ea\u05d0\u05e8) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0645\u0635\u0631\u064a \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0628\u063a\u0646\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0643\u0645\u0627 \u0639\u0631\u0641\u062a \u0643\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0627\u0628\u064a\u0646\u0627. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0643\u0631\u064a\u0627\u062a \u0622\u062a\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0641\u0627 \u0641\u064a 10 \u062a\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a 1968 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0625\u062a\u064a \u0632\u0627\u062e \u0641\u064a\u062a\u0648\u0646 (\u05d0\u05ea\u05d9 \u05d6\u05da \u05d1\u05d9\u05d8\u05d5\u05df) \u0648\u0627\u062e\u062a\u0627\u0631\u062a \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0625\u0634\u062a\u0627\u0631 \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0644\u0647\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0628\u060c \u0648\u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0644\u064a\u064a\u0646\u060c \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0639\u0634\u062a\u0627\u0631."@ar;
    owl:sameAs viaf:66666065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ishtar_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/66666065>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f98c6e06-a95a-4446-918f-c363f57695f8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ishtar,_briza_festival,_asqelon'_2010.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ishtar_(singer)>.
doremus_artist:9ca81b2b-2cf4-37c1-a94e-2e74233fbcff
owl:sameAs viaf:44495155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44495155>.
doremus_artist:9d0a533f-3f80-3673-a44d-3baee9702a73
owl:sameAs viaf:6818905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6818905>.
doremus_artist:9dd63ff1-d628-3dde-855f-974f32a268ab
owl:sameAs viaf:69124955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69124955>.
doremus_artist:9dfa125b-66e7-3982-a2e3-6860826c5fca
owl:sameAs viaf:19864098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19864098>.
doremus_artist:9e4769e8-7f3d-3bc9-a563-96742c7f88b1
    dbp:birthPlace dbr:Château_de_Saint-Germain-en-Laye;
    dbp:deathPlace dbr:Palace_of_Versailles;
    rdfs:comment
        """("Louis XIV" and "Louis Quatorze" redirect here. For other uses, see Louis XIV (disambiguation) and Louis Quatorze (disambiguation).) Louis XIV (5 September 1638 \u2013 1 September 1715), known as Louis the Great (Louis le Grand) or the Sun King (le Roi-Soleil), was a monarch of the House of Bourbon who ruled as King of France from 1643 until his death in 1715. His reign of 72 years and 110 days is the longest of any monarch of a major country in European history. In this age of absolutism in Europe, Louis XIV's France was a leader in the growing centralization of power."""@en,
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Louis XIV)\u200f (5 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1638 - 1 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1715). \u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0645\u0646\u0630 14 \u0623\u064a\u0627\u0631 1643 \u062d\u062a\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647. \u0648\u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0631\u0628\u0648\u0646, \u062a\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0648\u0647\u0648 \u0628\u0633\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0644\u0645 \u064a\u0643\u0646 \u064a\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0637\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0639\u0644\u064a\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 "\u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u062f\u064a\u0646\u0627\u0644 \u0645\u0627\u0632\u0627\u0631\u064a\u0646" \u0641\u064a 1661. \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0644\u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646. \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0642\u0635\u0631 \u0641\u0631\u0633\u0627\u064a \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627."""@ar,
        "Alla morte del cardinale Mazzarino nel 1661 prese personalmente il potere senza nominare alcun primo ministro. La sua presa di potere segn\u00f2 la fine delle grandi rivolte nobiliari, parlamentari, protestanti e contadine che avevano segnato i decenni precedenti. Il monarca impose l'obbedienza a tutti gli ordini della popolazione e il controllo anche sulla religione, condannando il giansenismo nel 1660 ed il protestantesimo, revocando l'Editto di Nantes nel 1685."@it,
        "Lodewijk XIV van Frankrijk (Saint-Germain-en-Laye, 5 september 1638 \u2013 Versailles, 1 september 1715), bekend als Lodewijk de Grote (Frans: Louis le Grand) of de Zonnekoning (Frans: le Roi-Soleil), was koning van Frankrijk en van Navarra. Frankrijk was de belangrijkste Europese macht en vocht in drie grote oorlogen: de Hollandse Oorlog, de Negenjarige Oorlog en de Spaanse Successieoorlog en ook in twee relatief kleine conflicten: de Devolutieoorlog en de Frans-Spaanse Oorlog, de zogenaamde Herenigingsoorlog."@nl,
        "Louis XIV, dit Louis le Grand ou le Roi-Soleil, n\u00e9 le 5 septembre 1638 au Ch\u00e2teau Neuf de Saint-Germain-en-Laye et mort le 1er septembre 1715 \u00e0 8 h du matin \u00e0 Versailles, est un monarque fran\u00e7ais, Roi de France et de Navarre du 14 mai 1643 \u00e0 sa mort, le 1er septembre 1715. Habit\u00e9 par l'id\u00e9e de sa gloire et de son droit divin, soucieux d'accomplir en permanence son \u00ab m\u00e9tier de roi \u00bb, Louis XIV est devenu l'arch\u00e9type du monarque absolu aux yeux du monde."@fr,
        "Ludwig XIV. (franz\u00f6sisch Louis XIV, Louis le Grand; * 5. September 1638 in Saint-Germain-en-Laye; \u2020 1. September 1715 in Versailles), genannt \u201eder Sonnenk\u00f6nig\u201c (frz. le Roi-Soleil) war von 1643 bis zu seinem Tod K\u00f6nig von Frankreich und Navarra sowie Kof\u00fcrst Andorras."@de,
        "Ludwik XIV Wielki, Kr\u00f3l S\u0142o\u0144ce (fr. le Roi-Soleil) (ur. 5 wrze\u015bnia 1638 w Saint-Germain-en-Laye, zm. 1 wrze\u015bnia 1715 w Wersalu) \u2013 kr\u00f3l Francji i Nawarry 1643\u20131715, syn Ludwika XIII, z dynastii Burbon\u00f3w."@pl,
        "Luis XIV de Francia (franc\u00e9s: Louis XIV), llamado \u00abel Rey Sol\u00bb (le Roi Soleil) o Luis el Grande (Saint-Germain en Laye, Francia, 5 de septiembre de 1638-Versalles, Francia, 1 de septiembre de 1715), fue rey de Francia y de Navarra desde el 14 de mayo de 1643 hasta su muerte, con casi 77 a\u00f1os de edad y 72 de reinado. Tambi\u00e9n fue copr\u00edncipe de Andorra (1643-1715) y conde rival de Barcelona durante la sublevaci\u00f3n catalana (1643-1652) como Luis XIII."@es,
        """Lu\u00eds XIV (Saint-Germain-en-Laye, 5 de setembro de 1638 \u2013 Versalhes, 1 de setembro de 1715), apelidado de "o Grande" e "Rei Sol", foi o Rei da Fran\u00e7a e Navarra de 1643 at\u00e9 \u00e0 sua morte. Seu reinado de 72 anos \u00e9 um dos mais longos na hist\u00f3ria europeia. Foi um dos l\u00edderes da crescente centraliza\u00e7\u00e3o de poder na era do absolutismo europeu."""@pt,
        "\u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a XIV \u0434\u0435 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043c\u044f \u041b\u0443\u0438\u0301-\u0414\u044c\u0451\u0434\u043e\u043d\u043d\u0435\u0301 (\u00ab\u0411\u043e\u0433\u043e\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439\u00bb, \u0444\u0440. Louis-Dieudonn\u00e9), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c-\u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u00bb (\u0444\u0440. Louis XIV Le Roi Soleil), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 (\u0444\u0440. Louis le Grand), (5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1638, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0430\u043d-\u041b\u0435 \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1715, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u044b \u0441 14 \u043c\u0430\u044f 1643 \u0433. \u0426\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b 72 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439-\u043b\u0438\u0431\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0438\u0437 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u043e\u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0434\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0443 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043c\u0435\u043b\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 VII \u041b\u0438\u043f\u043f\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439)."@ru,
        "\u30eb\u30a414\u4e16\uff08\u4ecf:Louis XIV\u30011638\u5e749\u67085\u65e5 - 1715\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u671d\u7b2c3\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u56fd\u56fd\u738b\uff08\u5728\u4f4d:1643\u5e745\u670814\u65e5 - 1715\u5e749\u67081\u65e5)\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ca\u30d0\u30e9\u738b\u56fd\u56fd\u738b\u3068\u3057\u3066\u306f\u30eb\u30a4\u30b93\u4e16\uff08\u30d0\u30b9\u30af\u8a9e:Luis III.a\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u30eb\u30a413\u4e16\u306e\u9577\u5b50\u3067\u3042\u308a\u3001\u5983\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u56fd\u738b\u3067\u3042\u308b\u30d5\u30a7\u30ea\u30da4\u4e16\u306e\u5a18\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\u30fb\u30c9\u30fc\u30c8\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u3067\u3042\u308b\u3002\u738b\u671d\u306e\u6700\u76db\u671f\u3092\u7bc9\u304d\u3001\u592a\u967d\u738b\uff08Roi-Soleil\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002 \u7236\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u738b\u306b\u5373\u4f4d\u3057\u3001\u5bb0\u76f8\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b6\u30e9\u30f3\u306e\u88dc\u4f50\u3092\u5f97\u3066\u30d5\u30ed\u30f3\u30c9\u306e\u4e71\u3092\u93ae\u5727\u3057\u305f\u30021661\u5e74\u306b\u89aa\u653f\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u3068\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30b3\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u3092\u767b\u7528\u3057\u3066\u4e2d\u592e\u96c6\u6a29\u3068\u91cd\u5546\u4e3b\u7fa9\u653f\u7b56\u3092\u63a8\u9032\u3057\u305f\u3002\u5bfe\u5916\u6226\u4e89\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u884c\u3044\u3001\u5e30\u5c5e\u6226\u4e89\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u4fb5\u7565\u6226\u4e89\u3067\u9818\u571f\u3092\u62e1\u5f35\u3057\u3066\u6a29\u5a01\u3092\u9ad8\u3081\u308b\u3068\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\uff1d\u30d9\u30cb\u30fc\u30cb\u30e5\u30fb\u30dc\u30b7\u30e5\u30a8\u306e\u5531\u3048\u308b\u738b\u6a29\u795e\u6388\u8aac\u30fb\u30ac\u30ea\u30ab\u30cb\u30b9\u30e0\u3092\u63b2\u3052\u3001\u7d76\u5bfe\u541b\u4e3b\u5236\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u30df\u30c7\u30a3\u904b\u6cb3\u3068\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u5bae\u6bbf\u3092\u5efa\u8a2d\u3057\u305f\u3002\u6cbb\u4e16\u5f8c\u534a\u306e\u30a2\u30a6\u30af\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u540c\u76df\u6226\u4e89\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u7d99\u627f\u6226\u4e89\u3067\u306f\u82e6\u6226\u3057\u3001\u6669\u5e74\u306b\u306f\u83ab\u5927\u306a\u6226\u8cbb\u8abf\u9054\u3068\u653e\u6f2b\u8ca1\u653f\u306b\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u6df1\u523b\u306a\u8ca1\u653f\u96e3\u306b\u9665\u3063\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\u3092\u5bae\u5ef7\u821e\u8e0a\u306b\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3001\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\u3092\u6700\u521d\u306b\u8e0a\u3063\u305f\u4eba\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3001\u305d\u306e\u6642\u3001\u592a\u967d\u795e\u30a2\u30dd\u30ed\u30f3\u306b\u5909\u88c5\u3057\u3066\u8e0a\u3063\u305f\u59ff\u304b\u3089\u300c\u592a\u967d\u738b\u300d\u3068\u8a00\u3046\u8ae2\u540d\u304c\u3064\u3044\u305f\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u5341\u56db\uff08\u6cd5\u8a9e\uff1aLouis XIV\uff0c1638\u5e749\u67085\u65e5\uff0d1715\u5e749\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u5168\u540d\u8def\u6613\u00b7\u8fea\u5384\u591a\u5167\u00b7\u6ce2\u65c1\uff08Louis-Dieudonne\uff09\uff0c\u81ea\u865f\u592a\u967d\u738b\uff08\u6cd5\u8a9e\uff1ale Roi Soleil\uff09\uff0c1680\u5e74\u66f4\u63a5\u53d7\u5df4\u9ece\u5e02\u653f\u6703\u737b\u4e0a\u7684\u300c\u5927\u5e1d\u300d\uff08le Grand\uff0c\u8def\u6613\u5927\u5e1d\uff09\u5c0a\u865f\u3002\u4ed6\u662f\u6ce2\u65c1\u738b\u671d\u7684\u6cd5\u570b\u570b\u738b\u548c\u7d0d\u74e6\u62c9\u570b\u738b\uff0c\u5f9e1643\u5e74\u81f31715\u5e74\u5728\u4f4d\uff0c\u9577\u905472\u5e743\u670818\u5929\uff0c\u662f\u5728\u4f4d\u6642\u9593\u6700\u9577\u7684\u541b\u4e3b\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e5f\u662f\u6709\u786e\u5207\u8bb0\u5f55\u5728\u4e16\u754c\u5386\u53f2\u4e2d\u5728\u4f4d\u6700\u4e45\u7684\u72ec\u7acb\u4e3b\u6743\u541b\u4e3b\u3002 \u8def\u6613\u5341\u56db\u662f\u6cd5\u738b\u8def\u6613\u5341\u4e09\u7684\u957f\u5b50\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5723\u65e5\u8033\u66fc\u6602\u83b1\uff0c\u738b\u5f1f\u5965\u5c14\u826f\u516c\u7235\u83f2\u5229\u666e\u5247\u65bc1640\u5e74\u51fa\u751f\u3002\u767b\u57fa\u4e4b\u521d\uff0c\u7531\u4ed6\u7684\u6bcd\u4eb2\u5965\u5730\u5229\u7684\u5b89\u5a1c\u651d\u653f\uff0c\u76f4\u52301661\u5e74\u6cd5\u570b\u5bb0\u76f8\u7ea2\u8863\u4e3b\u6559\u9a6c\u8428\u6797\u6b7b\u540e\u4ed6\u624d\u771f\u6b63\u5f00\u59cb\u4eb2\u653f\u3002 \u5728\u7ea2\u8863\u4e3b\u6559\u963f\u5c14\u8292\u00b7\u8ba9\u00b7\u5fb7\u00b7\u666e\u83b1\u897f\u00b7\u674e\u5e0c\u7559\u548c\u9a6c\u8428\u6797\u7684\u5916\u4ea4\u6210\u679c\u7684\u652f\u6301\u4e0b\uff0c\u8def\u6613\u5341\u56db\u5728\u6cd5\u56fd\u5efa\u7acb\u4e86\u4e00\u4e2a\u541b\u4e3b\u5c08\u5236\u7684\u4e2d\u592e\u96c6\u6b0a\u738b\u56fd\u3002\u4ed6\u628a\u5927\u8cb4\u65cf\u96c6\u4e2d\u5728\u51e1\u723e\u8cfd\u5bae\u5c45\u4f4f\uff0c\u5c06\u6574\u4e2a\u6cd5\u56fd\u7684\u5b98\u50da\u673a\u6784\u96c6\u4e2d\u4e8e\u4ed6\u7684\u5468\u56f4\uff0c\u4ee5\u6b64\u5f37\u5316\u6cd5\u738b\u7684\u519b\u4e8b\u3001\u8d22\u653f\u548c\u673a\u6784\u7684\u6c7a\u7b56\u6b0a\u3002\u4ed6\u5efa\u7acb\u8d77\u7684\u9019\u4e00\u7d55\u5c0d\u541b\u4e3b\u5236\u4e00\u76f4\u6301\u7e8c\u5230\u6cd5\u570b\u5927\u9769\u547d\u6642\u671f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89583139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_XIV_of_France>,
        <http://viaf.org/viaf/268675767>,
        <http://viaf.org/viaf/89583139>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_XIV_Signature.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_XIV_of_France.
doremus_artist:9ebf39cd-4dad-319a-ae17-68872f739299
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nidda,_Hesse>;
    rdfs:comment
        "Salome Kammer (* 17. Januar 1959 in Nidda) ist eine deutsche Schauspielerin, Stimmsolistin, S\u00e4ngerin und Cellistin."@de,
        "Salome Kammer (born 17 January 1959 in Nidda, Hesse, West Germany) is a German actress, singer and cellist."@en;
    owl:sameAs viaf:56820330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salome_Kammer>,
        <http://viaf.org/viaf/56820330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca839b76-49c0-4747-b86c-ec1473b1f35c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Salome_Kammer.
doremus_artist:9f8d230b-d31e-3d03-9fd7-6b7b9048dd72
    dbp:birthPlace dbr:Novorossiysk;
    rdfs:comment
        "Anna Val\u00e9rievna V\u00ednnitskaya (nacida el 4 de agosto de 1983 en Novoros\u00edisk) es una pianista rusa que gan\u00f3 en 2007 el Concurso de Piano Reina Elisabeth de Bruselas."@es,
        "Anna Vinnitskaja (Russisch: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f) (Novorossiejsk, 4 augustus 1984) is een Russische pianiste die in 2007 de eerste prijs behaalde in de Koningin Elisabethwedstrijd voor piano."@nl,
        "Anna Vinnitskaya (Russian: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f, born 4 August 1983 in Novorossiysk) is a Russian pianist who won the 2007 Queen Elisabeth Music Competition."@en,
        "Anna Vinnitska\u00efa (en russe : \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f, Anna Valerievna Vinnitska\u00efa), n\u00e9e le 4 ao\u00fbt 1983 \u00e0 Novorossiisk (Union sovi\u00e9tique), est une pianiste russe."@fr,
        "Anna Walerjewna Winnizkaja (in anderer Transkription Anna Valeryevna Vinnitskaya, russisch \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f; * 4. August 1983 in Noworossijsk) ist eine russische Pianistin. An der Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Hamburg ist sie Professorin f\u00fcr das Hauptfach Klavier."@de,
        "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f (\u0440\u043e\u0434. 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1983, \u041d\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a) \u2014 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:107127895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Vinnitskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/107127895>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anna_Vinnitskaya.
doremus_artist:9fda4a5a-2bde-3fa7-8df5-ff3a2b075891
owl:sameAs viaf:54460340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54460340>.
doremus_artist:a08c4601-55c5-3bc7-8a07-46244fb057e7
    rdfs:comment
        "Antoine Bouchard, n\u00e9 \u00e0 Saint-Philippe-de-N\u00e9ri, pr\u00e8s de Qu\u00e9bec, le 22 mars 1932, est un pr\u00eatre catholique (ordonn\u00e9 en 1956), organiste, compositeur, professeur et musicographe qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:80022695;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Bouchard>,
        <http://viaf.org/viaf/80022695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Bouchard.
doremus_artist:a0d2bc16-56d0-3e89-801c-ff0bd753fa57
    dbp:birthPlace dbr:Žehušice;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Fu una celebrit\u00e0 internazionale durante il XVIII e gli inizi del XIX secolo, conosciuto soprattutto a Londra, Parigi e nella Germania dell'epoca. Oggi \u00e8 ampiamente considerato uno dei pi\u00f9 importanti suonatori di corno (in particolare di corno basso) della storia."@it,
        "Giovanni Punto (born Jan V\u00e1clav Stich) (September 28, 1746 in \u017dehu\u0161ice, Bohemia \u2013 February 16, 1803 in Prague, Bohemia) was a Czech horn player (more correctly, he played the cor basse) and a pioneer of the hand-stopping technique which allows natural horns to play a greater number of notes. He was an international celebrity in the 18th and early 19th centuries, known in London, Paris, and throughout Germany."@en,
        "Giovanni Punto, eigentlich Johann Wenzel (Jan V\u00e1clav) Stich, (* 28. September 1746 in \u017dehu\u0161ice (deutsch Sehuschitz)/Caslav in B\u00f6hmen; \u2020 16. Februar 1803 in Prag) war ein b\u00f6hmischer Hornist, Violinist und Komponist."@de,
        "Giovanni Punto, n\u00e9 Johann Wenzel (Jan V\u00e1clav) Stich le 28 septembre 1746 \u00e0 \u017dehu\u0161ice (Caslav) en Boh\u00eame et mort le 16 f\u00e9vrier 1803 \u00e0 Prague, est un compositeur, violoniste et corniste de Boh\u00eame. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de cor \u00e0 Prague, Munich et Dresde, il est durant trois ans aux services du comte Thun. Apr\u00e8s cet engagement, il voyage aux fronti\u00e8res du Saint-Empire romain germanique. Il obtient des engagements \u00e0 la cour du prince de Hechingen et du prince-\u00e9v\u00eaque de Mayence, Emmerich Joseph von Breidbach zu B\u00fcrresheim (1769-74). En 1778, Mozart est impressionn\u00e9 par son jeu, apr\u00e8s l'avoir entendu \u00e0 Paris. En 1781, il rejoint la chapelle du prince-\u00e9v\u00eaque de W\u00fcrzburg et, un an plus tard, il entre au service du comte d'Artois \u00e0 Paris. De 1789 \u00e0 1799, il r\u00e9side \u00e0 Konzertmeister au Th\u00e9\u00e2tre des Vari\u00e9t\u00e9s-"@fr;
    owl:sameAs viaf:2659771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Punto>,
        <http://viaf.org/viaf/2659771>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Punto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Punto.
doremus_artist:a13c25d9-3b15-3e7c-835a-772a711e5b7a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Durham,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Eric Moe, born October 24, 1954 in Durham, NC, is an American composer and pianist. He has received awards from the American Academy of Arts and Letters the Koussevitzky Music Foundation and a Guggenheim Fellowship. He studied musical composition at Princeton University (BA) and at the University of California at Berkeley (MA, PhD). Currently, he is the Professor of Composition and Theory at the University of Pittsburgh where he co-directs the Music on the Edge new music concert series. At the University of Pennsylvania and Princeton University, he has held visiting professorships. Moe is also active as a concert pianist, having performed works by hundreds of composers, from John Cage and Anthony Davis to Stefan Wolpe. In 2003 Moe completed a 45-minute work for mezzo-soprano and ten player"@en;
    owl:sameAs viaf:107047364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Moe_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/107047364>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Eric_Moe_(composer)>.
doremus_artist:a24a9d43-7303-38fb-8d08-7dd642731abf
    rdfs:comment
        "Joe Hajos, ou Hajos Jozsef, est un compositeur d'origine hongroise, n\u00e9 le 10 mars 1907 \u00e0 Malenice (Empire austro-hongrois), mort le 26 ao\u00fbt 1982 \u00e0 Eaubonne (Val-d'Oise). Joe Hajos\u2191 Malenice ou Malenzce, lesgensducinema.com"@fr;
    owl:sameAs viaf:41309754;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joe_Hajos>,
        <http://viaf.org/viaf/41309754>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gérard.Carlier,_Joe.Hajos_1946.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Hajos.
doremus_artist:a27388c9-d158-37f8-b552-56d1159c1a9a
owl:sameAs viaf:19911466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19911466>.
doremus_artist:a2c9c9f7-71fe-3b29-bc99-9a2d290f0517
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Michael Isaacson (born 1946 in Brooklyn, New York, USA) is a composer of Jewish synagogue music, and one of the originators of the Jewish camp song movement. His camp songs, often written and premiered in the same day, defined the camp music movement in the 1960s, and have been cited as influences by modern Jewish pop stars such as Debbie Friedman and Craig Taubman."@en;
    owl:sameAs viaf:10103843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Isaacson>,
        <http://viaf.org/viaf/10103843>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michael_Isaacson.
doremus_artist:a2f7af5e-fe8d-30c8-95e8-e64272d0eead
    rdfs:comment
        "Bernard Sauvat (1941- ) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te des ann\u00e9es 1970. Il a enregistr\u00e9 chez Sonopresse."@fr,
        """Bernard Sauvat (born 1941) is a French singer and songwriter. A math teacher who taught physics, Sauvat was discovered in 1970 by Lucien Morisse, the director of Europe 1. Some of his memorable songs include L'amour, il faut \u00eatre deux(1972), La robe verte(1973), Le professeur est un r\u00eaveur (1974), L'Amiti\u00e9 (1975) and Un jour lointain. In 1991, Sauvat sang for Lebanon for the first time after the Lebanese Civil War,saying "Je rechante au Liban pour la premi\u00e8re fois depuis la guerre o\u00f9 je m'aper\u00e7ois que leur amour pour mes chansons est rest\u00e9 intact"."""@en;
    owl:sameAs viaf:223755248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Sauvat>,
        <http://viaf.org/viaf/223755248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Sauvat.
doremus_artist:a309c80f-3f8b-3422-812f-42d4ce2d3741
    owl:sameAs viaf:59390118;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59390118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a7b2001-d0d3-4498-8ee0-6770d273f6fd>.
doremus_artist:a48e6548-a253-3101-859f-57960c48b325
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Niederbronn-les-Bains;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir M\u00fcnch.Fritz M\u00fcnch Fritz M\u00fcnch, n\u00e9 le 2 juin 1890 \u00e0 Strasbourg et mort le 10 mars 1970 \u00e0 Niederbronn-les-Bains, \u00e9tait un musicologue et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Fritz M\u00fcnch (born Strasbourg 2 June 1890, died Niederbronn-les-Bains 10 March 1970) was a French music administrator and conductor, as well as being a pastor."@en;
    owl:sameAs viaf:51954821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_M\u00fcnch>,
        <http://viaf.org/viaf/51954821>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fritz_Münch.
doremus_artist:a49f444e-7aeb-3786-acb8-a6541faa51a2
owl:sameAs viaf:2662338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2662338>.
doremus_artist:a6189b8d-e3e6-3a81-b7a7-dac19340a20f
owl:sameAs viaf:37184788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37184788>.
doremus_artist:a6e51a7f-429c-3c06-aabf-3b3a7f273f73
owl:sameAs viaf:69127799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69127799>.
doremus_artist:a706f255-289a-3208-9ded-9b665caec270
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Giuseppina Finzi-Magrini (Turin, 1878 - Desio, 1944) was an Italian soprano. Finzi-Magrini made her debut in 1896 as Oscar in Lucia di Lammermoor. She was remembered for her style and moderation. In retirement she turned to teaching. Her students included the Danish baritone Frantz Rabinowitz (1918\u20131948)."@en;
    owl:sameAs viaf:32190307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppina_Finzi-Magrini>,
        <http://viaf.org/viaf/32190307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppina_Finzi-Magrini.
doremus_artist:a7138aad-e114-3de0-9a6a-7382d66fda5c
    owl:sameAs viaf:101590169;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101590169>,
        <https://musicbrainz.org/artist/908ef35d-316d-43fd-8d37-e740657327c9>.
doremus_artist:a8aba305-68ef-37ec-894a-96724f2591ae
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Violeta Dinescu (* 13. Juli 1953 in Bukarest) ist eine rum\u00e4nische Pianistin, Komponistin und Hochschullehrerin. Ihr bisher bedeutendstes Werk ist die Kinderoper Der 35. Mai nach dem Roman von Erich K\u00e4stner, die 1986 am Nationaltheater Mannheim uraufgef\u00fchrt werde und seitdem in zahlreichen Opernh\u00e4usern im deutschen Sprachraum gespielt wurde."@de,
        "Violeta Dinescu (born 13 July 1953 in Bucharest) is a Romanian composer, pianist and professor, living in Germany since 1982."@en,
        "\u0412\u0438\u043e\u043b\u0435\u0301\u0442\u0430 \u0414\u0438\u043d\u0435\u0301\u0441\u043a\u0443 (\u0440\u0443\u043c. Violeta Dinescu, \u0440\u043e\u0434. 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1953, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:116822843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Violeta_Dinescu>,
        <http://viaf.org/viaf/116822843>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Violeta_Dinescu.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Violeta_Dinescu.
doremus_artist:a9f27718-65c4-359f-8f7f-4d8f27db9252
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_José,_Costa_Rica>;
    rdfs:comment
        "John Nelson, n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1941 \u00e0 San Jos\u00e9 (Costa Rica), est un chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "John Wilton Nelson (born December 6, 1941, San Jose, Costa Rica, of American parents) is an American conductor. Nelson studied at Wheaton College, and later at the Juilliard School of Music with Jean Morel . John Nelson is also known for his interest in choral music and is the Artistic Director of Soli Deo Gloria, an organization that has the goal of encouraging classical sacred music by funding commissions, encouraging performances of masterworks and making possible the performance of classical sacred music in locales where such music is not well known."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0423\u0438\u043b\u0442\u043e\u043d \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Wilton Nelson; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1941, \u0421\u0430\u043d-\u0425\u043e\u0441\u0435, \u041a\u043e\u0441\u0442\u0430-\u0420\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0423\u0438\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0432 \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441\u0435, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043b\u044f. \u0412 1972 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435, \u0432 1974 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044f \u041a\u0443\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u043c \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0413\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043e\u0437\u0430 \u00ab\u0422\u0440\u043e\u044f\u043d\u0446\u044b\u00bb; \u044d\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u043e \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0443, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0432 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u00ab\u0422\u0440\u043e\u044f\u043d\u0446\u0430\u043c\u0438\u00bb \u0436\u0435 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043e\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u00ab\u0411\u0435\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u00bb \u2014 \u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043e\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 \u041b\u0438\u043e\u043d\u0435."@ru,
        "\u30b3\u30b9\u30bf\u30ea\u30ab\u306e\u30b5\u30f3\u30db\u30bb\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u8a31\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30d5\u30a3\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 1976\u5e74\u304b\u30891987\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u30dd\u30ea\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u3053\u306e\u9593\u306b\u30a8\u30ec\u30f3\u30fb\u30bf\u30fc\u30d5\u30a3\u30fb\u30c4\u30a6\u30a3\u30ea\u30c3\u30d2\u4f5c\u54c1\u96c6\u3068\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30ec\u30d5\u30e9\u30fc\u4f5c\u54c1\u96c6\u306e2\u3064\u306e\u5546\u696d\u9332\u97f3\u3092\u30cb\u30e5\u30fc\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u306f\u30011985\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u307e\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u30011988\u5e74\u304b\u30891991\u5e74\u307e\u3067\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021983\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30ab\u30c8\u30ca\u30fc\u306e\u30ab\u30e9\u30de\u30fc\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u796d\u3067\u3082\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021998\u5e749\u6708\u306b\u30d1\u30ea\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u304c\u30012007\u5e743\u6708\u306b\u30012007\u5e74\u304b\u30892008\u5e74\u306e\u5b9a\u671f\u304c\u7d42\u308f\u308b\u3068\u9000\u4efb\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u5ba3\u8a00\u3057\u305f\u3002 \u5408\u5531\u66f2\u306b\u3082\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u3001\u53e4\u5178\u7684\u306a\u5b97\u6559\u66f2\u306e\u666e\u53ca\u3068\u3044\u3046\u76ee\u6a19\u3092\u63b2\u3052\u3066\u3001\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u3082\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30cb\u30fc\u30bf\u592b\u4eba\u3068\u30d1\u30ea\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98507146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Nelson_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/98507146>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Nelson_(conductor)>.
doremus_artist:aa666ae1-988f-3f72-a6cd-bdfd9ee286ad
    rdfs:comment
        "Neba Solo (born 1969) is the stage name of Souleymane Traor\u00e9, a musician based in Mali, West Africa. Neba Solo plays a kind of balafon, a marimba with wooden keys mounted on a wooden frame and attached to resonating chambers made from dried gourds. Traor\u00e9 hails from the village of Nebadougou, in the eastern part of the Sikasso region of Mali. His stage name derives from his home town, plus the shortened form of his first name (Souleymane)."@en,
        "N\u00e9ba Solo (de son vrai nom Souleymane Traor\u00e9), est un virtuose malien du balafon. Il est n\u00e9 en 1968 dans une famille paysanne de la r\u00e9gion de Sikasso, au Sud du Mali, o\u00f9 son instrument de pr\u00e9dilection est pr\u00e9sent dans toutes les f\u00eates et c\u00e9r\u00e9monies et qui, chaque ann\u00e9e, accueille le festival Triangle du balafon."@fr;
    owl:sameAs viaf:37195966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neba_Solo>,
        <http://viaf.org/viaf/193924903>,
        <http://viaf.org/viaf/37195966>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Neba_Solo.
doremus_artist:aacccba4-ef95-3339-b0d3-5f545ca530d2
owl:sameAs viaf:119957841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119957841>.
doremus_artist:ac2620cb-6d36-3f05-b2b5-ce31deeb83dc
owl:sameAs viaf:64190495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64190495>.
doremus_artist:aca29eed-7949-308c-b8ab-6880945e1d66
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Durante il Siglo de Oro fu uno degli autori pi\u00f9 apprezzati e la sua fama \u00e8 legata principalmente alle sue canzoni note col nome di tonos humanos."@it,
        "Jos\u00e9 Mar\u00edn (1618 \u2013 Madrid, 8 de marzo de 1699) fue un compositor y cantante espa\u00f1ol del Barroco."@es,
        "Jos\u00e9 Mar\u00edn (ca. 1619\u20131699) was a Spanish Baroque harpist, guitarist and composer noted for his secular songs, tonos humanos. In 1644 he entered the Royal Convent of La Encarnaci\u00f3n in Madrid as a tenor. He was a priest and cantor of the capilla real under Felipe IV and Carlos II. His career was marked by scandals and murder. He was sentenced to prison but escaped to regain respectability."@en;
    owl:sameAs viaf:107011606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Mar\u00edn_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/107011606>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/José_Marín_(composer)>.
doremus_artist:add386b0-94ff-3ccf-9cef-4ed0e99b2451
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Irina Zaricka (ur. 2 maja 1939 w Kijowie; zm. 30 lipca 2001 w Londynie) \u2013 radziecka pianistka pochodzenia ukrai\u0144skiego; laureatka II nagrody na VI Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (1960)."@pl,
        "Irina Zaritskaya (May 2, 1939 - July 30, 2001) was a Ukrainian pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:12517831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irina_Zaritskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/12517831>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Irina_Zaritskaya.
doremus_artist:ae68ad46-311a-3522-b500-f5232e626cb9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Jack Clement (Memphis, 5 april 1931 \u2013 Nashville, 8 augustus 2013) was een Amerikaans zanger, songwriter, muziekproducent, filmproducent en scriptschrijver. Hij schreef en produceerde voor artiesten vari\u00ebrend van Johnny Cash (country) en Elvis Presley (rock-'n-roll) tot Louis Armstrong (jazz) en U2 (rock)."@nl,
        "Jack Clement, n\u00e9 le 5 avril 1931 \u00e0 Memphis dans le Tennessee et mort le 8 ao\u00fbt 2013 \u00e0 Nashville, est un chanteur, auteur-compositeur et producteur am\u00e9ricain. Intronis\u00e9 en 2013 au Country Music Hall of Fame, il est connu pour avoir activement particip\u00e9 \u00e0 la valorisation et \u00e0 la production sur sc\u00e8ne d'artistes et de groupes de rock, tels que Johnny Cash et U2, et \u00e0 la d\u00e9couverte de chanteurs comme Jerry Lee Lewis ou encore, l'un des premiers artistes noirs de la musique country, Charley Pride."@fr,
        "Jack Henderson Clement (* 5. April 1931 in Memphis, Tennessee; \u2020 8. August 2013 in Nashville) war ein US-amerikanischer Toningenieur, Musikproduzent, Musiker und Komponist. Er gilt in Memphis und Nashville als eine zentrale Figur bei der Entwicklung des Rockabilly, Rock & Roll und der Country-Musik."@de,
        "Jack Henderson Clement (5 de abril de 1931 - 8 de agosto de 2013) fue un cantante, compositor, y un productor discogr\u00e1fico y de cine. Criado y educado en Memphis, Jack Clement estaba actuando a temprana edad, tocando la guitarra y Dobro; antes de emprender su carrera musical sirvi\u00f3 en la Infanter\u00eda de Marina. En 1953, hizo su primer disco para el sello Sheraton en Boston, Massachusetts, pero no sigui\u00f3 de inmediato una carrera de tiempo completo en la m\u00fasica, para estudiar en la Universidad Estatal de Memphis 1953-1955. Fue apodado 'Cowboy' Jack Clement, y durante sus d\u00edas de estudiante tocaba la steel guitar con una banda local, y en 1956 pas\u00f3 a formar parte de uno de los acontecimientos seminales en la historia del rock and roll, cuando fue a trabajar como productor e ingeniero de Sam Phi"@es,
        "Jack Henderson Clement (April 5, 1931 \u2013 August 8, 2013) was an American singer, songwriter, and record and film producer."@en,
        "Jack Henderson Clement (ur. 5 kwietnia 1931 w Memphis, zm. 8 sierpnia 2013 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk country, piosenkarz i producent muzyczny."@pl,
        "Jack Henderson Clement, ou Jack Clement (Memphis, 5 de abril de 1931 - Nashville, 8 de agosto de 2013), foi um cantor e compositor americano. Estrela country, faz parte do Hall da Fama da m\u00fasica country. Tamb\u00e9m era produtor e apresentador de TV e foi Clement que descobriu os talentos de Jerry Lee Lewis."@pt;
    owl:sameAs viaf:85592530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Clement>,
        <http://viaf.org/viaf/85592530>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Clement.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jack_Clement.
doremus_artist:af330280-85b0-32b8-89a7-9332295d499f
owl:sameAs viaf:24795356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24795356>.
doremus_artist:b0482aae-907a-34fb-a4bf-f2af8f1ded07
owl:sameAs viaf:102367518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102367518>.
doremus_artist:b07fbb47-1b58-3063-a74b-411dfd397fc4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bratislava,_Slovakia>;
    rdfs:comment
        "Douchan Gersi (1947\u20132015) was a Slovak-born, Belgium-raised, Bali-based adventurer, documentary filmmaker, author and actor, producer/star with actor James Coburn of Explore, a PBS mini-series. He is the author of numerous books including Faces in the Smoke: An Eyewitness Experience of Voodoo, Shamanism, Psychic Healing, and Other Amazing Human Powers and Explorer."@en;
    owl:sameAs viaf:69727260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Douchan_Gersi>,
        <http://viaf.org/viaf/69727260>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Douchan_Gersi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Douchan_Gersi.
doremus_artist:b1515114-c169-3b8e-9995-f39e7a1d18e5
owl:sameAs viaf:89820199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89820199>.
doremus_artist:b2851544-fe68-38d5-bfd6-00610f9f16d3
owl:sameAs viaf:42024593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024593>.
doremus_artist:b2d5fd66-d6b9-332f-bb78-cabd9a5a4874
    rdfs:comment
        "Yeol Eum Son (born May 2, 1986, in Wonju, South Korea) is a South Korean classical pianist. She first drew international attention when she appeared as a soloist with the New York Philharmonic Orchestra under the baton of Lorin Maazel in 2004. Her awards include the Silver Medal at the International Tchaikovsky Competition 2011, in which she also received the Best Chamber Concerto Performances and the Best Performance of the Commissioned Work."@en,
        "Yeol Eum Son (n\u00e9e le 2 mai 1986 \u00e0 Wonju, Cor\u00e9e du Sud) est une pianiste classique sud-cor\u00e9enne. Elle a d'abord attir\u00e9 l'attention internationale lorsqu'elle est apparue en tant que soliste avec l'Orchestre Philharmonique de New York sous la baguette de Lorin Maazel en 2004. Elle a notamment re\u00e7u la M\u00e9daille d'Argent au Concours International Tchaikovsky 2011, dans lequel elle a \u00e9galement re\u00e7u les Meilleures Performances de Concert de Chambre et la Meilleure interpr\u00e9tation de l'\u0152uvre Command\u00e9e."@fr,
        "Yeol Eum Son (\uc190\uc5f4\uc74c, Son Yeol-eum; * 2. Mai 1986 in Wonju, S\u00fcdkorea) ist eine s\u00fcdkoreanische Pianistin."@de,
        "\u30bd\u30f3\u30fb\u30e8\u30eb\u30e0\uff08\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aSon Yeol-Eum, 1986\u5e745\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u97d3\u56fd\u30fb\u539f\u5dde\u5e02\u751f\u307e\u308c\u306e\u5973\u6027\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:122245292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yeol_Eum_Son>,
        <http://viaf.org/viaf/122245292>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yeol_Eum_Son.
doremus_artist:b31bf960-2260-3ca0-aca9-627c48f95722
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Juan D'Arienzo (Buenos Aires, 14 de diciembre de 1900 \u2013 Ib\u00edd 14 de enero de 1976) fue un m\u00fasico y director de orquesta argentino de tango, conocido como \u201cEl rey del comp\u00e1s\u201d. A diferencia de otras orquestas de la \u00e9poca de oro (1940-1950), D\u2019Arienzo retorn\u00f3 al sentimiento del 2 \u00d7 4 caracter\u00edstico de la \u201cguardia vieja\u201d, pero con arreglos e instrumentaci\u00f3n modernos. Sus orquestas \u201ct\u00edpicas\u201d grabaron centenares de discos. Considerado una de las mejores orquestas junto a la de Alfredo de Angelis, Francisco Canaro, H\u00e9ctor Varela (m\u00fasico), Anibal Troilo, Ricardo Tanturi, Osvaldo Fresedo entre otros."@es,
        "Juan D\u2019Arienzo Am\u00e9ndola (* 14. Dezember 1900 in Buenos Aires; \u2020 14. Januar 1976 ebenda), genannt \u201eEl Rey del Comp\u00e1s\u201c, war ein argentinischer Musiker (Violinist), Arrangeur, Bandleader, Komponist des Tangos."@de,
        "Juan d'Arienzo (14 december 1900 \u2013 14 januari 1976) was een Argentijnse tangomuzikant. Hij werd wel 'de koning van het ritme' (El Rey del Compas) genoemd. D'Arienzo begon met traditionele tangomuziek maar ging langzaamaan moderne arrangementen spelen. Zijn populaire groep maakte honderden opnames. Zijn muziek wordt in Argentini\u00eb nog veel gebruikt voor het dansen van milonga, een tangovariant. Vaak zijn deze nummers ritmisch en staccato."@nl,
        "Juan d'Arienzo (14 d\u00e9cembre 1900 \u00e0 Buenos Aires \u2013 14 janvier 1976) Violoniste et chef d'orchestre de tango argentin connu sous le surnom de \u00ab El Rey del Comp\u00e1s \u00bb (Le Roi du tempo). Fils d'immigrant italien, Juan d'Arienzo commence \u00e0 12 ans ses \u00e9tudes de violon au conservatoire Mascagni, sous la tutelle de Pane. Rapidement, il joue en public et monte un trio avec Angel d'Agostino et Ernesto Bianchi. Mort en 1976, Juan d'Arienzo est enterr\u00e9 au cimeti\u00e8re Chacarita de Buenos Aires."@fr,
        "Juan d'Arienzo (Buenos Aires, 14 de dezembro de 1900 \u2014 14 de janeiro de 1976) foi um diretor de orquestra e compositor de tangos argentino, dos mais populares de todos os tempos. Desde muito cedo participava de conjuntos musicais como violinista, e chegou a organizar uma jazzband nos anos 1920. Posteriormente, ingressou nas orquestras de teatro. Deixou muitas grava\u00e7\u00f5es, sendo por 40 anos (1935 a 1975) artista exclusivo da RCA Victor, encontrando muito \u00eaxito, inclusive fora de seu pa\u00eds. Foi enterrado no cemit\u00e9rio da Chacarita."@pt,
        """Juan d'Arienzo (December 14, 1900 \u2013 January 14, 1976) was an Argentine tango musician, also known as "El Rey del Comp\u00e1s" (King of the Beat). He was son of Italian immigrants and used more modern arrangements and instrumentation; his popular group produced hundreds of recordings. His music is played often at milongas in Buenos Aires, and the instrumentals are the classic harder rhythmic tangos with a strong staccato dance rhythm. He also recorded many great milongas and fast valses. Upon his death in 1976, his body was interred in the La Chacarita Cemetery in Buenos Aires, Argentina."""@en,
        "Juan d\u2019Arienzo (ur. 14 grudnia 1900 w Buenos Aires, zm. 14 stycznia 1976 tam\u017ce) \u2013 argenty\u0144ski skrzypek i kompozytor, muzyk tanga argenty\u0144skiego znany tak\u017ce jako El Rey del Compas (Kr\u00f3l Rytmu), tak\u017ce aktor. W odr\u00f3\u017cnieniu od innych orkiestr z\u0142otego wieku tanga D\u2019Arienzo wr\u00f3ci\u0142 do rytmu 2x4 ale doda\u0142 nowoczesn\u0105 aran\u017cacj\u0119. Jego muzyka jest cz\u0119sto grana na milongach w Buenos Aires. Juan D\u2019Arienzo jest pochowany na cmentarzu La Chacarita w Buenos Aires."@pl,
        "Partendo da altre orchestre degli anni d'oro del tango, D'Arienzo ritorn\u00f2 alla musica in 2/4 che caratterizza la musica della vecchia guardia anche se utilizz\u00f2 molti arrangiamenti moderni e strumentali. Durante la sua carriera di artista, D'Arienzo e la sua band, produssero centinaia di pezzi che li resero tra i pi\u00f9 famosi compositori nella scena del tango. Alla sua morte nel 1976, Juan D'Arienzo fu sepolto a Buenos Aires (Argentina)."@it,
        "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0414\u2019\u0410\u0440\u044c\u0435\u043d\u0446\u043e (\u0438\u0441\u043f. Juan \u0438\u0442\u0430\u043b. D'Arienzo; 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1900, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1976, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430\u043d\u0433\u043e. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0435 1910-\u0445 \u0433\u0433. \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441\u0430\u0439\u0440\u0435\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043a 1935 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0442\u044b: \u0432 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u00ab\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430\u00bb, \u0414\u2019\u0410\u0440\u044c\u0435\u043d\u0446\u043e \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u043a \u0440\u0438\u0442\u043c\u0443 2\u04454, \u0447\u0442\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043d\u043e \u043e\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0432 1976 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0414\u2019\u0410\u0440\u0438\u0435\u043d\u0446\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0433\u0440\u0435\u0431\u0451\u043d \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0434\u0431\u0438\u0449\u0435 \u041b\u0430-\u0427\u0430\u043a\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0432 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c0\u30ea\u30a8\u30f3\u30bd\uff08Juan D'Arienzo\u30011900\u5e7412\u670814\u65e5 - 1976\u5e741\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30aa\u30eb\u30b1\u30b9\u30bf\u30fb\u30c6\u30a3\u30d4\u30ab\uff08\u30bf\u30f3\u30b4\u306b\u304a\u3051\u308b\u5178\u578b\u7684\u306a\u7de8\u6210\u306e\u697d\u56e3\uff09\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u92ed\u3044\u30b9\u30bf\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u306b\u3088\u308b\u30ea\u30ba\u30e0\u3092\u5f37\u8abf\u3057\u305f\u6f14\u594f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u3001\u4eca\u3082\u306a\u304a\u6839\u5f37\u3044\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u80e1\u5b89\u00b7\u8fbe\u91cc\u6069\u4f50\uff08Juan D`Arienzo\uff0c1900\u5e7412\u670814\u65e5\uff0d1976\u5e741\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u963f\u6839\u5ef7\u63a2\u6208\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u6f14\u594f\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4e3a\u963f\u6839\u5ef7\u63a2\u6208\u97f3\u4e50\u821e\u8e48\u7684\u53d1\u5c55\u8d77\u5230\u4e86\u5de8\u5927\u7684\u63a8\u52a8\u4f5c\u7528\u3002\u88ab\u79f0\u4e3a\u8282\u62cd\u4e4b\u738b\uff08El Rey del Comp\u00e1s\uff09\u3002\u5176\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u6210\u4e3a\u963f\u6839\u5ef7\u63a2\u6208\u56db\u5927\u4ee3\u8868\u6d3e\u522b\u4e4b\u4e00\u3002\u56db\u5927\u97f3\u4e50\u6d3e\u522b\u4e3a\u80e1\u5b89\u00b7\u8fbe\u91cc\u6069\u4f50\uff08Juan D`Arienzo\uff09,\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u5e95\u8428\u91cc\uff08Carlos Di Sarli\uff09,\u963f\u5c3c\u5df4\u00b7\u7279\u7f57\u4f0a\u6d1b\uff08Anibal Troilo\uff09,\u5965\u65af\u74e6\u5c14\u591a\u00b7\u666e\u683c\u5217\u65af\uff08Osvaldo Pugliese\uff09."@zh;
    owl:sameAs viaf:37113607;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_d'Arienzo>,
        <http://viaf.org/viaf/37113607>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d09ac963-025f-4eb6-853c-cc383838ee60>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Darienzo_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Juan_d'Arienzo>.
doremus_artist:b33df2f3-c59d-3e4c-a9db-e81626e46fba
owl:sameAs viaf:114643068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114643068>.
doremus_artist:b450a6bc-598e-384e-bd2a-a47cccab5f42
    dbp:birthPlace dbr:Sulina;
    dbp:deathPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "George Georgescu (September 12, 1887 \u2013 September 1, 1964) was a Romanian conductor. The moving force behind the Bucharest Philharmonic Orchestra for decades beginning shortly after World War I, a prot\u00e9g\u00e9 of Artur Nikisch and a close associate of George Enescu, he received honors from the French and communist Romanian governments and lived to make recordings in the stereo era."@en,
        "George Georgescu (ur. 12 wrze\u015bnia 1887 w Sulinie, zm. 1 kwietnia 1964 w Bukareszcie) \u2013 rumu\u0144ski dyrygent i wiolonczelista. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w konserwatorium w Bukareszcie i w Hochschule f\u00fcr Musik w Berlinie, gdzie by\u0142 uczniem s\u0142awnego w\u0119gierskiego dyrygenta Arthura Nikischa. Na scenie zadebiutowa\u0142 15 lutego 1918 w Filharmonii Berli\u0144skiej, gdzie dyrygowa\u0142 wykonaniem Symfonii Nr. 6 Piotra Czajkowskiego, koncertu fortepianowego Griega oraz Till Eulenspiegels lustige Streiche Richarda Straussa. Pocz\u0105tkowo wyst\u0119powa\u0142 jako wiolonczelista, nast\u0119pnie po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 dyrygenturze. Od roku 1920 by\u0142 dyrektorem artystycznym filharmonii i Rumu\u0144skiej Opery Narodowej. Ceniony zw\u0142aszcza za wykonania dzie\u0142 Richarda Straussa i George Enescu.[potrzebny przypis] W czasie II wojny \u015bwiatowej, gdy Rumunia by\u0142a sojusz"@pl,
        "George Georgescu, n\u00e9 le 12 septembre 1887 \u00e0 Sulina et mort le 1er septembre 1964, est un chef d'orchestre roumain."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0301\u0440\u0434\u0436\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0435\u0301\u0441\u043a\u0443 (\u0440\u0443\u043c. George Georgescu; 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1887, \u0421\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0427\u043b\u0435\u043d-\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u0441\u043f\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30a7\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30a7\u30b9\u30af\uff08George Georgescu, 1887\u5e749\u670812\u65e5 - 1964\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b9\u30ea\u30ca\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ec\u30b9\u30af\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u3001\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fb\u30ad\u30ea\u30a2\u30af\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u30fb\u30ab\u30b9\u30bf\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u548c\u58f0\u3068\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u30021911\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30d5\u30fc\u30b4\u30fc\u30fb\u30d9\u30c3\u30ab\u30fc\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011912\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30fc\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306b\u52a0\u5165\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021916\u5e74\u306b\u8155\u306e\u6545\u969c\u3067\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u505c\u6b62\u3057\u305f\u304c\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u53e3\u6dfb\u3048\u30671918\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30fb\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u305d\u306e\u5e74\u306e\u3046\u3061\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u8eab\u3057\u305f\u30021920\u5e74\u306b\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306b\u623b\u308a\u3001\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u5074\u306b\u3064\u3044\u305f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u56fd\u5185\u3067\u3082\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u30011944\u5e74\u306e\u653f\u5909\u3067\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u304c\u9023\u5408\u56fd\u5074\u306b\u3064\u304f\u3068\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u3078\u306e\u52a0\u62c5\u3092\u7591\u308f\u308c\u3066\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u8077\u3092\u89e3\u4efb\u3055\u308c\u305f\u30021953\u5e74\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u3078\u306e\u52a0\u62c5\u306e\u5bb9\u7591\u304c\u6674\u308c\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u5ea7\u306b\u8fd4\u308a\u54b2\u3044\u305f\u3002 \u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79129895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Georgescu>,
        <http://viaf.org/viaf/79129895>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:George_Georgescu.
doremus_artist:b4ace91a-b83d-3490-b265-58bc233983c6
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Nicola (Nicol\u00f2) Fiorenza (born after 1700 in Naples; died 13 April 1764) was an Italian violinist and composer of the Neapolitan Baroque period."@en,
        "Nicola (Nicol\u00f2) Fiorenza (n\u00e9 autour de 1700 \u00e0 Naples et mort le 13 avril 1764) \u00e9tait un violoniste et compositeur italien du d\u00e9but de l'\u00e9poque baroque napolitaine."@fr,
        "Nicol\u00f2 Fiorenza (Nicola) (* nach 1700 in Neapel; \u2020 13. April 1764 ebenda) war ein italienischer Violinist und Komponist der neapolitanischen Schule."@de;
    owl:sameAs viaf:79436621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Fiorenza>,
        <http://viaf.org/viaf/79436621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicola_Fiorenza.
doremus_artist:b4c01dd3-e60a-3b0d-940d-5bd887c6197a
owl:sameAs viaf:29796668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29796668>.
doremus_artist:b6e0c95a-c82a-3170-9378-89c598c5ebdb
owl:sameAs viaf:51810357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51810357>.
doremus_artist:b6fd404e-1749-35d3-82f4-a24142806f74
owl:sameAs viaf:304192107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304192107>.
doremus_artist:b717849b-be46-3cb5-9368-64711e529c99
owl:sameAs viaf:1702812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1702812>.
doremus_artist:b74a631c-deee-3c8e-9503-871ba0b6fdbe
owl:sameAs viaf:75938467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75938467>.
doremus_artist:b75f3ff6-2519-33c7-98b3-294493b1a244
    dbp:birthPlace dbr:Locarno;
    rdfs:comment
        "Francesco Piemontesi (* 7. Juli 1983 in Locarno) ist ein Schweizer Pianist."@de,
        "Francesco Piemontesi (Locarno, 7 de julio de 1983) es un pianista suizo que reside actualmente en Berl\u00edn."@es,
        "Francesco Piemontesi (Locarno, 7 juli 1983) is een Zwitsers pianist."@nl,
        "Francesco Piemontesi (ur. 1983 w Locarno) \u2013 szwajcarski pianista."@pl,
        "Francesco Piemontesi is a Swiss pianist."@en,
        "Francesco Piemontesi, n\u00e9 le 7 juillet 1983 \u00e0 Locarno, est un pianiste suisse."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d4\u30a8\u30e2\u30f3\u30c6\u30fc\u30b8 \uff08Francesco Piemontesi\u30011983\u5e74 7\u6708 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30ab\u30eb\u30ce\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u897f\u65af\u79d1\u00b7\u76ae\u8499\u6cf0\u897f\uff08Francesco Piemontesi\uff0c1983\u5e74\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u745e\u58eb\u94a2\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29363551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Piemontesi>,
        <http://viaf.org/viaf/29363551>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francesco_Piemontesi.
doremus_artist:b770605f-aa3c-352b-9cd7-55cd7a9c311e
owl:sameAs viaf:201232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201232>.
doremus_artist:b7dba912-8961-30b4-a2dd-710dc2dab40c
    owl:sameAs viaf:42034565;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42034565>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frantiek_Maxián.
doremus_artist:b915445a-eb87-3382-a6e9-48dab74610a3
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Mandé;
    dbp:deathPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Robert Lamoureux (4 January 1920 \u2013 29 October 2011) was a French actor, screenwriter and film director. He appeared in 37 films between 1951 and 1994. He starred in the film The Adventures of Ars\u00e8ne Lupin, which was entered into the 7th Berlin International Film Festival."@en,
        "Robert Lamoureux (4 de enero de 1920 \u2013 29 de octubre de 2011) fue un actor, humorista, dramaturgo, director, poeta, letrista y guionista de nacionalidad francesa."@es,
        "Robert Lamoureux, n\u00e9 le 4 janvier 1920 \u00e0 Saint-Mand\u00e9 et mort le 29 octobre 2011 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est un acteur, humoriste, auteur dramatique, r\u00e9alisateur, po\u00e8te, parolier et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais."@fr,
        "Robert Marcel Adolphe Lamoureux (* 4. Januar 1920 in Paris; \u2020 29. Oktober 2011 in Boulogne-Billancourt) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Regisseur, Drehbuchautor und Chansonnier."@de,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u041b\u0430\u043c\u0443\u0440\u0451 (\u0444\u0440. Robert Lamoureux; 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1920, \u0421\u0435\u043d-\u041c\u0430\u043d\u0434\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2011, \u0411\u0443\u043b\u043e\u043d\u044c-\u0411\u0438\u0439\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:56612330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Lamoureux>,
        <http://viaf.org/viaf/56612330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/997f0170-0692-4cce-a0fc-20d6dfe266c9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Lamoureux.
doremus_artist:b9159679-8404-388e-b616-a60e95d2ffe2
owl:sameAs viaf:34668865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34668865>.
doremus_artist:b92b6199-282e-36f8-a806-08d46692f0df
    owl:sameAs viaf:29718387;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29718387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b91045d-ef21-4fbe-b059-44a6e2397e3b>.
doremus_artist:b9780086-e32d-3e7d-9147-8b087d5d3344
owl:sameAs viaf:41853636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41853636>.
doremus_artist:b9b17b23-f27a-3c23-9273-d03be586037c
owl:sameAs viaf:5220852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5220852>.
doremus_artist:ba75e06d-d235-3619-8005-b696f50867e6
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Delaquerri\u00e8re, n\u00e9 \u00e0 Paris le 16 septembre 1886 et mort \u00e0 Montr\u00e9al le 10 avril 1978, \u00e9tait un chanteur (t\u00e9nor), professeur, compositeur et com\u00e9dien  qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:102759394;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Delaquerri\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/102759394>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Delaquerrière.
doremus_artist:baa46259-61a9-386a-91a2-85332b9628ce
owl:sameAs viaf:115823475; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115823475>.
doremus_artist:bbbd749a-7d03-33aa-be66-a8fe001b2cbf
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Klaus Huber (* 30. November 1924 in Bern) ist ein Schweizer Komponist, Violinist, Dirigent und Kompositionslehrer."@de,
        "Klaus Huber (Berna, 30 de noviembre de 1924), es un compositor suizo."@es,
        "Klaus Huber (born 30 November 1924) is a Swiss composer."@en,
        "Klaus Huber (ur. 30 listopada 1924 w Bernie) \u2013 kompozytor, dyrygent, pedagog i skrzypek szwajcarski. Studiowa\u0142 pocz\u0105tkowo w seminarium nauczycielskim w K\u00fcsnacht i obj\u0105\u0142 posad\u0119 nauczyciela. W latach 1947-1955 studiowa\u0142 muzykologi\u0119 i kompozycj\u0119 w Wy\u017cszej Szkole Muzyki i Teatru w Zurychu (Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Z\u00fcrich), i gr\u0119 na skrzypcach u Stefi Geyer. W latach 1949-1955 uczy\u0142 gry na skrzypcach w Konserwatorrium w Zurychu. W latach 1955-1956 studiowa\u0142 w Berlinie u Borisa Blachera. W larach 1973-1990 wyk\u0142ada\u0142 kompozycj\u0119 w Wy\u017cszej Szkole Muzycznej w Fryburgu Bryzgowijskim."@pl,
        "Klaus HuberFichier:Klaus Huber (1981).jpg En 1981 Klaus Huber est un compositeur et p\u00e9dagogue suisse n\u00e9 le 30 novembre 1924 \u00e0 Berne."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0425\u0443\u0431\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Klaus Huber; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1924, \u0411\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30d5\u30fc\u30d0\u30fc\uff08Klaus Huber, 1924\u5e7411\u670830\u65e5 \u30d9\u30eb\u30f3 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30d1\u30cb\u30ab\u30fc\u30ec\u3068\u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u3092\u5f80\u5fa9\u3057\u3066\u66ae\u3089\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49413553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Huber>,
        <http://viaf.org/viaf/49413553>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Klaus_Huber_(1981).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Klaus_Huber.
doremus_artist:bc386802-82fe-3038-a778-e337a00c3f6b
owl:sameAs viaf:5149995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5149995>.
doremus_artist:bc86476f-b7b1-37aa-b801-afe152d267b9
owl:sameAs viaf:222791968; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222791968>.
doremus_artist:bcedb808-0b3f-3439-adf3-2e65df38af98
    owl:sameAs n0:2de9fcb9-543b-4696-84eb-043d70d723ae;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/2de9fcb9-543b-4696-84eb-043d70d723ae>.
doremus_artist:bd23d9c7-af69-3812-9ff3-d63f14c089a9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        "Bess Lomax Hawes (January 21, 1921 \u2013 November 27, 2009) was an American folk musician, folklorist, and researcher. She was the daughter of John Avery Lomax and Bess Bauman-Brown Lomax, and the sister of Alan Lomax."@en;
    owl:sameAs viaf:18699906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bess_Lomax_Hawes>,
        <http://viaf.org/viaf/18699906>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0bdb3a4d-962d-458c-904e-4fddcf1283ee>,
        <https://musicbrainz.org/artist/414aab21-a2f1-4064-b7dc-658afad4b0ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bess_Lomax_Hawes.
doremus_artist:bd37f2a5-de48-3394-9b62-563e4e779b7e
    dbp:birthPlace dbr:Sabadell;
    rdfs:comment
        "Narciso Casanovas (1747\u20131799) was a Spanish composer who became a Benedictine monk in 1763 at Montserrat, where he remained for the rest of his life. As well as sacred music, he wrote single-movement sonatas for the keyboard."@en,
        "Narciso Casanovas (ur. w 1747, zm. w 1799) \u2013 hiszpa\u0144ski organista i kompozytor. W roku 1763 wst\u0105pi\u0142 do zakonu benedyktyn\u00f3w w Montserrat, gdzie pozosta\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia. Jego dzie\u0142o obejmuje kompozycje sakralne, jak msze, magnificaty i psalmy. Pisa\u0142 te\u017c jednocz\u0119\u015bciowe sonaty na instrumenty klawiszowe oraz fugowane utwory na organy, ale w stylu muzyki klawesynowej \u2013 o lekkiej i \u017cywej teksturze. Oko\u0142o 50 jego utwor\u00f3w zachowa\u0142o si\u0119 w manuskryptach."@pl,
        "\u041d\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u0441\u043e \u041a\u0430\u0441\u0430\u043d\u043e\u0301\u0432\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Narciso Casanovas; 1747, \u0421\u0430\u0431\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c \u2014 1799, \u041c\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0440\u0430\u0442) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439-\u043c\u043e\u043d\u0430\u0445, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 (\u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0438\u044f). \u0412 1763 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0431\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0438\u043d\u0446\u0435\u0432 \u0432 \u041c\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0440\u0430\u0442\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 (\u043c\u0435\u0441\u0441\u044b, \u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0442\u044b, \u043f\u0441\u0430\u043b\u043c\u044b). \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0444\u0443\u0433\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041e\u043a\u043e\u043b\u043e 50 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432 \u0440\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u044f\u0445. \u0423\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u041c\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0440\u0430\u0442\u0435 \u0432 1799 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:76506354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Narciso_Casanovas>,
        <http://viaf.org/viaf/76506354>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Narciso_Casanovas.
doremus_artist:be0ed04f-3054-30ba-87a7-45ed9123a57c
    dbp:birthPlace dbr:Paderno_Ponchielli;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Amilcare Ponchielli (* 31. August oder 1. September 1834 in Paderno Fasolaro bei Cremona; \u2020 16. Januar oder 17. Januar 1886 in Mailand) war ein italienischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Amilcare Ponchielli (Italian: [a\u02c8milkare po\u014b\u02c8kj\u025blli], 31 August 1834 \u2013 16 January 1886) was an Italian composer, mainly of operas. He was married to the soprano Teresina Brambilla."@en,
        "Amilcare Ponchielli (Paderno Fasolaro bij Cremona, Itali\u00eb, 31 augustus 1834 \u2013 Milaan, 16 januari 1886) was een Italiaans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Amilcare Ponchielli (Paderno Fasolaro, 31 de agosto de 1834  \u2014 Paderno Fasolaro, 17 de janeiro de 1886) foi um compositor italiano, basicamente de \u00f3peras. Nascido num pequeno vilarejo pr\u00f3ximo a Cremona, Ponchielli ganhou aos nove anos uma bolsa de estudos para estudar m\u00fasica no Conservat\u00f3rio de Mil\u00e3o, escrevendo sua primeira sinfonia quando tinha dez anos. Dois anos depois de deixar o conservat\u00f3rio, ele escreveu sua primeira \u00f3pera -- baseada no grande livro de Alessandro Manzoni I promessi sposi -- e foi um compositor de \u00f3pera que, eventualmente, encontrou a fama."@pt,
        "Amilcare Ponchielli (Paderno Fasolaro, hoy Paderno Ponchielli, Cremona, 31 de agosto o 1 de septiembre de 1834 - Mil\u00e1n, 16 o 17 de enero de 1886) fue un compositor italiano. Actualmente, su obra m\u00e1s conocida es La Gioconda."@es,
        "Amilcare Ponchielli (ur. 31 sierpnia 1834 w Paderno Fasolaro, zm. 16 stycznia 1886 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski kompozytor, profesor w konserwatorium w Mediolanie. Najwi\u0119ksz\u0105 s\u0142aw\u0119 przynios\u0142y mu opery, pisa\u0142 jednak tak\u017ce balety i kantaty."@pl,
        """Amilcare PonchielliFichier:Amilcare Ponchielli.jpg \u0152uvres principales 
* La Gioconda 
* La danse des heures Amilcare Ponchielli (n\u00e9 \u00e0 Cr\u00e9mone le 1er septembre 1834 - mort \u00e0 Milan le 16 janvier 1886) est un compositeur italien. Auteur d'op\u00e9ras dont le plus connu est La Gioconda dont est tir\u00e9 le ballet La Danse des heures, utilis\u00e9 dans Fantasia de Walt Disney et dans Gu\u00eapier pour trois abeilles de Joseph L. Mankiewicz."""@fr,
        "\u0410\u043c\u0438\u043b\u044c\u043a\u0430\u0440\u0435 \u041f\u043e\u043d\u043a\u044c\u0435\u043b\u043b\u0438 (31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1834 \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1886) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0623\u0645\u064a\u0644\u0643\u0627\u0631\u064a \u0628\u0648\u0646\u0634\u064a\u064a\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: a\u02c8milkare po\u014b\u02c8kj\u025blli)(\u0628\u0643\u0631\u064a\u0645\u0648\u0646\u0627 1 \u0634\u062a\u0646\u0628\u0631 1834 - \u0628\u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648 16 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1886)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627."@ar,
        "\u30a2\u30df\u30eb\u30ab\u30ec\u30fb\u30dd\u30f3\u30ad\u30a8\u30c3\u30ea\uff08\u3042\u308b\u3044\u306f\u30a2\u30df\u30eb\u30ab\u30fc\u30ec\u30fb\u30dd\u30f3\u30ad\u30a8\u30eb\u30ea\uff09\uff08Amilcare Ponchielli, 1834\u5e748\u670831\u65e5 - 1886\u5e741\u670817\u65e5 \u30df\u30e9\u30ce\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amilcare_Ponchielli>,
        <http://viaf.org/viaf/10034325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8c01b12-f5bc-4365-848f-878c445cefe8>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Amilcareponchielli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Amilcare_Ponchielli.
doremus_artist:be5f5a52-e96c-30c0-bc34-092628558b93
    owl:sameAs viaf:49423321;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49423321>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b120dd81-57b5-4076-9d71-6845b0bfc4e6>.
doremus_artist:bee85276-6b5e-3d56-8475-66638fddfa50
    rdfs:comment
        "Pieter Jan Leusink (* 1958 in Elburg) ist ein niederl\u00e4ndischer Dirigent verschiedener Ch\u00f6re und Vokalensembles. Er leitet ein von ihm selbst gegr\u00fcndetes Orchester."@de,
        "Pieter Jan Leusink (Elburg, 1958) is een Nederlands dirigent van verschillende koren en vocale ensembles en van een door hemzelf opgericht orkest."@nl,
        "Pieter Jan Leusink (Elburg, 5 de abril de 1958) es un director de orquesta de m\u00fasica cl\u00e1sica holand\u00e9s."@es,
        "Pieter Jan Leusink (born April 5, 1958 in Elburg) is a Dutch conductor of classical music. He studied organ in Zwolle at the Municipal Conservatory and took conducting lessons from Gottfried van der Horst. He founded the Stadsknapenkoor Elburg (Elburg City Boys' Choir) in April 1981 and founded three musical events in Elburg's St Nicholas Church, a Festival of Lessons and Carols in December, J.S. Bach's St Matthew Passion (BWV 244) during the Easter season, and summer concerts in July and August. He began conducting the Holland Boys Choir in 1984; currently it has 80 singers."@en;
    owl:sameAs viaf:76525689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pieter_Jan_Leusink>,
        <http://viaf.org/viaf/76525689>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pieter_Jan_Leusink.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pieter_Jan_Leusink.
doremus_artist:bf2dec9d-ce1f-39bd-8814-d8d101eef9f0
owl:sameAs viaf:34650092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34650092>.
doremus_artist:bf4c2f6e-bbf7-353f-b32a-957ffb9e589d
owl:sameAs viaf:19219321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19219321>.
doremus_artist:bf679072-d375-3078-9697-0ee92a818473
    owl:sameAs viaf:42036719;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42036719>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Ottevaere.
doremus_artist:bfd6f61e-b375-393a-b49b-20b751dfed30
owl:sameAs viaf:49005158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49005158>.
doremus_artist:bff35a7a-777e-3392-a948-c794d5de21d6
owl:sameAs viaf:120759433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120759433>.
doremus_artist:c0bebdcf-f13c-383b-a282-d33145c6b2cd
owl:sameAs viaf:79600833; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79600833>.
doremus_artist:c1bdbb76-6f33-3f00-b535-35eb55b6fa22
owl:sameAs viaf:55836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55836>.
doremus_artist:c21a2e3c-faac-3ed7-8404-77859e0cfc9a
    dbp:birthPlace dbr:Parma;
    dbp:deathPlace dbr:Aquileia;
    rdfs:comment
        """Don Giorgio Mainerio (Parma, cerca de 1535 - Aquileia, 1582) foi um compositor italiano. Foi cantor na catedral de Udine, na It\u00e1lia, at\u00e9 1570, ano em que se mudou para a catedral de Aquileia, onde se tornou "maestro di cappella" oito anos depois. A sua obra mais conhecida \u00e9 o Primeiro livro de baile (Primo libro di balli) - uma das poucas colect\u00e2neas de pe\u00e7as de dan\u00e7a da m\u00fasica italiana da \u00e9poca. Comp\u00f4s ainda alguma m\u00fasica sacra."""@pt,
        "Giorgio Mainerio (* zwischen 1530 und 1540 in Parma; \u2020 3. oder 4. Mai 1582 in Aquileia) war ein Italienischer Komponist."@de,
        "Giorgio Mainerio (ca. 1530-1540 \u2013 3 or 4 May 1582) was an Italian musician, composer, and cultist."@en,
        "Giorgio MainerioFichier:Defaut.svg Don Giorgio Mainerio (n\u00e9 v. 1535 \u00e0 Parme et mort le 3 ou 4 mai 1582 \u00e0 Aquil\u00e9e) est un chanteur et compositeur italien de la Renaissance d'origine \u00e9cossaise."@fr,
        "La sua opera pi\u00f9 nota \u00e8 forse il brano Schiarazula marazula, ripreso dal cantautore Angelo Branduardi nel suo album Futuro antico II."@it;
    owl:sameAs viaf:42639754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Mainerio>,
        <http://viaf.org/viaf/42639754>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giorgio_Mainerio.
doremus_artist:c257370a-bab1-32b3-bcbd-8090104764dd
    owl:sameAs viaf:5912955;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5912955>,
        <http://viaf.org/viaf/66476694>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Alfonso_X.
doremus_artist:c305ad01-7e6b-35cb-a83b-54c9857844d2
owl:sameAs viaf:46946717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46946717>.
doremus_artist:c3079762-76cd-31e4-87df-b2f0cd4a6324
owl:sameAs viaf:61756987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61756987>.
doremus_artist:c31fea33-d60c-3352-a955-d5bb9ff94093
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Herz.Henri HerzFichier:Herz, Henri, par Mayer et Pierson, BNF Gallica.jpg Photo par Mayer et Pierson (1860). Henri Herz, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 6 janvier 1803 et mort \u00e0 Paris le 5 janvier 1888, est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Di origine ebraica, ricevette i primi insegnamenti artistici dal padre e a Coblenza da Daniel H\u00fcnten. Dal 1816 ha studiato musica (pianoforte) al Conservatorio di Parigi sotto la guida di Anton Reicha e si perfezion\u00f2 con Ignaz Moscheles. Durante il periodo che va dal 1825 al 1835, fu uno tra i pianisti e i compositori per pianoforte pi\u00f9 stimati e popolari, grazie anche alle sue numerose tourn\u00e9e per il mondo. Tra le sue attivit\u00e0, si ricorda quella di costruttore di pianoforti, per la quale fond\u00f2 una fabbrica a Parigi, che ebbe alterne vicende."@it,
        "Henri Herz (6 January 1803 \u2013 5 January 1888) was a pianist and composer, Austrian by birth and French by domicile. He was also a music teacher at the Paris Conservatoire. Among his major works are eight piano concertos, a piano sonata, rondos, nocturnes, waltzes, marches, fantasias, and numerous sets of variations."@en,
        "Henri Herz (6 de enero de 1803\u20135 de enero de 1888) fue un pianista, compositor y fabricante de pianos austriaco."@es,
        "Henri Herz (Heinrich) (* 6. Januar 1803 in Wien; \u2020 5. Januar 1888 in Paris) war ein franz\u00f6sischer (\u00f6sterreichischer geboren) Pianist, Komponist, Klavierp\u00e4dagoge und Klavierbauer."@de,
        "Henri Herz (Viena, 6 de janeiro de 1803 \u2014 Paris, 5 de janeiro de 1888) foi um pianista e compositor austr\u00edaco. Em Paris, distinguiu-se como pianista, e, ap\u00f3s estudos no Conservat\u00f3rio, iniciou uma carreira de concertista, tendo percorrido v\u00e1rios pa\u00edses europeus e da Am\u00e9rica. Estabeleceu-se em Paris, onde come\u00e7ou a fabricar pianos. A partir de 1842, torna-se professor no Conservat\u00f3rio de Paris. Comp\u00f4s 8 Concertos para Piano e Orquestra, Varia\u00e7\u00f5es sobre temas de \u00f3peras, Estudos e Exerc\u00edcios para o piano, al\u00e9m de ter colaborado com uma varia\u00e7\u00e3o para o Hexameron de Liszt."@pt,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446 (\u0444\u0440. Henri Herz; 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1803, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1888, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30a8\u30eb\u30c4\uff08Henri Herz, 1803\u5e741\u67086\u65e5 - 1888\u5e741\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5e7c\u5150\u671f\u306b\u7236\u89aa\u3068\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d2\u30e5\u30f3\u30c8\u30f3\u306b\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021816\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30a5\u30eb\u30e9\u30f3\u3068\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30ec\u30a4\u30cf\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5168\u571f\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u6d77\u5916\u4f53\u9a13\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a18\u3057\u305f\u8457\u66f8\u300e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u7d00\u884c\u300f\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30bf\u30fc\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30d4\u30af\u30b7\u30b9\u3001\u30c4\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3068\u3068\u3082\u306b\u300a\u30d8\u30af\u30b5\u30e1\u30ed\u30f3\uff08\u30d9\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u306e\u6b4c\u5287\u300c\u6e05\u6559\u5f92\u300d\u306e\u884c\u9032\u66f2\u306e\u4e3b\u984c\u3088\u308b\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u306e\u83ef\u9e97\u306a\u5927\u5909\u594f\u66f2\uff09\u300b\uff081837\u5e74\uff09\u3092\u5171\u4f5c\u3057\u305f\u3002\u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u3001\u300a\u97f3\u697d\u306b\u3088\u308b\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u30f4\u30a3\u30eb\u4faf\u7235\u592b\u4eba\u306e\u8096\u50cf\u300b\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30a8\u30eb\u30c4\u4f5c\u54c1\u3092\u6539\u4f5c\u306a\u3044\u3057\u306f\u7de8\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a8\u30eb\u30c4\u306f1836\u5e74\u306b\u30c0\u30af\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30f3\uff08Dactylion \uff09\u3068\u3044\u3046\u540d\u306e\u3001\u624b\u306b\u88c5\u7740\u3059\u308b\u7df4\u7fd2\u5668\u5177\u3092\u958b\u767a\u3057\u3001\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54319969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Herz>,
        <http://viaf.org/viaf/54319969>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Herz_by_Achille_Devéria_1832.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Herz.
doremus_artist:c33f69a5-fc42-3505-84de-e7922ec9a106
    dbp:birthPlace res:14e_arrondissement_de_Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Kristy est un romancier et sc\u00e9nariste de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais n\u00e9 dans le 14e arrondissement de Paris le 16 avril 1951.\u2191 Claude Mespl\u00e8de (dir.), Dictionnaire des litt\u00e9ratures polici\u00e8res, vol. 2 : J - Z, Nantes, Joseph K, coll. \u00ab Temps noir \u00bb,\u200e 2007, 1086 p. (ISBN 978-2-910-68645-1, OCLC 315873361)."@fr;
    owl:sameAs viaf:265252997;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Kristy>,
        <http://viaf.org/viaf/265252997>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Éric_Kristy.
doremus_artist:c35774d9-8c9e-3b9b-9f6c-6bd41177a87c
owl:sameAs viaf:118267954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118267954>.
doremus_artist:c3e15411-9dea-3d87-8eab-2989cc68bcda
owl:sameAs viaf:73420947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73420947>.
doremus_artist:c3fe4e08-36ce-3a08-87f9-071a16b1ea44
owl:sameAs viaf:47056922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47056922>.
doremus_artist:c461a7ea-a1ef-31d0-886f-d73d9d7d60ff
owl:sameAs viaf:66788561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66788561>.
doremus_artist:c4dc1815-a49d-3b88-baf5-a20791638906
    dbp:birthPlace dbr:Asnières-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Ginette Keller (* 16 de mayo de 1925 en Asni\u00e8res-sur-Seine) es una compositora francesa. Keller estudi\u00f3 en el Conservatoire de Paris con Nadia Boulanger, Tony Aubin y Olivier Messiaen. En 1951 obtuvo con su cantata Et l\u2019Homme vit se rouvrir les portes el Premio de Roma. Profesora de solfeo del Conservatorio desde 1966 y profesora de an\u00e1lisis y contrapunto superior de la \u00c9cole Normale de Musique de Par\u00eds. Ha compuesto obras para solos instrumentales, m\u00fasica de c\u00e1mara y dos \u00f3peras con libreto de Alain Germain."@es,
        "Ginette Keller (* 16. Mai 1925 in Asni\u00e8res-sur-Seine) ist eine franz\u00f6sische Komponistin."@de,
        "Ginette Keller (born 1925 in Asni\u00e8res-sur-Seine) is a French composer."@en,
        "Ginette Keller (n\u00e9e le 16 mai 1925 \u00e0 Asni\u00e8res-sur-Seine) est une compositrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:24865235;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ginette_Keller>,
        <http://viaf.org/viaf/24865235>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ginette_Keller.
doremus_artist:c5fb7f8d-943b-318f-8a77-5e918f87eeba
owl:sameAs viaf:44484149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44484149>.
doremus_artist:c741c081-3941-365a-b8f4-9eab6d00fbe2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Damien Luce (born 1978) is a French pianist, actor, and writer. He studied with Billy Eidi at the Conservatoire Sup\u00e9rieur de Paris and with Herbert Stessin at the Juilliard School of Music in New York. He also studied chamber music with Bruce Brubaker, Harvey Shapiro and Andre Emilianov, conducting with Laurent Petitgirard and orchestration with Alain Louvier. In 2001, he was chosen to perform for Murray Perahia\u2019s Master Class at the Juilliard School. In June 2000, he was an alternate at the Aspen Music Festival concerto competition."@en,
        "Damien Luce, n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1978 \u00e0 Paris, est un pianiste, compositeur, romancier, auteur de th\u00e9\u00e2tre et com\u00e9dien fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:103238198;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Damien_Luce>,
        <http://viaf.org/viaf/103238198>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Damien_Luce_-_Comédie_du_Livre_2010_-_P1390192.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Damien_Luce.
doremus_artist:c744b065-bbea-352d-89d2-b55a05867934
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>;
    rdfs:comment
        "Joaqu\u00edn Maria Nin-Culmell (5 September 1908 \u2013 14 January 2004) was a Cuban-Spanish composer, internationally known concert pianist, and emeritus professor of music at the University of California, Berkeley."@en,
        "Joaqu\u00edn Nin-Culmell (Berlin, 5 septembre 1908 \u2014 Berkeley, Californie, 14 janvier 2004) est un compositeur et pianiste am\u00e9ricain d'origine cubaine. Joaqu\u00edn Nin-Culmell \u00e9tait le fils du compositeur cubain Joaqu\u00edn Nin et de la chanteuse Rosa Culmell, et le fr\u00e8re de l'\u00e9crivain Ana\u00efs Nin. Musicien pr\u00e9coce sous la f\u00e9rule de ses parents. Il fut aussi \u00e9l\u00e8ve de la Schola Cantorum puis au Conservatoire sup\u00e9rieur de musique, \u00e0 Paris. Il eut \u00e9galement pour ma\u00eetres Manuel de Falla, Paul Braud, Ricardo Vi\u00f1es et Alfred Cortot (piano) et Paul Dukas (composition)."@fr,
        "Joaqu\u00edn Nin-Culmell (Berl\u00edn, Alemania, 5 de septiembre de 1908 - Oakland, California, Estados Unidos, 14 de enero de 2004) fue un compositor cubano de origen espa\u00f1ol naturalizado estadounidense. Hijo del tambi\u00e9n compositor cubano Joaqu\u00edn Nin y de la cantante de \u00f3pera franco-danesa nacida en Cuba Rosa Culmell y hermano de la escritora Ana\u00efs Nin, inici\u00f3 sus estudios musicales en Barcelona con Conchita Bad\u00eda (1913-1915), una estudiante de su madre, que se convertir\u00eda m\u00e1s tarde en una gran int\u00e9rprete vocal de la obra de Manuel de Falla. Desde 1914 y hasta 1923, residi\u00f3 en Nueva York, traslad\u00e1ndose a Par\u00eds en 1924 para estudiar en su Schola Cantorum. En 1930 se gradu\u00f3 con diploma superior de la clase con Paul Braud. Igualmente estudi\u00f3 con Alfred Cortot y Ricard Vi\u00f1es. En 1932, gracias a una car"@es,
        "\u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041d\u0438\u043d-\u041a\u0443\u043b\u044c\u043c\u0435\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Joaqu\u00edn Maria Nin-Culmell; 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1908, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2004, \u0411\u0435\u0440\u043a\u043b\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043d\u0430-\u0438-\u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0420\u043e\u0441\u044b \u041a\u0443\u043b\u044c\u043c\u0435\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Rosa Culmell, 1871\u20141954), \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044b \u0410\u043d\u0430\u0438\u0441 \u041d\u0438\u043d. \u0412 1939 \u0433. \u041d\u0438\u043d-\u041a\u0443\u043b\u044c\u043c\u0435\u043b\u044c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432\u0441\u044e \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c (\u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 1943\u20141944 \u0433\u0433., \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438). \u0412 1951 \u0433. \u043e\u043d \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u043b \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e."@ru,
        "\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\uff08\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\uff09\u30fb\u30cb\u30f3\uff1d\u30af\u30eb\u30e1\u30eb\uff08Joaquin Maria Nin-Culmell, 1908\u5e749\u67085\u65e5 - 2004\u5e742\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u7cfb\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7236\u89aa\u306f\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30cb\u30f3\uff08\u307e\u305f\u306f\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30cb\u30f3\u30fb\u30a4\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30ea\u30e3\u30fc\u30ce\u30b9\u30011879\u5e74 - 1949\u5e74\uff09\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u4eba\u6b4c\u624b\u30ed\u30fc\u30b5\u30fb\u30af\u30eb\u30e1\u30eb\u3001\u59c9\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6587\u4eba\u30a2\u30ca\u30a4\u30b9\u30fb\u30cb\u30f3\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u4e21\u89aa\u304c\u96e2\u5a5a\u3057\u3066\u304b\u3089\u3001\u6bcd\u89aa\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u6b27\u7c73\u5404\u56fd\u3067\u751f\u6d3b\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u59c9\u540c\u69d8\u306b\u30b3\u30b9\u30e2\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113197137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00edn_Nin-Culmell>,
        <http://viaf.org/viaf/113197137>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joaquín_Nin-Culmell.
doremus_artist:c758f8b5-1aa6-368c-b789-ac23b3e1306e
    rdfs:comment
        "Brian Boydell (17 March 1917 \u2013 8 November 2000) was an Irish composer whose works include orchestral pieces, chamber music, and songs. He was Professor of Music at Trinity College, Dublin, for 20 years, founder of the Dowland Consort, conductor of the Dublin Orchestral Players, and a prolific broadcaster and writer on musical matters."@en,
        "\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30dc\u30a4\u30c7\u30eb\uff08Brian Boydell\u30011917\u5e743\u670817\u65e5 - 2000\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:91989329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Boydell>,
        <http://viaf.org/viaf/91989329>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Brian_Boydell.
doremus_artist:c8b7985f-05c0-31d5-9f76-994809bd7a50
    dbp:birthPlace dbr:Lahr;
    rdfs:comment
        "Tabea Zimmermann (* 8. Oktober 1966 in Lahr) ist eine deutsche Bratschistin und Hochschullehrerin."@de,
        "Tabea Zimmermann (Lahr, 8 de octubre de 1966) es una int\u00e9rprete de viola alemana."@es,
        "Tabea Zimmermann (Lahr, 8 oktober 1966), is een Duits altviolist Zimmermann begon met altviool spelen toen ze 3 jaar oud was, en begon met pianospelen toen ze vijf was. Toen ze 13 was studeerde ze altviool bij Ulrich Koch aan het Conservatorium van Freiburg, waarna ze verder studeerde bij S\u00e1ndor V\u00e9gh aan het Mozarteum, Universiteit van Salzburg. Ze is weduwe van de dirigent David Shallon (1950-2000) en is hertrouwd met de Amerikaanse dirigent Steven Sloane. Ze hebben drie kinderen: Yuval en Jonathan (zonen van Shallon) en dochter Maya (2003)."@nl,
        "Tabea Zimmermann, born on 8 October 1966 in Lahr, (Germany), is a German violist. She began learning to play the viola at the age of three, and commenced piano studies at age five. At the age of 13, she studied viola with Ulrich Koch at the Conservatory of Freiburg and progressed to study with S\u00e1ndor V\u00e9gh at the Mozarteum  University of Salzburg. She soon gained notice in international competitions, winning first prizes in Gen\u00e8ve (1982), Budapest (1984), and the Maurice Vieux International Viola Competition in Paris (1983) for which she was awarded a superb instrument made by contemporary luthier \u00c9tienne Vatelot (1980) which she has played in her worldwide concert tours ever since."@en,
        "Tabea Zimmermann, n\u00e9e le 8 octobre 1966 \u00e0 Lahr/Schwarzwald (Allemagne), est une altiste et enseignante allemande. Passionn\u00e9e par la musique de chambre o\u00f9 son instrument a une place \u00ab discr\u00e8tement centrale \u00bb, elle a inspir\u00e9 \u00e9galement des cr\u00e9ations contemporaines et a contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9tendre le r\u00e9pertoire d\u2019\u0153uvres disponibles."@fr,
        "\u0422\u0430\u0431\u0435\u0430 \u0426\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Tabea Zimmermann, 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1966, \u041b\u0430\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30bf\u30d9\u30a2\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\uff08Tabea Zimmermann, 1966\u5e7410\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff1d\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5dde\u3001\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30eb\u30c4\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u5730\u65b9\u306e\u30e9\u30fc\u30eb\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002\u5973\u6027\u6f14\u594f\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u65e5\u672c\u306b\u30821989\u5e74\u30011992\u5e74\u30011995\u5e74\u30012000\u5e74\u30012005\u5e74\u3068\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114011974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tabea_Zimmermann>,
        <http://viaf.org/viaf/114011974>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tabea_Zimmermann_by_Marco_Borggreve.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tabea_Zimmermann.
doremus_artist:c8de1acb-3d9a-304c-9c18-243a297f5011
owl:sameAs viaf:170825845; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170825845>.
doremus_artist:ca06a234-b195-3933-a173-2be52d683f2e
owl:sameAs viaf:64272194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64272194>.
doremus_artist:ca57c78e-1fb0-30b1-ac6a-e182184f35ca
    dbp:birthPlace dbr:Jüterbog;
    dbp:deathPlace dbr:Positano;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (juillet 2009). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Wilhelm KempffFichier:Wilhelm Kempff.jpg Wilhelm Kempff en 1965."@fr,
        "Wilhelm Kempff (* 25. November 1895 in J\u00fcterbog; \u2020 23. Mai 1991 in Positano, Italien) war ein deutscher Pianist, Organist und Komponist. Er geh\u00f6rte zu den profiliertesten Pianisten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Wilhelm Kempff (25 de noviembre de 1895 \u2013 23 de mayo de 1991) fue un pianista y compositor alem\u00e1n."@es,
        "Wilhelm Kempff (ur. 25 listopada 1895 w J\u00fcterbogu, zm. 23 maja 1991 w Positano) \u2013 niemiecki pianista i kompozytor."@pl,
        "Wilhelm Walter Friedrich Kempff (25 November 1895 \u2013 23 May 1991) was a German pianist and composer. Although his repertoire included Bach, Mozart, Chopin, Schumann, Liszt and Brahms, Kempff was particularly well known for his interpretations of the music of Ludwig van Beethoven and Franz Schubert. He recorded the complete collection of their piano sonatas. He is considered to have been one of the chief exponents of the Germanic tradition during the 20th century and one of the greatest pianists of all time."@en,
        "Wilhelm Walter Friedrich Kempff (25 de Novembro, 1895 \u2014 23 de Maio, 1991) foi um pianista e compositor alem\u00e3o. Especialmente conhecido por suas interpreta\u00e7\u00f5es de m\u00fasica de Ludwig van Beethoven e Franz Schubert, de quem gravou sonatas completas. Kempff nasceu em J\u00fcterbog, Brandemburgo. Cresceu nas proximidades de Potsdam, onde seu pai era diretor de m\u00fasica e organista na Igreja St. Nicolai."@pt,
        "Wilhelm Walter Friedrich Kempff (J\u00fcterbog, 25 november 1895 - Positano, 23 mei 1991) was een Duits pianist, organist en componist. Kempff studeerde aan het conservatorium van Berlijn bij de docenten Karl Heinrich Barth piano en later bij Robert Kahn compositie. In 1917 won hij twee Mendelssohnprijzen, zowel voor pianospel als voor compositie. Na de afronding van zijn studie ging hij al op jonge leeftijd optreden als solist zowel op piano als op orgel. Hij kreeg naam als vertolker van het klassieke en romantische repertoire en was beroemd als vertolker van onder meer Schubert, Brahms en vooral Beethoven, van wie Kempff alle sonates voor pianosolo op grammofoonplaten vastlegde, en later die van Schubert. In 1970 legde hij met Yehudi Menuhin alle vioolsonates van Beethoven vast. Hij was beroe"@nl,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u041a\u0435\u043c\u043f\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Wilhelm Kempff, 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1895, \u0419\u044e\u0442\u0435\u0440\u0431\u043e\u0433 \u2014 23 \u043c\u0430\u044f 1991, \u041f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u043d\u043e) \u2014 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b1\u30f3\u30d7\uff08Wilhelm Kempff, 1895\u5e7411\u670825\u65e5 - 1991\u5e745\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u6c83\u723e\u7279\u00b7\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u80af\u666e\u592b (Wilhelm Walter Friedrich Kempf) (1895\u5e7411\u670825\u65e5\uff0d1991\u5e745\u670823\u65e5)\u662f\u4e16\u754c\u6709\u540d\u7684\u5fb7\u570b\u92fc\u7434\u5927\u5e2b\u4ee5\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u96d6\u7136\u80af\u666e\u592b\u7684\u6f14\u7e79\u5c0d\u8c61\u5305\u62ec\u5df4\u8d6b\u3001\u5f17\u862d\u8332\u00b7\u674e\u65af\u7279\u3001\u856d\u90a6\u3001\u7d04\u7ff0\u5167\u65af\u00b7\u5e03\u62c9\u59c6\u65af\u3001\u7f85\u4f2f\u7279\u00b7\u8212\u66fc\u7b49\u4eba\uff0c\u4f46\u5176\u6700\u70ba\u6a02\u8ff7\u6240\u63a8\u5d07\u7684\u5247\u662f\u4ed6\u5c0d\u65bc\u8c9d\u591a\u82ac\u8207\u5f17\u6717\u8328\u00b7\u8212\u4f2f\u7279\u7684\u8a6e\u91cb\uff0c\u8212\u4f2f\u7279\u5168\u90e8\u7684\u594f\u9cf4\u66f2\u4f5c\u54c1\uff0c\u80af\u666e\u592b\u6709\u81f3\u5c11\u4e00\u6b21\u7684\u9304\u97f3\u4f5c\u54c1\uff0c\u8d1d\u591a\u82ac\u94a2\u7434\u594f\u9e23\u66f2\u5168\u96c6\u5219\u7559\u4e0b\u4e86\u4e09\u5957\u5f55\u97f3\uff0c\u540e\u4e24\u5957\u73b0\u5728\u4ecd\u7136\u662f\u516c\u8ba4\u7684\u6743\u5a01\u6f14\u7ece\u3002 \u5728\u6f14\u594f\u751f\u6daf\u6700\u5f8c\u5e7e\u5e74\u88e1\uff0c\u80af\u666e\u592b\u7684\u66f2\u76ee\u591a\u4ee5\u5fb7\u570b\u53e4\u5178\u8207\u6d6a\u6f2b\u6d3e\u4f5c\u54c1\u70ba\u91cd\u5fc3\uff0c\u7279\u5225\u662f\u8c9d\u591a\u82ac\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u9664\u4e86\u7368\u594f\uff0c\u80af\u666e\u592b\u4e5f\u5f9e\u4e8b\u6559\u5b78\u3001\u5275\u4f5c\u8207\u5ba4\u5167\u6a02\u6f14\u51fa\uff0c\u66fc\u7d10\u56e0\u3001\u4ea8\u5229\u514b\u00b7\u8b1d\u6797\u548c\u7f85\u65af\u7279\u7f85\u6ce2\u7dad\u5947\u7b49\u4eba\u90fd\u662f\u4ed6\u7684\u642d\u6a94\u30021931\u5e74\u523041\u5e74\u9593\uff0c\u80af\u666e\u592b\u8207\u8cbb\u96ea\u7b49\u4eba\u5728\u6ce2\u8328\u5766\u7684\u6691\u671f\u9ad8\u7d1a\u73ed\u88e1\u64d4\u4efb\u6559\u6388\uff0c\u6230\u5f8c\u9084\u66fe\u7d93\u4e3b\u6301\u904e\u8c9d\u591a\u82ac\u92fc\u7434\u4f5c\u54c1\u8b1b\u5ea7\uff0c\u56e0\u6b64\u8a31\u591a\u5f8c\u8f29\u5091\u51fa\u92fc\u7434\u5bb6\u90fd\u63a5\u53d7\u904e\u80af\u666e\u592b\u7684\u6307\u5c0e\u3002 \u92fc\u7434\u5bb6\u5e03\u862d\u5fb7\u723e\u8a55\u8ad6\u80af\u666e\u592b\u300c\u5f48\u594f\u4e2d\u5145\u6eff\u611f\u60c5\u2026\u2026\u6709\u8cf4\u65bc\u4ed6\u6f14\u594f\u7ba1\u98a8\u7434\u990a\u6210\u7684\u6b63\u78ba\u547c\u5438\u6cd5\uff0c\u4f60\u4e00\u5b9a\u80fd\u5f9e\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u4e2d\u5f97\u5230\u672a\u66fe\u807d\u904e\u7684\u6771\u897f\u3002\u300d\u4ed6\u5927\u529b\u7a31\u8b9a\u80af\u666e\u592b\u662f\u540c\u884c\u4e2d\u300c\u6700\u6709\u7bc0\u594f\u611f\u300d\u7684\u4e00\u540d\uff0c\u5e03\u862d\u5fb7\u723e\u4e5f\u5354\u52a9\u83f2\u5229\u666e\u5531\u7247\u7cbe\u9078 \u201cGreat Pianists of the 20th Century\u201d \u4e2d\u80af\u666e\u592b\u7684\u90e8\u5206\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111633974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Kempff>,
        <http://viaf.org/viaf/111633974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/095311b3-786f-4905-af19-03ae6b242a57>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernest_Ansermet_and_Wilhelm_Kempff_(1965)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wilhelm_Kempff.
doremus_artist:ca60f8be-be52-3b18-aa1f-376ec78a49ce
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Sergei Michailowitsch Eisenstein (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, wiss. Transliteration Sergej Michajlovi\u010d \u0116jzen\u0161tejn; * 10. Januarjul./ 22. Januar 1898greg. in Riga, heute Lettland; \u2020 11. Februar 1948 in Moskau) war ein sowjetischer Regisseur. Seine ber\u00fchmtesten Werke sind die Revolutionsfilme Panzerkreuzer Potemkin und Oktober."@de,
        "Sergei Mikhailovich Eisenstein (/\u02c8a\u026az\u0259n\u02ccsta\u026an/; Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; IPA: [s\u02b2\u026ar\u02c8\u0261\u02b2ej m\u02b2\u026a\u02c8xajl\u0259v\u02b2\u026at\u0255 \u026ajz\u02b2\u026an\u02c8\u0282t\u02b2ejn]; 22 January [O.S. 10 January] 1898 \u2013 11 February 1948) was a Soviet film director and film theorist, a pioneer in the theory and practice of montage. He is noted in particular for his silent films Strike (1925), Battleship Potemkin (1925) and October (1928), as well as the historical epics Alexander Nevsky (1938) and Ivan the Terrible (1944, 1958)."@en,
        "Sergej Michajlovitsj Eisenstein (Lets: Sergejs Eizen\u0161teins; Russisch: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, Sergej Michajlovitsj Ejzensjtejn) (Riga, 23 januari 1898 \u2013 Moskou, 11 februari 1948) was een Russische filmregisseur, vooral bekend door zijn klassieke film Pantserkruiser Potjomkin over een belangrijke volksopstand in Odessa in 1905, tijdens de eerste revolutiepoging in Rusland. Deze film is klassiek geworden vanwege onder andere de complexe montage in de trappensc\u00e8ne: Eisenstein hanteerde op een opmerkelijke wijze cameravoering, perspectief en montage om het gevoel van de revolutie en de onderdrukking over te brengen."@nl,
        "Serguei Mikhailovitch Eisenstein (em russo: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, transl. Serguei Mihailovitch Eizenshtein; Riga, 23 de janeiro de 1898 \u2013 Moscou, 11 de fevereiro de 1948) foi um dos mais importantes cineastas sovi\u00e9ticos. Foi tamb\u00e9m um film\u00f3logo. Relacionado ao movimento de arte de vanguarda russa, participou ativamente da Revolu\u00e7\u00e3o de 1917 e da consolida\u00e7\u00e3o do cinema como meio de express\u00e3o art\u00edstica."@pt,
        "Sergue\u00ef Mikha\u00eflovitch Eisenstein (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d) est un cin\u00e9aste russe de la p\u00e9riode sovi\u00e9tique, n\u00e9 le 22 janvier (10 janvier) 1898 \u00e0 Riga (gouvernement de Livonie, aujourd'hui Lettonie) et mort le 11 f\u00e9vrier 1948 (\u00e0 50 ans) \u00e0 Moscou. Il est parfois d\u00e9sign\u00e9 ou cr\u00e9dit\u00e9 sous une forme abr\u00e9g\u00e9e de son nom : Sergue\u00ef Eisenstein, Sergue\u00ef M. Eisenstein ou S. M. Eisenstein. \u00c9galement th\u00e9oricien du cin\u00e9ma, il est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme un des \u00ab p\u00e8res du montage \u00bb avec D. W. Griffith et Abel Gance."@fr,
        "Sergu\u00e9i Mij\u00e1ilovich Eizensht\u00e9in, m\u00e1s conocido como Sergu\u00e9i Eisenstein (en ruso: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; en let\u00f3n: Sergejs Eizen\u0161teins; Riga, Imperio ruso; 23 de enero de 1898-Mosc\u00fa, URSS, 11 de febrero de 1948) fue un director de cine y teatro sovi\u00e9tico de origen jud\u00edo. Su innovadora t\u00e9cnica de montaje sirvi\u00f3 de inspiraci\u00f3n para el cine posterior."@es,
        "Siergiej Michaj\u0142owicz Eisenstein, ros. \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (ur. 11 stycznia?/23 stycznia 1898 w Rydze, zm. 11 lutego 1948 w Moskwie) \u2013 rosyjski re\u017cyser, scenarzysta, monta\u017cysta, operator filmowy, scenograf filmowy i teatralny oraz teoretyk filmu."@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d (10 [22] \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1898, \u0420\u0438\u0433\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1948, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1935). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1941, 1946). \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0412\u0413\u0418\u041a\u0430. \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (1939 \u0433\u043e\u0434), \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u043f\u043e \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430."@ru,
        "\u0633\u064a\u0631\u062c\u064a \u0622\u064a\u0632\u0646\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d Sergej Mihajlovi\u010d Ejzen\u0161tejn) (\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a 23 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1898-11 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1948) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0631\u0648\u0633\u064a , \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u062e\u0631\u062c\u0647\u0627 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0645\u0631\u0629 \u0628\u0648\u062a\u0645\u0643\u064a\u0646. \u062c\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0631\u064a\u063a\u0627 (\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0644\u0627\u062a\u0641\u064a\u0627 \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b). \u0648\u0623\u0645\u0636\u0649 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u064a\u0631\u0633\u0645 \u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629\u060c \u062b\u0645 \u062f\u062e\u0644 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0627\u06451922 \u0648\u0633\u0631\u0639\u0627\u0646 \u0645\u0627 \u0644\u0645\u0633 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0644\u0627 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0637\u0627\u0644 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u064a\u0646. \u0648\u0628\u062a\u0642\u0637\u064a\u0639 \u0648\u0633\u0628\u0643 \u0645\u0627\u0647\u0631 \u0644\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0648\u062c\u062f \u0623\u0646 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0637\u0627\u0639\u062a\u0647 \u0625\u062d\u062f\u0627\u062b \u0625\u062b\u0627\u0631\u0629 \u0645\u062a\u0639\u0627\u0638\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u062a\u0646\u062a\u0647\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0645\u062d\u0643\u0645\u0629. \u0641\u0642\u0627\u0645 \u0628\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0628\u0631\u0627\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0634\u0647\u062f \u0639\u0644\u0649 \u062f\u0631\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0635\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0648\u062f\u064a\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0645\u0631\u0629 \u0628\u0648\u062a\u0645\u0643\u064a\u0646 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0633\u062d\u0642 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u062a\u0645\u0631\u062f\u064a\u0646."@ar,
        """\u30bb\u30eb\u30b2\u30fc\u30a4\u30fb\u30df\u30cf\u30fc\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a8\u30a4\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30c6\u30fc\u30a4\u30f3\uff08\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d Serg\u00e9j Mich\u00e1jlovi\u010d \u0116jzen\u0161t\u00e9jn, Sergei Mikhailovich Eisenstein, \u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u8a9e: Sergejs Eizen\u0161teins; 1898\u5e741\u670810\u65e5\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a61\u670823\u65e5\uff09 - 1948\u5e742\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u9818\u306e\u30ea\u30ac\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002 \u9ad8\u7956\u7236\u6bcd\u306e\u4e16\u4ee3\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3068\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u7cfb\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u66fe\u7956\u7236\u6bcd\u306e\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u65e2\u306b\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u304b\u3089\u6771\u65b9\u6b63\u6559\u4f1a\u306b\u6539\u5b97\u3057\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u300c\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u300d\u3068\u3057\u3066\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7684\u306a\u540d\u524d\uff08\u30a4\u30c7\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u8a9e: \u05d0\u05d9\u05d9\u05b7\u05d6(\u05e2\u05b6)\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df\u200e, \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Eisenstein "\u9244\u77f3"\uff09\u3092\u6301\u3064\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3068\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u304c\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u81ea\u8eab\u306f\u51fa\u751f\u5f8c\u3059\u3050\u306b\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u306e\u6d17\u793c\u3092\u53d7\u3051\u3001\u6c7a\u3057\u3066\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u5f92\uff08\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05d3\u05b8\u05bc\u05ea\u05b4\u05d9\u05dd\u200e D\u0101th\u012b(m), Observant Jew, Orthodox Jew\uff09\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u307e\u305f\u300c\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u300d\u3068\u3057\u3066\u306e\u7279\u5225\u306a\u30b7\u30f3\u30d1\u30b7\u30fc\u304c\u3042\u3063\u305f\u660e\u767d\u306a\u8a3c\u62e0\u306f\u306a\u3044\u3002"""@ja,
        "\u8c22\u5c14\u76d6\u00b7\u7c73\u54c8\u4f0a\u6d1b\u7ef4\u5947\u00b7\u7231\u68ee\u65af\u5766\uff08\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\uff0c\u82cf\u8054\u5bfc\u6f14\u3001\u7535\u5f71\u7406\u8bba\u5bb6\uff0c\u72b9\u592a\u4eba\u3002\u4ed6\u662f\u7535\u5f71\u5b66\u4e2d\u8499\u592a\u5947\u7406\u8bba\u5960\u57fa\u4eba\u4e4b\u4e00\uff0c\u5176\u5f71\u7247\u300a\u6218\u8230\u6ce2\u5c06\u91d1\u53f7\u300b\u4e3a\u8fd9\u4e00\u7406\u8bba\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u3002\u4ed6\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u9664\u4e861925\u5e74\u300a\u6218\u8230\u6ce2\u5c06\u91d1\u53f7\u300b\u5916\uff0c\u9084\u67091924\u5e74\u7684\u300a\u7f77\u5de5\u300b\u30011927\u5e74\u7684\u300a\u5341\u6708\uff1a\u9707\u64bc\u4e16\u754c\u7684\u5341\u5929\u300b\u3001\u300a\u58a8\u897f\u54e5\u4e07\u5c81\u300b\uff08\u00a1Que viva Mexico!\uff0c1932\u5e74\uff09\u4ee5\u53ca\u53f2\u8a69\u7247\u300a\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u6d85\u592b\u65af\u57fa\u300b\u53ca\u300a\u4f0a\u51e1\u96f7\u5e1d\u300b\u3002\u5176\u7406\u8bba\u8457\u4f5c\u6709\u300a\u8499\u592a\u5947\u300b\u3001\u300a\u8499\u592a\u59471938\u300b\u3001\u300a\u5782\u76f4\u8499\u592a\u5947\u300b\u3001\u300a\u6742\u800d\u8499\u592a\u5947\u300b\u3001\u300a\u7535\u5f71\u4e2d\u7684\u7b2c\u56db\u7ef4\u300b\u3001\u300a\u955c\u5934\u4ee5\u5916\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56609269;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Eisenstein>,
        <http://viaf.org/viaf/56609269>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergei_Eisenstein_03.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sergei_Eisenstein.
doremus_artist:cb5c23f9-a9de-3752-afe9-37073b76ba21
    rdfs:comment
    "Fred Jacobs est un luthiste et th\u00e9orbiste n\u00e9erlandais."@fr;
    owl:sameAs viaf:42050750;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fred_Jacobs>,
        <http://viaf.org/viaf/42050750>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fred_Jacobs.
doremus_artist:cc2c28f7-7508-3749-af2f-f2e1197cf580
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Narberth,_Pembrokeshire>;
    rdfs:comment
        "Margaret Harshaw (12 May 1909 \u2013 7 November 1997) was an American opera singer and voice teacher who sang for 22 consecutive seasons at the Metropolitan Opera from November 1942 to March 1964. She began her career as a mezzo-soprano in the early 1930s but then began performing roles from the soprano repertoire in 1950. She sang a total of 39 roles in 25 works at the Met and was heard in 40 of the Metropolitan Opera radio broadcasts. She was also active as a guest artist with major opera houses in Europe and North and South America."@en;
    owl:sameAs viaf:72336885;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Harshaw>,
        <http://viaf.org/viaf/72336885>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Margaret_Harshaw.
doremus_artist:ccd9fe59-3f28-3354-9adf-f3e3875d2217
    owl:sameAs viaf:66653621;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653621>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab6d3162-ef92-48b8-8440-1fedfd6cd323>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stanisaw_Moniuszko.
doremus_artist:cd92a17a-c837-3d8c-8b08-1b02cb596570
owl:sameAs viaf:29794451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29794451>.
doremus_artist:ce05d114-6189-3ed3-bae3-ddaf0107b1da
owl:sameAs viaf:66912625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66912625>.
doremus_artist:ceebcdaf-f7d1-353b-b8d3-2354f4cd5fca
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Havana,_Cuba>;
    rdfs:comment
        "Paquito D'Rivera (Francisco de Jes\u00fas Rivera Figueras) (Marianao, La Habana, 4 de junio de 1948) es un m\u00fasico cubano de jazz, clarinetista y saxofonista alto, tenor y soprano. Apasionado tanto del jazz como de la m\u00fasica cl\u00e1sica, uno de los principales objetivos de su obra es hacer del primero parte integrante de la segunda."@es,
        "Paquito D'Rivera (Havana, 4 de junho de 1948) \u00e9 um saxofonista e clarinetista de jazz cubano."@pt,
        "Paquito D'Rivera (born June 4, 1948 in Cuba) is a Cuban-born saxophonist and clarinetist who plays jazz and classical music."@en,
        "Paquito D'Rivera (ur. 4 czerwca 1948 w Hawanie) \u2013 kuba\u0144ski saksofonista i klarnecista. Odznaczony Narodowym Medalem Sztuki."@pl,
        "Paquito D\u2019Rivera (* 4. Juni 1948 in Havanna) ist ein kubanischer Jazz-Saxophonist und -Klarinettist."@de,
        """Paquito d'Rivera est un clarinettiste et saxophoniste cubain, n\u00e9 \u00e0 La Havane en 1948. Enfant prodige, expert du saxophone alto, il est aujourd'hui un des grands noms du Latin jazz. Il a fait partie du groupe Irakere. 
* Portail du jazz Portail du jazz   
* Portail de Cuba Portail de Cuba"""@fr;
    owl:sameAs viaf:46946111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paquito_D'Rivera>,
        <http://viaf.org/viaf/46946111>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Trio_Corrente_Paquito_D'Rivera_Horizonte_2015_4578.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paquito_D'Rivera>.
doremus_artist:cf69870a-76f9-3082-922a-a973ebd53691
    dbp:birthPlace dbr:8th_arrondissement_of_Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fu diplomatico, romanziere, autore di saggi e di racconti, commediografo, giornalista e poeta. \u00c8 ritenuto uno dei padri dello stile moderno nella letteratura francese. Esord\u00ec con una serie di racconti e romanzi che si fecero notare per lo stile, l'erudizione, la concisione nella scrittura. Dichiaratamente antisemita, dopo l'armistizio della Francia del luglio 1940 decise di lasciare l'incarico diplomatico che ricopriva a Londra per rientrare nella Parigi occupata dall'esercito tedesco. Ader\u00ec al governo collaborazionista di Vichy e, reintegrato nei ranghi della diplomazia, fu nominato nel 1942 ambasciatore di Francia a Bucarest e nel 1944 a Berna. Rimosso dall'incarico dopo la Liberazione di Parigi nell'agosto 1944, decise di rimanere in Svizzera, dove visse fino al 1955. Negli anni Cinquan"@it,
        "Paul Morand (* 13. M\u00e4rz 1888 in Paris; \u2020 23. Juli 1976 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Erz\u00e4hler, Diplomat und Mitglied der Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@de,
        "Paul Morand (13 de marzo de 1888, Par\u00eds - 24 de julio de 1976) fue un diplom\u00e1tico, novelista, dramaturgo y poeta franc\u00e9s, considerado un temprano modernista. Fue miembro de la Academia francesa. Fue un graduado del Instituto de Estudios Pol\u00edticos de Par\u00eds (mejor conocido como Ciencias Po). Durante el per\u00edodo de pre-guerra, escribi\u00f3 muchos libros cortos que destacaron por la elegancia de su estilo, concisi\u00f3n narrativa, y por la observaci\u00f3n del autor de los pa\u00edses que visit\u00f3 combinado con sus puntos de vista de la clase media."@es,
        "Paul Morand (March 13, 1888 \u2013 July 24, 1976) was a French author whose short stories and novellas were lauded for their style, wit and descriptive power. His most productive literary period was the interwar period of the 1920s and 1930s. He was much admired by the upper echelons of society and the artistic avant-garde who made him a cult favorite. He has been categorized as an early Modernist, and Imagist. Morand was a graduate of the Paris Institute of Political Studies, preparing him for a diplomatic career, and also attended Oxford University."@en,
        "Paul Morand (Parijs 13 maart 1888 \u2013 Parijs 23 juli 1976) was een Frans schrijver, dichter, diplomaat en lid van de Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@nl,
        "Paul Morand (Par\u00eds, 13 de mar\u00e7o de 1888 - Par\u00eds, 24 de julho de 1976) foi um diplomata, novelista, dramaturgo e poeta franc\u00eas, considerado um modernista. Foi membro da Academia Francesa."@pt,
        "Paul Morand (ur. 13 marca 1888 w Pary\u017cu, zm. 23 lipca 1976 tam\u017ce) \u2013 francuski pisarz, dyplomata. M\u0142ody Paul nauczy\u0142 si\u0119 bardzo wcze\u015bnie angielskiego i wielokrotnie przebywa\u0142 w Londynie. Odwiedza\u0142 r\u00f3wnie\u017c Wenecj\u0119 i P\u00f3\u0142nocne W\u0142ochy. Nale\u017ca\u0142 do \u015brodowiska literackiego. By\u0142 bliskim przyjacielem Marcela Prousta. W okresie mi\u0119dzywojennym napisa\u0142 du\u017co ksi\u0105\u017cek - relacji z podr\u00f3\u017cy i powie\u015bci. Cechowa\u0142a je elegancja stylu, erudycja. W 1958 Charles de Gaulle zablokowa\u0142 jego nominacj\u0119 do Akademii Francuskiej. Ostatecznie Morand zosta\u0142 jej cz\u0142onkiem 10 lat p\u00f3\u017aniej."@pl,
        "Paul Morand, n\u00e9 le 13 mars 1888 \u00e0 Paris 8e et mort le 23 juillet 1976 \u00e0 Paris 15e, est un \u00e9crivain, diplomate et acad\u00e9micien fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u041c\u043e\u0440\u0430\u043d (\u0444\u0440. Paul Morand, 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1888, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1976, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\uff65\u30e2\u30e9\u30f3\uff08Paul Morand, 1888\u5e743\u670813\u65e5 - 1976\u5e747\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u5bb6\u3001\u5916\u4ea4\u5b98\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f57\u00b7\u83ab\u6717\uff081888---1976\uff09, \u6cd5\u56fd\u8457\u540d\u4f5c\u5bb6\uff0c\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u58eb\uff0c\u5916\u4ea4\u5b98\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u73b0\u4ee3\u6587\u4f53\u5f00\u521b\u8005\u4e4b\u4e00\u3002\u8ddf\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u6587\u5b66\u5927\u5956\u5e76\u5217\u7684\u4fdd\u7f57\u00b7\u83ab\u6717\u6587\u5b66\u5956\u662f\u4ee5\u4ed6\u7684\u540d\u5b57\u547d\u540d\u7684\uff0c\u8fd9\u5927\u5927\u5730\u589e\u52a0\u4e86\u4ed6\u7684\u77e5\u540d\u5ea6\u3002 \u56e0\u5176\u7236\u5728\u827a\u672f\u754c\u5de5\u4f5c\uff0c\u66fe\u4efb\u56fd\u7acb\u88c5\u9970\u827a\u672f\u9ad8\u7b49\u5b66\u9662\u9662\u957f\uff0c\u6240\u4ee5\u4ed6\u4ece\u5c0f\u5c31\u8ddf\u6587\u5b66\u7ed3\u7f18\uff0c\u8ba4\u8bc6\u4e86\u8bd7\u4eba\u9a6c\u62c9\u7f8e\uff0c\u96d5\u5851\u5bb6\u7f57\u4e39\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u5927\u6587\u8c6a\u666e\u9c81\u65af\u7279\u30021921\u5e74\u53d1\u8868\u7b2c\u4e00\u90e8\u5c0f\u8bf4\u96c6\u300a\u67d4\u60c5\u7684\u5e93\u5b58\u300b(Tendres Stocks)\uff0c\u7531\u666e\u9c81\u65af\u7279\u64b0\u5199\u5e8f\u8a00\u3002 \u5728\u4e8c\u5341\u4e16\u7eaa\u4e8c\u3001\u4e09\u5341\u5e74\u4ee3\uff0c\u53d1\u8868\u4e86\u5927\u91cf\u4f5c\u54c1\uff0c\u5176\u6587\u7b14\u7b80\u6d01\u51dd\u7ec3\uff0c\u6210\u8bed\u4fe1\u624b\u62c8\u6765\uff0c\u53d9\u4e8b\u751f\u52a8\u6d3b\u6cfc\uff0c\u573a\u666f\u63cf\u5199\u7ec6\u817b\u903c\u771f\uff0c\u5176\u4eba\u7269\u591a\u662f\u89c1\u591a\u8bc6\u5e7f\u3001\u5bcc\u6709\u60c5\u8da3\u7684\u4e0a\u5c42\u7ec5\u58eb\u3002 \u83ab\u6717\u6bd5\u4e1a\u4e8e\u79c1\u7acb\u653f\u6cbb\u5b66\u9662\uff0c\u6210\u529f\u8003\u53d6\u5916\u4ea4\u5b98\u8d44\u683c\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u65f6\u671f\uff0c\u4ed6\u4eb2\u8fd1\u7ef4\u5e0c\u653f\u5e9c\uff0c1943\u5e74\u51fa\u4efb\u6cd5\u56fd\u9a7b\u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u5927\u4f7f\uff0c\u4ed6\u7684\u592b\u4eba\u7231\u83b1\u5a1c\u00b7\u82cf\u90b9\uff08H\u00e9l\u00e8ne Soutzo\uff09\u662f\u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u516c\u4e3b\uff0c\u6781\u5176\u5bcc\u6709\u3002\u6b64\u540e\u53c8\u8f6c\u4e3a\u9a7b\u745e\u58eb\u5927\u4f7f\u3002\u5927\u6218\u7ed3\u675f\u540e\u66fe\u77ed\u671f\u6d41\u4ea1\u745e\u58eb\u3002 1958\u5e74\u5728\u7ade\u4e89\u8fdb\u5165\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u65f6\u843d\u9009\uff0c\u5341\u5e74\u540e\uff0c\u4e8e1968\u5e749\u670824\u65e5\u7ec8\u4e8e\u88ab\u9009\u4e3a\u7ec8\u8eab\u9662\u58eb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32000675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Morand>,
        <http://viaf.org/viaf/32000675>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MorandPaul.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Morand.
doremus_artist:cffc6d89-3ce2-3228-a9ca-46bc5c329ff5
    rdfs:comment
        "Claude Loursais, n\u00e9 Claude Croutelle le 18 novembre 1919 \u00e0 Paris et mort le 25 juillet 1988 \u00e0 Avignon d'une crise cardiaque, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise, ainsi qu'un pionnier de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:39580589;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Loursais>,
        <http://viaf.org/viaf/39580589>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Loursais.
doremus_artist:cfff29dd-3db3-32b4-a320-751fd74515fb
owl:sameAs viaf:22860310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22860310>.
doremus_artist:d05f2db1-0343-30b1-9b47-3be191573c53
    dbp:birthPlace dbr:Croydon;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Joseph Charles Holbrooke (* 5. Juli 1878 in Croydon; \u2020 5. August 1958 in London) war ein englischer Komponist, Dirigent und Pianist. Sein musikalisches Werk umfasst acht Symphonien, viele Tondichtungen, zwei Klavierkonzerte, Kammermusik (Streichquartette, ein Klavierquintett, ein Quintett f\u00fcr Klarinette und Streicher sowie ein Klavierquartett). Viele seiner Kompositionen sind durch Edgar Allan Poe inspiriert. Sein Sohn Gwydion Brooke war ein prominenter englischer Fagottist."@de,
        "Joseph Charles Holbrooke (5 July 1878 \u2013 5 August 1958) was an English composer, conductor, and pianist."@en,
        "Joseph Charles Holbrooke (Croydon, 5 juillet 1878 - Londres, 5 ao\u00fbt 1958) est un compositeur britannique ainsi qu'un chef d'orchestre et un pianiste. Il est un des repr\u00e9sentants du renouveau de la musique anglaise avant Britten, notamment de l'op\u00e9ra. Regard\u00e9 comme l'un des compositeurs britanniques les plus en vue avant guerre, il souffre d'une disgr\u00e2ce quasi totale aussi brusque que d\u00e9concertante vers 1920. La red\u00e9couverte de ses partitions reste encore \u00e0 faire."@fr,
        "Joseph Holbrooke (Croydon, 5 juli 1878 - Londen, 2 augustus 1958) was een Engels pianist, dirigent en componist. Holbrooke was de zoon van de musicus J.C. Holbrooke, die hem het eerste muziekonderricht gaf. Hij was sinds 1893 in Londen leerling van F. Corder. Aanvankelijk was hij music hallpianist, daarna dirigeerde hij werk van tijdgenoten en eigen werk en concentreerde zich ten slotte geheel op het componeren in laat-romantische stijl. Hij zette in Engeland de Berlioz-Strauss-traditie voort. Edgar Allan Poe's werken inspireerden hem tot meer dan dertig composities, thans goeddeels vergeten."@nl,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30bb\u30d5\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30db\u30eb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\uff08Joseph Charles Holbrooke, 1878\u5e747\u67085\u65e5\u30af\u30ed\u30a4\u30c9\u30f3 \u2013 1958\u5e748\u67085\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5f8c\u306b\u540d\u306e\u7db4\u308a\u3092\u201cJosef\u201d\u306b\u6539\u3081\u305f\u3002\u6642\u306b\u300c\u30b3\u30c3\u30af\u30cb\u30fc\u306e\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Holbrooke>,
        <http://viaf.org/viaf/54332716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bbe20144-0cba-402b-bfb5-1d00df5770ac>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Holbrooke_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph_Holbrooke.
doremus_artist:d06a9114-aec5-3fc4-bf84-378b853778df
owl:sameAs viaf:19877157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19877157>.
doremus_artist:d0855fbc-4188-307e-b078-e6db8fb44f16
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Mont-de-Marsan;
    rdfs:comment
        "Eug\u00e8ne Marie Henri Fouques Duparc (21 January 1848 \u2013 12 February 1933) was a French composer of the late Romantic period."@en,
        "Eug\u00e8ne Marie Henri Fouques Duparc (ur. 21 stycznia 1848 w Pary\u017cu, zm. 12 lutego 1933 w Mont-de-Marsan) \u2013 francuski kompozytor. Edukacj\u0119 rozpocz\u0105\u0142 u jezuit\u00f3w, w paryskim Coll\u00e8ge de Vaugirard, gdzie nauczycielem gry na fortepianie by\u0142 C\u00e9sar Franck, jego ulubiony i jedyny wyk\u0142adowca. Tworzy\u0142 rzadko i niewiele prze\u015bladowany przez chorob\u0119 nerwow\u0105, stany depresyjne i post\u0119puj\u0105c\u0105 \u015blepot\u0119. Zas\u0142yn\u0105\u0142 g\u0142\u00f3wnie jako kompozytor pie\u015bni zaliczanych do najwybitniejszych osi\u0105gni\u0119\u0107 francuskiej liryki wokalnej."@pl,
        "Henri Duparc (Eug\u00e8ne Marie Henri Fouques Duparc, Par\u00eds, 21 de enero de 1848 \u2014 Mont-de-Marsan, (Landas), 12 de febrero de 1933), fue un compositor franc\u00e9s, disc\u00edpulo de C\u00e9sar Franck. Henri Duparc ten\u00eda treinta y ocho a\u00f1os cuando la enfermedad nerviosa de la que era atendido desde hac\u00eda a\u00f1os, le impidi\u00f3 definitivamente componer. A pesar de haber destruido la mayor\u00eda de sus composiciones, las que quedan son grandiosas. De una gran factura, sensibles y expresivas, sus 17 \u00abm\u00e9lodies\u00bb han bastado para hacer de \u00e9l un compositor de excepci\u00f3n, uno de los mejores melodistas franceses."@es,
        "Henri Duparc (Paris, 21 de janeiro de 1848 \u2014 Mont-de-Marsan, 12 de fevereiro de 1933) foi um compositor franc\u00eas do final do Romantismo. Nascido em Paris, estudou com C\u00e9sar Franck e tornou-se um de seus primeiros pupilos em composi\u00e7\u00e3o. Em 1871, reuniu-se com Saint-Sa\u00ebns e Romain Bussine para fundar a Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Musique. O compositor passou grande parte de sua vida adulta na Su\u00ed\u00e7a, e morreu em Mont-de-Marsan, Fran\u00e7a."@pt,
        "Henri Duparc est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 21 janvier 1848 et mort \u00e0 Mont-de-Marsan (Landes) le 12 f\u00e9vrier 1933."@fr,
        "Marie Eug\u00e8ne Henri Duparc (* 21. Januar 1848 in Paris; \u2020 12. Februar 1933 in Mont-de-Marsan) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Marie-Eug\u00e8ne-Henri Fouques-Duparc (Parijs, 21 januari 1848, Mont-de-Marsan, Landes, 12 februari 1933), meestal Henri Duparc genoemd, was een Franse componist."@nl,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c7\u30e5\u30d1\u30eb\u30af\uff08\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d5\u30fc\u30b1\u30fb\u30c7\u30e5\u30d1\u30eb\u30af\u3001Eug\u00e8ne Marie Henri Fouques Duparc\u30011848\u5e741\u670821\u65e5\u30d1\u30ea \u2013 1933\u5e742\u670812\u65e5\u30e2\u30f3\uff1d\u30c9\uff1d\u30de\u30eb\u30b5\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5927\u90e8\u5206\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u81ea\u3089\u7834\u68c4\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u6b4c\u66f2\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3054\u304f\u5c11\u6570\u306e\u4f5c\u54c1\u3057\u304b\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u304c\u3001\u300c\u65c5\u3078\u306e\u3044\u3056\u306a\u3044\u300d\u306a\u3069\u306e\u6b8b\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6b4c\u66f2\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6b4c\u66f2\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u6b27\u4ec1\u00b7\u739b\u4e3d\u00b7\u4ea8\u5229\u00b7\u5bcc\u51ef\u00b7\u8fea\u5e15\u514b\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aEug\u00e8ne Marie Henri Fouques Duparc\uff0c1848\u5e741\u670821\u65e5\uff0d1933\u5e742\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u5f17\u5170\u514b\u7684\u6700\u521d\u4e00\u4e9b\u5b66\u751f\u4e4b\u4e00\uff0c1871\u5e74\uff0c\u4e0e\u5723\u6851\u7b49\u4eba\u4e00\u8d77\u6210\u7acb\u4e86\u6c11\u65cf\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u534f\u4f1a\u5e76\u4efb\u4e66\u8bb0\uff0c\u4f46\u662f\u57281885\u5e74\uff0c\u4ed6\u7531\u4e8e\u957f\u671f\u53d7\u795e\u7ecf\u8870\u5f31\u56f0\u6270\u8f9e\u53bb\u804c\u52a1\uff0c\u5e76\u5f00\u59cb\u9690\u5c45\uff0c\u540e\u6765\u4e0e\u514b\u54c8\u65af\u6210\u4e3a\u597d\u53cb\u3002\u4ed6\u665a\u5e74\u6bc1\u6389\u4e86\u81ea\u5df1\u7684\u8bb8\u591a\u4f5c\u54c1\uff0c\u5728\u4ed6\u7559\u4e0b\u6765\u7684\u5c11\u6570\u4f5c\u54c1\u4e2d\uff0c\u6700\u91cd\u8981\u7684\u662f\u5341\u4f59\u9996\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u3002\u8fd9\u4e9b\u6b4c\u66f2\u5177\u6709\u5f3a\u70c8\u7684\u620f\u5267\u6027\u548c\u8bd7\u610f\uff0c\u6b4c\u8bcd\u4e0e\u97f3\u4e50\u5bc6\u4e0d\u53ef\u5206\uff0c\u662f\u6cd5\u8bed\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u4e2d\u4e0d\u53ef\u591a\u5f97\u7684\u6770\u4f5c\uff0c\u5bf9\u540e\u4ee3\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46946148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Duparc_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/46946148>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e2cc2e5-c60b-415c-811b-f3c9630169c1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duparc_1880.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Henri_Duparc_(composer)>.
doremus_artist:d27b7482-9f18-3376-8bbe-bd6511539bfa
    dbp:birthPlace dbr:Rimini;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Antonio Draghi (* 1634 in Rimini; \u2020 16. Januar 1700 in Wien) war ein italienischer Komponist, Librettist und S\u00e4nger. Draghi muss seine musikalische Ausbildung in Padua erhalten haben, dort ist er 1645 als Sopranist in der Kapelle von San Antonio erw\u00e4hnt. In Venedig wirkte er 1657 er am Teatro Sant' Apollinare in einer Rolle in der Oper Le fortune di Rodope e di Damira mit."@de,
        "Antonio Draghi (R\u00edmini, Italia, 17 de enero de 1634 - Viena, Austria, 16 de enero de 1700) fue un compositor y libretista italiano, que trabaj\u00f3 principalmente en Austria. Probablemente era el hermano del compositor Giovanni Battista Draghi, que en las \u00faltimas d\u00e9cadas del siglo XVII, fue uno de los compositores m\u00e1s importantes en Viena, especializado en la composici\u00f3n de \u00f3pera y oratorios."@es,
        "Antonio Draghi (ca. 1634 \u2013 16 January 1700) was a Baroque composer. He possibly was the brother of Giovanni Battista Draghi. Draghi was born at Rimini in Italy, and was one of the most prolific composers of his time. His contribution to the development of Italian opera was particularly significant. He began his musical career as a choirboy at Padua, but by 1657 he was appearing on stage, in the opera La fortuna di Rodope e di Damira which was produced in Venice. In 1666, his first solo effort, the opera La Mascherata, appeared."@en,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u0414\u0440\u0430\u0301\u0433\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Draghi; 1634/1635, \u0420\u0438\u043c\u0438\u043d\u0438 \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1700, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c9\u30e9\u30fc\u30ae\uff08Antonio Draghi, 1634\u5e74\u304b1635\u5e74 - 1700\u5e741\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ea\u30df\u30cb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u3001\u5f53\u6642\u306e\u591a\u4f5c\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u767a\u5c55\u306b\u91cd\u8981\u306a\u8ca2\u732e\u3092\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u306f\u3001\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u3067\u306e\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3060\u3063\u305f\u30021657\u5e74\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u300cLa fortuna di Rodope e di Damira\u300d\u3067\u3001\u306f\u3058\u3081\u3066\u821e\u53f0\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u30021666\u5e74\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300cLa Mascherata\uff08\u4eee\u9762\u821e\u8e0f\u4f1a\uff09\u300d\u3067\u306f\u72ec\u5531\u3092\u52e4\u3081\u305f\u3002 1668\u5e74\u3001\u30c9\u30e9\u30fc\u30ae\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c81\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u6b7b\u306c\u307e\u3067\u305d\u3053\u306b\u3068\u3069\u307e\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:315524564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Draghi>,
        <http://viaf.org/viaf/315524564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonio_Draghi.
doremus_artist:d36cf2d4-4a9b-357d-a06d-6104e457a7cd
owl:sameAs viaf:12569339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569339>.
doremus_artist:d3ce7bac-feb6-31f6-aeb9-97f3b7b5fa9d
owl:sameAs viaf:306402629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306402629>.
doremus_artist:d3d668ab-51c2-33a1-acd9-97b9e3228d52
owl:sameAs viaf:206069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/206069>.
doremus_artist:d3efc3be-f7e1-3f56-bf5d-d2bc266501e9
    dbp:birthPlace dbr:Armenia;
    rdfs:comment
        "Djivan Gasparyan (1928, Armenia) es un m\u00fasico y compositor. Es ejecutante del duduk, un instrumento de viento de doble leng\u00fceta relacionado con el oboe. Ha realizado giras a nivel mundial tocando m\u00fasica folcl\u00f3rica armenia. Ha colaborado con varios artistas, como Erkan O\u011fur, Sting, Peter Gabriel, Brian May, Lionel Richie, Derek Sherinian, Ludovico Einaudi, David Sylvian, Hans Zimmer y Andreas Vollenweider, entre otros. Gasparyan es la persona de m\u00e1s edad en participar como artista principal en el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n, como lo fue en Oslo en 2010."@es,
        """Djivan Gasparyan (em arm\u00e9nio: \u054b\u056b\u057e\u0561\u0576 \u0533\u0561\u057d\u057a\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576, Solag, Arm\u00e9nia, 12 de Outubro de 1928) \u00e9 um m\u00fasico e compositor. \u00c9 int\u00e9rprete de duduk, um instrumento de sopro tradicional.Ele viajou o mundo tocando m\u00fasica folk da Arm\u00eania. Ele tem colaborado com artistas como Erkan O\u011fur, Sting, Peter Gabriel, Brian May, Lionel Richie, Derek Sherinian, Ludovico Einaudi, David Sylvian, Hans Zimmer, Andreas Vollenweider, entre outros.Gasparyan \u00e9 a pessoa mais velha a participar como artista em destaque no Festival da Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o, quando foi a Oslo, em 2010 acompanhar Eva Rivas, na interpreta\u00e7\u00e3o da can\u00e7\u00e3o "Apricot stone"."""@pt,
        "Djivan Gasparyan (en arm\u00e9nien \u054b\u056b\u057e\u0561\u0576 \u0533\u0561\u057d\u057a\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576), n\u00e9 le 12 octobre 1928 \u00e0 Solak en Arm\u00e9nie, est un compositeur et un musicien arm\u00e9nien ; il joue du duduk. Il collabore avec de nombreux artistes, comme Erkan O\u011fur, Hossein Alizadeh, le Kronos Quartet, Michael Brook, Peter Gabriel, Brian May, Lionel Richie, Derek Sherinian et Hans Zimmer."@fr,
        """Djivan Gasparyan (var. Jivan Gasparyan; Armenian: \u054b\u056b\u057e\u0561\u0576 \u0533\u0561\u057d\u057a\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576, Armenian pronunciation: [d\u0292i\u02c8v\u0251n \u0261\u0251sp\u0251\u027e\u02c8j\u0251n]; born October 12, 1928) is an Armenian musician and composer. He plays the duduk, a double reed woodwind instrument related to the orchestral oboe. Gasparyan is known as the "Master of the duduk"."""@en,
        "Dschiwan Gasparjan (armenisch \u054b\u056b\u057e\u0561\u0576 \u0533\u0561\u057d\u057a\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576, in wissenschaftlicher Transliteration J\u0306ivan Gasparyan, in anderen Transkriptionen Djivan Gasparian; * 12. Oktober 1928, Solag, Armenische SSR) ist ein armenischer Instrumentalist und Komponist. Gasparjan, der aus einem Dorf in der N\u00e4he von Jerewan stammt, ist vor allem als Duduk-Spieler bekannt. Er unterrichtet als Professor am Konservatorium von Jerewan. Sein Stil bewegt sich zwischen traditioneller (armenischer) Volksmusik und Popmusik. 2010 spielte er beim Eurovision Song Contest in Oslo Duduk - als Teil des armenischen Beitrages."@de,
        "D\u017ciwan Gasparian, tak\u017ce Jivan Gasparyan, orm. \u054b\u056b\u057e\u0561\u0576 \u0533\u0561\u057d\u057a\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576, ros. \u0414\u0436\u0438\u0432\u0430\u0301\u043d \u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u044f\u0301\u043d (ur. 12 pa\u017adziernika 1928 w Solaku w Armenii) \u2013 ormia\u0144ski muzyk, profesor Konserwatorium imienia Komitasa w Erywaniu."@pl,
        "Il suo primo concerto a Mosca ha avuto luogo nel 1947. Pi\u00f9 recentemente ha raggiunto un'enorme notoriet\u00e0 internazionale grazie anche alla collaborazione con Brian Eno che nel 1988 lo ha invitato a suonare a Londra. La sua musica, intensa e virtuosistica, d\u00e0 conto dell'estrema profondit\u00e0 e complessit\u00e0 delle vicende del duduk."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u0432\u0430\u0301\u043d \u0410\u0440\u0430\u043c\u0430\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u044f\u0301\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u054b\u056b\u057e\u0561\u0576 \u0533\u0561\u057d\u057a\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576; 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u0421\u043e\u043b\u0430\u043a, \u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0437\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0434\u0443\u0434\u0443\u043a\u0435. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0415\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0430\u0441\u0430. \u0414\u0430\u0451\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443. \u0416\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0415\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:24794761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Djivan_Gasparyan>,
        <http://viaf.org/viaf/24794761>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e06f50c-aaed-48d2-8fa6-72935359ec4a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Djivan_Gasparyan_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Djivan_Gasparyan.
doremus_artist:d402b840-4bb9-3640-9179-8d432973fc22
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dorchester,_Dorset>;
    rdfs:comment
        "Paul Douglas Hillier (* 9. Februar 1949 in Dorchester, England) ist ein Dirigent, Musikdirektor und Bariton. Sein Spezialgebiet sind die Alte Musik und die Neue Musik, besonders die Werke der Komponisten Steve Reich und Arvo P\u00e4rt. Hillier studierte an der Guildhall School of Music and Drama. Sein Konzertdeb\u00fct gab er im Jahr 1974 im Purcell Room in London."@de,
        "Paul Douglas Hillier (born 9 February 1949 in Dorchester, England) is a conductor, music director and baritone. He specializes in early music and contemporary art music, especially that by composers Steve Reich and Arvo P\u00e4rt. He studied at the Guildhall School of Music, beginning his professional career while a vicar-scholar at St Paul's Cathedral, London. His concert d\u00e9but was in 1974 in London's Purcell Room."@en,
        "Paul Hillier, n\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 1949 \u00e0 Dorchester en Angleterre, est un baryton et chef d'orchestre britannique qui s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique vocale baroque et contemporaine. Il est le cofondateur du Hilliard Ensemble et fondateur du Theatre of Voices."@fr;
    owl:sameAs viaf:71580915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Hillier>,
        <http://viaf.org/viaf/71580915>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Hillier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Hillier.
doremus_artist:d43056e2-e36e-3b47-a444-6a249b304eca
owl:sameAs viaf:69142063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69142063>.
doremus_artist:d47c7032-96b0-35b1-93fe-bca120042c52
    rdfs:comment
    "Laurent Cabasso, n\u00e9 en 1961, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:166187119;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurent_Cabasso>,
        <http://viaf.org/viaf/166187119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurent_Cabasso.
doremus_artist:d49ac94b-2c86-32f2-884a-615ea4b91767
owl:sameAs viaf:34130932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34130932>.
doremus_artist:d64e3ee8-e753-31e7-b333-b7dacb3518f1
    owl:sameAs viaf:84962127;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201676593>,
        <http://viaf.org/viaf/84962127>.
doremus_artist:d6900e02-7a7f-37d4-903b-519c6f7ab117
    owl:sameAs viaf:277925846;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277925846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Leresche.
doremus_artist:d7c42971-88e3-3ee0-994e-e28431b2d13e
owl:sameAs viaf:27277951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277951>.
doremus_artist:d80d48c1-edd1-3f2d-80b3-d42f986aa023
owl:sameAs viaf:38518993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38518993>.
doremus_artist:d8225409-c59c-3f1c-ad7c-c4aa4a5bf253
owl:sameAs viaf:74041054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041054>.
doremus_artist:d90e9f56-b95c-33d0-ae80-b687bf606041
    dbp:birthPlace res:Le_Petit-Quevilly;
    rdfs:comment
        "Thierry Malandain, n\u00e9 le 13 avril 1959 au Petit-Quevilly, est un danseur et chor\u00e9graphe fran\u00e7ais et l'actuel directeur du Centre chor\u00e9graphique national de Biarritz.\u2191 (en) Thierry Malandain sur www.introdans.nl"@fr;
    owl:sameAs viaf:51888632;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_Malandain>,
        <http://viaf.org/viaf/51888632>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thierry_Malandain.
doremus_artist:d96bad62-2f18-3254-9414-ddc0f02bf5d5
owl:sameAs viaf:1365517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1365517>.
doremus_artist:dc79f0e9-9013-36bd-824f-7d114f428805
    dbp:birthPlace dbr:Cannes;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Saorgin (* 21. Oktober 1928 in Cannes; \u2020 16. Dezember 2015) war ein franz\u00f6sischer Organist. Saorgin studierte am Konservatorium von Nizza bei Maurice Durufl\u00e9. Von 1951 bis 1954 war er Organist an Saint-Pierre de Montmartre, seit 1954 an Saint-Jean-Baptiste. Im gleichen Jahr wurde er Orgellehrer am Konservatorium von Nizza. Er war Lehrer von Henri-Claude Fantapi\u00e9, Scott Ross und Philippe Mabboux. Von 1969 bis 1971 war er Direktor des Konservatoriums von Ajaccio."@de,
        "Ren\u00e9 Saorgin (1928 \u2013 16 December 2015) was a French organist who was born in Cannes. He began his musical studies at the Nice Conservatoire and then went to Paris to study composition with Maurice Durufl\u00e9 and No\u00ebl Gallon at the Paris Conservatoire. At the same time he took organ lessons with Gaston Litaize. Benefitting from the revival of the classical organ between 1955 and 1960, his knowledge and mastery of the instrument were essentially self-taught. His first appointment was as organist of the Church of Saint-Pierre de Montmartre in Paris. From 1954 to 1996 he was professor of organ at the National Regional Conservatoire in Nice; from 1954 to 1984 Titulaire of the main organ of the Church of Saint-Jean-Baptiste, Nice; from 1984 to 2005 titulaire of the main organ of the Cathedral of th"@en,
        "Ren\u00e9 Saorgin, n\u00e9 \u00e0 Cannes le 31 octobre 1928 et mort \u00e0 Nice le 17 d\u00e9cembre 2015, est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:115967675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Saorgin>,
        <http://viaf.org/viaf/115967675>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Saorgin.
doremus_artist:dd4b0259-1b91-3e91-9708-1982d9255693
    rdfs:comment
        "Habib Yammine est un musicien, compositeur, musicologue et p\u00e9dagogue libanais, n\u00e9 \u00e0 Zikrite en 1956.Il commence l'\u00e9tude du violon au conservatoire de Beyrouth en 1973. En 1977, il quitte le Liban pour suivre des \u00e9tudes de musicologie en France. Auteur d'une th\u00e8se universitaire sur la musique des tribus y\u00e9m\u00e9nites, il enseigne \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris VIII et \u00e0 la Cit\u00e9 de la musique \u00e0 Paris. Habib Yammine publie plusieurs articles de r\u00e9f\u00e9rence sur la musique arabe."@fr;
    owl:sameAs viaf:34059163;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Habib_Yammine>,
        <http://viaf.org/viaf/34059163>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Habib_Yammine.
doremus_artist:dd790911-7106-314b-b38f-bc8697c0559b
owl:sameAs viaf:247545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247545>.
doremus_artist:dd883f74-cdc5-31b1-a14e-3183c0cd4fcf
    dbp:birthPlace dbr:Wiltshire;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Henry Richard Vassall-Fox, 3. Baron Holland, PC (* 21. November 1773 auf Winterslow House in Wiltshire; \u2020 22. Oktober 1840 in London) war ein britischer Staatsmann und Politiker der Whig-Partei. Vassall-Fox war der Neffe des bekannten Politikers Charles James Fox. Fox besuchte zun\u00e4chst das Eton College, studierte in Oxford am Christ Church College und unternahm sodann gr\u00f6\u00dfere Reisen. Dabei lernte er in Italien die Gattin Sir Godfrey Websters, Elisabeth Vassall, kennen, die ihren Ehemann f\u00fcr ihn verlie\u00df. Der erste gemeinsame Sohn wurde 1796 geboren. Im folgenden Jahr heiratete Fox sie und nahm den Familiennamen Vassall-Fox an. Das Ehepaar hatte drei weitere Kinder."@de,
        "Henry Richard Vassall-Fox, 3. baron Holland (ur. 21 listopada 1773 w Winterslow House w Wiltshire, zm. 22 pa\u017adziernika 1840) \u2013 brytyjski arystokrata i polityk, jedyny syn Stephena Foksa, 2. barona Holland, i lady Mary FitzPatrick, c\u00f3rki 1. hrabiego Upper Ossory."@pl,
        "Henry Richard Vassall-Fox, 3rd Baron Holland, of Holland, and 3rd Baron Holland, of Foxley PC (21 November 1773 \u2013 22 October 1840) was an English politician and a major figure in Whig politics in the early 19th century. A grandson of Henry Fox, 1st Baron Holland, and nephew of Charles James Fox, he served as Lord Privy Seal between 1806 and 1807 in the Ministry of All the Talents headed by Lord Grenville and as Chancellor of the Duchy of Lancaster between 1830 and 1834 and again between 1835 and his death in 1840 in the Whig administrations of Lord Grey and Lord Melbourne."@en,
        "Lord Henry Richard Vassal Fox, tercer bar\u00f3n de Holland, (1773 - 1840), fue un hombre de letras, pol\u00edtico e hispanista ingl\u00e9s."@es,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0412\u0430\u0441\u0441\u0430\u043b\u043b-\u0424\u043e\u043a\u0441, 3-\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d \u0425\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Baron Holland) (1773\u20141840) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a; \u0447\u043b\u0435\u043d \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430"@ru,
        "\u7b2c3\u4ee3\u30db\u30e9\u30f3\u30c9\u7537\u7235\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30b5\u30eb\uff1d\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\uff08\u82f1\u8a9e: Henry Richard Vassall-Fox, 3rd Baron Holland, PC\u30011773\u5e7411\u670821\u65e5 - 1840\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u8cb4\u65cf\u3002 \u30db\u30e9\u30f3\u30c9\u7537\u7235\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021774\u5e74\u306b\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u30db\u30e9\u30f3\u30c9\u7537\u7235\u4f4d\u3092\u7d99\u627f\u3057\u30011796\u5e74\u304b\u3089\u8cb4\u65cf\u9662\u8b70\u54e1\u3068\u3057\u3066\u8b70\u4f1a\u5165\u308a\u3057\u305f\u3002\u30db\u30a4\u30c3\u30b0\u515a\u6307\u5c0e\u8005\u3067\u3042\u308b\u53d4\u7236\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u601d\u60f3\u3092\u53d7\u3051\u7d99\u3044\u3067\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u300219\u4e16\u7d00\u524d\u671f\u306e\u30db\u30a4\u30c3\u30b0\u515a\u5185\u306e\u6539\u9769\u6d3e\u95a5\u300c\u65e7\u6d3e\u30db\u30a4\u30c3\u30b0\u300d\u306e\u9818\u8896\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u306e\u5c4b\u6577\u30db\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u306f\u6539\u9769\u6d3e\u8b70\u54e1\u304c\u96c6\u307e\u308b\u91cd\u8981\u306a\u4f1a\u5408\u306e\u5834\u6240\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021830\u5e74\u304b\u3089\u306e\u30db\u30a4\u30c3\u30b0\u515a\u653f\u6a29\u3067\u306f\u91cd\u93ae\u95a3\u50da\u3068\u3057\u3066\u5916\u4ea4\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u304c\u3001\u53d4\u7236\u3068\u540c\u3058\u304f\u89aa\u4ecf\u6d3e\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u5916\u52d9\u5927\u81e3\u306e\u7b2c3\u4ee3\u30d1\u30fc\u30de\u30b9\u30c8\u30f3\u5b50\u7235\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\u3068\u3057\u3070\u3057\u3070\u5bfe\u7acb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56654210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Vassall-Fox,_3rd_Baron_Holland>,
        <http://viaf.org/viaf/56654210>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henry_Richard_Vassall_Fox,_3rd_Baron_Holland_by_Sir_George_Hayter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Henry_Vassall-Fox,_3rd_Baron_Holland>.
doremus_artist:ddd32b56-e046-3978-95f5-e8f298a3f755
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Alessio Bax is an Italian classical pianist. Bax was born in 1977 in Bari, Italy, and graduated from the Bari conservatory at the age of 14.He won the Hamamatsu International Piano Competition in Japan at age 19 and the Leeds International Pianoforte Competition in 2000 after first participating in 1993. Bax was a member of the Chamber Music Society of Lincoln Center\u2019s CMS Two for three seasons, beginning in 2009. He also received the Avery Fisher Career Grant in 2009. He studied at Southern Methodist University near Dallas, Texas, where he is currently a faculty member of the university's Meadows School of the Arts. Bax is a Steinway Artist."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e \u0411\u0430\u043a\u0441 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessio Bax; \u0440\u043e\u0434. 1977, \u0411\u0430\u0440\u0438) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u044b \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043c\u0443\u0440\u0440\u043e. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0416\u043e\u044d\u043b\u044f \u0422\u0438\u043e\u0439\u0435 \u0438 \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041a\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0443 \u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0410\u0447\u0443\u043a\u0430\u0440\u0440\u043e, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u042e\u0436\u043d\u043e\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u0412 1999 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0425\u0430\u043c\u0430\u043c\u0430\u0446\u0443, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 2000 \u0433. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041b\u0438\u0434\u0441\u0435. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041e\u043b\u0434\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435, \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u0440\u0431\u044c\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:62643532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessio_Bax>,
        <http://viaf.org/viaf/62643532>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alessio_Bax.
doremus_artist:df479c0f-6b44-3883-84e5-38ef89fc5312
    dbp:deathPlace dbr:Fribourg;
    rdfs:comment
        "Norbert Moret (20 November 1921 in M\u00e9ni\u00e8res, Switzerland \u2013 17 November 1998 in Fribourg) was a 20th-century Swiss composer, as well as a conductor, pianist, and teacher. Moret composed at least 36 instrumental and vocal works between 1966 and 1998, the year of his death. While he never achieved great worldwide recognition, he was honored by prizes and an honorary doctorate, and his music has been recorded by notable artists, Anne-Sophie Mutter (she performed his Violin Concerto En r\u00eave) and Mstislav Rostropovich (he performed his Cello Concerto) among them."@en,
        "Norbert Moret, n\u00e9 le 20 novembre 1921 \u00e0 M\u00e9ni\u00e8res et mort le 17 novembre 1998 \u00e0 Fribourg, est un compositeur suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:24867136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norbert_Moret>,
        <http://viaf.org/viaf/24867136>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Norbert_Moret_(1978)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Norbert_Moret.
doremus_artist:df7c7724-a1b5-37a2-b608-efcfa8fd8861
    rdfs:comment
        "Niel Gow (* 1727; \u2020 1807) war m\u00f6glicherweise der ber\u00fchmteste schottische Fiddler des 18. Jahrhunderts."@de,
        "Niel Gow (1727\u20131807) was the most famous Scottish fiddler and dancie (travelling dance instructor and bard) of the eighteenth century."@en;
    owl:sameAs viaf:28267017;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niel_Gow>,
        <http://viaf.org/viaf/28267017>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sir_Henry_Raeburn_-_Niel_Gow,_1727_-_1807._Violinist_and_composer_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Niel_Gow.
doremus_artist:e02d3707-b768-312e-9db2-213ad8f37153
    rdfs:comment
        "Paul Jacobs (June 22, 1930 \u2013 September 25, 1983) was an American pianist. He was best known for his performances of twentieth-century music but also gained wide recognition for his work with early keyboards, performing frequently with Baroque ensembles."@en,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30a7\u30a4\u30b3\u30d6\u30b9\uff08Paul Jacobs\u30011930\u5e746\u670822\u65e5 - 1983\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44565499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Jacobs_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/44565499>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2d4055c-f0f8-4278-93e3-ccc6c676eb12>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Jacobs_(pianist)>.
doremus_artist:e02d3fb1-7005-3593-ba66-ee16a8a7c25f
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Julius Drake (* 1959 in London) ist ein englischer Pianist. Er widmet sich ausschlie\u00dflich der Kammermusik und steht unter den gro\u00dfen britischen Liedbegleitern mit Graham Johnson in der Nachfolge von Gerald Moore. Drake ist Professor an der Kunstuniversit\u00e4t Graz (\u00d6sterreich)."@de,
        "Julius Drake (Londen, 1959) is een Engelse pianist en vooral bekend als liedbegeleider."@nl,
        "Julius Drake (born 5 April 1959 in London) is an English pianist who works as a song recital accompanist and chamber musician."@en,
        "Julius Drake (n\u00e9 \u00e0 Londres le 5 avril 1959) est un pianiste britannique sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'accompagnement de m\u00e9lodies et lieder ainsi que musicien de chambre."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0414\u0440\u0435\u0439\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Julius Drake, \u0440\u043e\u0434. 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u0438 XIX-XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:103128955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Drake>,
        <http://viaf.org/viaf/103128955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julius_Drake.
doremus_artist:e0b9706e-dd46-370f-895c-6e064e8b7ebd
    rdfs:comment
        "Thierry de Brunhoff (n\u00e9 le 9 novembre 1934) est un pianiste fran\u00e7ais et moine b\u00e9n\u00e9dictin."@fr;
    owl:sameAs viaf:198801;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_de_Brunhoff>,
        <http://viaf.org/viaf/198801>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thierry_de_Brunhoff.
doremus_artist:e10a30c7-35b5-3577-b211-7e344e061913
owl:sameAs viaf:54341440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54341440>.
doremus_artist:e11dff2c-f8d1-3db0-abbc-d8109ce78638
owl:sameAs viaf:85454916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85454916>.
doremus_artist:e19dd51f-444f-382a-a9f6-45519a9a0402
    dbp:birthPlace dbr:Valladolid;
    rdfs:comment
        "Alberto Posadas (Valladolid, 1967) es un compositor espa\u00f1ol, galardonado con el Premio Nacional de M\u00fasica de 2011 en su modalidad de Composici\u00f3n, por el Ministerio de Cultura de Espa\u00f1a."@es,
        "Alberto Posadas (Valladolid, 1967), is a Spanish composer."@en,
        "Alberto Posadas est un compositeur espagnol n\u00e9 en 1967."@fr;
    owl:sameAs viaf:87563238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Posadas>,
        <http://viaf.org/viaf/87563238>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alberto_Posadas.
doremus_artist:e1af77bb-6a16-3fe7-9916-39086b8f24a8
owl:sameAs viaf:119675669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119675669>.
doremus_artist:e25e1ad2-908b-3c62-8100-f6aa060cfc33
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gori,_Georgia>;
    dbp:deathPlace dbr:Tomsk;
    rdfs:comment
        "Vano Iljitsj Muradeli (Georgisch: \u10d5\u10d0\u10dc\u10dd \u10db\u10e3\u10e0\u10d0\u10d3\u10d4\u10da\u10d8; Russisch: \u0412\u0430\u043d\u043e \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0434\u0435\u043b\u0438), geboren als Ivan Iljitsj Lenin Muradov of Hovhannes Mouradian, (Gori, 6 april 1908 (naar de Juliaanse kalender: 24 maart) \u2013 Tomsk, 14 augustus 1970) was een Georgisch-Sovjet-Russisch componist en dirigent. Zijn ouders Ilja Petrovitsj Muradov (1864-1944) en Helen Zakharovna Muradov waren afkomstig vanuit Armeni\u00eb."@nl,
        "Vano Mouradeli (en g\u00e9orgien : \u10d5\u10d0\u10dc\u10dd \u10db\u10e3\u10e0\u10d0\u10d3\u10d4\u10da\u10d8 ; en russe : \u0412\u0430\u043d\u043e \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0434\u0435\u043b\u0438), n\u00e9 le 6 avril (24 mars) 1908 \u00e0 Gori (Empire russe) et mort le 14 ao\u00fbt 1970 \u00e0 Tomsk (Russie), est un compositeur sovi\u00e9tique et g\u00e9orgien."@fr,
        "Vano Muradeli (Georgian: \u10d5\u10d0\u10dc\u10dd \u10db\u10e3\u10e0\u10d0\u10d3\u10d4\u10da\u10d8; Russian: \u0412\u0430\u043d\u043e \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0434\u0435\u043b\u0438; 6 April [O.S. 24 March] 1908 in Gori \u2013 14 August 1970, in Tomsk) was a Soviet Georgian composer. He was born in Gori, Georgia (then part of Imperial Russia) to Armenian parents. He graduated from Tbilisi State Conservatory in 1931. From 1934 to 1938, he worked at the Moscow Conservatory. From 1942 to 1944, he served as a principal and artistic director of the Central Ensemble of the Soviet Navy. In 1946, he was awarded the Stalin Prize. In 1948, his opera The Great Friendship was censured by the resolution of the Communist Party Central Committee. After Joseph Stalin's death, he was restored to favor and granted the title of the People's Artist of the USSR in 1968. His later works include the operetta Moscow-Paris-Moscow"@en,
        "Wano Muradeli (gruz. \u10d5\u10d0\u10dc\u10dd \u10db\u10e3\u10e0\u10d0\u10d3\u10d4\u10da\u10d8 \u2013 Owannes Muradian, ros. \u0412\u0430\u043d\u043e \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0434\u0435\u043b\u0438, ur. 6 kwietnia/24 marca 1908 w Gori, zm. 14 sierpnia 1970 w Tomsku) \u2013 kompozytor radziecki pochodzenia gruzi\u0144skiego. Pochodzi\u0142 z ormia\u0144skiej rodziny, zamieszka\u0142ej w Gruzji. W m\u0142odo\u015bci by\u0142 przekonanym stalinist\u0105, zmieni\u0142 ko\u0144c\u00f3wk\u0119 nazwiska \u201eian\u201d (Muradian) na \u201eeli\u201d (Muradeli) by upodobni\u0107 je do nazwisk gruzi\u0144skich, np. D\u017cugaszwili. W latach 1939-1948 by\u0142 przewodnicz\u0105cym komitetu organizacyjnego Zwi\u0105zku Kompozytor\u00f3w ZSRR. W okresie wojny 1942-1944 by\u0142 kierownikiem artystycznym Centralnego Zespo\u0142u Floty Wojennej ZSRR."@pl,
        "\u0412\u0430\u043d\u043e\u0301 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0301\u0447 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0434\u0435\u0301\u043b\u0438 (\u0430\u0440\u043c. \u054e\u0561\u0576\u0578 \u053b\u056c\u056b\u0561\u0575\u056b \u0544\u0578\u0582\u0580\u0561\u0564\u0575\u0561\u0576, \u0433\u0440\u0443\u0437. \u10d5\u10d0\u10dc\u10dd \u10d8\u10da\u10d8\u10d0\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10db\u10e3\u10e0\u10d0\u10d3\u10d4\u10da\u10d8; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0418\u043b\u044c\u0438\u0301\u0447 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0301\u0434\u043e\u0432; 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 (6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f) 1908 \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1970) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1968). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946, 1951). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0412\u041a\u041f(\u0431) \u0441 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30fc\u30ce\u30fb\u30e0\u30e9\u30c7\u30ea\uff08\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u6587\u5b57\uff1a\u10d5\u10d0\u10dc\u10dd \u10db\u10e3\u10e0\u10d0\u10d3\u10d4\u10da\u10d8 ; \u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57\uff1a\u0412\u0430\u043d\u043e \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0434\u0435\u043b\u0438 ; Vano Muradeli, 1908\u5e744\u67086\u65e5 \u30b4\u30ea - 1970\u5e748\u670814\u65e5 \u30c8\u30e0\u30b9\u30af\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5f53\u6642\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u9818\u3060\u3063\u305f\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u5730\u65b9\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u56fd\uff09\u30b4\u30ea\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021931\u5e74\u306b\u30c8\u30d3\u30ea\u30b7\u97f3\u697d\u9662\u3092\u4fee\u4e86\u3057\u30011942\u5e74\u304b\u30891944\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30bd\u9023\u6d77\u8ecd\u4e2d\u592e\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u517c\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u30021948\u5e74\u306b\u6b4c\u5287\u300a\u5927\u3044\u306a\u308b\u53cb\u60c5\u300b\u304c\u30bd\u9023\u5171\u7523\u515a\u4e2d\u592e\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u691c\u95b2\u306b\u5f15\u3063\u304b\u304b\u308a\u3001\u3044\u308f\u3086\u308b\u300c\u30b8\u30c0\u30fc\u30ce\u30d5\u6279\u5224\u300d\u306b\u3088\u3063\u3066\u7cfe\u5f3e\u306e\u5bfe\u8c61\u3068\u3055\u308c\u305f\u3002\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u306e\u6b7b\u5f8c\u306b\u540d\u8a89\u56de\u5fa9\u304c\u53f6\u3044\u30011968\u5e74\u306b\u306f\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3082\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:65154614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vano_Muradeli>,
        <http://viaf.org/viaf/65154614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vano_Muradeli.
doremus_artist:e2845c10-6350-3f0e-a161-9050c8d9fb1f
    rdfs:comment
        "Martin Cayla (1889-1951) est un musicien et \u00e9diteur de musique auvergnate."@fr;
    owl:sameAs viaf:201854;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Martin_Cayla>,
        <http://viaf.org/viaf/201854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Cayla.
doremus_artist:e2e9133d-1164-323c-8bb8-b8bb91d72730
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Laruette est un chanteur et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 7 mars 1731 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 10 janvier 1792.\u2191 1,0 et 1,1 Marc Honegger, Dictionnaire de la musique : Tome 2, Les Hommes et leurs \u0153uvres. L-Z, Bordas,\u200e 1979, 1232 p. (ISBN 2-04-010726-6), p. 618"@fr;
    owl:sameAs viaf:66599999;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Laruette>,
        <http://viaf.org/viaf/66599999>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François-Rolland_Elluin_-_Jean-Louis_La_Ruette.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Laruette.
doremus_artist:e2f6faa4-7128-3fc2-8baf-9b40fd1b2d6b
owl:sameAs viaf:2666554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2666554>.
doremus_artist:e32e4b58-bb1d-3cab-9dca-8f1d2ce21628
    dbp:birthPlace dbr:Scheveningen;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Montpelier,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Louis Joseph Moyse (* 14. August 1912 in Scheveningen; \u2020 30. Juli 2007 in Montpelier, USA) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Komponist."@de,
        "Louis Moyse (Scheveningen, 14 augustus 1912 - Montpelier (Vermont) (Verenigde Staten), 30 juli 2007) was een bekend Amerikaans-Frans fluitist en componist. Hij was de zoon van de beroemde en invloedrijke Franse fluitist Marcel Moyse. Hij was mede-oprichter van het Marlboro Music School and Festival en hij was docent van vele vooraanstaande fluitisten over de hele wereld. Hij stierf aan hartfalen op 94-jarige leeftijd."@nl,
        "Louis Moyse ([lwi m\u0254iz]; n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1912 \u00e0 Scheveningen, Pays-Bas et mort le 30 juillet 2007 \u00e0 Montpelier (Vermont) aux \u00c9tats-Unis) est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais, compositeur et professeur du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Louis Moyse (pron. moh-EEZ; August 14, 1912 \u2013 July 30, 2007) was a famous French flute player and composer. He was the son of influential French flutist Marcel Moyse, a co-founder of the Vermont Marlboro Music Festival, and taught many world-class flutists all over the world. He died of heart failure at age 94."@en,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u041c\u043e\u0438\u0301\u0437 (\u0444\u0440. Louis Moyse [lwi m\u0254.iz], 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1912, \u0421\u0445\u0435\u0432\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d \u2014 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 2007, \u041c\u043e\u043d\u0442\u043f\u0438\u043b\u0438\u0435\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u041c\u043e\u0438\u0437\u0430."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30e2\u30a4\u30fc\u30ba\uff08Louis Moyse, 1912\u5e748\u670814\u65e5 - 2007\u5e747\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b9\u30d8\u30d5\u30a7\u30cb\u30f3\u30b2\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u7236\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u3084\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b4\u30fc\u30d9\u30fc\u30eb\u7b49\u306b\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021932\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u3057\u3070\u3089\u304f\u7236\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3060\u3063\u305f\u59bb\u30d6\u30e9\u30f3\u30b7\u30e5\u30681939\u5e74\u306b\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u7236\u3068\u59bb\u3068\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306b\u4e00\u6642\u7684\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u304c\u3001\u30d6\u30e9\u30c8\u30eb\u30dc\u30ed\u306b\u843d\u3061\u7740\u304d\u3001\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3084\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u3089\u3068\u30de\u30fc\u30eb\u30dc\u30ed\u97f3\u697d\u796d\u306e\u5275\u8a2d\u306b\u540d\u3092\u9023\u306d\u3001\u30de\u30fc\u30eb\u30dc\u30ed\u5927\u5b66\u3067\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u6559\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f1950\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u59bb\u3068\u30d6\u30e9\u30c8\u30eb\u30dc\u30ed\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u30011969\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u97f3\u697d\u796d\u3092\u5275\u59cb\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u6559\u6388\u6d3b\u52d5\u3084\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u6559\u5247\u672c\u3092\u624b\u639b\u3051\u305f\u3002 \u30e2\u30f3\u30c8\u30d4\u30ea\u30a2\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116092753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Moyse>,
        <http://viaf.org/viaf/116092753>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Moyse_0525ter1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Moyse.
doremus_artist:e335b8fd-a23d-3f20-9e00-5f381ec203b7
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Figueras;
    rdfs:comment
        "Terence Weil (9 December 1921 in London \u2013 25 February 1995 in Figueras) was a British cellist, principal cellist of the English Chamber Orchestra, a founding member of the Melos Ensemble, a leading chamber musician and an influential teacher at the Royal Northern College of Music. He is most known for correcting mispronunciations of his last name, which is commonly mispronounced as \"wheel.\""@en;
    owl:sameAs viaf:228184722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terence_Weil>,
        <http://viaf.org/viaf/228184722>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a8f37d94-9445-44a2-aed4-9864e2713dec>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Terence_Weil.
doremus_artist:e3438f3d-12ab-3819-81f2-956ca99639d5
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Yrj\u00f6 Henrik Kilpinen (* 4. Februar 1892 in Helsinki; \u2020 2. M\u00e4rz 1959 ebenda) war ein finnischer Komponist."@de,
        "Yrj\u00f6 Henrik Kilpinen (4 February 1892 \u2013 2 March 1959) was a Finnish composer. He was born in Helsinki, and in 1907 he started his studies in the Helsingin Musiikkiopisto (later named Sibelius Academy). In 1910 Kilpinen moved to Vienna to continue his studies and from 1913 to 1914 he studied in Berlin. He travelled extensively in Scandinavia and central Europe, especially Germany. He became an honorary professor in 1942 and was elected to the Finnish Academy in 1948. As a lied composer he should be considered as one of the most remarkable names of the 20th century. It is no wonder"@en,
        "Yrj\u00f6 KilpinenFichier:YrjoKilpinen.jpg Yrj\u00f6 Henrik Kilpinen n\u00e9 \u00e0 Helsinki le 4 f\u00e9vrier 1892 et mort en cette ville le 2 mars 1959 est un compositeur finlandais."@fr,
        "\u0418\u0440\u044c\u0451 \u041a\u0438\u043b\u044c\u043f\u0438\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0438\u043d. Yrj\u00f6 Kilpinen; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1892, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438 \u2014 \u0443\u043c. 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1959, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e6\u30ea\u30a8\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30ad\u30fb\u30ad\u30eb\u30d4\u30cd\u30f3\uff08\u82ac: Yrj\u00f6 Henrik Kilpinen\u30011892\u5e742\u67084\u65e5 - 1959\u5e743\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d5\u30fc\u30b4\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u3068\u79f0\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u307b\u3069\u591a\u304f\u306e\u3059\u3070\u3089\u3057\u3044\u6b4c\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39562292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yrj\u00f6_Kilpinen>,
        <http://viaf.org/viaf/39562292>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43ef6318-4002-435e-8b85-9c5fcc00cc75>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/YrjoKilpinen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yrjö_Kilpinen.
doremus_artist:e3c26f0d-a144-321b-a2b8-c7a3e47562f0
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Reims;
    rdfs:comment
        "Charles Maurice Le Tellier (1642, Turin \u2013 1710, Reims) was a French Archbishop of Reims. The son of Michel Le Tellier and brother of Fran\u00e7ois-Michel le Tellier, Marquis de Louvois, both ministers of Louis XIV, he studied for the Church, won a doctorate of theology at the Sorbonne and was ordained priest in 1666. Provided, even before his ordination, with several royal abbeys, he rapidly rose to the coadjutorship of Langres, then to that of Reims and became titular of that see at the age of twenty-nine. Le Tellier was also a manuscript collector (e.g. Minuscule 10, 11, 13, 284, and 467)."@en,
        "Charles Maurice Le Tellier, n\u00e9 \u00e0 Turin dans les \u00c9tats de savoie (aujourd'hui en Italie) le 16 juillet 1642 et mort \u00e0 Reims le 22 f\u00e9vrier 1710 est un homme d'\u00c9glise fran\u00e7ais des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. Pair de France, il est archev\u00eaque-duc de Reims de 1671 \u00e0 sa mort."@fr,
        "Fu pari di Francia."@it;
    owl:sameAs viaf:9882054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Maurice_Le_Tellier>,
        <http://viaf.org/viaf/9882054>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles-Marie_Le_Tellier.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Maurice_Le_Tellier.
doremus_artist:e425891f-5c99-3e75-bef3-2dcb0d10abe0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Mercer Ellington (Washington, 11 maart 1919 - Kopenhagen, 8 februari 1996) was een Amerikaanse jazztrompettist, componist en arrangeur. Hij was de zoon van de beroemde bandleider Duke Ellington in wiens orkest hij ook heeft gespeeld. Voor zijn vader componeerde hij onder meer 'Things ain't what they used to be' en 'Blue Serge'. Mercer Ellington stierf aan een hartaanval."@nl,
        "Mercer Kennedy Ellington (* 11. M\u00e4rz 1919 in Washington, D.C.; \u2020 8. Februar 1996 in Kopenhagen) war ein amerikanischer Jazztrompeter, Komponist und Arrangeur. Er ist der Sohn des ber\u00fchmten Komponisten, Pianisten und Bandleader Duke Ellington."@de,
        "Mercer Kennedy Ellington (11 March 1919 \u2013 8 February 1996) was an American jazz trumpeter, composer, and arranger."@en,
        "Mercer Kennedy Ellington, n\u00e9 le 11 mars 1919 \u00e0 Washington DC (\u00c9tats-Unis) et mort le 8 f\u00e9vrier 1996 \u00e0 Copenhague (Danemark), est un trompettiste, arrangeur, compositeur et chef d'orchestre de jazz am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:49407805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mercer_Ellington>,
        <http://viaf.org/viaf/49407805>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mercer_Ellington.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mercer_Ellington.
doremus_artist:e4c95854-bcdf-309c-952a-171ccc472bb5
owl:sameAs viaf:80178476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80178476>.
doremus_artist:e4ce8119-d204-338d-8c89-326a097ba109
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Louis Persinger (* 11. Februar 1887 in Rochester, Illinois; \u2020 31. Dezember 1966 in New York) war ein US-amerikanischer Violinist und Pianist. Louis Persinger lernte am Konservatorium Leipzig, bevor er mit Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe seine Ausbildung in Br\u00fcssel abschloss. Er wurde Konzertmeister des Berliner Philharmonischem Orchesters und des Royal Opera Orchestra in Br\u00fcssel, kehrte aber bei Ausbruch des Ersten Weltkrieges wieder nach San Francisco zur\u00fcck. Im Jahr 1915 wurde er Konzertmeister des San Francisco Symphony Orchestra und von 1916 bis 1928 Leiter der Chamber Music Society San Francisco. 1930 trat er die Nachfolge von Leopold von Auer in der New Yorker Juilliard School an."@de,
        "Louis Persinger (11 February 1887 \u2013 31 December 1966) was an American violinist, pianist and professor of violin.Persinger had early lessons in Colorado, appearing in public by the age of 12. His main studies were at the Leipzig Conservatory where he studied violin with Hans Becker, piano with Carl Beving, conducting with Arthur Nikisch before finishing with Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe in Brussels and then studying with Jacques Thibaud in France for two summers. Arthur Nikisch described him as \u2018one of the most talented pupils the Leipzig Conservatory ever had\u2019."@en,
        "Louis Persinger (n\u00e9 \u00e0 Rochester (Illinois) le 11 f\u00e9vrier 1887, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 New York le 31 d\u00e9cembre 1966 ) est un violoniste et pianiste am\u00e9ricain. Louis Persinger a commenc\u00e9 ses \u00e9tudes dans le Colorado, les a poursuivies au Conservatoire de Leipzig avec Hans Becker, avant de finir avec Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe \u00e0 Bruxelles, et avec Jacques Thibaud en France pendant deux \u00e9t\u00e9s. Il est devenu premier violon de l'Orchestre philharmonique de Berlin (1914-1915) et de l'orchestre de l'op\u00e9ra royal de Bruxelles. En 1915, il est devenu premier violon et chef assistant de l'Orchestre symphonique de San Francisco. Il a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Leopold Auer en 1930 \u00e0 la Juilliard School, \u00e0 New York."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0441 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Louis Persinger; 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1887, \u0420\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441 \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1966, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0411\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\u0430), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0418\u0437\u0430\u0438. \u0412 1907 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0411\u043b\u044e\u0442\u043d\u0435\u0440-\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435, \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0421 1915 \u0433. \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e. \u0421 1930 \u0433. \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:2735370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Persinger>,
        <http://viaf.org/viaf/2735370>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LouisPersinger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Persinger.
doremus_artist:e66ba1de-d3e8-3486-ae71-c576f10dfe28
owl:sameAs viaf:120765326; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120765326>.
doremus_artist:e6ff185a-f4ad-3322-b1d3-5126383b383c
    rdfs:comment
        "A lui, durante gli anni venti, si deve l'ideazione, o forse solo lo sviluppo in collaborazione, del gaohu, strumento musicale derivato dall'erhu, cambiandone l'altezza, utilizzando corde in acciaio invece che in seta e cambiando la posizione di esecuzione spostandola dalla coscia a quella tra le ginocchia. Nel 1930 ha composto Luna autunnale sopra il lago calmo (\u5e73\u6e56\u79cb\u6708S) che rimane una delle opere pi\u00f9 note di musica cantonese."@it,
        """Lu Wencheng (1898-1981) fut un compositeur et musicien, consid\u00e9r\u00e9 comme un ma\u00eetre de la musique cantonaise et de la musique populaire du Guangdong. Le gaohu fut d\u00e9velopp\u00e9 par lui, en augmentant les hauteurs du erhu et en rempla\u00e7ant les cordes de soie par des cordes m\u00e9talliques, ainsi qu'en modifiant la fa\u00e7on de jouer. Il a compos\u00e9 "Lune d'automne sur un lac sans vagues" dans les ann\u00e9es trente, rest\u00e9 depuis comme un classique de la musique cantonaise."""@fr,
        "L\u00fc Wencheng (\u5415\u6587\u6210, pinyin: L\u01da W\u00e9nch\u00e9ng, or Lui Man Sing in Cantonese) (1898-1981) was a Chinese composer and musician. He is considered to have been a master of Cantonese music (Guangdong yinyue) and Guangdong folk music. The gaohu was developed, or co-developed, by him in the 1920s from the erhu by raising its pitch and using steel strings instead of silk, and changing its playing position from on the thigh to between the knees. He composed Autumn Moon Over Calm Lake (\u5e73\u6e56\u79cb\u6708) in the 1930s and it remains one of the best known works of Cantonese music."@en,
        """\u5442\u6587\u6210\uff081898\u5e743\u670812\u65e5\uff0d1981\u5e748\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u7cb5\u66f2\u3001\u7cb5\u5287\u6f14\u54e1\u3001\u6a02\u5e2b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6a02\u5668\u5de5\u85dd\u5bb6\uff0c\u7956\u7c4d\u5ee3\u6771\u4e2d\u5c71\u3002\u5f8c\u79fb\u5c45\u4e0a\u6d77\uff0c\u4e00\u00b7\u4e8c\u516b\u4e8b\u8b8a\u5f8c\u79fb\u5c45\u9999\u6e2f\u3002 \u66fe\u70ba\u7cb5\u5287\u6f14\u54e1\uff0c\u64c5\u5531\u5b50\u5589\uff0c\u5de5\u65e6\u884c\uff0c\u66fe\u8207\u859b\u89ba\u5148\u7b49\u9304\u88fd\u7cb5\u5287\u5531\u7247\u3002\u80fd\u6f14\u594f\u63d0\u7434\u3001\u4e8c\u5f26\u3001\u5589\u7ba1\u3001\u6930\u80e1\u3001\u53e4\u7b8f\u3001\u4e8c\u80e1\u3001\u79e6\u7434\u3001\u6728\u7434\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u3001\u92fc\u7434\u3001\u7d50\u4ed6\uff0c\u66fe\u9304\u88fd\u5668\u6a02\u5408\u594f\u548c\u7368\u594f\u5531\u7247\u3002 1920\u5e74\u4ee3\u5728\u4e0a\u6d77\u8207\u53f8\u5f92\u5922\u5dd6\u767c\u660e\u9ad8\u80e1\uff0c\u9ad8\u80e1\u70ba\u5ee3\u6771\u97f3\u6a02\u91cd\u8981\u7684\u9818\u594f\u6a02\u5668\u3002 \u97f3\u6a02\u4f5c\u54c1\uff1a 
*  \u300a\u5e73\u6e56\u79cb\u6708\u300b 
*  \u300a\u6b65\u6b65\u9ad8\u300b 
*  \u300a\u8549\u77f3\u9cf4\u7434\u300b 
*  \u300a\u9752\u6885\u7af9\u99ac\u300b 
*  \u300a\u71ed\u5f71\u6416\u7d05\u300b 
*  \u300a\u5c90\u5c71\u9cf3\u300b 
*  \u300a\u6f01\u6b4c\u665a\u5531\u300b 
*  \u300a\u9192\u7345\u300b 
*  \u300a\u9ce5\u9a5a\u55a7\u300b \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u97f3\u6a02\u5bb6\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:42151851;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00fc_Wencheng>,
        <http://viaf.org/viaf/42151851>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lü_Wencheng.
doremus_artist:e7594505-9c6d-3229-b95d-314e3a606034
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Charles Dutoit, n\u00e9 \u00e0 Lausanne le 7 octobre 1936, est un chef d'orchestre suisse. Il a occup\u00e9 le poste de directeur musical de l'Orchestre symphonique de Montr\u00e9al de 1977 \u00e0 2002"@fr,
        "Charles \u00c9douard Dutoit (* 7. Oktober 1936 in Lausanne) ist ein Schweizer Dirigent mit Wohnsitz in Kanada."@de,
        "Charles \u00c9douard Dutoit (7 de Outubro de 1936) \u00e9 um maestro su\u00ed\u00e7o, particularmente notado pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es de m\u00fasicas francesas e russas do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Charles \u00c9douard Dutoit (Lausanne, 7 oktober 1936) is een Zwitsers dirigent, die vooral bekendstaat om zijn interpretaties van Franse en Russische 20e-eeuwse muziek. Zo heeft hij belangwekkende opnamen gemaakt van Hector Berlioz' Rom\u00e9o et Juliette en Maurice Ravels balletten Daphnis et Chlo\u00e9 en Ma M\u00e8re l'Oye."@nl,
        "Charles \u00c9douard Dutoit (ur. 7 wrze\u015bnia 1936 w Lozannie) \u2013 szwajcarski dyrygent, r\u00f3wnie\u017c skrzypek, znany z interpretacji muzyki XX w., zw\u0142aszcza francuskiej i rosyjskiej (Ravel, Prokofiew). W latach 1977-2002 prowadzi\u0142 Montreal Symphony Orchestra. W latach 90. wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Orkiestr\u0105 Filadelfijsk\u0105, z kt\u00f3r\u0105 nagra\u0142 szereg p\u0142yt i odby\u0142 wiele podr\u00f3\u017cy koncertowych. Obecnie jest g\u0142\u00f3wnym dyrygentem i dyrektorem artystycznym londy\u0144skiej Royal Philharmonic Orchestra. Kilkakrotnie koncertowa\u0142 w Polsce, prowadzi\u0142 tak\u017ce Orkiestr\u0119 Symfoniczn\u0105 Filharmonii Narodowej."@pl,
        "Charles \u00c9douard Dutoit, (French pronunciation: \u200b[\u0283a\u0281l e.dwa\u02d0\u0281 dy.twa]) OC GOQ (born 7 October 1936) is a Swiss conductor, particularly noted for his interpretations of French and Russian 20th-century music. He has made influential modern recordings of Hector Berlioz's Rom\u00e9o et Juliette and Maurice Ravel's ballets Daphnis et Chlo\u00e9 and Ma m\u00e8re l'oye. He currently serves as the Principal Conductor and Artistic Director of London's Royal Philharmonic Orchestra."@en,
        "\u00c9douard Charles Dutoit (nacido en Lausana el 7 de octubre de 1936) es un director de orquesta suizo. A lo largo de su extensa carrera dirigi\u00f3 numerosas orquestas en los cinco continentes y en la actualidad se desempe\u00f1a como Director Art\u00edstico y Director Principal de la Royal Philharmonic Orchestra de Londres; Director Musical de la Orquesta del Festival de Verbier, Suiza; Director Em\u00e9rito de la Orquesta NHK de Tokio y Director Laureado de la Philadelphia Orchestra en los EE. UU."@es,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440 \u0414\u044e\u0442\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Charles \u00c9douard Dutoit, \u0440\u043e\u0434. 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1936, \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30c8\u30ef\uff08Charles \u00c9douard Dutoit\u30011936\u5e7410\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u300c\u97f3\u306e\u9b54\u8853\u5e2b\u300d\u3068\u306e\u7570\u540d\u3092\u3068\u308b\u3002"@ja,
        "\u590f\u5c14\u00b7\u8fea\u56fe\u74e6\uff08Charles Dutoit\uff0c1936\u5e7410\u67087\u65e5\u751f\u4e8e\u6d1b\u6851\uff09\u745e\u58eb\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4ee5\u6f14\u7ece\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u4f5c\u54c1\u89c1\u957f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84241553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Dutoit>,
        <http://viaf.org/viaf/84241553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64a7dc4d-79b0-4033-9b9a-6c64671de8b7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Dutoit_(1984)_by_Erling_Mandelmann_-_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Dutoit.
doremus_artist:e782c574-b4ee-3318-9b2c-4dac0f3a345c
    dbp:birthPlace dbr:North_Rhine-Westphalia;
    rdfs:comment
        "Constanze Backes is a classically trained German soprano in opera and concert. She has toured throughout Europe and performed in many classical genres but over the last few years has focused primarily on Early music. In addition she teaches children music technique and has translated musical works."@en;
    owl:sameAs viaf:102488066;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Constanze_Backes>,
        <http://viaf.org/viaf/102488066>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Constanze_Backes.
doremus_artist:e7b60705-7eb6-32dd-af7d-c3496d2d5aa0
owl:sameAs viaf:79232263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79232263>.
doremus_artist:e8966265-18d7-3a91-bead-27d02ac7a452
owl:sameAs viaf:22396271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22396271>.
doremus_artist:e8dd43ff-ca8c-3f9b-84e8-c7f2f4f593bb
owl:sameAs viaf:2659217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659217>.
doremus_artist:e997b31b-924b-3a80-9d24-2b07c63e5fb0
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Paolo Carignani (* 1961 in Mailand) ist ein italienischer Musiker und Dirigent."@de,
        "Paolo Carignani (born 1961) is an Italian conductor. He has been chief conductor of the Opern- und Schauspielhaus Frankfurt (1997\u20132008), and season conductor of the Frankfurter Opern- und Museumsorchester."@en,
        "Si \u00e8 diplomato al conservatorio Giuseppe Verdi di Milano in organo, pianoforte e composizione. Successivamente ha partecipato a Milano a corsi di direzione d\u2019orchestra tenuti dal maestro Alceo Galiera e viene invitato a frequentare una Masterclass a Hilversum nei Paesi Bassi, dove viene scelto per dirigere il concerto finale al Concertgebouw di Amsterdam. A Spoleto ha ricevuto inoltre il premio della critica Principe di Galles per la direzione delle Nozze di Figaro di Mozart, dal Principe Carlo d'Inghilterra."@it;
    owl:sameAs viaf:35534957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Carignani>,
        <http://viaf.org/viaf/35534957>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paolo_Carignani.
doremus_artist:ea3675eb-f676-3a12-96aa-bccfcc2b7dbc
owl:sameAs viaf:308244359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308244359>.
doremus_artist:eb0f77d8-1d31-3b6c-a3ca-6eb5fcff7271
owl:sameAs viaf:44484407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44484407>.
doremus_artist:ebb2c27c-f963-3e40-8cc2-938619f0ebe2
owl:sameAs viaf:47828974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47828974>.
doremus_artist:ebd035ee-989c-3a2a-8066-c7709cba6286
    owl:sameAs n0:97efb70b-1800-4630-a8ba-475dce6a2ab3;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/97efb70b-1800-4630-a8ba-475dce6a2ab3>.
doremus_artist:ec169080-98e4-3fa8-ad8b-632d39a6881b
owl:sameAs viaf:59273622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59273622>.
doremus_artist:ec4e2258-0819-31e6-8090-4da869a66ac6
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    dbp:deathPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        """Ignez Magdalena Aranha de Lima "Inezita" Barroso (4 March 1925 \u2013 8 March 2015) was a Brazilian sertanejo singer, guitarist, actress, TV presenter, librarian, folklorist and teacher."""@en,
        """Ignez Magdalena Ara\u00f1a Lima (4 de marzo de 1925 - 8 de marzo de 2015) conocida con el nombre de Inezita Barroso, fue una cantante, actriz, bibliotecaria, profesora y presentadora brasile\u00f1a. Estudi\u00f3 canto de estilo serteaneja. Adem\u00e1s de cantante, fue instrumentista, arreglista, profesor y folclorista.Realiz\u00f3 estudios de Bilbliotecolog\u00eda en la Universidad de San Pablo. Fue presentadora del programa "Guitarra, Mi Guitarra" ("Viola, Minha Viola") durante 35 a\u00f1os. Recibi\u00f3 el Premio Saci en 1955. Contrajo matrimonio con Adolfo Cabral Barroso. Fue madre de Marta Barroso."""@es,
        "Inezita Barroso, nome art\u00edstico de Ignez Magdalena Aranha de Lima (S\u00e3o Paulo, 4 de mar\u00e7o de 1925  \u2014 S\u00e3o Paulo, 8 de mar\u00e7o de 2015), foi uma cantora, atriz, instrumentista, bibliotec\u00e1ria  , folclorista, professora, apresentadora de r\u00e1dio e televis\u00e3o brasileira. Ganhou o t\u00edtulo de doutora honoris causa em folclore e arte digital pela Universidade de Lisboa e atuou tamb\u00e9m em espet\u00e1culos, \u00e1lbuns, cinema, teatro e produzindo espet\u00e1culos musicais de renome nacional e internacional. Adotou o sobrenome Barroso ao se casar, em 1947, aos 22 anos, com o advogado cearense Adolfo Cabral Barroso."@pt;
    owl:sameAs viaf:88114830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Inezita_Barroso>,
        <http://viaf.org/viaf/88114830>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Inezita_Barroso.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Inezita_Barroso.
doremus_artist:ecbe7e7d-f7b8-3905-bee3-f2615b2efd27
    rdfs:comment
        "Dagmar Schellenberger (* 8. Juni 1958 in Oschatz) ist eine deutsche Opern-, Operetten-, Musical-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran) sowie, seit der Saison 2013, Intendantin der Seefestspiele M\u00f6rbisch."@de,
        """Dagmar Schellenberger (born 8 June 1958 in Oschatz) is a German operatic soprano with a large repertoire ranging from Bach to Wagner. She sings Blanche on the critically acclaimed DVD of the La Scala production of Francis Poulenc's opera Dialogues des Carm\u00e9lites. She was praised by MusicWeb for her "capacity for expression and nuance" and performed the title role in Leh\u00e1r's Die Lustige Witwe (The Merry Widow) conducted by Franz Welser-M\u00f6st."""@en;
    owl:sameAs viaf:56803914;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dagmar_Schellenberger>,
        <http://viaf.org/viaf/56803914>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dagmar_Schellenberger.
doremus_artist:ed53b9e0-4915-3840-92f7-c36550fc0ff0
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Robert Dowland (* 1591 in England; \u2020 1641) war ein englischer Komponist und Lautenist der Renaissance. Er war der Sohn des ber\u00fchmten englischen Lautenisten John Dowland. Er publizierte zwei Sammlungen von Lautenmusik und Ayres, \u201eA Varietie of Lute Lessons\u201c und \u201eA Musicall Banquet\u201c (1610). 1626 folgte er seinem Vater auf den Posten eines k\u00f6niglichen Lautenisten. Normdaten (Person): GND: 124335853  | LCCN: n86016416 | VIAF: 79171461 |"@de,
        "Robert Dowland (Londen (?); 1591 \u2013 Londen; 1641) was een Engels bespeler van de luit en componist, dat laatste op kleine schaal. Dat eerste is niet toevallig; hij was zoon van de (destijds al) befaamde luitbespeler John Dowland. Roberts opvoeding (1598-1608) werd grotendeels verzorgd door zijn beschermheer Robert Sidney, omdat John Dowland toen aan het Deense hof te Elsinore geld verdiende. Robert kreeg les van Thomas Monson, vriend van John Dowland. In 1626 volgde Robert zijn vader op als bespeler van de luit aan het hof van Karel I van Engeland."@nl,
        "Robert Dowland (ca. 1591 \u2013 1641) was an English lutenist and composer. He was the son of the lutenist and composer John Dowland. In 1610 he published two collections of music, A Varietie of Lute Lessons and A Musical Banquet (an anthology of work by other composers including his father). In 1626 his father died and Robert succeeded him as royal lutenist."@en,
        "Robert Dowland (n\u00e9 \u00e0 Londres vers 1591 et mort dans cette m\u00eame ville le 28 novembre 1641), fils du grand luthiste John Dowland, est un compositeur et luthiste anglais de la fin de la Renaissance, actif durant les r\u00e8gnes de Jacques Ier et de  Charles Ier d'Angleterre, au d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:79171461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Dowland>,
        <http://viaf.org/viaf/79171461>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Dowland.
doremus_artist:ed8eed4d-a38a-3fc7-a3cd-82952bc09335
    rdfs:comment
        "Gaston Gabaroche est un acteur, chanteur et musicien fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Bordeaux (Gironde) le 29 septembre 1884 et mort \u00e0 Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) le 28 ao\u00fbt 1961."@fr;
    owl:sameAs viaf:14958221;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaston_Gabaroche>,
        <http://viaf.org/viaf/14958221>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaston_Gabaroche.
doremus_artist:ee3a9e3f-338a-3a46-b6a5-dfd0f039abff
owl:sameAs viaf:223782650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223782650>.
doremus_artist:ee513b79-ee32-38f0-a58a-6429403770b6
owl:sameAs viaf:5240394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5240394>.
doremus_artist:ef490baa-aa15-39b4-90b7-0b707922b6a8
    rdfs:comment
        "Hal Ketchum (* 9. April 1953 in Greenwich, New York als Hal Michael Ketchum) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger."@de,
        """Hal Michael Ketchum (born April 9, 1953) is an American country music artist. He has released 11 studio albums since 1986, including nine for the Curb and Asylum-Curb labels. Ketchum's 1991 album Past the Point of Rescue is his most commercially successful, having been certified gold by the Recording Industry Association of America. Between 1991 and 2006 Ketchum had 17 entries on the Hot Country Songs charts. Three of his singles \u2014 "Small Town Saturday Night," "Past the Point of Rescue" and "Hearts Are Gonna Roll" \u2014 all reached number 2 on this chart, and three more charted within the Top Ten: "Sure Love" at number 3, and "Mama Knows the Highway" and "Stay Forever," both at number 8."""@en;
    owl:sameAs viaf:44492029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hal_Ketchum>,
        <http://viaf.org/viaf/44492029>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hal2008b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hal_Ketchum.
doremus_artist:f03b7e06-89ae-3aac-8597-d8f124701c1c
owl:sameAs viaf:5196150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5196150>.
doremus_artist:f18776d6-05ce-3e94-b20a-e1c531056e52
    dbp:birthPlace dbr:Province_of_Lodi;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Stonington,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Sergio Franchi (April 6, 1926 \u2013 May 1, 1990), born Sergio Franci Galli, was an Italian-American tenor and actor who enjoyed success in the United States and internationally after gaining notice in Britain in the early 1960s. In 1962 RCA Victor signed him to a seven-year contract and in October of that year Franchi appeared on the Ed Sullivan Show and performed at New York's Carnegie Hall. Sol Hurok managed Franchi's initial American concert tour."@en,
        "Sergio Franchi (ur. 6 kwietnia 1926 w Codogno, zm. 1 maja 1990 w Stonington) \u2013 w\u0142oski aktor i piosenkarz. W m\u0142odo\u015bci mia\u0142 studiowa\u0107 in\u017cynieri\u0119, zgodnie z \u017cyczeniem ojca, ale ostatecznie po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 poezji. W 1947 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 z rodzin\u0105 do Republiki Po\u0142udniowej Afryki, gdzie kontynuowa\u0142 studia muzyczne i wokalne. Po powrocie do W\u0142och studiowa\u0142 \u015bpiew. W 1962 przeprowadzi\u0142 si\u0119 ostatecznie z ca\u0142\u0105 rodzin\u0105 do USA, a w 1972 otrzyma\u0142 obywatelstwo ameryka\u0144skie. Sukces odni\u00f3s\u0142 1 maja 1965 uczestnicz\u0105c w musicalu Do I Hear a Waltz?, kt\u00f3ry mia\u0142 ok. 200 przedstawie\u0144. Zmar\u0142 na raka w wieku 64 lat."@pl,
        "Sergio Franchi, de son vrai nom Sergio Galli, (n\u00e9 le 6 avril 1926 \u00e0 Codogno et mort le 1er mai 1990 \u00e0 Stonington, Connecticut, \u00c9tats-Unis) \u00e9tait un t\u00e9nor et acteur italien, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain."@fr,
        "S\u00e9rgio Franchi, nome art\u00edstico de S\u00e9rgio Galli (Codogno, 6 de abril de 1926 - 1990) foi um tenor e ator de filmes musicais \u00edtalo-americano."@pt;
    owl:sameAs viaf:66663403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergio_Franchi>,
        <http://viaf.org/viaf/66663403>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9230c25a-8812-4f16-b963-734729229d39>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergio_Franchi,_1970_pub.photo_(Cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sergio_Franchi.
doremus_artist:f2181aff-cff1-326e-92d8-3081e3168aec
    dbp:birthPlace res:La_Baule-Escoublac;
    rdfs:comment
        "Michel Ciry, n\u00e9 \u00e0 La Baule le 31 ao\u00fbt 1919, est un peintre-graveur, \u00e9crivain et compositeur fran\u00e7ais. Depuis les ann\u00e9es 1960, il vit et travaille en Normandie \u00e0 Varengeville-sur-Mer."@fr;
    owl:sameAs viaf:95765128;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Ciry>,
        <http://viaf.org/viaf/95765128>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Ciry.
doremus_artist:f380a209-3366-3323-a314-7a0dc767779d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chickasaw_County,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Bobbie Gentry (* 27. Juli 1944 als Roberta Streeter im Chickasaw County, Mississippi) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin, die 1967 durch den Hit Ode to Billie Joe bekannt wurde."@de,
        "Bobbie Gentry (eigenlijke naam Roberta Lee Streeter, geboren op 27 juli 1944 in Chickasaw County (Mississippi)) is een voormalige Amerikaanse zangeres in het genre countrymuziek. Ze was een van de eerste vrouwelijke country-artiesten die zelf liedjes schreven. Bij het zingen begeleidde ze zichzelf op een gitaar. In 1978 kwam haar laatste plaat uit en in 1981 trad ze voor het laatst op. Sindsdien leidt ze een teruggetrokken leven."@nl,
        "Bobbie Gentry (n\u00e9e Roberta Lee Streeter dans le Comt\u00e9 de Chickasaw (Mississippi), le 27 juillet 1944) est une chanteuse et paroli\u00e8re am\u00e9ricaine. Elle \u00e9crivit et sortit un tube mondial \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 1967 avec Ode to Billie Joe qui sera adapt\u00e9e en fran\u00e7ais sous le titre Marie-Jeanne, interpr\u00e9t\u00e9e par Joe Dassin en 1967 et par Eddy Mitchell en 1976. Cette chanson fut list\u00e9e comme la chanson la plus populaire de l'ann\u00e9e. Elle a re\u00e7u le Grammy Award du meilleur nouvel artiste en 1968.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]"@fr,
        """Bobbie Gentry, w\u0142a\u015bc. Roberta Lee Streeter (ur. 27 lipca 1944 w hrabstwie Chickasaw) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i autorka tekst\u00f3w. Gentry by\u0142a jedn\u0105 z pierwszych kobiet graj\u0105cych napisane przez siebie utwory country. Swoim pierwszym albumem "Ode to Billie Joe" wygra\u0142a nagrod\u0119 Grammy w kategoriach: Best New Artist i Best Female Pop Vocal (Najlepsza nowa artystka, najlepszy kobiecy wokal) w 1968. "Ode to Billie Joe" by\u0142a czwart\u0105 najbardziej popularn\u0105 piosenk\u0105 w USA w 1967. Piosenkarka straci\u0142a swoj\u0105 popularno\u015b\u0107 w latach 70. i zako\u0144czy\u0142a karier\u0119 artystyczn\u0105."""@pl,
        """Roberta Lee Streeter (Condado de Chickasaw, 27 de Julho de 1944), profissionalmente conhecida por Bobbie Gentry, \u00e9 uma ex-cantora e compositora norte-americana que ganhou notabilidade por ser uma das primeiras artistas do sexo feminino de country music a comp\u00f4r, produzir e publicar o seu pr\u00f3prio material. Gentry alcan\u00e7ou a fama internacional com a sua narrativa sul-g\u00f3tica intrigante "Ode to Billie Joe" em 1967. A can\u00e7\u00e3o liderou a Billboard Hot 100 por quatro semanas consecutivas. O seu \u00e1lbum de est\u00fadio de estreia, que leva o mesmo nome, estreou no primeira posto da Billboard 200."""@pt,
        "Roberta Lee Streeter (born July 27, 1944), professionally known as Bobbie Gentry, is an American singer-songwriter notable as one of the first female country artists to compose and produce her own material. Her songs typically drew on her Mississippi roots to compose vignettes of the Southern United States."@en,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041b\u0438 \u0421\u0442\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roberta Lee Streeter, \u0440\u043e\u0434. 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u0411\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0414\u0436\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bobbie Gentry) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0441\u0446\u0435\u043d\u0435, \u043d\u0430\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0442\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b. \u041e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 \u0411\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0414\u0436\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0432 Billboard Hot 100\u0438 \u0442\u0440\u0438 \u2014 \u0432 UK Singles Chart. \u0412 70-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0411\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0414\u0436\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041b\u0430\u0441-\u0412\u0435\u0433\u0430\u0441\u0435 \u0441 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u0430\u0440\u044c\u0435\u0442\u0435, \u0432 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0448\u043b\u0430 \u0438\u0437 \u0448\u043e\u0443-\u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0438 \u0441 \u0442\u0435\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u0436\u0438\u0432\u0435\u0442 \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435, \u043d\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0430\u044f\u0441\u044c \u0441 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:29723840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobbie_Gentry>,
        <http://viaf.org/viaf/29723840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5106366-6368-4a02-a580-73a3c02abb2f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bobbie_Gentry_1970.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bobbie_Gentry.
doremus_artist:f46643b2-8de7-3bbc-92bc-9d1bfc2ac2ca
    owl:sameAs n0:10f55070-09fb-4ac8-b684-b70ca66b0055;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/10f55070-09fb-4ac8-b684-b70ca66b0055>.
doremus_artist:f5ca9bba-3c82-33f2-af62-8adf36894bdf
owl:sameAs viaf:7431695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7431695>.
doremus_artist:f638c92b-c0ae-3229-8244-dd4d74eb8fd3
owl:sameAs viaf:122147785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122147785>.
doremus_artist:f6bbdfe5-66c5-34eb-ad90-4ee565128436
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u062c\u0648\u064a\u0644\u0627\u0645\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Robert Guillaume) \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0648\u0644\u064a\u0627\u0645\u0632 \u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 30 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1927 \u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0648\u062a\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0634\u0646\u0637\u0646 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u062a\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0633\u0627\u0646\u062a \u0644\u0648\u064a\u0633\u060c \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0645\u064a."@ar,
        "Robert Guillaume (* 30. November 1927 in St. Louis, Missouri; b\u00fcrgerlich Robert Peter Williams) ist ein US-amerikanischer Schauspieler. Bekannt wurde er durch seine Rolle des Benson Du Bois in der Fernsehserie Soap \u2013 Trautes Heim und deren Spin-off Benson."@de,
        "Robert Guillaume (San Luis, Missouri, 30 de noviembre de 1927) es un actor estadounidense. Es conocido por su papel como Benson Du Bois en la serie de televisi\u00f3n Soap y su spin-off Benson, adem\u00e1s de hacer la voz del babuino Rafiki en la pel\u00edcula animada El rey le\u00f3n y Eli Vance en el videojuego Half-Life 2."@es,
        "Robert Guillaume (born Robert Peter Williams; November 30, 1927) is an American stage and television actor, known for his role as Benson on the TV-series Soap and the spin-off Benson, voicing the mandrill Rafiki in The Lion King and as Isaac Jaffe on Sports Night. In a career that has spanned more than 50 years he has worked extensively on stage (including a Tony Award nomination), television (including winning two Emmy Awards), and film."@en,
        "Robert Guillaume (ur. 30 listopada 1927) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy, telewizyjny i g\u0142osowy."@pl,
        "Robert Guillaume, geboren als Robert Peter Williams (St. Louis County, 30 november 1927), is een Amerikaans acteur. Hij werd in zowel 1983, 1984 als 1985 genomineerd voor een Golden Globe voor zijn hoofdrol als huishouder Benson DuBois in de komedieserie Benson. Hiervoor won hij in 1985 daadwerkelijk zijn tweede Primetime Emmy Award, nadat hij in 1979 zijn eerste won voor zijn bijrol als diezelfde Benson DuBois in de komedieserie Soap. Guillaume maakte in 1966 zijn acteerdebuut in de televisiefilm Porgy in Wien. Zijn eerste rol op het witte doek volgde in 1973, als Jordan Gaines in de actiefilm Super Fly T.N.T.."@nl,
        "Robert GuillaumeFichier:Robert Guillaume (1980).jpg Robert Guillaume lors de la premi\u00e8re de Seems Like Old Times en 1980. Robert Guillaume est un acteur, producteur et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain n\u00e9 le 30 novembre 1927 \u00e0 Saint-Louis, Missouri (\u00c9tats-Unis) ou mieux connu sous le r\u00f4le de Benson Du Bois dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Soap. Il a aussi doubl\u00e9 Rafiki dans la version originale du Roi Lion et Eli Vance dans le jeu vid\u00e9o Half-Life 2 en version am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ae\u30ed\u30fc\u30e0\uff08Robert Guillaume, 1927\u5e7411\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Guillaume>,
        <http://viaf.org/viaf/14958369>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Guillaume_(1980).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Guillaume.
doremus_artist:f7608818-6ad8-3b27-8b63-cb3f012befc8
owl:sameAs viaf:225093322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225093322>.
doremus_artist:f834a4fd-dc91-3fca-8187-04f973f9e38d
    dbp:birthPlace dbr:Leicestershire;
    rdfs:comment
        "Charles Jennens (* 1700 oder 1701 in Leicestershire; \u2020 20. November 1773) war ein englischer Grundbesitzer, M\u00e4zen und Librettist."@de,
        "Charles Jennens (1700 \u2013 20 November 1773) was an English landowner and patron of the arts. As a friend of Handel, he helped author the libretti of several of his oratorios, most notably Messiah."@en,
        """Charles Jennens (1700 \u2013 20 novembre 1773) est un propri\u00e9taire terrien et m\u00e9c\u00e8ne protecteur des arts anglais. Il est surtout connu comme librettiste de cinq oratorios de Haendel : Saul (1738), Israel in Egypt (1738), L'Allegro, il Penseroso ed il Moderato (1740), Messiah (1741) et Belshazzar (1744). 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique   
* Portail de l\u2019op\u00e9ra Portail de l\u2019op\u00e9ra   
* Portail de la litt\u00e9rature britannique Portail de la litt\u00e9rature britannique"""@fr,
        "Charles Jennens (Leicestershire, 1700 of 1701 \u2013 ?, 20 november 1773) was een Engels landeigenaar en mecenas, die bekend is geworden als tekstdichter van vier of vijf van Georg Friedrich H\u00e4ndels oratoria: Saul (1738), waarschijnlijk ook Israel in Egypt (1738), l'Allegro, il Penseroso ed il Moderato (1740), Belshazzar (1744) en (ongetwijfeld de bekendste) Messiah (1741)."@nl,
        "Charles Jennens (Leicestershire, 1700 \u2013 20 de novembro de 1773) foi um mecenas e escritor da Inglaterra, lembrado especialmente por ter sido o autor dos libretos de cinco orat\u00f3rios de H\u00e4ndel: Saul, Israel in Egypt, L'Allegro, il Penseroso ed il Moderato, Messiah, e Belshazzar."@pt,
        "Come amico di Georg Friedrich H\u00e4ndel, egli fu autore dei libretti di diversi suoi oratori, fra i quali il pi\u00f9 famoso \u00e8 il Messiah."@it;
    owl:sameAs viaf:76580683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Jennens>,
        <http://viaf.org/viaf/76580683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/20dbb57e-560f-4099-8a5c-b5f732c82170>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Jennens23.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Jennens.
doremus_artist:f8681d87-fce8-3d44-894e-c35ccaf5fe98
    owl:sameAs viaf:24789546;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24789546>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c6cc5e5-ea22-49f8-a457-df82cba56cc7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Zdenk_Koler.
doremus_artist:f8fa4a8e-6b1e-32b9-b1e5-aa624052a062
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Orbetello;
    rdfs:comment
        "Claude Delvincourt (* 12. Januar 1888 in Paris; \u2020 5. April 1954 in Orbetello) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Claude Delvincourt studierte ab 1906 am Pariser Konservatorium bei Georges Caussade Kontrapunkt und bei Charles-Marie Widor Komposition. 1913 gewann er beim Wettbewerb um den Prix de Rome mit der Kantate Yanitza den zweiten Preis. Sein Romaufenthalt wurde durch den Ausbruch des Ersten Weltkrieges unterbrochen, er verpflichtete sich zum Armeedienst und erlitt 1915 eine schwere Verwundung. Ab 1919 setzte er seinen Romaufenthalt fort."@de,
        "Claude Delvincourt (12 January 1888 \u2013 5 April 1954) was a French pianist and composer of classical music."@en,
        "Claude Delvincourt (Claude \u00c9tienne Edmond Delvincourt), n\u00e9 \u00e0 Paris 8e le 12 janvier 1888 et mort le 5 avril 1954 \u00e0 Orbetello (Italie), est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Claude Delvincourt (Parijs, 12 januari 1888 - Orbetello, 5 april 1954) was een Frans pianist en componist."@nl,
        "\u5916\u4ea4\u5b98\u306e\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u7236\u306b\u3001\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30ec\u30fc\u3092\u6bcd\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 1906\u5e74\u3088\u308a\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u3001\u5f53\u521d\u306f\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30dc\u30a8\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d3\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u3001\u3055\u3089\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3068\u30d5\u30fc\u30ac\u3092\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b3\u30b5\u30fc\u30c9\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u6cd5\u3092\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021910\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u306b\u5165\u8cde\u3057\u3001\u6b21\u3044\u30671913\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300a\u30e4\u30cb\u30c3\u30c4\u30a1\uff08Yanitza\uff09\u300b\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u306e\u6b21\u70b9\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f\uff08\u3061\u306a\u307f\u306b1913\u5e74\u306e\u512a\u52dd\u8005\u306f\u30ea\u30ea\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u3067\u3042\u3063\u305f\uff09\u3002 \u7b2c1\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306e\u52c3\u767a\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ed\u30fc\u30de\u7559\u5b66\u304c\u6253\u3061\u5207\u3089\u308c\u308b\u3068\u3001\u5fb4\u5175\u3055\u308c\u30011915\u5e74\u306b\u91cd\u50b7\u3092\u8ca0\u3063\u305f\u30021919\u5e74\u3088\u308a\u30ed\u30fc\u30de\u7559\u5b66\u3092\u518d\u958b\u3055\u305b\u308b\u30021926\u5e74\u306b\u30ea\u30e5\u30c9\u30f4\u30a3\u30af\u30fb\u30d1\u30fc\u30f3\u306e\u5f8c\u4efb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30e2\u30f3\u30de\u30eb\u30c8\u30eb\u8056\u5fc3\u6559\u4f1a\u306b\u52e4\u3081\u305f\u30021932\u5e74\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u30011940\u5e74\u306e\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30e9\u30dc\u30fc\u306e\u8f9e\u4efb\u306b\u4f34\u3044\u30011941\u5e74\u3088\u308a\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 1954\u5e74\u306b\u81ea\u52d5\u8eca\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u5ba2\u6b7b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51775349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Delvincourt>,
        <http://viaf.org/viaf/51775349>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Delvincourt_1935.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Delvincourt.
doremus_artist:f9147e64-f525-3e1b-a0b0-25bda7700323
owl:sameAs viaf:51597192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51597192>.
doremus_artist:f93083a9-02c6-36a3-8907-ccdba39e5b47
owl:sameAs viaf:47475851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47475851>.
doremus_artist:fa1751d9-9404-365e-8790-717c3bc33473
owl:sameAs viaf:47093665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47093665>.
doremus_artist:faab7f8b-4a28-3505-83b9-437753207af2
    owl:sameAs viaf:88566395;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d78f0f32-d001-4c09-aaf6-79f2576333c0>.
doremus_artist:fab041e1-f2a3-3431-b3f8-12bd059fdf40
    rdfs:comment
        "Jean Curtelin est un critique de cin\u00e9ma, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 septembre 1932 \u00e0 Lyon 2eme et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 mai 2000\u00e0 Paris 7eme."@fr;
    owl:sameAs viaf:29532393;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Curtelin>,
        <http://viaf.org/viaf/29532393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Curtelin.
doremus_artist:faf26ccd-0ad6-35e1-8030-c11723436f43
owl:sameAs viaf:47921693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47921693>.
doremus_artist:fb08f610-a69b-39b1-84c7-ad3f2208a910
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Hiroshi Wakasugi  (\u82e5\u6749 \u5f18, Wakasugi Hiroshi), n\u00e9 le 31 mai 1935, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 juillet 2009, est un chef d'orchestre japonais. Il cr\u00e9e bon nombre des principaux op\u00e9ras occidentaux au Japon et est honor\u00e9 par de nombreux prix pour ses r\u00e9alisations culturelles."@fr,
        "Hiroshi Wakasugi (jap. \u82e5\u6749 \u5f18, Wakasugi Hiroshi;) (* 31. Mai 1935 in New York; \u2020 21. Juli 2009 in Tokio) war ein japanischer Dirigent. Wakasugi f\u00fchrte viele der wichtigsten europ\u00e4ischen Opern zum ersten Mal in Japan auf und wurde daf\u00fcr mehrfach ausgezeichnet."@de,
        "Hiroshi Wakasugi (\u82e5\u6749 \u5f18 Wakasugi Hiroshi, 31 May 1935 \u2013 21 July 2009) was a Japanese orchestra conductor. He premiered many of the major Western operas in Japan, and was honoured with many awards for cultural achievement. He was music director (1986\u20131995) and principal conductor (1987\u20131995) of the Tokyo Metropolitan Symphony Orchestra. In spring 1995, he was appointed a permanent conductor of the NHK Symphony Orchestra. Hiroshi Wakasugi held a professorship at Tokyo National University of the Arts and Toho Gakuen School of Music. He was a member of the Japan Art Academy."@en,
        "\u0425\u0438\u0440\u043e\u0441\u0438 \u0412\u0430\u043a\u0430\u0441\u0443\u0433\u0438 (\u044f\u043f. \u82e5\u6749 \u5f18 \u0412\u0430\u043a\u0430\u0441\u0443\u0433\u0438 \u0425\u0438\u0440\u043e\u0441\u0438, 31 \u043c\u0430\u044f 1935 \u2014 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 2009) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0401\u043c\u0438\u0443\u0440\u0438. \u0412 1977\u20141983 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u0411\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c (1986\u20141995) \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c (1987\u20141995) \u0422\u043e\u043a\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430; \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0422\u043e\u043d\u0445\u0430\u043b\u043b\u0435 (1987\u20141991). \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043b\u044c\u0431\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430, \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430, \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430, \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0422\u043e\u0440\u0443 \u0422\u0430\u043a\u044d\u043c\u0438\u0446\u0443, \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430."@ru,
        "\u82e5\u6749 \u5f18\uff08\u308f\u304b\u3059\u304e \u3072\u308d\u3057\u30011935\u5e745\u670831\u65e5 - 2009\u5e747\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7236\u82e5\u6749\u8981\u306f\u5916\u4ea4\u5b98\u3067\u3042\u308a\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u7dcf\u9818\u4e8b\uff081937\u5e74\uff5e\uff09\u3092\u7d4c\u3066\u65e5\u7c73\u958b\u6226\u6642\u306e\u99d0\u7c73\u516c\u4f7f\uff081941\u5e74\uff5e1943\u5e74\uff09\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u59bb\u306f\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u306e\u9577\u91ce\u7f8a\u5948\u5b50\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40569406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hiroshi_Wakasugi>,
        <http://viaf.org/viaf/40569406>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ea40e24-6700-48ac-99e1-d57acc46e9f0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hiroshi_Wakasugi.
doremus_artist:fb16bb6d-f953-3bdc-b2b6-23c1964cc0b8
    dbp:birthPlace dbr:Ffynnongroew;
    rdfs:comment
        "Osian Gwynn Ellis CBE (Ffynnongroyw, Flintshire, 8 f\u00e9vrier 1928) est un harpiste et compositeur gallois, connu comme le premier harpiste du Melos Ensemble et pour son association musicale avec Benjamin Britten."@fr,
        "Osian Gwynn Ellis CBE (born 8 February 1928) is a Welsh harpist and composer, known as the first harpist of the Melos Ensemble and for his musical association with Benjamin Britten."@en,
        "\u30aa\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30b0\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30a8\u30ea\u30b9\uff08\u82f1: Osian Gwynn Ellis, 1928\u5e742\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u3002 \u30d5\u30a1\u30f3\u30ce\u30f3\u30b0\u30ed\u30a2\u30a6\u306e\u51fa\u8eab\u300210\u6b73\u3088\u308a\u30a2\u30eb\u30a6\u30a7\u30ca\u30fb\u30ed\u30d0\u30fc\u30c4\u306e\u4e0b\u3067\u30cf\u30fc\u30d7\u3092\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b0\u30a6\u30a7\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u30fb\u30e1\u30a4\u30bd\u30f3\u306b\u30cf\u30fc\u30d7\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021959\u5e74\u3088\u308a\u30e1\u30a4\u30bd\u30f3\u306e\u5f8c\u4efb\u6559\u6388\u3068\u3057\u30661989\u5e74\u307e\u3067\u5949\u8077\u3057\u305f\u30021961\u5e74\u3088\u308a\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u30e1\u30ed\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u81ea\u3089\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u30cf\u30fc\u30d7\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3082\u4e3b\u5bb0\u3057\u305f\u30021971\u5e74\u306b\u306fCBE\u3092\u53d9\u52f2\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85856724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osian_Ellis>,
        <http://viaf.org/viaf/85856724>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3638954-2e6e-43d4-b84e-cf3fc51595e9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Osian_Ellis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Osian_Ellis.
doremus_artist:fbde95f5-40ea-310d-b58e-0bd8e317062f
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Aleksander L'vovich Gurilyov (Russian:\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u0440\u0438\u043b\u0451\u0432) (3 September [O.S. 22 August] 1803 \u2013 11 September [O.S. 30 August] 1858) was a composer, pianist and music teacher who largely enriched the traditional romantic Russian repertoire through his solid technical accomplishments. He composed well over two hundred musical pieces imbued with romantic, sentimental moods and subtle lyricism which enjoyed great success in Russia. His numerous morceaux in his dramatic declamatory style, pre-date the creative works of Dargomyzhsky, Mussorgsky and Tchaikovsky."@en,
        "Alexander Lwowitsch Guriljow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u0440\u0438\u043b\u0451\u0432; * 22. Augustjul./ 3. September 1803greg. in Moskau; \u2020 30. Augustjul./ 11. September 1858greg. ebenda) war ein russischer Komponist. Der Sohn des Musikers Lew Stepanowitsch Guriljow lebte in Moskau als Orchestermusiker und sp\u00e4ter als Komponist. Guriljow war ein Sch\u00fcler von John Field. Er komponierte \u00fcber zweihundert Lieder, die sich in Russland und dar\u00fcber hinaus gro\u00dfer Popularit\u00e4t erfreuten."@de,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u0440\u0438\u043b\u0451\u0432 (22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 (3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f) 1803, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2015 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 (11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f) 1858, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2015 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:117896451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksander_Gurilyov>,
        <http://viaf.org/viaf/117896451>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Aleksander_Gurilyov.
doremus_artist:fc7d5c40-bbe5-3de6-974b-7ccabeb8a62c
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Michel-l'Observatoire>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0637\u0627\u0648\u0648\u0633 \u0639\u0645\u0631\u0648\u0634 \u0647\u064a \u0623\u062f\u064a\u0628\u0629 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u0629 \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u062a\u0643\u062a\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 4 \u0645\u0627\u0631\u0633 1913 \u0628\u0627\u063a\u064a\u0644 \u0639\u0644\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0628\u062c\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0645\u0627\u0631\u064a \u0644\u0648\u064a\u0632\u0629 \u0639\u0645\u0631\u0648\u0634\u060c \u0648\u0647\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0636\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a\u0629 \u0641\u0627\u0637\u0645\u0629 \u0622\u064a\u062a \u0645\u0646\u0635\u0648\u0631 \u0639\u0645\u0631\u0648\u0634 \u0648\u0623\u062e\u062a \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u062c\u0648\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0648\u0634 \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a 2 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1976 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u062f\u0641\u0646\u062a \u0647\u0646\u0627\u0643."@ar,
        "Marie-Louise-Taos Amrouche (4 March 1913 in Tunis, Tunisia \u2013 2 April 1976 in Saint-Michel-l'Observatoire, France) was an Algerian writer and singer. In 1947, she became the first Algerian woman to publish a novel."@en,
        "Nata in una famiglia di Cabili cristiani emigrati in Tunisia, si \u00e8 formata nella doppia cultura berbera e francese (evidenziata dai due nomi, Taos e Marie-Louise)."@it,
        "Taos Amrouche Marie Louise Taos Amrouche, n\u00e9e le 4 mars 1913 \u00e0 Tunis et morte le 2 avril 1976 \u00e0 Saint-Michel-l'Observatoire (Alpes de Hautes-Provence), est une artiste Kabyle, \u00e9crivain d'expression fran\u00e7aise et interpr\u00e8te de chants traditionnels Kabyle, morte \u00e0 l'\u00e2ge de 63 ans Elle est la fille de Fadhma A\u00eft Mansour Amrouche et la s\u0153ur de Jean Amrouche."@fr;
    owl:sameAs viaf:29529110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Taos_Amrouche>,
        <http://viaf.org/viaf/29529110>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Taos_Amrouche.
doremus_artist:fcd5ca00-ff79-392f-884f-849c9ed4b382
owl:sameAs viaf:32294822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32294822>.
doremus_artist:fcf30f3a-2fb3-3af0-863e-263e8145fe2c
owl:sameAs viaf:299870133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299870133>.
doremus_artist:fe4d5e17-afd9-3837-80ac-a63f0dc5638d
    rdfs:comment
        "Alo\u00ffs Claussmann, n\u00e9 Alo\u00efse Claussmann \u00e0 Uffholtz, dans le Haut-Rhin, le 5 juillet 1850, et mort \u00e0 Clermont-Ferrand le 7 novembre 1926, est un organiste,  pianiste et compositeur fran\u00e7ais.\u2191 Archives du Haut-Rhin en ligne, acte du 6/7/50 n\u00b022, vue n\u00b0202"@fr;
    owl:sameAs viaf:24804987;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alo\u00ffs_Claussmann>,
        <http://viaf.org/viaf/24804987>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aloÿs_Claussmann.
doremus_artist:fe6b50ac-a806-358d-a408-654d7ee38445
    dbp:birthPlace dbr:Drancy;
    rdfs:comment
        "Michel Jonasz (* 21. Januar 1947 in Drancy) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, Songschreiber und Schauspieler."@de,
        "Michel Jonasz (Drancy, 21 januari 1947) is een Frans zanger en componist. Zijn bekendste hits zijn: La bo\u00eete de jazz, Joueurs de blues en Les vacances au bord de la mer. Zijn ouders waren Hongaarse immigranten. Jonasz verliet de school op zijn 15de met oog op een artistieke carri\u00e8re. Tekenen, theater en muziek interesseerden hem, desalniettemin besloot hij een pianist te worden. Na gewerkt te hebben met Vigon en The Lemons richtte hij in 1966 samen met zijn vriend, de gitarist Alain Goldstein, de band 'King Set' op."@nl,
        "Michel Jonasz (born 21 January 1947 in Drancy, France) is a French composer-songwriter, singer and actor. His compositions include: La bo\u00eete de jazz, Joueurs de blues and Les vacances au bord de la mer. Born from Hungarian immigrant parents, Michel Jonasz left school at the age of 15 to find his way in the arts. Painting, theatre and music interested him, but he began his artistic career as a pianist. After working with both Vigon and The Lemons, in 1966 he created the band King Set with his friend, the guitarist Alain Goldstein."@en,
        "Michel Jonasz (ur. 21 stycznia 1947 w Drancy) \u2013 francuski piosenkarz, autor piosenek i aktor. Jest synem w\u0119gierskich emigrant\u00f3w i w wieku 15 lat porzuci\u0142 szko\u0142\u0119 i zaj\u0105\u0142 si\u0119 tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 artystyczn\u0105. W 1966 roku ze swoim przyjacielem gitarzyst\u0105 stworzyli zesp\u00f3\u0142 King Set. Zesp\u00f3\u0142 odni\u00f3s\u0142 sukcesy w latach 1967-1968. Potem w 1968 roku rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 solow\u0105 pocz\u0105tkowo jako Michel Kingset, a od 1970 r. pod w\u0142asnym nazwiskiem. Jednak dopiero od 1974 roku jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 zyska\u0142a wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107. Jego popularno\u015b\u0107 zosta\u0142a ugruntowana na scenie francuskiej i Michel Jonasz \u0142\u0105cznie wyda\u0142 ponad 25 album\u00f3w, z kt\u00f3rych wiele zyska\u0142o status z\u0142otej lub platynowej p\u0142yty."@pl,
        "Michel Jonasz est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 21 janvier 1947 \u00e0 Drancy.Il a notamment compos\u00e9 La Bo\u00eete de jazz, Joueurs de blues, Les Vacances au bord de la mer (paroles de Pierre Grosz). Son titre f\u00e9tiche sur sc\u00e8ne est Super Nana (de Jean-Claude Vannier), avec lequel sa carri\u00e8re de chanteur a r\u00e9ellement d\u00e9marr\u00e9 en 1974. Il m\u00e8ne en parall\u00e8le une carri\u00e8re d'acteur au cin\u00e9ma et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u0416\u043e\u043d\u0430\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Michel Jonasz) (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442. \u0414\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1970-\u0445 \u0441 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438 \u00abLes Vacances au bord de la mer\u00bb, \u00abDites-moi\u00bb \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438. \u0421\u0432\u043e\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u00ab\u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439\u00bb \u0416\u043e\u043d\u0430\u0441\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abSuper Nana\u00bb (1974). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 Les Enfoir\u00e9s, Sol En Si \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0447\u0438\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:76500512;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Jonasz>,
        <http://viaf.org/viaf/76500512>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7fafc950-653e-468f-9bce-9ddefe913ec6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Jonasz.
doremus_artist:fe8d1782-3e7b-38c8-9085-21ff8973748b
owl:sameAs viaf:170662924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170662924>.
doremus_artist:fed5f27e-82d3-3db3-a2f5-b1a3a874fe83
owl:sameAs viaf:34649997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649997>.
doremus_artist:fee18992-8a93-32e4-82f2-e5972e54659d
    rdfs:comment
        "Compositeur et pianiste franco-argentin n\u00e9 en 1979 r\u00e9sident \u00e0 Paris.\u2191 \u00ab Fiche de Gabriel Sivak \u00bb, sur francemusique.fr"@fr;
    owl:sameAs viaf:170935388;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gabriel_Sivak>,
        <http://viaf.org/viaf/170935388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriel_Sivak.
doremus_artist:ff2c9754-ebfe-3646-b87c-e891c1fc4543
    rdfs:comment
        "Ivan Milhiet, n\u00e9 en 1973 \u00e0 Limoges, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 avril 2009, est un tubiste fran\u00e7ais. Ce sp\u00e9cialiste de l'euphonium a jou\u00e9 au sein des plus grandes formations."@fr;
    owl:sameAs viaf:51985244;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ivan_Milhiet>,
        <http://viaf.org/viaf/51985244>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Milhiet.
dbr:8th_arrondissement_of_Paris rdfs:label "8th arrondissement of Paris".

dbr:Abengourou rdfs:label "Abengourou".

dbr:Alabama rdfs:label "Alabama".

dbr:Algeria rdfs:label "Algeria".

dbr:Algiers rdfs:label "Algiers".

dbr:Ancona rdfs:label "Ancona".

dbr:Antwerp rdfs:label "Antwerp".

dbr:Aquileia rdfs:label "Aquileia".

dbr:Armenia rdfs:label "Armenia".

dbr:Asnières-sur-Seine rdfs:label "Asni\u00e8res-sur-Seine".

dbr:Athens rdfs:label "Athens".

<http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas> rdfs:label "Austin, Texas".

<http://dbpedia.org/resource/Baldwin,_Nassau_County,_New_York>
rdfs:label "Baldwin, Nassau County, New York".
dbr:Bar-le-Duc rdfs:label "Bar-le-Duc".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

<http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>
rdfs:label "Berkeley, California".
dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bern rdfs:label "Bern".

dbr:Birmingham rdfs:label "Birmingham".

<http://dbpedia.org/resource/Boa_Esperança,_Minas_Gerais>
rdfs:label "Boa Esperan\u00e7a, Minas Gerais".
dbr:Boston rdfs:label "Boston".

dbr:Boulogne-Billancourt rdfs:label "Boulogne-Billancourt".

<http://dbpedia.org/resource/Bratislava,_Slovakia>
rdfs:label "Bratislava, Slovakia".
dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Bucharest rdfs:label "Bucharest".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:California rdfs:label "California".

dbr:Cannes rdfs:label "Cannes".

dbr:Château_de_Saint-Germain-en-Laye
rdfs:label "Ch\u00e2teau de Saint-Germain-en-Laye".
dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

<http://dbpedia.org/resource/Chickasaw_County,_Mississippi>
rdfs:label "Chickasaw County, Mississippi".
dbr:Colmar rdfs:label "Colmar".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:Croydon rdfs:label "Croydon".

dbr:Curitiba rdfs:label "Curitiba".

<http://dbpedia.org/resource/Dorchester,_Dorset> rdfs:label "Dorchester, Dorset".

dbr:Drancy rdfs:label "Drancy".

dbr:Dublin rdfs:label "Dublin".

dbr:Duisburg rdfs:label "Duisburg".

dbr:Düren rdfs:label "D\u00fcren".

<http://dbpedia.org/resource/Durham,_North_Carolina>
rdfs:label "Durham, North Carolina".
dbr:El_Main rdfs:label "El Main".

dbr:England rdfs:label "England".

dbr:Erfurt rdfs:label "Erfurt".

dbr:Ferrara rdfs:label "Ferrara".

dbr:Ffynnongroew rdfs:label "Ffynnongroew".

dbr:Figueras rdfs:label "Figueras".

dbr:Finland rdfs:label "Finland".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:Fribourg rdfs:label "Fribourg".

dbr:Georgenthal rdfs:label "Georgenthal".

<http://dbpedia.org/resource/Gori,_Georgia> rdfs:label "Gori, Georgia".

dbr:Greenwich_Village rdfs:label "Greenwich Village".

dbr:Guadix rdfs:label "Guadix".

dbr:Günthersleben-Wechmar rdfs:label "G\u00fcnthersleben-Wechmar".

<http://dbpedia.org/resource/Guttenberg,_Bavaria> rdfs:label "Guttenberg, Bavaria".

dbr:Haifa rdfs:label "Haifa".

<http://dbpedia.org/resource/Havana,_Cuba> rdfs:label "Havana, Cuba".

<http://dbpedia.org/resource/Haverhill,_Massachusetts>
rdfs:label "Haverhill, Massachusetts".
dbr:Helsinki rdfs:label "Helsinki".

dbr:Hesse rdfs:label "Hesse".

dbr:Hollywood rdfs:label "Hollywood".

dbr:Huddersfield rdfs:label "Huddersfield".

dbr:Illinois rdfs:label "Illinois".

dbr:Imola rdfs:label "Imola".

dbr:Israel rdfs:label "Israel".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

<http://dbpedia.org/resource/Ithaca,_New_York> rdfs:label "Ithaca, New York".

dbr:Jüterbog rdfs:label "J\u00fcterbog".

dbr:Kfar_Saba rdfs:label "Kfar Saba".

dbr:Kiev rdfs:label "Kiev".

dbr:Kiryat_Ata rdfs:label "Kiryat Ata".

dbr:Kitzingen rdfs:label "Kitzingen".

dbr:Lahr rdfs:label "Lahr".

dbr:Lanuvio rdfs:label "Lanuvio".

dbr:Lausanne rdfs:label "Lausanne".

dbr:Leicestershire rdfs:label "Leicestershire".

dbr:Levallois-Perret rdfs:label "Levallois-Perret".

<http://dbpedia.org/resource/Lincoln,_England> rdfs:label "Lincoln, England".

dbr:Locarno rdfs:label "Locarno".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Longiano rdfs:label "Longiano".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Mainz rdfs:label "Mainz".

dbr:Málaga rdfs:label "M\u00e1laga".

dbr:Manila rdfs:label "Manila".

<http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee> rdfs:label "Memphis, Tennessee".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Mons rdfs:label "Mons".

dbr:Mont-de-Marsan rdfs:label "Mont-de-Marsan".

<http://dbpedia.org/resource/Montpelier,_Vermont> rdfs:label "Montpelier, Vermont".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Mostaganem rdfs:label "Mostaganem".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

<http://dbpedia.org/resource/Naples,_Florida> rdfs:label "Naples, Florida".

<http://dbpedia.org/resource/Narberth,_Pembrokeshire>
rdfs:label "Narberth, Pembrokeshire".
<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
dbr:New_Orleans rdfs:label "New Orleans".

<http://dbpedia.org/resource/New_Orleans,_Louisiana>
rdfs:label "New Orleans, Louisiana".
dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

dbr:Nice rdfs:label "Nice".

<http://dbpedia.org/resource/Nidda,_Hesse> rdfs:label "Nidda, Hesse".

dbr:Niederbronn-les-Bains rdfs:label "Niederbronn-les-Bains".

dbr:North_Rhine-Westphalia rdfs:label "North Rhine-Westphalia".

dbr:Novorossiysk rdfs:label "Novorossiysk".

<http://dbpedia.org/resource/Old_Forge,_Lackawanna_County,_Pennsylvania>
rdfs:label "Old Forge, Lackawanna County, Pennsylvania".
<http://dbpedia.org/resource/Orange,_Vaucluse> rdfs:label "Orange, Vaucluse".

dbr:Orbetello rdfs:label "Orbetello".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Paderno_Ponchielli rdfs:label "Paderno Ponchielli".

dbr:Padua rdfs:label "Padua".

dbr:Palace_of_Versailles rdfs:label "Palace of Versailles".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Parma rdfs:label "Parma".

dbr:Pavia rdfs:label "Pavia".

dbr:Poissons rdfs:label "Poissons".

<http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon> rdfs:label "Portland, Oregon".

dbr:Positano rdfs:label "Positano".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

<http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey>
rdfs:label "Princeton, New Jersey".
dbr:Province_of_Lodi rdfs:label "Province of Lodi".

dbr:Reims rdfs:label "Reims".

dbr:Riga rdfs:label "Riga".

dbr:Rimini rdfs:label "Rimini".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

<http://dbpedia.org/resource/Roswell,_New_Mexico> rdfs:label "Roswell, New Mexico".

dbr:Sabadell rdfs:label "Sabadell".

dbr:Saint-Mandé rdfs:label "Saint-Mand\u00e9".

<http://dbpedia.org/resource/Saint-Michel-l'Observatoire>
rdfs:label "Saint-Michel-l'Observatoire".
dbr:San_Diego rdfs:label "San Diego".

<http://dbpedia.org/resource/San_José,_Costa_Rica>
rdfs:label "San Jos\u00e9, Costa Rica".
<http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>
rdfs:label "Santa Monica, California".
dbr:São_Paulo rdfs:label "S\u00e3o Paulo".

dbr:Scheveningen rdfs:label "Scheveningen".

<http://dbpedia.org/resource/Schroon_Lake,_New_York>
rdfs:label "Schroon Lake, New York".
dbr:Silesia_Province rdfs:label "Silesia Province".

dbr:Skåne rdfs:label "Sk\u00e5ne".

<http://dbpedia.org/resource/Spokane,_Washington> rdfs:label "Spokane, Washington".

<http://dbpedia.org/resource/St_Ives,_Cornwall> rdfs:label "St Ives, Cornwall".

<http://dbpedia.org/resource/St._Louis> rdfs:label "St. Louis".

<http://dbpedia.org/resource/Stonington,_Connecticut>
rdfs:label "Stonington, Connecticut".
dbr:Strasbourg rdfs:label "Strasbourg".

dbr:Sulina rdfs:label "Sulina".

dbr:Surrey rdfs:label "Surrey".

dbr:Swansea rdfs:label "Swansea".

dbr:Tel_Aviv rdfs:label "Tel Aviv".

dbr:Ternopil rdfs:label "Ternopil".

dbr:Tiaret rdfs:label "Tiaret".

dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

dbr:Tomsk rdfs:label "Tomsk".

dbr:Toshka rdfs:label "Toshka".

dbr:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

<http://dbpedia.org/resource/Tucson,_Arizona> rdfs:label "Tucson, Arizona".

dbr:Tunis rdfs:label "Tunis".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:Turkey rdfs:label "Turkey".

dbr:Tver_Governorate rdfs:label "Tver Governorate".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:USSR rdfs:label "USSR".

dbr:Valencia rdfs:label "Valencia".

dbr:Valladolid rdfs:label "Valladolid".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

<http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.> rdfs:label "Washington, D.C.".

<http://dbpedia.org/resource/Willcox,_Arizona> rdfs:label "Willcox, Arizona".

dbr:Wiltshire rdfs:label "Wiltshire".

<http://dbpedia.org/resource/Wisconsin_Rapids,_Wisconsin>
rdfs:label "Wisconsin Rapids, Wisconsin".
dbr:Witbank rdfs:label "Witbank".

<http://dbpedia.org/resource/Worms,_Germany> rdfs:label "Worms, Germany".

dbr:York rdfs:label "York".

dbr:Žehušice rdfs:label "\u017dehu\u0161ice".

dbr:Zurich rdfs:label "Zurich".

dbr:Zürich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:14e_arrondissement_de_Paris rdfs:label "14th arrondissement of Paris".

res:France rdfs:label "France".

res:La_Baule-Escoublac rdfs:label "La Baule-Escoublac".

res:Le_Petit-Quevilly rdfs:label "Le Petit-Quevilly".

res:Nice rdfs:label "Nice".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Plouray rdfs:label "Plouray".

res:Pourrières rdfs:label "Pourri\u00e8res".

res:Rostrenen rdfs:label "Rostrenen".

res:Salies-de-Béarn rdfs:label "Salies-de-B\u00e9arn".

res:Tanger rdfs:label "Tangier".

