@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://bs.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:0045f8ad-9469-371c-a6ff-96df07e21fa5
    dbp:birthPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        "Daniel Nazareth (* 8. Juni 1948 in Bombay; \u2020 19. Juni 2014) war ein indischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Daniel Nazareth (born 8 June 1948 in Bombay, India; died 19 June 2014) was an Indian composer and conductor. He began violin lessons at age of 7. He earned degrees in Commerce and Economics from Bombay University in 1968. He earned a degree in piano the Royal College of Music, London, in 1969. Nazareth later attended the Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst and earned an Honours Diploma in Orchestral Conducting in 1975. Nazareth was music director of the Teatro San Carlo from 1988 to 1990. In 1989, he served as Music Director of the Ente Lirico Festival at the Arena di Verona, Italy."@en,
        "Daniel Nazareth (ur. 8 czerwca 1948 w Bombaju, zm. 19 czerwca 2014 w Wiedniu) \u2013 indyjski kompozytor i dyrygent. Zdoby\u0142 wykszta\u0142cenie na wydziale Handlu i Ekonomii Uniwersytetu w Bombaju w 1968 roku. Uzyska\u0142 dyplom z fortepianu w Royal College of Music w Londynie, w 1969 roku. Otrzyma\u0142 wtedy nagrod\u0119 \u201eSir Adrian Boult Cup\u201d ufundowan\u0105 przez brytyjskiego dyrygenta Adriana Boulta. Nazareth p\u00f3\u017aniej kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w \u201eHochschule f\u00fcr Musik und darstellende Kunst\u201d i uzyska\u0142 dyplom z wyr\u00f3\u017cnieniem z dyrygentury w 1975 roku."@pl,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30ca\u30b6\u30ec\u30b9\uff08Daniel Nazareth, 1948\u5e746\u67088\u65e5 - 2014\u5e746\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29731590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Nazareth>,
        <http://viaf.org/viaf/29731590>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Nazareth.
doremus_artist:00be7213-b5ca-3cae-a26d-e9f900d6db99
owl:sameAs viaf:33981277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33981277>.
doremus_artist:015ce56b-b292-334a-80bb-f2e20063826a
    dbp:birthPlace dbr:Oundle;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Dryden (* 9. Augustjul./ 19. August 1631greg. in Aldwincle; \u2020 1. Maijul./ 12. Mai 1700greg. in London) war ein einflussreicher englischer Dichter, Literaturkritiker und Dramatiker."@de,
        "John Dryden (/\u02c8dra\u026ad\u0259n/; 19 August [O.S. 9 August] 1631 \u2013 12 May  [O.S. 1 May] 1700) was an English poet, literary critic, translator, and playwright who was made England's first Poet Laureate in 1668. He is seen as dominating the literary life of Restoration England to such a point that the period came to be known in literary circles as the Age of Dryden. Walter Scott called him \"Glorious John.\""@en,
        """John Dryden (Aldwinkle (Northamptonshire), 19 augustus 1631 \u2013 Londen, 12 mei 1700) was een Engels toneelschrijver, dichter, essayist, vertaler en literatuurcriticus. Tijdens de Engelse Restauratie was hij zo toonaangevend dat in literaire kringen gesproken werd over "the Age of Dryden". Walter Scott noemde hem "Glorious John." Dryden werd benoemd tot Poet Laureate in 1667. Dryden ontving zijn opleiding aan de Westminster School en op Trinity College aan de Universiteit van Cambridge. Daarna trok hij naar Londen (1657) en begon hij te schrijven."""@nl,
        "John Dryden (Aldwinkle, Northamptonshire 9 de agosto de 1631 - 12 de mayo de 1700) fue un influyente poeta, cr\u00edtico literario y dramaturgo ingl\u00e9s, que domin\u00f3 la vida literaria en la Inglaterra de la Restauraci\u00f3n inglesa hasta tal punto que lleg\u00f3 a ser conocida como la \u00c9poca de Dryden."@es,
        "John Dryden (Aldwinkle, Northamptonshire, 19 de agosto de 1631 \u2014 12 de maio de 1700) foi um poeta, cr\u00edtico liter\u00e1rio e dramaturgo ingl\u00eas que dominou a vida liter\u00e1ria na Inglaterra durante a Restaura\u00e7\u00e3o. Como cr\u00edtico e tradutor foi essencial para fazer acess\u00edvel ao p\u00fablico leitor ingl\u00eas obras liter\u00e1rias em l\u00ednguas cl\u00e1ssicas."@pt,
        "John Dryden, n\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1631 \u00e0 Adwinkle, Northamptonshire, et mort le 12 mai 1700 (\u00e0 68 ans), est un po\u00e8te et un dramaturge anglais ayant exerc\u00e9 une forte influence au XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Urodzi\u0142 si\u0119 w wiejskim probostwie w pobli\u017cu Oundle w hrabstwie Northamptonshire, wykszta\u0142cenie uzyska\u0142 w Cambridge. Przez ca\u0142e \u017cycie by\u0142 zawodowym pisarzem. Jego wczesne sztuki, najcz\u0119\u015bciej tragedie heroiczne, spotyka\u0142y si\u0119 ze zmiennym przyj\u0119ciem, lecz niew\u0105tpliwie promowa\u0142y jego nazwisko i rojalistyczne sentymenty. Przybywaj\u0105c do Londynu w okresie Protektoratu, pr\u00f3bowa\u0142 bazowa\u0107 na parlamentarnych sympatiach swej rodziny, lecz nie uda\u0142o mu si\u0119 zdoby\u0107 wystarczaj\u0105cych wp\u0142yw\u00f3w a\u017c do momentu restauracji monarchii (kr\u00f3la Karola II). Wiersz Astrea Redux na cze\u015b\u0107 tego wydarzenia wyrobi\u0142 Drydenowi dobr\u0105 mark\u0119."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0440\u0430\u0301\u0439\u0434\u0435\u043d  (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Dryden; 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1631 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041e\u043b\u0434\u0432\u0438\u043d\u043a\u043b\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u043e\u0440\u0442\u0433\u0435\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d\u0448\u0438\u0440 \u2014 12 \u043c\u0430\u044f 1700 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0431\u0430\u0441\u043d\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446, \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0430\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0438\u0445 \u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u044a\u0435\u043c\u043b\u044e\u0449\u0435, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0441 1660 \u043f\u043e 1700 \u0433\u043e\u0434 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u00ab\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u0414\u0440\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u0430\u00bb."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u062f\u0631\u0627\u064a\u062f\u0646 (9 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1631 - 12 \u0645\u0627\u064a\u0648 1700) \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 (\u0646\u0648\u0631\u062b\u0627\u0645\u0628\u062a\u0648\u0634\u0627\u064a\u0631 Northamptonshire)\u060c \u0648\u064a\u0639\u062f \u062f\u0631\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0623\u062f\u0628\u0627\u0621 \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0639\u0635\u0631\u0647\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0644\u0645 \u064a\u0642\u062a\u0635\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0641\u0642\u0637\u060c \u0628\u0644 \u0623\u0628\u062f\u0639 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0643\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0648\u0627\u0644\u0646\u0642\u062f \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a \u0648\u0643\u0630\u0627\u0643 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0643\u0627\u062a\u0628\u0627 \u0644\u0627\u0645\u0639 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0639\u0635\u0631 \u0639\u0648\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629. \u062f\u0631\u0627\u064a\u062f\u0646 \u064a\u062a\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u062f \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u062f\u0641\u0627\u0639\u0627 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 (\u0627\u0644\u0638\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0645\u0631) \u0639\u0627\u0645 1681\u0645 \u062f\u0641\u0627\u0639\u0627 \u0639\u0646 \u062f\u064a\u0646\u0647 \u0648\u0645\u0639\u062a\u0642\u062f\u0627\u062a\u0647.\u062a\u0632\u0648\u062c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u062f\u064a \u0647\u0648\u0627\u0631\u062f \u0633\u0646\u0629 1663\u0645\u060c \u0648\u0639\u0627\u0634\u062a \u0628\u0639\u062f\u0647 14 \u0633\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647\u060c \u0648\u064a\u062d\u064a\u0637 \u0627\u0644\u063a\u0645\u0648\u0636 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0632\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0641\u0644\u0627 \u0646\u0643\u0627\u062f \u0646\u0639\u0631\u0641 \u0625\u0644\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0644\u064a\u0644 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0648\u062c\u064a\u0646 \u0645\u0639\u0627."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c9\u30e9\u30a4\u30c7\u30f3\uff08John Dryden\u30011631\u5e748\u67089\u65e5 - 1700\u5e745\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u6587\u82b8\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u738b\u653f\u5fa9\u53e4\u6642\u4ee3\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u6587\u5b66\u3092\u652f\u914d\u3057\u3001\u305d\u306e\u6642\u4ee3\u304c\u300c\u30c9\u30e9\u30a4\u30c7\u30f3\u306e\u6642\u4ee3\u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u307b\u3069\u5f71\u97ff\u529b\u306e\u5927\u304d\u3044\u4eba\u7269\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5fb7\u83b1\u987f\uff08\u82f1\u6587\uff1aJohn Dryden\uff0c1631\u5e74\uff0d1700\u5e74\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u8457\u540d\u8bd7\u4eba\u3001\u6587\u5b66\u6279\u8bc4\u5bb6\u3001\u7ffb\u8bd1\u5bb6\u3002\u662f1668\u5e74\u7684\u82f1\u570b\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\u3002 \u4ed6\u88ab\u7576\u505a\u662f\u738b\u653f\u5fa9\u8f9f\u6642\u671f\u7684\u4e3b\u8981\u8a69\u4eba\uff0c\u4ee5\u81f3\u65bc\u9019\u4e00\u6bb5\u6587\u5b78\u53f2\u88ab\u7a31\u70ba\u5fb7\u840a\u9813\u6642\u4ee3\u3002\u6c83\u723e\u7279\u00b7\u53f8\u5404\u7279\u7a31\u4ed6\u70ba\u201c\u5149\u69ae\u7d04\u7ff0\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:68937979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Dryden>,
        <http://viaf.org/viaf/68937979>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Dryden_by_John_Michael_Wright,_1668_(detail),_National_Portrait_Gallery,_London.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Dryden.
doremus_artist:029ba4a0-cca2-3626-8dc3-cf11c64561e3
owl:sameAs viaf:66599056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66599056>.
doremus_artist:02a3b8e6-f8da-3b94-b976-02a67e02f8d8
owl:sameAs viaf:10060498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060498>.
doremus_artist:034114ff-9500-3a2a-9797-c30b34059998
owl:sameAs viaf:37224086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37224086>.
doremus_artist:03ffce14-bea9-3f5b-8404-e68794f96be7
owl:sameAs viaf:5126806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5126806>.
doremus_artist:049887e0-4940-3dd7-ad81-8cc3294ee774
owl:sameAs viaf:76503197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503197>.
doremus_artist:04cc4db2-f850-3899-90e3-0a5bd32af39a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Salem,_Oregon>;
    rdfs:comment
        "John Aloysius Fahey (* 28. Februar 1939 in Takoma Park, Maryland; \u2020 22. Februar 2001 in Salem, Oregon) war ein US-amerikanischer Fingerstyle-Gitarrist und -Komponist, Musikwissenschaftler und Plattenlabel-Gr\u00fcnder."@de,
        """John Aloysius Fahey (28 de febrero de 1939 \u2013 22 de febrero de 2001) fue un guitarrista virtuoso y compositor estadounidense. Su estilo se ha descrito como Guitarra Primitiva Americana, t\u00e9rmino utilizado para referirse al aprendizaje auto-did\u00e1ctico de la guitarra. Fahey explor\u00f3 a lo largo de su carrera con g\u00e9neros como el folk, el blues, la m\u00fasica tradicional estadounidense, los ritmos portugueses, brasileros e incluso m\u00fasica de la India. Pas\u00f3 la mayor parte de sus \u00faltimos a\u00f1os en la pobreza y con m\u00faltiples quebrantos de salud, aunque disfrut\u00f3 de cierta popularidad en dicha etapa como pintor abstracto. Muri\u00f3 en el a\u00f1o 2001 debido a complicaciones en una cirug\u00eda de coraz\u00f3n. En el 2003, fue ubicado en la posici\u00f3n Nro. 35 en la lista de los "100 Mejores Guitarristas de Todos los Tiempos" de la"""@es,
        "John Aloysius Fahey (February 28, 1939 \u2013 February 22, 2001) was an American fingerstyle guitarist and composer who played the steel-string acoustic guitar as a solo instrument. His style has been greatly influential and has been described as the foundation of American Primitive Guitar, a term borrowed from painting and referring mainly to the self-taught nature of the music and its minimalist style. Fahey borrowed from the folk and blues traditions in American roots music, having compiled many forgotten early recordings in these genres. He would later incorporate classical, Portuguese, Brazilian, and Indian music into his \u0153uvre. He spent many of his later years in poverty and poor health, but enjoyed a minor career resurgence with a turn towards the more explicitly avant-garde, and created"@en,
        "John Fahey (28 f\u00e9vrier 1939 - 22 f\u00e9vrier 2001) est un guitariste et compositeur am\u00e9ricain. Il a enregistr\u00e9 au d\u00e9but de sa carri\u00e8re sous le nom de Blind Thomas."@fr,
        "John Fahey (Takoma Park, 28 de fevereiro de 1939 \u2013 Salem de 22 de fevereiro, 2001) era um guitarrista norte-americano. Foi considerado o 78\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        "John Fahey (ur. 28 lutego 1939 w Waszyngtonie, zm. 22 lutego 2001 w Salem) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i gitarzysta, graj\u0105cy stylem fingerstyle. Jeden z pierwszych, kt\u00f3rzy u\u017cywali gitary akustycznej jako instrumentu solowego. Jego bardzo wp\u0142ywowy styl grania okre\u015blano zapo\u017cyczonym z malarstwa terminem ameryka\u0144ski prymitywizm, co odnosi\u0142o si\u0119 przede wszystkim do nie akademickiej natury jego sztuki, do faktu, \u017ce Fahey by\u0142 samoukiem. John Fahey pe\u0142nymi gar\u015bciami czerpa\u0142 nie tylko z tradycji ameryka\u0144skiego folku i bluesa, w jego eklektycznym dorobku muzycznym znajdziemy odniesienia do muzyki powa\u017cnej, brazylijskiej czy indyjskiej. W 2003 pismo Rolling Stone umie\u015bci\u0142o go na 35. miejscu w rankingu \u201e100 Najwi\u0119kszych Gitarzyst\u00f3w Wszech Czas\u00f3w\u201d."@pl,
        "Virtuoso della 6 corde, colto etnomusicologo e personaggio schivo ed enigmatico, Fahey \u00e8 stato una delle figure pi\u00f9 peculiari e affascinanti della moderna musica americana. Fahey \u00e8 tuttora considerato da buona parte dei critici uno dei pi\u00f9 influenti chitarristi di sempre."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0424\u044d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Fahey; 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1939, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410 \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2001) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0432\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430, \u0430 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u044b. \u0424\u0435\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u0431\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u043e\u0442\u0447\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u043c \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u044e\u043c\u043e\u0440\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b \u0432 \u043d\u0438\u0449\u0435\u0442\u0435 \u0441 \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u044b\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f. \u0412 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f 2 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Rolling Stone \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 35 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0430 \u00ab\u0421\u0442\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:12501264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Fahey_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/12501264>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95bb27d2-43c7-4a92-85ee-f95a245f0ee4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fahey_in_studio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Fahey_(musician)>.
doremus_artist:04eef8d8-aa23-35b6-88d2-47be8c974293
owl:sameAs viaf:170045838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170045838>.
doremus_artist:07edae96-3433-3621-83f4-65234b84c99b
owl:sameAs viaf:28267174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28267174>.
doremus_artist:0820c159-a883-3086-81dd-24ae8c04b9f9
    dbp:birthPlace dbr:Ottoman_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:West_Bengal;
    rdfs:comment
        "Anjez\u00eb Gonxhe Bojaxhiu ([a\u02c8\u0272\u025bz\u0259 \u02c8\u0261\u0254nd\u0361\u0292\u025b b\u0254ja\u02c8d\u0361\u0292iu]), en religion m\u00e8re Teresa, canonis\u00e9e par l'\u00c9glise catholique comme sainte Teresa de Calcutta, est une religieuse catholique albanaise naturalis\u00e9e indienne, missionnaire en Inde, prix Nobel de la paix en 1979. N\u00e9e le 26 ao\u00fbt 1910 \u00e0 \u00dcsk\u00fcb, Empire ottoman (actuellement Skopje, Mac\u00e9doine), et morte le 5 septembre 1997 \u00e0 Calcutta, Inde, elle est surtout connue pour son action personnelle caritative et la fondation d'une congr\u00e9gation religieuse, les Missionnaires de la Charit\u00e9 qui l'accompagnent et suivent son exemple."@fr,
        """Anjez\u00eb Gonxhe Bojaxhiu M.C. (Skopje, 27 de agosto de 1910 \u2014 Calcut\u00e1, 5 de setembro de 1997), conhecida como Madre Teresa de Calcut\u00e1 ou Santa Teresa de Calcut\u00e1, foi uma religiosa cat\u00f3lica de etnia albanesa, nascida em territ\u00f3rio sob Imp\u00e9rio Otomano, na capital da atual Rep\u00fablica da Maced\u00f4nia, e naturalizada indiana, beatificada pela Igreja Cat\u00f3lica em 2003 e canonizada em 2016. Considerada, por alguns, a mission\u00e1ria do s\u00e9culo XX, fundou a congrega\u00e7\u00e3o religiosa das Mission\u00e1rias da Caridade, tornando-se conhecida ainda em vida pelo cognome de "Santa das Sarjetas"."""@pt,
        "Il suo lavoro instancabile tra le vittime della povert\u00e0 di Calcutta l'ha resa una delle persone pi\u00f9 famose al mondo e le valse numerosi riconoscimenti, tra cui il Premio Nobel per la Pace nel 1979. \u00c8 stata proclamata beata da papa Giovanni Paolo II il 19 ottobre 2003 e santa da papa Francesco il 4 settembre 2016."@it,
        "Matka Teresa z Kalkuty MC, w\u0142a\u015bc. Agnes Gonxha Bojaxhiu (ur. 26 sierpnia 1910 w Skopje, zm. 5 wrze\u015bnia 1997 w Kalkucie w Indiach) \u2013 zakonnica, za\u0142o\u017cycielka zgromadzenia Misjonarek Mi\u0142o\u015bci, laureatka Nagrody Templetona oraz Pokojowej Nagrody Nobla w roku 1979, \u015bwi\u0119ta Ko\u015bcio\u0142a katolickiego."@pl,
        "Moeder Teresa, geboren als Agnes Gonxha Bojaxhiu (Skopje, 26 augustus 1910 \u2013 Calcutta, 5 september 1997), was een wereldbekende en controversi\u00eble katholieke zuster, stichteres van de Missionarissen van Naastenliefde en Nobelprijswinnares voor de vrede. Zij zette zich in onder de armsten der armen in India. De congregatie die ze in 1950 stichtte telde in 1995 meer dan 3500 leden met 300 tehuizen in 25 landen. In 2003 werd ze zalig verklaard en op 4 september 2016 heilig."@nl,
        "Mother Teresa MC, known in the Catholic Church as Saint Teresa of Calcutta (born Anjez\u00eb Gonxhe Bojaxhiu Albanian: [a\u02c8\u0272\u025bz\u0259 \u02c8\u0261\u0254nd\u0292\u025b b\u0254ja\u02c8d\u0292iu]; 26 August 1910 \u2013 5 September 1997), was an Albanian-Indian Roman Catholic nun and missionary. She was born in Skopje (now capital of the Republic of Macedonia), then part of the Kosovo Vilayet in the Ottoman Empire. After having lived in Macedonia for eighteen years, she moved to Ireland and then to India, where she lived for most of her life."@en,
        "Mutter Teresa (Heilige Teresa von Kalkutta) (geboren als Anjez\u00eb (Agnes) Gonxha Bojaxhiu [\u02c8a\u0272\u025bz\u0259 gon\u02c8\u02a4a b\u0254\u02c8ja\u02a4ju]; * 26. August 1910 in \u00dcsk\u00fcb, Osmanisches Reich (heute Skopje, Mazedonien); \u2020 5. September 1997 in Kalkutta, Indien) war eine indische Ordensschwester und Missionarin albanischer Herkunft. Weltweit bekannt wurde sie durch ihre Arbeit mit Armen, Obdachlosen, Kranken und Sterbenden, f\u00fcr die sie 1979 den Friedensnobelpreis erhielt. In der katholischen Kirche wird Mutter Teresa als Heilige verehrt. Unter anderem wegen der sozialen und hygienischen Zust\u00e4nde in den Sterbeh\u00e4usern sowie ihrer vermuteten eigentlichen Motivation der Missionierung und nicht der Hilfe sind ihre Arbeit und ihre Person umstritten."@de,
        "Teresa de Calcuta (Uskub, Imperio otomano \u2014actual Skopie, Macedonia\u2014; 26 de agosto de 1910-Calcuta, India; 5 de septiembre de 1997), de nombre secular Agnes Gonxha Bojaxhiu (AFI: [a\u0261\u02c8n\u025bs \u02c8\u0261\u0254nd\u0292a b\u0254ja\u02c8d\u0292iu]) y tambi\u00e9n conocida como Santa Teresa de Calcuta o Madre Teresa de Calcuta, fue una monja cat\u00f3lica de origen alban\u00e9s naturalizada india, que fund\u00f3 la congregaci\u00f3n de las Misioneras de la Caridad en Calcuta en 1950. Durante m\u00e1s de 45 a\u00f1os atendi\u00f3 a pobres, enfermos, hu\u00e9rfanos y moribundos, al mismo tiempo que guiaba la expansi\u00f3n de su congregaci\u00f3n, en un primer momento en la India y luego en otros pa\u00edses del mundo. Tras su muerte, fue beatificada por el papa Juan Pablo II. Su canonizaci\u00f3n fue aprobada por el papa Francisco en diciembre de 2015, despu\u00e9s de que la Congregaci\u00f3n para las Caus"@es,
        "\u0421\u0432\u044f\u0442\u0430\u044f \u0422\u0435\u0440\u0435\u0301\u0437\u0430 \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443\u0301\u0442\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u0433\u043d\u0435\u0301\u0441 \u0413\u043e\u0301\u043d\u0434\u0436\u0435 \u0411\u043e\u044f\u0434\u0436\u0438\u0301\u0443; \u0430\u043b\u0431. Anjez\u00eb Gonxhe Bojaxhiu, \u0430\u0440\u0443\u043c. Agnesa (Antigona) Gongea Boiagi; 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1910, \u0421\u043a\u043e\u043f\u044c\u0435, \u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1997, \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443\u0442\u0442\u0430, \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0430\u0442\u044c \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u2014 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u0438\u043d\u044f, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0448\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u0421\u0451\u0441\u0442\u0440\u044b \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043a\u0438 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438\u00bb, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0431\u0435\u0434\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0430 (1979). \u0412 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0426\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c\u044e \u043a \u043b\u0438\u043a\u0443 \u0431\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445, 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2016 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 (\u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043a \u043b\u0438\u043a\u0443 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445)."@ru,
        "\u0627\u0644\u0623\u0645 \u062a\u0631\u064a\u0632\u0627 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0647\u0628\u0629 \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0644\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0627\u0645 1979 \u0645. \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0643\u0627\u0644\u0643\u0648\u062a\u0627 \u0641\u064a 5 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1997 \u0645 \u0628\u0639\u062f \u0645\u0631\u0636 \u0639\u0636\u0627\u0644. \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a \u0622\u063a\u0646\u064a\u0633 \u063a\u0648\u0646\u0643\u0632\u0627 \u0628\u0648\u062c\u0627\u0643\u0633\u064a\u0648 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 26 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1910 \u0645 \u0641\u064a \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0643\u062c\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0645\u062a\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u0644\u063a\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0647\u0627\u062c\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u064a\u0648\u063a\u0633\u0644\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0623\u0635\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u062d\u0629\u060c \u062a\u0639\u0644\u0645\u062a \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0648\u0639\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0647\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0648\u063a\u0633\u0644\u0627\u0641\u064a\u0629. \u0648\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u0629 \u062a\u0648\u0641\u0649 \u0623\u0628\u0648\u0647\u0627 \u0641\u0625\u0632\u062f\u0627\u062f\u062a \u062a\u0639\u0644\u0642\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0645\u0627\u0646. \u0641\u064a \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1928 \u0645 \u0623\u0631\u0633\u0644\u062a \u0625\u0644\u0649 \u062f\u0628\u0644\u0646 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0644\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0623\u0647\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1929 \u0645 \u0623\u0631\u0633\u0644\u062a \u0644\u0644\u0628\u0646\u063a\u0627\u0644 \u0644\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u062f\u064a\u0631 \u0644\u0648\u0631\u064a\u062a\u0648."@ar,
        "\u30de\u30b6\u30fc\u30fb\u30c6\u30ec\u30b5\uff08Mother Teresa\u3001\u672c\u540d\u306f\u30a2\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u8a9e\u3067\u30a2\u30b0\u30cd\u30b5\uff0f\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30b4\u30ca\u30fb\u30b4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fb\u30dc\u30e4\u30b8 (Agnesa/Antigona Gongea Boiagi)\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u8a9e\u3067\u30a2\u30cb\u30a7\u30bc\uff0f\u30a2\u30b0\u30cd\u30b9\u30fb\u30b4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fb\u30dc\u30e4\u30b8\u30a6 (Anjez\u00eb/Agn\u00e8s Gonxha Bojaxhiu)\u30011910\u5e748\u670826\u65e5 -1997\u5e749\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u4fee\u9053\u5973\u306b\u3057\u3066\u4fee\u9053\u4f1a\u300c\u795e\u306e\u611b\u306e\u5ba3\u6559\u8005\u4f1a\u300d\u306e\u5275\u7acb\u8005\u3002\u307e\u305f\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 \u300c\u30de\u30b6\u30fc\u300d\u306f\u6307\u5c0e\u7684\u306a\u4fee\u9053\u5973\u3078\u306e\u656c\u79f0\u3067\u3042\u308a\u3001\u300c\u30c6\u30ec\u30b5\u300d\u306f\u4fee\u9053\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b3\u30eb\u30ab\u30bf\uff08\u30ab\u30eb\u30ab\u30c3\u30bf\uff09\u3067\u59cb\u307e\u3063\u305f\u30c6\u30ec\u30b5\u306e\u8ca7\u3057\u3044\u4eba\u3005\u306e\u305f\u3081\u306e\u6d3b\u52d5\u306f\u3001\u5f8c\u9032\u306e\u4fee\u9053\u5973\u305f\u3061\u306b\u3088\u3063\u3066\u5168\u4e16\u754c\u306b\u5e83\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u751f\u524d\u304b\u3089\u305d\u306e\u6d3b\u52d5\u306f\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u30011973\u5e74\u306e\u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\u30c8\u30f3\u8cde\u30011979\u5e74\u306e\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u5e73\u548c\u8cde\u30011980\u5e74\u306e\u30d0\u30fc\u30e9\u30c8\u30fb\u30e9\u30c8\u30ca\u8cde\uff08\u30a4\u30f3\u30c9\u3067\u56fd\u6c11\u306b\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u308b\u6700\u9ad8\u306e\u8cde\uff09\u30011983\u5e74\u306b\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u304b\u3089\u512a\u79c0\u4fee\u9053\u4f1a\u8cde\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021996\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u540d\u8a89\u5e02\u6c11\u306b\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\uff08\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u540d\u8a89\u5e02\u6c11\u306f\u5f7c\u5973\u3092\u5165\u308c\u3066\u3001\u308f\u305a\u304b7\u4eba\u3057\u304b\u3044\u306a\u3044\uff09\u3002"@ja,
        "\u5fb7\u5170\u4fee\u5973\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aMater Teresia\uff1b1910\u5e748\u670826\u65e5\uff0d1997\u5e749\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u4e8e\u5929\u4e3b\u6559\u4f1a\u4e2d\u4ea6\u79f0\u52a0\u5c14\u5404\u7b54\u5723\u5fb7\u808b\u6492\u4fee\u5973\uff08Sanctus Teresia de Calcutta\uff09\uff0c\u539f\u540d\u96c5\u683c\u59ae\u65af\u00b7\u5c97\u838e\u00b7\u535a\u624e\u4e18\uff08\u963f\u5c14\u5df4\u5c3c\u4e9a\u8bed\uff1aAnjez\u00eb Gonxhe Bojaxhiu\uff09\uff0c\u963f\u5c14\u5df4\u5c3c\u4e9a\u88d4\u5370\u5ea6\u7c4d\u7f57\u9a6c\u5929\u4e3b\u6559\u4fee\u5973\u53ca\u4f20\u6559\u58eb\uff0c\u751f\u4e8e\u65f6\u5c5e\u5965\u65af\u66fc\u5e1d\u56fd\u79d1\u7d22\u6c83\u5dde\u7684\u65af\u79d1\u666e\u91cc\uff08\u4eca\u9a6c\u5176\u987f\u5171\u548c\u56fd\u9996\u90fd\uff09\u3002\u5728\u9a6c\u5176\u987f\u751f\u6d3b\u8fd1\u5341\u516b\u5e74\u540e\uff0c\u5fb7\u5170\u8fc1\u5f80\u7231\u5c14\u5170\uff0c\u540e\u8fc1\u5f80\u5370\u5ea6\uff0c\u5e76\u4e8e\u5370\u5ea6\u5ea6\u8fc7\u5176\u534a\u751f\u3002 1950\u5e74\u5fb7\u5170\u521b\u7acb\u7f57\u9a6c\u5929\u4e3b\u6559\u4ec1\u7231\u4f20\u6559\u4f1a\uff0c\u4e3a\u60a3\u827e\u6ecb\u75c5\u3001\u9ebb\u98ce\u548c\u7ed3\u6838\u8005\u63d0\u4f9b\u5c45\u6240\uff0c\u8fd0\u8425\u7ca5\u5382\u3001\u836f\u623f\u3001\u8bca\u6240\u3001\u513f\u7ae5\u53ca\u5bb6\u5ead\u54a8\u8be2\u673a\u6784\u3001\u5b64\u513f\u9662\u53ca\u5b66\u6821\u3002\u4f20\u6559\u4f1a\u6210\u5458\u5fc5\u987b\u8d1e\u6d01\u3001\u8d2b\u7a77\u53ca\u670d\u4ece\u4e09\u8a93\u613f\uff0c\u4ee5\u53ca\u7b2c\u56db\u4e2a\u8a93\u613f\u201c\u5168\u5fc3\u4e3b\u610f\u4e3a\u6700\u8d2b\u82e6\u7684\u4eba\u670d\u52a1\u201d\u30022012\u5e74\u8fd9\u4e00\u673a\u6784\u5728\u5168\u7403133\u4e2a\u56fd\u5bb6\u6d3b\u52a8\uff0c\u4fee\u5973\u6570\u76ee\u8d85\u8fc74,500\u4eba\u3002 \u5fb7\u5170\u66fe\u83b7\u5f97\u8bf8\u591a\u8363\u8a89\uff0c\u5305\u62ec1962\u5e74\u62c9\u8499\u00b7\u9ea6\u683c\u585e\u585e\u5956\u53ca1979\u5e74\u8bfa\u8d1d\u5c14\u548c\u5e73\u5956\u30022016\u5e749\u67084\u65e5\u5fb7\u5170\u4e3a\u5929\u4e3b\u6559\u4f1a\u5c01\u5723\uff0c9\u67085\u65e5\uff08\u5176\u8fc7\u4e16\u65e5\uff09\u6210\u4e3a\u5176\u5723\u65e5\u3002 \u5fb7\u5170\u5728\u5176\u751f\u524d\u53ca\u901d\u540e\u5747\u9887\u5177\u4e89\u8bae\u3002\u5927\u4f17\u5bf9\u5176\u6148\u5584\u4e8b\u4e1a\u5e7f\u6cdb\u8d5e\u8bb8\uff0c\u4f46\u5bf9\u5176\u53cd\u5815\u80ce\u7acb\u573a\u5219\u8bc4\u4ef7\u4e0d\u4e00\uff1b\u5176\u4ec1\u7231\u4e4b\u5bb6\u7684\u533b\u7597\u548c\u5c45\u4f4f\u6761\u4ef6\u4ea6\u53d7\u5230\u4e00\u5b9a\u6279\u8bc4\u3002\u7eb3\u6587\u00b7\u6070\u7ef4\u62c9\u4e3a\u5fb7\u5170\u6240\u4f5c\u4f20\u8bb0\u4e8e1992\u5e74\u51fa\u7248\uff0c\u8bf8\u591a\u4e66\u7c4d\u53ca\u7535\u5f71\u4ea6\u4ee5\u5176\u4e3a\u4e3b\u9898\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95161232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mother_Teresa>,
        <http://viaf.org/viaf/95161232>,
        <https://musicbrainz.org/artist/373d1cf8-a67b-4d59-bb47-d328cf6ccb41>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MotherTeresa_094.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mother_Teresa.
doremus_artist:082f8f20-1653-344a-927b-5228bead0830
    dbp:birthPlace dbr:Rostov_on_Don;
    dbp:deathPlace dbr:United_States_of_America;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Efrem Zimbalist II et Zimbalist.Efrem ZimbalistFichier:Efrem Zimbalist photographed by Carl Van Vechten, September 26, 1933.jpg Efrem Zimbalist photographi\u00e9 par Carl van Vechten en 1933. R\u00e9pertoire 
*  Concerto pour violon de Gian Carlo Menotti Efrem Zimbalist (en russe : \u0415\u0444\u0440\u0435\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0426\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, Efrem Aleksandrovitch Tsimbalist), n\u00e9 le 21 avril (9 avril) 1889 \u00e0 Rostov-sur-le-Don (Empire russe) et mort le 22 f\u00e9vrier 1985 \u00e0 Reno (Nevada, \u00c9tats-Unis), est un violoniste, chef d'orchestre et compositeur am\u00e9ricain d'origine russe."""@fr,
        "Efrem Zimbalist (* 9. Apriljul./ 21. April 1889greg. in Rostow am Don; \u2020 22. Februar 1985 in Reno, Nevada) war ein US-amerikanischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Dirigent russischer Herkunft, sowie einer der bedeutenden Konzertviolinisten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Efrem Zimbalist (9 de abril de 1890 - 22 de febrero 1985) fue uno de los mejores violinistas del mundo, compositor y director de orquesta ruso de origen jud\u00edo nacionalizado estadounidense. Tambi\u00e9n fue profesor y director, durante largo tiempo, del Instituto de M\u00fasica Curtis."@es,
        "Efrem Zimbalist (ur. 9 kwietnia 1889 (21 kwietnia ns.) w Rostowie nad Donem, zm. 22 lutego 1985 w Reno w stanie Nevada) \u2013 jeden z najbardziej znanych koncertowych skrzypk\u00f3w, a tak\u017ce kompozytor, pedagog, dyrygent i wieloletni dyrektor Curtis Institute of Music."@pl,
        "Efrem Zimbalist, Sr. (21 April [O.S. 9 April] 1889 or 1890  \u2013 February 22, 1985) was an internationally known concert violinist, composer, teacher, conductor and director of the Curtis Institute of Music."@en,
        "\u0415\u0444\u0440\u0435\u0301\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u0410\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447) \u0426\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u0438\u0301\u0441\u0442 (9 (21) \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1889, \u0420\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432-\u043d\u0430-\u0414\u043e\u043d\u0443 \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1985, \u0420\u0438\u043d\u043e, \u041d\u0435\u0432\u0430\u0434\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a8\u30d5\u30ec\u30e0\u30fb\u30b8\u30f3\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\uff08Efrem Zimbalist\u30011889\u5e744\u67089\u65e5 - 1985\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3084\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3082\u52d9\u3081\u305f\u307b\u304b\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3084\u7de8\u66f2\u3082\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u540d\u306f\u30a8\u30d5\u30ec\u30e0\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\uff08\u30a2\u30ed\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\uff09\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\uff08'\u0415\u0444\u0440\u0435\u0301\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u0410\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447) \u0426\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u0438\u0301\u0441\u0442'\uff09\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30ed\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30ca\u30fb\u30c9\u30cc\u306b\u3066\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u6307\u63ee\u8005\u306e\u7236\u89aa\u306e\u697d\u56e3\u3067\u30018\u6b73\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5f3e\u304d\u59cb\u3081\u308b\u300212\u6b73\u3067\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30a6\u30a2\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021907\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30011911\u5e74\u306b\u306f\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u3082\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u53e4\u3044\u6642\u4ee3\u306e\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u5927\u3044\u306b\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002 \u592b\u4eba\u306e\u30a2\u30eb\u30de\u30fb\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\uff081884\u5e74 - 1938\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3001\u30b8\u30f3\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u306e\u9593\u306b2\u5b50\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3002\u606f\u5b50\u306e\u30a8\u30d5\u30ec\u30e0\u30fb\u30b8\u30f3\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff081918\u5e7411\u670830\u65e5 - 2014\u5e745\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6709\u540d\u306a\u30c6\u30ec\u30d3\u4ff3\u512a\u3067\u3001\u5b6b\u306e\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30b8\u30f3\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\uff08\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306e\u5a18\u30011956\u5e7410\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u4e16\u754c\u7684\u306b\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100247267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Efrem_Zimbalist>,
        <http://viaf.org/viaf/100247267>,
        <https://musicbrainz.org/artist/030c725e-f671-4c35-b283-8690ba6f3c4e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Efrem_Zimbalist_with_violin_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Efrem_Zimbalist.
doremus_artist:0847e663-b32c-3bbf-a278-73152b137adc
    rdfs:comment
        "Capel Bond (* 14. Dezember 1730 in Gloucester; \u2020 14. Februar 1790 in Coventry) war ein englischer Organist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Capel Bond (14 December 1730 \u2013 14 February 1790) was an English organist and composer. He was born in Gloucester, the son of William Bond and the younger brother of painter and japanner Daniel Bond (1725\u20131803). He received his education at the Crypt school with his uncle, Rev. Daniel Bond, and at the age of twelve became apprentice to the organist of Gloucester Cathedral, Martin Smith. He left for Coventry in 1749, where he became organist of two large churches, St Michael and All Angels (later Coventry Cathedral), and, in 1752, Holy Trinity Church, Coventry."@en,
        "Capel Bond (ur. 1730, zm. 14 lutego 1790) - brytyjski kompozytor p\u00f3\u017anobarokowy. Urodzi\u0142 si\u0119 w Gloucester. Ochrzczono go 14 grudnia 1730 roku. W 1749 roku wyruszy\u0142 do Coventry by zosta\u0107 tam organist\u0105. Najprawdopodobniej Bond by\u0142 p\u0142odnym kompozytorem, lecz jedyne jego dzie\u0142a jakie dotrwa\u0142y do naszych czas\u00f3w i s\u0105 dzi\u015b wykonywane to: Six Concertos in Seven Parts (London, 1766) - sze\u015b\u0107 koncert\u00f3w w stylu w\u0142oskich concerto grosso i 6 hymn\u00f3w - Six Anthems in Score (London, 1769). Na obie serie rozpisano subskrypcje, co wskazuje na du\u017c\u0105 popularno\u015b\u0107 jego muzyki u mu wsp\u00f3\u0142czesnych."@pl;
    owl:sameAs viaf:14964698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Capel_Bond>,
        <http://viaf.org/viaf/14964698>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Capel_Bond.
doremus_artist:08f934fa-bdb4-3abc-aa55-bc7c8e67c669
    dbp:birthPlace dbr:Bremen;
    rdfs:comment
        "Hille Perl (born Hildegard Perl in 1965, in Bremen) is a German virtuoso performer of the viola da gamba and lirone. She is considered to be one of the world's finest viola da gamba players, specializing in solo and ensemble music of the 17th and 18th centuries. She has a particular interest in French Baroque repertoire for seven-string bass viola da gamba. She also performs Spanish, Italian, German, and modern repertoire for the instrument and has released several CDs. Perl lives in northern Germany and teaches at the University of the Arts Bremen."@en,
        "Hille Perl (de son vrai nom, Hildegard Perl), n\u00e9e \u00e0 Br\u00eame (Allemagne) en 1965, est une gambiste allemande, consid\u00e9r\u00e9e comme une des plus grandes interpr\u00e8tes de la viole de gambe. Elle est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la musique des 17e et 18e si\u00e8cles."@fr,
        "Hille Perl (eigentlich: Hildegard Perl; * 1965 in Bremen) ist eine deutsche Gambistin, die als Interpretin von Musik des 17. und 18. Jahrhunderts europaweit bekannt ist."@de,
        "\u0425\u0438\u043b\u043b\u0435 \u041f\u0435\u0440\u043b (\u043d\u0435\u043c. Hille Perl, Hildegard Perl, \u0440\u043e\u0434. 1965 \u0433\u043e\u0434, \u0424\u0420\u0413, \u0411\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 (\u0432\u0438\u043e\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430) \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:67671469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hille_Perl>,
        <http://viaf.org/viaf/67671469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e672875-c893-4b15-b68c-6a5beac9462a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hille_Perl.
doremus_artist:09d17bb4-c81b-36a1-a463-a052587624b2
owl:sameAs viaf:27278788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278788>.
doremus_artist:09f999a8-daf4-3bef-8b18-14aeb7679636
    rdfs:comment
        "Eric Shilling (12 October 1920 \u2013 15 February 2006) was an English opera singer and producer, long associated with English National Opera. He was married to the soprano Erica Johns, and their son is George Shilling. He was born and died in London."@en;
    owl:sameAs viaf:30897013;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Shilling>,
        <http://viaf.org/viaf/30897013>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Shilling.
doremus_artist:0aa37b43-edc5-3da4-9503-944f7e8592d5
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Janine Micheau (17 April 1914 - 18 October 1976) was a French singer, one of the leading lyric sopranos of her era in France. Janine (or Jeanine) Micheau was born in Toulouse, and studied voice at the Paris Conservatoire. She made her professional debut at the Op\u00e9ra-Comique on 16 November 1933, as la Plieuse in Louise, following this with Loys in Juif polonais by Camille Erlanger, the neighbour in Ang\u00e9lique by Jacques Ibert and small roles in Lakm\u00e9 (Miss Rose) and Mireille (Andreloun)."@en,
        "Janine Micheau (Toulouse, 17 avril 1914 - Paris, 18 octobre 1976) est une cantatrice fran\u00e7aise, l'une des plus \u00e9minentes sopranos de sa g\u00e9n\u00e9ration, particuli\u00e8rement associ\u00e9e au r\u00e9pertoire lyrique-colorature."@fr,
        "Janine Micheau (Toulouse, 17 de abril de 1914 - Par\u00eds, 18 de octubre de 1976) fue una soprano l\u00edrico-coloratura francesa. Asociada al repertorio de coloratura ejemplifica las cantantes g\u00e1licas canarios como Mado Robin, Mady Mespl\u00e9 y Natalie Dessay. Particip\u00f3 en varios registros fonogr\u00e1ficos, por ejemplo Manon de Massenet y como Micaela en Carmen con Victoria de los \u00c1ngeles. Cant\u00f3 en La Scala, Covent Garden, Lyric Opera of Chicago y el Metropolitan Opera entre otras casa l\u00edricas. Ense\u00f1\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds entre 1960 y 1975. Se retir\u00f3 en 1968 en Ruan y muri\u00f3 en Par\u00eds a los 62 a\u00f1os."@es,
        "Janine Micheau, auch Jeanine Micheau, (* 17. April 1914 in Toulouse; \u2020 18. Oktober 1976 in Paris) war eine franz\u00f6sische lyrische Sopranistin und Koloratursopranistin. Sie sang vor allem im franz\u00f6sischen Fach und an der Pariser Oper und der Komischen Oper in Paris. Ihr Abschiedskonzert an der Op\u00e9ra Comique war 1960, sie trat aber noch einmal im Mai 1968 in Rouen auf (als Pamina aus der Die Zauberfl\u00f6te). Ab 1961 lehrte sie Gesang am Konservatorium in Paris und am Mozarteum in Salzburg."@de,
        "\u30b8\u30e3\u30cb\u30fc\u30cc\u30fb\u30df\u30b7\u30e7\u30fc\uff08Janine Micheau, 1914\u5e744\u670817\u65e5 \u2013 1976\u5e7410\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24787991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janine_Micheau>,
        <http://viaf.org/viaf/24787991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janine_Micheau.
doremus_artist:0b48e256-c0aa-3f77-a3f8-497a9563ab20
    owl:sameAs viaf:86532091;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100304834>,
        <http://viaf.org/viaf/86532091>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0d03d9f-6e31-4b22-aa6e-30f6340975b6>.
doremus_artist:0c0d7714-25c2-385d-b9a9-eb31a761053a
owl:sameAs viaf:80068717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80068717>.
doremus_artist:0c739f95-e5fa-3cb9-b3a1-08b662939537
    dbp:birthPlace dbr:Werne;
    rdfs:comment
        "Hans-Martin Linde (* 24. Mai 1930 in Werne) ist einer der bedeutendsten deutschen Blockfl\u00f6ten-Virtuosen des 20. Jahrhunderts. Er lebt seit 1957 in Basel (Schweiz). Linde hat das Spiel von Blockfl\u00f6te und Traverso auf neue Weise gepr\u00e4gt. Als Solist und Kammermusiker trat er weltweit auf und spielte viele Platten und CDs ein, darunter zahlreiche Aufnahmen mit dem Linde-Consort."@de,
        "Hans-Martin Linde (Werne, 24 mei 1930) is een Duits blokfluit- en traversovirtuoos, componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        """Hans-Martin Linde (born May 24, 1930 in Iserlohn, Germany) is a noted virtuoso flute and recorder player of (mainly) baroque and early music. He authored a number of original and highly instructive books on the flute and recorder respectively. 
*  Recorder Player Handbook (Handbuch des Blockfl\u00f6tenspiels, 1997) 
*  Complete F recorder method 
*  Complete C recorder method 
*  Studies in the French clef for recorder 
*  History of fipple-flutes He then set up the Linde Consort (a baroque orchestra) and has made numerous recordings."""@en;
    owl:sameAs viaf:7574522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-Martin_Linde>,
        <http://viaf.org/viaf/7574522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1262f8d0-a0ba-48c2-a449-db14ffd195f4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans-Martin_Linde.
doremus_artist:0d2c9431-d1bc-373c-8bc8-344a69c8662e
owl:sameAs viaf:305423192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305423192>.
doremus_artist:0e10abce-f23a-3fa3-9b54-d89fd2f6a05e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Hans-Werner Janssen (1 June 1899 \u2013 19 September 1990) was an American conductor of classical music, and composer of classical music and film scores."@en,
        "Werner Janssen (* 1. Juni 1899 in New York City; \u2020 19. September 1990 in Stony Brook, New York) war ein US-amerikanischer Dirigent und Komponist der klassischen Musik sowie von Filmmusik."@de,
        "Werner Janssen est un chef d'orchestre et compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 Hans-Werner Janssen le 1er juin 1899 \u00e0 New York (\u00c9tat de New York), mort le 19 septembre 1990 \u00e0 Brookhaven (\u00c9tat de New York)."@fr,
        "\u0412\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440 \u042f\u043d\u0441\u0441\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Hans-Werner Janssen, 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1899 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1990) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:61730425;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_Janssen>,
        <http://viaf.org/viaf/61730425>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Werner_Janssen_(1937).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Werner_Janssen.
doremus_artist:0e7a8f6d-f44d-33d7-bcc8-c7831d1bdae9
owl:sameAs viaf:74062389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062389>.
doremus_artist:0ee15091-8951-3fd0-87e5-1897cfa9905f
owl:sameAs viaf:305103565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305103565>.
doremus_artist:0ef1b894-26dd-31ea-91f7-bf5f4294bf86
    owl:sameAs viaf:49414968;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49414968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/017ef4b6-2dc3-42cd-8a94-ff27caa742aa>.
doremus_artist:0efb8a9c-53e7-3577-bb15-534a9471f1aa
    dbp:birthPlace dbr:Dnipropetrovsk;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Gregor Piatigorsky (17 de abril de 1903; 6 de agosto de 1976) fue un chelista ucraniano, que m\u00e1s tarde adquiri\u00f3 la nacionalidad estadounidense. Gregor Piatigorsky naci\u00f3 en Ekaterinoslav. De ni\u00f1o estudi\u00f3 viol\u00edn y piano con su padre, hasta escuchar a un chelo en un concierto. Tuvo su primer instrumento a los siete a\u00f1os. Gan\u00f3 una beca al Conservatorio de Mosc\u00fa, mientras ganaba dinero para su familia tocando en caf\u00e9s. La revoluci\u00f3n rusa tuvo lugar cuando \u00e9l ten\u00eda trece a\u00f1os. Poco despu\u00e9s empez\u00f3 a tocar en el Cuarteto Lenin. A los quince, lo contrataron como cello solista del Teatro Bolshoy."@es,
        "Gregor Piatigorsky (Ecaterinoslav, 17 de abril de 1903 \u2014 Los Angeles, 6 de agosto de 1976) foi um violoncelista ucraniano radicado nos Estados Unidos. Conhecido como Grisha, nasceu na Ecaterinoslav (hoje Ucr\u00e2nia) e estudou violino e piano com seu pai quando era crian\u00e7a. Apaixonou-se ent\u00e3o pelo violoncelo. Ganhou uma bolsa para o Conservat\u00f3rio de Moscou, ganhando dinheiro tocando em caf\u00e9s. Gravou com Arthur Rubinstein, Jascha Heifetz, Vladimir Horowitz e Nathan Milstein."@pt,
        "Gregor Piatigorsky (Russian: \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u044f\u0442\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439, Grigoriy Pavlovich Pyatigorskiy; April 17 [O.S. April 4] 1903 \u2013 August 6, 1976) was a Russian-born American cellist."@en,
        "Gregor Piatigorsky (urspr\u00fcnglich \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u044f\u0442\u0438\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439/Grigori Pawlowitsch Pjatigorski; * 4. Apriljul./ 17. April 1903greg. in Jekaterinoslaw, heute Ukraine; \u2020 6. August 1976 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Cellist ukrainischer Herkunft und z\u00e4hlt zu den bedeutendsten Cellisten des mittleren 20. Jahrhunderts."@de,
        "Gregor Piatigorsky, n\u00e9 le 17 avril 1903 \u00e0 Iekaterinoslav et mort le 6 ao\u00fbt 1976 \u00e0 Los Angeles, est un violoncelliste russe naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1942."@fr,
        "Gregor Pjatigorski (Oekra\u00efens: \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440i\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u044f\u0442e\u0491\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439, Grigori Pavlovitsj Pjatigorski) (17 april 1903, Dnjepropetrovsk - 6 augustus 1976, Los Angeles) was een Oekra\u00efens cellist en incidenteel componist die later de Amerikaanse nationaliteit verwierf."@nl,
        "Grigorij Paw\u0142owicz Piatigorski (ros. \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u044f\u0442\u0438\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439; ang. Gregor Piatigorsky; ur. 17 kwietnia 1903 w Jekatierinos\u0142awiu, zm. 6 sierpnia 1976 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski wiolonczelista pochodzenia ukrai\u0144skiego. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie muzyk\u00f3w. Na si\u00f3dme urodziny otrzyma\u0142 pierwsz\u0105 wiolonczel\u0119. Rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry pod opiek\u0105 ojca. W wieku o\u015bmiu lat otrzyma\u0142 stypendium, dzi\u0119ki kt\u00f3remu rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w Konserwatorium Moskiewskim. W wieku 15 lat po sprzeczce z ojcem zerwa\u0142 wi\u0119zi rodzinne i zosta\u0142 pierwszym wiolonczelist\u0105 orkiestry teatru operowego Bolszoj."@pl,
        "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u044f\u0442\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0432 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u0435 Gregor Piatigorsky; 4 [17] \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1903, \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u2014 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1976, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        """\u30b0\u30ec\u30b4\u30fc\u30eb\u30fb\u30d4\u30a2\u30c6\u30a3\u30b4\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Gregor "Grisha" Piatigorsky, 1903\u5e744\u670817\u65e5 - 1976\u5e748\u67086\u65e5 \u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067\u306f\u30b0\u30ea\u30b4\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30f4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d4\u30a2\u30c6\u30a3\u30b4\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u044f\u0442\u0438\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439\uff09\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e\u3067\u306f\u30d5\u30ea\u30db\u30ea\u30fc\u30fb\u30d4\u30e3\u30c1\u30db\u30eb\u30b7\u30ad\u30fc\u3002\u30a8\u30de\u30fc\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u6b7b\u5f8c\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30cf\u30a4\u30d5\u30a7\u30c3\u30c4\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u300c\u767e\u4e07\u30c9\u30eb\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:46947379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregor_Piatigorsky>,
        <http://viaf.org/viaf/46947379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98af165c-cdf5-4033-8c72-c0189d46cdd1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GregorPiatigorsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregor_Piatigorsky.
doremus_artist:0f8075a0-e996-3490-9eff-ce56dac96126
owl:sameAs viaf:13944355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13944355>.
doremus_artist:0fe62d57-4331-3bfd-bd53-b34089d53423
owl:sameAs viaf:10040488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10040488>.
doremus_artist:0fec4739-326d-3323-b0d4-f0aaecb82697
owl:sameAs viaf:52820156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52820156>.
doremus_artist:10005fbc-a38a-355a-9394-0fbaf38543b2
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Aveva anche un fratello musicista: il sassofonista Bill Barron."@it,
        "Kenny Barron (* 9. Juni 1943 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Jazz-Pianist und Komponist. Seine professionelle Karriere begann 1957 in der Band von Mel Melvin, in der ebenfalls sein Bruder Bill spielte. Nach einem Umzug nach New York 1959 spielte er zun\u00e4chst mit Philly Joe Jones, dann mit Yusef Lateef, James Moody und Lee Morgan. Lateef hatte \u2013 wie Barron selbst sagt \u2013 einen gro\u00dfen Einfluss auf seine Improvisationsweise. 1961 wurde er von Lou Donaldson engagiert, um zwei Jahre sp\u00e4ter zu Dizzy Gillespies Quintett zu wechseln, wo er Nachfolger von Lalo Schifrin wurde. Nach einer Europa-Tournee wechselte er zu Freddie Hubbard und spielte anschlie\u00dfend unter anderem mit Jimmy Owens, Joe Henderson, Esther Marrow, Milt Jackson, Stanley Turrentine und Stan Getz.Danach stieg"@de,
        "Kenny Barron (Philadelphia, 9 juni 1943) is een Amerikaanse jazzpianist, die vooral bekend staat om zijn lyrische stijl. Hij wordt beschouwd als een van de belangrijkste en invloedrijkste mainstream jazzpianisten sinds het beboptijdperk."@nl,
        "Kenny Barron (born June 9, 1943, Philadelphia) is an American jazz pianist. Known for his lyrical style of playing, Barron has appeared on hundreds of recordings as both leader and sideman and is consequently considered one of the most important and influential mainstream jazz pianists since the bebop era."@en,
        "Kenny Barron (nacido el 9 de junio de 1943 en Filadelfia, EE.UU.) es un pianista estadounidense de jazz. Es uno de los principales pianistas del post bop influenciado principalmente por Tommy Flanagan y Wynton Kelly, pero tambi\u00e9n por Thelonious Monk, Art Tatum y McCoy Tyner."@es,
        "Kenny Barron (n\u00e9 le 9 juin 1943 \u00e0 Philadelphie) est un pianiste de jazz am\u00e9ricain. Il est le jeune fr\u00e8re du saxophoniste t\u00e9nor Bill Barron. Son talent a commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre reconnu lorsqu'il a jou\u00e9 dans le quartet de Dizzy Gillespie de 1962 \u00e0 1967. Kenny Barron a jou\u00e9 avec des centaines de musiciens de jazz renomm\u00e9s comme Yusef Lateef, James Moody, Joe Henderson, Freddie Hubbard, Buddy Rich, Ron Carter, Chet Baker, Benny Carter, Stan Getz, Regina Carter et Ornette Coleman. Il a aussi codirig\u00e9 le groupe Sphere. De 1973 \u00e0 2000, Kenny Barron a enseign\u00e9 \u00e0 la Rutgers University dans le New Jersey."@fr;
    owl:sameAs viaf:119903038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Barron>,
        <http://viaf.org/viaf/119903038>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenny_Barron_Munich_2001.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Barron.
doremus_artist:10296143-6924-3c6f-9b34-9f30d404d9ed
owl:sameAs viaf:3993017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3993017>.
doremus_artist:1063942d-48c6-32af-ad1e-7c50be0d80c6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Córdoba,_Argentina>;
    rdfs:comment
        "Sol Gabetta (* 18. April 1981 in Villa Mar\u00eda) ist eine argentinische Cellistin."@de,
        "Sol Gabetta (Villa Mar\u00eda, 16 september 1981) is een Argentijnse celliste van Frans-Russische afkomst."@nl,
        "Sol Gabetta (Villa Mar\u00eda, 18 de abril de 1981) es una violonchelista argentina."@es,
        "Sol Gabetta (born 18 April 1981) is an Argentine cellist. The daughter of Andr\u00e9s Gabetta and Ir\u00e8ne Timacheff-Gabetta, she has French and Russian ancestry. Her brother Andr\u00e9s is also a musician, a baroque violinist."@en,
        "Sol Gabetta est une violoncelliste de nationalit\u00e9 franco-argentine, qui r\u00e9side et enseigne en Suisse."@fr,
        "\u0421\u043e\u043b\u044c \u0413\u0430\u0431\u0435\u0442\u0442\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Sol Gabetta; 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1981, \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u0633\u0648\u0644 \u063a\u0627\u0628\u064a\u062a\u0627 \u060c \u0635\u0648\u0644 \u062c\u0627\u0628\u064a\u062a\u0627 \u0623\u0648 \u0635\u0648\u0644 \u062c\u0627\u0628\u064a\u0637\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Sol Gabetta\u200f) (1981\u060c \u0643\u0648\u0631\u062f\u0648\u0628\u0627) \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u062c\u0647\u064a\u0631 \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u062a\u0645\u064a\u0632\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0623\u0633\u0631\u0629 \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0627\u062a\u060c \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0639\u0632\u0641\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646\u060c \u0648\u0645\u0627 \u0644\u0628\u062b\u062a \u0623\u0646 \u0623\u062f\u0631\u0643\u062a \u0648\u0644\u0639\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0641\u064a\u0648\u0644\u0648\u0646\u0633\u064a\u0644. \u0641\u064a \u0633\u0646 12 \u063a\u0627\u062f\u0631\u062a \u0628\u0644\u0627\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0639\u064a\u0634 \u0641\u064a \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627. \u062b\u0645 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0632\u0627\u0633.\u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0643\u0633\u0631\u062a \u0647\u0627\u062c\u0633 \u0627\u0644\u062e\u0648\u0641 \u0644\u062f\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u060c \u0641\u062a\u0645\u0643\u0646\u062a \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0625\u0646\u062c\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631: \u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u062a \u0643\u0628\u0631\u0649\u060c \u0648\u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632\u060c \u0648\u062a\u0646\u0638\u0645 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0641\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627 \u062d\u064a\u062b \u062a\u0639\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0622\u0646. \u062a\u0639\u0632\u0641 \u0633\u0648\u0644 \u063a\u0627\u0628\u064a\u062a\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0641\u064a\u0648\u0644\u0648\u0646\u0633\u064a\u0644 \u0646\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0635\u0646\u0639\u0647\u0627 \u063a\u0627\u062f\u0627\u0646\u064a\u0646\u064a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1759\u060c \u062a\u0628\u0644\u063a \u0642\u064a\u0645\u062a\u0647\u0627 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0645\u0644\u0627\u064a\u064a\u0646 \u064a\u0648\u0631\u0648."@ar;
    owl:sameAs viaf:53822310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sol_Gabetta>,
        <http://viaf.org/viaf/53822310>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e0b1702-a926-4c75-900a-3c0677661de9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sol_gabetta_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sol_Gabetta.
doremus_artist:1191fc90-dcef-303a-853c-476a17a99bbf
owl:sameAs viaf:6959405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6959405>.
doremus_artist:1193c89a-6f5d-37d1-a8d9-4308d77bd1e0
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Didier Bezace (born 10 February 1946) is a French actor."@en,
        "Didier Bezace, n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1946 \u00e0 Paris, est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:54231036;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Didier_Bezace>,
        <http://viaf.org/viaf/54231036>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Didier_Bezace.
doremus_artist:11cbf606-b7ee-3f45-af21-43d515e68e20
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Isidro,_Buenos_Aires>;
    rdfs:comment
        "Isabel Aretz (* 14. April 1909; \u2020 1. Juni 2005 in San Isidro) war eine argentinische Musikethnologin, Folkloristin und Komponistin."@de,
        "Isabel Aretz (14 April 1909 \u2013 2 June 2005) was an Argentine\u2013Venezuelan researcher, writer, ethnomusicologist and composer."@en,
        "Isabel Aretz-Thiele (Buenos Aires, 14 de abril de 1909 \u2014 San Isidro, 2 de junio de 2005), fue una compositora, investigadora, escritora y etnomusic\u00f3loga argentina nacionalizada venezolana."@es;
    owl:sameAs viaf:100251491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabel_Aretz>,
        <http://viaf.org/viaf/100251491>,
        <http://viaf.org/viaf/50222196>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isabel_Aretz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabel_Aretz.
doremus_artist:126db193-4c28-31ae-a6c2-103509ce7239
owl:sameAs viaf:55092870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55092870>.
doremus_artist:128ccaa5-e40a-3755-952b-93634c7b95e0
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Joan Salvat i Papasseit, m\u00e1s citado como Joan Salvat-Papasseit (Barcelona, 16 de mayo de 1894 - 7 de agosto de 1924) fue un poeta espa\u00f1ol, m\u00e1ximo representante del futurismo en la literatura en lengua catalana. Se populariz\u00f3 su figura a partir de los a\u00f1os 60, gracias sobre todo a los artistas del mundo de la Nova Can\u00e7\u00f3. Hoy en d\u00eda, est\u00e1 considerado como uno de los escritores catalanes m\u00e1s importantes del s. XX."@es,
        "Joan Salvat-Papasseit (* 16. Mai 1894 in Barcelona, Spanien; \u2020 7. August 1924 ebenda) war ein katalanischer Dichter und Autor, der haupts\u00e4chlich in katalanischer Sprache schrieb, jedoch in seiner Anfangszeit mehrere Essays in Spanisch verfasste."@de,
        "Joan Salvat-Papasseit (Catalan pronunciation: [\u0292u\u02c8an s\u0259\u026b\u02c8\u03b2at p\u0259p\u0259\u02c8s\u025bjt]) (Barcelona, 16 May 1894 - 7 August 1924) was a Catalan poet, though he also wrote articles, manifestos and other prose of a political and social nature. He wrote primarily in Catalan, although he had an early period of essay-writing in Spanish."@en,
        "Joan Salvat-Papasseit, como era conhecido Joan Salvat i Papasseit (Barcelona, 16 de maio de 1894 \u2013 7 de agosto de 1924), foi um poeta de nacionalidade catal\u00e3, considerado o m\u00e1ximo representante do futurismo em l\u00edngua catal\u00e3 e um importante agitador cultural a incentivar a poesia de vanguarda."@pt,
        "Joan Salvat-Papasseit, n\u00e9 le 16 mai 1894 \u00e0 Barcelone et mort le 7 ao\u00fbt 1924, est un \u00e9crivain et po\u00e8te catalan, consid\u00e9r\u00e9[Par qui ?] comme le plus grand repr\u00e9sentant de la litt\u00e9rature catalane futuriste."@fr,
        "\u00c8 considerato il nome pi\u00f9 importante del futurismo della lingua catalana e un importante agitatore culturale e promotore della poesia di avant-garde."@it;
    owl:sameAs viaf:66483870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Salvat-Papasseit>,
        <http://viaf.org/viaf/66483870>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JoanSalvat-Papasseit.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Salvat-Papasseit.
doremus_artist:12e299a4-6c60-3299-bec0-e61fb4afac55
    dbp:birthPlace dbr:Maine;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Belmont,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Walter Hamor Piston Jr, (January 20, 1894 \u2013 November 12, 1976), was an American composer of classical music, music theorist, and professor of music at Harvard University. His students included Leroy Anderson, Leonard Bernstein and Elliott Carter."@en,
        "Walter Hamor Piston Jr, n\u00e9 \u00e0 Rockland, Maine (\u00c9tats-Unis), le 20 janvier 1894 et mort \u00e0 Belmont, Massachusetts, le 12 novembre 1976, est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Walter Hamor Piston Jr. (* 20. Januar 1894 in Rockland, Maine; \u2020 12. November 1976 in Belmont, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Walter Hamor Piston Jr. (Rockland (Maine), 20 januari 1894 \u2013 Belmont (Massachusetts), 12 november 1976) was een Amerikaans componist, pianist en violist."@nl,
        "Walter Piston (Rockand, Maine, 20 de Janeiro de 1894 - Belmont, Massachusetts, 12 de Novembro de 1976) foi um m\u00fasico, compositor, norte-americano. Foi professor na Universidade de Harvard at\u00e9 1959. Virtuosista neocl\u00e1ssico no seu estilo, recebeu influ\u00eancias do jazz. \u00c8 autor da suite de bailado The Incredible Flutist (1935) e de seis sinfonias, concertos, cinco quartetos de cordas, bem como de tratados de orquestra\u00e7\u00e3o, contraponto e harmonia. Tamb\u00e9m foi formado como engenheiro e pintor. Recebeu o Pr\u00e9mio Pulitzer de M\u00fasica em 1948 por Symphony No. 3 e em 1961 por Symphony No. 7."@pt,
        "Walter Piston (Rockland, Maine, 20 de enero de 1894 \u2014 Massachusetts, 12 de noviembre de 1976), fue un compositor de los Estados Unidos."@es,
        "\u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440 \u0425\u0435\u0439\u043c\u043e\u0440 \u041f\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Walter Hamor Piston; 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1894, \u0420\u043e\u043a\u043b\u0435\u043d\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u044d\u043d \u2015 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u0411\u0435\u043b\u043c\u043e\u043d\u0442, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2015 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30b9\u30c8\u30f3\uff08Walter (Hamor) Piston (Jr.)\u30011894\u5e741\u670820\u65e5 - 1976\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja,
        "\u6c83\u5c14\u7279\u00b7\u54c8\u9ed8\u00b7\u8f9f\u65af\u987f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWalter Hamor Piston\uff0c1894\u5e741\u670820\u65e5\uff0d1976\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u7f05\u56e0\u5dde\u7684\u4e00\u4e2a\u610f\u5927\u5229\u79fb\u6c11\u5bb6\u5ead\uff0c\u540e\u968f\u7236\u6bcd\u79fb\u5c45\u6ce2\u58eb\u987f\u30021920\u5e74\u4ed6\u8fdb\u5165\u54c8\u4f5b\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u56e0\u6210\u7ee9\u4f18\u79c0\u83b7\u5f97\u5230\u6b27\u6d32\u5927\u9646\u7559\u5b66\u7684\u5956\u5b66\u91d1\uff0c\u5e76\u53bb\u5df4\u9ece\u5e08\u4ece\u675c\u5361\u65af\u548c\u5a1c\u8fea\u4e9a\u00b7\u5e03\u6717\u70ed\uff0c1926\u5e74\u56de\u56fd\u540e\u5728\u6bcd\u6821\u4efb\u6559\u76f4\u52301960\u5e74\u9000\u4f11\u3002\u8f9f\u65af\u987f\u662f\u53d7\u4eba\u5c0a\u656c\u7684\u8001\u4e00\u4ee3\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u53d7\u5230\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u7684\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\uff0c\u6709\u65f6\u4e5f\u91c7\u7528\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\uff0c\u4f46\u59cb\u7ec8\u4fdd\u6301\u5e73\u6613\u8fd1\u4eba\u7684\u4f18\u7f8e\u98ce\u683c\u3002\u4ed6\u66fe\u591a\u6b21\u83b7\u5f97\u666e\u5229\u7b56\u5956\u3002\u53e6\u5916\uff0c\u8f9f\u65af\u987f\u64b0\u5199\u7684\u8bb8\u591a\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u6559\u6750\u5982\u300a\u548c\u58f0\u5b66\u300b\u300a\u914d\u5668\u6cd5\u300b\u300a\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u300b\u7b49\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\uff0c\u5728\u4e16\u754c\u5404\u5730\u5e7f\u6cdb\u4f7f\u7528\uff0c\u4e14\u6709\u4e2d\u6587\u8bd1\u672c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59274464;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Piston>,
        <http://viaf.org/viaf/59274464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fcbb430-0dc4-4d72-a9e8-02a2c5400a74>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Piston.
doremus_artist:13a7b2ac-47ce-346f-bc8f-4714f91d921b
    rdfs:comment
        "Gustave Vogt, n\u00e9 le 18 mars 1781 \u00e0 Strasbourg et mort le 20 mai 1870 \u00e0 Paris, est un hautbo\u00efste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:66729915;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gustave_Vogt>,
        <http://viaf.org/viaf/66729915>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustave_Vogt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gustave_Vogt.
doremus_artist:15240053-20be-3d2a-9056-3c9387bf5e3b
owl:sameAs viaf:5250582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5250582>.
doremus_artist:15823408-dabf-3ee4-b692-e3bf49d39dee
owl:sameAs viaf:61740093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61740093>.
doremus_artist:17280bc7-46b9-3c14-86c8-5280f475d8be
    rdfs:comment
        "Peter Gelb (born 1953) is an American arts administrator. Since August 2006, he has been General Manager of the Metropolitan Opera in New York City."@en;
    owl:sameAs viaf:168949748;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Gelb>,
        <http://viaf.org/viaf/168949748>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Gelb.
doremus_artist:1909c29c-86cf-3e25-8a16-685e1b86514f
    rdfs:comment
        "Sylvain Kassap, n\u00e9 le 1er octobre 1956 \u00e0 Villemomble, est un saxophoniste, clarinettiste et compositeur de jazz fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:31749479;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sylvain_Kassap>,
        <http://viaf.org/viaf/31749479>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d600f8c6-4ecb-4cb9-af09-e17877980cf6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sylvain_Kassap.
doremus_artist:19580f82-b344-3dad-b934-c453e6d69baf
    rdfs:comment
        "Odile Pierre, n\u00e9e le 12 mars 1932 \u00e0 Pont-Audemer (Eure) en Haute-Normandie, est une organiste et compositrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:7576728;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Odile_Pierre>,
        <http://viaf.org/viaf/7576728>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87f5b5f8-79de-4fa3-823e-7dbb9ed91023>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Madeleine_Paris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Odile_Pierre.
doremus_artist:1a2dd358-d92d-3eff-9573-1064702b8374
    dbp:birthPlace dbr:Schottwien;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Watertown,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Rudolf Kolisch (* 20. Juli 1896 in Klamm, Nieder\u00f6sterreich; \u2020 1. August 1978 in Watertown, Massachusetts) war ein \u00f6sterreichisch-amerikanischer Violinist."@de,
        "Rudolf Kolisch (July 20, 1896 \u2013 August 1, 1978) was a Viennese violinist and leader of string quartets, including the Kolisch Quartet and the Pro Arte Quartet."@en,
        "Rudolf Kolisch, n\u00e9 le 20 juillet 1896 \u00e0 Klamm (Schottwien) et mort le 1er ao\u00fbt 1978 \u00e0 Watertown, est un violoniste autrichien naturalis\u00e9 am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30fb\u30a8\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u5dde\u306e\u30af\u30e9\u30e0(Klamm)\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u80b2\u3064\u3002\u540c\u540d\u306e\u7236\u89aa\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u8457\u540d\u306a\u5185\u79d1\u533b\u3067\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u306e\u8b1b\u5e2b\u3060\u3063\u305f\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u306b\u901a\u3046\u304b\u305f\u308f\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3082\u5728\u7c4d\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u30b7\u30a7\u30d5\u30c1\u30fc\u30af\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u306b\u3001\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u30b7\u30e3\u30eb\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5f53\u521d\u306f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u9053\u3092\u6b69\u3080\u3064\u3082\u308a\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1919\u5e74\u3088\u308a\u4f5c\u66f2\u3092\u540c\u80de\u306e\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u9593\u3082\u306a\u304f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u79c1\u7684\u6f14\u594f\u5354\u4f1a\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u53c2\u52a0\u3055\u305b\u3089\u308c\u308b\u3002\u3053\u308c\u304c\u304d\u3063\u304b\u3051\u3068\u306a\u3063\u3066\u3001\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4f5c\u54c1\u306e\u4e0a\u6f14\u3092\u76ee\u7684\u3068\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\uff08Wiener Streichquartett\uff09\u3092\u65d7\u63da\u3052\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u30ea\u30cf\u30fc\u30b5\u30eb\u3067\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u81ea\u8eab\u306e\u76e3\u4fee\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u540c\u56e3\u4f53\u306f\u3001\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u6307\u5c0e\u65b9\u91dd\u306b\u5f93\u3044\u3001\u53e4\u5178\u7684\u306a\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3082\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u30021927\u5e74\u307e\u3067\u306b\u30b3\u30fc\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306b\u6539\u79f0\u3059\u308b\u3002\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u307b\u304b\u306b\u3082\u3001\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u304b\u3089\u3082\u65b0\u4f5c\u3092\u63d0\u4f9b\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u59b9\u306e\u30b2\u30eb\u30c8\u30eb\u30fc\u30c8\uff08Gertrud Schoenberg, 1898\u5e74 \u2013 1967\u5e74\uff09\u306f\u30011924\u5e74\u306b\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e2\u5ea6\u76ee\u306e\u59bb\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30b3\u30fc\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u66f8\u985e\u306f\u3001\u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30d2\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\u56f3\u66f8\u9928\u306e\u539f\u7a3f\u90e8\u9580\u306b\u4fdd\u7ba1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61614379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Kolisch>,
        <http://viaf.org/viaf/61614379>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Kolisch.
doremus_artist:1a8bf9e4-792d-3001-a6aa-048d67b42beb
owl:sameAs viaf:1616750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1616750>.
doremus_artist:1b27be02-2016-3a57-95d0-7c9635224ab1
owl:sameAs viaf:52596890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52596890>.
doremus_artist:1b9c0741-a1ce-3431-93b1-e6bb6e52a26d
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Come cantante, \u00e8 in attivit\u00e0 dalla fine degli anni cinquanta, facendo parte dei Romeos, di The Voice Masters, del duo Holland & Dozier, ed incidendo anche come solista. Come autore e produttore, ha fatto parte - assieme a Brian Holland ed Edward Holland Jr. alias Eddie Holland - del trio, inserito tra i Songwriters Hall of Fame, Holland-Dozier-Holland.."@it,
        "Lamont Dozier (Detroit (Michigan), 16 juni 1941) is een Amerikaanse songwriter, producer en zanger. Het meest bekend is hij als lid van het songwriters- en productietrio Holland-Dozier-Holland, waar hij samen met Brian en Eddie Holland deel van uitmaakte."@nl,
        "Lamont Herbert Dozier (born June 16, 1941) is an American songwriter and record producer, born in Detroit, Michigan. Dozier has co-written and produced 14 US Billboard #1 hits and 4 number ones in the UK."@en;
    owl:sameAs viaf:100871558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lamont_Dozier>,
        <http://viaf.org/viaf/100871558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b801e3ad-a23a-4ae8-9708-6c02a202e9e1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LamontDozierByPhilKonstantin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lamont_Dozier.
doremus_artist:1bbca749-94af-33ed-af94-b54442d43771
owl:sameAs viaf:163510292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163510292>.
doremus_artist:1cbd93fc-b131-3e8c-93de-36e75af208e2
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fernando Sor (Barcelona, 13 februari 1778 - Parijs, 10 juli 1839) was een Spaans gitaarvirtuoos, muziekleraar en componist. Sor wordt gezien als een van de belangrijkste componisten van gitaarmuziek."@nl,
        "Fernando Sor (de son vrai nom Ferran Sor i Muntades) est un guitariste et compositeur espagnol, n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1778 \u00e0 Barcelone, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 juillet 1839 \u00e0 Paris."@fr,
        "Fernando Sor (getauft 14. Februar 1778 in Barcelona; \u2020 10. Juli 1839 in Paris; getauft als Joseph Fernando Macari Sors), im deutschsprachigen Raum auch unter dem Namen Ferdinand Sor bekannt, war ein spanischer Gitarrist und Komponist, der Werke f\u00fcr die Gitarre, aber auch Opern und Ballette schuf."@de,
        "Fernando Sor o Ferran Sor i Muntades, 13 de febrero de 1778 \u2013 10 de julio de 1839) fue un guitarrista y compositor nacido en Barcelona, Espa\u00f1a. El music\u00f3logo franc\u00e9s F\u00e9tis le llam\u00f3 el \u201cBeethoven de la guitarra\u201d."@es,
        "Fernando Sor o Josep Ferran Sorts i Muntades (baptized 14 February 1778 \u2013 died 10 July 1839) was a Spanish classical guitarist and composer. While he is best known for his guitar compositions, he also composed music for a wide range of genres, including opera, orchestra, string quartet, piano, voice, and ballet. His ballet score Cendrillon (Cinderella) received over one hundred performances. Sor's works for guitar range from pieces for beginning players to advanced players such as Variations on a Theme of Mozart. Sor's contemporaries considered him to be the best guitarist in the world, and his works for guitar have been widely played and reprinted since his death. Although modern classical guitar players usually do, Sor rarely used his ring finger and refused the usage of nails when playi"@en,
        "Fernando Sor, w\u0142a\u015bc. Jos\u00e9 Fernando Macarurio Sors, (ur. 1778 w Barcelonie, zm. 10 lipca 1839 w Pary\u017cu) \u2013 hiszpa\u0144ski gitarzysta i kompozytor."@pl,
        "Ferran Sor i Muntades, conhecido como Fernando Sor, (Barcelona, 14 de fevereiro de 1778 \u2014 10 de julho de 1839) foi um compositor e violonista espanhol. Foi o primeiro grande compositor a se dedicar, de forma especial, ao viol\u00e3o (guitarra cl\u00e1ssica), tal qual conhecemos hoje. Come\u00e7ou seus estudos, de forma s\u00e9ria, ao doze anos de idade, no Mosteiro de Montserrat, e logo se destacou entre seus colegas. Permaneceu no mosteiro at\u00e9 completar quinze anos."@pt,
        "\u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043d\u0434\u043e \u0421\u043e\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Fernando Sor, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0425\u043e\u0437\u0435 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u043d \u0421\u043e\u0440-\u0438-\u041c\u0443\u043d\u0442\u0430\u0434\u0435\u0441 \u2014 \u043a\u0430\u0442. Josep Ferran Sors i Muntades; 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1778, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1839, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30bd\u30eb\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e:Fernando Sor, \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e:Ferran Sor i Muntades\u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30a4\u30fb\u30e0\u30f3\u30bf\u30c7\u30fc\u30b9, 1778\u5e742\u670813\u65e5?\uff08\u6d17\u793c\u65e5\u306f2\u670814\u65e5\uff09 - 1839\u5e747\u670810\u65e5)\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3067\u306f\u300c\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u30bd\u30eb\u306f\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u30ec\u30d9\u30eb\u3092\u53ef\u80fd\u306a\u9650\u308a\u9ad8\u3081\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u4e16\u306b\u5e83\u3081\u308b\u52aa\u529b\u3092\u3057\u305f\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u7b2c1\u671f\u9ec4\u91d1\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u904e\u53bb200\u5e74\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u697d\u5668\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u66f2\u3092\u6700\u3082\u66f8\u3044\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8cbb\u723e\u5357\u591a\u00b7\u7d22\u723e\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aFernando Sor\uff0c1778\u5e742\u670814\u65e5\uff0d1839\u5e747\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u53ca\u5409\u5b83\u6f14\u594f\u5bb6\u30021778\u5e74\u751f\u65bc\u897f\u73ed\u7259\u5df4\u585e\u7f57\u90a3\u3002\u81ea\u5e7c\u5b66\u4e60\u5409\u5b83\uff0c\u5341\u4e5d\u5c81\u65f6\u5728\u5df4\u585e\u7f57\u90a3\u4e0a\u6f14\u6240\u4f5c\u6b4c\u5267\u3002\u6b64\u540e\u66fe\u5728\u9a6c\u5fb7\u91cc\u3001\u5df4\u9ece\u3001\u4f26\u6566\u3001\u83ab\u65af\u79d1\u7b49\u5730\u6f14\u594f\u5409\u5b83\uff0c\u540c\u65f6\u5927\u91cf\u521b\u4f5c\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002\u81ea1827\u5e74\u5b9a\u5c45\u5df4\u9ece\u5f8c\u4e00\u5fc3\u7814\u7a76\u5409\u5b83\u827a\u672f\u3002\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u4e3a\u5409\u5b83\u594f\u9e23\u66f2\u3001\u53d8\u594f\u66f2\u3001\u7ec3\u4e60\u66f2\u7b49\u3002\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u5c5e\u4e8e\u5178\u578b\u7684\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\uff0c\u4ea6\u88ab\u7a31\u70ba\u201c\u5409\u4ed6\u7684\u8c9d\u591a\u82ac\u201d\u30021839\u5e74\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5df4\u9ece\u901d\u4e16\u3002\u5176\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\u6709\u5409\u5b83\u72ec\u594f\u66f2\u300a\u9b54\u7b1b\u4e3b\u9898\u53d8\u594f\u66f2\u300b\u3001\u300a\u4f1f\u5927\u7684\u72ec\u594f\u300b\u3001\u300a\u6708\u5149\u300b\uff08\u539f\u4e3a\u300ab\u5c0f\u8c03\u7ec3\u4e60\u66f2\u300b\uff09\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:197693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Sor>,
        <http://viaf.org/viaf/197693>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ff25779-eb1d-4d24-bf91-3118bdfb4225>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fernando_Sor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Sor.
doremus_artist:1d7c1858-6c32-3fcb-a672-77d6fcde1d39
owl:sameAs viaf:26835602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26835602>.
doremus_artist:1dfca170-8500-3270-9d58-eab7308e0470
    owl:sameAs viaf:71614283;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18145542345896641026>,
        <http://viaf.org/viaf/71614283>.
doremus_artist:1e33b66f-86c3-3ce9-8fb0-e88467118e25
owl:sameAs viaf:74044731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74044731>.
doremus_artist:1e8e71b7-58a3-39c0-8311-3d596de25a43
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tulsa,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York;
    rdfs:comment
        """Earl Bostic (April 25, 1912 \u2013 October 28, 1965) was an American jazz alto saxophonist and a pioneer of the post-war American rhythm and blues style. He had a number of popular hits such as "Flamingo", "Harlem Nocturne", "Temptation", "Sleep", "Special Delivery Stomp" and "Where or When", which all showed off his characteristic growl on the horn. He was a major influence on John Coltrane."""@en,
        "Earl Bostic (Tulsa, Oklahoma, 25 de abril de 1912 \u2013 Rochester, Nova Iorque, 28 de outubro de 1965) foi um saxofonista, compositor, arranjador e maestro norte-americano, um pioneiro do estilo R&B no p\u00f3s-guerra."@pt,
        "Earl Bostic (n\u00e9 \u00e0 Tulsa dans l'Oklahoma en 1913 et mort sur sc\u00e8ne \u00e0 New York en 1965) \u00e9tait un saxophoniste, arrangeur et chef d'orchestre am\u00e9ricain de jazz et de rhythm and blues.Il a jou\u00e9 entre autres avec Cousin Joe..."@fr,
        "Eugene Earl Bostic (* 25. April 1913 in Tulsa, Oklahoma; \u2020 28. Oktober 1965 in Rochester, New York State) war ein US-amerikanischer Altsaxophonist, Arrangeur und Komponist im Jazz und sp\u00e4ter im Rhythm and Blues und der Tanzmusik. Am 28. Oktober 1965 erlag er einem schweren Herzinfarkt w\u00e4hrend eines Auftritts in Rochester, NY."@de;
    owl:sameAs viaf:49411290;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Earl_Bostic>,
        <http://viaf.org/viaf/49411290>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4fa43047-75f2-4590-b7a9-4c66dba0099d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Earl_Bostic.
doremus_artist:1eb5c46f-4021-3a39-aaa5-a355d9c7a2d7
    owl:sameAs viaf:107540528;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107540528>,
        <http://viaf.org/viaf/305130533>.
doremus_artist:1f437816-1682-3f23-be17-99caa8b98d95
owl:sameAs viaf:22351731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22351731>.
doremus_artist:1f95e2fd-ba89-3685-a85b-fa2a0ac102e3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Podgrad,_Ilirska_Bistrica>;
    rdfs:comment
        "Nicola Samale (* 14. September 1941 in Castelnuovo d\u2019Istria, Italien, heute Podgrad, Slowenien), ist ein italienischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Nicola Samale (born 14 September 1941 in Castelnuovo d'Istria, Italy, now Podgrad, Ilirska Bistrica in Slovenia), is a composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:235136489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Samale>,
        <http://viaf.org/viaf/235136489>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edda_Dell'Orso_con_Nicola_Samale.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Samale.
doremus_artist:20479343-9899-3d1d-96ff-e4a1d5ce2d45
    dbp:birthPlace dbr:Bridgend_County_Borough;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Thomas (* 1. M\u00e4rz 1826 in Bridgend; \u2020 19. M\u00e4rz 1913 in London) war ein walisischer Harfenist und Komponist. Gef\u00f6rdert von Lord Byrons Tochter Ada, studierte er schon ab einem Alter von dreizehn Jahren an der Royal Academy of Music in London. 1851 ging er mit einem Opernorchester auf Europatournee. Bemerkenswert war auch ein Konzert in London am 4. Juli 1862, bei dem er mit nicht weniger als 400 Chors\u00e4ngern und zwanzig Harfenisten auftrat. Ein Jahr zuvor hatte er den Titel Pencerdd Gwalia (deutsch: Hauptmusiker von Wales) erhalten. 1872 wurde er offizieller Harfenist der K\u00f6nigin Victoria und behielt unter Edward VII. dieses Amt bei."@de,
        "John Thomas (1 March 1826 \u2013 19 March 1913) was a Welsh composer and harpist. The bardic name Pencerdd Gwalia (Chief of the Welsh minstrels) was conferred on him at the 1861 Aberdare Eisteddfod."@en,
        "John Thomas est un harpiste et compositeur gallois, n\u00e9 \u00e0 Bridgend le 1er mars 1826 dans une famille nombreuse et mort \u00e0 Londres le 13 mars 1913 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 87 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:17409723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Thomas_(harpist)>,
        <http://viaf.org/viaf/17409723>,
        <http://viaf.org/viaf/317289498>,
        <https://musicbrainz.org/artist/958b5141-b6d2-4cbd-b495-7472ccc28810>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Thomas_(harpist)>.
doremus_artist:207ed8e5-47ad-3671-8933-4e61c036e28f
owl:sameAs viaf:103779053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103779053>.
doremus_artist:20d3b1ae-9e76-3917-841a-68f6617aa791
    dbp:birthPlace dbr:Cheb;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Guilford,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Rudolf Serkin (* 28. M\u00e4rz 1903 in Eger; \u2020 8. Mai 1991 in Guilford, Vermont) war ein amerikanischer Pianist \u00f6sterreichischer Herkunft."@de,
        "Rudolf Serkin (28 March 1903 \u2013 8 May 1991) was a Bohemian-born pianist. He is widely regarded as one of the greatest Beethoven interpreters of the 20th century."@en,
        "Rudolf Serkin (28 de Mar\u00e7o de 1903 - 8 de Maio de 1991) foi um pianista, concertista, e professor. Rudolf Serkin nasceu em Eger, Bohemia, Imp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro (atual Rep\u00fablica Checa). Como desde cedo demonstrou muito talento, ele foi mandado para Viena aos nove anos, onde ele estudou piano com Richard Robert e composi\u00e7\u00e3o com Joseph Marx, fazendo sua estr\u00e9ia p\u00fablica com a Filarm\u00f4nica de Viena aos doze anos de idade. De 1918 at\u00e9 1920 ela estudou composi\u00e7\u00e3o com Arnold Schoenberg e participou ativamente da sociedade criada por Schoenberg para apresenta\u00e7oes privadas de m\u00fasica. Ele come\u00e7ou sua carreira em concertos em 1920, vivendo em Berlim com o violinista alem\u00e3o Adolf Busch e sua fam\u00edlia, que inclu\u00eda a filha do casal de tr\u00eas anos de idade, Irene, com quem Serkin casou-se quinze anos mais ta"@pt,
        "Rudolf Serkin (Eger, 28 maart 1903 - Guildfort, 8 mei 1991) was een Amerikaans pianist. Serkin werd geboren in Bohemen als vijfde kind in een gezin van acht kinderen. Hij studeerde piano in Wenen bij Richard Robert, en compositie bij Joseph Marx en Arnold Sch\u00f6nberg. Hij trouwde met de dochter van de violist Adolf Busch en werd diens vaste begeleider. In 1939 emigreerde hij naar de Verenigde Staten en werd daar docent aan het Curtis Institute te Philadelphia en in 1968 directeur van deze instelling. Serkin was ook actief als componist, en componeerde onder meer een strijkkwartet."@nl,
        "Rudolf Serkin (Eger, Bohemia, hoy en la Rep\u00fablica Checa, 28 de marzo de 1903 - Guildford, Vermont, Estados Unidos, 8 de mayo de 1991) fue un pianista austriaco nacionalizado estadounidense."@es,
        "Rudolf Serkin (ur. 28 marca 1903 w Cheb, zm. 8 maja 1991 w Guilford, w stanie Vermont) \u2013 ameryka\u0144ski pianista."@pl,
        "Rudolf SerkinFichier:Rudolf Serkin 1962c.jpg Rudolf Serkin en 1962 Rudolf Serkin est un pianiste autrichien, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Eger en Boh\u00eame (aujourd'hui Cheb en R\u00e9publique tch\u00e8que) le 28 mars 1903, mort \u00e0 Guilford dans le Vermont (\u00c9tats-Unis) le 8 mai 1991."@fr,
        "\u0420\u0443\u0301\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0421\u0451\u0440\u043a\u0438\u043d, \u0420\u0443\u0434\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444 \u0421\u0435\u0301\u0440\u043a\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rudolf Serkin; 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1903, \u042d\u0433\u0435\u0440, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0425\u0435\u0431, \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f) \u2014 8 \u043c\u0430\u044f 1991, \u0413\u0438\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0415\u0433\u043e \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0446\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438."@ru,
        """\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\uff08Rudolf Serkin, 1903\u5e743\u670828\u65e5 - 1991\u5e745\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u30fb\u30d8\u30d7\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u540d\u306f"Rudolph"\u3068\u7db4\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 20\u4e16\u7d00\u306e\u5927\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u540d\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3067\u82e5\u304f\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u6570\u3005\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u306e\u6b63\u5f53\u306a\u7d99\u627f\u8005\u3068\u76ee\u3055\u308c\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306a\u3069\u306e\u89e3\u91c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u304c\u5e7c\u5c11\u3067\u3042\u3063\u305f\u3053\u308d\u3001\u826f\u304d\u53cb\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a6\u30eb\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3055\u305b\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u306f\u3001\u7279\u306b\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u6f14\u594f\u306e\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u9332\u97f3\u306b\u306f\u614e\u91cd\u3067\u3001\u30b3\u30ed\u30e0\u30d3\u30a2\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304b\u3089\u306e\u5e0c\u671b\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u7d50\u5c40\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u5168\u66f2\u306e\u9332\u97f3\u3092\u5b8c\u6210\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306b\u306f\u30c6\u30e9\u30fc\u30af\u3067\u5c0f\u6fa4\u5f81\u723e\u3068\u306e\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30b0\u30e9\u30e2\u30d5\u30a9\u30f3\u3067\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30d0\u30c9\u3068\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u9332\u97f3\u3002\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u306e\u53e4\u3044\u9332\u97f3\u306e\u591a\u304f\u306f\u5ec3\u76e4\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u751f\u8a95100\u5e74\u306e2003\u5e74\u306b\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30b7\u30ab\u30eb\u304b\u3089\u76f8\u5f53\u6570\u304c\u5fa9\u523b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u7b49\u304b\u3089\u30e9\u30a4\u30d6\u9332\u97f3\u304c\u6642\u6298\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u306a\u304b\u3067\u3082\u7279\u306b\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30af\u30fc\u30d9\u30ea\u30c3\u30af\u3068\u306e\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u5168\u96c6\u306f\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002"""@ja,
        "\u9c81\u9053\u592b\u00b7\u585e\u5c14\u91d1Rudolf Serkin\uff081903\u5e743\u670828\u65e5\uff0d1991\u5e745\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u5e0c\u7c73\u4e9e\u88d4\uff08\u7576\u6642\u7a31\u5967\u5308\u5e1d\u570b\uff0c\u4eca\u7a31\u6377\u514b\uff09\u7f8e\u7c4d\u94a2\u7434\u5bb6\u3002 \u5e7c\u5e74\u4e8e\u5965\u5730\u5229\u5b78\u7fd2\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c17\u6b72\u958b\u59cb\u6f14\u594f\u5bb6\u751f\u6daf\uff0c\u7d50\u8b58\u5fb7\u570b\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u963f\u9053\u592b\u2027\u5e03\u8a31\uff0c\u52a0\u5165\u5e03\u8a31\u56db\u91cd\u594f\u5718\u6f14\u51fa\uff0c\u4e26\u8207\u5e03\u8a31\u4e00\u5bb6\u4eba\u5171\u540c\u751f\u6d3b\u30021935\u5e74\u5a36\u5e03\u8a31\u7684\u5973\u5152Irene\u70ba\u59bb\u30021939\u5e74\u8d77\u8207\u5e03\u8a31\u4e00\u5bb6\u4eba\u70ba\u907f\u7d0d\u7cb9\u79fb\u5c45\u7f8e\u56fd\u3002\u66fe\u64d4\u4efb\u8331\u8389\u4e9e\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u9662\u9577\u591a\u5e74\uff0c\u662f\u6700\u4f18\u79c0\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\uff08\u7279\u522b\u662f\u83ab\u624e\u7279\uff0c\u8d1d\u591a\u82ac\uff0c\u8212\u4f2f\u7279\u548c\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u7684\u4f5c\u54c1\uff09\u7684\u6f14\u7ece\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14959597;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Serkin>,
        <http://viaf.org/viaf/14959597>,
        <https://musicbrainz.org/artist/005da96d-67fb-4723-ad78-b0571b6ce076>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rudolf_Serkin_1962c.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Serkin.
doremus_artist:216d6c66-8ac0-34de-b23c-815915851021
    dbp:birthPlace dbr:North_Kensington;
    rdfs:comment
        "Joss Ackland Joss Ackland est un acteur britannique n\u00e9 le 29 f\u00e9vrier 1928 \u00e0 North Kensington (Londres)."@fr,
        "Joss Ackland, CBE (* 29. Februar 1928 in Kensington, London; eigentlich Sidney Edmond Jocelyn Ackland) ist ein britischer Schauspieler. Er wirkte in \u00fcber 100 Filmen mit und wurde daf\u00fcr im Jahre 2000 mit dem Order of the British Empire ausgezeichnet."@de,
        "Sidney Edmond Jocelyn Ackland, CBE (born 29 February 1928), known as Joss Ackland, is an English actor who has appeared in more than 130 film and television roles. He was nominated for the BAFTA Award for Best Actor in a Supporting Role for portraying Jock Delves Broughton in White Mischief (1987)."@en,
        "Sidney Edmond Jocelyn Ackland, Joss Ackland (ur. 29 lutego 1928 w Londynie) \u2013 brytyjski aktor filmowy, niezr\u00f3wnany odtw\u00f3rca r\u00f3l \u201eczarnych charakter\u00f3w\u201d. Wyst\u0105pi\u0142 w ponad 130 filmach."@pl,
        "\u00c8 uno dei pi\u00f9 importanti attori caratteristi inglesi, apparso in oltre 150 film, fra produzioni cinematografiche e televisive."@it,
        """\u0421\u0438\u0434\u043d\u0438 \u042d\u0434\u043c\u043e\u043d\u0434 \u0414\u0436\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u043d \u00ab\u0414\u0436\u043e\u0441\u0441\u00bb \u042d\u043a\u043b\u0435\u043d\u0434 CBE (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sidney Edmond Jocelyn "Joss" Ackland, \u0440\u043e\u0434. 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1928) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 130 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u0445."""@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30b9\u30fb\u30a2\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\uff08Joss Ackland \u672c\u540d\uff1a\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30a8\u30c9\u30e2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e7\u30b9\u30ea\u30f3\u30fb\u30a2\u30af\u30e9\u30f3\u30c9(Sidney Edmond Jocelyn Ackland, CBE), 1928\u5e742\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30b8\u30e7\u30b9\u30fb\u30a2\u30c3\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19870879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joss_Ackland>,
        <http://viaf.org/viaf/19870879>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joss_Ackland.
doremus_artist:228267db-1e80-38f6-a2c4-1ab76e1553f3
owl:sameAs viaf:51490438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51490438>.
doremus_artist:243f50ab-3621-3172-953a-1be8b121341d
owl:sameAs viaf:46083034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46083034>.
doremus_artist:24a780c5-1daf-3f90-b686-b8debfd8aa4a
owl:sameAs viaf:76579362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76579362>.
doremus_artist:2503a45a-e613-39a9-9fda-d4cf1fa01a6d
    dbp:birthPlace dbr:Greenock;
    rdfs:comment
        "William Campbell Rough Bryden CBE (born 12 April 1942, Greenock, Scotland) is a British stage- and film director and screenwriter."@en,
        "William Campbell Rough Bryden, OBE, n\u00e9 le 12 avril 1942 \u00e0 Greenock en \u00c9cosse, est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste britannique. Il a travaill\u00e9 comme directeur au Royal Court Theatre (1967-1971), au Royal Lyceum Theatre (en) d'\u00c9dimbourg (1972-1975) et au Royal National Theatre (1975-1985); il fut \u00e9galement directeur invit\u00e9 \u00e0 Glasgow et \u00e0 New York. En 1990, il dirigea La Petite Renarde rus\u00e9e de Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek au Royal Opera House. Il travaille \u00e9galement pour le petit et le grand \u00e9cran, comme sc\u00e9nariste, directeur et producteur ex\u00e9cutif. Il \u00e9pousa la poti\u00e8re Deborah Morris en 1970 avec laquelle il a deux enfants."@fr;
    owl:sameAs viaf:7593943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Bryden>,
        <http://viaf.org/viaf/7593943>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Bryden.
doremus_artist:2512b5c9-d769-3baa-9371-f8ee28491b85
    owl:sameAs viaf:74136813;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74136813>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e2f30b5-fa1f-482e-958c-d450db706156>.
doremus_artist:2548e3f8-a44d-32c3-aec9-0712d2e07678
    owl:sameAs viaf:199097018;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199097018>,
        <http://viaf.org/viaf/47074610>.
doremus_artist:254fa67c-ed05-3912-9c5a-1de6b623b5be
owl:sameAs viaf:100353627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100353627>.
doremus_artist:258fa9f9-3835-3d78-a289-4ff2a836fbf2
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        """Christian Baciotti, also known as Baciotti, is a French-based singer and musician. His English-sung 1977 electronic disco track "Black Jack" featured in an album and single of the same name ranked #42 in the 1978 Italian music charts, a year when in Italy he saw popularity.In 1978, he released a second album, titled Moody Blue Rendez-Vous."""@en,
        "\u00c8 conosciuto per la hit del 1977 Black Jack, che ottenne un buon successo anche in Italia. Nel 1977 pubblica l'album italo disco Black Jack dove \u00e8 contenuto l'omonimo singolo. L'anno seguente pubblica l'album Moody Blue Rendez-Vous, ma il successo \u00e8 ormai alle spalle. Da qui in poi del cantante non si hanno pi\u00f9 notizie. Il suo nome riappare poi come arrangiatore di alcuni singoli della cantante Bibie nella fine degli anni ottanta."@it;
    owl:sameAs viaf:2734012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Baciotti>,
        <http://viaf.org/viaf/2734012>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Baciotti.
doremus_artist:25a29910-a4fd-3e13-98e5-7cead705c1ad
owl:sameAs viaf:39564936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564936>.
doremus_artist:25fa3e77-dc4e-3c3f-861e-627a192f8b49
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Grigori FridFichier:Grigory Frid 2004 Ruza.jpg Grigori Samuilovitch Frid (en russe : \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0440\u0438\u0434), n\u00e9 le 22 septembre 1915 \u00e0 Petrograd \u2013 mort le 22 septembre 2012 \u00e0 Moscou, est un compositeur sovi\u00e9tique puis russe."@fr,
        """Grigori Samuilovich Frid tambi\u00e9n Grigori Fried (en ruso, \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434, Grig\u00f3ri Samuilovich Fr\u00edd) (Petrogrado, 22 de septiembre de 1915 - 22 de septiembre de 2012) fue un compositor ruso que cultiv\u00f3 diversos g\u00e9neros, incluida la \u00f3pera de c\u00e1mara. Se le conoce como un divulgador de m\u00fasica y organizador de una serie de conciertos-conferencias para j\u00f3venes en la "Casa de compositores de Mosc\u00fa" que fueron populares en los a\u00f1os 1970. Tambi\u00e9n es un artista, con exposiciones de pinturas, y ha escrito varios libros de memorias, dos de los cuales se publicaron en Mosc\u00fa en 1987 y 1991."""@es,
        "Grigori Samuilowitsch Frid (russisch \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0440\u0438\u0434; * 22. September 1915 in Petrograd; \u2020 22. September 2012 in Moskau) war ein russischer Komponist, Maler und Schriftsteller."@de,
        """Grigory Samuilovich Frid also Grigori Fried (Russian: \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434, 22 September N.S. 1915 \u2013 22 September 2012) was a Russian composer of music written in many different genres, including chamber opera. Frid was known as having been a music propagandist and organiser of a series of lectures-concerts for young people at the "Moscow House of Composers" that were popular in the 1970s. He was also a visual artist, having had a series of exhibitions of his paintings. Frid authored a few volumes of recollections, two of which first were published in Moscow in 1987 and 1991."""@en,
        "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0440\u0438\u0434 (9 (22) \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1915, \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2012, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1980)."@ru;
    owl:sameAs viaf:97150499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grigory_Frid>,
        <http://viaf.org/viaf/97150499>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grigory_Frid_2004_Ruza.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grigory_Frid.
doremus_artist:2658389e-b64a-3aec-b742-5eb167cc7fc0
owl:sameAs viaf:232065662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232065662>.
doremus_artist:26a09180-d79a-3bef-8a64-9c3f3d3a6949
owl:sameAs viaf:20107179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20107179>.
doremus_artist:288c88dc-db19-3ab9-8687-bf98b56c998b
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0623\u062f\u064a\u0646\u0633\u064a\u0644 ( \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Richard Addinsell ) (1904 \u2013 1977) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631\u0647\u0627 \u0643\u0648\u0646\u0634\u064a\u0631\u062a\u0648 \u0648\u0627\u0631\u0633\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647 \u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 "\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0642\u0645\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0637\u064a\u0631" \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1941."""@ar,
        "Richard Addinsell (Londres, 13 de Janeiro de 1904 \u2013 Londres, 15 de Novembro de 1977) foi um compositor ingl\u00eas. A sua obra mais conhecida \u00e9 o \u201cConcerto Vars\u00f3via\u201d, escrito para o filme Suicide Squadron (Dangerous Moonlight) de 1941. Tendo trabalhado em Hollywood no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1930, voltou ao seu pa\u00eds de origem onde comp\u00f4s a m\u00fasica de alguns filmes not\u00e1veis, como Gaslight (\u201c\u00c0 m\u00e9dia luz\u201d, em Portugal) de 1940 ou \u201cO Pr\u00edncipe e a Corista\u201d (\u201cThe Prince and the Showgirl\u201d, de 1957)."@pt,
        "Richard Addinsell (Londres, 13 janvier 1904 - Londres, 14 novembre 1977), est un compositeur britannique. Addinsell \u00e9tudia d\u2019abord le droit au Hertford College de l'universit\u00e9 d'Oxford, puis se tourna vers la musique au Royal College of Music de Londres. Il poursuivit sa formation musicale \u00e0 Berlin et \u00e0 Vienne de 1929 \u00e0 1932, et aux \u00c9tats-Unis. Il a compos\u00e9 pour le film Dangerous Moonlight (1941) une pi\u00e8ce pour piano et orchestre dans le style de Rachmaninov, appel\u00e9e Concerto de Varsovie, devenue tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre."@fr,
        "Richard Addinsell (Oxford, 13 de enero de 1904 - Londres, 14 de noviembre de 1977) fue un compositor ingl\u00e9s que se dedic\u00f3 principalmente a componer m\u00fasica para el cine. El Concierto de Varsovia, del largometraje Dangerous Moonlight, es una de sus obras m\u00e1s c\u00e9lebres. Tambi\u00e9n escribi\u00f3 la banda sonora de Alicia en el pa\u00eds de las maravillas, entre otras muchas obras cinematogr\u00e1ficas."@es,
        "Richard Addinsell (Oxford, 13 januari 1904 \u2014 Londen, 14 november 1977) was een Engelse componist, die bekendheid verwierf voor zijn filmmuziek. Addinsell studeerde rechten aan het Hertford College in Oxford, maar voelde meer voor muziek voor het theater. Hij studeerde korte tijd aan het Royal College of Music in Londen. Van 1929 - 1932 studeerde hij in Europa, hoofdzakelijk in Berlijn en Wenen, waarna hij in 1933 naar de Verenigde Staten ging, waar hij filmmuziek componeerde in Hollywood. Hij is in Londen overleden."@nl,
        "Richard Addinsell (w\u0142a\u015bc. Frederick Chipperfield; ur. 13 stycznia 1904 w Londynie, zm. 15 listopada 1977 tam\u017ce w dzielnicy Chelsea) \u2013 brytyjski kompozytor. Zajmowa\u0142 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie tworzeniem muzyki dla potrzeb filmu i teatru."@pl,
        "Richard Stewart Addinsell (* 13. Januar 1904 in London; \u2020 14. November 1977 ebenda) war ein britischer Filmkomponist."@de,
        "Richard Stewart Addinsell (13 January 1904 \u2013 14 November 1977) was a British composer, best known for film music, primarily his Warsaw Concerto, composed for the 1941 film Dangerous Moonlight (also known under the later title Suicide Squadron)."@en,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30c7\u30a3\u30f3\u30bb\u30eb\uff08Richard Addinsell, 1904\u5e741\u670813\u65e5 - 1977\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021941\u5e74\u306e\u6620\u753b\u300e\u5371\u967a\u306a\u6708\u5149\u300f\uff08Dangerous Moonlight, \u5225\u540d\u300e\u6226\u96f2\u306b\u6563\u308b\u66f2\u300f Suicide Squadron\uff09\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u300a\u30ef\u30eb\u30bd\u30fc\u30fb\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u300b\u304c\u308f\u3051\u3066\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3002 \u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30cf\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u6821\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011925\u5e74\u306b\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u9032\u307f\u3001\u3055\u3089\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u7c73\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u97f3\u697d\u4fee\u696d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002 \u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u300a\u5357\u56fd\u72c2\u8a69\u66f2\u300b\uff08Southern Rhapsody\uff09\u306e\u3088\u3046\u306a\u4f5c\u54c1\u3082\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u4e3b\u306b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u4ee5\u4e0b\u306e\u6620\u753b\u3092\u624b\u639b\u3051\u305f\u3002 \u3053\u306e\u307b\u304b\u306b\u30011958\u5e74\u304b\u3089\u767d\u9ed2\u30c6\u30ec\u30d3\u6642\u4ee3\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u97f3\u697d\u3082\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u306f\u5546\u696d\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37100945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Addinsell>,
        <http://viaf.org/viaf/37100945>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d480b35-dfac-4faa-acc1-4410b74e08f7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Addinsell.
doremus_artist:28a186a1-6e85-3e7b-baf6-d76d3b0a4937
owl:sameAs viaf:88077876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88077876>.
doremus_artist:29455bab-dd5b-321f-ad6f-b4a1292d3da3
owl:sameAs viaf:100466671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100466671>.
doremus_artist:2a71d341-270d-3f9d-87ef-711e48702006
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Auguste Barbier (Parijs, 28 april 1805 - Nice, 14 februari 1882) was een Frans dichter. Hij werd op slag bekend door zijn bundel Iambes uit 1830, een serie heftige gedichten, ge\u00efnspireerd door de Julirevolutie. Het bekendst is het gedicht La Cur\u00e9e. Latere bundels, zoals Lazare uit 1837, behaalden hetzelfde niveau niet meer. Andere werken van Barbier waren onder meer Les Mauvais Gar\u00e7ons, een satirische roman in samenwerking met Alphonse Royer, en Benvenuto Cellini, een operalibretto in samenwerking met L\u00e9on de Wailly (op muziek gezet door Hector Berlioz)."@nl,
        "Henri Auguste Barbier (29 April 1805 \u2013 13 February 1882) was a French dramatist and poet. Barbier was born in Paris, France. He was inspired by the July Revolution and poured forth a series of eager, vigorous poems, denouncing the evils of the time. They are spoken of collectively as the Iambes (1831), though the designation is not strictly applicable to all. As the name suggests, they are modelled on the verse of Andr\u00e9 Ch\u00e9nier. They include La Cur\u00e9e, La Popularit\u00e9, L'Idole, Paris, Dante, Quatre-vingt-treize and Varsovie. The rest of Barbier's poems are forgotten, and when, in 1869, he received the long delayed honour of admission to the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, Montalembert expressed the general sentiment with \u201cBarbier? mais il est mort!,\u201d but actually he died at Nice in 1882."@en,
        "Henri Auguste Barbier (ur. 29 kwietnia 1805 w Pary\u017cu, zm. 14 lutego 1882 w Nicei) \u2013 dramaturg i poeta francuski, cz\u0142onek Akademii Francuskiej. Pod wra\u017ceniem wydarze\u0144 rewolucji lipcowej napisa\u0142 w 1831 cykl wierszy Jambes. Po zwyci\u0119stwie powsta\u0144c\u00f3w styczniowych w bitwie pod W\u0119growem napisa\u0142 wiersz Atak pod W\u0119growem, w kt\u00f3rym przyr\u00f3wna\u0142 atak kosynier\u00f3w na rosyjskie armaty do heroicznej walki Spartan pod Termopilami. Wkr\u00f3tce okre\u015blenie Polskie Termopile obieg\u0142o europejsk\u0105 opini\u0119 publiczn\u0105, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do wzbudzenia sympatii dla walki Polak\u00f3w."@pl,
        "Henri-Auguste Barbier (* 28. April 1805 in Paris; \u2020 14. Februar 1882 in Nizza) war ein franz\u00f6sischer Satiriker. Barbier studierte Jura und schloss dieses Studium mit Erfolg ab. Trotz verschiedener M\u00f6glichkeiten wirkte Barbier nie als Jurist, sondern verlegte sich seit seinem Studium auf die Schriftstellerei. Zusammen mit Alphonse Royer konnte er 1830 mit dem Roman Les mauvais garcons deb\u00fctieren. In diesem Werk zeichnen die beiden ein opulentes Gem\u00e4lde der mittelalterlichen Gesellschaft in Frankreich."@de,
        "Henri-Auguste Barbier, n\u00e9 \u00e0 Paris le 28 avril 1805 et mort \u00e0 Nice le 13 f\u00e9vrier 1882, est un po\u00e8te fran\u00e7ais, \u00e9galement nouvelliste, m\u00e9morialiste, librettiste, critique d'art et traducteur."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0301-\u041e\u0433\u044e\u0301\u0441\u0442 \u0411\u0430\u0440\u0431\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Henri-Auguste Barbier, 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1805, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1882, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435. \u0421\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u0443 \u0418\u044e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u0443 \u044f\u043c\u0431\u043e\u0432 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0428\u0435\u043d\u044c\u0435, \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u044b \u0411\u0430\u0440\u0431\u044c\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u00ab\u042f\u043c\u0431\u044b\u00bb (\u00abIambes\u00bb, 1831), \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043d\u043e \u0438 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u00ab\u042f\u043c\u0431\u0430\u043c\u0438\u00bb \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439 \u00ab\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u044b\u00bb (Silves, 1864), \u00ab\u0421\u0430\u0442\u0438\u0440\u044b\u00bb (Satires, 1868), \u00ab\u0413\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0438\u0444\u043c\u044b\u00bb (Rimes h\u00e9roiques), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044d\u0442\u044e\u0434\u044b, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b \u0438\u0437 \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430, \u041a\u043e\u043b\u044c\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430 \u0438 \u0434\u0440. (\u0441\u0431. \u00abChez les po\u00e8tes\u00bb) \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u043a \u0441\u043b\u0430\u0432\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0411\u0430\u0440\u0431\u044c\u0435 \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430\u043c\u0438. \u0421\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440"@ru;
    owl:sameAs viaf:10639641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Auguste_Barbier>,
        <http://viaf.org/viaf/10639641>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Auguste_Barbier.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Auguste_Barbier.
doremus_artist:2bc4a758-d554-3881-9039-6b6f9f6ea6c2
owl:sameAs viaf:19948233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19948233>.
doremus_artist:2bfe988d-98e0-3986-85cf-2a69965415dd
    dbp:birthPlace dbr:Erfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Eisenach;
    rdfs:comment
        "Johann Bernhard Bach (23 May 1676 \u2013 11 June 1749) was a German composer, and second cousin of J. S. Bach. He was born in Erfurt, and his early musical education was by his father, Johann Aegidius Bach. He took up his position as organist in Erfurt in 1695, and then took a similar position in Magdeburg. He replaced Johann Christoph Bach as organist in Eisenach, and also as harpsichordist in the court orchestra in 1703. Most of his musical output has been lost, but amongst his surviving music there are four orchestral suites. It is known that J.S. Bach had individual parts prepared for performance by his orchestra."@en,
        "Johann Bernhard Bach (23 de mayo de 1676 - 11 de junio de 1749) fue un organista, clavecinista y compositor alem\u00e1n. Hijo de Johann Aegidius Bach, naci\u00f3 en Erfurt. Estudi\u00f3 con su primo Johann Sebastian Bach en Weimar, luego fue organista de la Kaufmannkirche de su ciudad natal desde 1695, m\u00e1s tarde en Magdeburgo. Finalmente en 1703 fue clavecinista de la corte de Eisenach y organista en la Iglesia de San Jorge, sucediendo a su sobrino Johann Christoph Bach (1642-1703). Ah\u00ed tuvo la oportunidad de trabajar entre 1708 y 1712 con Georg Philipp Telemann, quien influy\u00f3 en su obra. Muri\u00f3 en Eisenach."@es,
        """Johann Bernhard Bach (Erfurt, 23 mei 1676 - Eisenach, 11 juni 1749) was een Duits componist, organist en klavecinist. Hij was een achterneef van Johann Sebastian Bach: Johann Bernhards grootvader Johann(es) Hans (1604 Wechmar - 1673 Erfurt) was de oudste broer van Johann Sebastians grootvader Christoph (1613 Wechmar - 1661 Arnstadt). Johann Sebastians eerste vrouw Maria Barbara (1684-1720) was in diezelfde graad familie van haar echtgenoot en van Johann Bernhard: h\u00e1\u00e1r grootvader was de derde en jongste broer, Heinrich (1615 Wechmar - 1692 Arnstadt), stamvader van de "Arnstadt-tak"."""@nl,
        "Johann Bernhard Bach (n\u00e9 \u00e0 Erfurt le 23 mai 1676 - mort \u00e0 Eisenach le 11 juin 1749) est un compositeur allemand. Il \u00e9tait cousin au second degr\u00e9 de Johann Sebastian Bach."@fr,
        "Johann Bernhard Bach der \u00c4ltere (* 23. Mai 1676 in Erfurt; \u2020 11. Juni 1749 in Eisenach) war ein deutscher Komponist aus der Familie Bach und ein Cousin zweiten Grades von Johann Sebastian Bach. Er wurde von seinem Vater Johann Egidius Bach schon als Kind musikalisch ausgebildet. Sp\u00e4ter studierte er zusammen mit Johann Sebastian Bach in Weimar. 1695 wurde er Organist in Erfurt und Magdeburg. Sp\u00e4ter wurde er Nachfolger seines Onkels Johann Christoph Bach als Organist in Eisenach und als Cembalist im Hof-Orchester 1703. Der gr\u00f6\u00dfte Teil seines musikalischen Schaffens, bis auf vier Orchestersuiten und einige Orgelwerke, ging verloren. Es ist bekannt, dass Johann Sebastian Bach mit seinem Orchester Collegium Musicum in Leipzig verschiedene St\u00fccke seines Cousins auff\u00fchrte. Von 1708 bis 1712 arbei"@de,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Johann Bernhard Bach, 1676\u5e745\u670823\u65e5 - 1749\u5e746\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u53c8\u5f93\u5144\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46953141;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Bernhard_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/46953141>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Bernhard_Bach.
doremus_artist:2c113be1-1e4f-35c9-a5bf-827f90300334
owl:sameAs viaf:48838384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48838384>.
doremus_artist:2c7faadd-e48e-3998-b497-dc13c1853c37
owl:sameAs viaf:89781921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89781921>.
doremus_artist:2d2cf2da-de9c-3eb9-b986-c0aeded4d5a3
owl:sameAs viaf:30271804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30271804>.
doremus_artist:2d61557b-1db7-3476-8f6f-4e36f6a380c5
owl:sameAs viaf:53705645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53705645>.
doremus_artist:2dd3fa99-1c59-3c34-ba6f-36b2c8edcbd2
    rdfs:comment
        "Christoph Marthaler, n\u00e9 le 20 septembre 1951 \u00e0 Erlenbach dans le canton de Berne, est un metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et d'op\u00e9ra form\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole de Jacques Lecoq \u00e0 Paris. Il travaille pendant les ann\u00e9es 1970 au Neumarkttheater de Zurich, aux c\u00f4t\u00e9s de Horst Zanki, comme musicien de th\u00e9\u00e2tre."@fr;
    owl:sameAs viaf:84035743;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christoph_Marthaler>,
        <http://viaf.org/viaf/84035743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christoph_Marthaler.
doremus_artist:2e2b294d-a3b5-3b56-8462-c80d4f13b8cc
owl:sameAs viaf:22351173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22351173>.
doremus_artist:30e3cd4e-d422-309c-bcae-3bddde1eb4c8
owl:sameAs viaf:14960248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14960248>.
doremus_artist:30ef7545-9557-3a13-bd61-2087a417d1b6
owl:sameAs viaf:71140682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71140682>.
doremus_artist:32897d79-1091-32e8-85c2-35363ba17ae0
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Alois Melichar (* 18. April 1896 in Wien; \u2020 9. April 1976 in M\u00fcnchen) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent."@de,
        """Alois Melichar (18 April 1896, in Vienna \u2013 9 April 1976, in Munich) was an Austrian conductor, music critic, film music composer, and arranger. He was a student of Joseph Marx at the Vienna Academy of Music, then of Franz Schreker at the Hochschule f\u00fcr Musik in Berlin, but later became increasingly culturally conservative. He composed music for several films during the Nazi period. After World War II Melichar became increasingly polemic in his attacks on modern music. His pamphlets include Die unteilbare Musik ("Indivisible music" 1952), Musik in der Zwangsjacke ("Music in the Straitjacket" 1958), and Sch\u00f6nberg und die Folgen ("Schoenberg and his Consequences" 1960)."""@en,
        "Alois Melichar (n\u00e9 le 18 avril 1896 \u00e0 Vienne, mort le 9 avril 1976 \u00e0 Munich) est un compositeur et chef d'orchestre autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:2652309;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alois_Melichar>,
        <http://viaf.org/viaf/2652309>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alois_Melichar.
doremus_artist:32c17496-d10c-3805-bda5-a9eed20702e8
owl:sameAs viaf:10289950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10289950>.
doremus_artist:32f02112-6f28-3b2b-a2f7-e200add38883
    dbp:birthPlace dbr:Vicenza;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Nicola Vicentino (* 1511 in Vicenza; \u2020 1572 in Rom) war ein italienischer Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Nicola Vicentino (1511 - 1575 o 1576) fue un te\u00f3rico musical y compositor italiano del Renacimiento. Fue uno de los m\u00fasicos m\u00e1s visionarios de su tiempo, inventando entre otras cosas un teclado microtonal e ideando un sistema de escritura crom\u00e1tica doscientos a\u00f1os antes de la llegada del temperamento igual."@es,
        "Nicola Vicentino (1511 \u2013 1575 or 1576) was an Italian music theorist and composer of the Renaissance. He was one of the most visionary musicians of the age, inventing, among other things, a microtonal keyboard."@en,
        "Nicola Vicentino (1511 \u2013 1576) was een Italiaans muziektheoreticus wiens experimenten met het ontwerpen van toetsenborden en gelijkzwevende stemming wedijveren met die van 20e-eeuwse theoretici. Rond 1530 verhuisde hij van Veneti\u00eb naar Ferrara, een broeinest van experimentele muziek. Hij diende kort als muziekleraar voor de hertog van Este om zichzelf te onderhouden terwijl hij verhandelingen schreef over de relevantie van Oud-Griekse muziektheorie in hedendaagse muziek en over waarom, naar zijn mening, het hele systeem van Pythagoras inzake muziek, verwerpelijk was."@nl,
        "Nicola Vicentino (Vicenza, 1511 - MIl\u00e3o, 1575 ou 1576) foi um compositor e te\u00f3rico musical italiano."@pt,
        "Nicola Vicentino, n\u00e9 en 1511 et mort en 1575 (ou 1576) est un th\u00e9oricien de la musique et compositeur de la Renaissance. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des musiciens les plus visionnaires de son \u00e9poque, et compte parmi ses inventions un clavier \u00e0 micro-intervalles."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0412\u0438\u0447\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e (Vicentino; 1511, \u0412\u0438\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430 \u2014 1575 \u0438\u043b\u0438 1576, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u0438\u043b\u0438 \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0412 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440, \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0438 \u044d\u043d\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0443. \u0414\u043b\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u00ab\u0432 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0440\u043e\u0434\u0430\u0445\u00bb \u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0430\u0440\u0445\u0438\u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d (archicembalo, \u00ab\u0430\u0440\u043a\u0438\u0447\u0435\u043c\u0431\u0430\u043b\u043e\u00bb) \u0438 \u0430\u0440\u0445\u0438\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d (arciorgano, \u00ab\u0430\u0440\u0447\u0438\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u00bb), \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438. \u042d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0412\u0438\u0447\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:42030063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Vicentino>,
        <http://viaf.org/viaf/42030063>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vicentino2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Vicentino.
doremus_artist:333b6aa7-8ddb-3261-ae18-110c3be04338
    owl:sameAs viaf:117309618;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117309618>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miosz_Magin.
doremus_artist:34966ecf-0d42-38d1-9c23-7aa306293c4d
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Fernando,_California>;
    rdfs:comment
        "Dopo modeste composizioni per cori spiritual, dopo il lavoro dei campi, si trasfer\u00ec a Los Angeles provando la carriera pugilistica che lascer\u00e0 presto. Inizia ad avventurarsi come cantante e vince un concorso imitando Bing Crosby. Forma un gruppo eseguendo brani di Crosby, Frank Sinatra e Ink Spots fino ad un successo radiofonico con Good Rockin' Tonight, proponendo poi il brano anche a Wynonie Harris che lo rifiuta, ma lo incise poi con la DeLuxe Records nel 1947. Forma i Mighty Men iniziando cos\u00ec un'importante tourn\u00e9e. Nel ricordo della madre e delle vicissitudini della sua vita passata, scrive Hard luck Blues nel 1950, poi segue Big Town che fu l'ultimo successo. Con l'avvento del rock and roll Brown non riesce pi\u00f9 ad emergere fino al 1956, quando negli studi dell'Imperial registra con l"@it,
        "Roy Brown (* 10. September 1925 in New Orleans; \u2020 25. Mai 1981 in San Fernando, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Blues-S\u00e4nger und Wegbereiter des Rock \u2019n\u2019 Roll. Seine gr\u00f6\u00dften Erfolge waren Long about Midnight und Hard Luck Blues."@de,
        "Roy Brown (Nueva Orleans, 10 de septiembre de 1925 - San Fernando (California), 25 de marzo de 1981) fue un cantante estadounidense de blues, rockabilly y rhythm and blues."@es,
        "Roy Brown Roy Brown est un chanteur et pianiste de rhythm and blues am\u00e9ricain. Il est n\u00e9 le 10 septembre 1925 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans et est mort le 25 mai 1981 \u00e0 Los Angeles. Il est notamment l'auteur d'un des classiques du rock 'n' roll, Good Rockin' Tonight, repris par Elvis Presley."@fr,
        """Roy James Brown (September 10, 1925 \u2013 May 25, 1981) was an American R&B singer, songwriter and musician, who had a significant influence on the early development of rock and roll and changed the direction rhythm and blues was headed in. His original song and hit recording "Good Rocking Tonight" was covered by Wynonie Harris, Elvis Presley, Bruce Springsteen, Ricky Nelson, Jerry Lee Lewis, Pat Boone, James Brown, the Doors, and the rock group Montrose. Brown was the first singer in recording history to sing R&B songs with a gospel-steeped delivery, which was then considered taboo by many churches. In addition, his melismatical pleading, vocal style influenced such notable artists as B.B. King, Bobby Bland, Elvis Presley, Jackie Wilson, James Brown and Little Richard."""@en,
        "\u0420\u043e\u0439 \u0411\u0440\u0430\u0301\u0443\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roy Brown; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925 \u2014 25 \u043c\u0430\u044f 1981) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u043c\u043f-\u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b 1940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u00ab\u0432\u044b\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438 \u043f\u0443\u0442\u044c\u00bb \u043a \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044e \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u00ab\u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u0432\u0430\u0436\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430\u00bb, \u00ab\u0438\u043c\u044f \u0420\u043e\u044f \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043d\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u043e\u0442 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b [\u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0430]\u00bb. \u0421\u0430\u0439\u0442 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u00bb, \u00ab\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430, \u0447\u044c\u0438 \u0431\u0443\u0439\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u043e\u0441\u0445\u0438\u0442\u0438\u043b\u0438 \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434 \u0440\u043e\u043a\u0430\u00bb. \u0420\u043e\u0439 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d \u0431\u044b\u043b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430 \u0432 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:61741629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Brown_(blues_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/61741629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2054c4db-4d37-4748-a355-de7ee7a6d6fa>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Roy_Brown_publicity_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Roy_Brown_(blues_musician)>.
doremus_artist:34b39aba-e24c-33cc-a256-16c65085c067
    rdfs:comment
        "Monseigneur Fernand Maillet, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1896 et mort en 1963, est un pr\u00eatre catholique fran\u00e7ais. Il a dirig\u00e9 la man\u00e9canterie des Petits Chanteurs \u00e0 la Croix de bois de 1924 \u00e0 1963 et a fond\u00e9 la f\u00e9d\u00e9ration internationale des Pueri Cantores en 1951."@fr;
    owl:sameAs viaf:56696295;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fernand_Maillet>,
        <http://viaf.org/viaf/56696295>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fernand_Maillet.
doremus_artist:351745f5-aaf6-34dd-94be-9f9b1c8f1d95
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Ernst Fuchs (* 13. Februar 1930 in Wien; \u2020 9. November 2015 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Maler, Grafiker, Bildhauer, B\u00fchnenbildner, Architekt, Komponist, Autor, Philosoph und Vision\u00e4r. Er gilt als ein Mitbegr\u00fcnder der Wiener Schule des Phantastischen Realismus."@de,
        "Ernst Fuchs (13 February 1930 \u2013 9 November 2015) was an Austrian painter, draftsman, printmaker, sculptor, architect, stage designer, composer, poet, singer and one of the founders of the Vienna School of Fantastic Realism. In 1972, he acquired the derelict Otto Wagner Villa in H\u00fctteldorf, which he restored and transformed. The villa was inaugurated as the Ernst Fuchs Museum in 1988."@en,
        "Ernst Fuchs (13 de febrero de 1930-9 de noviembre de 2015) fue un pintor y escultor austriaco. Junto con Arik Brauer, Rudolf Hausner, Wolfgang Hutter, Anton Lehmden y Fritz Janschka, todos ellos alumnos de Albert Paris G\u00fctersloh en la Academia de Bellas Artes de Viena, fue uno de los fundadores de la Wiener Schule des Phantastischen Realismus (Escuela Vienesa de Realismo Fant\u00e1stico) fundada en Viena en 1946."@es,
        "Ernst Fuchs (13 de fevereiro de 1930 - 9 de novembro de 2015) foi um pintor, desenhista, escultor, arquiteto, cen\u00f3grafo, compositor, poeta e cantor austr\u00edaco, um dos fundadores da Vienna School of Fantastic Realism."@pt,
        "Ernst Fuchs (Wenen, 13 februari 1930 \u2013 aldaar, 9 november 2015) was een Oostenrijks kunstschilder."@nl,
        "Ernst Fuchs (n\u00e9 \u00e0 Vienne (Autriche) le 13 f\u00e9vrier 1930 et mort le 9 novembre 2015 dans la m\u00eame ville) est un artiste autrichien : peintre, dessinateur, graveur, sculpteur, architecte, sc\u00e9nographe, compositeur, po\u00e8te, chanteur et l'un des fondateurs de l'\u00c9cole de Vienne du r\u00e9alisme fantastique. En 1972, il ach\u00e8te, \u00e0 H\u00fctteldorf, la villa d'Otto Wagner, architecte de l'Art nouveau, villa qu'il restaure et transforme. Le Mus\u00e9e Ernst Fuchs y est inaugur\u00e9 en 1988."@fr,
        "Ernst Fuchs (ur. 13 lutego 1930 w Wiedniu, zm. 9 listopada 2015 tam\u017ce) \u2013 austriacki malarz, grafik i muzyk. By\u0142 wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u0105 za\u0142o\u017conej w 1948 roku wiede\u0144skiej szko\u0142y realizmu fantastycznego (niem. Wiener Schule des Phantastischen Realismus)."@pl,
        "Nel 1972 ha acquistato la villa storica che fu di propriet\u00e0 di Otto Wagner, ed \u00e8 oggi sede del museo privato che espone le sue opere. Studi\u00f2 all'Accademia delle Belle Arti di Vienna."@it,
        "\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0424\u0443\u043a\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Ernst Fuchs; 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1930, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2015, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:107851153;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Fuchs_(artist)>,
        <http://viaf.org/viaf/107851153>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74b643e7-b739-4eda-a82e-b2ea2f4e76b6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Fuchs_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Fuchs_(artist)>.
doremus_artist:362d501d-cd4a-3035-9b69-5f862a8ef078
owl:sameAs viaf:64214992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64214992>.
doremus_artist:36352c03-9ca7-3654-8513-e8ec2fae8a0a
    dbp:birthPlace dbr:Cluj-Napoca;
    rdfs:comment
        """P\u00e9ter Csaba (1952), descendiente de h\u00fangaros, naci\u00f3 en Transilvania (Ruman\u00eda), pero reside en Lyon (Francia), desde 1983. Estudi\u00f3 viol\u00edn, composici\u00f3n y direcci\u00f3n en Cluj, y m\u00e1s tarde en Bucarest. Ha sido galardonado con varios premios internacionales, entre ellos el Premio Paganini en Italia.Csaba es titular de la C\u00e1tedra de Orquesta de la Academia de M\u00fasica de Lyon, as\u00ed como director art\u00edstico de la Sinf\u00f3nica de Besan\u00e7on. Ha sido fundador de dos orquestas de c\u00e1mara, "Les Solistes" de Lyon y los "Virtuosi di Kuhmo", de Finlandia."""@es,
        "P\u00e9ter Csaba (born 1952 in Transilvania, Romania) is a Romanian citizen of Hungarian ethnic origin. He is a violinist and conductor. Csaba was the artistic director and permanent conductor of the Swedish chamber orchestra Musica Vitae between 1993 and 2000. He is also the artistic director of the chamber orchestra Virtuosi di Kuhmo in Finland, and since 1996, the musical director of the Orchestre Symphonique de Besan\u00e7on. Since 1996 he has led the Orchestra Class of the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Lyon. P\u00e9ter Csaba is artistic director of the Festival Lappland Festspiel in Arjeplog in Sweden. He is a descendant of h\u00fangaros. He has lived in Lyon (France) since 1983."@en,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0427\u0430\u0431\u0430 (\u0440\u0443\u043c. P\u00e9ter Csaba; \u0440\u043e\u0434. 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u041a\u043b\u0443\u0436) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:117669318;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/P\u00e9ter_Csaba>,
        <http://viaf.org/viaf/117669318>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Péter_Csaba.
doremus_artist:363dab3f-f753-3870-9f42-a3aba069b441
    dbp:birthPlace dbr:Belfast;
    rdfs:comment
        "Heather Harper (Belfast, 8 mei 1930) is een Britse sopraanzangeres van Noord-Ierse afkomst."@nl,
        "Heather Harper CBE (* 8. Mai 1930 in Belfast, Nordirland) ist eine britische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        """Heather Harper CBE (born 8 May 1930) is a operatic soprano from Northern Ireland. She was born in Belfast, where she received her early musical training. She studied piano at the Trinity College of Music in London, with voice as a second subject. She was initially a Mezzo-Soprano, and sang as such in the Ambrosian Chorus; her fellow altos included Jean Allister, Pamela Bowden, and Helen Watts. She also sang in the BBC Chorus, before retraining as a soprano with Professor Frederick Husler and Yvonne Rodd-Marling, authors of "Singing: The Physical Nature of the Vocal Organ"."""@en,
        "Heather Harper, CBE, soprano brit\u00e1nica nacida el 8 de mayo de 1930 en Belfast, Irlanda. Notable int\u00e9rprete mozartiana y de \u00f3peras contempor\u00e1neas y cl\u00e1sicas, especialmente Benjamin Britten. Estudi\u00f3 piano en Belfast y en el Trinity College of Music de Londres, tomando clases con Helen Isepp y Frederic Husler, adem\u00e1s cant\u00f3 en el coro de la BBC. Debut\u00f3 como Lady Macbeth en 1954 ( Oxford University Opera Club), formando parte del English Opera Group ( 1956 - 1975). En 1977 debut\u00f3 en el Metropolitan Opera como la Condesa en Las bodas de F\u00edgaro. Se retir\u00f3 en 1984."@es,
        "\u30d8\u30b6\u30fc\u30fb\u30cf\u30fc\u30d1\u30fc\uff08Heather Harper CBE, 1930\u5e745\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u5317\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d9\u30eb\u30d5\u30a1\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30c8\u30ea\u30cb\u30c6\u30a3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\uff08Trinity College of Music\uff09\u3067\u5b66\u3076\u3002\u526f\u79d1\u3067\u58f0\u697d\u3092\u540c\u6821\u3067\u5b66\u3076\u3068\u5171\u306bBBC\u30b3\u30fc\u30e9\u30b9\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021954\u5e74\u306b\u30d7\u30ed\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3066\u4ee5\u5f8c\u3001\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\uff08\u300e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300f\uff09\u3001\u30a8\u30eb\u30b6\uff08\u300e\u30ed\u30fc\u30a8\u30f3\u30b0\u30ea\u30f3\u300f\uff09\u3001\u300e\u30a2\u30e9\u30d9\u30e9\u300f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30ed\u30fc\u30eb\u3084\u30a8\u30ec\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff08\u300e\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b0\u30e9\u30a4\u30e0\u30ba\u300f\uff09\u3092\u5f53\u305f\u308a\u5f79\u3068\u3057\u3001\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u3084\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306a\u3069\u6b27\u7c73\u306e\u5927\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u300e\u6226\u4e89\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300f\u306e\u521d\u6f14\u6642\u306b\u306f\u3001\u6e21\u82f1\u4e0d\u80fd\u3068\u306a\u3063\u305f\u30ac\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30f4\u30a3\u30b7\u30cd\u30d5\u30b9\u30ab\u30e4\u306e\u4ee3\u6f14\u3092\u300110\u65e5\u306e\u7336\u4e88\u671f\u9593\u3067\u52d9\u3081\u4e0a\u3052\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113834937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heather_Harper>,
        <http://viaf.org/viaf/113834937>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heather_Harper.
doremus_artist:365d4010-8d62-3525-9e3d-79f2a9daf68e
owl:sameAs viaf:254496582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254496582>.
doremus_artist:36c007de-c68e-3a67-b133-5366418cb9a0
    rdfs:comment
    "Sarah Nemtanu est une violoniste franco-roumaine n\u00e9e en 1981."@fr;
    owl:sameAs viaf:11785866;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sarah_Nemtanu>,
        <http://viaf.org/viaf/11785866>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sarah_Nemtanu.
doremus_artist:36dd57d2-a500-3735-ae12-a9907cac7569
owl:sameAs viaf:226083896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226083896>.
doremus_artist:37614f4b-fbd6-3a98-ba1a-aff5d71bbd28
owl:sameAs viaf:24802699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24802699>.
doremus_artist:37ab9d07-b643-356c-9a45-aa15fb2f3d6b
owl:sameAs viaf:52848333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52848333>.
doremus_artist:37b0af27-c814-309e-a64b-8ee74b0facd5
owl:sameAs viaf:117640116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117640116>.
doremus_artist:380c8b78-2363-3daf-819d-35a2403bee49
    dbp:birthPlace dbr:Humacao;
    rdfs:comment
        "Rita Dolores Moreno (born Rosa Dolores Alver\u00edo, December 11, 1931) is a Puerto Rican-American actress and singer. Her career has spanned over 70 years; among her notable acting work are supporting roles in the musical films The King and I and West Side Story, as well as a 1971\u201377 stint on the children's television series The Electric Company, and a supporting role on the 1997-2003 TV drama Oz."@en,
        "Rita Moreno (Humacao, 11 de dezembro de 1931) \u00e9 uma premiada cantora, dan\u00e7arina e atriz porto-riquenha. Durante sua carreira, iniciada quando tinha apenas treze anos de idade, se tornou a primeira mulher e a \u00fanica artista porto-riquenha a vencer um Emmy, um Grammy, um Oscar e um Tony."@pt,
        """Rita Moreno (Humacao, Puerto Rico, 11 december 1931) is een Puerto Ricaans actrice. In de musical West Side Story speelde ze de rol van Anita, het meisje van de leider van de Puerto Ricaanse straatbende de Sharks. Ze speelt deze rol met veel emotie en het nummer "America" kreeg door haar een fellere draai. Ze kreeg voor deze film de Academy Award voor beste vrouwelijke bijrol. Van juli 1997 tot februari 2003 speelde ze 56 afleveringen lang in HBO's Oz als Sister Peter Marie Reimondo waar ze een psychiater voor de gevangenen was."""@nl,
        "Rita Moreno, eigentlich Rosita Dolores Alverio (* 11. Dezember 1931 in Humacao), ist eine puerto-ricanische Schauspielerin. Sie feierte sowohl am Broadway als auch in Hollywood Erfolge und z\u00e4hlt zu den wenigen K\u00fcnstlern, die einen Oscar, einen Grammy, einen Emmy, einen Tony Award und einen Golden Globe gewonnen haben."@de,
        "Rita Moreno, w\u0142a\u015bc. Rosita Dolores Alverio (ur. 11 grudnia 1931 w Humacao) \u2212 pochodz\u0105ca z Portoryko piosenkarka, tancerka i aktorka, nagrodzona Oscarem za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie West Side Story."@pl,
        "Rita MorenoFichier:Rita Moreno face.jpg Rita Moreno face en 2010. Rita Moreno est une actrice portoricaine n\u00e9e le 11 d\u00e9cembre 1931 \u00e0 Humacao (Porto Rico), connue en particulier pour son r\u00f4le d'Anita dans West Side Story."@fr,
        "Rosa Dolores Alver\u00edo, conocida art\u00edsticamente como Rita Moreno (n. Humacao, Puerto Rico, 11 de diciembre de 1931), es una actriz puertorrique\u00f1a."@es,
        "\u00c8 stata una delle nove attrici, nonch\u00e9 l'unica ispanica, ad aver vinto i maggiori premi dell'industria dello spettacolo, un Emmy, un Grammy, un Oscar e un Tony Award, partecipando a pi\u00f9 di 50 produzioni tra televisione, film e teatro."@it,
        "\u0420\u0438\u0442\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043d\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rita Moreno, \u0440\u043e\u0434. 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1931) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043a\u0430 \u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0420\u0438\u043a\u043e. \u041e\u043d\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432\u0441\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0448\u043e\u0443-\u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0430 \u2014 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0420\u0438\u043a\u043e, \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30ea\u30bf\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\uff08Rita Moreno, \u672c\u540d: Rosita Dolores Alver\u00edo, 1931\u5e7412\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30ea\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u30fb\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u821e\u53f0\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3002\u53f2\u4e0a9\u4eba\u3057\u304b\u3044\u306a\u3044\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30a8\u30df\u30fc\u8cde\u306e4\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u9e97\u5854\u00b7\u83ab\u745e\u8afe\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRita Moreno\uff0c1931\u5e7412\u670811\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6ce2\u591a\u9ece\u5404\u6f14\u54e1\uff0c\u66fe\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5973\u914d\u89d2\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76500985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rita_Moreno>,
        <http://viaf.org/viaf/76500985>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb0df491-defa-4468-8818-dd4e0c208fdd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rita_Moreno_face.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rita_Moreno.
doremus_artist:390aaf09-30a0-36e8-b6a6-ea20f24dec45
owl:sameAs viaf:34068951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34068951>.
doremus_artist:3a042074-89e7-31d2-a59a-8ad342eae8e4
    rdfs:comment
        "John Hopkins (19 de julio de 1927 - 30 de septiembre de 2013) fue un director de orquesta y administrador australiano de origen brit\u00e1nico."@es,
        "John Raymond Hopkins AM OBE (19 July 1927 \u2013 30 September 2013) was a British-born Australian conductor and administrator."@en;
    owl:sameAs viaf:117121509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Hopkins_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/117121509>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Hopkins_(conductor)>.
doremus_artist:3a9e455a-de4b-33a8-9aac-a952e6b234a0
    dbp:birthPlace dbr:Breno;
    dbp:deathPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Antonio Capuzzi (* 1. August 1755 in Breno; \u2020 28. M\u00e4rz 1818 in Bergamo) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "Giuseppe Antonio Capuzzi (1.\u00ba. de agosto de 1755 - 28 de marzo de 1818) fue un violinista y compositor italiano. Aunque fue popular en su tiempo, la mayor\u00eda de su m\u00fasica est\u00e1 ahora olvidada. La pieza m\u00e1s com\u00fanmente ejecutada, hoy en d\u00eda, es su Concierto para contrabajo. El concierto se encuentra en el Museo Brit\u00e1nico, y fue dedicado a Kavalier Marcantonio Montenigo, que supuestamente, era para realizarlo en ese instrumento. Un acuerdo de la segunda (andante) y tercero (rond\u00f3) el concierto de los movimientos tambi\u00e9n se realiza en la tuba y tromb\u00f3n. Varios de sus quintetos de cuerda, que tambi\u00e9n se realizan por orquestas de c\u00e1mara."@es,
        "Giuseppe Antonio Capuzzi (also Capucci; August 1, 1755 \u2013 March 28, 1818) was an Italian violinist and composer. Although popular in his day, most of his music is now forgotten. The most commonly performed piece today is his concerto for double bass. The concerto was found in the British Museum by Philip Catelinet, and was dedicated to Kavalier Marcantonio Montenigo, who is assumed to have performed on that instrument. An arrangement of the second (andante) and third (rondo) movements of the concerto is also performed on tuba, euphonium, and trombone. In addition Philip Catelinet arranged all three movements of the concerto for concert band and symphony orchestra. He performed it several times during his tenure at the Carnegie Mellon University in Pittsburgh,PA. His students also performed "@en,
        "Giuseppe Antonio Capuzzi (aussi Capucci), n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1755 \u00e0 Breno \u2013 mort le 28 mars 1818 \u00e0 Bergame, est un violoniste et compositeur italien. Bien que populaire en son temps, l'essentiel de sa musique est maintenant oubli\u00e9. La pi\u00e8ce la plus couramment ex\u00e9cut\u00e9e de nos jours est son concerto pour contrebasse, trouv\u00e9 au British Museum par Philip Catelinet et d\u00e9dicac\u00e9 au Kavalier Marcantonio Montenigo, qui l'aurait interpr\u00e9t\u00e9 sur cet instrument. Un arrangement des deuxi\u00e8me (andante) et troisi\u00e8me (rondo) mouvements de l\u2019\u0153uvre est aussi interpr\u00e9t\u00e9 au tuba, \u00e0 l'euphonium et au trombone. Philip Catelinet a arrang\u00e9 les trois mouvements du concerto pour orchestre d'harmonie et orchestre symphonique. Plusieurs des quintettes \u00e0 cordes de Capuzzi sont \u00e9galement interpr\u00e9t\u00e9s par des orchestres de cha"@fr;
    owl:sameAs viaf:5194169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Capuzzi>,
        <http://viaf.org/viaf/5194169>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Capuzzi.
doremus_artist:3ab936a2-c3ba-30e4-b258-f9f42a807834
owl:sameAs viaf:64248385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64248385>.
doremus_artist:3b66ad9d-0e9e-3fce-a1e6-81eb866bcf5f
owl:sameAs viaf:61450473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61450473>.
doremus_artist:3b83d022-127a-305b-bbb0-ca835480f7c8
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    rdfs:comment
        "John Charles Lodge (born 20 July 1945) is an English musician, best known as bass guitarist, vocalist, and songwriter of the longstanding rock group, The Moody Blues. He has also worked as a record producer. Lodge has collaborated both with his bandmates in the Moody Blues, and with other musicians outside the band."@en,
        "John Charles Lodge (ur. 20 lipca 1945 r. w Erdington k. Birmingham) \u2013 angielski muzyk, znany przede wszystkim jako basista i wokalista zespo\u0142u The Moody Blues."@pl,
        "John Lodge (Birmingham, 20 juli 1945) is een Britse basgitarist. Lodge is vooral bekend als basgitarist van de groep The Moody Blues. Lodge groeit op in Birmingham en leert zelf basgitaar spelen. Na verloop van tijd treedt hij toe tot El Riot and The Rebels. Dit is de eerste keer dat hij Ray Thomas en Mike Pinder ontmoet. In 1963 valt de groep uit elkaar en Lodge gaat weer studeren. Daarnaast blijft hij actief als muzikant in bijvoorbeeld The Carpetbaggers, The John Bull Breed en The Falcons; de laatste met Roy Wood in de gelederen. Als in 1966 The Moody Blues op sterven na dood zijn, wordt hij door Thomas, Pinder en inmiddels ook Graeme Edge gevraagd toe te treden tot de groep. Het is het begin van een zeer succesvolle carri\u00e8re. Van 1967 tot en met 1974 is de groep druk bezig met albums o"@nl,
        "John Lodge (n\u00e9 le 20 juillet 1945 \u00e0 Erdington, dans la banlieue de Birmingham) est un musicien anglais. Il est principalement connu en tant que chanteur et bassiste des Moody Blues, pour qui il a compos\u00e9 de nombreuses chansons comme Ride My See-Saw, Isn't Life Strange ou I'm Just a Singer (In a Rock and Roll Band)."@fr,
        """\u00c8 uno dei membri del gruppo rock inglese Moody Blues. Entra nella band nell'autunno 1966, sostituendo il bassista Rod Clarke.Mette in mostra immediatamente le sue doti di cantante e compositore, dando col suo falsetto, il marchio di fabbrica all' impasto vocale del gruppo. \u00c8 autore di brani classici del quintetto come " Candle of Life ", " Ministrel Song ", " One More time to Live " e " Talking Out of Turn ", nonch\u00e9 di grandi hits del gruppo, quali " Isn't Life Strange ? "," Gemini Dream " ( con J. Hayward ), " I'm Just a Singer ", " Steppin in a Slide Zone " e " Ride My See-saw ", tutti nelle classifiche inglesi, europee ed americane. Dopo lo soglimento momentaneo dei Moody Blues del 1974, pubblica con J. Hayward l'album " Blue Jays " nel 1975, entrando nella top 20 inglese e statunitense"""@it;
    owl:sameAs viaf:79252511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Lodge_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/79252511>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c02a487f-4800-4fa9-864a-85c548c2498d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnLodge.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Lodge_(musician)>.
doremus_artist:3d74f7a1-5798-3703-ae0c-9f3a67e922c8
    rdfs:comment
        "Bruce Haynes (April 14, 1942 \u2013 May 17, 2011) was an American and Canadian oboist, recorder player, musicologist and specialist in historical performance practice."@en;
    owl:sameAs viaf:115399389;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Haynes>,
        <http://viaf.org/viaf/115399389>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1fafc5a4-03b2-4703-bb75-bbf23ca2f059>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruce_Haynes.
doremus_artist:3e199ce8-0126-3e53-849c-127fc8eeb613
owl:sameAs viaf:32361978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32361978>.
doremus_artist:3ea094ec-9d69-348f-9d59-46bf7a8d5092
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Michael Finnissy (born 17 March 1946) is an English composer and pianist. Finnissy has taught at the Royal Academy of Music, the University of Sussex, and is currently Professor of composition at the University of Southampton."@en,
        "Michael Finnissy (n\u00e9 le 17 mars 1946) est un compositeur et pianiste anglais. Sa musique est caract\u00e9ris\u00e9e par l'\u00e9tendue des extr\u00eames que l'on retrouve souvent dans son travail ; on trouve fr\u00e9quemment des structures binaires, souvent trait\u00e9es comme une juxtaposition des textures, des registres et des tempos. Beaucoup des compositions de Finnissy sont des d\u00e9clarations ou des r\u00e9flexions sur des sujets d'importance personnelle, comme on peut le voir dans English Country-Tunes, et The History of Photography in Sound, entre autres."@fr,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0424\u0438\u043d\u043d\u0438\u0441\u0441\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Finnissy, 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1946, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u00ab\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30cb\u30b9\u30a3\u30fc \uff08Michael Finnissy\u30011946\u5e743\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d5\u30a3\u30cb\u30b7\u30fc\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30cb\u30c3\u30b7\u30fc\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:86598906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Finnissy>,
        <http://viaf.org/viaf/86598906>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1596ceb5-0cb6-4b03-8d16-59015bcc6d96>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Finnissy.
doremus_artist:3ee7be49-dc6b-3dbd-968a-1c9772add360
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brest,_France>;
    rdfs:comment
        "'\u042f\u043d\u043d \u0422\u044c\u0435\u0440\u0441\u0435\u043d (\u0438\u043d\u0444.) (\u0444\u0440. Yann Tiersen; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1970 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0438\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d, \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c, \u043a\u0430\u0440\u0438\u043b\u044c\u043e\u043d, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d, \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430, \u0432\u0438\u0431\u0440\u0430\u0444\u043e\u043d, \u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430, \u0431\u0430\u043d\u0434\u0436\u043e \u0438 \u0434\u0440. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0447\u0430\u0449\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d. \u041a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0441 \u042d\u0440\u0438\u043a\u043e\u043c \u0421\u0430\u0442\u0438, \u041d\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0442\u0430 \u0438 Penguin Cafe Orchestra. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438."@ru,
        "Nei suoi brani usa di solito strumenti come il pianoforte, la melodica, la fisarmonica e vari tipi di violino. I critici, a volte, lo paragonano a Erik Satie, Nino Rota e alla Penguin Cafe Orchestra."@it,
        "Yann Pierre Tiersen (* 23. Juni 1970 in Brest) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Multiinstrumentalist. Au\u00dferhalb Frankreichs wurde Tiersen ab 2001 insbesondere durch seine Filmmusik zu Die fabelhafte Welt der Am\u00e9lie und Good Bye, Lenin! bekannt."@de,
        "Yann Pierre Tiersen (Brest, 23 juni 1970) is een Frans musicus en componist. Hij werd geboren in Brest en woont in Parijs."@nl,
        "Yann Pierre Tiersen (Brest, Francia, 23 de junio de 1970), es un m\u00fasico y compositor franc\u00e9s. Uno de los principales exponentes del minimalismo, ha compuesto la banda sonora de las pel\u00edculas Am\u00e9lie, Good Bye, Lenin! y Tabarly. Se caracteriza por su faceta multi-instrumentalista, tocando principalmente viol\u00edn, piano y acorde\u00f3n, entre otros."@es,
        "Yann Pierre Tiersen (ur. 23 czerwca 1970 w Bre\u015bcie) \u2013 francuski kompozytor i muzyk\u2013minimalista. W swoich utworach wykorzystuje instrumenty takie jak pianino, akordeon i rozmaite typy instrument\u00f3w smyczkowych oraz strunowych. Znany g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki \u015bcie\u017cce d\u017awi\u0119kowej do filmu Amelia (re\u017c. Jean-Pierre Jeunet) i Wy\u015bnione \u017cycie anio\u0142\u00f3w (1998, Erick Zonca) oraz Good bye, Lenin!. Jego utwory s\u0105 \u0142atwo rozpoznawalne dzi\u0119ki do\u015b\u0107 prostej linii melodycznej i przez u\u017cycie w nich niewielu instrument\u00f3w."@pl,
        "Yann Pierre Tiersen la pierre (Brest, 23 de junho de 1970) \u00e9 um m\u00fasico de vanguarda, multiinstrumentista e compositor franc\u00eas de origem judaica com ra\u00edzes belgas e norueguesas. Compondo para piano, sanfona e violino, sua m\u00fasica aproxima-se de Erik Satie e do minimalismo de Steve Reich, Philip Glass e Michael Nyman. Tornou-se internacionalmente conhecido ao compor trilhas sonoras de filmes como O fabuloso destino de Am\u00e9lie Poulain e Good Bye, Lenin!."@pt,
        "Yann Tiersen (born 23 June 1970) is a French musician and composer. His musical career is split between studio albums, collaborations and film soundtracks. His music involves a large variety of instruments; primarily the guitar, synthesizer or violin together with instruments like the melodica, xylophone, toy piano, harpsichord, accordion and typewriter."@en,
        "Yann Tiersen, n\u00e9 le 23 juin 1970 \u00e0 Brest, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. En 2001, il devient mondialement connu pour sa composition de la bande originale du film de Jean-Pierre Jeunet, Le Fabuleux Destin d'Am\u00e9lie Poulain, pour laquelle il obtient le C\u00e9sar de la meilleure musique de film en 2002."@fr,
        "\u064a\u0627\u0646 \u062a\u064a\u0631\u0633\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Yann Tiersen) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1970 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0631\u064a\u062a\u0627\u0646\u064a. \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629. \u064a\u0639\u0632\u0641 \u064a\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u061b \u0627\u0644\u0642\u064a\u062a\u0627\u0631\u060c \u0627\u0644\u0633\u0646\u062b\u0633\u0627\u064a\u0632\u0631 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0627\u064b \u0645\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0643\u0648\u0631\u062f\u064a\u0648\u0646. \u062a\u062a\u0631\u0643\u0632 \u062c\u0647\u0648\u062f \u064a\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631\u062d \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0644\u0629 \u0648\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0648\u062f\u064a\u0648."@ar,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30eb\u30bb\u30f3\uff08Yann Pierre Tiersen, 1970\u5e746\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e5\u30cd\u306e\u6620\u753b\u300e\u30a2\u30e1\u30ea\u300f\u306b\u697d\u66f2\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u56fd\u969b\u7684\u306b\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d6\u30ec\u30b9\u30c8\u306b\u3066\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u304a\u3088\u3073\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306b\u30eb\u30fc\u30c4\u3092\u6301\u3064\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30ec\u30f3\u30cc\u3001\u30ca\u30f3\u30c8\u3001\u30d6\u30ed\u30fc\u30cb\u30e5\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30e1\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 \u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u306f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u3088\u3046\u306a\u65cb\u5f8b\u3068\u3001\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u3088\u3046\u306a\u69cb\u6210\u3068\u306f\u5bfe\u7167\u7684\u306b\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u3067\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u304c\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u306a\u3069\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e3b\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30a2\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u304c\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30ab\u3001\u6728\u7434\u3001\u30c8\u30a4\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30aa\u30f3\u30c9\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30ce\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u30b7\u30b3\u30fc\u30c9\u3001\u30bf\u30a4\u30d7\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u306a\u3069\u306e\u697d\u5668\u3068\u5171\u306b\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30c6\u30a3\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b0\u30e9\u30b9\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ca\u30a4\u30de\u30f3\u306a\u3069\u3068\u6bd4\u8f03\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002 \u5143\u59bb\u3067\u3042\u308b\u4ff3\u512a\u30ca\u30bf\u30fc\u30b7\u30e3\u30fb\u30ec\u30cb\u30a8\u3068\u306e\u9593\u306b\u4e00\u5973\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u626c\u00b7\u63d0\u5c14\u68ee\uff081970\u5e746\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u524d\u536b\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u4ed6\u4ee5\u624d\u534e\u6a2a\u6ea2\uff0c\u62bd\u8c61\u5316\u7684\u4f5c\u66f2\u98ce\u683c\u4e3a\u4e16\u4eba\u6240\u4e86\u89e3\uff0c\u64c5\u957f\u5728\u4e50\u66f2\u4e2d\u8fd0\u7528\u591a\u79cd\u4e0d\u540c\u7684\u4e50\u5668\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u4e2d\u901a\u5e38\u4f7f\u7528\u94a2\u7434\uff0c\u624b\u98ce\u7434\u548c\u51e0\u79cd\u5c0f\u63d0\u7434\u4f5c\u4e3a\u4e3b\u8981\u4e50\u5668\uff0c\u4f46\u4e5f\u6709\u591a\u9996\u4e50\u66f2\u7a81\u7834\u4e86\u8fd9\u79cd\u9650\u5236\u3002\u4e50\u8bc4\u4eba\u5e38\u628a\u4ed6\u548c\u98ce\u683c\u76f8\u8fd1\u7684Erik Satie\u3001Nino Rota\u53cathe Penguin Caf\u00e9 Orchestra\u8fdb\u884c\u6bd4\u8f83\u3002\u626c\u00b7\u63d0\u5c14\u68ee\u7684\u6240\u6709\u5531\u7247\uff0c\u5305\u62ec\u83b7\u5956\u65e0\u6570\u7684\u7535\u5f71\u539f\u58f0\u914d\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u5747\u7531EMI\u516c\u53f8\u51fa\u7248\u53d1\u884c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85612369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yann_Tiersen>,
        <http://viaf.org/viaf/85612369>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12d432a3-feb0-49b1-a107-d20751880764>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yann_Tiersen_live_2007_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yann_Tiersen.
doremus_artist:3f004b2c-bee9-35ec-a4e4-ea97ce1bc0e1
    dbp:birthPlace res:Hongrie;
    dbp:deathPlace res:Hongrie;
    rdfs:comment
        "Lajos Boross, n\u00e9 7 janvier 1925 \u00e0 Budapest, et mort dans cette ville le 8 juillet 2014 (\u00e0 89 ans), est un violoniste tzigane hongrois.\u2191 (hu) http://www.hir24.hu/kultura/2014/07/09/meghalt-boross-lajos/"@fr;
    owl:sameAs viaf:87366663;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lajos_Boross>,
        <http://viaf.org/viaf/87366663>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HUN_Order_of_Merit_of_the_Hungarian_Rep_(civil)_4class_BAR.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lajos_Boross.
doremus_artist:3f4c0a9f-75ac-3cd8-ab11-c992e68a53dd
    owl:sameAs viaf:17425110;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17425110>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7d8c36d5-3743-49ee-acd3-770e3ab5baac>.
doremus_artist:3fc45aa1-519d-36bc-b474-7d856cb841b4
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Paul Baillargeon (born 1943) is a Canadian composer, known for his music for television shows. He contributed music to 41 episodes of Star Trek shows, and won the 2002 ASCAP Award (Top TV Series) for Enterprise, shared with the series' other regular composers. In 2007, Baillargeon was the recipient of the Lifetime Achievement Award at the Francophone SOCAN Awards held in Montreal."@en,
        "Paul Baillargeon (n\u00e9 en 1943 \u00e0 Montr\u00e9al au Qu\u00e9bec) est un compositeur qu\u00e9b\u00e9cois. Paul Baillargeon a, au d\u00e9part de sa carri\u00e8re (vers 1963), accompagn\u00e9 quelques artistes en tourn\u00e9e, notamment Pauline Julien et Pierre L\u00e9tourneau. Mais par la suite, il a surtout sign\u00e9 les orchestrations de plusieurs albums d'artistes qu\u00e9b\u00e9cois et fran\u00e7ais, et il a compos\u00e9 des musiques pour d'autres artistes, en particulier Ren\u00e9e Claude pour qui il compose les chansons \"Donne-moi le temps\" (1967) et \"Tu es le m\u00eame\" (1968), Donald Lautrec pour qui il compose \"Le c\u0153ur \u00e0 l\u2019endroit\" (1971) ainsi que pour Jean-Pierre Ferland avec qui il collabore sur plusieurs titres de l'album \"Soleil\", dont \"Au fond des choses le soleil emm\u00e8ne au soleil\", \"Mon ami J. C.\", \"Monsieur Gobeil\", \"Si on s\u2019y mettait\" et \"Sur la route 11\""@fr;
    owl:sameAs viaf:103966840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Baillargeon>,
        <http://viaf.org/viaf/103966840>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Baillargeon.
doremus_artist:400012b7-d668-3530-992a-ef8b1f268421
owl:sameAs viaf:117984102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117984102>.
doremus_artist:4065600e-597d-340c-8629-b1c5276b4888
owl:sameAs viaf:40704689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40704689>.
doremus_artist:41ad96a4-8144-3e96-98df-cfcc650f6833
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Marek Kopelent (* 28. April 1932 in Prag) ist ein tschechischer Komponist."@de,
        """Marek Kopelent (born April 28, 1932) is a Czech contemporary composer, who is considered to be at the forefront of the "New Music" movement."""@en,
        """Marek Kopelent (n\u00e9 \u00e0 Prague le 28 avril 1932) est un compositeur tch\u00e8que renomm\u00e9, qui est consid\u00e9r\u00e9 comme une figure de premier plan du mouvement "New Music"."""@fr;
    owl:sameAs viaf:116710015;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marek_Kopelent>,
        <http://viaf.org/viaf/116710015>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marek_Kopelent.
doremus_artist:431dd922-20a8-39f3-a1fa-5396b1d29f59
    rdfs:comment
        "Jocy de Oliveira (* 11. April 1936 in Curitiba) ist eine brasilianische Pianistin und Komponistin. De Oliveira studierte in S\u00e3o Paulo bei Jos\u00e9 Kl\u00edas, in Paris bei Marguerite Long und an der Universit\u00e4t von St. Louis, Missouri. Sie wirkt als Interpretin \u00fcberwiegend von Musik des 20. Jahrhunderts in Amerika und auch Europa. Komponisten wie Iannis Xenakis, Luciano Berio und Cl\u00e1udio Santoro schrieben Werke f\u00fcr sie, sie nahm die Hauptwerke von Olivier Messiaen auf und wirkte in Konzerten mit John Cage und Lukas Foss zusammen. Auf mehr als zwanzig CDs spielte sie neben den Werken Messiaens vorrangig eigene Kompositionen ein."@de,
        """Jocy de Oliveira (Curitiba, 11 de abril de 1936) \u00e9 uma compositora, pianista e escritora brasileira. Jocy nasceu no Paran\u00e1, estudou piano com Jos\u00e9 Kliass em S\u00e3o Paulo, e Marguerite Long, em Paris. Recebeu o t\u00edtulo de "Master of Arts" pela Washington University em St. Louis, Missouri, EUA. \u00c9 sucessora do maestro Eleazar de Carvalho (com quem foi casada) na Cadeira n. 32 da Academia Brasileira de M\u00fasica."""@pt,
        "Jocy de Oliveira (born 1936) is a Brazilian pianist, multimedia artist and composer."@en,
        "Jocy de Oliveira, n\u00e9e le 11 avril 1936, est une pianiste et une compositrice br\u00e9silienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:93351249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jocy_de_Oliveira>,
        <http://viaf.org/viaf/93351249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jocy_de_Oliveira.
doremus_artist:4348300c-a87e-3c95-82ab-a0d1bc91db8c
owl:sameAs viaf:79835753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79835753>.
doremus_artist:434fba98-c01d-37bf-992b-f14374d45bdc
owl:sameAs viaf:65695871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65695871>.
doremus_artist:43f6b9f8-3ea2-3b30-bbe2-cc9be053e18c
    dbp:birthPlace dbr:Camogli;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        """La sua figura \u00e8 stata determinante e fondamentale per la diffusione della chitarra classica in Italia, sia sul piano culturale sia sul piano didattico. Cominci\u00f2 lo studio della chitarra classica privatamente con Mario Caneva, proseguendo poi gli studi con il Maestro Carlo Palladino, allievo di Luigi Mozzani. Dal 1956 al 1960 segu\u00ec presso l'Accademia Chigiana di Siena i corsi di Andr\u00e9s Segovia, Alirio Diaz ed Emilio Pujol, dal quale apprese la l'arte della trascrizione dalle antiche intavolature per liuto e vihuela. Dal 1976 fino al 1992 ha tenuto alla Chigiana i corsi di "Trascrizione dalle intavolature" affiancando il corso di chitarra di Oscar Ghiglia"""@it,
        """Ruggero Chiesa (Camogli, 1 August 1933 \u2013 Milan, 14 June 1993) was an italian musician, guitarist and teacher. He began studying classical guitar privately with Mario Canepa, continuing his studies with Maestro Carlo Palladino, a student of Luigi Mozzani. From 1956 and 1960 he attended the Academy Chigiana in Siena courses by renowned international guitarists such as Alirio Diaz and Emilio Pujol, from whom he learned the vihuela. He subsequently (until 1992) replaced Alirio Diaz with courses in "Transcription from tablature"."""@en,
        "\u0420\u0443\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e \u041a\u044c\u0435\u0437\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ruggero Chiesa; 1933, \u041a\u0430\u043c\u043e\u043b\u044c\u0438 \u2014 1993, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u041f\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u0438\u043d\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1956\u20141960 \u0433\u0433. \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041a\u0438\u0434\u0436\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0410\u043b\u0438\u0440\u0438\u043e \u0414\u0438\u0430\u0441\u0430 \u0438 \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u043e \u041f\u0443\u0445\u043e\u043b\u044f. C 1963 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443 \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0417\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u0435. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1965 \u0433. \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b \u0438 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0437\u0430\u0431\u044b\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430; \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u043f\u0440\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e, \u0441 1972 \u0433. \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b \u00abFronimo\u00bb, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u0443 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u043d\u0446\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0438 \u043e\u0431 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0435. \u041f\u043e \u0437\u0430\u043a\u0430\u0437\u0443 \u041a\u044c\u0435\u0437\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u043e \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u043e\u0432\u043e-\u0422\u0435\u0434\u0435\u0441\u043a\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435, \u00ab\u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u043a\u0438\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. Appunti) Op. 210, \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d"@ru;
    owl:sameAs viaf:49282149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruggero_Chiesa>,
        <http://viaf.org/viaf/49282149>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruggero_Chiesa.
doremus_artist:44fb6de1-6893-3b6b-934e-00af869090bb
    owl:sameAs viaf:12503514;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503514>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c56a2f83-e42c-4c0b-b40b-19023a192f9d>.
doremus_artist:454bf6be-5651-383a-b364-5ee4a2db9e42
owl:sameAs viaf:87901223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87901223>.
doremus_artist:45f5290e-2717-3459-8efc-2c34282418a8
owl:sameAs viaf:29772501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29772501>.
doremus_artist:45fe8c35-6d91-3d53-91f6-ae68be4b938f
owl:sameAs viaf:46996448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46996448>.
doremus_artist:4624f92c-ed4f-3965-a8f1-c05484f5acc4
    owl:sameAs viaf:12254385;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12254385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kei_Koito.
doremus_artist:4653fdd6-7482-3094-9bd4-00365c981f11
owl:sameAs viaf:44458908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44458908>.
doremus_artist:467f04c1-ac32-3dab-b440-b61662fb4561
owl:sameAs viaf:85870418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85870418>.
doremus_artist:470c60d5-e046-364f-a83a-bb77b719cc54
owl:sameAs viaf:117473297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117473297>.
doremus_artist:4892593c-7d14-38ac-8116-703db1b07540
owl:sameAs viaf:2033816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2033816>.
doremus_artist:48b38d2e-3636-3257-9f54-e2a95d472a04
owl:sameAs viaf:39570798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39570798>.
doremus_artist:4913b87a-0cb5-397b-9828-2f2fc61fe668
owl:sameAs viaf:84351696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84351696>.
doremus_artist:493ad6ea-56f8-3a50-bc7e-824bc0f6829c
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Guignon, n\u00e9 Giovanni Pietro Ghignone le 10 f\u00e9vrier 1702 \u00e0 Turin; mort le 30 janvier 1774 \u00e0 Versailles) \u00e9tait un compositeur et violoniste franco-italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:61812440;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Guignon>,
        <http://viaf.org/viaf/61812440>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd28f6fb-b5a1-44be-8328-244f8c8f48c1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Pierre_Guignon.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Guignon.
doremus_artist:4a10f005-4f61-3727-aeda-ebcb8ddf16b0
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Jake Hanna (April 4, 1931 \u2013 February 12, 2010) was an American jazz drummer. Hanna first performed in his home town of Boston, and was the house drummer at Storyville for a number of years in the 1950s and 1960s. He played with Toshiko Akiyoshi (1957), Maynard Ferguson (1958), Marian McPartland (1959\u201361), and Woody Herman's Orchestra (1962\u201364). He appears with the Mort Lindsey Orchestra on Judy Garland\u2019s multi Grammy award winning live album, Judy at Carnegie Hall (1961). He did extensive work as a studio musician both in and out of jazz, including a period as the drummer for the big band of the Merv Griffin Show (1964\u201375). He recorded several albums with Carl Fontana for Concord Jazz in the mid-1970s, and also played in Supersax. Later in his career he did much work as a sideman for Conco"@en,
        """John "Jake" Hanna (Roxbury, 4 april 1931 - Los Angeles, 1 februari 2010) was een Amerikaans jazzdrummer. Hanna begon met optreden in zijn woonplaats Boston en was in de jaren 1950 en 1960 de huisdrummer van jazzclub Storyville in Boston. Hij speelde er met Toshiko Akiyoshi (1957), Maynard Ferguson (1958), Marian McPartland (1959-61) en het orkest van Woody Herman (1962-64)."""@nl,
        "John \u201eJake\u201c Hanna (* 4. April 1931 in Roxbury, Massachusetts; \u2020 12. Februar 2010 in Los Angeles) war ein amerikanischer Jazz-Schlagzeuger des Swing und Mainstream Jazz. Hanna spielte zu Beginn seiner Karriere in lokalen Bands in Boston, studierte am dortigen Berklee College und war in den 1950er und 1960er Jahren der Haus-Drummer des Storyville in Boston. Er arbeitete 1957 mit Toshiko Akiyoshi, im folgenden Jahr mit Maynard Ferguson, Marian McPartland (1959\u201361) und in Woody Hermans Orchester von 1962 bis 1964. Au\u00dferdem war er als Studiomusiker in Los Angeles an zahlreichen Plattensessions beteiligt, mit Oscar Peterson, Bing Crosby, Barney Kessel, Red Norvo, Al Cohn, Buddy Tate und Rosemary Clooney, bei Carl Fontana Mitte der 1970er Jahre; au\u00dferdem arbeitete in der Formation Supersax. Ab Mi"@de;
    owl:sameAs viaf:84975601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jake_Hanna>,
        <http://viaf.org/viaf/84975601>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78acf4d1-052f-4eaa-a31f-97599e9d07e0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J_hanna.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jake_Hanna.
doremus_artist:4b010189-aec3-377f-9b53-2be92278e23c
owl:sameAs viaf:13956387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13956387>.
doremus_artist:4b2c1720-f66d-3d28-99ba-999ba4ff81ea
    rdfs:comment
        "Pietro De Maria, n\u00e9 \u00e0 Venise en 1967, est un pianiste italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:226197054;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pietro_De_Maria>,
        <http://viaf.org/viaf/226197054>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pietro_De_Maria.
doremus_artist:4b39dd49-e8ce-3c3b-b089-16c749ffe17b
    dbp:birthPlace dbr:Dijon;
    dbp:deathPlace dbr:Langres;
    rdfs:comment
        "Lo pseudonimo \u00e8 ottenuto dall'anagramma del vero nome Jehan Tabourot. Il Tabourot fu nominato canonico della citt\u00e0 di Langres (nei pressi di Digione) nel 1574. Grande appassionato della danza e con buone conoscenze musicali, decise di dedicarsi alla raccolta delle danze pi\u00f9 diffuse ai suoi tempi e di annotarne i passi, la struttura e la musica. Perci\u00f2 egli \u00e8 celebre nell'ambito della storiografia della danza per aver scritto un trattato dal titolo Orch\u00e9sographie et trait\u00e9 en forme de dialogue par lequel toutes personnes peuvent facilement apprendre et pratiquer l'honn\u00eate exercice des danses, ossia Orch\u00e9sographie e trattato in forma di dialogo attraverso il quale tutti possono facilmente imparare e praticare l'onesto esercizio delle danze. Il trattato fu pubblicatoo una prima volta nel 1589"@it,
        "Thoinot Arbeau (* 17. M\u00e4rz 1519 in Dijon; \u2020 23. Juli 1595 in Langres; eigentlich: Jehan Tabourot) war ein wohlhabender Kanoniker, der den gr\u00f6\u00dften Teil seines Lebens als Angeh\u00f6riger des Klerus an der Kathedrale von Langres verbrachte. Bekanntheit erlangte er nicht durch seine T\u00e4tigkeit als Priester, sondern als Verfasser eines Buches \u00fcber die T\u00e4nze seiner Zeit. Der Schriftsteller \u00c9tienne Tabourot war sein Neffe."@de,
        "Thoinot Arbeau (17 de mar\u00e7o de 1519 em Dijon; \u2020 23 de julho de 1595 em Langres) \u00e9 o pseud\u00f4nimo anagram\u00e1tico de um cl\u00e9rigo franc\u00eas chamado Jean Tabourot (tamb\u00e9m conhecido como Jehan des Preyz), autor de uma renomada obra musical chamada Orch\u00e9sographie, um tratado sobre dan\u00e7as sociais da Fran\u00e7a Renascentista do final do s\u00e9culo XVI."@pt,
        "Thoinot Arbeau (Dijon, 1519 - 1595) es el anagrama con que se conoce a Jehan Tabourot, sacerdote cat\u00f3lico, can\u00f3nigo de Langres, recordado por su manual de danzas Orch\u00e9sographie. Este manuscrito fue publicado por primera vez en 1588 y reimpreso en 1589 y 1596. Contiene instrucciones detalladas para numerosos estilos de danza como branle, gallarda y pavana, as\u00ed como secciones cortas acerca de m\u00fasica militar, tambores y marchas, y algunos aspectos de formas de danza como la Danza de Morris, la Canarie (danza de las Islas Canarias), la allemande, courante y basse danse."@es,
        "Thoinot Arbeau (pseudoniem (anagram) van J(I)ehan Tabourot) (Dijon, 17 maart, 1520 - Langres, 23 juli 1595) was een Frans geestelijke en kanunnik, maar bovenal een componist, dichter en beschrijver van de gewoonten die behoorden bij het dansen."@nl,
        "Thoinot Arbeau (pseudonyme anagramme de son vrai nom, Jehan Tabourot), n\u00e9 le 17 mars 1520 \u00e0 Dijon et mort le 23 juillet 1595 (\u00e0 75 ans) \u00e0 Langres, est un chanoine, compositeur et \u00e9crivain langrois."@fr,
        "Thoinot Arbeau is the anagrammatic pen name of French cleric Jehan Tabourot (March 17, 1519 - July 23, 1595). Tabourot is most famous for his Orch\u00e9sographie, a study of late sixteenth-century French Renaissance social dance. He was born in Dijon and died in Langres."@en,
        "Thoinot Arbeau, w\u0142a\u015bciwie Jean Tabourot (ur. 17 marca 1519 w Dijon, zm. 23 lipca 1595 w Langres) \u2013 francuski pisarz, kompozytor i teoretyk ta\u0144ca. W 1530 zosta\u0142 kanonikiem, w 1574 obj\u0105\u0142 stanowisko w Langres. Zaj\u0105\u0142 si\u0119 studiowaniem ta\u0144ca. W 1589 napisa\u0142 traktat Orchesographie, w kt\u00f3rym opisuje 50 r\u00f3\u017cnych krok\u00f3w ta\u0144ca. Skomponowa\u0142 melodi\u0119, kt\u00f3ra pos\u0142u\u017cy\u0142a potem za podstaw\u0119 do kol\u0119dy Ding Dong Merrily on High."@pl,
        "\u0422\u0443\u0430\u043d\u043e\u0301 \u0410\u0440\u0431\u043e\u0301  (\u0444\u0440. Thoinot Arbeau, \u0430\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0438 \u0444\u0430\u00ad\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0416\u0435\u0430\u043d \u0422\u0430\u0431\u0443\u0440\u043e (Jehan Tabourot); 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1520, \u0414\u0438\u0436\u043e\u043d \u2014 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1595, \u041b\u0430\u043d\u0433\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u0430 \u00ab\u041e\u0440\u043a\u0435\u0437\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f\u00bb (1589)."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30a2\u30f3\u30fb\u30bf\u30d6\u30ed\uff08Jehan Tabourot\uff09\u3001\u7b46\u540d\u30c8\u30ef\u30ce\u30fb\u30a2\u30eb\u30dc\uff08Thoinot Arbeau, 1520\u5e743\u670817\u65e5\u30c7\u30a3\u30b8\u30e7\u30f3 - 1595\u5e747\u670823\u65e5\u30e9\u30f3\u30b0\u30eb\u6ca1\uff09\u306f\u3001\u30e9\u30f3\u30b0\u30eb\u306e\u53f8\u796d\u30021589\u5e74\uff08\u52c5\u8a31\u306f1588\u5e74\uff09\u306b\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u53f2\u4e0a\u521d\u3081\u3066\u97f3\u697d\u3068\u30c0\u30f3\u30b9\u306e\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u3092\u7d30\u304b\u304f\u8a18\u8ff0\u3057\u305f\u30aa\u30eb\u30b1\u30be\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3 \uff08Orch\u00e9sographie\uff09\u306e\u8457\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002 \u305d\u306e\u307b\u304b\u306e\u8457\u66f8\u306b\u306f\u30011582\u5e74\u306eKalendrier des bergers\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46945433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thoinot_Arbeau>,
        <http://viaf.org/viaf/46945433>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thoinot_Arbeau.
doremus_artist:4bf4b196-38a6-3b70-b024-8e2d7d7926d4
    dbp:birthPlace dbr:Carmarthen;
    rdfs:comment
        "Wynne Evans (born 27 January 1972) is a Welsh tenor. Known for his role as the tenor Gio Compario in the Gocompare.com insurance adverts on television in the United Kingdom, he sang the role of Ubaldo Piangi in the 25th anniversary production of Andrew Lloyd Webber's The Phantom of the Opera at the Royal Albert Hall. He also responded to the New Zealand All Blacks' Haka in 2004, singing 'Cwm Rhondda'. He went on to sing at over 30 Welsh International rugby matches."@en;
    owl:sameAs viaf:22331473;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wynne_Evans>,
        <http://viaf.org/viaf/22331473>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc8f1121-f8bb-4026-a6de-620a74a28547>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/A_Song_In_My_Heart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wynne_Evans.
doremus_artist:4c04eea3-a839-35e0-9e24-cf6fdf983797
owl:sameAs viaf:9415361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9415361>.
doremus_artist:4c35c7f3-aa86-3826-a5c7-84dc6ed36d21
    rdfs:comment
        "Rudolf Lutz (* 1951) ist ein Schweizer Organist, Cembalist, Dirigent, Musikp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        """Rudolf Lutz (born 1951) is a Swiss organist, harpsichordist, conductor and composer. Lutz studied at the Konservatorium Winterthur, in Z\u00fcrich and at the Musikakademie Wien. He is organist of the St. Laurenzen Kirche in St. Gallen. In 2006 he was appointed artistic director of the J. S. Bach-Stiftung, which is based in the same city. The Foundation is engaged in a project to perform and record Bach's complete vocal works. It has a choir and an orchestra (originally founded by Lutz as the "ensemble Schola Seconda Pratica") and features international soloists."""@en;
    owl:sameAs viaf:30028289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Lutz>,
        <http://viaf.org/viaf/30028289>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Lutz.
doremus_artist:4c760880-7813-3d9f-9071-9fc4bd5074e9
    owl:sameAs viaf:26223009;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26223009>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d4bd3e3e-c662-4d01-b068-4826809cc8cb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dubravka_Tomi_Srebotnjak.
doremus_artist:4cf7991e-cd62-332d-bffe-b8f3a4a2ba1f
    owl:sameAs n0:ed1ad66c-5b30-4fae-9bba-872d3d3bf1c3;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/ed1ad66c-5b30-4fae-9bba-872d3d3bf1c3>.
doremus_artist:4dc001d2-398c-3423-8489-ab2ba18e9493
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Carlos Gr\u00e4tzer (Buenos Aires, 1956), es un compositor argentino."@es,
        "Carlos Gr\u00e4tzer (n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires, Argentine, en 1956) est un compositeur de musique contemporaine Apr\u00e8s avoir partag\u00e9 son travail artistique entre la musique et le cin\u00e9ma, Carlos Gr\u00e4tzer se consacre d\u00e9finitivement \u00e0 la musique. Form\u00e9 en composition par son p\u00e8re, Guillermo Graetzer (\u00e9l\u00e8ve de Paul Hindemith), il arrive \u00e0 Paris avec une bourse de perfectionnement du Gouvernement fran\u00e7ais, il participe \u00e0 des nombreux stages et cours (Darmstadt, UPIC, IRCAM, etc.)."@fr,
        "Carlos Gr\u00e4tzer is an Argentine composer born in Buenos Aires, Argentina, in 1956. He was given his musical training by his father, Guillermo Graetzer (a student of Paul Hindemith).He has divided his artistic work between music and cinema, making animated films, which became awarded films. In 1984, he was given a scholarship by the French government, come to Paris and settle down. He has taken trainings courses at CNSMD of Paris, Darmstadt, IRCAM, Wellesley College (USA)\u2026Prizewinner at Alea III (Boston), Bourges, World Music Days 2000 and the International Rostrum of Composers at UNESCO . Gr\u00e4tzer\u2019s music is performed by majors orchestras like Orchestre Philharmonique de Radio France, Orchestre National de France, Ensemble Intercontemporain, etc. Carlos Gr\u00e4tzer has collaborated with the Ense"@en;
    owl:sameAs viaf:12572555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Gr\u00e4tzer>,
        <http://viaf.org/viaf/12572555>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Grätzer.
doremus_artist:4dc5be09-5a62-347c-ba22-adcae4631607
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Yuri Goloubev (born 27 July 1972 in Moscow, Russia) is a jazz musician, composer and double bass player. He switched to jazz in 2004 after over a dozen years as a very successful bass player in classical orchestras, and has achieved notable success in jazz also as a performer with \"perfect pitch, flawless execution and an improviser's imagination\". He is also praised for his arco playing. Ian Patterson, writing in All About Jazz wrote \"There are few better exponents of arco, and his tone has the warm resonance of a cello.\""@en;
    owl:sameAs viaf:24811371;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Goloubev>,
        <http://viaf.org/viaf/24811371>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yuri_Goloubev_David_Forman.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Goloubev.
doremus_artist:4e432e3b-9d16-336a-a9a2-4f76217fc0d5
    rdfs:comment
        "Jakob Gimpel (April 16, 1906 \u2013 March 12, 1989) was a Polish concert pianist and educator. Jakob Gimpel was born in Lvov (then in Polish Galicia, part of the Austria-Hungarian Empire, and now Lviv, Ukraine). Gimpel's younger brother, Bronislav Gimpel, was a noted concert violinist, and his older brother, Karol Gimpel, was a pianist and conductor."@en,
        "\u7236\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u89e3\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30b3\u30eb\u30cd\u30ea\u30a2\u30fb\u30bf\u30eb\u30ce\u30d5\u30b9\u30ab\u3068\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u30011923\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3088\u308a\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c2\u756a\u300b\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002 \u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30d6\u30ed\u30cb\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30d5\u30fc\u30d9\u30eb\u30de\u30f3\u3084\u30a8\u30ea\u30ab\u30fb\u30e2\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u3084\u5f1f\u30d6\u30ed\u30cb\u30b9\u30ef\u30d5\u3068\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u30d5\u30fc\u30d9\u30eb\u30de\u30f3\u304c\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\uff08\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u524d\u8eab\uff09\u3092\u8a2d\u7acb\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u652f\u63f4\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5687827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jakob_Gimpel>,
        <http://viaf.org/viaf/5687827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jakob_Gimpel.
doremus_artist:4e49a9fa-0eae-3f31-80cb-3597db823592
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Amanda McBroom (* 9. August 1947 in Woodland Hills, Kalifornien) ist eine US-amerikanische Schauspielerin, S\u00e4ngerin, Songschreiberin und Kabarettistin."@de,
        "Amanda McBroom (Woodland Hills, Los Angeles, 9 augustus 1947) is een Amerikaanse zangeres, schrijfster van songteksten/songwriter, actrice en cabareti\u00e8re."@nl,
        """Amanda McBroom (born August 9, 1947) is an American singer, lyricist, actress and cabaret performer. Notable among the songs she has written is "The Rose", which Bette Midler sang in the film of the same name, and which has been covered by many other recording artists. McBroom is also known for her collaborations as lyricist with songwriter Michele Brourman, including some of the songs in the The Land Before Time film series, Balto II: Wolf Quest, and the musical Dangerous Beauty based on the film of the same name, which had its world premiere at the Pasadena Playhouse on 13 February 2011."""@en,
        "Amanda McBroom, n\u00e9e le 9 ao\u00fbt 1947 \u00e0 Woodland Hills, est une chanteuse, paroli\u00e8re, et actrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "La sua canzone pi\u00f9 famosa \u00e8 The Rose, che - nella versione cantata da Bette Midler per la colonna sonora dell'omonimo film - fece vincere alla McBroom il Golden Globe per la migliore canzone originale nel 1980. In collaborazione con la musicista Michele Brourman ha scritto diverse canzoni per lungometraggi animati, tra cui molti della serie Alla ricerca della Valle Incantata e dei film Balto 2 - Il mistero del lupo e Balto 3 - Sulle ali dell'avventura. Ha anche scritto i testi per il musical Dangerous Beauty, tratto dal film Padrona del suo destino, e musicato dalla stessa Brourman."@it,
        "\u30a2\u30de\u30f3\u30c0\u30fb\u30de\u30af\u30d6\u30eb\u30fc\u30e0\uff08Amanda McBroom\u30011947\u5e748\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u5973\u512a\u3001\u30ad\u30e3\u30d0\u30ec\u30fc\u51fa\u6f14\u8005\u3002\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u3001\u6620\u753b\u300e\u30ed\u30fc\u30ba\u300f\u3067\u30d9\u30c3\u30c8\u30fb\u30df\u30c9\u30e9\u30fc\u304c\u6b4c\u3063\u305f\u300c\u30ed\u30fc\u30ba\u300d\u304c\u7279\u306b\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u305f\u3061\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ab\u30d0\u30fc\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6620\u753b\u300e\u30ea\u30c8\u30eb\u30d5\u30c3\u30c8\u300f\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3084\u300e\u30d0\u30eb\u30c8 \u65b0\u305f\u306a\u308b\u65c5\u7acb\u3061\u300f\u3001\u6620\u753b\u300e\u5a3c\u5a66\u30d9\u30ed\u30cb\u30ab\u300f\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u7248\u3067\u3042\u308b\u300eDangerous Beauty\u300f\uff082011\u5e742\u6708\u306b Pasadena Playhouse \u3067\u4e16\u754c\u521d\u6f14\uff09\u306a\u3069\u306e\u5287\u4e2d\u6b4c\u306a\u3069\u3092\u542b\u3081\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30a2\u30de\u30f3 (Michele Brourman) \u306b\u8a5e\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u4ed5\u4e8b\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30de\u30af\u30d6\u30eb\u30fc\u30e0\u306f\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u300e\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d6\u30ec\u30eb\u306f\u4eca\u65e5\u3082\u30d1\u30ea\u306b\u751f\u304d\u3066\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u300f\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u3001\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u516c\u6f14\u3067\u4e3b\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30b5\u30a4\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30de\u30f3 (Cy Coleman) \u3068\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30ba (Dorothy Fields) \u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u300eSeesaw\u300f\u3067\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85794133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amanda_McBroom>,
        <http://viaf.org/viaf/85794133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98b139aa-1ff2-48e7-904e-8339d3b32025>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roseesor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amanda_McBroom.
doremus_artist:4eb61207-e172-3c93-9407-e9d843aff59a
owl:sameAs viaf:63790987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63790987>.
doremus_artist:4ee4f4eb-e1a9-3003-8ac7-1eb2f5d0dc1b
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Lucinda Childs (* 26. Juni 1940 in New York City) ist eine amerikanische T\u00e4nzerin und Choreografin. Mit ihren postmodernen Arbeiten pr\u00e4gte sie die Tanzgeschichte seit den 1970er Jahren wesentlich."@de,
        "Lucinda Childs (born June 26, 1940) is an American postmodern dancer/choreographer and actress. Her compositions are known for their minimalistic movements yet complex transitions. Childs is most famous for being able to turn the slightest movements into an intricate choreographic masterpiece. Her use of patterns, repetition, and dialect has caused her to have a unique style of choreography that is often imitated for its ability to experiment."@en,
        "Lucinda Childs, n\u00e9e \u00e0 New York le 26 juin 1940, est une danseuse et chor\u00e9graphe am\u00e9ricaine de danse contemporaine associ\u00e9e au mouvement minimaliste."@fr,
        "\u041b\u0443\u0441\u0438\u043d\u0434\u0430 \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434\u0441, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u041b\u044e\u0441\u0438\u043d\u0434\u0430 \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Lucinda Childs, 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1940, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:44460686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucinda_Childs>,
        <http://viaf.org/viaf/44460686>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucinda_Childs.
doremus_artist:4f2125c0-02d9-3e56-8bd7-8a0d0529c23e
owl:sameAs viaf:34648511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34648511>.
doremus_artist:4f8a6bcc-c63c-30a2-8b6f-4e7b48361f48
    owl:sameAs viaf:144548;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/144548>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Rosini.
doremus_artist:4fb2cdd6-4504-3fa9-a6a8-88a8aece77cc
owl:sameAs viaf:5847995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5847995>.
doremus_artist:4fbf6c69-7e01-39fa-822a-3a602e554c09
owl:sameAs viaf:61551417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61551417>.
doremus_artist:4fc1a9a5-09d2-3b23-a926-5559fd91a44a
owl:sameAs viaf:79169555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169555>.
doremus_artist:50ceab5f-0df8-3151-afb8-77db3497d8f9
    dbp:birthPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Jocelyn Herbert (* 22. Februar 1917 in Hammersmith, London; \u2020 6. Mai 2003 in Odiham) war eine britische Kost\u00fcm- und B\u00fchnenbildnerin, die f\u00fcr Theater, Oper und Film arbeitete."@de,
        "Jocelyn Herbert RDI (22 February 1917 \u2013 6 May 2003) was a highly influential British stage designer."@en;
    owl:sameAs viaf:29133859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jocelyn_Herbert>,
        <http://viaf.org/viaf/29133859>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jocelyn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jocelyn_Herbert.
doremus_artist:5172c9fd-396d-3fe2-8641-00c591170648
    rdfs:comment
        "Alexander Nicolaas Voormolen (3 March 1895 in Rotterdam \u2013 12 November 1980 in Leidschendam) was a Dutch composer. Son of the soldier and politician Willem Voormolen, he studied piano with Willem and Marinus Petri and composition with Johan Wagenaar in Utrecht."@en,
        "Alexander Voormolen (Rotterdam, 3 maart 1895 - Leidschendam, 12 november 1980) was een Nederlands componist."@nl,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c7\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\u30e2\u30fc\u30ec\u30f3\uff08Alexander Voormolen\u30011895\u5e743\u67083\u65e5 - 1980\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u51fa\u8eab\u3002\u30e6\u30c8\u30ec\u30d2\u30c8\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ef\u30fc\u30d8\u30ca\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30af\u30e9\u30b9\u30e1\u30fc\u30c8\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30da\u30a4\u30da\u30eb\u304c\u3044\u305f\u30021915\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3068\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u306e\u77e5\u9047\u3092\u5f97\u305f\u3002 1923\u5e74\u306b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306b\u623b\u308a\u3001\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306e\u65b0\u805e\u306b\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u3064\u3064\u3001\u30cf\u30fc\u30b0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u53f8\u66f8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u5f53\u7136\u306a\u304c\u3089\u521d\u671f\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u306f18\u4e16\u7d00\u306e\u30cf\u30fc\u30b0\u306e\u5bae\u5ef7\u751f\u6d3b\u3092\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u3057\u305f\u300e\u30db\u30c3\u30d7\u7537\u7235\u300f\u7d44\u66f2\uff081924-31\uff09\u3084\u300e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3068\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u7267\u6b4c\u300f\uff081940\u5e74\uff09\u306a\u3069\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3089\u3057\u3055\u3092\u8ffd\u6c42\u3057\u305f\u3002\u5f8c\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u300e\u5354\u594f\u4ea4\u97ff\u66f2\u300f\uff081951\uff09\u3084\u300e\u30b7\u30e3\u30b3\u30f3\u30cc\u3068\u30d5\u30fc\u30ac\u300f\uff081958\uff09\u306e\u3088\u3046\u306b\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30ac\u30fc\u3068\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u307f\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19945517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Voormolen>,
        <http://viaf.org/viaf/19945517>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa50ba15-6484-4747-bc8e-a6f7b8273307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Voormolen.
doremus_artist:5194ee0c-6ee9-3a41-a6ed-008d25ac09c2
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Hopkinson. Pour les articles homonymes, voir Smith.Hopkinson Smith Hopkinson Smith, n\u00e9 le 7 septembre 1946 \u00e0 New York, est un musicologue, luthiste et guitariste am\u00e9ricain, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque."@fr,
        """Hopkinson Smith (7 de diciembre de 1946) es un la\u00fadista norteamericano especializado en m\u00fasica antigua. Naci\u00f3 en Nueva York, se gradu\u00f3 por la Universidad de Harvard con honores en M\u00fasica (Tesis "The Pavans of Daniel Bacheler"). Se traslad\u00f3 a Europa en 1973 para estudiar con Emilio Pujol, un gran pedagogo catal\u00e1n, y tambi\u00e9n con Eugen Dombois, cuyo sentido de la unidad org\u00e1nica entre el artista int\u00e9rprete, el instrumento y el per\u00edodo hist\u00f3rico ha tenido un efecto duradero en \u00e9l."""@es,
        """Hopkinson Smith (born December 7, 1946) is an American lutenist and pedagogue, longtime resident in Basel, Switzerland. Smith was born in New York City, the son of architectural writer and photographer G. E. Kidder Smith. He graduated from Harvard University with Honors in Music (Thesis on "The Pavans of Daniel Bacheler"). He moved to Europe in 1973 to study lute and vihuela with the renowned Spanish classical guitarist Emilio Pujol, as well as Eugen Mueller-Dombois."""@en,
        "\u30db\u30d7\u30ad\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\uff08Hopkinson Smith, 1946\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u751f\u307e\u308c\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u5728\u4f4f\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3001\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u594f\u8005\u3001\u30d3\u30a6\u30a8\u30e9\u594f\u8005\u3002\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u6559\u6388\u3002 \u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306b\u304a\u3044\u3066\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u5f8c\u30011973\u5e74\u306b\u6e21\u6b27\u3001\u30a8\u30df\u30ea\u30aa\u30fb\u30d7\u30b8\u30e7\u30eb\u304a\u3088\u3073\u30aa\u30a4\u30b2\u30f3\u30fb\u30c9\u30f3\u30dc\u30ef\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021970\u5e74\u4ee3\u4e2d\u9803\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b5\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u3089\u3068\u5171\u306b\u53e4\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3001\u30a8\u30b9\u30da\u30ea\u30aa\u30f3XX\u3092\u8a2d\u7acb\u3001\u5341\u5e74\u9593\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u30021980\u5e74\u4ee3\u4e2d\u9803\u3088\u308a\u3001\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u306b\u91cd\u70b9\u3092\u79fb\u3057\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b20\u4ee5\u4e0a\u3082\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u53e4\u697d\u5668\u306b\u304a\u3051\u308b\u69d8\u3005\u306a\u64a5\u5f26\u697d\u5668\u3092\u5f3e\u304d\u3053\u306a\u3057\u3001\u305d\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u3001\u30d3\u30a6\u30a8\u30e9\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3001\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u306a\u3069\u3001\u975e\u5e38\u306b\u5e45\u5e83\u3044\u3002 2001\u5e746\u6708\u306b\u521d\u6765\u65e5\u3057\u3066\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3092\u5f3e\u304d\u3001\u4ee5\u964d\u3001\u4f55\u5ea6\u304b\u65e5\u672c\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f8c\u9032\u306e\u6559\u80b2\u306b\u3082\u71b1\u3092\u6ce8\u304e\u3001\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u3001\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30a8\u30b0\u30a8\u30b9\u3084\u30a8\u30c7\u30a3\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30de\u30fc\u30be\u30d5\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30e1\u30b9\u30c8\u30eb\u3089\u3092\u59cb\u3081\u3068\u3059\u308b\u591a\u6570\u306e\u8457\u540d\u306a\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u970d\u666e\u91d1\u68ee\u00b7\u53f2\u5bc6\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aHopkinson Smith\uff0c1946\u5e7412\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u9c81\u7279\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u97f3\u4e50\u6559\u6388\uff0c\u957f\u671f\u5c45\u4f4f\u5728\u745e\u58eb\u5df4\u585e\u5c14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10034736;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hopkinson_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/10034736>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfa6d053-2bd8-4119-9b17-7bb39af0a5a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hopkinson_Smith.
doremus_artist:521b2ec4-0a7a-3a6a-94b8-f37f74ce9ab2
    owl:sameAs viaf:5050190;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965424>,
        <http://viaf.org/viaf/5050190>.
doremus_artist:5277207a-35c8-3108-abfd-683a10e0da56
owl:sameAs viaf:29741822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741822>.
doremus_artist:531d86eb-1b9e-3bdd-9aea-f93557f514dd
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Lowell Lieberman (22 de febrero de 1961, Nueva York, Estados Unidos) es un compositor, pianista y director de orquesta estadounidense."@es,
        "Lowell Liebermann (* 22. Februar 1961 in New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Lowell Liebermann (born February 22, 1961 in New York City) is an American composer, pianist and conductor. At the age of sixteen, Liebermann performed at Carnegie Hall, playing his Piano Sonata, op. 1. He studied at the Juilliard School of Music with David Diamond and Vincent Persichetti, gaining bachelor's, master's and doctoral degrees. The English composer-pianist Kaikhosru Shapurji Sorabji also expressed interest in Liebermann's early work, having critiqued the young composer's Piano Sonata in a private exchange between the two; Liebermann's Concerto for Piano, op. 12 would be dedicated to Sorabji."@en,
        "Lowell Liebermann, n\u00e9 le 22 f\u00e9vrier 1961 \u00e0 New York est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u041b\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b \u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lowell Liebermann; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1961, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. 15 \u043c\u0430\u044f 1977 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0433\u0438-\u0445\u043e\u043b\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043a\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0438 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0414\u0430\u0439\u0430\u043c\u043e\u043d\u0434\u0430."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30ea\u30fc\u30d0\u30fc\u30de\u30f3\uff08Lowell Liebermann\u30011961\u5e742\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 16\u6b73\u306e\u6642\u3001\u30ea\u30fc\u30d0\u30fc\u30de\u30f3\u306f\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u81ea\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bfop.1\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30c0\u30a4\u30a2\u30e2\u30f3\u30c9\u3068\u30f4\u30a3\u30f3\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30d1\u30fc\u30b7\u30b1\u30c3\u30c6\u30a3\u306b\u5b66\u3073\u3001\u5b66\u58eb\u53f7\u3001\u4fee\u58eb\u53f7\u3001\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u5f97\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u3082\u3063\u3068\u3082\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\uff081987\u5e74\uff09\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ac\u30fc\u30b4\u30a4\u30eb\uff081989\u5e74)\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\uff081992\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306e\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\uff081988\u5e74\uff09\u30014\u3064\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u30bd\u30ca\u30bf\uff08\u6700\u8fd1\u3067\u306f2008\u5e74\uff09\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c\u4e8c\u756a\uff081992\u5e74\uff09\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u306e\u8096\u50cf\u300f\uff081996\u5e74\uff09\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c\u4e8c\u756a\uff082000\u5e74\uff09\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\uff082000\u5e74\uff09\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\uff082001\u5e74\uff09\u3001\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u3088\u308b\u30e9\u30d7\u30bd\u30c7\u30a3\uff5e\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\uff082001\u5e74\uff09\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u767e\u5468\u5e74\u8a18\u5ff5\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306e\u4e00\u74b0\u3067\u59d4\u5631\u3055\u308c\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30df\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30ea\u30fc\u30cf\u30fc\u30c4\u300f\uff082006\u5e74\uff09\u3092\u542b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7f85\u5a01\u723e\u00b7\u5229\u4f2f\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLowell Liebermann\uff0c1961\u5e742\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u7576\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u5bb6\u53ca\u92fc\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24801618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lowell_Liebermann>,
        <http://viaf.org/viaf/24801618>,
        <https://musicbrainz.org/artist/76ab922c-be67-4342-832e-5989d7bcf8d9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lowell_Liebermann.
doremus_artist:5407e7a5-667b-3abe-9856-67142b8ad919
    rdfs:comment
        "Charles Doll\u00e9 (fl. 1735 \u2013 1755) was a French viol player and composer. Very little is known about his life. He was active in Paris and was a sought-after teacher of viol. His music, all of which involves the viol in some way, was influenced by Marin Marais (whose death the composer commemorated in a tombeau) and Italian style, which is most prominent in Doll\u00e9's late works (although they retain the characteristically French ornamentation). Doll\u00e9's music survives in five printed collections (all published in Paris):"@en,
        "Charles Doll\u00e9 (vers 1710-1755) est un compositeur et gambiste fran\u00e7ais du d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:27330937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Doll\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/27330937>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Dollé.
doremus_artist:5453b360-b18d-3164-96c2-046423617585
    owl:sameAs viaf:46947950;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46947950>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2033934-a7cd-47b1-a93f-4476982c7629>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frantiek_Tma.
doremus_artist:54bcb743-f065-3b51-bfc9-463c980d924d
    rdfs:comment
        "Margaret Brouwer (M\u00edchigan, 8 de febrero de 1940 (77 a\u00f1os) es una compositora estadounidense."@es,
        "Margaret Brouwer b. Ann Arbor, Michigan, February 8, 1940 is an American composer. Brouwer studied at Oberlin College, graduating in 1962, and received her master's degree from Michigan State University. Having started her musical career as a professional violinist with the Fort Worth Symphony and Dallas Symphony, she went on to earn her DMA in composition from Indiana University. Her teachers have included Donald Erb, Harvey Sollberger, Frederick A. Fox, and George Crumb. From 1996-2008 Brouwer served as head of the composition department and holder of the Vincent K. and Edith H. Smith Chair in Composition at the Cleveland Institute of Music. She is now professor emeritus at CIM. In 2004 Brouwer was named a Guggenheim Fellow for her \u201cunusually impressive achievement in the past and except"@en;
    owl:sameAs viaf:117407945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Brouwer>,
        <http://viaf.org/viaf/117407945>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Brouwer.
doremus_artist:550c6ba0-0a9c-31f2-8965-2a7f5c516679
    dbp:birthPlace dbr:Hüttensteinach;
    dbp:deathPlace dbr:Garmisch-Partenkirchen;
    rdfs:comment
        "Walter Franck (* 16. April 1896 in H\u00fcttensteinach, Herzogtum Sachsen-Meiningen; \u2020 10. August 1961 in Garmisch-Partenkirchen, Freistaat Bayern) war ein deutscher B\u00fchnen- und Filmschauspieler."@de,
        "Walter Franck (16 April 1896 \u2013 10 August 1961) was a German film actor. He appeared in 32 films between 1926 and 1952."@en;
    owl:sameAs viaf:71602508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Franck>,
        <http://viaf.org/viaf/71602508>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_pk_0000028_003_Szenenbilder.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Franck.
doremus_artist:55529079-2b11-3d4c-b1e9-a262473091c5
owl:sameAs viaf:333928; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/333928>.
doremus_artist:55868bbf-53f9-3f7b-a9e1-ee3054e391f3
    dbp:birthPlace dbr:Balderton;
    rdfs:comment
        "Philip Spratley (Nottinghamshire, 1942) is an English composer and writer on Essex folksong. He is also a school music teacher and church organist."@en,
        "Philip Spratley Philip Spratley, n\u00e9 en 1942 \u00e0 Balderton, dans le Nottinghamshire, est un compositeur et organiste britannique. Il \u00e9tudie le folklore du Sussex : avec David Occomore il a publi\u00e9 une anthologie des chansons folkloriques intitul\u00e9e Bushes and Briars: An Anthology of Essex Folk Songs (1979). Philip Spratley a compos\u00e9 deux op\u00e9ras, Rutterkin (1971, r\u00e9v. 1994\u201395) et The Three Strangers (1977, r\u00e9v. 2002/7), tous deux fond\u00e9s sur le folklore du Sussex."@fr;
    owl:sameAs viaf:121831180;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Spratley>,
        <http://viaf.org/viaf/121831180>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Spratley.
doremus_artist:55e87cd0-143b-3acf-98f1-2d7cc81640fb
owl:sameAs viaf:102425066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102425066>.
doremus_artist:5789f939-e3ef-3ded-aa1a-d5966c373939
    dbp:birthPlace dbr:Colleretto_Giacosa;
    dbp:deathPlace dbr:Colleretto_Giacosa;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Giacosa (* 21. Oktober 1847 in Colleretto Giacosa, Italien; \u2020 1. September 1906 ebenda) war ein italienischer Dichter, Schauspieler und Librettist. Giacosa arbeitete als Librettist vor allem gemeinsam mit Luigi Illica und dem Komponisten Giacomo Puccini zusammen."@de,
        "Giuseppe Giacosa (21 October 1847 \u2013 1 September 1906) was an Italian poet, playwright and librettist."@en,
        "Giuseppe Giacosa (21 octobre 1847 \u00e0 Coloretto Parella, pr\u00e8s de Turin - 1er septembre 1906, Coloretto Parella) est un po\u00e8te, un dramaturge et un librettiste italien de la fin du xixe si\u00e8cle et du d\u00e9but du xxe si\u00e8cle. Il est principalement connu pour son travail sur trois livrets d'op\u00e9ra de Puccini : La Boh\u00e8me, Tosca, Madama Butterfly, tous en collaboration avec Luigi Illica."@fr,
        "Giuseppe Giacosa (Colleretto Parella, 21 de outubro de 1847  \u2014 Colleretto Parella, 1\u00ba de setembro de 1906) foi um dramaturgo, escritor e libretista italiano."@pt,
        "Naci\u00f3 en Colleretto Parella, poblaci\u00f3n posteriormente renombrada con su nombre actual Colleretto Giacosa en su honor, cerca de Tur\u00edn, Italia. Su padre fue magistrado. Se licenci\u00f3 en derecho en la Universidad de Tur\u00edn, aunque no ejerci\u00f3 nunca la carrera. Pero sobre todo, es reconocido en la actualidad por su importante labor como autor de los libretos para \u00f3pera que escribi\u00f3 en colaboraci\u00f3n con Luigi Illica y en los que Giacomo Puccini bas\u00f3 varias de sus m\u00e1s conocidas \u00f3peras, como 'La Boh\u00e8me, Tosca y Madama Butterfly."@es,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u0437\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Giacosa; 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1847, \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e-\u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u0437\u0430, \u041f\u044c\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442 \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1906) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1847 \u0432 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e-\u041f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0430, \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e-\u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u0437\u0430, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d\u0430. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0431\u044b\u043b \u0441\u0443\u0434\u044c\u0435\u0439. \u0412 1865\u20141868 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430. \u0425\u043e\u0442\u044f \u043e\u043d \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430, \u043d\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u044c \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u044e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0412 1888\u20141892 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b8\u30e3\u30b3\u30fc\u30b6\uff08Giuseppe Giacosa, 1847\u5e7410\u670821\u65e5 - 1906\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30a4\u30c3\u30ea\u30ab\u3068\u5171\u540c\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f8\u3044\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u3001\u300e\u30e9\u30fb\u30dc\u30a8\u30fc\u30e0\u300f\u3001\u300e\u30c8\u30b9\u30ab\u300f\u3001\u300e\u8776\u3005\u592b\u4eba\u300f\u306b\u3088\u3063\u3066\u7279\u306b\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Giacosa>,
        <http://viaf.org/viaf/22555>,
        <https://musicbrainz.org/artist/948c87d7-28ab-48c1-8296-ac0d89bf4bf3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giacosa_Giuseppe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Giacosa.
doremus_artist:583a50d1-a5f2-3916-b006-5885e81d593a
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Billot est un artiste lyrique (baryton-basse) fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 B\u00e9ziers en 1879 et mort \u00e0 Marseille le 4 novembre 1962."@fr;
    owl:sameAs viaf:39570025;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Billot>,
        <http://viaf.org/viaf/39570025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Étienne_Billot.
doremus_artist:5859184e-aa24-3eef-8f1a-ae32011f02a3
    dbp:birthPlace dbr:İzmir;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Manolis Kalomiris (Greek: \u039c\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b7\u03c2; December 14, 1883, Smyrna \u2013 April 3, 1962, Athens), was a Greek classical composer. He was the founder of the Greek National School of Music."@en,
        "Manolis Kalomiris (griechisch \u039c\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b7\u03c2; * 14. Dezember 1883 in Smyrna; \u2020 3. April 1962 in Athen) war ein griechischer Komponist. Kalomiris absolvierte die Evangelische Schule von Smyrna und studierte in Athen bei Timotheos Xanthopoulos, in Konstantinopel bei Sophia Spanoudi und von 1901 bis 1906 in Wien. Von 1906 bis 1910 war er Klavierlehrer am Konservatorium von Charkow, danach unterrichtete er am Athener Konservatorium. 1919 gr\u00fcndete er das Griechische Konservatorium, welches er bis 1926 leitete. Anschlie\u00dfend gr\u00fcndete er das Nationale Konservatorium. 1947 wurde er zum Pr\u00e4sidenten des griechischen Komponistenverbandes gew\u00e4hlt, 1950 wurde er Pr\u00e4sident der Nationaloper."@de,
        "Manolis Kalomiris grec. \u039c\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b7\u03c2 (ur. 14 grudnia 1883 w Smyrnie, zm. 3 kwietnia 1962 w Atenach) \u2013 grecki muzyk i kompozytor."@pl,
        "Manolis Kalomiris, \u039c\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b7\u03c2 (1883\u20131962), fue un compositor griego nacido en Esmirna; asisti\u00f3 a la escuela en Estambul y estudi\u00f3 piano y composici\u00f3n en Viena. Despu\u00e9s de trabajar unos a\u00f1os como profesor de piano en J\u00e1rkov (entonces en Rusia, ahora en Ucrania) se instal\u00f3 en Atenas. Kalomiris escribi\u00f3 tres sinfon\u00edas y cinco \u00f3peras, un concierto para piano y otro para viol\u00edn; posee otros trabajos sinf\u00f3nicos que incluyen m\u00fasica de c\u00e1mara y numerosas canciones y composiciones para piano."@es,
        "Man\u00f3lis Kalom\u00edris (en grec moderne : \u039c\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b7\u03c2), n\u00e9 \u00e0 Smyrne le 28 d\u00e9cembre 1883 et mort \u00e0 Ath\u00e8nes le 3 avril 1962, est un compositeur grec."@fr,
        "Studi\u00f2 ad Atene, a Costantinopoli e, tra il 1901 e il 1906, a Vienna; nel 1910 si trasfer\u00ec permanentemente ad Atene. Fond\u00f2 nel 1919 il Conservatorio Ellenico e nel 1926, con altri artisti, il Conservatorio Nazionale; fu anche tra i fondatori dell'Unione dei compositori greci. Nel 1945 fu il primo musicista eletto all'Accademia di Atene. Tra le sue composizioni vi sono tre sinfonie, quattro opere, un concerto per pianoforte e centinaia di canzoni."@it,
        "\u041c\u0430\u043d\u043e\u043b\u0438\u0441 \u041a\u0430\u043b\u043e\u043c\u0438\u0440\u0438\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039c\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b7\u03c2; 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1883, \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u0430 \u2014 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1962, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0410\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a (\u0441 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430; \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0451 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432), \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0421\u0432\u043e\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u044e\u0438\u0442\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u03a1\u03c9\u03bc\u03ad\u03b9\u03ba\u03b7 \u03a3\u03bf\u03c5\u03af\u03c4\u03b1) \u2014 \u041a\u0430\u043b\u043e\u043c\u0438\u0440\u0438\u0441 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432\u0435 \u0432 1907 \u0433\u043e\u0434\u0443 (\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438: 1910 \u0438 1936 \u0433\u043e\u0434\u044b). \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30de\u30ce\u30ea\u30b9\u30fb\u30ab\u30ed\u30df\u30ea\u30b9\uff08Manolis KALOMIRIS\u3001\u3014\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u039c\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b7\u03c2\u3015\u30011883\u5e7412\u670814\u65e5 - 1962\u5e744\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30b9\u30de\u30f3\u5e1d\u56fd\u306e\u30b9\u30df\u30eb\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u3067\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u30021906\u5e74\u304b\u30891910\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30ea\u30b3\u30d5\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30a2\u30c6\u30cd\u306b\u843d\u3061\u7740\u304f\u30021911\u5e74\u304b\u30891919\u5e74\u307e\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3084\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306e\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021919\u5e74\u306b\u30a2\u30c6\u30cd\u306b\u30a8\u30ec\u30cb\u30b3\u30f3\u97f3\u697d\u9662\uff08w:Hellenic Conservatory\uff09\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u304c\u30011926\u5e74\u306b\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\uff08National Conservatory\u3001\u30a2\u30c6\u30cd\u97f3\u697d\u9662\u3068\u306f\u5225\uff09\u306e\u5275\u7acb\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u308a\u3001\u9577\u5e74\u305d\u306e\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30a2\u30c6\u30cd\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f1a\u54e1\u306b\u3082\u9078\u51fa\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u8bfa\u5229\u65af\u00b7\u5361\u6d1b\u7c73\u91cc\u65af\uff08\u5e0c\u814a\u8bed\uff1a\u039c\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b7\u03c2\uff0c1883\u5e7412\u670824\u65e5\uff0d1962\u5e744\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u5e0c\u814a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5b66\u4e60\uff0c\u5f52\u56fd\u540e\u521b\u529e\u4e86\u56fd\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u662f\u5e0c\u814a\u6c11\u65cf\u4e50\u6d3e\u7684\u521b\u59cb\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u53d7\u5230\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u548c\u4fc4\u7f57\u65af\u97f3\u4e50\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u548c\u58f0\u4e30\u5bcc\u590d\u6742\uff0c\u914d\u5668\u624b\u6cd5\u7cbe\u6e5b\uff0c\u5e76\u5584\u4e8e\u5438\u6536\u5e0c\u814a\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7652047;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manolis_Kalomiris>,
        <http://viaf.org/viaf/7652047>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manolis_Kalomiris.
doremus_artist:58cfd1ee-dbd8-3506-89b3-b972b0492e7c
owl:sameAs viaf:62766461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62766461>.
doremus_artist:5b39b42e-3d33-32e4-9e2b-a487126daf8b
    owl:sameAs viaf:21144648182466540687;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21144648182466540687>.
doremus_artist:5b3aa908-3c86-33cb-81e0-37f0aa5a1acb
    dbp:birthPlace res:Nice;
    rdfs:comment
        "Sophie Duez, n\u00e9e le 6 octobre 1962 \u00e0 Nice, est une actrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:46950798;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sophie_Duez>,
        <http://viaf.org/viaf/46950798>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sophie_Duez.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sophie_Duez.
doremus_artist:5b7997bb-8f96-3559-8822-aef9ba5c6e8f
owl:sameAs viaf:76220890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76220890>.
doremus_artist:5bd1b25c-cbe3-3cd4-9bd5-ea496d1ff280
    owl:sameAs viaf:113048203;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113048203>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dia_Succari.
doremus_artist:5c4a78a2-c771-3960-8ff7-f54428a5104d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clichy,_Hauts-de-Seine>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u0643 \u0645\u0633\u0631\u064a\u0646 (28 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1936 - 2 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1979) \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u062c\u0631\u0645 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u064a\u0628\u064a\u0643 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Jacques Mesrine (Clichy, 28 december 1936 \u2013 Parijs, 2 november 1979) was een berucht Frans misdadiger. Mesrine droeg de alias 'de man met de duizenden gezichten', en was verantwoordelijk voor misdaden vooral in Frankrijk, maar ook in Canada, de Verenigde Staten, Spanje en een keer in Zwitserland. Het leven van Mesrine werd in 2008 verfilmd in het tweeluik L'Instinct de mort en L'ennemi public n\u00b01, met in de hoofdrol Vincent Cassel. De figuur van Mesrine staat ook centraal in een performance van de Belgische kunstenaar Jan Fabre, genoemd Art kept me out of jail"@nl,
        """Jacques Mesrine (French pronunciation: \u200b[mes\u0281in]; 28 December 1936 \u2013 2 November 1979) was a French criminal responsible for numerous murders, bank robberies, burglaries, and kidnappings in France and Canada. Mesrine repeatedly escaped from prison and made international headlines during a final period as a fugitive when his exploits included trying to kidnap the judge who had previously sentenced him. An aptitude for disguise earned him the moniker "The Man of a Thousand Faces" and enabled him to remain at large while receiving massive publicity as a wanted man. Mesrine was widely seen as an anti-establishment 'Robin Hood' figure. In keeping with his charismatic image, he was rarely without a glamorous female companion. A two-part film which came out in 2008 was based on Mesrine's life."""@en,
        "Jacques Mesrine [me\u0280in, m\u025bs\u0280in], n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1936 \u00e0 Clichy-La-Garenne et mort \u00e0 42 ans le 2 novembre 1979 \u00e0 la porte de Clignancourt \u00e0 Paris, est un criminel fran\u00e7ais ayant op\u00e9r\u00e9 principalement en France mais aussi au Qu\u00e9bec, en Espagne et une fois en Suisse, en Italie et en Belgique \u00e0 Bruxelles. Il est surnomm\u00e9 \u00ab L'homme aux mille visages \u00bb ou, \u00e0 tort de son propre aveu, \u00ab le Robin des Bois fran\u00e7ais \u00bb. Par ailleurs, il se donnera lui-m\u00eame le surnom de \u00ab Le Grand \u00bb."@fr,
        "Jacques Ren\u00e9 Mesrine [\u0292ak m\u025bs\u0280in, \u0292ak me\u0280in] (* 28. Dezember 1936 in Clichy; \u2020 2. November 1979 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Gewaltverbrecher. Aufgrund der Morde und seiner Gewaltt\u00e4tigkeit war Mesrine bis zu seinem Tod in Frankreich Staatsfeind Nummer 1 (\u201eennemi public n\u00b0 1\u201c). In der \u00d6ffentlichkeit war er aufgrund seiner F\u00e4higkeit, mittels Verkleidung unerkannt zu bleiben, auch als Mann mit den tausend Masken bekannt und wurde als moderner Robin Hood stilisiert."@de,
        "Jacques Ren\u00e9 Mesrine [\u0292ak m\u025bs\u0280in, \u0292ak me\u0280in] nacido el 28 de diciembre de 1936 en Clichy, Francia, fue un famoso delincuente franc\u00e9s. Comenz\u00f3 con problemas en la escuela, de la que fue expulsado varias veces, luego se fue introduciendo en el mundo de las apuestas, bares, prostitutas y del hampa. Viaj\u00f3 a los Estados Unidos y por un tiempo se estableci\u00f3 all\u00ed. La polic\u00eda segu\u00eda sus pasos, as\u00ed que decidi\u00f3 instalarse en Venezuela donde manejaba un restaurante. Cuando el FBI descubri\u00f3 su nueva nacionalidad, huy\u00f3 a Francia en 1972."@es,
        "\u0416\u0430\u043a \u041c\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d (\u0444\u0440. Jacques Mesrine; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1936, \u041a\u043b\u0438\u0448\u0438-\u043b\u0430-\u0413\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d \u2014 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1979, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0438\u043a, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 (\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e) \u0432 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435 \u0438 \u0421\u0428\u0410 \u0441 1962 \u0434\u043e 1979 \u0433\u043e\u0434\u044b."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30e1\u30b9\u30ea\u30fc\u30cc\uff08\u30e1\u30ea\u30fc\u30cc\u3068\u3082\u3001\u4ecf: Jacques Ren\u00e9 Mesrine\u30011936\u5e7412\u670828\u65e5 - 1979\u5e7411\u67082\u65e5\uff09\u306f\u5f37\u76d7\u3001\u8131\u7344\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u53cd\u9006\u8005\u3002\u4ed8\u3044\u305f\u3042\u3060\u540d\u306f\u300c\u6c11\u8846\uff08\u793e\u4f1a\uff09\u306e\u6575\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u30ef\u30f3\u300d\u3002 \u672c\u4eba\u3084\u89aa\u3057\u304b\u3063\u305f\u8005\u306f\u59d3\u3092\u30e1\u30ea\u30fc\u30cc [me\u0280in] \u3068\u767a\u97f3\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u3067\u306f\u4e00\u822c\u306b\u30e1\u30b9\u30ea\u30fc\u30cc [m\u025bs\u0280in] \u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14892377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Mesrine>,
        <http://viaf.org/viaf/14892377>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c598234-b431-4fd1-b103-2a3d664c97ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Mesrine.
doremus_artist:5d0dd0b3-0576-30e8-ae09-80f7672acca5
    rdfs:comment
        "Aubert Lemeland (n\u00e9 \u00e0 La Haye-du-Puits dans la Manche, le 19 d\u00e9cembre 1932 - mort le 15 novembre 2010 \u00e0 Paris, \u00e0 77 ans) est un compositeur fran\u00e7ais.\u2191 D\u00e9c\u00e8s du compositeur fran\u00e7ais Aubert Lemeland, 24 heures (Suisse), 17 novembre 2010 (texte)."@fr;
    owl:sameAs viaf:24787728;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Aubert_Lemeland>,
        <http://viaf.org/viaf/24787728>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Aubert_Lemeland.
doremus_artist:5d13444b-69ea-38fa-95c1-29ec3e960e9d
owl:sameAs viaf:161736565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161736565>.
doremus_artist:5d258ca7-2f60-3d2e-9068-4aeb6841d3ac
owl:sameAs viaf:39567922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567922>.
doremus_artist:5d74885d-e2bc-33f9-8036-05ea8c3cbc63
owl:sameAs viaf:200743232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200743232>.
doremus_artist:5dff370a-a9dc-3adc-83ce-e7421fb415a2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Eugene,_Oregon>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        """James Timothy "Tim" Hardin (December 23, 1941 \u2013 December 29, 1980) was an American folk musician and composer. He wrote the Top 40 hit "If I Were a Carpenter", covered by, among others, Bobby Darin, Joan Baez, Johnny Cash, The Four Tops, Robert Plant, and Johnny Rivers; his song "Reason to Believe" has also been covered by many artists, notably Rod Stewart (who had a chart hit with the song), Neil Young, and The Carpenters. Hardin is also known for his own recording career."""@en,
        "James Timothy \u00abTim\u00bb Hardin (23 de diciembre de 1941 \u2013 29 de diciembre de 1980) fue un m\u00fasico y compositor estadounidense, parte fundamental de la cultura folk de Greenwich Village en los a\u00f1os 60. Particip\u00f3 en el Festival de Woodstock en 1969."@es,
        "Musicista dotato di grande talento canoro e compositivo, non riusc\u00ec a conseguire il successo che avrebbe meritato, anche a causa della sua dipendenza dall'eroina. Fra le sue canzoni pi\u00f9 celebri: If I Were a Carpenter, Reason to Believe, Hang On To A Dream e 'Lady Came from Baltimore, brani che sono stati reinterpretati da artisti come Johnny Cash, Bobby Darin, Joan Baez, Robert Plant, Rod Stewart, Mark Lanegan e molti altri. Per molti aspetti la sua vita privata e artistica pu\u00f2 essere paragonata a quella di un altro musicista di culto: Tim Buckley."@it,
        "Tim Hardin (* 23. Dezember 1941 in Eugene, Oregon, USA; \u2020 29. Dezember 1980 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Musiker."@de,
        "Tim Hardin (23 de dezembro de 1941 - 29 de dezembro de 1980) foi um compositor e cantor de m\u00fasica folk que fez parte da cena musical de Greenwich Village nos anos 60."@pt,
        "Tim Hardin (23 d\u00e9cembre 1941 \u2013 29 d\u00e9cembre 1980) est un musicien folk et compositeur am\u00e9ricain, qui a fait partie de la sc\u00e8ne folk de Greenwich Village dans les ann\u00e9es 1960. Il participa notamment au festival de Woodstock en 1969."@fr,
        "Tim Hardin (Eugene (Oregon), 23 december 1941 \u2013 Los Angeles (Californi\u00eb), 29 december 1980) was een Amerikaanse folkzanger die vooral in de jaren zestig opviel door zijn optreden op het Woodstock-festival en zijn bijdragen in de fameuze folkscene van Greenwich Village."@nl,
        "Tim Hardin (w\u0142a\u015bciwie Timothy Hardin, ur. 23 grudnia 1941, zm. 29 grudnia 1980) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, gitarzysta i kompozytor folkowy."@pl,
        """\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0422\u0438\u0301\u043c\u043e\u0442\u0438 \u00ab\u0422\u0438\u043c\u00bb \u0425\u0430\u0301\u0440\u0434\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Timothy "Tim" Hardin; 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1941, \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1980, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441)) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u00abIf I Were a Carpenter\u00bb \u0438 \u00abReason to Believe\u00bb. \u0421\u0442\u0438\u043b\u044c \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u2014 \u0441\u043c\u0435\u0441\u044c \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b\u043a\u0430 \u0441 \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u043c."""@ru;
    owl:sameAs viaf:59278085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tim_Hardin>,
        <http://viaf.org/viaf/59278085>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f4be405-84d5-4cac-bdf9-bf02d9e04962>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tim_Hardin.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tim_Hardin.
doremus_artist:5e12334b-7c5e-3522-9ef4-58673f6e8738
    dbp:birthPlace dbr:Morimondo;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Felice Lattuada (Italian pronunciation: [fe\u02c8li\u02d0t\u0283e lattu\u02c8a\u02d0da; lat\u02c8twa\u02d0da]; 5 February 1882 - 2 November 1962) was an Italian composer. Lattuada was born at Caselle di Morimondo, near Milan. In his early adulthood he worked as a school teacher and was a self-taught amateur composer. That changed when he entered the Milan Conservatory in 1907. He studied composition there under V. Ferroni for five years, graduating in 1912. Among his works are several orchestral and chamber music pieces written in a strongly lyrical and expressive character derived from the late-Romantic tradition. He also wrote several works for the stage including Don Giovanni, which won the Concorso Nazionale della Pubblica Istruzione in 1928. Lattuada was director of the Civica Scuola di Musica in Milan from 1935 to 196"@en,
        "Felice Lattuada (Morimondo, 5 de febrero de 1882 - Mil\u00e1n, 2 de noviembre de 1962) fue un compositor italiano de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Felice Lattuada, n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1882 \u00e0 Morimondo (Province de Milan, Lombardie), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 novembre 1962 \u00e0 Milan, est un compositeur et chef d'orchestre italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:14980172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felice_Lattuada>,
        <http://viaf.org/viaf/14980172>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felice_Lattuada.
doremus_artist:5f087ff8-4e66-3bd0-8acc-e121cf9bdc63
    dbp:birthPlace dbr:Cheshire;
    rdfs:comment
        "Susan Bullock  CBE  (* 9. Dezember 1958 in Cheshire, England, Gro\u00dfbritannien) ist eine britische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie gilt als eine der f\u00fchrenden S\u00e4ngerinnen ihres Faches weltweit. Weltbekannt wurde sie 2011 durch ihren Auftritt als \u201eBritannia\u201c w\u00e4hrend der Last Night of the Proms 2011. Auch gilt sie als f\u00fchrende Wagner-Interpretin Gro\u00dfbritanniens."@de,
        "Susan Margaret Bullock CBE (born 9 December 1958 in Cheshire) is a British soprano. She has performed dramatic soprano parts at major opera houses, and also sung in concert and recital. Bullock was educated at Cheadle Hulme School, and further at Royal Holloway College, University of London, the Royal Academy of Music and the National Opera Studio. Her talent was first recognised after she received first prize in the 1984 Kathleen Ferrier Award, which led to her being offered roles by the English National Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:118786841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susan_Bullock>,
        <http://viaf.org/viaf/118786841>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9716912-df18-4b3f-af4f-0e104825c7b9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Susan_Bullock.web-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susan_Bullock.
doremus_artist:5f4238bc-8d1d-3c36-908a-77021757dbdf
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Shoreline,_Washington>;
    rdfs:comment
        "Milton Katims (* 24. Juni 1909 in Brooklyn, New York City; \u2020 27. Februar 2006 in Shoreline, Washington) war ein US-amerikanischer Dirigent und Geiger."@de,
        "Milton Katims (Brooklyn, 24 de junho de 1909 - 27 de fevereiro de 2006) foi um maestro e violinista americano. Foi o Diretor Musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Seattle por 22 anos (1954 - 1976). Nesse per\u00edodo, acrescentou mais de 75 trabalhos ao repert\u00f3rio da orquestra, fez grava\u00e7\u00f5es, premi\u00e8res de novos trabalhos e comandou a orquestra por v\u00e1rias turn\u00eas. Katims lecionou viola na China e Israel, ensinou em v\u00e1rias faculdades, como a Escola de M\u00fasica Juilliard em Nova Iorque e na Universidade de Washington."@pt,
        "Milton Katims (June 24, 1909 \u2013 February 27, 2006) was an American violist and conductor. He was music director of the Seattle Symphony for 22 years (1954\u201376). In that time he added more than 75 works, made recordings, premiered new pieces and led the orchestra on several tours. He expanded the orchestra's series of family and suburban outreach concerts. He is also known for his numerous transcriptions and arrangements for viola. He died in Shoreline, Wash., a suburb of Seattle, in 2006, aged 96."@en,
        "\u041c\u0438\u043b\u0442\u043e\u043d \u041a\u0430\u0442\u0438\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Milton Katims, \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044a\u0435\u0437\u0434\u0435 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u041a\u0430\u0442\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439; 24 \u0438\u044e\u043d\u044f 1909 \u2014 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2006) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043d\u043e \u043f\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0437\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f\u0445, \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 15 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0430\u043b\u044c\u0442 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0438 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432 \u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435 \u0438 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435. \u0421 1943 \u0433. \u041a\u0430\u0442\u0438\u043c\u0441 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0432 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 NBC \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0451\u043c \u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432 1954 \u0433.; \u0437\u0430 \u044d\u0442\u0438 \u0433\u043e\u0434\u044b \u041a\u0430\u0442\u0438\u043c\u0441 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438, \u0438 87-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0435\u0446, \u0443\u0445\u043e\u0434\u044f, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u043b \u0435\u043c\u0443 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441"@ru;
    owl:sameAs viaf:115455268;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milton_Katims>,
        <http://viaf.org/viaf/115455268>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milton_Katims.
doremus_artist:5fb88a31-d797-3688-9c47-891b7f972fba
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "Catherine Tift Merritt (8 de enero de 1975) es una cantautora estadounidense. Ha sido comparada con artistas como Joni Mitchell y Emmylou Harris. Merritt naci\u00f3 en la ciudad de Houston pero su familia se mud\u00f3 pronto a Raleigh, Carolina del Norte. Su padre le ense\u00f1\u00f3 la ejecuci\u00f3n de la guitarra y el piano a una temprana edad, basado en canciones de Percy Sledge y Bob Dylan. Dada la fuerte influencia de su padre en su vida, decidi\u00f3 abrirse camino en la industria de la m\u00fasica, interpretando una gran variedad de g\u00e9neros como el Folk, el Rock y la m\u00fasica Country."@es,
        """Catherine Tift Merritt (born January 8, 1975) is an American singer-songwriter, and musician. With her longtime band, she has built what has been called a "unique" and critically acclaimed body of work of "sonic short stories and poignant performances." She has been compared to artists like Joni Mitchell and Emmylou Harris. Merritt has released five studio albums to date: two for Lost Highway Records, two for Fantasy Records, and one for Yep Roc Records. Her live albums so far are Home Is Loud released in 2005 and Buckingham Solo released in 2009."""@en,
        "Per il suo stile \u00e8 stata paragonata a Joni Mitchell e Emmylou Harris. Ha pubblicato in totale cinque album da studio e due dal vivo."@it;
    owl:sameAs viaf:61769610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tift_Merritt>,
        <http://viaf.org/viaf/61769610>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6dd42c7-9ed4-41c8-bf50-3387ece6573b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TiftMerritt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tift_Merritt.
doremus_artist:5fd3c8e2-a6c4-36c3-84cd-1ede8ad4d9ad
    owl:sameAs viaf:119845850;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119845850>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7d1a0f8c-28cd-4d20-ad3d-752900d1f51e>.
doremus_artist:60284177-c9b0-3f5e-a6c3-4483b74f3ee5
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "La sua \u00e8 una famiglia che si \u00e8 sempre dedicata alla musica; il padre \u00e8 stato un violinista, provenuto da Rathlin Island in Irlanda del Nord, la madre una cantante, mentre i suoi fratelli avevano un loro gruppo musicale in cui lei stessa da giovane ha cantato. Anche la sorella, Frances Black, \u00e8 una nota cantante. Inizi\u00f2 poi ad esibirsi con altri gruppi, tra cui la band musicale tradizionale irlandese dei De Dannan. A partire dal 1986 ha iniziato una carriera solista di successo, cimentandosi con generi diversi, spaziando dal jazz al country."@it,
        "Mary Black (* 22. Mai 1955 in Dublin) ist eine irische S\u00e4ngerin."@de,
        "Mary Black (Dublin, 23 mei 1955) is een Iers zangeres. Ze begon in de band van haar familie; haar vader Kevin Black was violist, haar moeder Patricia Daly zangeres en haar broers hadden een eigen band. In 1965 nam zij deel aan de folkgroep Terrace (later General Humbert) uit Dublin; in 1982 deed zij tweemaal mee met De Dannan. Haar zuster Frances Black is eveneens een gevierde zangeres. Mary trad in het huwelijk met Joe O'Reilly, manager bij een platenmaatschappij. In 1983 begon Mary Black een solocarri\u00e8re. Zij trad ook op met: Emmylou Harris, Mary Chapin Carpenter, Joan Baez en Van Morrison."@nl,
        "Mary Black (born 23 May 1955) is an Irish folk singer. She is well known as an interpreter of both traditional folk and modern material which has made her a major recording artist in her native Ireland."@en,
        "Mary Black (n. 23 de mayo de 1955, en Dubl\u00edn, Irlanda) es una cantante irlandesa."@es,
        "Mary Black, n\u00e9e le 22 mai 1955 \u00e0 Dublin, est une chanteuse irlandaise."@fr,
        "\u041c\u044d\u0301\u0440\u0438 \u0411\u043b\u044d\u043a-\u041e'\u0420\u0430\u0301\u0439\u043b\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mary Black-O'Reilley; 22 \u043c\u0430\u044f 1955, \u0428\u0430\u0440\u043b\u043c\u043e\u043d\u0442-\u0421\u044d\u043d\u0442, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u0645\u0627\u0631\u0649 \u0628\u0644\u0627\u0643 ( \u0648\u0644\u062f\u062a 23 \u0645\u0627\u064a\u0648 1955  ) \u0648\u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629."@ar,
        "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\uff08Mary Black, 1955\u5e745\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100192160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Black>,
        <http://viaf.org/viaf/100192160>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dcc0e816-31d2-4501-93c6-b5b64fcda39f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maryolympia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_Black.
doremus_artist:603750a8-7acb-3a1c-912e-ec33c2438ccf
    dbp:birthPlace dbr:Brisbane;
    dbp:deathPlace dbr:Brisbane;
    rdfs:comment
        "Margreta Elkins (Brisbane, 16 octobre 1930 - Brisbane, 1er avril 2009) \u00e9tait une mezzo-soprano australienne de r\u00e9putation internationale."@fr,
        "Margreta Elkins (nacida Margaret Ann Enid Geater) mezzosoprano australiana nacida en Brisbane el 16 de octubre de 1930 y fallecida el 1 de abril de 2009. Estudi\u00f3 canto en Brisbane y en 1949 compiti\u00f3 con Joan Sutherland en The Mobil Quest, en 1955 viaj\u00f3 a Inglaterra donde form\u00f3 parte del elenco de la Carl Rosa Opera, debutando en Covent Garden como Amneris en Aida de Verdi. Se especializ\u00f3 en roles belcantistas, en lengua inglesa y francesa. Su grabaci\u00f3n m\u00e1s conocida fue de las Sea Pictures de Edward Elgar. En 1949 se cas\u00f3 con Henry Elkins con quien sigui\u00f3 casada hasta su muerte."@es,
        "Margreta Elkins AM (16 October 1930 \u2013 1 April 2009) was an Australian mezzo-soprano of great renown. She sang at The Royal Opera and with Opera Australia and other companies, but turned down offers to sing at the Metropolitan Opera, Bayreuth and Glyndebourne. She made a number of recordings, including singing alongside sopranos such as Maria Callas and Joan Sutherland."@en;
    owl:sameAs viaf:24786977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margreta_Elkins>,
        <http://viaf.org/viaf/24786977>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdc09cab-6b9a-44f9-9779-47148ba82779>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margreta_Elkins.
doremus_artist:60d4c060-ae8a-3f62-bd48-ac720d6accff
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Roswell,_New_Mexico>;
    rdfs:comment
        "Susan Graham (* 23. Juli 1960 in Roswell, New Mexico) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Susan Graham (Roswell, Nuevo M\u00e9xico, 23 de julio de 1960) es una mezzosoprano l\u00edrica estadounidense. Una de las m\u00e1s vers\u00e1tiles artistas de su generaci\u00f3n, descuella en obras de Mozart especialmente como Sesto en La clemenza di Tito, Dorabella en Cosi fan tutte y Cherubino en Las bodas de F\u00edgaro, Richard Strauss (Octavian de El caballero de la rosa es su rol m\u00e1s famoso, el Compositor en Ariadne auf Naxos), Handel y en el repertorio franc\u00e9s - especialmente como Iphigenie, Didon, Marguerite (Berlioz) y Charlotte de Werther -y contempor\u00e1neo."@es,
        "Susan Graham (born July 23, 1960, Roswell, New Mexico) is an American mezzo-soprano."@en,
        "Susan Graham (ur. 23 lipca 1960 w Roswell) \u2212 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa, mezzosopran."@pl,
        "Susan Graham est une cantatrice (mezzo-soprano) am\u00e9ricaine n\u00e9e le 23 juillet 1960, \u00e0 Roswell (Nouveau-Mexique)."@fr,
        "\u0421\u044c\u044e\u0437\u0435\u043d \u0413\u0440\u044d\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Susan Graham; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960, \u0420\u043e\u0437\u0443\u044d\u043b\u043b, \u041d\u044c\u044e-\u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85092397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susan_Graham>,
        <http://viaf.org/viaf/85092397>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Susangraham.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susan_Graham.
doremus_artist:60ff599a-f03d-3be5-86e2-44ad827dcc03
    dbp:birthPlace dbr:Arles;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Joseph Patrat (ou Patras) est un acteur et dramaturge fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Arles le 7 mai 1733 et mort \u00e0 Paris le 4 juin 1801. Fils d'un machiniste de th\u00e9\u00e2tre, il commence sa carri\u00e8re \u00e0 Berlin en 1755 puis joue dans les Pays-Bas autrichiens de 1756 \u00e0 1763, notamment \u00e0 Bruxelles dans la troupe du Th\u00e9\u00e2tre de la Monnaie. Il joue ensuite \u00e0 Marseille et Gen\u00e8ve, o\u00f9 il commence \u00e0 composer des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre."@fr,
        "Joseph Patrat or Patras (7 May 1733, Arles - 4 June 1801, Paris) was a French actor and plawright. The son of a theatre grip, he began his stage career in Berlin in 1755 and then acted in the Austrian Netherlands from 1756 to 1763, notably in Brussels in the company of the Th\u00e9\u00e2tre de la Monnaie. He then acted in Marseille and Geneva, where he also began to write plays."@en;
    owl:sameAs viaf:69040385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Patrat>,
        <http://viaf.org/viaf/69040385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Patrat.
doremus_artist:610e991b-3e61-3800-8817-ca1777fecc77
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Knoxville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Mary Costa (born April 5, 1930) is an American opera singer and actress, who is best known for providing the voice of Princess Aurora, in the 1959 Disney film, Sleeping Beauty. Costa is an operatic soprano."@en,
        "Mary Costa (nascida a 5 de abril de 1930 em Knoxville, Tennessee) \u00e9 uma cantora americana, com ascend\u00eancia portuguesa, famosa por dobrar a personagem Princesa Aurora na vers\u00e3o original (inglesa) do filme de anima\u00e7\u00e3o de 1959 A Bela Adormecida, da Disney."@pt,
        "Mary Costa (n\u00e9e le 5 avril 1930 \u00e0 Knoxville, Tennessee, \u00c9tats-Unis) est une actrice et cantatrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u00c8 nota in particolare per aver dato la voce nel 1959 alla principessa Aurora nel classico Disney La bella addormentata nel bosco."@it,
        "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041a\u043e\u0441\u0442\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mary Costa; 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1930, \u041d\u043e\u043a\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430 \u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u0410\u0432\u0440\u043e\u0440\u044b \u0432 \u0434\u0438\u0441\u043d\u0435\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u00ab\u0421\u043f\u044f\u0449\u0430\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u0438\u0446\u0430\u00bb. \u041e\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:46328576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Costa>,
        <http://viaf.org/viaf/46328576>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mary_Costa_1976.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_Costa.
doremus_artist:6139b472-dec1-3b2d-8620-8204397266c0
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Lawrence Zazzo (* 15. Dezember 1970 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Countertenor). Sein Repertoire umfasst neben barocken Partien auch zahlreiche Werke des 20. Jahrhunderts. Er lebt in England."@de,
        "Lawrence Zazzo (born December 15, 1970 in Philadelphia) is an American countertenor. His repertoire includes roles in many Baroque operas and oratorios, as well as works of the 20th century. He lives in England."@en;
    owl:sameAs viaf:59346337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Zazzo>,
        <http://viaf.org/viaf/59346337>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lzazzo04.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lawrence_Zazzo.
doremus_artist:61420648-333c-3421-9597-d45854c80b54
owl:sameAs viaf:42026026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026026>.
doremus_artist:617b9dc9-42d1-3db1-8318-4349af9f6c01
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kenosha,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        """Chester Biscardi (b. Kenosha, Wisconsin, October 19, 1948; nicknamed Chet) is an Italian American composer and educator. He received a B.A. degree in English literature from the University of Wisconsin\u2013Madison (1970); he studied during 1969-1970 at the University of Bologna and the Conservatorio di Musica "G. B. Martini"; he received an M.A. in Italian literature from the University of Wisconsin\u2013Madison (1972); he received an M.M. in composition from the University of Wisconsin\u2013Madison (1974); Major compositional study with Les Thimmig; electronic music with Burt Levy; he received a M.M.A. in composition from Yale University (1976); and he received a D.M.A. in composition from Yale University (1980)."""@en;
    owl:sameAs viaf:34875879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chester_Biscardi>,
        <http://viaf.org/viaf/34875879>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chester_Biscardi.
doremus_artist:61ac2e56-f722-335b-bc45-3fe02aa0bc47
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ha lavorato in coppia col fratello Robert B. Sherman."@it,
        "Richard Morton Sherman (12 juin 1928) forme, avec son fr\u00e8re Robert (19 d\u00e9cembre 1925 - 5 mars 2012), les Fr\u00e8res Sherman, un duo de compositeurs et parolier ayant travaill\u00e9 principalement pour les studios Disney et pour certaines attractions. Ils se font parfois interpr\u00e8tes."@fr,
        "Richard Morton Sherman (New York City, 12 juni 1928) is een Amerikaans songwriter. Hij werkte voornamelijk samen met zijn broer Robert Sherman. Ze werkten samen aan een hele boel filmprojecten, waaronder Mary Poppins en Jungle Book, beide films van Walt Disney Pictures."@nl,
        """Richard Morton Sherman (born June 12, 1928) is an American songwriter who specialized in musical films with his brother Robert B. Sherman. Some of the Sherman Brothers' best known songs were incorporated into live action and animation musical films including: Mary Poppins, The Jungle Book, The Many Adventures of Winnie the Pooh, Chitty Chitty Bang Bang, The Slipper and the Rose, The Aristocats and Charlotte's Web. Their most well known work is the theme park song "It's a Small World (After All)". According to Time, this song is the most performed song of all time."""@en;
    owl:sameAs viaf:64197728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_M._Sherman>,
        <http://viaf.org/viaf/64197728>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_M_Sherman_april_2014_retouched_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_M._Sherman>.
doremus_artist:6211c20e-b4fa-3978-8414-2b5b1d040f46
owl:sameAs viaf:34720707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34720707>.
doremus_artist:62574a58-96fc-394b-8cc9-4342e93519d9
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Aschraf al-Sadat Mortezaie (* 1924 in Teheran; \u2020 13. Oktober 2010 in Paris; persisch \u0627\u0634\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0627\u062a \u0645\u0631\u062a\u0636\u0627\u06cc\u06cc), K\u00fcnstlername Marzieh (\u0645\u0631\u0636\u06cc\u0647) war eine S\u00e4ngerin persischer traditioneller Musik."@de,
        "Ashraf o-Sadat Mortezaie (1924 \u2013 13 October 2010), known professionally as Marzieh, was a Tehran-born singer of Persian traditional music."@en,
        "Marzieh (1924 \u2014 13 de outubro de 2010) foi uma cantora iraniana, int\u00e9prete de m\u00fasica folcl\u00f3rica persa. Nascida em Teer\u00e3, \u00e9 considerada uma das figuras mais proeminentes da sociedade art\u00edstica do Ir\u00e3. Ap\u00f3s a Revolu\u00e7\u00e3o Isl\u00e2mica, em 1979, ela n\u00e3o se apresentou mais em seu pa\u00eds, tendo o deixado nos anos 90, devido \u00e0 repress\u00e3o pol\u00edtica."@pt,
        "Marzieh, de son vrai nom, Achraf Al-Sadat Morteza\u00ef, est une chanteuse iranienne n\u00e9e en 1924 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, exil\u00e9e en France depuis 1994 o\u00f9 elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Paris le 13 octobre 2010. Interpr\u00e8te de musique folklorique persane, et de musique moderne d'Iran, elle avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre en Iran avant l'arriv\u00e9e des mollahs. R\u00e9sistante, elle soutenait les Moudjahidins du peuple.Elle a \u00e9t\u00e9 inhum\u00e9e le 18 octobre 2010 au cimeti\u00e8re d'Auvers-sur-Oise, pr\u00e8s de Paris."@fr,
        "Marzieh, ook Marziyeh, in het Perzisch: \u0645\u0631\u0636\u06cc\u0647, eigenlijk: Ashrafossadat Mortezai (Teheran, 1924 \u2013 Parijs, 13 oktober 2010), was een Perzisch zangeres. Marzieh begon haar carri\u00e8re in de jaren veertig bij Radio Teheran. Haar beroemdste liedjes zijn Meykadeh (Taveerne), Bidad-e Zamaan en Mina-ye Shekasteh (Gebroken Glas).De meeste werken van Marzieh zijn gecomponeerd door Parviz Yahaghi, Ali Tajvidi en Homayoun Khorram."@nl;
    owl:sameAs viaf:284292768;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marzieh_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/284292768>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/مرضیه.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Marzieh_(singer)>.
doremus_artist:6280a55c-2c3b-37fb-a491-d6cf576f17ae
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    dbp:deathPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Nicola Moscona (September 23, 1907 - September 17, 1975) was a Greek-born operatic bass. Born in Athens, he made his stage debut in Il barbiere di Siviglia at the Greek National Opera in 1931, and went on to sing leading basso cantante roles both in Europe (including the Teatro alla Scala) and the United States."@en;
    owl:sameAs viaf:34645243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Moscona>,
        <http://viaf.org/viaf/34645243>,
        <https://musicbrainz.org/artist/648e615f-a748-4c25-a520-3d476f2e8e60>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Moscona.
doremus_artist:63d9236c-fc2f-3ce1-ab1e-f9a81ffb1125
    rdfs:comment
        "Catherine Bott (born 11 September 1952) is a British soprano and a baroque specialist. She has also pursued a broadcasting career. Following her studies at The King's High School For Girls, and Guildhall School of Music and Drama, with Arthur Reckless, she began her career as a member of the English baroque-jazz crossover group, The Swingle Singers. By 1980 she had begun appearing frequently in the New London Consort and thereafter began performing across the world in Europe, Latin America and the USSR with several other period-instrument groups."@en,
        "\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30dc\u30c3\u30c8\uff08Catherine Bott, 1952\u5e749\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u53e4\u697d\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u4e2d\u4e16\u3068\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306e\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30d4\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3068\u95a2\u4fc2\u304c\u6df1\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54340284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_Bott>,
        <http://viaf.org/viaf/54340284>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Bott.
doremus_artist:63f6a15d-a0d9-3ea5-9c44-878648900ba3
    dbp:birthPlace dbr:Matera;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Egidio Romoaldo Duni (* 9. Februar 1709 in Matera (S\u00fcditalien); \u2020 11. Juli 1775 in Paris) war ein italienischer Opernkomponist und gilt als einer der Begr\u00fcnder der franz\u00f6sischen Op\u00e9ra comique."@de,
        "Egidio Romualdo Duni (11 February 1708 \u2013 11 June 1775) was an Italian composer who studied in Naples and worked in Italy, France and London, writing both Italian and French operas."@en,
        "Egidio Romualdo Duni (9 f\u00e9vrier 1709 \u00e0 Matera, (Basilicate) - 11 juin 1775 \u00e0 Paris) \u00e9tait un compositeur italien de l'\u00e9cole napolitaine."@fr,
        "Egidio Romualdo Duni (Matera, 11 de febrero de 1709 - Par\u00eds, 11 de junio de 1775), fue un compositor italiano, que trabaj\u00f3 en Italia, Francia y Londres, escribiendo tanto \u00f3peras italianas como francesas."@es,
        "Egidio Romualdo Duni (ur. 11 lutego 1708, zm. 11 czerwca 1775) - w\u0142osko-francuski kompozytor operowy. Urodzony w Matera, dosta\u0142 si\u0119 do Conservatorio di Santa Maria di Loreto niedaleko Neapolu. Razem z nim pracowali tam Giovanni Battista Pergolesi, Giovanni Paisiello i Leonardo Vinci."@pl,
        "\u042d\u0434\u0436\u0438\u0434\u0438\u043e \u0420\u043e\u043c\u0443\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e \u0414\u0443\u043d\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Egidio Romualdo Duni; 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1708, \u041c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1775) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 (\u043f\u0440\u0438\u0447\u0451\u043c \u043a\u0430\u043a \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430-\u043a\u043e\u043c\u0438\u043a, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430-\u0431\u0443\u0444\u0444\u0430)."@ru,
        "\u30a8\u30b8\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30ed\u30e0\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30c9\u30a5\u30fc\u30cb\uff08Egidio Romualdo Duni 1708\u5e742\u670811\u65e5 - 1775\u5e746\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12569649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Egidio_Duni>,
        <http://viaf.org/viaf/12569649>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Egidio_Duni_by_Carmontelle_circa_1760.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Egidio_Duni.
doremus_artist:64b3e6dc-63e2-3363-b269-7f4330a4deb5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saguenay,_Quebec>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Tremblay et Gilles Tremblay. Gilles Tremblay (n\u00e9 \u00e0 Arvida le 6 septembre 1932) est un pianiste, ondiste, p\u00e9dagogue et compositeur qu\u00e9b\u00e9cois."@fr,
        "Gilles L\u00e9once Tremblay, OQ (* 6. September 1932 in Arvida) ist ein kanadischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Tremblay nahm Privatunterricht bei Jocelyne Binet, Isabelle Delorme, Jean Papineau-Couture und Edmond Trudel und studierte von 1949 bis 1954 am Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec bei Claude Champagne und Germaine Mal\u00e9part. Daneben besuchte er Anfang der 1950er Jahre Sommerkurse an der Marlboro School of Music in Vermont und studierte 1953 Musikgeschichte bei Jean Vallerand an der Universit\u00e4t Montreal."@de,
        "Gilles Tremblay, OQ (born September 6, 1932) is a Canadian composer. He studied at the Conservatories of Montreal and Paris (1954\u201361), where his teachers including Olivier Messiaen (analysis), Yvonne Loriod (piano), and Maurice Martenot (ondes Martenot). He also attended Stockhausen's summer courses at Darmstadt, where he became interested in electro-acoustic techniques. Since 1962 he has taught composition at the Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al. Among his notable pupils are Serge Arcuri, Raynald Arseneault, Yves Daoust, Fran\u00e7ois Dompierre, Marc Hyland, Ramon Lazkano, Robin Minard, \u00c9ric Morin, Silvio Palmieri, Micheline Coulombe Saint-Marcoux, Andr\u00e9 Villeneuve, Claude Vivier, and Wolf Edwards."@en,
        "Ha studiato nei conservatori di Montreal e di Parigi, ove ha avuto come maestri Olivier Messiaen e Yvonne Loriod. Dal 1962 insegna composizione al Conservatorio di Montreal. Nel 1991 \u00e8 stato fatto Cavaliere dell'Ordine Nazionale del Quebec. \u00c8 considerato musicalmente uno degli eredi del compositore francese Olivier Messiaen. Attualmente vive in Canada."@it,
        "\u0416\u0438\u043b\u044c \u0422\u0440\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Gilles Tremblay; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1932, \u0410\u0440\u0432\u0438\u0434\u0430, \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:79167897;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilles_Tremblay_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/79167897>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gilles_Tremblay_(composer)>.
doremus_artist:6577c2d6-13f1-3a71-bf7b-ba42de8afdac
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Tournai;
    rdfs:comment
        "Nicolas Gombert (* um 1495 in La Gorgue bei Lille (unsicher);\u2020 um 1560 in Tournai) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        "Nicolas Gombert (c. 1495 \u2013 c. 1560) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance. He was one of the most famous and influential composers between Josquin des Prez and Palestrina, and best represents the fully developed, complex polyphonic style of this period in music history."@en,
        "Nicolas Gombert (ca. 1495 \u2013 ca. 1560) was een Franco-Vlaamse componist. Hij is een van de invloedrijkste en vermaardste componisten van de zogenaamde vierde generatie Vlaamse polyfonisten, tussen Josquin des Prez en Orlandus Lassus. Hij vertegenwoordigt nog het best de ontwikkelde, complexe polyfone stijl van deze overgangsperiode in de muziekgeschiedenis."@nl,
        "Nicolas Gombert (ur. ok. 1500 w Brugii \u2013 zm. ok. 1556 w Tournai) - flamandzki kompozytor epoki renesansu, przedstawiciel szko\u0142y franko-flamandzkiej."@pl,
        "Nicolas Gombert (vers 1495 - vers 1556) est un compositeur franco-flamand, ma\u00eetre des enfants de ch\u0153ur de la chapelle de Charles Quint."@fr,
        "Nicol\u00e1s Gombert (c.1495\u2013c.1560): compositor renacentista de la escuela franco-flamenca. Fue uno de los compositores m\u00e1s famosos e influyentes entre Josquin Desprez y Palestrina, y uno de los mayores representantes del complejo estilo polif\u00f3nico de este periodo de transici\u00f3n en la historia de la m\u00fasica."@es,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u0413\u043e\u043c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0413\u043e\u043c\u0431\u0435\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Nicolas Gombert; \u043e\u043a. 1495, \u041b\u044f \u0413\u043e\u0440\u0433, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041b\u0438\u043b\u043b\u044f? \u2014 \u043e\u043a. 1560, \u0422\u0443\u0440\u043d\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30b4\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb(Nicolas Gombert, 1495\u5e74\u9803\u301c1560\u5e74\u9803)\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u6642\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u3068\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u306e\u9593\u306e\u4e16\u4ee3\u3067\u306f\u6700\u3082\u6709\u540d\u304b\u3064\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u306e\u3042\u3063\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u5b58\u5206\u306b\u5c55\u958b\u3055\u308c\u308b\u8907\u96d1\u306a\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u97f3\u697d\u53f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u904e\u6e21\u671f\u306e\u6700\u826f\u306e\u5178\u578b\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87113257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Gombert>,
        <http://viaf.org/viaf/87113257>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd53b9c7-252e-4eb3-9781-9b6bf697f393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Gombert.
doremus_artist:6651c2a0-b3ad-35f2-bf21-77efbe35702e
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Malo;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Joseph Quesnel (* 15. November 1746 in Saint-Malo; \u2020 3. Juli 1809 in Montreal) war ein kanadischer Komponist, Dichter, Schriftsteller und Schauspieler. Quesnel absolvierte das Coll\u00e8ge Saint-Louis in seiner Heimatstadt und besuchte dann als Matrose auf einer dreij\u00e4hrigen Seereise Pondicherry in Indien, Madagaskar, Franz\u00f6sisch-Guinea, Westindien und Brasilien. Danach lie\u00df er sich als Gesch\u00e4ftspartner seines Onkels Louis-Auguste Quesnel in Bordeaux nieder."@de,
        "Joseph Quesnel (15 November 1746 \u2013 2 or 3 July 1809) was a French Canadian composer, poet, and playwright. Among his works were two operas, Colas et Colinette and Lucas et C\u00e9cile; the former is considered to be the first Canadian opera. He died of pleurisy at Montreal in 1809 several months after he had dived into the Saint Lawrence River to save a drowning child. Quesnel was the subject of the comic opera Le P\u00e8re des amours, written by Eug\u00e8ne Lapierre in 1942."@en,
        "Joseph Quesnel (Saint-Malo, France, 15 novembre 1746 - Montr\u00e9al, 2 ou 3 juillet 1809) est un compositeur, violoniste, dramaturge, po\u00e8te canadien et directeur de troupe th\u00e9\u00e2trale. Il composa des po\u00e8mes, chansons, duos, motets, quatuors et symphonies. Outre plusieurs \u0153uvres litt\u00e9raires, subsistent les parties vocales de deux op\u00e9ras, Colas et Colinette et Lucas et C\u00e9cile, ainsi que la partie du second violon et le livret du premier op\u00e9ra."@fr;
    owl:sameAs viaf:102407284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Quesnel>,
        <http://viaf.org/viaf/102407284>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Schipper_Painting_of_Joseph_Quesnel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Quesnel.
doremus_artist:67f00055-777a-3cd8-a4cb-760d15aedac7
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Reichenhall;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Andreas Hofer (* 1628 oder 1629 in Reichenhall, heute Bad Reichenhall; \u2020 25. Februar 1684 in Salzburg) war ein Komponist und Hofkapellmeister in Salzburg. Der Musikwissenschaftler Karl Weinmann konnte 1918 durch seine Forschungen nachweisen, dass Andreas Hofer nicht, wie bis dahin angenommen, aus der Steiermark, sondern aus Reichenhall stammte."@de,
        "Andreas Hofer (ca. 1629 \u2013 25 February 1684) was a German composer of the Baroque period. Hofer was born at Reichenhall. He was a contemporary of Heinrich Ignaz Franz von Biber, whose predecessor he was in Salzburg in his office of Inspector and Hofkapellmeister, i.e., director of the court orchestra. Like Biber, Hofer was noted for his large-scale polychoral sacred works. It has been suggested that Hofer was the composer of the famous Missa Salisburgensis \u00e0 53 voci, which earlier had been attributed to Orazio Benevoli, although it is now accepted that it was the work of Biber."@en,
        "Andreas Hofer, n\u00e9 en 1628 ou 1629 \u00e0 Reichenhall, aujourd'hui Bad Reichenhall, et mort le 25 f\u00e9vrier 1684 \u00e0 Salzbourg, est un compositeur allemand de la p\u00e9riode baroque, ma\u00eetre de chapelle \u00e0 Salzbourg. C'est un contemporain de Heinrich Biber, dont il est le pr\u00e9d\u00e9cesseur. \u00c0 Salzbourg, il est Hofkapellmeister, c'est-\u00e0-dire chef de l'orchestre de la cour. Comme Biber, Hofer est connu pour ses grandes \u0153uvres sacr\u00e9es polychorales. Pendant un temps, il a \u00e9t\u00e9 sugg\u00e9r\u00e9 que Hofer pouvait \u00eatre le compositeur de la c\u00e9l\u00e8bre Missa Salisburgensis \u00e0 53 voix, qui avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e \u00e0 Orazio Benevoli, mais il est admis maintenant que c'est une composition de Biber."@fr;
    owl:sameAs viaf:66657651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Hofer_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/66657651>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Andreas_Hofer_(composer)>.
doremus_artist:686110d3-7e96-3203-b73a-3f1871f6064d
owl:sameAs viaf:54354741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54354741>.
doremus_artist:692083f9-d17c-3091-ab2d-ac7168b30e7d
    owl:sameAs viaf:112818298;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112818298>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2475bf42-d019-4938-ad5f-4140a2c5573b>.
doremus_artist:6924d677-22b4-3ab6-9d48-df01d8acc6f4
owl:sameAs viaf:63177113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63177113>.
doremus_artist:6b9f36fa-e678-35d2-8aa5-0bc1cccf96ae
owl:sameAs viaf:6358919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6358919>.
doremus_artist:6c6c902b-b170-3749-8c38-04a47e17c150
    dbp:birthPlace dbr:Ponti_sul_Mincio;
    dbp:deathPlace dbr:Peschiera_del_Garda;
    rdfs:comment
        "Maria Zamboni (25 July 1895 \u2013 25 March 1976) was an Italian operatic soprano who had a prolific career in Italy and South America between 1921 and 1936. Admired for her vivid character portrayals and expressive singing, Zamboni was a popular and frequent performer at both La Scala and the Teatro Costanzi. Her repertoire encompassed a broad spectrum, from Verdi and Wagner heroines to French grand opera and verismo roles. She became particularly associated with the works of Giacomo Puccini and notably sang the role of Liu in the original 1926 production of Turandot."@en,
        "Maria Zamboni (Peschiera del Garda, 25 juli 1895 \u2013 Verona, 25 maart 1976) was een Italiaanse sopraan. Haar debuut was in 1921 in het Teatro Municipale di Piacenza als Marguerite in Gounods Faust. Zamboni had een internationale carri\u00e8re, met optredens in heel Europa, vooral ook in Nederland, en Zuid-Amerika (in de jaren twintig). Ze was de favoriete zangeres van dirigent Arturo Toscanini en werd destijds door componist Giacomo Puccini persoonlijk aangetrokken om op te treden in de premi\u00e8re van zijn opera Turandot (1926)."@nl;
    owl:sameAs viaf:198030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Zamboni>,
        <http://viaf.org/viaf/198030>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Zamboni.
doremus_artist:6d148f65-2e3b-3f33-bbf7-90012d2d8e2c
owl:sameAs viaf:80073953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80073953>.
doremus_artist:6d47e338-d3bf-3372-86f1-51d97b2f2b88
    rdfs:comment
        "Pierre I Ballard, n\u00e9 \u00e0 Paris vers 1580 et mort \u00e0 Paris en 1639, est un imprimeur-libraire en musique actif \u00e0 Paris, rue Saint-Jean de Beauvais, \u00e0 l'enseigne du Mont-Parnasse. Il a la charge de \u00ab seul imprimeur du Roy pour la Musique \u00bb.\u2191 Il ne doit pas \u00eatre confondu avec Pierre III Ballard, aussi imprimeur de musique et fr\u00e8re de son petit-fils Christophe Ballard."@fr;
    owl:sameAs viaf:14689572;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_I_Ballard>,
        <http://viaf.org/viaf/14689572>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PierreBallard.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_I_Ballard.
doremus_artist:6d5c7bd0-f0f0-3729-81b6-bad29f93a8c6
owl:sameAs viaf:41252561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41252561>.
doremus_artist:6d9e0c90-eec4-3e7b-8204-aa9047259608
owl:sameAs viaf:79976078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79976078>.
doremus_artist:6dbd5e1b-1ad0-3e26-b2b4-53e5f180f074
owl:sameAs viaf:7582483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7582483>.
doremus_artist:6eb08919-75c8-3015-9883-1d793b3ecaee
owl:sameAs viaf:39566652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39566652>.
doremus_artist:6f623117-2de7-3153-97ff-639eb2470dc2
owl:sameAs viaf:111923638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111923638>.
doremus_artist:700f0fe0-c8c9-39fe-a094-bba7a63846b6
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    dbp:deathPlace dbr:Valladolid;
    rdfs:comment
        "Alexander Agricola (* um 1446 oder zwischen 1455 und 1460 in Gent; \u2020 15. August 1506 in der N\u00e4he von Valladolid) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Organist der Renaissance."@de,
        "Alexander Agricola (/\u0259\u02c8\u0261r\u026ak\u0259l\u0259/; born Alexander Ackerman; 1445 or 1446 \u2013 15 August 1506) was a Netherlandish composer of the Renaissance writing in the Franco-Flemish style. A prominent member of the Grande chapelle, the Habsburg musical establishment, he was a renowned composer in the years around 1500, and his music was widely distributed throughout Europe. He composed music in all of the important sacred and secular styles of the time."@en,
        """Alexander Agricola (1445 ou 1446 \u2013 15 de Agosto de 1506) foi um compositor franco-flamengo da m\u00fasica do Renascimento. Nascido Alexandre Ackerman, filho ileg\u00edtimo de uma rica negociante holandesa, Agricola foi um compositor internacionalmente popular na d\u00e9cada de 1490. Trabalhou em cortes e igrejas na It\u00e1lia, Fran\u00e7a e Pa\u00edses Baixos, sendo t\u00e3o requisitado que podia ditar sua remunera\u00e7\u00e3o. Tecnicamente, suas missas e motetos sacros, can\u00e7\u00f5es seculares e pre\u00e7as instrumentais - inclu\u00eanciadas por Johannes Ockeghem - s\u00e3o t\u00edpicos da \u00e9poca, mas o car\u00e1tes intenso e agitado de sua m\u00fasica era descrito por alguns contempor\u00e2neos como "louco e estranho". Pertencia \u00e0 primeira gera\u00e7\u00e3o de cantores virtuoses que se tornaram compositores bem-sucedidos ao explorar o novo g\u00eanero ao lado do compositor florentino J"""@pt,
        """Alexander Agricola (ur. ok. 1446 w Gandawie, zm. 1506 w Valladolid) \u2013 kompozytor, \u015bpiewak i muzyk flamandzki. Dzia\u0142a\u0142 w Mediolanie na dworze Sforz\u00f3w, a potem w kapeli ksi\u0119cia burgundzkiego Filipa Pi\u0119knego w Brukseli, bior\u0105c udzia\u0142 w jego podr\u00f3\u017cach do Hiszpanii. Jego nazwisko ostatni raz pojawia si\u0119 w zapisach kapeli 22 lipca 1506 roku. Zmar\u0142 w Valladolid, gdy w mie\u015bcie wybuch\u0142a zaraza. Tw\u00f3rczo\u015b\u0107: 
*  9 mszy 
*  2 credo 
*  ok. 25 motet\u00f3w 
*  93 chansons z tekstami po francusku, flamandzku i w\u0142osku. 
*  cz\u0119\u015bci mszalne"""@pl,
        "Alexander Agricola, eigenlijk: Alexander Ackerman (Latijn: Agricola = boer) (Gent, zomer 1446 - bij Valladolid, 15 (?) augustus 1506) was een zangmeester en componist uit de tweede generatie der Vlaamse polyfonisten."@nl,
        "Alexandre (en fran\u00e7ais) ou Alexander Agricola (en latin) ou Ackerman (en [ moyen] n\u00e9erlandais) est un compositeur, issu d'une famille patricienne gantoise, probablement n\u00e9 \u00e0 Gand en 1445 ou 1446 et mort \u00e0 Valladolid en Castille le 15 ao\u00fbt 1506."@fr,
        "Famoso compositor en su tiempo, nacido en Gante (B\u00e9lgica), probablemente en 1446 y fallecido en Valladolid (Espa\u00f1a) en 1506. Su aut\u00e9ntico nombre era Alexandre Ackerman. Fue disc\u00edpulo del compositor Johannes Ockeghem. Pocos datos de su persona han llegado hasta nosotros. Se sabe que fue educado en Holanda, donde vivi\u00f3 su infancia."@es,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0433\u0440\u0438\u0301\u043a\u043e\u043b\u0430 (Alexander Agricola; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0410\u043a\u043a\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d [Ackerman], 1445 \u0438\u043b\u0438 1446, \u0413\u0435\u043d\u0442? \u2014 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430, 1506, \u0412\u0430\u043b\u044c\u044f\u0434\u043e\u043b\u0438\u0434) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30a2\u30b0\u30ea\u30b3\u30e9\uff08Alexander Agricola, 1445\u5e74\u3082\u3057\u304f\u306f1446\u5e74 \u2013 1506\u5e748\u6708\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u6642\u4ee3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37105288;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Agricola>,
        <http://viaf.org/viaf/37105288>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7b9f4df-bbf3-478b-b2a8-c1d0e72afe64>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agricola.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Agricola.
doremus_artist:7098c6de-33ca-3f68-a71b-80c65440e1f4
owl:sameAs viaf:28499273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28499273>.
doremus_artist:7231c5de-c91a-321e-816a-590703319c69
owl:sameAs viaf:44483642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483642>.
doremus_artist:732a2541-aacb-3c7c-91ba-2ec3d15b8fa9
owl:sameAs viaf:64338300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64338300>.
doremus_artist:743c20bf-7978-3275-8f1c-82a16fb82cca
owl:sameAs viaf:34622984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34622984>.
doremus_artist:74936061-ddfc-32c6-ad13-4bb54d50a79d
    dbp:deathPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        "Alfred Hollins (* 11. September 1865 in Hull, East Riding of Yorkshire; \u2020 17. Mai 1942 in Edinburgh) war ein blinder englischer Organist, Pianist, Komponist und Musikdozent."@de,
        "Alfred Hollins (11 September 1865 \u2013 17 May 1942) was an English organist, composer and teacher, who was noted as a recitalist in Scotland."@en;
    owl:sameAs viaf:6636345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Hollins>,
        <http://viaf.org/viaf/6636345>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c17d5867-ac6c-4486-967c-fdb0070cdc0f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Hollins.
doremus_artist:749ea698-d6d9-39ce-80c9-08ac10b16fa9
owl:sameAs viaf:79809783; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79809783>.
doremus_artist:74c6b369-7ab8-3b9f-b2bd-256a13f96117
    dbp:birthPlace dbr:Skegness;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Chilton,_Buckinghamshire>;
    rdfs:comment
        "Anne Pashley (5 June 1935 \u2013 7 October 2016) was a British track and field sprinter, who represented Great Britain at the 1956 Summer Olympics. Following her track and field career, she made a second career as a soprano. Pashley was born on 5 June 1935 in Skegness, Lincolnshire, the younger of two daughters of Roy Pashley, an English teacher, and his wife Milly Pashley, who ran a holiday camp. She attended school in Great Yarmouth, where her athletic skills came to attention."@en,
        "Anne Pashley (n\u00e9e le 5 juin 1935 \u00e0 Skegness et morte le 7 octobre 2016) est une athl\u00e8te britannique sp\u00e9cialiste du 100 m\u00e8tres. Elle mesure 1,62 m pour 60 kg."@fr,
        "Anne Pashley (ur. 5 czerwca 1935 w Skegness, zm. 7 pa\u017adziernika 2016) \u2013 brytyjska (angielska) lekkoatletka specjalizuj\u0105ca si\u0119 w kr\u00f3tkich biegach sprinterskich, uczestniczka letnich igrzysk olimpijskich w Melbourne (1956), srebrna medalistka olimpijska w biegu sztafetowym 4 \u00d7 100 metr\u00f3w. Tak\u017ce \u015bpiewaczka operowa."@pl,
        "Anne Pashley verh. Irons (* 5. Juni 1935 in Skegness, England) ist eine ehemalige britische Sprinterin und Sopranistin. Ihre gr\u00f6\u00dften Erfolge erreichte sie mit Sprintstaffeln, sowohl bei Olympischen Spielen als auch bei Commonwealth Games gewann sie Staffelsilber. Bei den Olympischen Spielen 1956 schied Pashley \u00fcber 100m bereits im Vorlauf aus, mit der britischen Sprintstaffel (Heather Armitage, Pashley, June Foulds und Jean Scrivens) gewann sie Silber."@de;
    owl:sameAs viaf:117472413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Pashley>,
        <http://viaf.org/viaf/117472413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5de6f776-a0b6-49e6-898c-4a742db5f933>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Pashley.
doremus_artist:759d25e1-3b8a-3440-89b2-039493089294
    dbp:birthPlace dbr:Pavlikeni_Municipality;
    dbp:deathPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Nicola Ghiuselev (Bulgarian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0413\u044e\u0437\u0435\u043b\u0435\u0432) (also Gyuzelev; 17 August 1936 \u2013 16 May 2014) was a Bulgarian operatic bass, particularly associated with the Italian and Russian repertories.Ghiuselev was born in Pavlikeni. He studied painting at the Academy of Arts in Sofia, and later voice at the school of the National Opera of Sofia, with Christo Brambarov. He made his stage debut with that company, as Timur in Turandot, in 1960. In 1965, with the Sofia Opera, he toured Germany, the Netherlands and France, and made his debut at the Metropolitan Opera of New York, as Ramfis in Aida, quickly followed by King Philip II in Don Carlo, and the title role in Boris Godunov. In two seasons with the Met, he sang as Raimondo in Lucia di Lammermoor, the Commendatore in Don Giovanni, Colline in La boh\u00e8m"@en,
        "Nicolas (Nikola) Ghiuselev (en bulgare : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0413\u044e\u0437\u0435\u043b\u0435\u0432) est un chanteur bulgare d'op\u00e9ra (basse) n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1936 \u00e0 Pavlikeni (Bulgarie) et mort le 16 mai 2014."@fr,
        "Nikola Gjusselew, bulgarisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0413\u044e\u0437\u0435\u043b\u0435\u0432 (17. August 1936 in Pawlikeni, Bulgarien; \u2020 16. Mai 2014) war ein bulgarischer Operns\u00e4nger (Bass). Seit den 1960er Jahren galt er international als w\u00fcrdiger Kollege bzw. Nachfolger seiner Landsleute Boris Christow und Nikolaj Gjaurow. Wie diese pflegte er vorwiegend das russische (Mussorgski, Tschaikowski, Borodin, Glinka) und italienische (Verdi, Puccini) Repertoire, war jedoch auch dem franz\u00f6sischen Repertoire (Meyerbeer, Offenbach, Gounod) nicht abgeneigt."@de,
        "Si presenta, leggendo un'inserzione, a un'audizione per nuovi coristi nel coro accademico studentesco e sbalordisce la giuria eseguendo l'aria di Ivan Susanin, divenendo membro della famosa corale diretta da Angel Manolov. Debutta il 17 giugno del 1961 sul palcoscenico dell'opera nella parte di Timur nella Turandot di Giacomo Puccini."@it,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432 \u0413\u044e\u0437\u0435\u043b\u0435\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432 \u0413\u044e\u0437\u0435\u043b\u0435\u0432; 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1936, \u041f\u0430\u0432\u043b\u0438\u043a\u0435\u043d\u0438, \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435 \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 16 \u043c\u0430\u044f 2014, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru;
    owl:sameAs viaf:5120289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Ghiuselev>,
        <http://viaf.org/viaf/5120289>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Ghiuselev.
doremus_artist:75bfe128-4542-3183-9eac-2c7b232e752e
    dbp:birthPlace dbr:Beirut;
    rdfs:comment
        "Bechara El Khoury is a Franco-Lebanese composer."@en,
        "Bechara El-Khoury (* 18. M\u00e4rz 1957 in Beirut) ist ein libanesisch-franz\u00f6sischer Dichter und Komponist."@de,
        "Bechara El-Khoury n\u00e9 le 18 mars 1957 \u00e0 Beyrouth est un compositeur et po\u00e8te franco-libanais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12425376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bechara_El_Khoury_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/12425376>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Bechara_El_Khoury_(composer)>.
doremus_artist:75da2d39-6e85-324e-a1d2-256ed64aff03
    owl:sameAs viaf:95854378;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95854378>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Pierre_Alechinsky.
doremus_artist:761d99c4-0939-33e9-ade5-c2cc89d56cbe
    owl:sameAs viaf:40686005;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17419153>,
        <http://viaf.org/viaf/40686005>.
doremus_artist:76298cb4-bb9f-3fce-bfd7-5d74506ec904
    dbp:birthPlace res:Le_Mans;
    dbp:deathPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Ballon_(Sarthe)>;
    rdfs:comment
        "Jo\u00ebl Sadeler, n\u00e9 le 12 septembre 1938 au Mans et mort le 13 septembre 2000 \u00e0 Ballon, \u00e9tait un po\u00e8te fran\u00e7ais. Il a donn\u00e9 son nom au Prix Jo\u00ebl Sadeler, qui r\u00e9compense chaque ann\u00e9e depuis 2001 un recueil de po\u00e9sie destin\u00e9 \u00e0 la jeunesse."@fr;
    owl:sameAs viaf:22148384;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jo\u00ebl_Sadeler>,
        <http://viaf.org/viaf/22148384>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joël_Sadeler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joël_Sadeler.
doremus_artist:766d600c-1ef2-31dd-a68c-2a2658bf8154
    rdfs:comment
        "Timothy Swan (1758-1842) \u00e9tait un compositeur et un fabricant de chapeaux am\u00e9ricain. Timothy Swan est n\u00e9 \u00e0 Worcester (Massachusetts), fils de William Swan of Worcester, un orf\u00e8vre bien connu. L'un des premiers compositeurs am\u00e9ricains \u00e0 avoir \u00e9crit de la musique s\u00e9culaire et sacr\u00e9e, il \u00e9tait \u00e9galement po\u00e8te et professeur de chant."@fr,
        "Timothy Swan (1758\u20131842) was a composer and hatmaker born in Worcester, Massachusetts. The son of goldsmith William Swan, Swan lived in small towns along the Connecticut River in Connecticut and Massachusetts for most of his life. Swan's compositional output consisted mostly of psalm and hymn settings, referred to as psalmody. These tunes and settings were produced for choirs and singing schools located in Congregationalist communities of New England. Swan is unique as an early American composer in that he composed secular vocal duets and songs in addition to sacred tunebook music. The tunebook, New England Harmony is a collection of his sacred music compositions, while The Songster's Assistant is a collection of his secular music. Swan was also a poet and teacher of singing."@en;
    owl:sameAs viaf:51954377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Timothy_Swan>,
        <http://viaf.org/viaf/51954377>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5efe611e-8297-4669-a644-4ceaeca089b7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Timothy_Swan_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Timothy_Swan.
doremus_artist:76c7453a-b0cd-37b7-b4eb-29bdc90c3027
owl:sameAs viaf:74047926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74047926>.
doremus_artist:776bda25-1591-3e21-a2fc-3583129c557e
owl:sameAs viaf:17426009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17426009>.
doremus_artist:77870dc5-fc6c-379c-98eb-665510fb3f57
    dbp:birthPlace dbr:Simmern;
    rdfs:comment
        "Christoph Spering (* 23. Juni 1959 in Simmern/Hunsr\u00fcck) ist ein deutscher Dirigent und Kirchenmusiker."@de,
        "Christoph Spering (23 June 1959 in Simmern) is a German conductor of classical music, especially church music. He founded in 1985 the choir Chorus Musicus K\u00f6ln and in 1988 the orchestra Das Neue Orcherster (The new orchestra)."@en,
        "Christophe Spering, n\u00e9 le 23 juin 1959 \u00e0 Simmern, est un chef d'orchestre et musicien d'\u00e9glise allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:7588424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Spering>,
        <http://viaf.org/viaf/7588424>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Spering.
doremus_artist:77ad2019-c6fb-371a-b3ef-bf12a15a237f
owl:sameAs viaf:39585433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39585433>.
doremus_artist:78448c2a-b077-3989-99d5-7cba108add37
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Portugal;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Portugal;
    rdfs:comment
        """Duarte Lobo (?,c.1565\u201324 de setembro de 1646) foi um compositor portugu\u00eas da \u00e9poca do Renascimento tardio e Barroco inicial. Foi o mais famoso compositor portugu\u00eas da sua \u00e9poca. Em conjunto com Filipe de Magalh\u00e3es, Manuel Cardoso e o Rei D. Jo\u00e3o IV, \u00e9 considerado um dos m\u00fasicos da "\u00e9poca dourada" da polifonia portuguesa. A sua m\u00fasica \u00e9 altamente atrativa, com for\u00e7a expressiva, tirando partido das caracter\u00edsticas r\u00edtmicas e harm\u00f3nicas do texto latino, em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es do Conc\u00edlio de Trento."""@pt,
        "Duarte Lobo (c. 1565 \u2013 24 de septiembre de 1646 en lat\u00edn : Eduardus Lupus) fue un compositor portugu\u00e9s del renacimiento tard\u00edo y comienzos del barroco. Se lo considera el compositor m\u00e1s famoso de su \u00e9poca en Portugal, que junto a Filipe de Magalh\u00e3es, Manuel Cardoso, y el rey Juan IV, representa la edad de oro de la polifon\u00eda portuguesa."@es,
        """Duarte Lobo (ca. 1565 \u2013 24 September 1646; Latinized as Eduardus Lupus) was a Portuguese composer of the late Renaissance and early Baroque. He was one of the most famous Portuguese composers of the time, together with Filipe de Magalh\u00e3es, Manuel Cardoso, composers who all began their academic studies as students of Manuel Mendes. Along with John IV, King of Portugal, they represent the "golden age" of Portuguese polyphony."""@en,
        "Duarte Lobo, baptis\u00e9 \u00e0 Alc\u00e1\u00e7ovas le 19 septembre 1565 et mort \u00e0 Lisbonne le 24 septembre 1646, est un compositeur portugais. Aux c\u00f4t\u00e9s de Filipe de Magalh\u00e3es, de Manuel Cardoso et du roi Jo\u00e3o IV, il repr\u00e9sente l'\u00e2ge d'or de la polyphonie portugaise."@fr,
        "Duarte Lobo, latinisiert Eduardus Lupus (* um 1565; \u2020 24. September 1646 in Lissabon) war ein portugiesischer Komponist der Renaissance. Er galt seiner Zeit als der ber\u00fchmteste Komponist seines Landes; sein Werk geh\u00f6rt in die sogenannte \u201egoldene Epoche\u201c der portugiesischen Polyphonie."@de,
        "\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c6\u30fb\u30ed\u30fc\u30dc\uff08Duarte L\u00f4bo, 1565\u5e74\u9803 - 1646\u5e749\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u524d\u306f\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d5\u30a7\u30ea\u30da\u30fb\u30c7\u30fb\u30de\u30eb\u30ac\u30ea\u30e3\u30fc\u30f3\u30a8\u30b9, \u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30ab\u30eb\u30c9\u30fc\u30be\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u738b\u30b8\u30e7\u30a2\u30f34\u4e16\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u9ec4\u91d1\u6642\u4ee3\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87553403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Duarte_Lobo>,
        <http://viaf.org/viaf/87553403>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15b2df78-6a9a-4aa5-860d-d0d4bdcef05e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duarte_Lobo_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Duarte_Lobo.
doremus_artist:79ac21c8-41b3-30c3-ac7f-1042cbd2b50f
owl:sameAs viaf:44508970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44508970>.
doremus_artist:7a02d2b7-d5b2-3585-b353-d1fdcd6f1097
    dbp:birthPlace dbr:Teplice;
    dbp:deathPlace dbr:Krásná_Lípa;
    rdfs:comment
        "August Stradal (17 May 1860, Teplice, Bohemia \u2013 13 March 1930, Kr\u00e1sn\u00e1 L\u00edpa) was a Bohemian pianist and music teacher. A student of Anton Bruckner, he made solo piano arrangements of that composer's symphonies 1, 2, 5, 6, and 8. His pianistic credentials included studies with both Theodor Leschetizky and Franz Liszt. He received the Czechoslovak State Award in 1928."@en,
        "August Stradal fue un profesor de piano y arreglista. Naci\u00f3 el 17 de mayo de 1860 en Teplice, Bohemia (actualmente Alemania) y muri\u00f3 el 13 de marzo de 1930 en Krasna Lipa. Hay que resaltar que fue un gran estudiante de Ant\u00f3n Bruckner, haciendo arreglos para piano de varias de sus sinfon\u00edas. Sus credenciales pian\u00edsticas incluyen estudios con Theodor Leschetzki y Franz Liszt, lo que demuestra su gran preparaci\u00f3n pian\u00edstica. En 1928 fue condecorado con el Premio del Estado checoslovaco en 1928. Sobre sus transcripciones, hay que decir que son de gran calidad y recogen todo el entramado sinf\u00f3nica de la obra de turno, al igual que las de Ferdinand L\u00f6we."@es,
        "August Stradal, n\u00e9 le 17 mai 1860 \u00e0 Teplice \u2013 mort le 13 mars 1930 \u00e0 Kr\u00e1sn\u00e1 L\u00edpa, est un pianiste et compositeur tch\u00e8que."@fr,
        "\u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u043b (\u0447\u0435\u0448. August Stradal; 17 \u043c\u0430\u044f 1860, \u0422\u0435\u043f\u043b\u0438\u0446\u0435 \u2014 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1930, \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430-\u041b\u0438\u043f\u0430, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0423\u0441\u0442\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0439 \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u044e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u044e \u0432 \u041b\u0438\u0442\u043e\u043c\u0435\u0440\u0436\u0438\u0446\u0435, \u0441 1876 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f\u0441\u044c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0440\u0435\u043c\u0437\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u043e\u043c \u0443 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041d\u043e\u0442\u0442\u0435\u0431\u043e\u043c\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430 \u041b\u0435\u0448\u0435\u0442\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0414\u043e\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1884\u20141886 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b \u043a \u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0435\u043c\u0443 \u043a\u0440\u0443\u0433\u0443 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0435, \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u043b \u0432 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0430\u0445 \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u0438 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 (\u0433\u0434\u0435 \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0425\u0443\u0433\u043e \u0432\u0430\u043d \u0414\u0430\u043b\u0435\u043d), \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438. \u0412 1928 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:44569185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_Stradal>,
        <http://viaf.org/viaf/44569185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_Stradal.
doremus_artist:7a24e9dd-d6fc-325b-9835-e0211e74b06b
    dbp:birthPlace dbr:Shimane_Prefecture;
    rdfs:comment
        "Hanae Mori (\u68ee \u82f1\u6075 Mori Hanae) /h\u0259\u02ccn\u0251\u02d0e\u026a \u02c8m\u0254\u02d0ri/, born January 8, 1926) is a fashion designer in Japan. She is the only Japanese woman to have presented her collections on the runways of Paris and New York, and the first Asian woman to be admitted as an official haute couture design house by the f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de la couture in France. Her fashion house, opened in Japan in 1951, grew to become a $500 million international business by the 1990s."@en,
        "Hanae Mori (\u68ee \u82f1\u6075, Mori Hanae) est une styliste japonaise n\u00e9e le 8 janvier 1926 \u00e0 Yoshika (Kanoashi). Elle est la premi\u00e8re asiatique \u00e0 avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l\u2019appellation tr\u00e8s stricte de \u00ab Haute Couture \u00bb. La cr\u00e9atrice a \u00e9t\u00e9 l\u2019une des premi\u00e8res femmes \u00e0 faire carri\u00e8re dans la mode au Japon."@fr,
        "\u68ee \u82f1\u6075\uff08\u3082\u308a \u306f\u306a\u3048\u30011926\u5e741\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u5973\u6027\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u5730\u57df\u7d4c\u6e08\u7dcf\u5408\u7814\u7a76\u6240\u8a55\u8b70\u54e1\u3002\u68ee\u82f1\u6075\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u6587\u5316\u8ca1\u56e3\u7406\u4e8b\u9577\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113343684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hanae_Mori>,
        <http://viaf.org/viaf/113343684>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hanae_Mori.
doremus_artist:7ab1a1c6-2519-3044-a3d6-0a2d1ca5c941
owl:sameAs viaf:12115660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12115660>.
doremus_artist:7bd60387-3de7-3776-9648-14b703fd2e74
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Anna Korondi (born 1969) is a Hungarian soprano in opera and concert. She has been an Academic voice teacher at the Hochschule f\u00fcr Musik Hanns Eisler in Berlin from 2013."@en;
    owl:sameAs viaf:229096403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Korondi>,
        <http://viaf.org/viaf/229096403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Korondi.
doremus_artist:7c027127-d750-3ab2-896c-53f938e31794
owl:sameAs viaf:26812541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26812541>.
doremus_artist:7c613055-f232-3468-9522-934bea1577da
owl:sameAs viaf:62717812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62717812>.
doremus_artist:7caf389b-355d-3eaf-bbd3-9a8690a51ff6
    dbp:birthPlace dbr:Trieste;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Pietro Garinei (1 February 1919 \u2013 9 May 2006) was an Italian playwright, actor, and songwriter."@en,
        "Pietro Garinei (Tri\u00ebst, 1 februari 1919 - Rome, 9 mei 2006) was een Italiaans musicalcomponist en tevens -producent. Hij was lange tijd verbonden aan het Sistina-theater te Rome. Garinei genoot met name bekendheid door zijn compositie Arrivederci Roma uit de Amerikaanse musical The Seven Hills of Rome uit 1958 zoals die in het Engels werd vertolkt door de beroemde Amerikaanse zanger Perry Como. Deze bijdrage van Garinei groeide uit tot een van de symbolen van het 'zoete Italiaanse leven' (La Dolce Vita). Pietro Garinei overleed op 87-jarige leeftijd in het Forlanini-ziekenhuis te Rome."@nl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0413\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Garinei, 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1919 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 9 \u043c\u0430\u044f 2006 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:79180457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Garinei>,
        <http://viaf.org/viaf/79180457>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Garinei.
doremus_artist:7e2ef101-7e9f-32b5-bb4e-db3b9b92ecfd
owl:sameAs viaf:215326198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/215326198>.
doremus_artist:7f0f23f4-462b-34ce-a112-1e4a93b52d84
owl:sameAs viaf:37231209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37231209>.
doremus_artist:7f45219a-ad1f-38ea-8749-7a5c7db837fa
owl:sameAs viaf:36706697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36706697>.
doremus_artist:80c14e04-5926-3466-9bfb-66d90a3d2416
owl:sameAs viaf:48268965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48268965>.
doremus_artist:81ae3dc0-a992-34e6-9470-5c818a4dc73a
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Barbara Scherler (born 10 January 1938) is a German classical mezzo-soprano and contralto singer in opera and concert. She was a member of the Deutsche Oper Berlin and active in performances and recordings of operas of the 20th century."@en;
    owl:sameAs viaf:2661954;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Scherler>,
        <http://viaf.org/viaf/2661954>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Scherler.
doremus_artist:822767b4-e37a-34d6-8eaf-2d18beb26ee7
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Laura Imola Mikkola (born 3 February 1974 in Helsinki) is a Finnish pianist. Laura Mikkola, having previously won Pretoria's UNISA TRANSNET and Helsinki's Maj Lind competitions, and been awarded the XII Paloma O'Shea Competition's contemporary music prize and a grant-prize, was second to Markus Groh at the XIII Queen Elisabeth Music Competition. She has performed internationally since the mid-90s."@en,
        "Laura Mikkola (n\u00e9e en 1974 \u00e0 Helsinki) est une pianiste finlandaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:79538263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laura_Mikkola>,
        <http://viaf.org/viaf/79538263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laura_Mikkola.
doremus_artist:824e95ed-bac8-39e4-b326-bd42bece9c1c
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Attilio Ariosti (* 5. November 1666 in Bologna; \u2020 August 1729 in London) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Attilio Ariosti (n\u00e9 le 5 novembre 1666 \u00e0 Bologne, mort en 1729 \u00e0 Londres) est un compositeur italien de l'\u00e9poque baroque."@fr,
        "Attilio Ariosti (ur. 5 listopada 1666 w Bolonii, zm. ok. 1729) \u2013 kompozytor w\u0142oski. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie opery, a tak\u017ce oratoria i muzyk\u0119 instrumentaln\u0105. Nieznana jest data ani miejsce \u015bmierci kompozytora. Wed\u0142ug r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 by\u0142o to w 1729, 1730 lub 1740."@pl,
        "Attilio Malachia Ariosti (5 November 1666 \u2013 1729) was a Servite Friar and Italian composer in the Baroque style, born in Bologna. He produced more than 30 operas and oratorios, numerous cantatas and instrumental works."@en,
        "Attilio Malachia Ariosti (5 de novembro de 1666 \u2013 1729) foi um compositor, cantor e instrumentista da It\u00e1lia. Foi ordenado monge em 1688 mas logo pediu para deixar o h\u00e1bito, tornando-se compositor da corte do Duque de M\u00e2ntua e Monferrato. Em 1692 tornou-se di\u00e1cono e organista da Igreja de Santa Maria dos Servos em Bolonha. Em 1697 foi para Berlim a pedido da Eleitora Sofia Carlota de Han\u00f4ver, uma ativa patrona da m\u00fasica, passando a trabalhar em sua corte e escrevendo numerosas \u00f3peras de sucesso. Exerceu fun\u00e7\u00f5es para o governo austr\u00edaco e em 1716 suas \u00f3peras receberam grande consagra\u00e7\u00e3o em Paris e Londres. Em 1724 publicou uma cole\u00e7\u00e3o de cantatas e outra de Li\u00e7\u00f5es para Viola d'Amore, cujas vendas foram o maior sucesso editorial de m\u00fasica do s\u00e9culo XVIII. Cantava, escrevia libretos, e tocava"@pt,
        "\u0410\u0442\u0438\u043b\u0438\u043e \u041c\u0430\u043b\u0430\u043a\u0438\u044f \u0410\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Attilio Malachia Ariosti (5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1666, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u2014 1729, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 30 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439, \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442 \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:51874287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Attilio_Ariosti>,
        <http://viaf.org/viaf/51874287>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83f17329-9640-4588-9918-90389d704abe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ARIOSTI_Atilio_kompozytor_nadworny_Friedricha_I_Niemcy_XVIII.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Attilio_Ariosti.
doremus_artist:82710cc2-5352-31b9-8306-bda632b43f7e
owl:sameAs viaf:24796894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24796894>.
doremus_artist:84cce81f-89a4-3409-8144-39a5dff8764a
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    rdfs:comment
        "Enrique Garc\u00eda Asensio (* 22. August 1937 in Valencia) ist ein spanischer Dirigent und Musikp\u00e4dagoge. Asensio studierte am Real Conservatorio Superior de M\u00fasica in Madrid Violine, Kammermusik, Kontrapunkt, Fuge und Komposition. Es schloss sich ein Studium der Orchesterleitung an der Musikhochschule M\u00fcnchen und bei Sergiu Celibidache an der Accademia Musicale Chigiana in Siena an. Von 1962 bis 1964 war er Leiter des Konservatoriums und des Orquesta de la Sociedad Filarm\u00f3nica in Las Palmas de Gran Canaria Von 1964 bis 1965 leitete er das st\u00e4dtische Sinfonieorchester von Valencia und unterrichtete Kammermusik am Konservatorium der Stadt."@de,
        "Enrique Garc\u00eda Asensio (Valencia, 22 augustus 1937) is een Spaans dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Enrique Garc\u00eda Asensio (Valencia, 22 de agosto de 1937) es un director de orquesta espa\u00f1ol que se hizo popular con su intervenci\u00f3n, entre 1976 y 1980, en el programa de televisi\u00f3n El Mundo de la M\u00fasica. El 24 de abril de 2010 apadrin\u00f3 la creaci\u00f3n de la Banda Sinf\u00f3nica de Granada, dirigi\u00e9ndola como director invitado. Tambi\u00e9n fue director invitado de la Banda de M\u00fasica Municipal \u00abMaestro Enrique Montero\u00bb de Chiclana de la Frontera."@es,
        "Enrique Garc\u00eda Asensio (born 22 August 1937 in Valencia, Spain) is a Spanish conductor. In 1970, he was made as Professor of Orchestral Conducting at the Madrid Royal Conservatory. He was the conductor of the Spanish Radio and Television Symphony Orchestra from 1966 to 1984 and from 1998 to 2001 (through political favors) [lack sources] As of October 2006, he is Principal Conductor and Music Director of the Municipal Symphonic Band of Madrid."@en,
        "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30fc\u30a2\u30fb\u30a2\u30bb\u30f3\u30b7\u30aa\uff08Enrique Garc\u00eda Asensio\u30011937\u5e748\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30a4\u30d2\u30db\u30eb\u30f3\u3001\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30d3\u30c0\u30c3\u30b1\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021964\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u5e02\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u306e\u8b1b\u5e2b\u3082\u517c\u52d9\u3057\u305f\u30021967\u5e74\u306b\u30df\u30c8\u30ed\u30d7\u30fc\u30ed\u30b9\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u305d\u306e\u5e74\u304b\u30891984\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u30aa\u30c9\u30f3\u30fb\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd\u3068\u5171\u306b\u52d9\u3081\u305f\u30021980\u5e74\u306b\u306f\u521d\u6765\u65e5\u3057\u3066\u8aad\u58f2\u65e5\u672c\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u307b\u304b\u30011981\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021998\u5e74\u304b\u30892001\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u306b\u821e\u3044\u623b\u308a\u30012001\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u5e02\u5439\u594f\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71576976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_Garc\u00eda_Asensio>,
        <http://viaf.org/viaf/71576976>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9127ff0-d7ea-48b7-a391-665f354e0adf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_García_Asensio.
doremus_artist:84d2d62a-b8e4-32e8-8cb2-6c1fb97c4090
owl:sameAs viaf:230058809; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230058809>.
doremus_artist:84d9d4e4-9339-307c-a2b3-f100a9b92665
owl:sameAs viaf:33159341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33159341>.
doremus_artist:859574ce-d397-386b-9cf1-e4a32fe88501
owl:sameAs viaf:76503624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503624>.
doremus_artist:86f74fec-9081-38d2-b029-f5ce8a15e81b
owl:sameAs viaf:74046377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046377>.
doremus_artist:870be47e-84e7-3c08-b13c-5f6a2b357727
owl:sameAs viaf:76487886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76487886>.
doremus_artist:875ae319-8a28-3298-bcf3-4938fc3c887f
owl:sameAs viaf:16090904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16090904>.
doremus_artist:87a7899d-c623-389a-b386-070672a98798
    rdfs:comment
        "Mary O'Hara (born 12 May 1935) is an Irish soprano and harpist from County Sligo. She achieved fame on both sides of the Atlantic in the late 1950s and early 1960s. Her recordings of that period influenced a generation of Irish female singers who credit O'Hara with influencing their style, among them Carmel Quinn, Mary Black, and Moya Brennan. In his autobiography Memoirs of an Irish Troubadour (2002), Liam Clancy wrote how her music inspired and influenced him and others of the Folk Revival period."@en,
        "Mary O'Hara (n. en la provincia de  Sligo, en Irlanda 1935) es una arpista y cantante de tesitura soprano. Mary O'Hara se gan\u00f3 la fama en las dos riberas del Atl\u00e1ntico a finales de los a\u00f1os 50 y principios de los 60. Sus grabaciones de esa \u00e9poca determinaron en buena parte el estilo de toda una hornada de cantantes irlandesas, entre ellas Carmel Quinn, Mary Black, Maire Brennan, Ann Breen y Mary McGonigle."@es;
    owl:sameAs viaf:109437495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_O'Hara>,
        <http://viaf.org/viaf/109437495>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mary_O'Hara>.
doremus_artist:87d6da9e-3039-3da6-bf67-e41b84d9aecb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lyndon,_Kansas>;
    rdfs:comment
        "Barry McDaniel (* 18. Oktober 1930 in Lyndon, Kansas) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bariton), der seine Karriere fast ausschlie\u00dflich in Deutschland gestaltete. Neben seiner B\u00fchnent\u00e4tigkeit trat er auch als Konzert- und Lieds\u00e4nger hervor."@de,
        "Barry McDaniel (born October 18, 1930 in Lyndon, Kansas) is an American operatic baritone who spent his career almost exclusively in Germany. He was also a celebrated concert singer and recitalist."@en;
    owl:sameAs viaf:19868374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_McDaniel>,
        <http://viaf.org/viaf/19868374>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88cf4366-765b-469e-8d3f-b6d0fc867bd9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_McDaniel.
doremus_artist:88460013-f6ba-3cb0-8142-f760f1611ad4
    dbp:birthPlace dbr:Rennes;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Vanessa Wagner.Vanessa Wagner Vanessa Wagner est une pianiste fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Rennes le 11 juin 1973. Premier prix du CNSMD \u00e0 17 ans, dans la classe de Dominique Merlet, Vanessa Wagner poursuit son cycle de perfectionnement avec Jean-Fran\u00e7ois Heisser. En Italie, au sein de l'Acad\u00e9mie de Cadenabbia (Griante), elle se perfectionne (1995) aupr\u00e8s de Leon Fleisher, Murray Perahia, Alexis Weissenberg. En 1999, elle est nomm\u00e9e \u00ab r\u00e9v\u00e9lation soliste instrumental de l'ann\u00e9e \u00bb aux Victoires de la musique classique."@fr,
        "Vanessa Wagner (born 1973, in Rennes) is a French pianist."@en,
        "\u0412\u0430\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Vanessa Wagner; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1973, \u0420\u0435\u043d\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a \u041c\u0435\u0440\u043b\u0435 \u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u042d\u0441\u0441\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u0435\u0440\u0430, \u041c\u044e\u0440\u0440\u0435\u044f \u041f\u0435\u0440\u0430\u0439\u0438, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441\u0430 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445. \u0412 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0412\u0438\u043a\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u044f \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a \u043a\u0430\u043a \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u2014 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:32198646;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vanessa_Wagner>,
        <http://viaf.org/viaf/32198646>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vanessa_Wagner.
doremus_artist:88e3d805-8134-3625-bc8f-c28a87b9af68
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mount_Kisco,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Adam Green (New York, 28 mei 1981) is een Amerikaanse zanger en liedjesschrijver. De overgrootmoeder van Adam Green, Felice Bauer, was korte tijd de verloofde van de Tsjechische schrijver Franz Kafka en verhuisde als Joodse emigrant in 1936 naar New York. Bluebirds are so natural, I wanna buy them for my friends.Bluebirds are so dismal and I want to trade mine in. Vertaling: Bluebirds (soort vogels) zijn zo natuurlijk, dat ik ze voor mijn vrienden wil kopen.Bluebirds zijn zo verschrikkelijk dat ik de mijne wil inruilen."@nl,
        "Adam Green (born May 28, 1981 in Mount Kisco, New York) is an American singer-songwriter, artist and filmmaker. Green is well known for his involvement in the Anti-folk music movement and as one half of the band The Moldy Peaches. Green has found success as a solo artist, enjoying increasing popularity in the United States as well as a number of European countries, particularly Germany."@en,
        "Adam Green (n\u00e9 le 28 mai 1981 \u00e0 New York) est un chanteur-compositeur am\u00e9ricain qui a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re dans le groupe The Moldy Peaches avec Kimya Dawson. Adam poursuit actuellement une carri\u00e8re solo commenc\u00e9e en 2002. Souvent compar\u00e9 \u00e0 Ben Folds, Leonard Cohen, Ben Kweller, et Jonathan Richman, le style de folk alternatif ind\u00e9pendant de Green a atteint un grand succ\u00e8s aux \u00c9tats-Unis et sa popularit\u00e9 grandit dans diff\u00e9rents pays europ\u00e9ens, en particulier en Allemagne."@fr,
        "Adam Green (ur. 28 maja 1981 r. w Mount Kisco, Nowy Jork) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, kt\u00f3rego niebanalny styl spowodowa\u0142 rosn\u0105c\u0105 popularno\u015b\u0107 w krajach europejskich, a w szczeg\u00f3lno\u015bci Niemczech."@pl,
        "Adam Green, nacido el 28 de mayo de 1981, es un m\u00fasico y cantante estadounidense. Aunque comenz\u00f3 con el grupo The Moldy Peaches, ahora es m\u00e1s conocido por la carrera en solitario que comenz\u00f3 en 2002. Ha sido comparado con Beck Hansen, Ben Folds, Leonard Cohen, Ben Kweller, y Jonathan Richman, pero su personal estilo indie rock-folk ha obtenido una identidad propia en la radiof\u00f3rmula estadounidense. Aunque tambi\u00e9n en diferentes pa\u00edses europeos como Alemania, donde goza de gran popularidad, y en Espa\u00f1a, donde es distribuido por Sinnamon Records."@es,
        "Adam M. Green (* 28. Mai 1981 in Mount Kisco, New York) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songwriter. Er ist Mitglied der Band The Moldy Peaches und startete 2002 zus\u00e4tzlich seine Solokarriere."@de;
    owl:sameAs viaf:64337071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adam_Green_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/64337071>,
        <https://musicbrainz.org/artist/150e799b-3244-45d9-a6cb-5a3e8c33d430>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adam_Green_at_Paradiso,_Amsterdam.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Green_(musician)>.
doremus_artist:894a5453-ce05-34b3-ac0f-b1307ec112dc
    dbp:birthPlace dbr:Gotland;
    dbp:deathPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Jacob Adolf H\u00e4gg (* 29. Juni 1850 in \u00d6stergarn auf Gotland; \u2020 1. M\u00e4rz 1928 in Bjur\u00e5ker) war ein schwedischer Komponist. H\u00e4gg studierte von 1865 bis 1870 am Konservatorium von Stockholm bei Jan van Boom Klavier sowie in Kopenhagen bei Niels Wilhelm Gade und in Berlin bei Friedrich Kiel Komposition. Wegen einer psychischen Erkrankung verbrachte er die Jahre von 1880 bis 1895 in einem Hospital. Danach lebte er als Pianist und Komponist zun\u00e4chst in Hedvigsfors, von 1900 bis 1909 in Norwegen und schlie\u00dflich in Hudiksvall. Normdaten (Person): GND: 103898573  | LCCN: n85335812 | VIAF: 57036956 |"@de,
        "Jacob Adolf H\u00e4gg (29 June 1850, \u00d6stergarn \u2013 1 March 1928, Bjur\u00e5ker) was a Swedish composer. H\u00e4gg studied piano at the Stockholm Conservatory from 1865 to 1870, as well as composition in Copenhagen with Niels Wilhelm Gade and in Berlin with Friedrich Kiel. Due to mental illness, he spent the years 1880 to 1895 in a hospital. He then worked as a pianist and composer in Hedvigsfors, Sweden, and continued to do so after moving to Norway between 1900 and 1909 and resettling in Sweden at Hudiksvall. His cousin Gustaf H\u00e4gg (1867\u20131925) was also a composer."@en,
        "\u30e4\u30fc\u30b3\u30d6\u30fb\u30a2\u30fc\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d8\u30c3\u30b0\uff08Jacob Adolf H\u00e4gg, 1850\u5e746\u670829\u65e5 \u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u30ac\u30eb\u30f3 \u2013 1928\u5e743\u67081\u65e5 \u30d3\u30e5\u30ed\u30fc\u30b1\u30eb\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7cbe\u795e\u75c5\u306e\u305f\u3081\u306b1880\u5e74\u304b\u30891895\u5e74\u307e\u3067\u5165\u9662\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d8\u30fc\u30c9\u30f4\u30a3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30b7\u30e5\u306b\u3066\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u30011900\u5e74\u304b\u30891909\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306b\u79fb\u3063\u3066\u304b\u3089\u3082\u6f14\u594f\u30fb\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u306b\u52e4\u3057\u3093\u3060\u3002\u5f8c\u306b\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30d5\u30fc\u30c7\u30a3\u30af\u30b9\u30f4\u30a1\u30eb\u306b\u6c38\u4f4f\u3057\u305f\u3002 4\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306a\u3069\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3092\u907a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u96c6\u300a\u5c0f\u3055\u306a\u5317\u56fd\u306e\u7121\u8a00\u6b4c\u300b\u3084\u30c1\u30a7\u30ed\u66f2\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:57036956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacob_Adolf_H\u00e4gg>,
        <http://viaf.org/viaf/57036956>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacob_Adolf_Hägg.
doremus_artist:897ee8c0-ef8c-3250-8cff-018acc3abc50
owl:sameAs viaf:251524249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251524249>.
doremus_artist:8a3a9646-948b-3884-b595-ef480cff9d6a
owl:sameAs viaf:103223034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103223034>.
doremus_artist:8a9897c9-cfbb-3193-a91d-b07fe31992f1
    rdfs:comment
        "Rafael Druian (/druj\u0252n/; January 20, 1923 \u2013 September 6, 2002), was an American violinist, conductor and music educator. He is remembered for his tenures as concertmaster at the Cleveland Orchestra under George Szell and at the New York Philharmonic under Pierre Boulez."@en,
        "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30c9\u30eb\u30a4\u30a2\u30f3\uff08Rafael Druian, 1922\u5e741\u670820\u65e5 - 2002\u5e749\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e7\u30bd\u9023\u51fa\u8eab\u306e\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74042265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Druian>,
        <http://viaf.org/viaf/74042265>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafael_Druian.
doremus_artist:8ac3fa76-3b88-3911-bf0f-edb6d0091692
owl:sameAs viaf:59394605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59394605>.
doremus_artist:8b64b20b-a4dd-37d0-b7e6-6672fe0134aa
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        """Nicholas "Slug" Brodszky (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439; April 20, 1905 \u2013 December 24, 1958) was a composer of popular songs. Brodszky was born in Odessa (now in Ukraine), to Hungarian parents, and he spoke Hungarian throughout his life. He spent many years studying and working in Rome, Vienna, Berlin and Budapest. In the 1920s he contributed songs to Viennese operettas. His first film was made in Vienna in 1930 and featured Richard Tauber and Gitta Alpar. Five of Nicholas Brodszky's musical compositions were nominated for Academy Awards for Best Original Song:"""@en,
        """Nicholas "Slug" Brodszky (en russe \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439, connu aussi sous les noms de Nikolaus Brodszky ou Mikl\u00f3s Brodszky), n\u00e9 le 20 avril 1905 \u00e0 Odessa et mort le 24 d\u00e9cembre 1958 \u00e0 Hollywood est un compositeur russe d'origine hongroise et juive."""@fr,
        "Nikolaus Brodszky (auch Nicolas oder Mikl\u00f3s Brodszky; * 20. April 1905 in Odessa, Russisches Kaiserreich als Miklos Louis Brownstein; \u2020 24. Dezember 1958 in Hollywood, Los Angeles, Kalifornien, USA) war ein russisch-j\u00fcdischer Komponist und Musiker. Er schrieb in den 1930er Jahren zahlreiche Schlager, Film- und Operettenmusik. In Berlin war er f\u00fcr den Tonfilm t\u00e4tig als Komponist f\u00fcr Tonfilmoperetten. Zu seinen bekanntesten Werken z\u00e4hlen\u201eGitta entdeckt ihr Herz\u201c (D 1932) mit Gitta Alp\u00e1r. 1934 emigrierte er in die USA. Nach dem Zweiten Weltkrieg arbeitete er verst\u00e4rkt f\u00fcr den \u00f6sterreichischen Film."@de,
        "\u041d\u0438\u0301\u043a\u043e\u043b\u0430\u0441 \u0411\u0440\u043e\u0301\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nicholas Brodszky (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 Brodsky), \u0432\u0435\u043d\u0433. Brodszky Mikl\u00f3s; 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1905, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430, \u0425\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1958, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u00ab\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u00bb (1934), \u00ab\u041b\u044e\u0431\u0438\u043c\u0435\u0446 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0430\u00bb (1950), \u00ab\u0421\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430\u0434\u0430\u00bb (1956) \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435. \u041f\u044f\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u0431\u044b\u043b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:12496228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Brodszky>,
        <http://viaf.org/viaf/12496228>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fc82e90-1d1e-40a8-888a-30c225a8c8fb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Brodszky.
doremus_artist:8c0d1d9a-7c49-3837-bc6d-16bd56799b61
    dbp:birthPlace dbr:Bloomsbury;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Evelyn Laye OBE (10 de julio de 1900 \u2013 17 de febrero de 1996) fue una actriz brit\u00e1nica."@es,
        "Evelyn Laye, CBE (10 July 1900 \u2013 17 February 1996) was an English actress who was active on the London light opera stage, and later in New York and Hollywood. Her first husband, actor Sonnie Hale, left her for Jessie Matthews, earning much public sympathy for Laye. Her second husband was actor Frank Lawton, with whom she often appeared in stage productions."@en,
        "\u042d\u0301\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d \u041b\u044d\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Evelyn Laye; 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1900 \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1996) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:33719883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evelyn_Laye>,
        <http://viaf.org/viaf/33719883>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Evelyn_Laye_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evelyn_Laye.
doremus_artist:8c3c1fdb-88ce-3fb8-93be-180ed9a3a36c
owl:sameAs viaf:2659841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659841>.
doremus_artist:8c4a0c4f-20ff-3f04-82bb-9a8425a49453
    dbp:deathPlace dbr:Feldafing;
    rdfs:comment
        "Josef Metternich (* 2. Juni 1915 in Herm\u00fclheim; \u2020 21. Februar 2005 in Feldafing) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bariton), Musik- und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Josef Metternich (2 June 1915, in Cologne \u2013 21 February 2005, in Feldafing) was a German operatic baritone. Metternich also appeared at the Royal Opera House in London, La Scala in Milan, and made his debut at the Metropolitan Opera in New York, in La forza del destino, in 1953. He joined the Munich State Opera in 1954, where he created the role of Johannes Kepler in Hindemith's Die Harmonie der Welt (1957). Metternich was a powerful singer and charismatic performer. He retired in 1971 after performing for more than three decades."@en,
        "Josef Metternich (H\u00fcrth, 2 juin 1915 - Feldafing, 21 f\u00e9vrier 2005) est un chanteur lyrique allemand, l'une des plus \u00e9minents barytons de son \u00e9poque."@fr;
    owl:sameAs viaf:64196814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Metternich>,
        <http://viaf.org/viaf/64196814>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de43ef23-c3f1-4cab-bde3-963d26dfc2f0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Metternich.
doremus_artist:8d72049b-841b-3a76-9499-1e3be59b5a24
owl:sameAs viaf:73985117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73985117>.
doremus_artist:8ea2f538-1bc6-3f07-a5a7-a3cd543cf129
owl:sameAs viaf:44551762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44551762>.
doremus_artist:8f88c1ea-53e1-32f2-a0e8-eee6c9ce5d3c
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Anton Urspruch (* 17. Februar 1850 in Frankfurt am Main; \u2020 11. Januar 1907 ebenda) war ein deutscher Komponist und ein Vertreter der deutschen Sp\u00e4tromantik in Frankfurt."@de,
        "Anton Urspruch (17 February 1850 in Frankfurt am Main \u2013 11 January 1907 in Frankfurt am Main) was a German composer and pedagogue who belonged to the late German Romantic era."@en,
        "Anton Urspruch (Francfort, 17 f\u00e9vrier 1850 \u2013 Francfort, 11 janvier 1907) est un compositeur et p\u00e9dagogue allemand, appartenant \u00e0 la fin de la p\u00e9riode Romantique allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:30310141;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Urspruch>,
        <http://viaf.org/viaf/30310141>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Urspruch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Urspruch.
doremus_artist:8f92c98f-cc40-3b15-8533-c9032f89574b
owl:sameAs viaf:4935435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4935435>.
doremus_artist:91d708b3-f2e2-363a-b2e2-6e96aa1afe18
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Southgate,_London>;
    dbp:deathPlace dbr:Camden_Town;
    rdfs:comment
        "Amy Jade Winehouse (* 14. September 1983 in Southgate, London; \u2020 23. Juli 2011 in Camden, London) war eine britische S\u00e4ngerin und Songschreiberin. Den internationalen Durchbruch schaffte Winehouse 2006 mit dem Album Back to Black. Sie verkaufte in ihrer achtj\u00e4hrigen Karriere \u00fcber 25 Millionen Tontr\u00e4ger und wurde unter anderem mit sechs Grammys ausgezeichnet. Als ihr optisches Markenzeichen galt die Beehive-Frisur, die durch Winehouse ein Comeback feierte."@de,
        """Amy Jade Winehouse (14 September 1983 \u2013 23 July 2011) was an English singer and songwriter. She was known for her deep expressive contralto vocals and her eclectic mix of musical genres, including soul (sometimes labelled as blue-eyed soul and neo soul), rhythm and blues, and jazz. Winehouse's debut album, Frank (2003), was a critical success in the UK and was nominated for the Mercury Prize. Her follow-up album, Back to Black (2006), led to five 2008 Grammy Awards, tying the then record for the most wins by a female artist in a single night, and made her the first British female to win five Grammys, including three of the general field "Big Four" awards: Best New Artist, Record of the Year and Song of the Year."""@en,
        "Amy Jade Winehouse (Londen, 14 september 1983 \u2013 aldaar, 23 juli 2011) was een Britse jazz- en soulzangeres. Ze werd bekend in het Verenigd Koninkrijk met haar album Frank. In de rest van de wereld werd ze bekend met haar album Back to Black met daarop de hitsingles Rehab en Back to Black. Ze werkte samen met onder meer Mark Ronson en dat bezorgde haar de grote hit Valerie, een cover van een liedje van de band The Zutons. Winehouse kwam vaak negatief in het nieuws vanwege haar alcohol- en drugsverslaving. Ze was de eerste Britse die vijf Grammy Awards won."@nl,
        "Amy Jade Winehouse (Londres, 14 de septiembre de 1983-Ib., 23 de julio de 2011), fue una cantante y compositora inglesa de ascendencia jud\u00eda, destacada por sus mezclas de diversos g\u00e9neros musicales, incluidos entre ellos el jazz, R&B, soul y ska. Fue reconocida por su contralto, registro vocal que fue descrito como \u00abac\u00fasticamente poderoso\u00bb y capaz de expresar \u00abprofundamente sus emociones\u00bb."@es,
        "Amy Jade Winehouse (Londres, 14 de setembro de 1983 \u2014 Londres, 23 de julho de 2011) foi uma cantora e compositora brit\u00e2nica conhecida por seu poderoso e profundo contralto vocal e por sua mistura ecl\u00e9tica de g\u00eaneros musicais, incluindo soul, jazz, R&B e ritmos caribenhos, como o ska. Oriunda de uma fam\u00edlia com forte tradi\u00e7\u00e3o musical ligada ao jazz, Winehouse ingressou na carreira art\u00edstica ainda na adolesc\u00eancia, apresentando-se em pequenos clubes do g\u00eanero em Londres. O talento promissor da garota rapidamente despertou o interesse dos representantes de companhias discogr\u00e1ficas e, como consequ\u00eancia, rendeu-lhe a assinatura de um contrato de grava\u00e7\u00e3o com a Island Records, em 2002."@pt,
        "Amy Jade Winehouse (ur. 14 wrze\u015bnia 1983 w Londynie, zm. 23 lipca 2011 tam\u017ce) \u2013 angielska piosenkarka soul, jazz i R&B, kompozytorka i autorka tekst\u00f3w piosenek."@pl,
        "Amy Jade Winehouse, n\u00e9e le 14 septembre 1983 et morte le 23 juillet 2011 \u00e0 Londres, est une chanteuse et auteur-compositrice-interpr\u00e8te britannique, connue pour sa voix caract\u00e9ristique rappelant celles d'Ella Fitzgerald, Sarah Vaughan ou encore Dinah Washington. D'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, sa musique est un m\u00e9lange de styles comme le jazz, le blues ou encore la soul."@fr,
        "Ha debuttato nel mondo della musica pubblicando, nel 2003, per l'etichetta discografica Island, l'album di debutto Frank, che riscuote un buon successo di pubblico e critica. Il vero successo arriva nel 2007, con l'uscita del secondo album Back to Black, che trainato da singoli come Rehab, Love Is a Losing Game e l'omonima traccia Back to Black ha scalato le classifiche mondiali, ottenendo un successo che l'ha portata alla vittoria di cinque Grammy Awards."@it,
        "\u042d\u0301\u043c\u0438 \u0414\u0436\u0435\u0439\u0434 \u0423\u0430\u0439\u043d\u0445\u0430\u0301\u0443\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Amy Jade Winehouse; 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1983, \u0421\u0430\u0443\u0442\u0433\u0435\u0439\u0442\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 2011, \u041a\u0430\u043c\u0434\u0435\u043d, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u043e\u043c \u0438 \u044d\u043a\u0441\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043c\u0435\u0441\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f R&B, \u0441\u043e\u0443\u043b \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 2000-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0423\u0430\u0439\u043d\u0445\u0430\u0443\u0441 \u0432\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u0441\u043e\u0443\u043b-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0415\u0451 \u0437\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0432 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0435\u0451 \u043c\u0443\u0437\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u0435\u0440\u043e\u0432, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b \u041b\u0430\u0433\u0435\u0440\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434."@ru,
        """\u0643\u0627\u0646\u062a \u0622\u0645\u064a \u0648\u064a\u0646\u0647\u0627\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Amy Winehouse) (14 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1983 - 23 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2011) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0644 \u0648\u0622\u0631 \u0623\u0646\u062f \u0628\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629, , \u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u064a\u0646: Frank \u0639\u0627\u0645 2003\u060c \u0648\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 Back to Black \u0639\u0627\u0645 2006, \u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0642\u0642 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0627 \u0628\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 "Rehab" \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0646\u064a "\u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u062a\u0623\u0647\u064a\u0644"."""@ar,
        "\u30a8\u30a4\u30df\u30fc\u30fb\u30ef\u30a4\u30f3\u30cf\u30a6\u30b9\uff08Amy Winehouse\u3001\u672c\u540d\uff1aAmy Jade Winehouse\uff08\u30a8\u30a4\u30df\u30fc\u30fb\u30b8\u30a7\u30a4\u30c9\u30fb\u30ef\u30a4\u30f3\u30cf\u30a6\u30b9\uff09\u30011983\u5e749\u670814\u65e5 - 2011\u5e747\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30bd\u30a6\u30eb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001R&B\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja,
        "\u827e\u7c73\u00b7\u6000\u6069\u8c6a\u65af\uff08Amy Winehouse\uff0c1983\u5e749\u670814\u65e5\uff0d2011\u5e747\u670823\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u6b4c\u624b\u548c\u8bcd\u66f2\u4f5c\u8005\uff0c\u4ee5\u4f4e\u6c89\u7684\u55d3\u97f3\u548c\u6df7\u5408\u7684\u98ce\u683c\u95fb\u540d\uff0c\u63c9\u5408\u4e86\u7075\u9b42\u4e50\uff08\u6709\u65f6\u88ab\u5f52\u7c7b\u4e3a\u84dd\u773c\u7075\u9b42\u4e50\uff09\u3001\u8282\u594f\u5e03\u9c81\u65af\u3001\u7235\u58eb\u4e50\u548c\u96f7\u9b3c\u97f3\u6a02\u30022003\u5e74\uff0c\u6000\u6069\u8c6a\u65af\u53d1\u884c\u4e86\u9996\u5f20\u4e13\u8f91\u300aFrank\u300b\uff0c\u5728\u82f1\u56fd\u53d7\u5230\u8bc4\u8bba\u754c\u597d\u8bc4\uff0c\u83b7\u5f97\u4e86\u6c34\u661f\u97f3\u6a02\u734e\u63d0\u540d\u3002\u5979\u4e8e2006\u5e74\u53d1\u884c\u7684\u7b2c\u4e8c\u5f20\u4e13\u8f91\u300aBack to Black\u300b\u5728\u7b2c50\u5c4a\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u4e0a\u8d62\u5f97\u4e865\u4e2a\u5956\u9879\uff0c\u6253\u5e73\u4e86\u5f53\u65f6\u5973\u827a\u4eba\u5728\u4e00\u4e2a\u665a\u4e0a\u6700\u591a\u83b7\u5956\u4e2a\u6570\u7684\u8bb0\u5f55\uff0c\u4e5f\u4f7f\u5979\u6210\u4e3a\u4e86\u53d6\u5f97\u8be5\u6210\u5c31\u7684\u9996\u4f4d\u82f1\u56fd\u5973\u6027\u3002\u5979\u83b7\u5f97\u76845\u4e2a\u5956\u9879\u5305\u62ec\u4e00\u822c\u7c7b\u91cc\u201c\u56db\u5927\u5956\u201d\u4e2d\u7684\u4e09\u9879\uff1a\u6700\u4f73\u65b0\u4eba\u3001\u5e74\u5ea6\u5531\u7247\u548c\u5e74\u5ea6\u6b4c\u66f2\u3002 \u6000\u6069\u8c6a\u65af\u8d62\u5f97\u4e863\u6b21\u827e\u5f17\u00b7\u8bfa\u97e6\u6d1b\u5956\uff1a2004\u5e74\uff0c\u300aStronger Than Me\u300b\u7684\u6700\u4f73\u5f53\u4ee3\u6b4c\u66f2\u5956\uff1b2007\u5e74\uff0c\u300aRehab\u300b\u518d\u83b7\u540c\u6837\u5956\u9879\uff1b2008\u5e74\uff0c\u300aLove Is a Losing Game\u300b\u7684\u6700\u4f73\u97f3\u4e50\u53ca\u6b4c\u8bcd\u6b4c\u66f2\u5956\u3002\u57282007\u5e74\u7684\u5168\u82f1\u97f3\u4e50\u5956\u4e0a\uff0c\u5979\u8d62\u5f97\u4e86\u6700\u4f73\u82f1\u56fd\u5973\u6027\u827a\u4eba\u5956\uff0c\u8fd8\u51ed\u501f\u300aBack to Black\u300b\u83b7\u5f97\u4e86\u6700\u4f73\u82f1\u56fd\u4e13\u8f91\u63d0\u540d\u3002 2011\u5e747\u670823\u65e5\uff0c\u6000\u6069\u8c6a\u65af\u56e0\u9152\u7cbe\u4e2d\u6bd2\u53bb\u4e16\uff0c\u5f97\u5e7427\u5c81\u3002\u300aBack to Black\u300b\u5728\u5979\u8eab\u6545\u540e\u6210\u4e3a\u4e86\u5f53\u65f6\u82f1\u56fd21\u4e16\u7eaa\u9500\u91cf\u6700\u9ad8\u7684\u4e13\u8f91\u30022012\u5e74\uff0c\u5979\u5728VH1\u8bc4\u9009\u7684\u201c\u97f3\u4e50\u754c\u6700\u4f1f\u5927\u7684100\u4f4d\u5973\u6027\u201d\u4e2d\u6392\u540d\u7b2c26\u4f4d\u3002BBC\u8bc4\u4ef7\u6000\u6069\u8c6a\u65af\u4e3a\u201c\u5979\u8fd9\u4e00\u4ee3\u4e2d\u6770\u51fa\u7684\u58f0\u4e50\u5929\u624d\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:40585299;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amy_Winehouse>,
        <http://viaf.org/viaf/40585299>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfe9a7c4-8cf2-47f4-9dcb-d233c2b86ec3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amy_Winehouse_f4962007_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amy_Winehouse.
doremus_artist:91ed10cb-abdb-3218-9cf9-abdaa5032d3a
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "John Corigliano (Nueva York; 16 de febrero de 1938) es un compositor estadounidense de m\u00fasica culta."@es,
        "John Corigliano (born 16 February 1938 in New York City, United States) is an American composer of classical music. His scores, now numbering over one hundred, have won him the Pulitzer Prize, five Grammy Awards, Grawemeyer Award for Music Composition, and an Oscar. He is a distinguished professor of music at Lehman College and the Graduate Center of the City University of New York and on the composition faculty at the Juilliard School."@en,
        "John Corigliano (ur. 16 lutego 1938 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor pochodzenia w\u0142oskiego, znany nauczyciel muzyki powa\u017cnej, wyr\u00f3\u017cniony wieloma nagrodami."@pl,
        "John Corigliano, n\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 1938 \u00e0 New York, est un compositeur am\u00e9ricain. Il est \u00e9galement reconnu pour ses compositions de musiques de film, dont Le Violon rouge pour lequel il a re\u00e7u l'Oscar de la meilleure musique de film en 1999."@fr,
        "John Paul Corigliano (* 16. Februar 1938 in New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u043e\u0440\u0438\u043b\u044c\u044f\u0301\u043d\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Corigliano, \u0440\u043e\u0434. 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1938, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\uff08John Corigliano, 1938\u5e742\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u309223\u5e74\u9593\u52d9\u3081\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u6bcd\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5c02\u653b\u3057\u3001\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30eb\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u3001\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fc\u30cb\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30ec\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3059\u308b\u524d\u306f\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u300c\u30e4\u30f3\u30b0\u30fb\u30d4\u30fc\u30d7\u30eb\u30ba\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u300d\u306e\u52a9\u76e3\u7763\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ef\u30c3\u30c4\u306a\u3069\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u306a\u3069\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30b3\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u304c\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u30023\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\uff08\u305d\u308c\u305e\u308c\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3001\u5f26\u697d\u5408\u594f\u3001\u5439\u594f\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\uff09\u3001\u5354\u594f\u66f2\uff08\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\uff09\u3002 1991\u5e74\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u3067\u30b0\u30ed\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30012001\u5e74\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c2\u756a\uff08\u5f26\u697d\u5408\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\uff09\u3067\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 1996\u5e74\u3001\u30b3\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u306e\u540d\u524d\u306b\u3061\u306a\u3093\u3067\u3001\u30b3\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u304c\u7d50\u6210\u3055\u308c\u305f\u3002 2004\u5e74\u300c\u5439\u594f\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c3\u756a\u300d\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30b3\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u306f\u30b2\u30a4\u3092\u30ab\u30df\u30f3\u30b0\u30a2\u30a6\u30c8\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30a2\u30c0\u30e2\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u79d1\u91cc\u5229\u4e9a\u8bfa\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Corigliano\uff0c1938\u5e742\u670816\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u88d4\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u73fe\u70ba\u7d10\u7d04\u5e02\u7acb\u5927\u5b78\u96f7\u66fc\u5206\u6821\u97f3\u6a02\u7cfb\u7684\u5353\u8d8a\u6559\u6388\u3002\u51fa\u8eab\u65bc\u97f3\u6a02\u5bb6\u5ead\uff0c\u7236\u89aa\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u79d1\u91cc\u5229\u4e9a\u8bfa\u66fe\u5728\u7d10\u7d04\u611b\u6a02\u64d4\u4efb\u9996\u5e2d\u905423\u5e74\uff1b\u6bcd\u89aa\u5247\u662f\u4e00\u4f4d\u92fc\u7434\u5bb6\u53ca\u5c08\u696d\u4f34\u594f\u3002\u4ed6\u7562\u696d\u65bc\u54e5\u502b\u6bd4\u4e9e\u5927\u5b78\u53ca\u66fc\u514b\u9813\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff0c\u4e26\u5728\u4f2f\u6069\u65af\u5766\u64d4\u4efb\u7d10\u7d04\u611b\u6a02\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u671f\u9593\uff0c\u4ed6\u66fe\u5354\u52a9\u6a02\u5718\u6240\u8209\u8fa6\u7684\u300c\u5e74\u9752\u4eba\u97f3\u6a02\u6703\uff08Young People's Concerts\uff09\u300d\u4e2d\u64d4\u4efb\u88fd\u4f5c\u4eba\u3002 \u79d1\u91cc\u5229\u4e9a\u8bfa\u73fe\u6642\u6240\u5275\u4f5c\u7684\u6a02\u66f2\u8d85\u904e\u4e00\u767e\u9996\uff0c\u5176\u4e2d\u4ee5\u4ea4\u97ff\u4f5c\u54c1\u8f03\u70ba\u8457\u540d\u3002\u4ed6\u7684\u6210\u540d\u4f5c\u662f\u5275\u4f5c\u65bc1980\u81f383\u5e74\uff0c\u66ab\u6642\u552f\u4e00\u7684\u6b4c\u5287\u300a\u51e1\u723e\u8d5b\u7684\u5e7d\u9748\u300b\uff0c\u662f\u70ba\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662100\u5468\u5e74\u800c\u4f5c\u7684\u59d4\u7d04\u4f5c\u54c1\uff0c\u53e6\u5916\uff0c1991\u5e74\u5b8c\u6210\u7684\u300a\u7b2c1\u865f\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\uff0c\u984c\u88c1\u5247\u53d6\u81ea\u7576\u6642\u624d\u958b\u59cb\u53d7\u91cd\u8996\u611b\u6ecb\u75c5\uff0c\u7576\u4e2d\u7684\u56db\u500b\u6a02\u7ae0\uff0c\u5206\u5225\u7d00\u5ff5\u4ed6\u7684\u56db\u4f4d\u56e0\u53d7\u611b\u6ecb\u75c5\u611f\u67d3\u800c\u96e2\u4e16\u7684\u97f3\u6a02\u5bb6\u670b\u53cb\uff0c\u800c\u672c\u66f2\u4ea6\u70ba\u4ed6\u8d0f\u5f97\u300c\u845b\u6d1b\u9ea5\u723e\u4f5c\u66f2\u5927\u734e\u300d(Grawemeyer Award)\u30022001\u5e74\uff0c\u4ed6\u518d\u6191\u70ba\u7d43\u6a02\u5718\u800c\u4f5c\u7684\u300a\u7b2c2\u865f\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u8d0f\u5f97\u300c\u666e\u7acb\u8332\u97f3\u6a02\u734e\u300d\uff08Pulitzer Prize for Music\uff09\u3002\u800c\u65bc2003\u5e74\u70ba\u5973\u9ad8\u97f3\u53ca\u6a02\u5718\u800c\u5beb\u6210\u7684\u806f\u7bc7\u6b4c\u96c6\u300a\u9234\u9f13\u5148\u751f\u300b\uff08Mr. Tambourine Man\uff09\u4ee4\u4ed6\u65bc6\u5e74\u5f8c\u9996\u5ea6\u7372\u5f97\u300c\u683c\u6797\u7f8e\u734e\u300d\u3002 \u6574\u9ad4\u800c\u8a00\uff0c\u79d1\u91cc\u5229\u4e9a\u8bfa\u7684\u97f3\u6a02\u98ce\u683c\u72ec\u7279\uff0c\u4e0d\u843d\u7aa0\u81fc\uff0c\u5145\u6ee1\u73b0\u4ee3\u6027\u7684\u540c\u65f6\u4e5f\u6709\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7684\u611f\u4eba\u529b\u91cf\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u5f53\u4ee3\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u7684\u65d7\u624b\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85921164;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Corigliano>,
        <http://viaf.org/viaf/85921164>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ead4efb5-f8d3-44d1-8a3f-a1cf24a0ccc9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Corigliano.
doremus_artist:92f7685f-a686-3d50-b278-d50c7596e169
    dbp:birthPlace dbr:Krasnodar_Krai;
    dbp:deathPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Roudolf Barcha\u00ef\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439Fichier:Rudolf Barshai.jpg Roudolf Barcha\u00ef R\u00e9pertoire Quatorzi\u00e8me Symphonie de Chostakovitch Roudolf Borissovitch Barcha\u00ef (en russe : \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439), n\u00e9 le 28 septembre 1924 \u00e0 Lobinska\u00efa (stanitsa du kra\u00ef de Krasnodar, en RSFS de Russie) et mort le 2 novembre 2010 \u00e0 Liestal, pr\u00e8s de B\u00e2le (Suisse), est un altiste et chef d'orchestre sovi\u00e9tique, puis russe, naturalis\u00e9 isra\u00e9lien."@fr,
        "Rudolf Barschai (Russisch: \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439; Roedolf Borisovitsj Barsjaj) (Lobinskaja (kraj Krasnodar), 28 september 1924 \u2013 Bazel, 2 november 2010) was een Russisch-Zwitsers altviolist en dirigent."@nl,
        "Rudolf Borisovich Barshai (28 de setembro de 1924 \u2014 2 de novembro de 2010) foi um maestro e violinista russo."@pt,
        "Rudolf Borisovich Barshai (Russian: \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439, September 28, 1924 \u2013 November 2, 2010) was a Soviet and Russian conductor and violist."@en,
        "Rudolf Borisowicz Barszaj (ros. \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439, ur. 28 wrze\u015bnia 1924 w stanicy \u0141abinskiej w kraju krasnodarskim, zm. 2 listopada 2010 w Bazylei \u2013 radziecki altowiolista i dyrygent. Rodzina Rudolfa Barszaja pochodzi\u0142a ze \u015awis\u0142oczy w obwodzie mohylewskim na Bia\u0142orusi. By\u0142 synem komiwoja\u017cera Borisa W\u0142adimirowicza Barszaja i Marii Dawidownej Aleksiejewej, c\u00f3rki kupca, cz\u0142onka sekty subbotnik\u00f3w. Rudolf uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach i alt\u00f3wce w szkole muzycznej przy Konserwatorium Leningradzkim. Kontynuowa\u0142 nauk\u0119 w konserwatorium moskiewskim w klasie alt\u00f3wki w roku 1948."@pl,
        "Rudolf Borissowitsch Barschai (russisch \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439, oft auch in der englischen Transkription Barshai; * 28. September 1924 in der Staniza Labinskaja, RSFSR; \u2020 2. November 2010 in Basel) war ein russischer Dirigent und Violaspieler."@de,
        "Rudolf Bor\u00edsovich Barsh\u00e1i (en ruso: \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439) (Stanitsa Lab\u00ednskaya, Krai de Krasnodar, Rusia, 28 de septiembre de 1924-Basilea, 2 de noviembre de 2010) fue un director de orquesta y violista sovi\u00e9tico/ruso. Con la muerte de Shostak\u00f3vich, en 1975 march\u00f3 de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica a Israel y a Europa occidental, donde dirigi\u00f3 a la Orquesta Sinf\u00f3nica de Londres y y la de Viena, entre otras. Ampli\u00f3 su repertorio con obras de Bach, Mozart, Franz Schubert y Mahler. En 2005 fue nombrado director em\u00e9rito de la Orquesta Sinf\u00f3nica Giuseppe Verdi de Mil\u00e1n."@es,
        "\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439 (28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1924, \u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430 \u041b\u0430\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0434\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0430\u044f \u2014 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2010, \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30c9\u30ea\u30d5\u30fb\u30dc\u30ea\u30bd\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d0\u30eb\u30b7\u30e3\u30a4\uff08\u0420\u0443\u0434\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439, Rud\u00f3l'f Bor\u00edsovich Barshay, \u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: (\u05d1\u05b7\u05bc\u05e8-\u05e9\u05b7\u05c1\u05d9) \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d1\u05d5\u05e8\u05d9\u05e1\u05d5\u05d1\u05d9\u05e5' \u05d1\u05e8\u05e9\u05d0\u05d9\u200e\u200e, 1924\u5e749\u670828\u65e5 \u2013 2010\u5e7411\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u30ce\u30c0\u30eb\u8fd1\u90ca\u30e9\u30d3\u30f3\u30b9\u30af(Labinsk)\u51fa\u8eab\u3067\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u5728\u4f4f\u3057\u3066\u3044\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u9c81\u9053\u592b\u00b7\u9b91\u91cc\u7d22\u7dad\u5947\u00b7\u5df4\u5c14\u6c99\u4f0a\uff08\u4fc4\u8a9e\uff1a\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439\uff0c1924\u5e749\u670828\u65e5\uff0d2010\u5e7411\u67082\u65e5 \uff09\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u4e2d\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u8005\u3002\u5df4\u5c14\u6c99\u662f\u8457\u540d\u7684\u5305\u7f85\u5b9a\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u548c\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u56db\u91cd\u594f\u7684\u521b\u59cb\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002\u7ecf\u4ed6\u6539\u7f16\u7684\u548c\u4ed6\u81ea\u5df1\u4eb2\u81ea\u6307\u6325\u6b27\u6d32\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\u5f55\u5236\u7684\u8096\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u7684\u5ba4\u5185\u4ea4\u54cd\u66f2\u662f\u4ed6\u7684\u6700\u5f97\u610f\u4e4b\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114934118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Barshai>,
        <http://viaf.org/viaf/114934118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd7ff109-3001-4ee1-936b-797ba8c14f3e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rudolf_Barshai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Barshai.
doremus_artist:9414626c-47f3-3deb-a97f-76f4c07bd3dd
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    rdfs:comment
        """("McCartney" redirects here. For other uses, see McCartney (disambiguation).) Sir James Paul McCartney, MBE (born 18 June 1942) is an English singer-songwriter, multi-instrumentalist, and composer. With John Lennon, George Harrison, and Ringo Starr, he gained worldwide fame with the rock band the Beatles, one of the most popular and influential groups in the history of pop music. His songwriting partnership with Lennon is one of the most celebrated of the 20th century. After the band's break-up, he pursued a solo career and formed the band Wings with his first wife, Linda, and Denny Laine."""@en,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u062c\u064a\u0645\u0632 \u0628\u0648\u0644 \u0645\u0643\u0627\u0631\u062a\u0646\u064a (Sir James Paul McCartney) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 18 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1942\u060c \u0641\u064a \u0644\u064a\u0641\u0631\u0628\u0648\u0644\u060c \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0639\u0636\u0648 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u062a\u0644\u0632 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629. \u0645\u0643\u0627\u0631\u062a\u0646\u064a \u0648\u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646 \u0647\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0630\u0627\u0646 \u0643\u062a\u0628\u0627 \u0623\u063a\u0644\u0628 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629. \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0643\u0627\u0631\u062a\u0646\u064a \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 16 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b\u060c \u0648\u0642\u062f \u0643\u062a\u0628 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 200 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629\u060c \u0623\u0634\u0647\u0631\u0647\u0627 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 Yesterday \u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u062a\u0644\u0632. \u0639\u0627\u0645 1965\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 Can't Buy Me Love \u0648 Hey Jude \u0648 Penny Lane \u0648 Eleanor Rigby \u0648Let It Be."@ar,
        "James Paul McCartney (Liverpool, 18 de junio de 1942) es un cantautor, multiinstrumentista, y compositor brit\u00e1nico. Junto a John Lennon, George Harrison y Ringo Starr, gan\u00f3 fama mundial por ser el bajista de la banda de rock The Beatles, reconocida como la m\u00e1s popular e influyente en la historia de la m\u00fasica popular; su asociaci\u00f3n compositora con Lennon es una de las m\u00e1s c\u00e9lebres del siglo xx. Despu\u00e9s de la separaci\u00f3n de la banda, continu\u00f3 su carrera musical en solitario y form\u00f3 Wings con su primera esposa, Linda, y Denny Laine."@es,
        """James Paul McCartney Kt, MBE (Liverpool, 18 de junho de 1942) \u00e9 um cantor, compositor, multi-instrumentista, empres\u00e1rio, produtor musical, cinematogr\u00e1fico e ativista dos direitos dos animais brit\u00e2nico. McCartney alcan\u00e7ou fama mundial como membro da banda de rock brit\u00e2nica The Beatles, com John Lennon, George Harrison e Ringo Starr. Lennon e McCartney foram uma das mais influentes e bem sucedidas parcerias musicais de todos os tempos, "escrevendo as can\u00e7\u00f5es mais populares da hist\u00f3ria do rock". Ap\u00f3s a dissolu\u00e7\u00e3o dos Beatles em 1970, McCartney lan\u00e7ou-se numa carreira solo de sucessos, formou uma banda com sua primeira mulher Linda McCartney, os Wings. Ele tamb\u00e9m trabalhou com m\u00fasica cl\u00e1ssica, eletr\u00f4nica e trilhas sonoras."""@pt,
        "James Paul McCartney OBE (Liverpool, 18 juni 1942) is een Brits popzanger en componist. Hij werd bekend als basgitarist, pianist, gitarist, zanger en songwriter van The Beatles. Sinds 1997 mag hij zichzelf Sir noemen."@nl,
        """Paul McCartney, w\u0142a\u015bc. sir James Paul McCartney (ur. 18 czerwca 1942 w Liverpoolu) \u2013 brytyjski kompozytor, multiinstrumentalista i piosenkarz, kawaler Orderu Imperium Brytyjskiego. Znany g\u0142\u00f3wnie jako cz\u0142onek grupy The Beatles, kt\u00f3ra sprzeda\u0142a najwi\u0119cej p\u0142yt spo\u015br\u00f3d wszystkich zespo\u0142\u00f3w w historii. Jest wpisany w Ksi\u0119dze Rekord\u00f3w Guinnessa jako muzyk i kompozytor, kt\u00f3ry osi\u0105gn\u0105\u0142, dzi\u0119ki ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0119ciu z\u0142otym p\u0142ytom i setkom milion\u00f3w sprzedanych p\u0142yt najwi\u0119kszy sukces w historii muzyki. By\u0142 cz\u0142onkiem sp\u00f3\u0142ki kompozytorskiej Lennon/McCartney, kt\u00f3ra odnios\u0142a najwi\u0119kszy sukces w historii muzyki i mia\u0142a ogromny wp\u0142yw na innych tw\u00f3rc\u00f3w. Po rozpadzie "bajecznej czw\u00f3rki" wraz z \u017con\u0105, Lind\u0105 McCartney, za\u0142o\u017cy\u0142 zesp\u00f3\u0142 Wings. Po jego rozwi\u0105zaniu z powodzeniem kontynuowa\u0142 karier\u0119 solow\u0105. Paul jest """@pl,
        "Raggiunse la fama internazionale come bassista nei Beatles insieme a John Lennon, George Harrison e Ringo Starr. Insieme con Lennon form\u00f2 una delle coppie di compositori di maggior successo e influenza di tutti i tempi, scrivendo alcune delle canzoni pi\u00f9 amate nella storia della musica contemporanea. Con un patrimonio di 1,2 miliardi di dollari nel 2014 \u00e8, secondo Forbes, il cantante pi\u00f9 ricco del mondo. La nota rivista Rolling Stone l'ha classificato 11\u00ba nella lista dei 100 migliori cantanti e 3\u00b0 in quella dei migliori bassisti."@it,
        "Sir James Paul McCartney, MBE (* 18. Juni 1942 in Liverpool), ist ein britischer Musiker, Singer-Songwriter, Komponist sowie mehrfacher Grammy-Preistr\u00e4ger. Weltweit bekannt wurde er als S\u00e4nger und Bassist der Beatles, f\u00fcr die er zusammen mit John Lennon die meisten St\u00fccke schrieb. Die Komponistenpartnerschaft Lennon/McCartney gilt als eine der bekanntesten und erfolgreichsten und McCartney selbst als der erfolgreichste Songwriter in der Geschichte der Popmusik. Sein St\u00fcck Yesterday ist der meistgespielte Popsong aller Zeiten."@de,
        "Sir James Paul McCartney, n\u00e9 le 18 juin 1942 \u00e0 Liverpool, est un musicien, multi-instrumentiste, auteur-compositeur et chanteur britannique. Il commence sa carri\u00e8re en tant que membre des Beatles, groupe musical anglais au succ\u00e8s plan\u00e9taire depuis sa formation au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, puis il fonde le groupe Wings, qui rencontre le succ\u00e8s au cours des ann\u00e9es 1970, avant de continuer en solo jusqu'\u00e0 nos jours."@fr,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041f\u043e\u043b \u041c\u0430\u043a\u043a\u0430\u0301\u0440\u0442\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Paul McCartney, \u0440\u043e\u0434. 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Beatles, 16-\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u044c-\u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440 \u0438 \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (MBE) (1965). \u0412 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0443, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c Rolling Stone. \u0415\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 4 \u043e\u043a\u0442\u0430\u0432."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc\uff08Sir James Paul McCartney, MBE, Hon RAM, FRCM\u30011942\u5e746\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc.\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30cd\u30fc\u30e0\u306f\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30ba\u3060\u304c\u3001\u7236\u89aa\u3082\u540c\u3058\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30cd\u30fc\u30e0\u306e\u305f\u3081\u304b\u30df\u30c9\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u305f\u308b\u30dd\u30fc\u30eb\u3092\u4e3b\u306b\u7528\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u300e\u30ae\u30cd\u30b9\u4e16\u754c\u8a18\u9332\u300f\u306b\u300c\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u6210\u529f\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300d\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u306b\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u305f\u308b\u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u5728\u7c4d\u6642\u306b\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ec\u30ce\u30f3\u306a\u3069\u3068\u5171\u306b\u6570\u591a\u304f\u306e\u697d\u66f2\u3092\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u3057\u30e1\u30a4\u30f3\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3092\u52d9\u3081\u305f\uff08\u30ec\u30ce\u30f3\uff1d\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc\u3092\u53c2\u7167\uff09\u3002\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u89e3\u6563\u5f8c\u306f\u30bd\u30ed\u6b4c\u624b\u307e\u305f\u306f\u30a6\u30a4\u30f3\u30b0\u30b9\uff08\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc&\u30a6\u30a4\u30f3\u30b0\u30b9\uff09\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3002\u5de6\u5229\u304d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:272237639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_McCartney>,
        <http://viaf.org/viaf/100252012>,
        <http://viaf.org/viaf/272237639>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba550d0e-adac-4864-b88b-407cab5e76af>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_McCartney_black_and_white_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_McCartney.
doremus_artist:9495e524-82f8-3b2e-bc57-ef7680a37811
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Corey Harris (* 21. Februar 1969 in Denver, Colorado) ist ein US-amerikanischer Blues- und Reggae-Gitarrist, S\u00e4nger und Songschreiber. Als Sch\u00fcler spielte Harris in einer Rock'n'Roll-Band die Gitarre. In Maine erwarb er einen Abschluss in Anthropologie. Anschlie\u00dfend studierte er in Kamerun afrikanische Sprachen und begeisterte sich f\u00fcr die urspr\u00fcngliche afrikanische Musik. Er arbeitete als Sprachlehrer in Louisiana und machte in seiner Freizeit Musik im nahen New Orleans. 1995 erschien sein erstes Album Between Midnight and Day, das begeistert aufgenommen wurde."@de,
        "Corey Harris (born February 21, 1969; Denver, Colorado) is an American blues and reggae musician, currently residing in Virginia. Along with Keb' Mo' and Alvin Youngblood Hart, he raised the flag of acoustic guitar blues in the mid-1990s. He was featured on the 2003 PBS television mini-series, The Blues, in an episode directed by Martin Scorsese."@en,
        "Corey Harris, (21 de febrero de 1969), es un antrop\u00f3logo y m\u00fasico de blues estadounidense nacido en Denver, Colorado."@es,
        "Corey HarrisFichier:Corey harris 06.JPG Corey Harris au Harvest Jazz & Blues Festival, Fredericton (Canada) le 13/09/2003 Corey Harris, n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1969 \u00e0 Denver (Colorado) est un musicien de blues, dipl\u00f4m\u00e9 en anthropologie du Bates College. Harris suit des \u00e9tudes de linguistique \u00e0 l'universit\u00e9 du Maine avant d'aller \u00e9tudier les dialectes anglo-africains du Cameroun. De retour aux \u00c9tats-Unis, il devient enseignant en Louisiane. L'album Zion Crossroad (2007) est un album de reggae roots dans la plus pure tradition jama\u00efquaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:39572257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Corey_Harris>,
        <http://viaf.org/viaf/39572257>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aabd53ee-308b-4e94-8e9b-4c3d46a0c471>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harris_corey_download_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Corey_Harris.
doremus_artist:94a04709-ca6d-3119-9830-6221065027ad
owl:sameAs viaf:11200372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11200372>.
doremus_artist:977177dc-7eb6-3ca5-8bb2-f3a5bcff913c
    rdfs:comment
        "Richard Fuller (born July 14, 1947) is an American classical pianist and interpreter of the fortepiano repertoire."@en;
    owl:sameAs viaf:119263024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Fuller_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/119263024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78bd6df5-10b2-46bc-81ac-b3592220c69a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Fuller_(pianist)>.
doremus_artist:983079d7-19e5-3f38-b080-791a50377128
owl:sameAs viaf:116659078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116659078>.
doremus_artist:988c1226-e2fe-3515-8980-d237b2c85ab1
    rdfs:comment
        """Rashid Khan o Ustad Rashid Khan (Urdu: \u0631\u0634\u06cc\u062f \u062e\u0627\u06ba) (nacido el 1 de julio de 1966 en Badayun, Uttar Pradesh), es un cantante y m\u00fasico de m\u00fasica cl\u00e1sica indio. Interprete de la m\u00fasica tradicional indost\u00e1nica. Pertenece a una familia famosa llamada, Rampur-Sahaswan gharana, que eran interpretes de m\u00fasica cl\u00e1sica. Adem\u00e1s es bisnieto de la fundaci\u00f3n Gharana, el reconocido m\u00fasico Inayat Hussain Khan. Est\u00e1 casado con Joyeeta Bose, perteneciente a la familia de Acharya Jagdish Chandra Bose. Rashid fue galardonado con el premio "Padma Shri", as\u00ed tambi\u00e9n con otras premiaciones como el Premio "Sangeet Natak Akademi" en 2006."""@es,
        """Ustad Rashid Khan (Hindi: \u0930\u0936\u0940\u0926 \u0916\u093c\u093e\u0928,Bengali: \u09b0\u09b6\u09bf\u09a6 \u0996\u09be\u09a8, Urdu: \u0631\u0627\u0634\u062f \u062e\u0627\u0646\u200e) (born 1 July 1966) is an Indian classical musician in the Hindustani music tradition. He belongs to the Rampur-Sahaswan gharana, and is the great-grandson of gharana founder Inayat Hussain Khan. He is married to Soma Khan. In a story told in several versions, Pandit Bhimsen Joshi once remarked that Rashid Khan was the "assurance for the future of Indian vocal music". He was awarded the Padma Shri, as well as the Sangeet Natak Akademi Award in 2006."""@en;
    owl:sameAs viaf:22334523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rashid_Khan_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/22334523>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5f95229-9802-437e-baae-365bfa5278bd>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc3e97ea-d65c-4b1f-99c2-332fd12ed0cd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ustad_rashid_kan_bharat_bhavan_bhopal.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Rashid_Khan_(musician)>.
doremus_artist:9932dd1b-4d94-316b-b6bd-88491da0d845
owl:sameAs viaf:106433181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106433181>.
doremus_artist:998454d7-e555-3b6a-b8f8-6a36843b99b2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Ebbe un ruolo importante nello sviluppo del cosiddetto "organo sinfonico." Fu grande amico dell'organaro Aristide Cavaill\u00e9-Coll, di cui inaugur\u00f2 parecchi importanti strumenti."""@it,
        "Louis James Alfred Lef\u00e9bure-Wely, n\u00e9 le 13 novembre 1817 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 31 d\u00e9cembre 1869, est un pianiste, organiste, improvisateur et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Louis James Alfred Lef\u00e9bure-W\u00e9ly (* 13. November 1817 in Paris; \u2020 31. Dezember 1869 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "Louis James Alfred Lef\u00e9bure-W\u00e9ly (13 November 1817 \u2013 31 December 1869) was a French organist and composer. He played a major role in the development of the French symphonic organ style and was closely associated with the organ builder Aristide Cavaill\u00e9-Coll, inaugurating many new Cavaill\u00e9-Coll organs. His playing was virtuosic, and as a performer he was rated above eminent contemporaries including C\u00e9sar Franck. His compositions, less substantial than those of Franck and others, have not held such a prominent place in the repertory."@en,
        "Louis James Alfred Lef\u00e9bure-W\u00e9ly (Parijs, 13 november 1817 - aldaar, 31 december 1869) was een Frans organist en componist."@nl,
        "Louis James Alfred Lef\u00e9bure-W\u00e9ly (ur. 13 listopada 1817 w Pary\u017cu, zm. 31 grudnia 1869 tam\u017ce) \u2212 francuski organista i kompozytor. By\u0142 organist\u0105 w ko\u015bciele Saint Roch w Pary\u017cu (1841\u22121846), nast\u0119pnie w ko\u015bciele de la Madeleine w Pary\u017cu (1847\u22121857) i w ko\u015bciele \u015bw. Sulpicjusza w Pary\u017cu (1863\u22121869). Zosta\u0142 pochowany na cmentarzu P\u00e8re Lachaise w Pary\u017cu. Wa\u017cniejsze utwory:"@pl,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u041b\u0435\u0444\u0435\u0431\u044e\u0301\u0440-\u0412\u0435\u043b\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Louis James Alfred Lef\u00e9bure-Wely; 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1817, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1869, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041b\u0435\u0444\u0435\u0431\u044e\u0440-\u0412\u0435\u043b\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0448\u0442\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0440\u0430\u043c\u0430\u0445 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0420\u043e\u0445\u0430 (1841\u20141846, \u0432\u0441\u043b\u0435\u0434 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c), \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u041c\u0430\u0433\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u044b (1846\u20141858) \u0438 \u0421\u0435\u043d-\u0421\u044e\u043b\u044c\u043f\u0438\u0441 (1863\u20141869)."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30eb\u30d5\u30a7\u30d3\u30e5\u30fc\u30eb\uff1d\u30f4\u30a7\u30ea\uff08\u30fc\uff09\uff08Louis James Alfred Lef\u00e9bure-Wely, 1817\u5e74 - 1869\u5e74\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306e\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u69d8\u5f0f\u306e\u767a\u5c55\u3067\u91cd\u8981\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u5efa\u9020\u5bb6\u306e\u30a2\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30a4\u30a8\uff1d\u30b3\u30eb\u3068\u89aa\u53cb\u3060\u3063\u305f\u3002\u591a\u304f\u306e\u30ab\u30f4\u30a1\u30a4\u30a8\uff1d\u30b3\u30eb\u65b9\u5f0f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u843d\u6210\u5f0f\u3067\u6f14\u594f\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b5\u30f3\uff1d\u30ed\u30c3\u30b7\u30e5\u6559\u4f1a\uff081841\u5e74\uff5e1846\u5e74\uff09\u3068\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u6559\u4f1a\uff081846\u5e74\uff5e1858\u5e74\uff09\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\u30d4\u30b9\u6559\u4f1a\uff081863\u5e74\uff5e1869\u5e74\uff09\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u306b\u6ca1\u3057\u3066\u30da\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30b7\u30a7\u30fc\u30ba\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u306e\u6069\u5e2b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_James_Alfred_Lef\u00e9bure-W\u00e9ly>,
        <http://viaf.org/viaf/54332989>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Lefébure-Wély.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_James_Alfred_Lefébure-Wély.
doremus_artist:9a8524f4-75a6-3a29-a0dd-5e4aab1ffc3c
    dbp:birthPlace dbr:Tübingen;
    dbp:deathPlace dbr:Tübingen;
    rdfs:comment
        "Johann Ludwig Uhland (26 April 1787 \u2013 13 November 1862), was a German poet, philologist and literary historian."@en,
        "Johann Ludwig Uhland (26 de abril de 1787 - 13 de noviembre de 1862) fue un poeta alem\u00e1n.Naci\u00f3 en T\u00fcbingen, y estudi\u00f3 jurisprudencia en la universidad de aquella zona, pero adem\u00e1s tom\u00f3 inter\u00e9s en la literatura medieval. Habi\u00e9ndose graduado como doctor de leyes en 1810, fue a Par\u00eds por unos meses; y desde 1812 hasta 1814 trabaj\u00f3 como abogado en Stuttgart en el ministerio de justicia."@es,
        "Johann Ludwig Uhland (T\u00fcbingen, 26 april 1787 \u2013 aldaar, 13 november 1862) was een  Duits dichter, filoloog, literatuurwetenschapper, jurist en politicus. Uhland bracht samen met zijn vriend Justinus Kerner Sonntagsblatt f\u00fcr ungebildete St\u00e4nde uit. Hij studeerde tussen 1801 en 1811 rechten en filologie in T\u00fcbingen. Van 1810 tot 1814 was hij werkzaam als jurist bij het ministerie van justitie in Stuttgart, daarna was hij als advocaat werkzaam. De Duitse componist Carl Loewe zette een aantal van zijn gedichten, ballades en liederen op muziek."@nl,
        """Johann Ludwig Uhland (T\u00fcbingen, 26 de Abril de 1787 \u2014 ibidem, 13 de Novembro de 1862) foi um poeta alem\u00e3o do romantismo. Formou-se em jurisprud\u00eancia pela Universidade de T\u00fcbingen, da qual ele tamb\u00e9m foi nomeado professor honor\u00e1rio de literatura alem\u00e3. Um de seus poemas mais conhecidos \u00e9 "Der gute Kamerad", parte de integrante de funerais militares das For\u00e7as Armadas da Alemanha."""@pt,
        "Johann Ludwig Uhland (ur. 26 kwietnia 1787 w Tybindze, zm. 13 listopada 1862 tam\u017ce) \u2013 niemiecki poeta, literaturoznawca, prawnik i polityk."@pl,
        "Johann Ludwig \u201eLouis\u201c Uhland (* 26. April 1787 in T\u00fcbingen; \u2020 13. November 1862 ebenda) war ein deutscher Dichter, Literaturwissenschaftler, Jurist und Politiker."@de,
        "Ludwig UhlandFichier:Uhland.jpg Ludwig UhlandPortrait par Gottlob Wilhelm Morff (de) (1818) [[Fichier:{{#property:P109}} |frameless |lang=fr |upright=0.75 |alt=Signature de | |]] Ludwig Uhland, n\u00e9 \u00e0 T\u00fcbingen le 26 avril 1787 et mort \u00e0 T\u00fcbingen le 13 novembre 1862, est un po\u00e8te romantique allemand. Il est connu notamment pour avoir compos\u00e9 en 1809 le po\u00e8me Der gute Kamerad, mis en musique en 1825 par Friedrich Silcher et que les Allemands, encore aujourd'hui, \u00e9coutent ou chantent debout \u00e0 l'instar de l'hymne national. Max Weber fait allusion \u00e0 Uhland dans sa conf\u00e9rence Le Savant et le Politique."@fr,
        "Uhland pu\u00f2 essere considerato uno dei maggiori poeti della scuola sveva, dalla quale accolse quell'anelito di libert\u00e0 che lo condusse in seguito ad abbandonare la letteratura per la vita politica. Nel 1815 pubblic\u00f2 un volume di liriche e inizi\u00f2 l'insegnamento della letteratura tedesca a Tubinga. Fu membro del parlamento nel 1848. La sua produzione poetica, largamente apprezzata e molto popolare in Germania, trov\u00f2 nella ballata il mezzo espressivo pi\u00f9 congeniale, dove una sana robustezza di fondo nelle rievocazioni leggendarie si unisce ad una perfetta padronanza linguistica e ritmica: Graf Eberhard (Il conte Eberhard), Der blinde Konig (Il re cieco), Des Sangers Fluch (La maledizione del cantore)."@it,
        "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0423\u043b\u0430\u043d\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Ludwig Uhland; 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1787, \u0422\u044e\u0431\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d \u2014 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1862, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u00ab\u0448\u0432\u0430\u0431\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Schw\u00e4bische Dichterschule) \u2014 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u042e. \u041a\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440, \u0413. \u0428\u0432\u0430\u0431, \u0412. \u0413\u0430\u0443\u0444, \u042d. \u041c\u0451\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u0434\u0440.). \u041f\u043e\u044d\u0442, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439, \u044e\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u043a\u0430 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0428\u0432\u0430\u0431\u0438\u0438. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0432\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0430\u043d\u0434\u0442\u0430\u0433\u0430. \u0421\u0442\u0430\u0432 \u0432 1848 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0440\u044f\u0434\u044b \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 (\u0432 \u0448\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435), \u043d\u0435\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0423\u043b\u0430\u043d\u0434, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0432\u0441\u044f \u00ab\u0448\u0432\u0430\u0431\u0441\u043a\u0430\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430\u00bb \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u043c\u0435\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u044e\u0440\u0433\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:73943536;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Uhland>,
        <http://viaf.org/viaf/73943536>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a79244c-2a04-4599-9d90-040dc5afd5aa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Uhland.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Uhland.
doremus_artist:9b5cbbde-8d00-3712-9dd3-889aa605c19d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Sir Landon Ronald (* 7. Juni 1873 in London; \u2020 14. August 1938 ebenda; vollst\u00e4ndiger Name Landon Ronald Russell) war ein englischer Dirigent, Musikp\u00e4dagoge und Komponist. Der Sohn des S\u00e4ngers und Komponisten Henry Russell studierte von 1884 bis 1890 am Royal College of Music u. a. bei Charles Villiers Stanford und Hubert Parry. Bereits siebzehnj\u00e4hrig deb\u00fctierte er als Dirigent am Lyric Theatre in London. Er wurde Korrepetitor am Royal Opera House in Covent Garden und Dirigent des Tourneeensembles von Augustus Harris. 1894 begleitete er die S\u00e4ngerin Nellie Melba auf einer Tournee durch die USA."@de,
        "Sir Landon Ronald (born Landon Ronald Russell) (7 June 1873 \u2013 14 August 1938) was an English conductor, composer, pianist, teacher and administrator. In his early career he gained work as an accompanist and r\u00e9p\u00e9titeur, but struggled to make his way as a conductor. In the absence of operatic or symphonic work he made his living as a conductor and composer in West End shows in the late 19th and early 20th century. With the foundation of the London Symphony Orchestra in 1904 his career began to flourish, and by 1908 he was well-enough established to be chosen to succeed Thomas Beecham as conductor of the New Symphony Orchestra in London."@en,
        "Sir Landon Ronald (n\u00e9 Landon Ronald Russell) (7 juin 1873 \u2014 14 ao\u00fbt 1938) est un chef d'orchestre anglais, compositeur, pianiste, professeur de chant et administrateur."@fr,
        "\u041b\u044d\u043d\u0434\u043e\u043d \u0420\u043e\u043d\u0430\u043b\u0434 \u0420\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u043b, \u0430\u043d\u0433\u043b. Landon Ronald Russell; 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1873, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1938, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30ed\u30ca\u30eb\u30c9\uff08Sir Landon Ronald\u30011873\u5e748\u670814\u65e5 - 1938\u5e748\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011884\u5e74\u306b\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u30021891\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u30eb\u306b\u306a\u308a\u30011896\u5e74\u306b\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u300e\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u300f\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u6b63\u5f0f\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u540c\u6642\u671f\u306b\u30aa\u30fc\u30ac\u30b9\u30bf\u30b9\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\u306e\u65c5\u56de\u308a\u6b4c\u5287\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u307b\u304b\u30011894\u5e74\u306b\u306f\u30cd\u30ea\u30fc\u30fb\u30e1\u30eb\u30d0\u306e\u4f34\u594f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3092\u5de1\u6f14\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u7d4c\u9a13\u3092\u7a4d\u3093\u3067\u3044\u3063\u305f\u3002 1898\u5e74\u304b\u30891902\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u5f8c\u30011904\u5e74\u304b\u30891907\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011908\u5e74\u306b\u306f\u540c\u697d\u56e3\u3068\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3078\u697d\u65c5\u30021909\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u65b0\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30011916\u5e74\u304b\u30891920\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30b3\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002 1910\u5e74\u304b\u3089\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6821\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u754c\u306e\u91cd\u93ae\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4ea4\u97ff\u8a69\u306a\u3069\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u6b4c\u66f2\u3082\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37103312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Landon_Ronald>,
        <http://viaf.org/viaf/37103312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af6aac58-b3c8-433d-b645-9c03cc3ef88f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Landon_Ronald_1873_-_1938.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Landon_Ronald.
doremus_artist:9c16aa5c-6730-3351-af8d-fb197efd6e48
    rdfs:comment
        "Giraut de Borneil (ca. 1138 \u2013 1215) was een troubadour geboren in Excideuil. Hij was vermoedelijk van lage afkomst.Hij is misschien wel het best bekend vandaag de dag om zijn klassieke alba (wachterslied) genaamd Reis Glorios (Glorieuze Koning). De Borneil werd zeer bewonderd en geliefkoosd in zijn tijd, en blijkt in genade te zijn geweest bij verscheidene vorsten.Hij zong de lof van een minnares die hij Fleur-de-lys noemde."@nl,
        """Giraut de Bornelh (Occitan: [\u0261i\u02c8\u027eawd de bu\u027e\u02c8ne\u028e]; c. 1138 \u2013 1215), whose first name is also spelled Guiraut and whose toponym as de Borneil or de Borneyll, was a troubadour connected to the castle of the viscount of Limoges. He is credited with the formalisation, if not the invention, of the "light" style, or trobar leu."""@en,
        "Giraut de Bornelh (znany tak\u017ce jako Guiraut Borneil(l), Borneyll) (ur. ok. 1138, zm. 1215) \u2013 francuski trubadur urodzony prawdopodobnie w Bourney w Limousin. Swoim kunsztem zyska\u0142 przydomek \u201emistrza trubadur\u00f3w\u201d. Przyczyni\u0142 si\u0119 do ustanowienia \u201el\u017cejszego\u201d stylu w pie\u015bniarstwie \u2013 trobar leu. Oko\u0142o 90 z jego utwor\u00f3w zachowa\u0142o si\u0119 do dzi\u015b, z czego cztery posiadaj\u0105 melodi\u0119. Do najbardziej udanych nale\u017cy plankt napisany po \u015bmierci Raimbauta z Orange. W tenso z kr\u00f3lem Alfonsem II Arago\u0144skim przyczynia si\u0119 do debaty, czy kobiet\u0119 ha\u0144bi zwi\u0105zek z bogatszym m\u0119\u017cczyzn\u0105."@pl,
        "Guiraut de Bornelh, n\u00e9 en 1138 et mort en 1215, aussi \u00e9crit Giraut ou Girautz et de Borneil ou de Borneyll, est un troubadour. Il aurait formalis\u00e9, sinon invent\u00e9 le style po\u00e9tique \u00ab l\u00e9ger \u00bb du trobar leu. Il \u00e9tait si c\u00e9l\u00e8bre que ses contemporains l'appelaient le \u00ab ma\u00eetre des troubadours \u00bb."@fr,
        "\u0413\u0438\u0440\u0430\u0301\u0443\u0442 \u0434\u0435 \u0411\u043e\u0440\u043d\u0435\u0301\u043b\u044c (\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u0411\u0443\u0440\u043d\u0435\u0301\u043b\u044c), \u0438\u043b\u0438 \u0413\u0438\u0440\u0430\u0443\u0442 \u0411\u0443\u0440\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043e\u043a\u0441. Giraut \u0438\u043b\u0438 Guiraut \u0434\u0435 Bornelh, Borneil \u0438\u043b\u0438 Borneyll; \u043e\u043a. 1138 \u20141215, \u0433\u043e\u0434\u044b \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u043a. 1162\u20141199) \u2014 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u00ab\u0442\u0451\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u00bb. \u0411\u044b\u043b, \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e, \u043d\u0438\u0437\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0438\u043c\u0443\u0437\u0435\u043d\u0435, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0432 \u0411\u0443\u0440\u043d\u0435 (\u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435), \u043d\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u043e\u0442 \u042d\u043a\u0441\u0438\u0434\u0435\u044f. \u0411\u044b\u043b \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u041b\u0438\u043c\u043e\u0436\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438, \u0437\u0430 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430. \u0421\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0413\u0438\u0440\u0430\u0443\u0442\u0430 \u0434\u0435 \u0411\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u044f \u0446\u0435\u043d\u0438\u043b \u0414\u0430\u043d\u0442\u0435, \u043e\u0442\u043e\u0437\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u0435 \u00ab\u041e \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0438\u00bb \u043e \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u0435, \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0435\u0432\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0434\u0443\u0448\u0438\u0435."@ru,
        "\u30ae\u30e9\u30a6\u30c8\u30fb\u30c7\u30fb\u30dc\u30eb\u30cd\u30fc\u30e6\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ae\u30ed\u30fc\u30fb\u30c9\u30fb\u30dc\u30eb\u30cd\u30fc\u30e6, Guiraut de Bornelh 1138\u5e74\u3054\u308d - 1215\u5e74\uff09\u306f\u300112\u4e16\u7d00\u306e\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\uff08\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\uff09\u3002\u30ea\u30e0\u30fc\u30b6\u30f3\u306e\u4e0b\u5c64\u968e\u7d1a\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30ea\u30e2\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u5b50\u7235\u306e\u5c45\u57ce\u3068\u3064\u306a\u304c\u308a\u304c\u3042\u308a\u3001\u6587\u82b8\u306e\u624d\u80fd\u306b\u3088\u3063\u3066\u300c\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u306e\u5de8\u5320\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u51ac\u306b\u5b66\u554f\u306b\u643a\u308f\u308a\u3001\u590f\u306b\u4e8c\u4eba\u306e\u6b4c\u624b\u3092\u5f93\u3048\u3066\u653e\u6d6a\u306b\u51fa\u305f\u3002\u751f\u6daf\u3092\u72ec\u8eab\u3067\u901a\u3057\u3001\u7a3c\u3044\u3060\u91d1\u3092\u5b9f\u5bb6\u3068\u751f\u5730\u306e\u8056\u30b8\u30a7\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30ba\u6559\u4f1a\u306b\u9001\u308a\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u8efd\u3044\u69d8\u5f0f\uff08trobar leu\uff09\u306e\u8003\u6848\u8005\u3067\u306f\u306a\u3044\u306b\u3057\u3066\u3082\u3001\u305d\u308c\u3092\u516c\u5f0f\u5316\u3057\u305f\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u300290\u70b9\u306e\u8a69\u30684\u3064\u306e\u65cb\u5f8b\u304c\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107532836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giraut_de_Bornelh>,
        <http://viaf.org/viaf/107532836>,
        <https://musicbrainz.org/artist/485a1f14-4058-4d80-afaa-2f467135f655>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guiraut_de_Bornelh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giraut_de_Bornelh.
doremus_artist:9d4d0484-067a-3a7f-8506-d16767d73dd2
owl:sameAs viaf:32190459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32190459>.
doremus_artist:9d62937c-7759-3323-a1b0-43f9a553225d
owl:sameAs viaf:73082570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73082570>.
doremus_artist:9df7f23e-af15-32fc-a89f-8747cb328599
owl:sameAs viaf:34520463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34520463>.
doremus_artist:9e17b868-24d3-339a-aa94-7bdabd1aa8ff
    dbp:birthPlace dbr:West_Suffolk;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Peter Hall.Peter HallFichier:SirPeterHallBYJennyCHall.jpg Peter Hall est un r\u00e9alisateur, acteur, sc\u00e9nariste et producteur britannique n\u00e9 le 22 novembre 1930 \u00e0 Bury St Edmunds (Royaume-Uni)."@fr,
        "Peter Reginald Frederick Hall CBE (Suffolk, 22 de noviembre de 1930) es un director de cine, teatro y televisi\u00f3n ingl\u00e9s. Ha sido director art\u00edstico de la Royal Shakespeare Company (1960-1968) y del Royal National Theatre (1973-88). Asimismo, ha destacado como defensor del subsidio p\u00fablico a las artes en Gran Breta\u00f1a."@es,
        "Sir Peter Hall CBE (born 22 November 1930) is the pre-eminent British theatre director of his generation. In 1955 he introduced London audiences to the work of Samuel Beckett with the UK premiere of Waiting for Godot. Hall founded the Royal Shakespeare Company (1960\u201368) and went on to build an international reputation in theatre, opera, film and television. He was Director of the National Theatre (1973\u201388) and Artistic Director of Glyndebourne Festival Opera (1984-1990). He formed The Peter Hall Company (1998-2011) and became founding director of The Rose Theatre, Kingston in 2003. Throughout his career, he has been a vociferous champion of public funding for the arts."@en,
        """Sir Peter Reginald Frederick Hall (Bury St. Edmunds, 22 november 1930) is een Engelse theater- en filmregisseur. Peter Hall had als student aan de Universiteit van Cambridge al vele films geregisseerd en geproduceerd toen hij in 1953 afstudeerde. In dat jaar regisseerde hij zijn eerste professionele theaterstuk in het Theatre Royal, Windsor. 
*  Cymbeline met Peggy Ashcroft 
*  Coriolanus met Laurence Olivier, en Edith Evans 
*  A Midsummer Night's Dream met Charles Laughton Peter Hall is vier keer gehuwd geweest, onder meer met actrice Leslie Caron en operazangeres Maria Ewing"""@nl,
        "Sir Peter Reginald Frederick Hall (ur. 22 listopada 1930, Bury St. Edmunds) \u2212 angielski re\u017cyser filmowy i teatralny. W roku 1977 uzyska\u0142 tytu\u0142 szlachecki za zas\u0142ugi dla brytyjskiego teatru. W latach 60. Peter Hall wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Royal Shakespeare Company jako dyrektor artystyczny. W okresie 1973-1988 sprawowa\u0142 funkcje dyrektora w teatrze Royal National Theatre. Jest autorem wielu inscenizacji i wielkim zwolennikiem tradycyjnego teatru el\u017cbieta\u0144skiego, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z najs\u0142ynniejszymi aktorami teatru brytyjskiego. Peter Hall wspiera aktywnie gda\u0144sk\u0105 fundacj\u0119 Theatrum Gedanense."@pl,
        "Sir Peter Reginald Frederick Hall, CBE, (* 22. November 1930 in Bury St. Edmunds, England) ist ein britischer Theater- und Filmregisseur."@de,
        "\u00c8 stato fondatore della Royal Shakespeare Company (1960-1968), ha diretto il Teatro Nazionale (1973-1988) ed \u00e8 stato importante nella difesa della sovvenzione pubblica delle arti in Gran Bretagna."@it;
    owl:sameAs viaf:64047197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Hall_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/64047197>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SirPeterHallBYJennyCHall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Hall_(director)>.
doremus_artist:9eaac333-1171-3051-992c-d19ec496720a
owl:sameAs viaf:265936045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265936045>.
doremus_artist:9eec73f8-8d7c-3648-a431-aff1b55c4172
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Ant\u00f3nio de Lima Fragoso (June 17, 1897 \u2013 October 13, 1918) was a Portuguese composer and pianist."@en,
        "Ant\u00f3nio de Lima Fragoso (Pocari\u00e7a, Cantanhede, 17 de Junho de 1897 \u2014 13 de Outubro de 1918), filho de Viriato de S\u00e1 Fragoso e de Maria Isabel de S\u00e1 Lima, foi um compositor, music\u00f3logo, e pianista portugu\u00eas. Era o mais velho de cinco irm\u00e3os: Maria do C\u00e9u Lima Fragoso (1899-14 Outubro 1918), Carlos Lima Fragoso (1900-17 Outubro 1918), Maria Isabel Lima Fragoso (1903-15 Outubro 1918) e Maria Fernanda Lima Fragoso (1915-?)."@pt,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30fc\u30cb\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ea\u30de\u30fb\u30d5\u30e9\u30b4\u30fc\u30bd(Ant\u00f3nio de Lima Fragoso, 1897\u5e746\u670817\u65e5 \u2013 1918\u5e7410\u670813\u65e5) \u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:106999658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ant\u00f3nio_Fragoso>,
        <http://viaf.org/viaf/106999658>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:António_Fragoso.
doremus_artist:9f2b3ed0-de16-3239-9b5a-9fd18fa9cbc9
owl:sameAs viaf:73855986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73855986>.
doremus_artist:9f303544-7165-3701-a2b6-6990100cc664
owl:sameAs viaf:89877928; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89877928>.
doremus_artist:9fed04cf-d39c-34dc-8877-f9b1e61f7087
owl:sameAs viaf:48500098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48500098>.
doremus_artist:9ff8146f-a1cc-3c89-b287-6162145977d6
    owl:sameAs viaf:30145542591896642060;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/284899086>,
        <http://viaf.org/viaf/30145542591896642060>.
doremus_artist:a0dd815c-e61f-3748-92f0-65b86be2af09
owl:sameAs viaf:14508663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14508663>.
doremus_artist:a14641fa-c6cf-38b1-8414-d38f7c63e8ff
owl:sameAs viaf:22334244; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22334244>.
doremus_artist:a3304459-d112-32dd-8aef-c1acc84c0b03
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Binyamina-Giv'at_Ada>;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Ehud Manor (Binyamina, 13 juli 1941 - 12 april 2005) was een Isra\u00eblische tekstschrijver, dichter, vertaler en radio- en televisiepersoonlijkheid. Hij schreef de teksten van vele bekende Isra\u00eblische liedjes, waaronder Een li erets acheret (Ik heb geen ander land), Briet olam (Eeuwig verbond), Basjana haba\u00e4a (Volgend jaar), en Jaldoeti hasjnia (Mijn tweede jeugd). Deze productieve dichter schreef meer dan 1250 Hebreeuwse werken en vertaalde meer dan zeshonderd werken in het Hebreeuws, waaronder Broadway-hits zoals Cabaret en Les Mis\u00e9rables."@nl,
        "Ehud Manor (Hebrew: \u05d0\u05d4\u05d5\u05d3 \u05de\u05e0\u05d5\u05e8; born Ehud Weiner; July 13, 1941 \u2013 April 12, 2005) was an Israeli songwriter, translator, and radio and TV personality."@en,
        """Ehud Manor (en h\u00e9breu: \u05d0\u05d4\u05d5\u05d3 \u05de\u05e0\u05d5\u05e8, on lit Ehoud Manor, 13 juillet 1941 Binyamina - 12 avril 2005 Tel Aviv) est un parolier isra\u00e9lien, auteur des paroles de nombreuses chansons du r\u00e9pertoire de musique l\u00e9g\u00e8re et pop isra\u00e9lienne, (du genre "Zemer ivri" - "chanson h\u00e9braique"), traducteur de nombreuses pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, de musiques, animateur \u00e0 la radio et la t\u00e9l\u00e9, virtuose de la langue h\u00e9bra\u00efque. En 1968, durant la guerre d'usure qui oppose Isra\u00ebl \u00e0 son voisin \u00e9gyptien, il perd son jeune fr\u00e8re Yehouda sur le front \u00e9gyptien, et tirera de cet \u00e9v\u00e9nement l'une des plus belles chansons du r\u00e9pertoire."""@fr,
        "\u042d\u0445\u0443\u0301\u0434 \u041c\u0430\u043d\u043e\u0301\u0440 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d0\u05d4\u05d5\u05d3 \u05de\u05e0\u05d5\u05e8\u200e\u200f\u200e\u200e [\u042dh\u0443\u0434 \u041c\u0430\u043d\u043e\u0440]; 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1941 \u2014 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2005, \u0411\u0438\u043d\u044c\u044f\u043c\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a. \u042d\u0445\u0443\u0434 \u041c\u0430\u043d\u043e\u0440 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0438\u043d\u044c\u044f\u043c\u0438\u043d\u0435 \u0432 1941 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0443\u0436\u0435 \u0432 \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0435, \u043f\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u00ab\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u00bb. \u0412 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041c\u0430\u043d\u043e\u0440 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f\u00bb \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c, \u0432\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u041c\u0430\u043d\u043e\u0440 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u043d\u0435\u043c\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c \u043d\u0430 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:24876888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ehud_Manor>,
        <http://viaf.org/viaf/24876888>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3d84322-3f3b-4756-8023-8fef11d4d0da>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ehud_Manor_and_Ofra_Fuchs.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ehud_Manor.
doremus_artist:a39e2b23-3ff3-341e-bf8c-0aa7d9cf37d9
    rdfs:comment
        "Hanne Fischer (born 3 March 1966 in Copenhagen) is a Danish operatic mezzo-soprano. In 1993 she made her professional opera debut at the Royal Danish Theatre as Cherubino in Wolfgang Amadeus Mozart's The Marriage of Figaro. From 1993-1997 she was a member of the Kiel Opera House, and since 1997 she has been a member of the Royal Danish Theatre. She has appeared as a guest artist with numerous theatres, including the Berlin State Opera, the Hamburg State Opera, Theater Bonn, and the Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es."@en;
    owl:sameAs viaf:33096063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hanne_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/33096063>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hanne_Fischer.
doremus_artist:a3db691d-84c6-389a-82de-c1e9c1775b33
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Seoul;
    rdfs:comment
        "Mark Fridrijovich Ermler (en ruso, \u041c\u0430\u0440\u043a \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0440\u043c\u043b\u0435\u0440, Leningrado, 5 de mayo de 1932 \u2013 Se\u00fal, 14 de abril de 2002) fue un director de orquesta ruso. Sus padres fueron Vera Bakun, una dise\u00f1adora de decorados para pel\u00edculas, y Friedrich Ermler, un director de cine. Empez\u00f3 a estudiar piano a los cinco a\u00f1os de edad. Su primera aparici\u00f3n como director en el Teatro Bolsh\u00f3i fue en una producci\u00f3n del a\u00f1o 1957 de Cavalleria Rusticana. Otro hito destacado como director de \u00f3pera fue el estreno de la \u00faltima \u00f3pera de Sergu\u00e9i Prokofiev, Historia de un hombre real."@es,
        "Mark Fridrikhovich Ermler (Russian: \u041c\u0430\u0440\u043a \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0440\u043c\u043b\u0435\u0440; 5 May 1932 \u2013 14 April 2002) was a Russian conductor."@en,
        "Mark Fridrikhovich Ermler (en russe : \u041c\u0430\u0440\u043a \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0440\u043c\u043b\u0435\u0440), n\u00e9 \u00e0 Leningrad (Union sovi\u00e9tique) le 5 mai 1932 et mort \u00e0 S\u00e9oul (Cor\u00e9e du Sud) le 14 avril 2002 (\u00e0 69 ans), est un chef d'orchestre sovi\u00e9tique et russe."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0301\u0440\u043c\u043b\u0435\u0440 (5 \u043c\u0430\u044f 1932 \u2014 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2002) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1980)."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30db\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a8\u30eb\u30e0\u30ec\u30eb\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u041c\u0430\u0440\u043a \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0440\u043c\u043b\u0435\u0440, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aMark Fridrikhovich Ermler, 1932\u5e745\u67085\u65e5 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9 - 2002\u5e744\u670814\u65e5 \u30bd\u30a6\u30eb\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u751f\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3001\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30cf\u30a4\u30ad\u30f3\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011952\u5e74\u306b\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021956\u5e74\u304b\u3089\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u30011990\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u30021985\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u6307\u63ee\u8005\u3082\u517c\u4efb\u3057\u30011986\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u65e5\u672c\u516c\u6f14\u306b\u5e2f\u540c\u3057\u3066\u521d\u6765\u65e5\u3057\u3001\u300a\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300b\u3092\u6307\u63ee\u30021989\u5e74\u306b\u306f\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u3068\u5171\u306b\u6765\u65e5\u3057\u3066\u300a\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30021994\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u30fb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30e6\u5287\u5834\u306b\u300a\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u300b\u3092\u5f15\u3063\u3055\u3052\u3066\u767b\u5834\u3057\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u30021998\u5e74\u306b\u306f\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306b\u623b\u308a\u30012000\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30bd\u30a6\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u30022002\u5e744\u6708\u306b\u30bd\u30a6\u30eb\u3067\u30ea\u30cf\u30fc\u30b5\u30eb\u4e2d\u306b\u5012\u308c\u30013\u65e5\u5f8c\u306b\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Ermler>,
        <http://viaf.org/viaf/32183076>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Ermler.
doremus_artist:a3fac990-cb20-3d04-b2ee-ee4d5d1374e8
    rdfs:comment
        """Hector Delfosse est un accord\u00e9oniste et compositeur belge n\u00e9 \u00e0 Tournai le 28 avril 1925 et mort \u00e0 Wasseiges le 2 ao\u00fbt 1998.Il est devenu notamment c\u00e9l\u00e8bre en 1980 pour \u00eatre le compositeur de la c\u00e9l\u00e8bre "danse des canards"Portail du Hainaut Portail du Hainaut Portail de la musique Portail de la musique"""@fr;
    owl:sameAs viaf:10045787;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hector_Delfosse>,
        <http://viaf.org/viaf/10045787>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hector_Delfosse.
doremus_artist:a4d830d4-609a-3236-a5c9-099a96320bc8
owl:sameAs viaf:56821246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56821246>.
doremus_artist:a6193843-5dbe-326d-9c4a-659d04d182a6
owl:sameAs viaf:26360739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26360739>.
doremus_artist:a65044f9-60f8-34b1-9d02-c5a0a000c8c8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Robert Bennett (* 15. Juni 1894 in Kansas City, Missouri; \u2020 18. August 1981 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Robert Russell Bennett (June 15, 1894 \u2013 August 18, 1981) was an American composer and arranger, best known for his orchestration of many well-known Broadway and Hollywood musicals by other composers such as Irving Berlin, George Gershwin, Jerome Kern, Cole Porter, and Richard Rodgers. In 1957 and 2008, Bennett received Tony Awards recognizing his orchestrations for Broadway shows. Early in his career he was often billed as Russell Bennett."@en,
        "Robert Russell Bennett (Kansas City, 15 juni 1894 \u2013 18 augustus 1981) was een Amerikaans componist, dirigent en pianist. Hij leerde van zijn ouders en later studeerde hij bij Nadia Boulanger in Parijs. 40 jaar lang was hij een vooraanstand componist van onder andere bekende musicals, waaronder Oklahoma en My Fair Lady. Bennett schreef meer dan 30 composities voor blaasorkest."@nl,
        "Robert Russell Bennett est un compositeur, orchestrateur, arrangeur musical et chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Kansas City (Missouri) le 15 juin 1894, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 New York le 18 ao\u00fbt 1981. Il est parfois cr\u00e9dit\u00e9 Russell Bennett."@fr,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30c3\u30bb\u30eb\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8\uff08Robert Russell Bennett\u30011894\u5e746\u670815\u65e5 - 1981\u5e748\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002 \u30df\u30ba\u30fc\u30ea\u5dde\u30ab\u30f3\u30b6\u30b9\u30b7\u30c6\u30a3\u51fa\u8eab\u30021908\u5e74\u3088\u308a\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u3064\u3044\u3066\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u65c5\u884c\u3057\u305f\u969b\u306b\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021927\u5e74\u306b\u30b0\u30c3\u30b2\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u7814\u7a76\u5968\u52b1\u91d1\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u30021930\u5e74\u304b\u3089\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u6620\u753b\u64ae\u5f71\u6240\u3067\u50cd\u304f\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011941\u5e74\u304b\u3089\u653e\u9001\u97f3\u697d\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30026\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30681\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u4f5c\u54c1\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u5439\u594f\u697d\u66f2\u3001\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u30021955\u5e74\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6620\u753b\u300e\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de!\u300f\u3067\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114391776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Russell_Bennett>,
        <http://viaf.org/viaf/114391776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/551d0526-77ea-4d00-b345-19c3b590f95c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Russell_Bennett.
doremus_artist:a6c31914-7601-37b0-8503-972f15bca94c
owl:sameAs viaf:71657338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71657338>.
doremus_artist:a76858ea-bdfa-3ebb-b238-82a178d44e41
owl:sameAs viaf:37118369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37118369>.
doremus_artist:a77c5786-7a02-384d-9735-86e5d1684ce4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/La_Fontenelle,_Ille-et-Vilaine>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Fran\u00e7ois Hyacinthe Langlais (La Fontenelle, Ille-et-Vilaine, 15 februari 1907 - Parijs, 8 mei 1991) was een Franse componist en organist."@nl,
        "Jean Langlais (* 15. Februar 1907 in La Fontenelle, Bretagne; \u2020 8. Mai 1991 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist."@de,
        "Jean Langlais (15 February 1907 \u2013 8 May 1991) was a French composer of modern classical music, organist, and improviser. His works are mostly masses and organ music, some based on Gregorian themes, enhanced by polymodal harmonies."@en,
        "Jean Langlais, n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1907 \u00e0 La Fontenelle, mort le 8 mai 1991 \u00e0 Paris, est un organiste, improvisateur, p\u00e9dagogue et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e9\u30f3\u30b0\u30ec\u30fc\uff08Jean Langlais, 1907\u5e742\u670815\u65e5 \u2013 1991\u5e745\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30bf\u30fc\u30cb\u30e5\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u3057\u3066\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306e\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105134777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Langlais>,
        <http://viaf.org/viaf/105134777>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Langlais.
doremus_artist:a7e6f788-0b62-3a15-9572-520a4c1383f4
    rdfs:comment
        "Nicolas-Julien Forgeot, n\u00e9 en juillet 1758 \u00e0 Paris, mort le 4 avril 1798, est un librettiste, homme de lettres et dramaturge fran\u00e7ais.Forgeot ne se consacra d\u2019abord \u00e0 la litt\u00e9rature que comme d\u00e9lassement, et se livra presque enti\u00e8rement aux occupations que lui donnait un emploi assez important comme inspecteur dans les postes.La pi\u00e8ce par laquelle il d\u00e9buta, les Rivaux Amis, est une v\u00e9ritable bluette."@fr;
    owl:sameAs viaf:17320711;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas-Julien_Forgeot>,
        <http://viaf.org/viaf/17320711>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas-Julien_Forgeot.
doremus_artist:a83369fc-1e1a-371f-a437-67e230fd0075
    dbp:birthPlace dbr:Hungary;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (indiquez la date de pose gr\u00e2ce au param\u00e8tre date). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?)."@fr,
        "Ferenc de Vecsey inizia i propri studi sotto la guida del padre, Lajos Vecsey, per proseguire, dall'et\u00e0 di 8 anni, nella classe di Jen\u0151 Hubay. Allievo di Joseph Joachim a Berlino, debutt\u00f2 nel 1903, a soli 10 anni. Violinista dotato di tecnica e temperamento straordinari, \u00e8 ricordato per essere il dedicatario finale del Concerto per Violino op.47 di Jean Sibelius. Negli anni 1910-1920' si afferm\u00f2 come uno dei massimi violinisti presenti sulla scena europea, effettuando tourn\u00e9e in duo anche con B\u00e9la Bart\u00f3k."@it,
        "Franz von Vecsey (* 23. M\u00e4rz 1893 in Budapest; \u2020 5. April 1935 in Rom) war ein ungarischer Geiger und Komponist."@de,
        """Franz von Vecsey (Hungarian: Vecsey Ferenc, 23 March 1893 \u2013 5 April 1935) was a Hungarian violinist and composer, who became a well-known virtuoso in Europe through the early 20th century. He was born in Budapest and began his violin studies with his father, Lajos Vecsey, and at the age of eight he entered the studio of Jen\u0151 Hubay. Two years later, aged ten, he played for Joseph Joachim in Berlin (making his d\u00e9but at "Beethoven Halle" on 17 May 1903) and subsequently became known as a stellar child prodigy virtuoso."""@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0444\u043e\u043d \u0412\u0435\u0447\u0435\u0439, \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446 \u0412\u0435\u0447\u0435\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Franz von Vecsey, \u0432\u0435\u043d\u0433. Vecsey Ferenc; 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1893, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1935, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0430 \u043c\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0432 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443 \u0415\u043d\u0451 \u0425\u0443\u0431\u0430\u0438 \u2014 \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1899 \u0433. \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e, \u0432 1903 \u0433. \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0434\u0430\u043b 15 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0443 \u0418\u043e\u0430\u0445\u0438\u043c\u0443, \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0443 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u042e\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30c1\u30a7\u30a4\uff08\u82f1\u8a9e: Franz von Vecsey (\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Vecsey Ferenc \u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u30fb\u30f4\u30a7\u30c1\u30a7\u30a4), 1893\u5e743\u670823\u65e5 - 1935\u5e744\u67085\u65e5 \uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4eba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u59d3\u306e\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u306f\u3001\u30f4\u30a7\u30c1\u30a7\u30fc\u3001\u30f4\u30a7\u30c3\u30c1\u30fc\u3001\u30f4\u30a7\u30c3\u30b7\u30fc\u306a\u3069\u306e\u4f8b\u3082\u3042\u308b\u3002 \u7236\u30f4\u30a7\u30c1\u30a7\u30fc\u30fb\u30e9\u30e8\u30b7\u30e5\u306e\u624b\u89e3\u304d\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u30018\u6b73\u3067\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306b\u3066\u30a4\u30a7\u30cd\u30fc\u30fb\u30d5\u30d0\u30a4\u306b\u5e2b\u4e8b\u30022\u5e74\u5f8c\u306b\u306f10\u6b73\u3067\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u306b\u5165\u9580\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u71e6\u7136\u305f\u308b\u795e\u7ae5\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u99b3\u305b\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 1910\u5e74\u4ee3\u30681920\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5c48\u6307\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u3001\u4e00\u6642\u306f\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u3092\u4f34\u594f\u8005\u306b\u3057\u3066\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u304b\u3089\u306f\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u30cb\u77ed\u8abf\u300b\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u3082\u624b\u61f8\u3051\u3001\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3092\u8981\u3059\u308b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u7528\u306e\u6570\u3005\u306e\u30b5\u30ed\u30f3\u5c0f\u54c1\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002 \u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u3001\u983b\u7e41\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3078\u306e\u5026\u6020\u611f\u304b\u3089\u3001\u6d3b\u52d5\u304c\u3084\u3084\u6ede\u308a\u304c\u3061\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3078\u306e\u8ee2\u5411\u3092\u671b\u3093\u3067\u306f\u3044\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u679c\u305f\u305b\u306c\u307e\u307e42\u6b73\u3067\u6025\u6b7b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_von_Vecsey>,
        <http://viaf.org/viaf/76502876>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vecsey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_von_Vecsey.
doremus_artist:a87b86f2-4369-3d61-b407-8baa9687662a
    dbp:birthPlace dbr:French_Fourth_Republic;
    rdfs:comment
        "Considerata tra le migliori attrici francesi, \u00e8 stata candidata due volte agli Oscar per la migliore attrice nel 1976 per il film Adele H. - Una storia d'amore e nel 1990 per Camille Claudel. Con 5 Premi C\u00e9sar su 8 nomination, \u00e8 l'attrice francese che ne ha vinti di pi\u00f9. Ha inoltre vinto due David di Donatello, un Orso d'argento per la migliore attrice al Festival di Berlino, un Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine al Festival di Cannes e un premio come miglior attrice protagonista ricevuto dal New York Film Critics Circle Awards."@it,
        "Isabelle Adjani, n\u00e9e le 27 juin 1955 dans le 17e arrondissement de Paris, est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise. Elle d\u00e9bute \u00e0 14 ans au th\u00e9\u00e2tre, puis entre \u00e0 17 ans \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise et devient c\u00e9l\u00e8bre au milieu des ann\u00e9es 1970 gr\u00e2ce au cin\u00e9ma. Elle y interpr\u00e8te fr\u00e9quemment des personnages n\u00e9vros\u00e9s, fragiles, myst\u00e9rieux, perturb\u00e9s, d\u00e9ments ou psychologiquement instables."@fr,
        "Isabelle Yasmina Adjani (Par\u00eds, 27 de junio de 1955) es una actriz y cantante francesa. Logr\u00f3 la fama en 1975 gracias a su elogiada personificaci\u00f3n de Ad\u00e8le Hugo en Diario \u00edntimo de Adele H., por la cual recibi\u00f3 su primera nominaci\u00f3n al \u00d3scar como mejor actriz a la edad de veinte a\u00f1os, convirti\u00e9ndose en la mujer m\u00e1s joven en ser nominada en aquel tiempo, r\u00e9cord que sostuvo por cerca de tres d\u00e9cadas."@es,
        "Isabelle Yasmina Adjani (born 27 June 1955) is a French film actress and singer. She is one of the most acclaimed French actresses of all-time, having achieved international recognition for her acting skill. A five-time winner of the C\u00e9sar Award for Best Actress, she won for Possession (1981), One Deadly Summer (1983) Camille Claudel (1988), La Reine Margot (1994) and Skirt Day (2009), making her the only actress or actor in history to have five wins in the acting categories. She was made a Chevalier of the Legion of Honour in 2010, and a Commander of the Order of Arts and Letters in 2014."@en,
        "Isabelle Yasmine Adjani (* 27. Juni 1955 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Isabelle Yasmine Adjani (Parijs, 27 juni 1955) is een Franse actrice, filmproducente en zangeres. Ze won in haar carri\u00e8re vijfmaal de C\u00e9sar voor beste actrice, het Franse equivalent van de Oscar."@nl,
        "Isabelle Yasmine Adjani (Paris, 27 de junho de 1955) \u00e9 uma atriz francesa; foi indicada duas vezes ao \u00d3scar e premiada cinco vezes com o C\u00e9sar, o mais importante trof\u00e9u do cinema franc\u00eas."@pt,
        "Isabelle Yasmine Adjani (ur. 27 czerwca 1955 w Pary\u017cu) \u2013 francuska aktorka i piosenkarka o kabylskich korzeniach."@pl,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u0301\u043b\u044c \u042f\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0410\u0434\u0436\u0430\u043d\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Isabelle Yasmina Adjani; 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1955, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043d\u044b\u0445 5 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u00bb \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u043b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c\u00bb."@ru,
        "\u0625\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u0644 \u064a\u0627\u0633\u0645\u064a\u0646 \u0623\u062f\u062c\u0627\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Isabelle Yasmine Adjani) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 27 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1955\u060c \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648 \u062d\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0632\u0631 \u062e\u0645\u0633 \u0645\u0631\u0627\u062a. \u0625\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u0644 \u0623\u062f\u062c\u0627\u0646\u064a \u064a\u0627\u0633\u0645\u064a\u0646 (\u0648\u0644\u062f\u062a \u064a\u0648\u0645 27 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1955)\u060c\u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629. \u0623\u062f\u062c\u0627\u0646\u064a \u0638\u0647\u0631\u062a \u0641\u064a 30 \u0641\u0644\u0627\u0645\u0627\u064b \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1970. \u0648\u0642\u062f \u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0623\u0644\u0642\u0627\u0628 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 (Possession (1981\u060c \u0648 (One Deadly Summer (1983), Camille Claudel (198\u060c \u0648 (Queen Margot (1994 \u0648 (Skirt Day (2009. \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0644\u0642\u062a \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u064a\u0646 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629."@ar,
        "\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\u30fb\u30e4\u30b9\u30df\u30f3\u30fb\u30a2\u30b8\u30e3\u30fc\u30cb\uff08\u30a2\u30b8\u30e3\u30cb\u30fc\uff09\uff08Isabelle Yasmine Adjani \u767a\u97f3\u4f8b1\u767a\u97f3\u4f8b2, 1955\u5e746\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u838e\u8c9d\u827e\u73cd\u59ae\uff08\u6cd5\u6587\uff1aIsabelle Yasmine Adjani\uff0c1955\u5e746\u670827\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u4e0a\u585e\u7eb3\u7701\uff0c\u6cd5\u56fd\u7535\u5f71\u5973\u6f14\u5458\u4e0e\u6b4c\u624b\uff0c\u66fe\u88ab\u8a89\u4e3a\u300c\u6cd5\u570b\u7b2c\u4e00\u7f8e\u4eba\u300d\u3002 \u8fc4\u4eca\u4e3a\u6b62\uff0c\u827e\u73cd\u59ae\u4fdd\u6301\u7740\u51ef\u6492\u5956\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u83b7\u5956\u7684\u6700\u591a\u6b21\u7eaa\u5f55\uff08\u51715\u6b21\uff09\uff0c\u5206\u522b\u662f\uff1a\u300a\u8457\u9b54\u300b\uff081981\u5e74\uff09\u3001\u300a\u4e00\u4e2a\u6b7b\u6c14\u6c89\u6c89\u7684\u590f\u5929\u300b\uff081983\u5e74\uff09\u3001\u300a\u7f85\u4e39\u8207\u5361\u871c\u5152\u300b\uff081988\u5e74\uff09\u3001\u300a\u746a\u6b4c\u7687\u540e\u300b\uff081994\u5e74\uff09\u548c\u300a\u88d9\u89d2\u98de\u626c\u7684\u65e5\u5b50\u300b\uff082009\u5e74\uff09\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u827e\u73cd\u59ae\u65bc1981\u5e74\u83b7\u5f97\u574e\u57ce\u5f71\u540e\u3001\u5f8c\u65bc1989\u5e74\u83b7\u5f97\u67cf\u6797\u5f71\u540e\uff0c\u5e76\u4e14\u4e24\u6b21\u7372\u5f97\u63d0\u540d\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u3002\u7f8e\u56fd\u300a\u4eba\u7269\u300b\u6742\u5fd7\u66fe\u9009\u5176\u4e3a\u201c\u5168\u7403\u6700\u7f8e\u4e3d50\u4eba\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:16107486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Adjani>,
        <http://viaf.org/viaf/16107486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7e9b00d-328e-4be1-b145-5ff372eba522>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isabelle_Adjani_21102011103900_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabelle_Adjani.
doremus_artist:a87b9935-6a9d-30a6-a4c0-81a31b6e4ccd
    dbp:birthPlace dbr:Aversa;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062f\u0648\u0645\u064a\u0646\u064a\u0643\u0648 \u062a\u0634\u064a\u0645\u0627\u0631\u0648\u0632\u0627 17 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 1749, \u0623\u0641\u064a\u0631\u0633\u0627 \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0632\u064a\u0631\u062a\u0627-11 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a 1801, \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0639\u062f\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a\u0629. \u0644\u062d\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u0631\u0627\u0626\u0639\u0629 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633(\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627)(Il matrimonio segreto)"@ar,
        "Domenico Cimarosa (* 17. Dezember 1749 in Aversa, K\u00f6nigreich Neapel; \u2020 11. Januar 1801 in Venedig) war ein italienischer Opern-Komponist."@de,
        "Domenico Cimarosa (Aversa bij Napels, 17 december 1749 \u2013 Veneti\u00eb, 11 januari 1801) was een Italiaans componist."@nl,
        "Domenico Cimarosa (Aversa, 17 de dezembro de 1749 \u2013 Veneza, 11 de janeiro de 1801) foi um compositor italiano."@pt,
        "Domenico Cimarosa (Aversa, Reino de N\u00e1poles, 17 de diciembre de 1749 \u2013 Venecia, Archiducado de Austria, 11 de enero de 1801) fue un compositor cl\u00e1sico italiano."@es,
        "Domenico Cimarosa (Italian: [do\u02c8me\u02d0niko t\u0283ima\u02c8r\u0254\u02d0za]; 17 December 1749, Aversa, Kingdom of Naples, now Province of Caserta \u2013 11 January 1801, Venice) was an Italian opera composer of the Neapolitan school. He wrote more than eighty operas during his lifetime, including his masterpiece, Il matrimonio segreto (1792). Cimarosa also wrote numerous instrumental works, both secular and religious in nature."@en,
        "Domenico Cimarosa (ur. 17 grudnia 1749 w Aversa, zm. 11 stycznia 1801 w Wenecji) \u2013 w\u0142oski kompozytor okresu klasycyzmu. Urodzony w biednej rodzinie w Aversa pod Neapolem ucz\u0119szcza\u0142 do konserwatorium neapolita\u0144skiego, gdzie nauczali go mi\u0119dzy innymi Antonio Maria Gaspare Sacchini i Niccol\u00f2 Piccinni. Dzi\u0119ki operze Italiana in Londra (W\u0142oszka w Londynie) z 1779 zyska\u0142 rozg\u0142os w Europie. Jego najbardziej znanym dzie\u0142em jest Il matrimonio segreto (Tajemne ma\u0142\u017ce\u0144stwo) z 1792."@pl,
        "Domenico Cimarosa est un compositeur italien, n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1749 \u00e0 Aversa (royaume de Naples), et mort le 11 janvier 1801 \u00e0 Venise."@fr,
        "\u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0427\u0438\u043c\u0430\u0440\u043e\u0437\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Domenico Cimarosa, \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0435 Cimmarosa; 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1749, \u0410\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430 \u2014 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1801, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0413\u0443\u043b\u044c\u0435\u043b\u044c\u043c\u0438 \u0438 \u041f\u0430\u0438\u0437\u0438\u0435\u043b\u043b\u043e, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0435\u0434 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30c1\u30de\u30ed\u30fc\u30b6\uff08Domenico Cimarosa, 1749\u5e7412\u670817\u65e5 - 1801\u5e741\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u8fd1\u90ca\u30a2\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u306b\u751f\u308c\u3066\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u591a\u7c73\u5c3c\u79d1\u00b7\u5947\u9a6c\u7f57\u8428\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aDomenico Cimarosa\uff0c1749\u5e7412\u670817\u65e5\uff0d1801\u5e741\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5947\u9a6c\u7f57\u84281772\u5e74\u6bd5\u4e1a\u4e8e\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u5f00\u59cb\u521b\u4f5c\u6b4c\u5267\uff0c1787\u5e74\u8d74\u4fc4\u4efb\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u5bab\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c1791\u5e74\u4efb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5bab\u5ef7\u4e50\u957f\uff0c1799\u5e74\u6cd5\u519b\u5360\u9886\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\uff0c\u5947\u9a6c\u7f57\u8428\u56e0\u652f\u6301\u6cd5\u519b\u540e\u88ab\u9a71\u9010\uff0c\u5ba2\u6b7b\u5a01\u5c3c\u65af\u3002\u4ed6\u662f18\u4e16\u7eaa\u6700\u91cd\u8981\u7684\u559c\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f5c\u54c1\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u4e30\u5bcc\uff0c\u60c5\u8c03\u5e7d\u9ed8\u673a\u667a\uff0c\u552f\u611f\u60c5\u6df1\u5ea6\u4e0d\u53ca\u83ab\u624e\u7279\u3002\u5176\u6b4c\u5267\u521b\u4f5c\u5bf9\u7f57\u897f\u5c3c\uff0c\u591a\u5c3c\u91c7\u8482\u7b49\u90fd\u6709\u8f83\u5927\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29717574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Cimarosa>,
        <http://viaf.org/viaf/29717574>,
        <https://musicbrainz.org/artist/993640e8-4b19-42d2-8db6-f72bbaeafd8b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Domenico_cimarosa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Cimarosa.
doremus_artist:aacda18c-8944-31c7-875b-bbee6cf3595d
owl:sameAs viaf:306272259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306272259>.
doremus_artist:ab1bf8e5-0255-376f-9f36-89858e1bfaad
owl:sameAs viaf:67625100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67625100>.
doremus_artist:ab882228-fc91-30df-adce-d9e7a1e18023
    rdfs:comment
        "Armand Panigel, n\u00e9 le 15 octobre 1920 \u00e0 Brousse (Turquie) et mort le 28 d\u00e9cembre 1995, est un musicologue et cin\u00e9matologue fran\u00e7ais. C'est aussi une figure historique de la radio et de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aises, dans les domaines de la musique classique et du cin\u00e9ma."@fr;
    owl:sameAs viaf:98499;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Armand_Panigel>,
        <http://viaf.org/viaf/98499>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Armand_Panigel.
doremus_artist:abe186ef-61a9-378e-a444-6da55afda281
    owl:sameAs viaf:42028041;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42028041>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e3924f0-d3c0-4c0d-98db-9bf34bead6e4>.
doremus_artist:ac5837b0-8330-3663-a105-199f77496e99
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kondrachine.Kirill Kondrachine\u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448\u0438\u043dFichier:Kirill Kondrashin 1979.jpg Kirill Kondrachine en 1979 Kirill Petrovitch Kondrachine (en russe : \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448\u0438\u043d) est un chef d'orchestre russe, n\u00e9 \u00e0 Moscou le 6 mars 1914 et mort \u00e0 Amsterdam le 7 mars 1981."@fr,
        "Kiril Petr\u00f3vich Kondrashin (en ruso: \u041a\u0438\u0440\u0438\u0301\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0301\u0448\u0438\u043d, Kirill Petrovich Kondrashin; 6 de marzo de 1914 \u2013 7 de marzo de 1981), fue un director de orquesta sovi\u00e9tico. Kiril Kondrashin naci\u00f3 en Mosc\u00fa y estudi\u00f3 en el Conservatorio de dicha ciudad entre 1931 y 1936 con otro director de orquesta sovi\u00e9tico, Bor\u00eds Jaikin. Dirigi\u00f3 el Teatro Maliy de Leningrado entre 1938 y 1942 y el Teatro Bolsh\u00f3i de Mosc\u00fa a partir de 1943. Llam\u00f3 la antenci\u00f3n de Dmitri Shostak\u00f3vich al interpretar su Sinfon\u00eda n\u00ba 1, momento en el que comenz\u00f3 una amistad entre ambos. En 1947 gan\u00f3 la medalla Stalin."@es,
        "Kirill Petrovich Kondrashin (Russian: \u041a\u0438\u0440\u0438\u0301\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0301\u0448\u0438\u043d, Kirill Petrovi\u010d Kondra\u0161in; 6 March [O.S. 21 February] 1914 \u2013 7 March 1981) was a Russian conductor."@en,
        "Kirill Petrovitsj Kondrasjin (Russisch: \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448\u0438\u043d) (Moskou, 6 maart 1914 \u2013 Amsterdam, 7 maart 1981) was een Russische dirigent die van 1978 tot zijn dood in Nederland woonde en werkte."@nl,
        "Kirill Petrowitsch Kondraschin (russisch \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448\u0438\u043d; * 21. Februarjul./ 6. M\u00e4rz 1914greg. in Moskau; \u2020 8. M\u00e4rz 1981 in Amsterdam) war ein russischer Dirigent."@de,
        "Kiri\u0142\u0142 Pietrowicz Kondraszyn (ros.\u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448\u0438\u043d) (ur. 21 lutego/6 marca 1914 w Moskwie, zm. 8 marca 1981 w Amsterdamie) \u2013 rosyjski dyrygent. Pochodzi\u0142 z rodziny o tradycjach muzycznych. Studiowa\u0142 1932-1936 w Moskiewskim Konserwatorium im. Czajkowskiego dyrygentur\u0119 w klasie Borysa Chajkina. Jeszcze jako student zosta\u0142 asystentem dyrygenta Moskiewskiego Akademickiego Teatru Artystycznego. W latach 1938-1943 by\u0142 pierwszym dyrygentem Teatru Ma\u0142ego w Leningradzie. W czasie obl\u0119\u017cenia Leningradu zosta\u0142 ewakuowany do Kujbyszewa."@pl,
        "\u041a\u0438\u0440\u0438\u0301\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0301\u0448\u0438\u043d (21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f (6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430) 1914, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1981, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1972), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1948, 1949) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1969)."@ru,
        "\u30ad\u30ea\u30eb\u30fb\u30da\u30c8\u30ed\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b3\u30f3\u30c9\u30e9\u30b7\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448\u0438\u043d, 1914\u5e743\u67086\u65e5 - 1981\u5e743\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e7\u30bd\u9023\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u5728\u4efb\u4e2d\u3001\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c4\u756a\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c13\u756a\u300c\u30d0\u30d3\u30fb\u30e4\u30fc\u30eb\u300d\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u6307\u63ee\u306b\u3088\u308a\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3001\u4e16\u754c\u3067\u521d\u3081\u3066\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u57fa\u91cc\u5c14\u00b7\u5f7c\u5f97\u7f57\u7ef4\u5947\u00b7\u5eb7\u5fb7\u62c9\u8f9b (\u4fc4\u8bed \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448\u0438\u043d; 1914\u5e742\u670821\u65e5/3\u67086\u65e5\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1-1981\u5e743\u67088\u65e5\u4e8e\u963f\u59c6\u65af\u7279\u4e39)\u662f\u4e00\u4f4d\u4fc4\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u5eb7\u5fb7\u62c9\u8f9b\u51fa\u751f\u97f3\u4e50\u4e16\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e8e1932\u201336\u5e74\u5c31\u8bfb\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u30021938\u52301943\u5e74\u4ed6\u662f\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u9a6c\u6797\u65af\u57fa\u5267\u9662\u7684\u9996\u5e2d\u4e50\u961f\u5f20\uff0c\u63a5\u4e0b\u6765\u768413\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u5e1d\u56fd\u5267\u9662\u4e0d\u540c\u804c\u4f4d\u4e0a\u5de5\u4f5c\u30021956\u8d77\u4ed6\u6210\u4e3a\u83ab\u65af\u79d1\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff0c1960\u52301976\u5e74\u6210\u4e3a\u5176\u827a\u672f\u6307\u5bfc\u30021979\u5e74\u5f53\u4ed6\u5728\u8377\u5170\u5de1\u56de\u65f6\u7a81\u7136\u5bfb\u6c42\u653f\u6cbb\u5e87\u62a4\u3002\u4e8e\u662f\u4ed6\u5c31\u6210\u4e3a\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5385\u4e50\u56e2\u7684\u7b2c\u4e8c\u628a\u624b\uff08\u9996\u5e2d\u662f\u4f2f\u7eb3\u5fb7\u00b7\u6d77\u5ef7\u514b\uff09\u30021981\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u5df4\u4f10\u5229\u4e9a\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff0c\u4f46\u5728\u4e0a\u4efb\u4e4b\u524d\u7a81\u7136\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:112951240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kirill_Kondrashin>,
        <http://viaf.org/viaf/112951240>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kirill_Kondrashin_1979.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kirill_Kondrashin.
doremus_artist:ada02dd9-f529-3bf5-ae55-cce3bc786f7a
owl:sameAs viaf:170397957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170397957>.
doremus_artist:ae217c76-8ea3-3fd4-a37e-de3292738a44
owl:sameAs viaf:67412831; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67412831>.
doremus_artist:ae2de25e-d90d-3073-94a1-838afe99d721
owl:sameAs viaf:2702776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2702776>.
doremus_artist:b0aa88c5-b165-3ed1-9181-30c06e4a5505
    rdfs:comment
        "Leighton Lucas (5 January 1903 \u2013 1 November 1982) was an English composer and conductor. Born into a musical family (his father, Clarence Lucas, was also a noted composer), he began his career as a dancer for Sergei Diaghilev's Ballets Russes (1918\u201321). He became a ballet conductor at 19, as well as a self-taught composer of religious works and film music."@en,
        "Leighton Lucas (Londen, 5 januari 1903 \u2013 aldaar, 1 november 1982) was een Brits componist, muziekpedagoog, dirigent, danser, choreograaf en arrangeur."@nl,
        "\u30ec\u30a4\u30c8\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\uff08Leighton Lucas\u30011903\u5e741\u67085\u65e5 - 1982\u5e7411\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30af\u30e9\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u30021918\u5e74\u304b\u3089\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ae\u30ec\u30d5\u7387\u3044\u308b\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30ea\u30e5\u30b9\u3067\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3092\u76ee\u6307\u3059\u304c\u300119\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30d0\u30ec\u30a8\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3002\u540c\u6642\u306b\u72ec\u5b66\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060 \u3002 \u7279\u306b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d2\u30c3\u30c1\u30b3\u30c3\u30af\u76e3\u7763\u306e\u300e\u821e\u53f0\u6050\u6016\u75c7\u300f\uff081950\u5e74\uff09\u3001\u300e\u63da\u5b50\u6c5f\u6b7b\u306e\u8131\u8d70\u300f\uff081957\u5e74\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3068\u89aa\u3057\u304f\u3001\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306f\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\u306e\u300e\u30d1\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30bf\u300f\u3092\u300c\u3068\u3066\u3082\u9762\u767d\u304f\u3066\u304b\u308f\u3044\u3089\u3057\u3044\u30b5\u30e9\u30d0\u30f3\u30c9\u300d\u3068\u8a55\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u300e\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u30fb\u30d6\u30ec\u30f4\u30a3\u30b9\u300f\u306f\u30ac\u30e0\u30e9\u30f3\u306e\u52b9\u679c\u3092\u521d\u3081\u3066\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u697d\u66f2\u3067\u3001\u305d\u308c\u3092\u8074\u3044\u305f\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306f\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u300e\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30cb\u30e4\u30f3\u300f\u3067\u305d\u306e\u52b9\u679c\u3092\u63a1\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leighton_Lucas>,
        <http://viaf.org/viaf/76500793>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leighton_Lucas.
doremus_artist:b113b02a-720a-302d-bc8f-9bd73676acd4
owl:sameAs viaf:114020723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114020723>.
doremus_artist:b1be321e-f4dd-3c5d-a88c-ae07a8cc9db5
owl:sameAs viaf:17651977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17651977>.
doremus_artist:b1eb25ac-32d5-3452-a87a-2eaee5e7ebc2
owl:sameAs viaf:17475014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17475014>.
doremus_artist:b247a6f0-d35b-3ad0-a74b-2209b12dc1a2
owl:sameAs viaf:80113716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80113716>.
doremus_artist:b2ca3876-6289-362e-b9d4-a8d8461d476d
owl:sameAs viaf:102424894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102424894>.
doremus_artist:b3142116-b823-3ab5-9e65-8993c5afa852
owl:sameAs viaf:44048108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44048108>.
doremus_artist:b32d1b27-0ccc-311d-b315-e043b7ae0392
    rdfs:comment
        "Claire D\u00e9sert est une pianiste de concert fran\u00e7aise, n\u00e9e en 1967.N\u00e9e \u00e0 Angoul\u00eame, elle entre au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris (CNSMDP) \u00e0 l'\u00e2ge de quatorze ans.En 1997 elle est nomm\u00e9e \u00ab nouveau talent de l'ann\u00e9e \u00bb aux Victoires de la musique classique.Elle se produit depuis 1990 sur les sc\u00e8nes et dans les festivals internationaux. Elle a de nombreux enregistrements \u00e0 son actif.Elle est aussi professeur de piano au CNSMDP.\u2191 Liste des enseignants du CNSMDP"@fr;
    owl:sameAs viaf:71584559;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claire_D\u00e9sert>,
        <http://viaf.org/viaf/71584559>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claire_Désert.
doremus_artist:b364839a-86eb-3529-bef7-60f3892b9e07
    rdfs:comment
        "Herv\u00e9 D\u00e9sarbre, n\u00e9 en 1957 \u00e0 Roanne, est un organiste fran\u00e7ais, organiste du minist\u00e8re de la D\u00e9fense, titulaire de l'orgue Cavaill\u00e9-Coll de l'\u00e9glise militaire du Val-de-Gr\u00e2ce, \u00e0 Paris.\u2191 http://www.valdegrace.org"@fr;
    owl:sameAs viaf:29725564;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Herv\u00e9_D\u00e9sarbre>,
        <http://viaf.org/viaf/29725564>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Orgue_du_Val-de-Grâce.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hervé_Désarbre.
doremus_artist:b37e16ae-8d20-300f-9a46-069e2b31a3ff
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        """Al Hirt (7 de noviembre de 1922 \u2013 27 de abril de 1999) fue un trompetista y l\u00edder de banda de nacionalidad estadounidense. Es recordado por sus millonarias ventas del tema "Java" y de su \u00e1lbum acompa\u00f1ante, Honey in the Horn (1963). Algunos de los apodos que recibi\u00f3 fueron 'Jumbo' y 'The Round Mound of Sound'. Hirt fue miembro del Louisiana Music Hall of Fame."""@es,
        "Al Hirt, voluit Alois Maxwell Hirt, (New Orleans, 7 november 1922 - aldaar, 27 april 1999) was een populaire Amerikaanse trompetspeler en orkestleider. Hij was de zoon van een politieman en kreeg zijn eerste trompet op zijn zesde jaar. Hij werd beroeps op zijn zestiende. In 1940 ging hij studeren aan het muziekconservatorium van Cincinnati. Na de Tweede Wereldoorlog, waarin hij in Amerikaanse legerbands speelde, werkte hij in een aantal Swing-bigbands, onder meer bij Tommy Dorsey en Benny Goodman. Later keerde hij terug naar zijn geboortestad New Orleans, waar hij in verschillende Dixielandgroepen speelde, maar hij beperkte zich niet tot dat genre. In 1950 vormde hij zijn eigen band. De volgende jaren speelde hij vooral in en rond New Orleans, en bracht enkele Dixielandalbums uit."@nl,
        """Al Hirt, w\u0142a\u015bc. Alois Maxwell Hirt (ur. 7 listopada 1922 w Nowym Orleanie, zm. 27 kwietnia 1999 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz jazzowy i kierownik zespo\u0142u muzycznego. Studiowa\u0142 w konserwatorium w Cincinnati. Wyst\u0119powa\u0142 jako pierwszy tr\u0119bacz w zespo\u0142ach Tommy Dorseya, Jimmy'ego Dorseya, Raya McKinleya. Z racji swojej postury (wa\u017cy\u0142 130 kg i mia\u0142 183 cm wzrostu) nosi\u0142 przydomki: "The Monster" i "The King". Najpopularniejsze nagrania: "Java", "Fancy Pants", "Just Because", "Personality", "Panama", "Jazz Mr. Blues", "Sugar Lips"."""@pl,
        """Alois Maxwell "Al" Hirt (November 7, 1922 \u2013 April 27, 1999) was an American trumpeter and bandleader. He is best remembered for his million-selling recordings of "Java" and the accompanying album Honey in the Horn (1963), and for the theme song to The Green Hornet. His nicknames included "Jumbo" and "The Round Mound of Sound". Colin Escott, an author of musician biographies, wrote that RCA Victor Records, for which Hirt had recorded most of his best-selling recordings and for which he had spent much of his professional recording career, had dubbed him with another moniker: "The King." Hirt was inducted into The Louisiana Music Hall of Fame in November 2009."""@en,
        "Alois Maxwell Hirt (* 7. November 1922 in New Orleans, Louisiana; \u2020 27. April 1999 ebenda) war ein amerikanischer Trompeter und Bandleader."@de,
        """Alois Maxwell Hirt (7 de novembro de 1922 \u2013 27 de abril de 1999) foi um popular trompetista estado-unidense e bandleader. \u00c9 interprete da can\u00e7\u00e3o "Java" do \u00e1lbum "Honey in the Horn" (1963) e do tema de abertura da s\u00e9rie de TV "Green Hornet", lan\u00e7ada em 1966. Entrou para o The Louisiana Music Hall of Fame em novembro de 2009."""@pt,
        "Alois Maxwell Hirt, plus connu sous le nom d'Al Hirt, \u00e9tait un trompettiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain n\u00e9 le 7 novembre 1922 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans et mort le 27 avril 1999 dans la m\u00eame ville. Il est connu pour son interpr\u00e9tation du th\u00e8me de la s\u00e9rie Le Frelon vert, un morceau \u00e9galement utilis\u00e9 dans le film Kill Bill."@fr,
        "Egli \u00e8 noto per aver venduto oltre un milione di copie del pezzo strumentale Java e l'album Honey in the Horn (1963). Spesso \u00e8 citato con i suoi soprannomi Jumbo e The Round Mound of Sound. Al \u00e8 stato membro della Louisiana Music Hall of Fame."@it,
        "\u0410\u043b\u043e\u0438\u0441 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0432\u0435\u043b\u043b \u0425\u0438\u0440\u0442 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1922 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d, \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0410\u043b \u0438\u043b\u0438 \u0414\u0436\u0443\u043c\u0431\u043e . \u0412 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0442\u0440\u0443\u0431\u0443, \u043a\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u043b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0435. \u041e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u043e \u0448\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442. \u041a \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0443 \u043e\u043d \u0443\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u044f \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u041f\u0438\u0442\u043e\u043c \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.."@ru;
    owl:sameAs viaf:54337519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Al_Hirt>,
        <http://viaf.org/viaf/54337519>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d14ab1ae-0400-4345-9f5b-6083110a5c7a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Al_Hirt_(1966).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Al_Hirt.
doremus_artist:b45953b4-a3e7-3af8-9bbc-f710cda9cff3
    rdfs:comment
        """Bruno Cocset (born in 1963 in France) is one of the most influential baroque cello players of this century. After studying in National Conservatory of Tours he received classes from Anner Bylsma, Jaap Schr\u00f6der and Christophe Coin. He has worked with many of the most important "historically informed" groups of Europe, having recording mainly with Jordi Savall's Le Concert des Nations before he created his own baroque ensemble: Les Basses R\u00e9unies. He is very recognized for the "rescue" of forgotten composers such as Jean-Baptiste Barri\u00e8re or Evaristo Felice Dall'Abaco, two examples of a vast corpus of recordings including innovative versions of Bach Cello Suites and Vivaldi Cello Concerti and Sonatas."""@en,
        "Bruno Cocset est un violoncelliste historique fran\u00e7ais n\u00e9 en 1963. Il est dipl\u00f4m\u00e9 du CRR de Tours, du CNSM de Lyon, et du CNSM de Paris (1986) o\u00f9 il \u00e9tudie dans la classe de Christophe Coin. Il fut \u00e9galement l'\u00e9l\u00e8ve d'Anner Bijlsma et de Jaap Schr\u00f6der. ll a jou\u00e9 avec les Arts Florissants, la Petite Bande, et les Musiciens du Louvre. Il a enregistr\u00e9 avec Le Concert des Nations et Hesperion de Jordi Savall. En 1996 il cr\u00e9e son propre ensemble baroque \u00ab Les Basses R\u00e9unies \u00bb, avec Bertrand Cuiller. Il est connu pour la red\u00e9couverte de Jean Barri\u00e8re et d'Evaristo Felice Dall'Abaco. Bruno Cocset enseigne le violoncelle au CNSM de Paris, \u00e0 l'ESMUC de Barcelone et \u00e0 l'HEM de Gen\u00e8ve."@fr;
    owl:sameAs viaf:119142311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Cocset>,
        <http://viaf.org/viaf/119142311>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Cocset.
doremus_artist:b4cad1d8-a465-399d-8b53-72b9dba5ebea
owl:sameAs viaf:309848277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309848277>.
doremus_artist:b57b7578-9113-3887-8d8c-6d5f6a2a0557
    owl:sameAs viaf:54344611;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344611>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9c7f17a-5c04-42a3-a243-1ec4f759366e>.
doremus_artist:b5b7fd64-ed13-3440-9b45-038cc5d4837b
owl:sameAs viaf:29742109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29742109>.
doremus_artist:b5bab077-9bbe-341b-9856-ea46ca1329cf
owl:sameAs viaf:12547187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12547187>.
doremus_artist:b5d7fc5f-4880-3906-98f7-08d13f89e82d
owl:sameAs viaf:73448284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73448284>.
doremus_artist:b63a9fe1-9818-3518-9e64-d7c37b1c9f6e
owl:sameAs viaf:22336148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22336148>.
doremus_artist:b65c372d-bce4-378a-a571-a05d59326329
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montreuil,_Pas-de-Calais>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Adrian Le Roy (* um 1520 in Montreuil; \u2020 1598 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Lautenist, Musikverleger und Komponist. Er stammte aus einer Kaufmannsfamilie und gr\u00fcndete 1551 in Paris mit seinem Vetter Robert Ballard einen Musikverlag, als dessen musikalischer Leiter er fungierte. In kurzer Zeit gelangte er an die Spitze der Pariser Gesellschaft und begegnete in den Pariser Salons vielen anderen K\u00fcnstlern seiner Zeit. Er verkehrte am Hof von K\u00f6nig Karl IX. und war dort ein einflussreicher Berater in musikalischen Belangen. Auf diese Art und Weise hatte er erheblichen Einfluss auf den musikalischen Geschmack in Frankreich."@de,
        "Adrian Le Roy (Montreuil ca 1520 - Paris 1598) est un luthiste, guitariste et compositeur. Il a \u00e9t\u00e9 au service de Claude de Clermont, baronne de Dampierre, puis du seigneur de Sembla\u00e7ay, vicomte de Tours. Il a \u00e9t\u00e9 associ\u00e9 de 1551 \u00e0 sa mort \u00e0 l'imprimeur de musique Robert I Ballard ; ils obtiennent en 1552 un privil\u00e8ge royal pour imprimer \u00ab toute sorte de musique tant vocale qu'instrumentale \u00bb et g\u00e8rent alors le plus important atelier d'imprimerie fran\u00e7ais de la seconde moiti\u00e9 du XVIe si\u00e8cle (voir Adrian Le Roy et Robert Ballard)."@fr,
        "Adrian Le Roy (c. 1520-1598) was an influential French music publisher, lutenist, mandore player, guitarist, composer and music educator."@en;
    owl:sameAs viaf:44339698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Le_Roy>,
        <http://viaf.org/viaf/44339698>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adrian_Le_Roy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrian_Le_Roy.
doremus_artist:b65cb5e6-dbe8-32ed-862b-28cd7e6dd1c5
owl:sameAs viaf:225425262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225425262>.
doremus_artist:b6af7ce3-91f1-3759-9ef4-fcf2fb5fc3d5
    dbp:birthPlace dbr:Greenwich_Village;
    rdfs:comment
        """Noel Paul Stookey (born December 30, 1937) is an American singer-songwriter, known as Paul in the folk trio Peter, Paul and Mary. He took the stage name "Paul" as part of the trio Peter, Paul and Mary, but he has been known as Noel (his first name) otherwise, throughout his life. Since the death of Mary Travers, he has continued to work as a solo singer and activist."""@en,
        "Noel \u201ePaul\u201c Stookey (* 30. Dezember 1937 in Baltimore) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, bekannt als \u201ePaul\u201c der Folk-Gruppe Peter, Paul and Mary. Die beiden anderen Mitglieder des Trios waren Peter Yarrow und bis zu ihrem Tod im Jahre 2009 Mary Travers. Nach der (vorl\u00e4ufigen) Aufl\u00f6sung der Gruppe 1970 war er als Solo-Musiker aktiv. Am bekanntesten ist The Wedding Song (There is Love), den er f\u00fcr die Hochzeit von Peter Yarrow schrieb. Die Texte seiner Lieder handeln meist von christlichen und sozialen Themen. Stookey ist verheiratet und lebt mit seiner Frau Betty in Maine."@de,
        "\u00c8 conosciuto soprattutto come membri del trio musicale folk Peter, Paul and Mary. Impegnato come i compagni di musica nell'attivismo politico a favore dei diritti civili, all'interno del celebre trio suona la chitarra e canta. Quando il gruppo si sciolse, nel 1970 (e prima che tornasse a suonare insieme dal 1978) prosegu\u00ec la carriera come musicista solista."@it,
        """\u30ce\u30a8\u30eb\u30fb\u30b9\u30c8\u30a5\u30fc\u30ad\u30fc\uff08Noel "Paul" Stookey, 1937\u5e7412\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u7c73\u56fd\u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3001\u5143PP&M\u306e\u300c\u30dd\u30fc\u30eb\u300d\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3002\u3053\u306e\u305f\u3081\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30c8\u30a5\u30fc\u30ad\u30fc\uff08\u307e\u305f\u306f\u30b9\u30c8\u30fc\u30ad\u30fc\u3068\u3082\uff09\u306e\u540d\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:53997043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Stookey>,
        <http://viaf.org/viaf/53997043>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_paul_and_mary_publicity_photo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Stookey.
doremus_artist:b6b8b919-53f8-36e0-85b9-7d76d299ef1b
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Dal 1992 \u00e8 direttore musicale dell'Opera di Stato di Berlino e dal 1\u00ba dicembre 2011 anche del Teatro alla Scala, dove \u00e8 stato sostituito dalla stagione 2014/2015 da Riccardo Chailly. Precedentemente ricopr\u00ec la carica di direttore musicale nella Chicago Symphony Orchestra e nell'Orchestre de Paris."@it,
        "Daniel Barenboim (Buenos Aires, 15 de novembro de 1942) \u00e9 um pianista e maestro argentino. Daniel Barenboim mora em Berlim. Come\u00e7ou sua carreira como pianista, sendo mais conhecido como maestro. \u00c9 conhecido por seu trabalho com a West-Eastern Divan Orchestra, uma orquestra de jovens m\u00fasicos \u00e1rabes e judeus, que ele fundou com Edward Said."@pt,
        "Daniel Barenboim (Buenos Aires, 15 november 1942) is een Argentijns-Isra\u00eblisch pianist en dirigent van Russische afkomst."@nl,
        "Daniel Barenboim (hebreo: \u05d3\u05e0\u05d9\u05d0\u05dc \u05d1\u05e8\u05e0\u05d1\u05d5\u05d9\u05dd; Buenos Aires, 15 de noviembre de 1942) es un pianista y director de orquesta argentino nacionalizado espa\u00f1ol, israel\u00ed y palestino. Hijo de m\u00fasicos (tanto Enrique Barenboim como A\u00edda Schuster, sus padres, fueron destacados pianistas), debut\u00f3 en Buenos Aires a los siete a\u00f1os con un \u00e9xito tal que fue invitado por el Mozarteum de Salzburgo a continuar sus estudios en esta ciudad, en cuyo festival triunf\u00f3 tres a\u00f1os despu\u00e9s. Posteriormente estudi\u00f3 con Nadia Boulanger, Igor Markevitch y en la Academia de Santa Cecilia de Roma"@es,
        "Daniel Barenboim (n\u00e9 le 15 novembre 1942 \u00e0 Buenos Aires) est un pianiste et chef d'orchestre de nationalit\u00e9s argentine et isra\u00e9lienne. En 2002, il re\u00e7oit la nationalit\u00e9 espagnole et, depuis janvier 2008, il est \u00e9galement porteur d'un passeport palestinien."@fr,
        "Daniel Barenboim (ur. 15 listopada 1942 w Buenos Aires) \u2013 dyrygent i pianista pochodzenia \u017cydowskiego."@pl,
        "Daniel Barenboim, KBE (German: [ba\u02d0r\u0259nboim], Hebrew: \u05d3\u05e0\u05d9\u05d0\u05dc \u05d1\u05e8\u05e0\u05d1\u05d5\u05d9\u05dd; born 15 November 1942) is an Argentine-born pianist and conductor who is a citizen of Argentina, Israel, Palestine and Spain. He is general music director of the Berlin State Opera, and the Staatskapelle Berlin; he previously served as Music Director of the Chicago Symphony Orchestra, the Orchestre de Paris and La Scala in Milan. Barenboim is known for his work with the West\u2013Eastern Divan Orchestra, a Seville-based orchestra of young Arab and Israeli musicians, and as a resolute critic of the Israeli occupation of Palestinian territories."@en,
        "Daniel Barenboim, KBE (hebr\u00e4isch \u05d3\u05e0\u05d9\u05d0\u05dc \u05d1\u05d0\u05e8\u05e0\u05d1\u05d5\u05d9\u05dd; * 15. November 1942 in Buenos Aires, Argentinien) ist ein argentinisch-israelisch-spanisch-pal\u00e4stinensischer Pianist und Dirigent. Er erhielt zahlreiche Ehrungen und Auszeichnungen, einschlie\u00dflich des deutschen Gro\u00dfen Bundesverdienstkreuzes."@de,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u0411\u0430\u0440\u0435\u043d\u0431\u043e\u0439\u043c (\u043d\u0435\u043c. Daniel Bahrenb\u00e4um, 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1942, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u062f\u0627\u0646\u064a\u064a\u0644 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0646\u0628\u0648\u064a\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Daniel Barenboim) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 15 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631\u060c 1942) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627. \u064a\u0639\u064a\u0634 \u062f\u0627\u0646\u064a\u064a\u0644 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0646\u0628\u0648\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646\u060c \u0648\u064a\u062d\u0645\u0644 \u062c\u0646\u0633\u064a\u0627\u062a \u0643\u0644\u0627\u064f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u060c \u0648\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u060c \u0648\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u0643\u0645\u0627 \u064a\u062d\u0645\u0644 \u062c\u0648\u0627\u0632 \u0633\u0641\u0631 \u0645\u0633\u062a\u0635\u062f\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f \u0628\u0627\u0631\u064a\u0646\u0628\u0648\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0648\u0646\u0633 \u0622\u064a\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646. \u0642\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0627\u0647 \u0648\u0643\u0627\u0646\u0627 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0645\u0631\u0645\u0648\u0642\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0628\u0625\u0639\u0637\u0627\u0626\u0647 \u062f\u0631\u0648\u0633\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u062b\u0645 \u0631\u062d\u0644\u062a \u0623\u0633\u0631\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0644\u0629 \u0639\u0627\u0645 1952\u0645 \u0636\u0645\u0646 \u062d\u0645\u0644\u0627\u062a \u062a\u0647\u062c\u064a\u0631 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646. \u0648\u0638\u0647\u0631 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0648\u0646\u0633 \u0622\u064a\u0631\u0633 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0643\u0645\u0627 \u0642\u0627\u062f \u0623\u0648\u0644 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062d\u064a\u0641\u0627 \u0628\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0644\u0629 \u0639\u0627\u0645 1957."@ar,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30f3\u30dc\u30a4\u30e0\uff08Daniel Barenboim, 1942\u5e7411\u670815\u65e5 \u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9 - \uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u73fe\u5728\u306e\u56fd\u7c4d\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3002"@ja,
        "\u4e39\u5c3c\u5c14\u00b7\u5df4\u4f26\u535a\u4f0a\u59c6\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDaniel Barenboim\uff0c\u5e0c\u4f2f\u6765\u8bed\uff1a\u05d3\u05e0\u05d9\u05d0\u05dc \u05d1\u05e8\u05e0\u05d1\u05d5\u05d9\u05dd\u200e\uff0c1942\u5e7411\u670815\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u963f\u6839\u5ef7\uff0d\u4ee5\u8272\u5217\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002 1942\u5e74\u751f\u4e8e\u5e03\u5b9c\u8bfa\u65af\u827e\u5229\u65af\uff0c\u4e3a\u7b2c\u4e09\u4ee3\u4fc4\u88d4\u72b9\u592a\u79fb\u6c11\u3002\u5e03\u5b9c\u8bfa\u65af\u827e\u5229\u65af\u5f53\u65f6\u6709\u4e16\u754c\u7b2c\u4e09\u7684\u72b9\u592a\u4eba\u53e3\u30021952\u5e74\uff0c\u4ed6\u968f\u7236\u6bcd\u79fb\u5c45\u5efa\u56fd\u4e0d\u4e45\u7684\u4ee5\u8272\u5217\u4e4b\u6e2f\u5e02\u7279\u62c9\u7ef4\u592b\u3002\u5df4\u4f26\u535a\u4f0a\u59c6\u56e0\u800c\u719f\u7ec3\u4e03\u7a2e\u8bed\u8a00\uff08\u5e0c\u4f2f\u6765\u3001\u5fb7\u3001\u82f1\u3001\u6cd5\u3001\u610f\u3001\u4fc4\u3001\u897f\u73ed\u7259\uff09\uff0c\u4e26\u4e14\u6301\u6709\u963f\u6839\u5ef7\u3001\u4ee5\u8272\u5217\u548c\u897f\u73ed\u7259\u62a4\u7167\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:104029553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Barenboim>,
        <http://viaf.org/viaf/104029553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fac566b2-7a0e-4977-ad92-533f43420975>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barenboim_Vienna.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Barenboim.
doremus_artist:b740aa0b-4ad7-3262-80ac-6001be83d966
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    dbp:deathPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u062a\u064a\u0633\u062a\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0627\u0646\u064a  (\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 ) \u0648 \u062a\u0644\u0641\u0638 \u062c\u064a\u0648\u06a4\u0627\u0646\u0650\u0651\u064a \u0628\u0627\u062a\u064a\u0633\u062a\u0627 \u0628\u064e\u0633\u064e\u0651\u0627\u0646\u064a \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064c \u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1647 \u0641\u064a \u0628\u0627\u062f\u0648\u0641\u0627 \u0628\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645 \u0641\u064a\u0646\u064a\u062a\u0648 \u0648 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u062a\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631) \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1716."@ar,
        "Giovanni Battista Bassani (* um 1647 in Padua; \u2020 1. Oktober 1716 in Bergamo) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        """Giovanni Battista Bassani (Padua, 1647 ou 1657? \u2013 Bergamo, 1 de outubro de 1716) foi um professor, compositor, violinista e organista da It\u00e1lia. Acredita-se que tenha estudado em Veneza com Daniele Castrovillari e em Ferrara com Giovanni Legrenzi. Atuou como organista na Accademia della Morte em Ferrara entre 1667 e c. 1675. Em 1677 publicou suas primeiras obras. Em 1680 era mestre de capela do duque Alessandro II della Mirandola e foi indicado "principe" da Accademica Filarmonica em Bologna. Tornou-se mestre de capela da Accademia della Morte em 1683, e em 1686, mestre de capela da Catedral de Ferrara, para a qual escreveu 76 servi\u00e7os lit\u00fargicos entre 1710 e 1712, ano em que foi indicado diretor musical da Igreja de Santa Maria Maior de Bergamo. Tamb\u00e9m atuou como professor na Congregazion"""@pt,
        "Giovanni Battista Bassani (Padua, Italia, aprox. 1650 \u2013 1 de octubre de 1716) fue un violinista y compositor italiano. Estudi\u00f3 con Giovanni Legrenzi en Venecia y fue durante casi treinta a\u00f1os organista de la catedral de Ferrara. La parte m\u00e1s notable de su producci\u00f3n est\u00e1 compuesta por las composiciones vocales sacras. Se cree que estudi\u00f3 en Venecia, bajo Daniele Castrovillari y en Ferrara con Legrenzi. Charles Burney y John Hawkins afirmaron que instruy\u00f3 a Arcangelo Corelli, pero no hay evidencia determinante de esta afirmaci\u00f3n."@es,
        "Giovanni Battista Bassani (ca. 1650 \u2013 1 October 1716) was an Italian composer, violinist, and organist."@en,
        "Giovanni Battista Bassani (ur. ok. 1657 w Padwie, zm. 1 pa\u017adziernika, 1716 w Bergamo) - w\u0142oski kompozytor, skrzypek i organista."@pl,
        "Giovanni Battista Bassani fut un compositeur et violoniste italien, n\u00e9 en 1650 \u00e0 Padoue et mort \u00e0 Venise le 1er octobre 1716."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30d0\u30c3\u30b5\u30fc\u30cb\uff08Giovanni Battista Bassani\u30011657\u5e74? - 1716\u5e7410\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59274832;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Bassani>,
        <http://viaf.org/viaf/59274832>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5f74801-3ed2-47d5-89fd-3151581104bd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Bassani.
doremus_artist:b863bedb-609f-36ad-83ee-13f7c75d17dc
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Croissant, dit \u00ab Fr\u00e8re \u00c9phra\u00efm \u00bb, n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1949 \u00e0 Nancy dans une famille protestante, est l'un des fondateurs de la Communaut\u00e9 des B\u00e9atitudes.Apr\u00e8s une succession de scandales, il est r\u00e9duit \u00e0 l'\u00e9tat la\u00efc par l\u2019\u00c9glise catholique en 2007 et pouss\u00e9 \u00e0 quitter la Communaut\u00e9.\u2191 Il se fait appeler Ephra\u00efm, du nom de l'une des douze tribus d'Isra\u00ebl.\u2191 Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir, Les communaut\u00e9s nouvelles, Rungis, Fayard,\u200e novembre 1988, 368 p. (ISBN 9782213021188), \u00ab Le Lion de Juda \u00bb, p."@fr;
    owl:sameAs viaf:42466356;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Croissant>,
        <http://viaf.org/viaf/42466356>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Croissant.
doremus_artist:b91f88b9-8780-3871-9a79-a9c3f6cb912b
owl:sameAs viaf:19427364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19427364>.
doremus_artist:b934af40-3e63-3655-94ba-5ed2c770fbc3
owl:sameAs viaf:13721089; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13721089>.
doremus_artist:b9449850-c5dd-3d73-ba3b-2ea2bdc4bb46
    owl:sameAs viaf:34568152;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34568152>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Casimir_Varon.
doremus_artist:b9dbf01e-c191-33d4-9068-696ba44b78e0
    dbp:birthPlace dbr:Dillenburg;
    rdfs:comment
        "Kliegel wurde erstmals bekannt, als sie den Bundesjugendwettbewerb Jugend musiziert zweimal gewann. Nach einem ersten Studium bei Alexander Molzahn in Frankfurt am Main und dem Abitur in ihrer Heimatstadt studierte sie bei J\u00e1nos Starker an der Indiana University Bloomington, USA. Mstislaw Rostropowitsch bezeichnete sie als \u201ebeste Cellistin, die ich seit Jacqueline du Pr\u00e9 geh\u00f6rt habe\u201c, andere als \u201eLa Cellissima\u201c. Sie hat viele internationale Musikpreise gewonnen (u. a. Amerikanischer Hochschulwettbewerb in Chicago, Deutscher Musikwettbewerb in Bonn, Aldo-Parisot-Wettbewerb in Brasilien, Concours Rostropovich in Paris) und ist in allen Erdteilen aufgetreten. Ihr umfangreiches Repertoire ist auf Schallplatte und CD festgehalten. Vor allem hat sie sich durch unerm\u00fcdlichen Einsatz f\u00fcr die zeitg"@de,
        "Maria Kliegel (born 14 November 1952) is a German cellist."@en,
        "Maria Kliegel (nacida el 14 de noviembre de 1952) es una violonchelista alemana."@es,
        "Maria Kliegel (n\u00e9e le 14 novembre 1952) est une violoncelliste allemande."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u043b\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Maria Kliegel, 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u0414\u0438\u043b\u043b\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30af\u30ea\u30fc\u30b2\u30eb\uff08Maria Kliegel, 1952\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u4e2d\u897f\u90e8\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\u5dde\u306e\u30c7\u30a3\u30ec\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u751f\u307e\u308c\u300210\u6b73\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u306b\u3066\u30e4\u30fc\u30ce\u30b7\u30e5\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30eb\u30b1\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021981\u5e74\u3001\u30ed\u30b9\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u3092\u53d7\u8cde\u3001\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ed\u30b9\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u672c\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u3067\u30b9\u30a4\u30b9\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306a\u3069\u3092\u56de\u308b\u5927\u898f\u6a21\u306a\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u884c\u3046\u3002 \u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306b\u3082\u529b\u3092\u5165\u308c\u3066\u304a\u308a\u30011990\u5e74\u306b\u5165\u308c\u305f\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30cb\u30c8\u30b1\u306e\u300a\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u300b\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u672c\u4eba\u304b\u3089\u300c\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u3068\u306a\u308b\u6f14\u594f\u300d\u3068\u8cde\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u307b\u304b\u306b\u3082\u5ec9\u4fa1\u76e4\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306e\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u306b\u591a\u6570\u306e\u9332\u97f3\u304c\u3042\u308a\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e83\u7bc4\u56f2\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30af\u30ea\u30fc\u30b2\u30eb\u81ea\u8eab\u306e\u767a\u6848\u306b\u3088\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\uff1d\u30ea\u30f3\u30c7\u30de\u30f3\u306e\u65b0\u4f5c\u300a\u30cd\u30eb\u30bd\u30f3\u30fbM\u3078\u306e\u30aa\u30de\u30fc\u30b8\u30e5\u300b\uff08\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u6253\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\uff09\u306f\u30cd\u30eb\u30bd\u30f3\u30fb\u30de\u30f3\u30c7\u30e9\u672c\u4eba\u306e\u76ee\u306b\u3068\u307e\u308a\u3001\u62db\u8058\u3055\u308c\u3066\u79c1\u7684\u306a\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e00\u65b9\u30011986\u5e74\u304b\u3089\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u3066\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u53d7\u3051\u6301\u3064\u306a\u3069\u3001\u5f8c\u9032\u306e\u80b2\u6210\u306b\u3082\u529b\u3092\u6ce8\u3044\u3067\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30011998\u5e74\u306b\u306f\u6a29\u5a01\u3042\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u8a55\u8b70\u4f1a\uff08Deutscher Musikrat\uff09\u306e\u8a55\u8b70\u59d4\u54e1\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30ce\u30eb\u30c8\u30e9\u30a4\u30f3\uff1d\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u5dde\u529f\u52b4\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116969142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Kliegel>,
        <http://viaf.org/viaf/116969142>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8079656-af91-4aa7-a2a3-d59e7343b69c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_Kliegel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Kliegel.
doremus_artist:baa9a76b-1009-3b5c-aeee-eb972b501ef6
owl:sameAs viaf:84960424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84960424>.
doremus_artist:bb2c78b3-32a0-3ead-97da-31ab6d89f630
    dbp:birthPlace dbr:Northampton;
    dbp:deathPlace dbr:Southwold;
    rdfs:comment
        "William Alwyn (Northampton, 7 november 1905 \u2013 Southwold, 11 september 1985) was een Britse componist, fluitist en leraar. Hij schreef absolute muziek in een laatromantische, technisch virtuoze stijl en veel filmmuziek. Alwyns muziek is tonaal en ambitieus. Zijn eerste vier symfonie\u00ebn zijn feitelijk \u00e9\u00e9n cyclus. Hij noemde symfonie\u00ebn dramas of contrast and emotion, whether by classical composers or romantics. Zijn orkestratie was virtuoos; men luistert daarvoor naar het deel Police Chase uit de film Odd Man Out (1946). Alwyn op zijn meest romantisch: de Love scenes uit de film The Fallen Idol (1948) terwijl zijn complexe, diep emotionele kant goed te beluisteren is in zijn \u2018Sinfonietta for Strings\u2019 uit 1970. Zijn laatste grote werk was Strijkkwartet nr. 3."@nl,
        "William Alwyn (ur. 7 listopada 1905 w Northampton, zm. 11 wrze\u015bnia 1985 w Southwold) \u2013 brytyjski kompozytor muzyki powa\u017cnej i filmowej, tak\u017ce pisarz i malarz. Wyst\u0119powa\u0142 jako flecista wraz z London Symphony Orchestra. Uko\u0144czy\u0142 Royal Academy of Music w Londynie, gdzie nast\u0119pnie wyk\u0142ada\u0142 w latach 1926-1955. Sw\u00f3j pierwszy utw\u00f3r orkiestrowy, 5 preludi\u00f3w na orkiestr\u0119, zaprezentowa\u0142 podczas Promenade Concert w 1927 roku. Autor muzyki do ponad 50 film\u00f3w, w tym wielu dokumentalnych. W 1978 roku otrzyma\u0142 Order Imperium Brytyjskiego."@pl,
        "William Alwyn CBE (* 7. November 1905 in Northampton; \u2020 11. September 1985 in Southwold) war ein englischer Komponist."@de,
        "William Alwyn CBE, born William Alwyn Smith (7 November 1905 \u2013 11 September 1985), was an English composer, conductor, and music teacher."@en,
        "William Alwyn est un compositeur britannique, n\u00e9 le 7 novembre 1905 \u00e0 Northampton et mort le 12 septembre 1985 \u00e0 Southwold (Royaume-Uni)."@fr,
        "William Alwyn, CBE (Northampton, 7 de Novembro de 1905 \u2014 Southwold, 12 de Setembro de 1985) foi um compositor ingl\u00eas. Comp\u00f4s a m\u00fasica de diversos filmes, dos quais se destacam os realizados por Carol Reed."@pt,
        "William Alwyn, CBE nombre de nacimiento William Alwyn Smith (7 de noviembre de 1905 ; 11 de setiembre de 1985) fue un compositor, director de orquesta, y profesor de m\u00fasica ingl\u00e9s."@es,
        "\u00c8 stato un prolifico compositore di musiche per film."@it,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30aa\u30eb\u30a6\u30a3\u30f3 CBE\uff08William Alwyn CBE\u30011905\u5e7411\u67087\u65e5 - 1985\u5e749\u670811\u65e5\u3001\u30a2\u30eb\u30a6\u30a3\u30f3\u3068\u3082\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:1145857762023020847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Alwyn>,
        <http://viaf.org/viaf/10032355>,
        <http://viaf.org/viaf/1145857762023020847>,
        <http://viaf.org/viaf/68734588>,
        <https://musicbrainz.org/artist/843c7b2e-4bdb-4a89-88d2-a1c51048a9b2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Alwyn.
doremus_artist:bb84c6e4-acd9-3239-9ad7-91d7840e1bf0
owl:sameAs viaf:119537246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119537246>.
doremus_artist:bc77d2c3-9f0c-315e-ae00-95f22ff43928
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Huntington_Beach,_California>;
    rdfs:comment
        "Matt Costa (* 16. Juni 1982 in Huntington Beach, Kalifornien, USA) ist ein amerikanischer S\u00e4nger und Songschreiber."@de,
        "Matt Costa (geboren Matthew Albert Costa, 16 juni 1982) is een Amerikaans singer-songwriter uit Huntington Beach (Californi\u00eb).Hij bracht vier onafhankelijke cd\u2019s uit: Matt Costa ep in 2003, Songs We Sing, The Elasmosaurus ep in 2005 en Unfamiliar Faces in 2008."@nl,
        "Matt Costa (n\u00e9 Matthew Albert Costa le 16 juin 1982) est un auteur-compositeur de Huntington Beach, Californie. Il a r\u00e9alis\u00e9 cinq disques sous label ind\u00e9pendant : un self-titled five-song EP en 2003, un album Songs We Sing, un maxi-titre 6 titres The Elasmosaurus EP en 2005, un autre album Unfamiliar Faces sorti en 2008, ainsi que Mobile Chateau en 2010."@fr,
        "Matt Costa es el nombre art\u00edstico de Matthew Albert Costa (Nacido el 16 de junio de 1982), un int\u00e9rprete y compositor de m\u00fasica folk de origen estadounidense."@es,
        "Matthew Albert Costa (born June 16, 1982) is a singer-songwriter from Huntington Beach, California.He has five independent releases: two self-recorded EPs, and three full-length CDs released via Brushfire Records."@en,
        "Matthew Albert Costa, ou apenas Matt Costa, (Huntington Beach, Calif\u00f3rnia, 16 de junho de 1982) \u00e9 um cantor e compositor estadunidense de origem portuguesa."@pt;
    owl:sameAs viaf:39665849;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matt_Costa>,
        <http://viaf.org/viaf/39665849>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa7ed4fb-fa39-4820-8ae1-5fe98bc2ef8d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matt_Costa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matt_Costa.
doremus_artist:bc8582e5-abc0-303d-86ad-9fca8466ab52
owl:sameAs viaf:309838217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309838217>.
doremus_artist:bc884f7b-cef5-338d-b8f7-c9f4d442a40a
    dbp:birthPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "Gr\u00e2ce au succ\u00e8s de son premier titre Al-Mu'allim et ses chansons tr\u00e8s vives m\u00e9langeant les diff\u00e9rentes cultures, Sami Yusuf est appr\u00e9ci\u00e9 autant en orient qu'en occident. Au cours de sa carri\u00e8re, Sami Yusuf bat un grand record d'affluence lors d'un concert \u00e0 Istanbul avec 250 000 spectateurs."@fr,
        """Sami Yusuf (Persian: \ufeb3\ufe8e\ufee3\ufbfd \ufbfe\ufeee\ufeb3\ufed2\u200e\u200e, Azerbaijani: Sami Yusif; born 29 July 1980) is a British singer-songwriter, composer, producer and multi-instrumentalist musician of Iranian Azerbaijani descent. In 2003 Yusuf released his first album "Al-Mu`allim" at the age of 23. He released his second album "My Ummah" in 2005. In October 2010, Yusuf's third official album "Wherever You Are" was launched. Sami calls his genre of music "Spiritique". "Salaam" is his fourth album, that was released on 22 December 2012. On 12 September 2014, Yusuf's fifth official album "The Center" was released. In January 2015, Sami Yusuf's sixth official album "Songs of the Way" was released. His seventh album, "Barakah", was released in February 2016."""@en,
        "Sami Yusuf (Teheran, juli 1980) is een Britse zanger van Azerbeidzjaans-Iraanse afkomst. Zijn eerste album, al-Mu'allim kwam uit in juli 2003 en werd met groot succes ontvangen. Zijn tweede album, My Ummah (2005) is in twee versies uitgekomen; een muzikale en een percussieversie. Zijn internationale bekendheid is enorm gegroeid door samen met Outlandish de song Try not to Cry uit te brengen. Yusuf groeide op in Londen en leerde op jonge leeftijd meerdere instrumenten bespelen. Hij werd hierdoor ge\u00efnspireerd door zijn muzikale vader."@nl,
        "Sami Yusuf (persisch \u0633\u0627\u0645\u06cc \u06cc\u0648\u0633\u0641; * Juli 1980 in Teheran) ist ein britischer S\u00e4nger, Komponist und Musiker iranisch-aserbaidschanischer Abstammung. Bekannt wurde er durch sein Deb\u00fctalbum Al-Muallim (\u201eDer Lehrer\u201c). 2005 erschien sein zweites Album My Ummah (\u201eMeine Gemeinschaft\u201c). Am 28. Oktober 2010 erschien sein drittes Album mit dem Titel Where Ever You Are."@de,
        """Sami Yusuf (\u0633\u0627\u0645\u064a \u064a\u0648\u0633\u0641) es un autor, compositor e int\u00e9rprete brit\u00e1nico-iran\u00ed nacido en 1980. La m\u00fasica de Yusuf est\u00e1 relacionada con el Islam y el hecho de ser musulm\u00e1n en el mundo actual. Yusuf se ha convertido en una figura muy popular del mundo isl\u00e1mico, habiendo realizado videos de varias de sus producciones. De acuerdo a The Guardian, es el musulm\u00e1n brit\u00e1nico m\u00e1s conocido del mundo. En 2006, la revista Time lo llam\u00f3 "la mayor estrella isl\u00e1mica del rock"."""@es,
        "\u00c8 nato a Teheran, in Iran, da genitori originari dell'Azerbaigian nel luglio 1980 ed \u00e8 cresciuto in Regno Unito. Firmato Awakening Records, il suo primo album Al-Mu'allim, autoprodotto, esce nel luglio 2003 ed ottiene presto un grande successo. Il secondo album My Ummah, uscito nel 2005, viene pubblicato in due versioni, una strumentale e l'altra con sole percussioni. La musica di Yusuf ha come principale tema l'Islam e l'essere musulmani al giorno d'oggi, ma tratta anche molte questioni sociali e umanitarie. Sami Yusuf sta conquistando sempre pi\u00f9 fama nel mondo musulmano, anche grazie ai suoi videoclip molto apprezzati. \u00c8 in programma anche un terzo album, che uscir\u00e0 probabilmente a met\u00e0 2008, di cui Sami ha anticipato due tracce durante il suo concerto a Wembley il 21 ottobre 2007 e nel "@it,
        "\u0421\u0430\u043c\u0438 \u042e\u0441\u0443\u0444 (\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431. Sami Yusuf, \u043f\u0435\u0440\u0441. \u0633\u0627\u0645\u06cc \u06cc\u0648\u0633\u0641\u200e; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0438\u044e\u043b\u0435 1980 \u0433., \u0422\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u042d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0435\u0446."@ru,
        "\u0633\u0627\u0645\u064a \u064a\u0648\u0633\u0641 (29 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1980) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0645\u0633\u0644\u0645 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u060c \u062a\u0645\u064a\u0632 \u0628\u062e\u0644\u0641\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645\u062c\u062f \u0623\u062e\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u060c \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646. \u062a\u0644\u0642\u0649 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0645\u0648\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u0644\u0646\u062f\u0646\u060c \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0635\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062a\u0645\u064a\u060c \u0641\u0642\u062f \u0628\u062f\u0627 \u0630\u0644\u0643 \u062c\u0644\u064a\u0627\u064b \u0645\u0646\u0630 \u0646\u0639\u0648\u0645\u0629 \u0623\u0638\u0627\u0641\u0631\u0647 \u0648\u0644\u0645 \u064a\u0643\u0646 \u0634\u064a\u0626\u0627\u064b \u0645\u0641\u0627\u062c\u0626\u0627\u064b\u061b \u0628\u0644 \u062e\u0637\u0648\u0629 \u0623\u0642\u062f\u0645 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0628\u0643\u0644 \u062b\u0642\u0629."@ar,
        "\u8428\u7c73\u00b7\u4f18\u7d20\u798f (\u6ce2\u65af\u8a9e\uff1a\ufeb3\ufe8e\ufee3\ufbfd \ufbfe\ufeee\ufeb3\ufed2\u200e, \u963f\u585e\u62dc\u7586\u8bed\uff1aSami Yusif;1980\u5e747\u670829\u65e5\uff0d) \u662f\u82f1\u56fd\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5236\u4f5c\u4eba\u53ca\u591a\u79cd\u4e50\u5668\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u963f\u585e\u62dc\u7586\u88d4\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71701216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sami_Yusuf>,
        <http://viaf.org/viaf/71701216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff084186-8c03-4a84-bdea-039a79b1b2fe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sami_Yusuf_2011_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sami_Yusuf.
doremus_artist:bc9cc8b0-96a4-3b09-8c98-8e71e1e2bb1c
    rdfs:comment
        "Beno\u00eet Dratwicki (n\u00e9 \u00e0 Thionville le 31 janvier 1977) est directeur artistique du Centre de musique baroque de versailles, musicologue et docteur en musicologie (Universit\u00e9 de Paris IV - Sorbonne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:7675313;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Beno\u00eet_Dratwicki>,
        <http://viaf.org/viaf/7675313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benoît_Dratwicki.
doremus_artist:bcfb1281-a353-336c-992f-4c5e11d7864a
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bethlehem,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Johann Friedrich Peter (John Frederick Peter) (* 19. Mai 1746 in Heerendijk; \u2020 13. Juli 1813 in Bethlehem) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Johann Friedrich Peter (sometimes John Frederick Peter) (born Heerendijk, May 19, 1746 - died Bethlehem, Pennsylvania, July 13, 1813) was an American composer of German origin. Peter was educated in Holland and Germany before coming to America with his brother Simon in 1770. He began to compose music for the church shortly after his arrival in American and for a time served as an organist and violinist in the Moravian congregations of Nazareth, Bethlehem and Lititz in Pennsylvania before eventually going to Salem, North Carolina in 1780 in the same capacity."@en,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Friedrich Peter, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0424\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0430\u043d\u0433\u043b. John Frederick Peter; 19 \u043c\u0430\u044f 1746, \u042d\u0439\u0441\u0441\u0435\u043b\u0441\u0442\u0435\u0439\u043d, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b \u2014 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1813, \u0411\u0435\u0442\u043b\u0435\u0445\u0435\u043c, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u044f \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0433\u0438\u043c\u043d\u044b \u0438 \u043f\u0441\u0430\u043b\u043c\u044b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u041f\u0441\u0430\u043b\u043e\u043c \u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. The Psalm of Joy), \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 1783 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0414\u043d\u044f \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0423\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d-\u0421\u0435\u0439\u043b\u0435\u043c. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043a \u0447\u0438\u0441\u043b\u0443 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:19873733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Friedrich_Peter>,
        <http://viaf.org/viaf/19873733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be9dee04-a1f1-4421-bed5-67a009c1a191>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Friedrich_Peter.
doremus_artist:bd1e1257-07c3-3478-a8a1-f98c8366915f
owl:sameAs viaf:54414153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54414153>.
doremus_artist:bd79ab08-3ccd-3298-aa91-d61dd6c73747
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Walter Gieseking (n\u00e9 le 5 novembre 1895 \u00e0 Lyon et mort le 26 octobre 1956 \u00e0 Londres) est un pianiste et compositeur franco-allemand."@fr,
        "Walter Wilhelm Gieseking (* 5. November 1895 in Lyon; \u2020 26. Oktober 1956 in London) war ein deutscher Pianist."@de,
        "Walter Wilhelm Gieseking (5 November 1895 \u2013 26 October 1956) was a French-born German pianist and composer."@en,
        "Walter Wilhelm Gieseking (5 de noviembre de 1895, Lyon, Francia - 26 de octubre de 1956, Londres, Reino Unido) fue un pianista y compositor franco-alem\u00e1n."@es,
        "\u0412\u0430\u0301\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0413\u0438\u0301\u0437\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Walter Gieseking; 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1895, \u041b\u0438\u043e\u043d \u2014 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1956, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043b\u0435\u043f\u0438\u0434\u043e\u043f\u0442\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30ae\u30fc\u30bc\u30ad\u30f3\u30b0\uff08Walter Wilhelm Gieseking, 1895\u5e7411\u67085\u65e5 - 1956\u5e7410\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u304b\u3064\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u306e\u8776\u985e\u7814\u7a76\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Gieseking>,
        <http://viaf.org/viaf/51875300>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62e0e456-bd4b-4edc-a47c-3537cdd53621>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Walter-Gieseking.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Gieseking.
doremus_artist:bd842656-2dae-3d85-8682-9dba0c88e3d0
    rdfs:comment
        """Delphine Galou is a French contralto. She was born in 1977 in Paris, and studied philosophy at the Sorbonne while also studying piano and singing. She was the "Discovery of the Year" of the French Association for the Promotion of Young Artists in 2004. As a concert soloist, Delphine Galou is, among others, a regular guest of the Beaune Baroque Festival where she was acclaimed in Rinaldo and Alessandro by G.F. Handel, Semiramide by Nicola Porpora and Juditha triumphans and Orlando furioso by A. Vivaldi."""@en;
    owl:sameAs viaf:44509442;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Delphine_Galou>,
        <http://viaf.org/viaf/44509442>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Delphine_Galou.
doremus_artist:bdcd6d2f-a803-3b6e-84eb-522fa9cb4c6e
owl:sameAs viaf:79172497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172497>.
doremus_artist:be5ad246-161c-3673-a8b9-2087031fe984
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Armenia_(antiquity)>;
    dbp:deathPlace dbr:Vagharshapat;
    rdfs:comment
        " Pour l\u2019article homonyme, voir Machtots. Mesrop Machtots\u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581Fichier:Mesrop1776t.jpg Illustration de Mesrop Mashtots (manuscrit de 1776). Saint Mesrop (prononc\u00e9 Mesrob en arm\u00e9nien occidental), dit aussi Machtots (en arm\u00e9nien \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581), n\u00e9 en l'an 362 dans le village de Hatsekats (r\u00e9gion de Taron) en Arm\u00e9nie occidentale et mort le 17 f\u00e9vrier 440, est un moine arm\u00e9nien \u00e9galement cr\u00e9ateur en 405 de l'alphabet arm\u00e9nien."@fr,
        "De Heilige Mesrop Masjtots (Armeens: \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581 Mesr\u00f3p Ma\u0161t\u00f3c\u2019) (Hatsik, in het historische kanton Taron, 361 of 362 - Echmiatsin 17 februari 440) was een Armeens monnik, theoloog en lingu\u00efst. In 405 ontwierp hij het Armeens alfabet, dat de basis werd voor beide in Armeni\u00eb gesproken talen (Oost-Armeens en West-Armeens). Mesrops alfabet vormde een cruciale stap in de versterking van de Armeens-Apostolische Kerk, de regering van het Koninkrijk Armeni\u00eb en de verbondenheid tussen Armeni\u00ebrs in het Koninkrijk en die in het Byzantijnse- en Perzische Rijk."@nl,
        "Fu l'inventore dell'alfabeto armeno, segnando cos\u00ec una tappa fondamentale della storia del popolo armeno e della Chiesa Armena, con l'unificazione delle stirpi di origini armene a quel tempo divise tra il Regno di Armenia, l'Impero Bizantino e l'Impero Persiano."@it,
        "Mesrop Maschtoz  anh\u00f6ren?/i (armenisch \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581, wissenschaftliche Transliteration Mesrop Ma\u0161toc'; * etwa 360 in Hatsik, Provinz Taron Armenien; \u2020 17. Februar 440 in Etschmiadsin) war ein armenischer Heiliger und Entwickler des Armenischen Alphabets. Auf westarmenisch wird er Mesrob Maschdods genannt."@de,
        "Mesrop Mashtots  (Armenian: \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581; 362 \u2013 February 17, 440) was an early medieval Armenian linguist, theologian, statesman and hymnologist. He is best known for having invented the Armenian alphabet c.\u2009405 AD, which was a fundamental step in strengthening Armenian national identity. He was also, according to a number of scholars and contemporaneous Armenian sources, the creator of the Caucasian Albanian and Georgian alphabets."@en,
        """Mesrop Masztoc, wymowa orm. \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581 (ur. w 359, zm. 17 lutego 440) \u2013 ormia\u0144ski duchowny i uczony. Tw\u00f3rca alfabetu ormia\u0144skiego, kt\u00f3ry stworzy\u0142 w latach 392-406. Pierwszy nauczyciel j\u0119zyka ormia\u0144skiego. Stworzy\u0142 r\u00f3wnie\u017c alfabet Albanii Kaukaskiej. Przypisuje mu si\u0119 tak\u017ce udzia\u0142 w stworzeniu alfabetu gruzi\u0144skiego, ale jest to sprawa wywo\u0142uj\u0105ca spory mi\u0119dzy historykami. Imi\u0119 i nazwisko Masztoca wyst\u0119puj\u0105 w r\u00f3\u017cnych transliteracjach, w tym zgodnie z wymow\u0105 zachodnioormia\u0144sk\u0105 jako "Mesrob Maszdoc"."""@pl,
        "San Mesrop Masht\u00f3ts (362 - 17 de febrero de 440) fue un monje, te\u00f3logo y ling\u00fcista armenio. Es conocido por haber inventado el alfabeto armenio, que fue un paso fundamental para el fortalecimiento de la Iglesia Apost\u00f3lica Armenia, el gobierno del Reino de Armenia, y la uni\u00f3n entre hablantes del idioma armenio del Reino de Armenia, del Imperio bizantino, y del Imperio persa."@es,
        "S\u00e3o Mesrob Machtots (primeiro nome tamb\u00e9m grafado Mesrop, sobrenome Mashtots ou Mashdodz; em arm\u00eanio: \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581; Taron, 360 \u2014 17 de fevereiro de 440) foi um monge, te\u00f3logo, hin\u00f3grafo e linguista arm\u00eanio. Foi tamb\u00e9m um cortes\u00e3o e militar que se tornou sacerdote itinerante, impulsionado pela obsess\u00e3o de suas ideias. \u00c9 reverenciado como santo e educador, criador dos alfabetos arm\u00eanio, udi e georgiano."@pt,
        "\u041c\u0435\u0441\u0440\u043e\u0301\u043f \u041c\u0430\u0448\u0442\u043e\u0301\u0446 (\u0430\u0440\u043c. \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 361/362, \u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0410\u0446\u0435\u043a\u0430\u0446 (\u0425\u0430\u0446\u0438\u043a), \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u043e\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u0412\u0430\u043d \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 440, \u0412\u0430\u0433\u0430\u0440\u0448\u0430\u043f\u0430\u0442) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439-\u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u0438, \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0410\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0438 \u0410\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438. \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u044f \u041c\u0430\u0448\u0442\u043e\u0446\u0430 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0434\u043b\u044f \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru,
        "\u0645\u064a\u0633\u0631\u0648\u0628 \u0645\u0627\u0634\u062f\u0648\u062a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a\u0629: \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581) \u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 361 (\u0623\u0648 362) \u0641\u064a \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0637\u0627\u0631\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0623\u0631\u0645\u064a\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 440 (\u0623\u0648 439) \u0641\u064a \u0625\u064a\u0634\u0645\u064a\u0627\u062f\u0632\u064a\u0646. \u0647\u0648 \u0631\u0627\u0647\u0628 \u0623\u0631\u0645\u0646\u064a \u0644\u0627\u0647\u0648\u062a\u064a \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u063a\u0648\u064a\u0627\u062a\u060c \u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0643\u0648\u0646\u0647 \u0648\u0627\u0636\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0628\u062c\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a\u0629\u060c \u062d\u064a\u062b \u0642\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u062d\u0643\u0645 \u0641\u0631\u0627\u0645 \u0634\u0627\u0628\u0648\u0647 (392 \u2013 414) \u0628\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0623\u062d\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 392 \u0648406 \u0645."@ar,
        "\u30e1\u30b9\u30ed\u30d7\u30fb\u30de\u30b7\u30e5\u30c8\u30c4\uff08\u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581/Mesrop Mashtots, 360\u5e74 - 440\u5e742\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u4eba\u3067\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u6587\u5b57\u3092\u8003\u6848\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u529f\u7e3e\u3092\u3082\u3063\u3066\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u6559\u4f1a\u306b\u3088\u308a\u8056\u4eba\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5723\u6885\u65af\u7f57\u5e03(\u4e9a\u7f8e\u5c3c\u4e9a\u8bed: \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581) (361\u6216362-440\u5e74)\uff0c\u4e9a\u7f8e\u5c3c\u4e9a\u795e\u5b66\u5bb6\uff0c\u8bed\u8a00\u5b66\u5bb6\u3002\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u8d21\u732e\u53d1\u660e\u4e86\u4e9a\u7f8e\u5c3c\u4e9a\u5b57\u6bcd\u3002\u4ed6\u9996\u5148\u5c06\u300a\u5723\u7ecf\u300b\u7ffb\u8b6f\u70ba\u4e9a\u7f8e\u5c3c\u4e9a\u8bed\uff0c\u5e76\u7ffb\u8bd1\u4e86\u5176\u4ed6\u7684\u4e00\u4e9b\u795e\u5b66\u8457\u4f5c\u3002\u4ed6\u5efa\u7acb\u4e86\u6570\u6240\u4fee\u9053\u9662\uff0c\u4fc3\u8fdb\u4e86\u57fa\u7763\u6559\u5728\u4e9a\u7f8e\u5c3c\u4e9a\u7684\u4f20\u64ad\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:8191419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mesrop_Mashtots>,
        <http://viaf.org/viaf/8191419>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mesrop_Mashtots_1882_painting.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mesrop_Mashtots.
doremus_artist:bf2ed4d4-50cb-3259-accf-850ebafd0462
owl:sameAs viaf:12496523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12496523>.
doremus_artist:c01ab8e7-9e98-3821-abb3-9f38f79e7617
owl:sameAs viaf:42028073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42028073>.
doremus_artist:c1394244-6def-38c5-81d3-256f23a12803
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Theodor Sz\u00e1nt\u00f3, also seen as Tivadar Sz\u00e1nt\u00f3 (3 June 1877 \u2013 7 January 1934) was a Hungarian Jewish pianist and composer."@en,
        "\u0422\u0438\u0432\u0430\u0434\u0430\u0440 \u0421\u0430\u043d\u0442\u043e, \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0421\u0430\u043d\u0442\u043e (\u0432\u0435\u043d\u0433. Sz\u00e1nt\u00f3 Tivadar, \u043d\u0435\u043c. Theodor Szanto; 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1877, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1934, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u044f\u0434\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041b\u0430\u0441\u043b\u043e \u0425\u0430\u043b\u0430\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:22415238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodor_Sz\u00e1nt\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/22415238>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodor_Szántó.
doremus_artist:c1aaf7c0-4a1c-334e-a001-3afe1a3c451a
owl:sameAs viaf:277537530; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277537530>.
doremus_artist:c41bb49c-e866-3c05-b6a0-933caab333a4
owl:sameAs viaf:13158259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13158259>.
doremus_artist:c549657e-d30f-32c9-bea4-f94416ba40e8
    dbp:birthPlace dbr:Beckenham;
    rdfs:comment
        "Django Bates (born 2 October 1960) is a British composer, multi-instrumentalist and band leader. He plays the piano, keyboards and the tenor horn. He writes large-scale compositions on commission."@en,
        "Leon \u201eDjango\u201c Bates (* 2. Oktober 1960 in Beckenham, England) ist ein britischer Musiker (Piano, Keyboards, Tenorhorn), Komponist und Bandleader des Modern Creative Jazz."@de;
    owl:sameAs viaf:5116886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Django_Bates>,
        <http://viaf.org/viaf/5116886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/355d5ffc-a3a6-48df-9650-f1a0bdfd2c15>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Django_Bates.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Django_Bates.
doremus_artist:c5637015-8146-3a18-9b7a-964727b13dbd
owl:sameAs viaf:27276566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27276566>.
doremus_artist:c5d69d59-c496-38a3-8e18-b3656989ad57
owl:sameAs viaf:100917888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100917888>.
doremus_artist:c614849e-0281-3efa-a870-534c8f96e31b
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kupiec. Ewa Kupiec est une pianiste polonaise n\u00e9e \u00e0 Duszniki-Zdr\u00f3j en 1964. Elle a re\u00e7u sa formation en Pologne, \u00e0 l'Acad\u00e9mie Chopin et en Angleterre, \u00e0 Londres. En 1992, elle a \u00e9t\u00e9 laur\u00e9ate du Concours International de Musique de l'ARD Munich. Elle a jou\u00e9 le 31 d\u00e9cembre 2007 avec l'Orchestre philharmonique de Berlin (concert diffus\u00e9 le1er janvier 2008 sur Arte). On lui doit plusieurs enregistrements."@fr,
        "Ewa Kupiec (* 1964) ist eine polnische Pianistin und Professorin."@de,
        "Ewa Kupiec (born 2 November 1964) is a classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:34653911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ewa_Kupiec>,
        <http://viaf.org/viaf/34653911>;
    foaf:depiction <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ewa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ewa_Kupiec.
doremus_artist:c632acc9-1c7e-3cb9-b310-d45f114acb51
    dbp:birthPlace dbr:Dushanbe;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Bachtijar Chudojnasarow (russisch \u0411\u0430\u0445\u0442\u0438\u044f\u0440 \u0411\u0430\u0431\u0430\u0434\u0436\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0439\u043d\u0430\u0437\u0430\u0440\u043e\u0432, Bachtijar Babadschanowitsch Chudoinasarow; tadschikisch \u0411\u0430\u0445\u0442\u0438\u0451\u0440 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0439\u043d\u0430\u0437\u0430\u0440\u043e\u0432, Bachtijor Chudoinasarow; * 29. Mai 1965 in Duschanbe, Tadschikische SSR, Sowjetunion; \u2020 21. April 2015 in Berlin) war ein tadschikisch-russischer Regisseur und Filmproduzent. Gelegentlich wird sein Name auch gem\u00e4\u00df der englischen Transkription in den Schreibweisen Bakhtyar oder Bakhtiar Khudojnazarov angegeben."@de,
        "Bakhtiar Khudojnazarov (en cyrillique \u0411\u0430\u0445\u0442\u0438\u044f\u0440 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0439\u043d\u0430\u0437\u0430\u0440\u043e\u0432), n\u00e9 le 29 mai 1965 \u00e0 Douchanb\u00e9 (\u00e0 l'\u00e9poque en Union sovi\u00e9tique, aujourd'hui capitale du Tadjikistan), et mort le 21 avril 2015 \u00e0 Berlin, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur tadjik."@fr,
        "Bakhtyar Khudojnazarov (Tajik: \u0411\u0430\u0445\u0442\u0438\u0451\u0440 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0439\u043d\u0430\u0437\u0430\u0440\u043e\u0432, Persian: \u0628\u062e\u062a\u06cc\u0627\u0631 \u062e\u062f\u0627\u06cc\u200c\u0646\u0638\u0631\u0641\u200e\u200e) (May 29, 1965 \u2013 April 21, 2015) was a film director, producer and screenwriter from Tajikistan. His most internationally famous film is the comedy Luna Papa (1999). He won a Silver Lion at the Venice Film Festival for his film Kosh ba kosh (1993). In 2000 he was a member of the jury at the 22nd Moscow International Film Festival. Khudojnazarov died from a short-illness in Berlin, Germany, aged 49."@en,
        "Ha vinto il Leone d'Argento - Premio speciale per la regia alla 50\u00aa Mostra internazionale d'arte cinematografica di Venezia con Pari e patta (Kosh ba kosh). Nel 1999 ha diretto Luna Papa."@it,
        "\u0411\u0430\u0445\u0442\u0438\u0451\u0440 \u0411\u0430\u0431\u0430\u0434\u0436\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0439\u043d\u0430\u0437\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432 (29 \u043c\u0430\u044f 1965, \u0414\u0443\u0448\u0430\u043d\u0431\u0435, \u0422\u0430\u0434\u0436\u0438\u043a\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420 \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2015, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0442\u0430\u0434\u0436\u0438\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:5182978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bakhtyar_Khudojnazarov>,
        <http://viaf.org/viaf/5182978>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Бахтиёр_Худойназаров.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bakhtyar_Khudojnazarov.
doremus_artist:c7295a2b-8f79-3ebe-923e-8363d7c245a8
owl:sameAs viaf:31568937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31568937>.
doremus_artist:c7d69364-e4e8-3505-81fa-6f7e3b3996b5
    dbp:birthPlace dbr:Brive-la-Gaillarde;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Amant-Tallende;
    rdfs:comment
        "Marie Blanche Selva (Catalaans: Blanca Selva i Henry) (Brive-la-Gaillarde in Corr\u00e8ze, 29 januari 1884 - Saint-Amant-Tallende, 3 december 1942) was een Franse pianiste, muziekpedagoge, schrijfster en componist van Catalaanse origine. Ze had een aanzienlijke invloed op de methodiek van het piano-onderwijs."@nl,
        "Marie Blanche Selva (Catalan Blanca Selva i Henry, 29 January 1884 \u2013 3 December 1942) was a French pianist, music educator, writer and composer of Catalan origin."@en,
        "Marie Blanche Selva, n\u00e9e le 29 janvier 1884 \u00e0 Brive-la-Gaillarde en Corr\u00e8ze et morte le 3 d\u00e9cembre 1942 \u00e0 Saint-Amant-Tallende dans le Puy-de-D\u00f4me, est une pianiste, p\u00e9dagogue et compositrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:120731497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blanche_Selva>,
        <http://viaf.org/viaf/120731497>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blanche_Selva.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Blanche_Selva.
doremus_artist:c7d971a2-4675-3b7a-9251-db8cce12f8ce
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:West_Berlin;
    rdfs:comment
        "Ludwig Suthaus (* 12. Dezember 1906 in K\u00f6ln; \u2020 7. September 1971 in West-Berlin) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Heldentenor)."@de,
        """Ludwig Suthaus (Colonia, 12 de diciembre de 1906 \u2013 Berl\u00edn, 7 de septiembre de 1971) fue un tenor alem\u00e1n de la categor\u00eda heroico ("Heldentenor"). Su maestro de canto en Colonia comenz\u00f3 su entrenamiento como bar\u00edtono. En 1928 debut\u00f3 como tenor en Aquisgr\u00e1n como Walther von Stolzing en Die Meistersinger von N\u00fcrnberg integrando el elenco de Stuttgart entre 1932 y 1941. Fue despedido por no afiliarse al partido nazi. Suthaus debi\u00f3 dejar la carrera despu\u00e9s de un accidente automovil\u00edstico, muri\u00f3 a los 64 a\u00f1os."""@es,
        """Ludwig Suthaus (December 12, 1906 \u2013 September 7, 1971) was a major German opera singer ("Heldentenor"), who was born in Cologne and died in West Berlin."""@en,
        "Ludwig Suthaus, n\u00e9 \u00e0 Cologne le 12 d\u00e9cembre 1906 et mort \u00e0 Berlin-Ouest le 9 septembre 1971 (\u00e0 64 ans), est un t\u00e9nor wagn\u00e9rien allemand. Suthaus \u00e9tait le chanteur favori de Wilhelm Furtw\u00e4ngler au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie. Suthaus enregistra avec lui Tristan et Isolde (en 1952), L'Anneau du Nibelung \u2014 r\u00f4le de Siegfried \u2014 (en 1953) et La Walkyrie \u2014 r\u00f4le de Siegmund \u2014 (en 1954 - le dernier enregistrement du chef)."@fr,
        "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0417\u0443\u0442\u0445\u0430\u0443\u0441 (\u0432\u0430\u0440. \u0417\u044e\u0442\u0445\u0430\u0443\u0441, \u043d\u0435\u043c. Ludwig Suthaus; 1906\u20141971) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:221063776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Suthaus>,
        <http://viaf.org/viaf/221063776>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Suthaus.
doremus_artist:c8729eed-d19e-36fd-b5c9-87a8d424e854
    rdfs:comment
        "Ce mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article biographique n\u00e9cessite des r\u00e9f\u00e9rences suppl\u00e9mentaires pour v\u00e9rification (octobre 2012). Am\u00e9liorez cet article en ajoutant des sources s\u00fbres. Toute information controvers\u00e9e sans source ou d'une source de mauvaise qualit\u00e9 \u00e0 propos d'une personne vivante doit \u00eatre supprim\u00e9e imm\u00e9diatement, en particulier si celle-ci est potentiellement diffamatoire. Pour une aide compl\u00e9mentaire consultez \u00e9galement Wikip\u00e9dia:Notori\u00e9t\u00e9 des personnes. Vladimir Ziva est un chef d'orchestre russe n\u00e9 en 1957."@fr,
        "Vladimir Ziva (R\u00fassia, 1957) \u00e9 um maestro russo. Estudou nos conservat\u00f3rios de Leningrado e Moscou. De 1980 a 1982, foi escalado para a posi\u00e7\u00e3o de maestro titular da \u00d3pera de S\u00e3o Petesburgo e do Ballet do Teatro M. P. Musorgsky. Em 2000, Ziva ocupou o cargo de maestro titular da Orquestra Sinf\u00f4nica de Moscou."@pt,
        "Vladimir Ziva (born 1957) is a Russian conductor who graduated from both Moscow and Saint Petersburg Conservatories where he was under guidance from Evgeny Kudryavtsev and Dmitri Kitaenko respectively."@en,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0438\u0432\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1957) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:84614010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Ziva>,
        <http://viaf.org/viaf/84614010>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Ziva.
doremus_artist:c8d4f5b6-dd08-3cc4-a1ea-2e1bc30e9198
owl:sameAs viaf:44914167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44914167>.
doremus_artist:c8ea1d94-4d4e-3c56-89aa-8adeaf95d56d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:City_of_Brussels;
    rdfs:comment
        "Fu uno dei pi\u00f9 grandi virtuosi di strumenti a tastiera del suo tempo e realizz\u00f2 la trascrizione per quegli strumenti di molti mottetti e madrigali di compositori italiani come Lasso, Palestrina e Giulio Caccini. Alcune delle sue composizioni per strumenti a tastiera sono presenti sul Fitzwilliam Virginal Book. Compose anche molti corali di musica sacra."@it,
        "Peter Philips (* 1561; \u2020 1628) war ein englischer Komponist der Renaissance. Philips schrieb eine Reihe von Motetten und Madrigalen, sowie zahlreiche Werke f\u00fcr das Cembalo. Sein Stil ist f\u00fcr die englische Musik der Renaissance eher untypisch, und spiegelt die Einfluss von Reisen in die Niederlande und nach Italien in seiner Jugendzeit wider. Philips geh\u00f6rte als Katholik im protestantischen England des 16. Jahrhunderts zu einer benachteiligten Minderheit. 1593 wurde er angeklagt, die Ermordung der K\u00f6nigin Elisabeth geplant zu haben, wurde aber aus Mangel an Beweisen freigesprochen."@de,
        "Peter Philips (also Phillipps, Phillips, Pierre Philippe, Pietro Philippi, Petrus Philippus; c.1560\u20131628) was an eminent English composer, organist, and Catholic priest exiled to Flanders. He was one of the greatest keyboard virtuosos of his time, and transcribed or arranged several Italian motets and madrigals by such composers as Lassus, Palestrina, and Giulio Caccini for his instruments. Some of his keyboard works are found in the Fitzwilliam Virginal Book. Philips also wrote many sacred choral works."@en,
        "Peter Philips (c. 1560 \u2013 1628) foi um eminente compositor, organista, e padre cat\u00f3lico Flamengo Ingl\u00eas exilado na Flandres ap\u00f3s o in\u00edcio da Reforma Protestante. Foi um virtuoso do teclado no seu tempo."@pt,
        "Peter Philips (omstreeks 1560 \u2013 1628) was een vooraanstaand Engels componist, organist en een naar de Spaanse Nederlanden verbannen katholieke priester. Hij was een van de beste klaviervirtuozen van zijn tijd en transcribeerde en bewerkte voor zijn instrument talrijke Italiaanse motetten en madrigalen van bijvoorbeeld Orlandus Lassus, Palestrina en Giulio Caccini. Sommige klavierstukken zijn bewaard in het zogenaamde Fitzwilliam Virginal Book. Philips schreef ook vele geestelijke koorwerken."@nl,
        "Peter Philips (ou Philipps, Pierre Filippe, Pietro Philippi), n\u00e9 entre le 5 ao\u00fbt 1560 et le 4 ao\u00fbt 1561, probablement \u00e0 Londres, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Bruxelles en 1628, est un pr\u00eatre catholique, compositeur, virginaliste et organiste anglo-flamand. Gr\u00e2ce \u00e0 lui, l'Europe continentale a pu se familiariser avec la musique anglaise."@fr,
        "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0424\u0438\u0301\u043b\u0438\u043f\u0441  (\u0430\u043d\u0433\u043b. Philips, Phillipps, Phillips; 1560 \u0438\u043b\u0438 1561, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d? \u2014 1628, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:59270599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Philips>,
        <http://viaf.org/viaf/59270599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95c9b3a3-7100-4b83-969e-e17c0d42d301>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Philips.
doremus_artist:c90ef6b2-3a13-3e50-b5eb-acb519873f3e
    rdfs:comment
        "S\u00e9amus Egan (Hatboro, (Pennsylvania, Verenigde Staten), 1 juli 1969) is een Iers-Amerikaanse musicus. Op driejarige leeftijd emigreerden zijn ouders naar County Mayo, Ierland.Hij leerde accordeon spelen van Martin Donaghue die in een rolstoel zat. Hij zag Matt Molloy en James Galway op de televisie en besloot om ook fluit te gaan spelen. Seamus won op veertienjarige leeftijd het All-Ireland championship op verschillende instrumenten."@nl,
        "S\u00e9amus Egan (born 1 July 1969) is an Irish musician. He resides in the USA."@en,
        "S\u00e9amus Egan, n\u00e9 le 1er juillet 1969 \u00e0 Hatboro (en), Pennsylvania (\u00c9tats-Unis), est un musicien traditionnel irlandais multi-instrumentiste. Il est \u00e9galement l'un des fondateurs du groupe de musique traditionnelle Solas."@fr;
    owl:sameAs viaf:6442196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00e9amus_Egan>,
        <http://viaf.org/viaf/6442196>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Séamus_Egan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Séamus_Egan.
doremus_artist:c951d06c-a0d9-32ed-b113-b960af045d1b
    rdfs:comment
        "Jean-Paul Cugurno dit Michel Mallory, n\u00e9 le 25 janvier 1941 \u00e0 Monticello en Haute-Corse, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Durant les ann\u00e9es 1960, il d\u00e9bute dans la chanson et d\u00e9veloppe un style proche du country."@fr;
    owl:sameAs viaf:74047817;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Mallory>,
        <http://viaf.org/viaf/74047817>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ce3e7f85-7f13-4ed3-8a8e-ee22e34e1b8a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Mallory.
doremus_artist:c9bd5aab-7e4a-31e6-b481-4defe9aba8ea
owl:sameAs viaf:6933407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6933407>.
doremus_artist:c9e4251a-4646-30ce-85e2-a7965b9da8a2
    rdfs:comment
        "David Ogden, (born 1966 in Tring in Hertfordshire) is a conductor and composer, directing choirs, choral and church music workshops, courses and festivals in the UK and abroad."@en;
    owl:sameAs viaf:58713902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Ogden_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/58713902>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Ogden_(conductor)>.
doremus_artist:cad3b026-3fcb-39c5-93c2-7eac9a3f13f2
owl:sameAs viaf:76520597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76520597>.
doremus_artist:cb682039-1b3e-3603-803e-b6dc2bf67f6d
    dbp:birthPlace dbr:Cameroon;
    rdfs:comment
        "Bona Pinder Yayumayalolo, plus connu sous le nom de Richard Bona, est un chanteur et bassiste camerounais n\u00e9 le 28 octobre 1967 \u00e0 Minta dans le d\u00e9partement de Haute-Sanaga. Il commence sa carri\u00e8re en tant qu'instrumentiste, \u00e0 Paris, puis \u00e0 New York. Il se produit et enregistre en solo depuis 1999. En 2004, il est r\u00e9compens\u00e9 aux Victoires du jazz. L'ann\u00e9e suivante, son album Tiki est nomm\u00e9 aux Grammy Awards. En 2012, Richard Bona re\u00e7oit le Grand prix jazz de la Sacem. Il poss\u00e8de \u00e9galement la nationalit\u00e9 portugaise (ce qui th\u00e9oriquement strictement interdit le code de nationalit\u00e9 camerounaise)."@fr,
        "Richard Bona (* 28. Oktober 1967 in Minta) ist ein kamerunischer Jazz-Bassist und -s\u00e4nger. Nach kurzem Aufenthalt in Deutschland ging Bona nach Frankreich, wo er mit Manu Dibango, Salif Keita und Didier Lockwood spielte. Auch nahm er mit Joe Zawinul auf. 1995 zog er nach New York City, wo er mit Musikern wie Larry Coryell, Michael und Randy Brecker, Mike Stern, Steve Gadd, Chick Corea sowie Pat Metheny arbeitete. 2008 trat er auf dem North Sea Jazz Festival mit Bobby McFerrin auf. Au\u00dferdem bildete er 2007 eine neue Gruppe zusammen mit den Musikern Gerald Toto und Lokua Kanza, die beim FMM Festival das Musicas do Mundo 2008 in Sines Portugal auftrat und ein Album einspielte."@de,
        "Richard Bona (Minta, Camar\u00f5es, 28 de Outubro de 1967) \u00e9 um baixista de jazz. Seu nome real segundo disse em show em Montreal ao lado de Bobby McFerrin \u00e9 Bona Pinder Yayumayalolo . Atualmente \u00e9 professor de m\u00fasica na Universidade de Nova Iorque."@pt,
        "Richard Bona (born 28 October 1967 in Minta, Cameroon) is a jazz bassist."@en,
        "Richard Bona (ur. 28 pa\u017adziernika 1967 w Minta w Kamerunie) \u2013 kameru\u0144ski multiinstrumentalista, gitarzysta basowy, perkusista i wokalista. By\u0142y cz\u0142onek ameryka\u0144skiej grupy Pat Metheny Group. Pochodzi z rodziny muzyk\u00f3w, \u015bpiewakami byli m.in. jego dziadek i matka. Ju\u017c jako pi\u0119ciolatek \u015bpiewa\u0142 wraz z ni\u0105 w ko\u015bcielnym ch\u00f3rze. W wieku 11 lat rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na gitarze, a w 1980 roku po raz pierwszy wyst\u0105pi\u0142 w jazzowym klubie w Duala. Jazzowe albumy, kt\u00f3re dosta\u0142 od w\u0142a\u015bciciela klubu, ukszta\u0142towa\u0142y jego zainteresowania muzyczne. Du\u017cy wp\u0142yw wywar\u0142y na niego nagrania Jaco Pastoriusa, kt\u00f3re spowodowa\u0142y, \u017ce skoncentrowa\u0142 si\u0119 na grze na gitarze basowej."@pl,
        "Richard Bona es un cantante, compositor y multiinstrumentista camerun\u00e9s de jazz y jazz fusi\u00f3n, especializado en el bajo el\u00e9ctrico, instrumento del que es uno de los m\u00e1ximos exponentes actuales."@es,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30dc\u30ca(Richard Bona 1967\u5e7410\u670828\u65e5-)\u306f\u3001\u897f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3002\u305d\u306e\u624d\u80fd\u304b\u3089\u300c\u30b8\u30e3\u30b3\u30fb\u30d1\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30b9\u306e\u518d\u6765\u300d\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39575076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Bona>,
        <http://viaf.org/viaf/39575076>,
        <https://musicbrainz.org/artist/202936c9-063b-492a-a20e-cc15ce97aaa1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Bona_in_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Bona.
doremus_artist:cb699bab-2014-3025-bd2c-72bd6855540f
owl:sameAs viaf:7599450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599450>.
doremus_artist:ccb5ee50-4c41-3974-b850-79742a1b903f
owl:sameAs viaf:44613313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44613313>.
doremus_artist:cd70b119-f333-3cd6-b10b-a4a54b16f315
    owl:sameAs viaf:79173812;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79173812>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Federico_Ibarra_Groth.
doremus_artist:ce806293-d36f-3257-94c4-e16b0fabe02d
owl:sameAs viaf:81774108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81774108>.
doremus_artist:d07ec69a-da7c-36ab-a098-44c0cdc9741d
    dbp:birthPlace dbr:Trapani;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0644\u0633\u0627\u0646\u062f\u0631\u0648 \u0633\u0643\u0627\u0631\u0644\u0627\u062a\u064a (Alessandro Scarlatti) \u0639\u0627\u0634 (\u0628\u0627\u0644\u064a\u0631\u0645\u0648 1660-\u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a 1725 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0645\u0646 \u0645\u0624\u0633\u0633\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a\u0629 (\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a) \u0644\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643\u064a\u0629\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a (\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0635\u0642\u0644\u064a\u062a\u064a\u0646)\u060c \u0623\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645\u064a\u0632\u062a \u0628\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u064a\u0629. \u062e\u0644\u0641 \u0648\u0631\u0627\u0621\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0646\u062a\u0627\u062a\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0627\u062a\u0648\u0631\u064a\u0648\u0647\u0627\u062a\u060c \u0648\u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a \u0644\u0644\u0643\u0644\u0627\u0641\u0633\u0646 (\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u064a). \u0647\u0648 \u0648\u0627\u0644\u062f \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641 \u062f\u0648\u0645\u064a\u0646\u064a\u0643\u0648 \u0633\u0643\u0627\u0631\u0644\u0627\u062a\u064a."@ar,
        "Alessandro Pietro Gaspare Scarlatti (ur. 2 maja 1660 w Palermo, zm. 24 pa\u017adziernika 1725 w Neapolu) \u2013 w\u0142oski kompozytor okresu baroku. Pochodzi\u0142 z rodziny neapolita\u0144skich muzyk\u00f3w. Drugi z o\u015bmiorga dzieci Pietro Scarlattiego i Eleonory d\u2019Amato. Brat Anny Marii Scarlatti, Melchiory Brigidy Scarlatti, Francesca Antonia Nicoli Scarlattiego i Tommaso Scarlattiego. Ojciec Pietra Filippo Scarlattiego oraz Domenica Scarlattiego. Z dziesi\u0119ciorga dzieci z Antoni\u0105 Anzalone (siedmiu syn\u00f3w i trzy c\u00f3rki), pi\u0119cioro do\u017cy\u0142o wieku dojrza\u0142ego. Maj\u0105c 12 lat zetkn\u0105\u0142 si\u0119 w Rzymie z takimi mistrzami \u00f3wczesnej muzyki jak Giacomo Carissimi, Bernardo Pasquini i Arcangelo Corelli. Mo\u017cliwe, \u017ce kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 u Francesco Provenzale. By\u0142 dyrektorem konserwatorium w Neapolu, czo\u0142owym przedstawicielem operowej szko\u0142y neap"@pl,
        "Alessandro Scarlatti (2 May 1660 \u2013 22 October 1725) was an Italian Baroque composer, especially famous for his operas and chamber cantatas. He is considered the founder of the Neapolitan school of opera. He was the father of two other composers, Domenico Scarlatti and Pietro Filippo Scarlatti."@en,
        "Alessandro Scarlatti (Palermo, 2 de maio de 1660 \u2014 N\u00e1poles, 24 de outubro de 1725), cujo nome verdadeiro era Pietro Alessandro Gaspari, foi um compositor italiano de grande import\u00e2ncia para a m\u00fasica l\u00edrica do per\u00edodo barroco. Seu trabalho foi fundamental para o desenvolvimento da \u00f3pera s\u00e9ria e da \u00f3pera bufa (\u00f3pera c\u00f4mica) do seu tempo. Ele \u00e9 considerado o pai da escola napolitana de \u00f3pera, a qual contou, mais tarde, com membros como Leonardo Leo, Leonardo Vinci, Giovanni Pergolesi e Johann Adolfo Hasse, entre outros."@pt,
        "Alessandro Scarlatti (Palermo, Reino de Sicilia, 2 de mayo de 1660 - N\u00e1poles, Reino de N\u00e1poles, 22 de octubre de 1725) fue un c\u00e9lebre compositor italiano que jug\u00f3 un papel fundamental en la historia de la m\u00fasica, principalmente en el desarrollo del lenguaje de la \u00f3pera, contribuyendo a perfeccionar las formas del aria da capo y de la obertura italiana de tres movimientos. Fue uno de los primeros compositores en utilizar el recitativo con instrumentos, denominado recitativo acompa\u00f1ado, en lugar del recitativo anterior, llamado seco, con clavic\u00e9mbalo y \u00f3rgano."@es,
        "Alessandro Scarlatti (Trapani ?, 2 mai 1660 ; \u2020 Naples, 24 octobre 1725) \u00e9tait un compositeur de musique baroque particuli\u00e8rement connu pour ses op\u00e9ras. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur de l'\u00e9cole napolitaine d'op\u00e9ra. Il est le p\u00e8re de Domenico Scarlatti."@fr,
        "In campo operistico, \u00e8 considerato uno dei fondatori della grande scuola musicale napoletana."@it,
        "Pietro Alessandro Gaspare Scarlatti (* 2. Mai 1660 auf Sizilien (entweder in Trapani oder Palermo); \u2020 24. Oktober 1725 in Neapel) war ein italienischer Komponist des Barock mit vielf\u00e4ltigem \u0152uvre und gilt als Erneuerer der Barockmusik. Er war Vater von neun S\u00f6hnen, darunter die ebenfalls als Komponisten bekannt gewordenen Domenico Scarlatti und Pietro Filippo Scarlatti."@de,
        "Pietro Alessandro Gaspare Scarlatti (Palermo, 2 mei 1660 \u2014 Napels, 24 oktober 1725) was een Italiaans componist van Barokmuziek. Hij verwierf vooral bekendheid met zijn oratoria, cantates en (Napolitaanse) opera's. Hij was de vader van Domenico en Pietro Filippo, componist en organist."@nl,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Alessandro Gaspare Scarlatti, 2 \u043c\u0430\u044f 1660 \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1725) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 60 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0442\u0438; \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0442\u0438 \u0438 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0442\u0438. \u041d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a \u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b\u0430 \u0410\u0441\u0442\u043e\u0440\u0433\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Alessandro Scarlatti, 1660\u5e745\u67082\u65e5 - 1725\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u671f\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7279\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3067\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u304a\u3051\u308b\u30ca\u30dd\u30ea\u697d\u6d3e\u306e\u59cb\u7956\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u540c\u3058\u304f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u3068\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u7236\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u7f57\u00b7\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u00b7\u52a0\u65af\u5e15\u96f7\u00b7\u65af\u5361\u62c9\u8482\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aPietro Alessandro Gaspare Scarlatti\uff0c1660\u5e745\u67082\u65e5\uff0d1725\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5df4\u6d1b\u514b\u98ce\u683c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u6b4c\u5267\u548c\u5ba4\u5185\u5eb7\u5854\u5854\u800c\u95fb\u540d\u3002 \u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u7684\u4e24\u4e2a\u513f\u5b50\u591a\u6885\u5c3c\u79d1\u00b7\u65af\u5361\u62c9\u8482\u548c\u5f7c\u5f97\u7f57\u00b7\u83f2\u5229\u6ce2\u00b7\u65af\u5361\u62c9\u8482\u90fd\u662f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27253076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Scarlatti>,
        <http://viaf.org/viaf/27253076>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6aada4a8-2533-4fa9-a0c7-04c50a62c2ca>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alessandro_Scarlatti_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Scarlatti.
doremus_artist:d0b52364-ea07-3824-b7e5-c9510ca0ca30
owl:sameAs viaf:44510430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510430>.
doremus_artist:d14b09ff-5173-32a6-989f-022bb9bfd6ef
owl:sameAs viaf:41403365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41403365>.
doremus_artist:d1cff031-649a-3f2a-b2ef-fb426144b27c
owl:sameAs viaf:54336551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54336551>.
doremus_artist:d23d42cb-667f-343a-92dc-7352c1fcfb68
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Denis,_Seine-Saint-Denis>;
    rdfs:comment
        "Angelo Debarre (* 19. August 1962 in Saint-Denis) ist ein franz\u00f6sischer Sinto, Gitarrist und Jazzmusiker. Er spielt haupts\u00e4chlich Gypsy Swing bzw. Gypsy Jazz."@de,
        "Angelo Debarre (French pronunciation: \u200b[\u0251\u0303\u0292elo d\u0259\u02c8ba\u0281] (born on August 19, 1962) is a French Romani manouche gypsy jazz guitarist. Debarre was born in Saint-Denis, Paris, and began playing at age eight. In 1984 he formed his first group, the Angelo Debarre Quintet. In 1985 they were hired by Serge Camps to play at his Parisian caf\u00e9 La Roue Fleurie, where Angelo was discovered by the producer and guitarist Jon Larsen."@en,
        "Angelo DebarreFichier:Ang\u00e9lo Debarre pendant le Paris Jazz Roots Festival \u00e0 la Belleviloise.jpg Ang\u00e9lo Debarre \u00e0 la Belleviloise, Paris, avril 2013 Angelo Debarre est un guitariste de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1962 \u00e0 Saint-Denis."@fr,
        "Proveniente da una famiglia di zingari della etnia dei Manouches, ha iniziato a suonare la chitarra all'et\u00e0 di otto anni. Debarre si ispira alla tradizione musicale di Django Reinhardt e ben presto si \u00e8 imposto come uno dei chitarristi gipsy jazz pi\u00f9 brillanti nel panorama europeo. Nel 1984 Debarre fonda il suo primo gruppo, The Angelo Debarre Quartete nell'anno successivo \u00e8 impegnato in concerti musicali con altri musicisti zingari in varie parti del mondo."@it,
        "\u0410\u043d\u0436\u0435\u043b\u043e \u0414\u0435\u0431\u0430\u0440\u0440 (\u0444\u0440. Angelo Debarre; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1962, \u0421\u0435\u043d-\u0414\u0435\u043d\u0438) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u043c\u0430\u043d\u0443\u0448. \u0412 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u00abAngelo Debarre QUINTET\u00bb \u0432 1984 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u0443\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f\u0445. \u0412 1998 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0414\u0435\u0431\u0430\u0440\u0440\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u043d \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b. \u0412 2009 \u0433. \u043e\u043d \u0441\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u044d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0435 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0413\u0435\u043d\u0441\u0431\u0443\u0440. \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u0445\u0443\u043b\u0438\u0433\u0430\u043d\u0430\u00bb, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0430-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:119977709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelo_Debarre>,
        <http://viaf.org/viaf/119977709>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55bfc508-0e42-4170-bb19-0854bb838049>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Angélo_Debarre_pendant_le_Paris_Jazz_Roots_Festival_à_la_Belleviloise.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelo_Debarre.
doremus_artist:d28dc887-5719-33db-a8cb-5f7e5eab1d4e
    rdfs:comment
        "Gilles Legrand est un r\u00e9alisateur, producteur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 16 octobre 1958 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:27273952;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilles_Legrand>,
        <http://viaf.org/viaf/27273952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilles_Legrand.
doremus_artist:d2d6d517-79f4-38b4-89d7-3168a10405b6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Atlantic_City,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        """Daniel Eugene Quill (Atlantic City, 15 december 1927 - 8 december 1988) was een Amerikaanse hardbop-saxofonist en klarinnetist. Quill werd beroepsmuzikant toen hij dertien was. Hij werkte bij Jerry Wald, Art Mooney, Buddy DeFranco, Claude Thornhill, Gene Krupa, Dan Terry en Quincy Jones. Hij speelde mee op opnames van onder meer Al Cohn (1955 en 1956), Tito Puente (1956 en 1957), Joe Newman (1956), Urbie Green (1958), Michel Legrand (1958), Manny Albam (1957, 1959), Mundell Lowe (1957, 1960), Billie Holiday ("Lady in Satin", 1958) en een all star-band met onder meer John Coltrane (1957). In 1956 begon hij voor het eerst samen te werken met Phil Woods, met wie hij de groep Phil & Quill vormde en saxofoon-battles aanging. In de jaren zestig was hij lid van de Gerry Mulligan Concert Jazz Band"""@nl,
        "Daniel Eugene Quill (December 15, 1927 \u2013 December 8, 1988) was an American alto saxophonist known for his bebop jazz records with Phil Woods. He and Woods recorded as Phil and Quill. Additionally, he played with the big bands of Gene Krupa, Buddy Rich, Claude Thornhill and Gerry Mulligan. Seminal albums include Four Altos with Phil Woods, Hal Stein, and Sahib Shihab, and Phil & Quill, both on Prestige. In 1988, Gene Quill died at the age of 60 in his hometown of Atlantic City, NJ."@en,
        "Gene Quill (eigentlich Daniel Eugene Quill, * 15. Dezember 1927 in Atlantic City; \u2020 8. Dezember 1988) war ein US-amerikanischer Jazz-Altsaxophonist und Klarinettist. Er spielte mit unter anderem Phil Woods."@de,
        "\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30af\u30a4\u30eb (Daniel Eugene Quill\u30011927\u5e7412\u670815\u65e5 - 1988\u5e7412\u67088\u65e5)\u306f\u3001\u30d3\u30d0\u30c3\u30d7\u3092\u53ce\u9332\u3057\u305f\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3067\u30d5\u30a3\u30eb\u30fb\u30a6\u30c3\u30ba\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u4e8b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7575082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gene_Quill>,
        <http://viaf.org/viaf/7575082>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gene_Quill.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gene_Quill.
doremus_artist:d3a2d1ca-25f2-3a7a-8410-5f811909e822
owl:sameAs viaf:34774371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34774371>.
doremus_artist:d3cf0a42-8415-3b8d-9789-93c2fd5f6f90
owl:sameAs viaf:256030792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256030792>.
doremus_artist:d3fb6c5d-8fb6-3e0e-9639-1f94ebc5ff5b
owl:sameAs viaf:44745070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44745070>.
doremus_artist:d3ff823e-2e91-3701-9b04-aaf07ff078a4
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Pierre Fontaine (n\u00e9 en 1380 \u00e0 Rouen et mort vers 1450) \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais durant la p\u00e9riode de transition entre la fin du Moyen \u00c2ge et la Renaissance, et \u00e9tait membre de l'\u00c9cole bourguignonne de compositeurs. Plut\u00f4t connu \u00e0 l'\u00e9poque, il semble que la plupart de sa musique ait probablement \u00e9t\u00e9 perdue. Toute sa musique est s\u00e9culaire et ses compositions sont des chansons."@fr,
        "Pierre Fontaine (pronounced: [pj\u025b\u0281 f\u0254\u0303t\u025bn]; c. 1380 \u2013 c. 1450) was a French composer of the transitional era between the late Middle Ages and early Renaissance, and a member of the Burgundian School of composers. While he was well-known at the time, most of his music has probably been lost. All of his surviving music is secular, and all his compositions are chansons."@en;
    owl:sameAs viaf:12491307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Fontaine_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/12491307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc8d30fe-40c5-4c65-9f2c-b0c983b9ff30>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Fontaine_(composer)>.
doremus_artist:d44060bc-314c-3fe4-bc65-a3860293a009
owl:sameAs viaf:257330513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/257330513>.
doremus_artist:d466ad6f-3bed-32cc-b28e-9c02604cbca8
owl:sameAs viaf:11533999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11533999>.
doremus_artist:d4887f88-6569-3040-9d22-4fad80e332bb
owl:sameAs viaf:107057105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107057105>.
doremus_artist:d53f6f1c-560d-3ad4-889f-5baf53ce73a2
    dbp:birthPlace dbr:Gothenburg;
    rdfs:comment
        "Hans Davidsson (* 1958 in Schweden) ist ein schwedischer Organist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Hans Davidsson (born 1958) is a Swedish organist and organ teacher. He was one of the driving forces behind establishing the organ research center GOArt and the Eastman Rochester Organ Initiative. He is currently professor of organ at the Royal Danish Academy of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:34509266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Davidsson>,
        <http://viaf.org/viaf/34509266>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Davidsson.
doremus_artist:d66cc725-3960-39f7-b0e2-628bad37d487
owl:sameAs viaf:10041188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041188>.
doremus_artist:d67db4d7-4fbd-3f16-866d-270185024a47
owl:sameAs viaf:278931234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/278931234>.
doremus_artist:d687912d-0f64-36c0-9cac-6588c1164814
owl:sameAs viaf:173261642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173261642>.
doremus_artist:d6c1be4b-8511-3822-a1f8-dfaeabd4c0af
owl:sameAs viaf:49550695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49550695>.
doremus_artist:d6c843f6-eec6-3ca9-adb7-0504e4a1913d
owl:sameAs viaf:16816947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16816947>.
doremus_artist:d7ad0746-200f-37b2-834e-4598f871ba18
    dbp:birthPlace dbr:Posio;
    rdfs:comment
        "Kammers\u00e4nger Soile Marja Isokoski es una soprano l\u00edrica finlandesa nacida el 14 de febrero de 1957 en Posio, Laponia(\u00d6sterbotten). Se especializa en el repertorio de \u00f3peras y canciones de Mozart y Strauss.Junto a Karita Mattila, Camilla Nylund, Monica Groop, Lilli Paasikivi, Jorma Hynninen y Matti Salminen, uno de los m\u00e1s distinguidos exponentes del canto l\u00edrico de Finlandia."@es,
        "Soile Marja Isokoski (* 14. Februar 1957 in Posio, Finnland) ist eine finnische Opern-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin (lyrischer Sopran)."@de,
        "Soile Marja Isokoski (born February 14, 1957) is a Finnish lyric soprano. She is an opera singer as well as a concert and lieder singer."@en;
    owl:sameAs viaf:29721803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Soile_Isokoski>,
        <http://viaf.org/viaf/29721803>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Soile_Isokoski.
doremus_artist:d7e6818a-1380-38a6-8a82-29a0516cd8dc
    dbp:birthPlace dbr:Lithuania;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Aleksander Schneider, ros. \u0421\u0430\u0448\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440, w\u0142a\u015bc. Awrom Sznajder, ros. \u0410\u0432\u0440\u043e\u043c \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440 (ur. 21 pa\u017adziernika 1908 w Wilnie, zm. 2 lutego 1993 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski skrzypek pochodzenia \u017cydowskiego."@pl,
        "Alexander (Sascha) Schneider (* 21. Oktober 1908 in Vilnius, Kaiserreich Russland; \u2020 2. Februar 1993 in New York) war ein litauischer Violinist j\u00fcdischer Herkunft. Er war Konzertmeister in Frankfurt am Main, emigrierte als Jude 1933 in die USA, wurde Mitglied des Budapester Streichquartetts und Leiter des Casals-Festivals in Prades. Er war auch der Gr\u00fcnder der Freikonzerte im New Yorker Washington Square Park."@de,
        "Alexander Schneider (21 October 1908 \u2013 2 February 1993) was a violinist, conductor, and educator. Born to a Lithuanian Jewish family in Vilnius, Lithuania, he later moved to the United States as a member of the Budapest String Quartet. He died in Manhattan, New York City, at the age of 84."@en,
        "Alexander Schneider (Vilnius, 21 octobre 1908 \u2013 New York, 2 f\u00e9vrier 1993) est un violoniste, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue. Il s'installe aux \u00c9tats-Unis et est membre du Quatuor de Budapest."@fr,
        "\u0421\u0430\u0448\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sascha Schneider, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u0432\u0440\u043e\u043c \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Avrom Sznejder; 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1908, \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u044e\u0441 \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1993, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0448\u0438 \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0412\u0438\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0412 1924 \u0433. \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435 \u0443 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0420\u0435\u0431\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430. \u0412 1927 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0430\u0430\u0440\u0431\u0440\u044e\u043a\u043a\u0435\u043d\u0430, \u0441 1929 \u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e (\u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c (\u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0422\u0440\u0451\u0441\u0442\u0435\u0440). \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0443\u0433\u0440\u043e\u0437\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043a \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c \u0432 1932 \u0433. \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430, \u0443\u0436\u0435 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0435. \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440 \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0432 \u043a"@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\uff08Alexander Schneider, 1908\u5e7410\u670821\u65e5 - 1993\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u5225\u540d\u30b5\u30fc\u30b7\u30e3\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u3002 \u65e7\u59d3\u540d\u30a2\u30d6\u30e9\u30e0\u30fb\u30b7\u30e5\u30cd\u30a4\u30c7\u30eb\uff08Abram Sznejder\uff09\u3068\u3057\u3066\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30ca\u306b\u30a2\u30b7\u30e5\u30b1\u30ca\u30b8\u30e0\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u7b2c2\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306b\u306f1932\u5e74 - 1944\u5e74\u3068\u30011955\u5e74 - 1967\u5e74\u306e\u4e8c\u5ea6\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30eb\u30d3\u30ce\u30fc\u30cb\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3001\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u4ed6\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u7406\u89e3\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d0\u30d3\u30c3\u30c8\u3001\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u521d\u6f14\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3082\u3044\u308b\u3002 \u30df\u30a7\u30c1\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30db\u30eb\u30b7\u30e7\u30d5\u30b9\u30ad\u3068\u5171\u306b1950\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30c9\u97f3\u697d\u796d\u306e\u767a\u8d77\u4eba\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30d7\u30e9\u30c9\u3067\u96a0\u9041\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u3063\u3066\u3044\u305f\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u304b\u3089\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u3064\u3044\u3066\u7fd2\u3046\u305f\u3081\u306b\u3001\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u304c\u304a\u3057\u304b\u3051\u305f\u306e\u304c\u304d\u3063\u304b\u3051\u3060\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30ea\u30b3\u306e\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u306e\u958b\u50ac\u306b\u6df1\u304f\u95a2\u308f\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30de\u30fc\u30eb\u30dc\u30ed\u97f3\u697d\u796d\u3067\u3082\u91cd\u8981\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002 \u5144\u306e\u30df\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u306f\u540c\u3058\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:93462136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Schneider>,
        <http://viaf.org/viaf/93462136>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f51dbf5-45c2-4361-a375-a7b876d13098>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Schneider_1961.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Schneider.
doremus_artist:d8806a43-8d87-3ae0-8cd1-d24bb7a64c43
    rdfs:comment
        "Eyal Maoz (born 1969, Haifa) is an Israeli-born American guitarist, bandleader, solo performer and composer. His music is described as a synthesis of rock, jazz and avant-garde, tinged with deep electronic and radical Jewish-middle-eastern music. He leads a number of original music ensembles, including Edom, Dimyon, and Crazy Slavic Band. He also co-leads the Maoz-Sirkis Duet, the Maoz-Masaoka Duet (with koto player Miya Masaoka) and Hypercolor (with Lukas Ligeti and James Ilgenfritz), and is a guest member of John Zorn's Cobra."@en;
    owl:sameAs viaf:61865131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eyal_Maoz>,
        <http://viaf.org/viaf/61865131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbca90fa-eecc-47e0-918f-8e0393d910f6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eyal_Maoz.
doremus_artist:d95c5338-0b57-3a2e-a0e0-8976bb66b009
owl:sameAs viaf:117784684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117784684>.
doremus_artist:d986d92f-d2be-30ef-b4ab-0941891946b0
    rdfs:comment
        "Patrick Deny, n\u00e9 le 13 juin 1948 \u00e0 Saint-Germain-en-Laye, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 avril 1991, est un po\u00e8te, auteur, compositeur et interpr\u00e8te."@fr;
    owl:sameAs viaf:51898767;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Deny>,
        <http://viaf.org/viaf/51898767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Deny.
doremus_artist:dac7b90c-b445-3ec9-b702-f399f6053f4f
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Nougaro (* 9. September 1929 in Toulouse; \u2020 4. M\u00e4rz 2004 in Paris) war ein Jazz-S\u00e4nger und Dichter aus Frankreich, aber auch Maler und Zeichner."@de,
        "Claude Nougaro (9 September 1929 \u2013 4 March 2004) was a French songwriter and singer."@en,
        "Claude Nougaro (Toulouse, 9 de Setembro de 1929 \u2014 Paris, 5 de Mar\u00e7o de 2004) foi um cantor franc\u00eas. Iniciou a sua carreira profissional como compositor e, a partir de 1962, passou a interpretar as suas pr\u00f3prias can\u00e7\u00f5es. No in\u00edcio da d\u00e9cada de 1970, realizou uma s\u00e9rie de recitais em Paris que o tornaram muito popular. Foi um dos cantores mais apreciados em Fran\u00e7a."@pt,
        "Claude Nougaro (Toulouse, 9 september 1929 \u2013 Parijs, 4 maart 2004) was een Frans zanger. Zijn vader Pierre was bariton, zijn moeder Liette pianist en lerares. Nougaro ontwikkelde een brede muzikale smaak, hij groeit op met Verdi, Bizet, luistert naar \u00c9dith Piaf maar ook naar Bessie Smith en Glenn Miller. Hij ging in 2002 voor de laatste keer op tournee. Het jaar daarop trakteerde hij zijn fans op een spektakel met zijn eigen verzen uit zijn bundel \u201cLes fables de ma fontaine\u201d. Hij was een groot liefhebber van de teksten van Jacques Audiberti, L\u00e9o Ferr\u00e9 en Rimbaud."@nl,
        "Claude Nougaro (Toulouse, Francia, 9 de septiembre de 1929 - Par\u00eds, 4 de marzo de 2004) fue un cantante de jazz y poeta franc\u00e9s. Si bien era principalmente conocido por su actividad musical, tambi\u00e9n era ocasionalmente pintor y dibujante."@es,
        "Claude Nougaro, n\u00e9 le 9 septembre 1929 \u00e0 Toulouse et mort le 4 mars 2004 \u00e0 Paris, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Grand amateur de jazz, de musique latine et africaine, jouant sur le rythme des mots, il s'est appliqu\u00e9 tout au long de sa carri\u00e8re, dans un insolite mariage des genres, \u00e0 unir chansons fran\u00e7aises et rythmes. Il a \u00e9galement \u00e9crit de la po\u00e9sie et pratiqu\u00e9 le dessin."@fr;
    owl:sameAs viaf:97027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Nougaro>,
        <http://viaf.org/viaf/97027>,
        <https://musicbrainz.org/artist/729d5d04-a4d7-4540-905e-0afec8e9f004>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claudenougaro060607.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Nougaro.
doremus_artist:daceb911-abb1-3ddc-b408-2885c1680025
owl:sameAs viaf:71590276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71590276>.
doremus_artist:db56db4c-bf59-3ec1-8f52-e267c74d91fc
    dbp:birthPlace dbr:Warwickshire;
    rdfs:comment
        "Jonathan Dean Harvey (3 May 1939 \u2013 4 December 2012) was a British composer. He held teaching positions at universities and music conservatories in Europe and the USA and was frequently invited to teach in summer schools around the world."@en,
        "Jonathan Harvey (* 3. Mai 1939 in Sutton Coldfield, England; \u2020 4. Dezember 2012 in Lewes, England) war ein britischer Komponist."@de,
        "Jonathan Harvey (Sutton Coldfield, 3 mei 1939 \u2013 Lewes, 4 december 2012) was een Britse componist. Hij bekleedde docerende posities aan universiteiten en conservatoria in Europa en de Verenigde Staten en is regelmatig uitgenodigd om op zomerstudies over de hele wereld les te geven. Harvey was gasthoogleraar in muziek aan de Universiteit van Oxford, Imperial College London, en een honorair hoogleraar aan de Universiteit van Sussex. Van 2005 tot 2008 Jonathan Harvey bekleedde de post van Composer in Association bij de BBC Scottish Symphony Orchestra."@nl,
        "Jonathan Harvey est un compositeur anglais n\u00e9 le 3 mai 1939 \u00e0 Sutton Coldfield, Warwickshire et mort le 4 d\u00e9cembre 2012. On a pu dire de lui qu'il \u00e9tait \u00ab le plus fran\u00e7ais des musiciens anglais \u00bb, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 son usage de riches harmonies tournoyantes (\u00e0 la Messiaen) et sa proximit\u00e9 avec les compositeurs fran\u00e7ais qui travaillent sur le spectre sonore (comme Tristan Murail ou G\u00e9rard Grisey). Mais c'est avant tout Karlheinz Stockhausen qui a f\u00e9cond\u00e9 sa pens\u00e9e musicale (il lui a consacr\u00e9 plusieurs \u00e9tudes), et Harvey a souvent rendu hommage \u00e0 la \u00ab vie int\u00e9rieure \u00bb que Stockhausen a su, le premier, insuffler aux sons \u00e9lectroniques. L'influence des \u00e9crits religieux et mystiques f\u00e9conde son inspiration : les textes bouddhistes, la Bible, Steiner. Jonathan Harvey a \u00e9t\u00e9 jou\u00e9 par les meilleurs en"@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0425\u0430\u0440\u0432\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jonathan Harvey; 3 \u043c\u0430\u044f 1939, \u0421\u0430\u0442\u0442\u043e\u043d-\u041a\u043e\u043b\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434 \u2014 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2012, \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30f4\u30a7\u30a4\uff08\u307e\u305f\u306f\u30cf\u30fc\u30f4\u30a3\u3001Jonathan Harvey, 1939\u5e745\u67083\u65e5 \u30b5\u30c3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30c9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9 - 2012\u5e7412\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116228710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Harvey_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/116228710>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jonathan_Harvey_(composer)>.
doremus_artist:dc082596-13de-39f9-88c3-89c55d092c6f
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Sara Mingardo (* 2. M\u00e4rz 1961 in Mestre, Venedig) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Alt) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de,
        "Sara Mingardo (2 de marzo de 1961) es una contralto italiana que ha tenido una carrera internacional activa en conciertos y \u00f3peras desde 1980."@es,
        "Sara Mingardo (Mestre, 2 de mar\u00e7o 1961) \u00e9 uma cantora de \u00f3pera italiana, com a voz de contralto. Assim como Marietta Alboni, Sara Mingardo \u00e9 um dos poucos contraltos do mundo da \u00f3pera. \u00c9 caracterizada pela apresenta\u00e7\u00e3o clara e direta com uma voz forte e est\u00e1vel. Estudou no Conservat\u00f3rio Benedetto Marcello, em Veneza, e na Accademia Musicale Chigiana, em Siena. Ela fez sua estr\u00e9ia em 1987 com a \u00f3pera Il matrimonio segreto do compositor italiano Domenico Cimarosa. Hoje ela \u00e9 uma das cantoras internacionalmente mais requisitadas. No vener\u00e1vel Conservat\u00f3rio Santa Cec\u00edlia, ela tem trabalhado como professora de canto barroco."@pt,
        "Sara Mingardo (born 2 March 1961) is an Italian classical contralto who has had an active international career in concerts and operas since the 1980s. Her complete recording of Anna in Hector Berlioz's Les Troyens won a Gramophone Award and both the Grammy Award for Best Opera Recording and the Grammy Award for Best Classical Album in 2002. Some of the other roles she has performed on stage or on disc include Andronico in Tamerlano, Mistress Quickly in Falstaff, Rosina in The Barber of Seville, and the title roles in Carmen, Giulio Cesare, Riccardo Primo, and Rinaldo. She has also recorded several Vivaldi cantatas, Bach cantatas, and such concert works as Mozart's Requiem, Rossini's Stabat Mater, and Vivaldi's Gloria among others."@en,
        "Sara Mingardo (ur. 2 marca 1961 w Mestre) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka (kontralt) , wykonuj\u0105ca utwory od dzie\u0142 muzyki dawnej, poprzez klasycyzm, romantyzm a\u017c po muzyk\u0119 XX. wieku. Urodzi\u0142a si\u0119 w Wenecji, tam studiowa\u0142a pod kierunkiem Franco Ghittiego, a nast\u0119pnie w Accademia Chigiana w Sienie. Debiutowa\u0142a w 1987 w roli Fidalmy w Il matrimonio segreto Domenico Cimarosy. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z wieloma, \u015bwiatowej s\u0142awy, artystami i zespo\u0142ami, m.in z Claudiem Abbado, Rinaldem Alessandrinim, Jordi Savallem, Johnem Eliotem Gardinerem i wieloma innymi."@pl,
        "Sara MingardoFichier:Sara Mingardo.jpg Sara Mingardo (n\u00e9e le 2 mars 1961 \u00e0 Venise) est une contralto italienne de renomm\u00e9e internationale."@fr,
        "\u0421\u0430\u0440\u0430 \u041c\u0438\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Sara Mingardo; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1961, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:64217266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sara_Mingardo>,
        <http://viaf.org/viaf/64217266>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sara_Mingardo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sara_Mingardo.
doremus_artist:dc447952-2679-399e-9ca6-10b961647072
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lorca,_Spain>;
    dbp:deathPlace dbr:Murcia;
    rdfs:comment
        "Narciso Garc\u00eda Yepes (* 14. November 1927 in Lorca; \u2020 3. Mai 1997 in Murcia) war ein spanischer klassischer Gitarrist, Lautenist, Arrangeur und Komponist. Neben Andr\u00e9s Segovia und Miguel Llobet gilt er als einer der gr\u00f6\u00dften Gitarristen Spaniens. Er spielte auf einer zehnsaitigen Gitarre, welche er mit dem Gitarrenbauer Jos\u00e9 Ram\u00edrez III entwickelte. 1952 arrangierte er die Musik zum Oscar-pr\u00e4mierten Film Verbotene Spiele."@de,
        "Narciso Garc\u00eda Yepes (Lorca, 14 de noviembre de 1927 - Murcia, 3 de mayo de 1997), m\u00e1s conocido como Narciso Yepes, fue un guitarrista cl\u00e1sico espa\u00f1ol."@es,
        "Narciso Garc\u00eda Yepes (ur. 14 listopada 1927 w Lorce, zm. 3 maja 1997 w Murcji) \u2013 hiszpa\u0144ski wirtuoz gitary klasycznej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 w grze na gitarze dziesi\u0119ciostrunowej, a tak\u017ce kompozytor."@pl,
        "Narciso Yepes (14 November 1927 \u2013 3 May 1997) was a Spanish guitarist. He is considered one of the finest virtuoso classical guitarists of the twentieth century."@en,
        "Narciso Yepes (Lorca, 14 de novembro de 1927 \u2014 3 de maio de 1997) foi um guitarrista espanhol."@pt,
        "Narciso Yepes (Lorca, provincie Murcia, 14 november 1927 - Murcia, 3 mei 1997) was een Spaans klassiek gitarist, beschouwd als een der meest vooraanstaande 20e-eeuwse uitvoerders van klassieke gitaarmuziek in de wereld."@nl,
        "Narciso Yepes, n\u00e9 \u00e0 Lorca le 14 novembre 1927 et mort \u00e0 Murcie le 3 mai 1997) est un guitariste espagnol."@fr,
        "\u041d\u0430\u0440\u0441\u0438\u0441\u043e \u0419\u0435\u043f\u0435\u0441 (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0415\u043f\u0435\u0441, \u0438\u0441\u043f. Narciso Yepes) (\u041b\u043e\u0440\u043a\u0430, \u041c\u0443\u0440\u0441\u0438\u044f; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1927 \u2014 3 \u043c\u0430\u044f 1997; \u041c\u0443\u0440\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ca\u30eb\u30b7\u30bd\u30fb\u30a4\u30a8\u30da\u30b9\uff08Narciso Yepes\u30011927\u5e7411\u670814\u65e5 - 1997\u5e745\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ca\u30eb\u30b7\u30bd\u30fb\u30b8\u30a7\u30da\u30b9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66653433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Narciso_Yepes>,
        <http://viaf.org/viaf/66653433>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c960ed5-a832-4ad3-a8c5-10190e5e19d1>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Narciso_Yepes'_reentrant_tuning_for_the_ten-string_guitar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Narciso_Yepes.
doremus_artist:dc48c3e7-7ed0-33ac-a797-22af8c094108
    owl:sameAs viaf:100366847;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100366847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa5066a2-8986-4db6-a1c5-365b06fab2e8>.
doremus_artist:dc9799a0-2072-346e-9ad8-5a21a06736d9
owl:sameAs viaf:33514148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33514148>.
doremus_artist:dcfbe906-0fb0-3255-948f-77b24cbb2fca
owl:sameAs viaf:76509046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76509046>.
doremus_artist:dd0bf5ef-37f0-3b2b-9089-1547270f3b95
owl:sameAs viaf:73181599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73181599>.
doremus_artist:de25e2fa-cad3-360e-bed6-52e7c684e2b1
    dbp:birthPlace dbr:Guildford;
    rdfs:comment
        "Kate Westbrook (* 18. September 1939 in Guildford, England als Kate Barnard) ist eine britische Jazzmusikerin (Gesang, Tenorhorn, Fl\u00f6te) und Malerin."@de,
        "Kate Westbrook is an artist following the professions of painter and musician. Her musical work centres on her career as a vocalist, predominantly with the bands of her husband, British composer and bandleader Mike Westbrook. She also works extensively as librettist and doubles as instrumentalist (tenor horn and piccolo)."@en;
    owl:sameAs viaf:32187240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kate_Westbrook_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/32187240>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kate_Westbrook.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Kate_Westbrook_(musician)>.
doremus_artist:de3f4df1-b973-31ad-827f-1802d1fd57b4
owl:sameAs viaf:78670513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78670513>.
doremus_artist:deece965-157c-31af-9ffa-541d69cb1e80
owl:sameAs viaf:33789956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33789956>.
doremus_artist:df83dea0-f5aa-3516-9f35-e4dbe3d2f3bb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Alison Brown (* 7. August 1962 in Hartford, Connecticut) ist eine amerikanische Banjospielerin und Gitarristin, deren charakteristischer weicher Banjoklang durch die Benutzung von Nylonsaiten bestimmt ist. Sie ist Tr\u00e4gerin mehrerer Grammys und ist f\u00fcr weitere nominiert worden. Sie wird wegen ihrer besonderen Spielweise oft mit B\u00e9la Fleck, einem anderen Wunderkind des Banjos, zusammen genannt. Ihre Musik ist eine Mischung aus Jazz und Bluegrass mit Einfl\u00fcssen anderer Genres."@de,
        "Alison Brown (born August 7, 1962) is an American banjo player and guitarist known for a soft nylon-string banjo sound. She has won and has been nominated on several Grammy awards and is often compared to another banjo prodigy, B\u00e9la Fleck, for her unique style of playing. In her music, she blends jazz, bluegrass, rock, blues as well as other styles of music."@en,
        "\u30a2\u30ea\u30bd\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3 (Alison Brown 1962\u5e748\u67087\u65e5-) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u304a\u3088\u3073\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3002\u30bd\u30d5\u30c8\u30fb\u30ca\u30a4\u30ed\u30f3\u5f26\u306e\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u6f14\u594f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u30e6\u30cb\u30fc\u30af\u306a\u594f\u6cd5\u306f\u5947\u624d\u30d9\u30e9\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30af\u3068\u6bd4\u8f03\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3068\u3057\u3066\u306f\u30d6\u30ec\u30f3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u306a\u3069\u591a\u5c90\u306b\u308f\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9494790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alison_Brown>,
        <http://viaf.org/viaf/9494790>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8cc6e698-a567-4429-924d-8e05362d56db>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alison-brown-fls.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alison_Brown.
doremus_artist:e032e934-fba8-36ca-aa6f-30669aeab7fa
owl:sameAs viaf:22439137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22439137>.
doremus_artist:e2b39444-c3b9-3f5f-b3d2-671063b8acfb
owl:sameAs viaf:10039330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039330>.
doremus_artist:e2e74046-8766-3d85-8f10-7145720fd390
owl:sameAs viaf:247975132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247975132>.
doremus_artist:e31cfac0-8db0-3887-9746-4ec291ca8f87
owl:sameAs viaf:101530886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101530886>.
doremus_artist:e43f650d-efe3-3132-be63-939d656cc2ab
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Paulinho Da Costa (ur. 31 maja 1948 w Rio de Janeiro) - brazylijski perkusista. Da Costa wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi wykonawcami jak Michael Jackson, Quincy Jones, Lionel Richie, The Rolling Stones, The Commodores, The Pointer Sisters, Herbie Hancock, Ella Fitzgerald, Chuck Mangione, Barbra Streisand, Rod Stewart, Aretha Franklin, Barry White, Carpenters, Dizzy Gillespie, Julio Iglesias, Diana Ross, Prince, Liza Minnelli, Curtis Mayfield, Janet Jackson, Paul Anka, Madonna, Miles Davis, Tracy Chapman, Paula Abdul, Whitney Houston, Toto, Natalie Cole, Phil Collins, John Patitucci, Patti LaBelle, Cher, Ricky Martin, Bobby McFerrin, Enrique Iglesias, Joe Satriani czy Bob Dylan."@pl,
        "Paulinho da Costa (* 31. Mai 1948 in Rio de Janeiro/Brasilien) ist ein brasilianischer Perkussionist."@de,
        """Paulinho da Costa (Portuguese pronunciation: [paw\u02c8li\u0272u da \u02c8k\u0254\u0283t\u0250], born Paulo Roberto da Costa on May 31, 1948) is a Brazilian percussionist born in Rio de Janeiro, considered one of the most recorded musicians of modern times. He has participated in thousands of albums, with Down Beat magazine naming him "one of the most talented percussionists of our time." He was an artist on Michael Jackson\u2019s Grammy Award-winning Thriller, Madonna's True Blue, Celine Dion\u2019s Let's Talk About Love, hit singles and movie soundtracks, including Saturday Night Fever, Dirty Dancing and Purple Rain and others. He has also toured with Diana Krall. He plays over 200 instruments professionally, and has worked in a variety of music genres including Brazilian, blues, Christian, country, disco, gospel, hip hop, jaz"""@en,
        "Paulinho da Costa (n. 31 de mayo de 1948) es un m\u00fasico nacido en R\u00edo de Janeiro, Brasil y es considerado uno de los percusionistas m\u00e1s reconocidos de tiempos modernos. Ejecutando m\u00e1s de 200 instrumentos de percusi\u00f3n, particip\u00f3 en miles de sesiones de grabaci\u00f3n, en \u00e1lbumes que ganaron el Premio Grammy, en canciones exitosas, en bandas sonoras, en propagandas de radio y televisi\u00f3n. \u00c9l ha trabajado con una gran variedad de g\u00e9neros musicales incluyendo: M\u00fasica Brasile\u00f1a, Blues, M\u00fasica Cristiana, Country, Disco, Gospel, Hip hop, Jazz, M\u00fasica Lat\u00edna, Rhythm and blues, Rock, Soul y World Music"@es,
        "Paulinho da Costa, n\u00e9 le 31 mai 1948 \u00e0 Rio de Janeiro, est un percussionniste br\u00e9silien. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des musiciens les plus prolifiques des temps modernes. En mesure de jouer de plus de 200 instruments \u00e0 percussion, il a particip\u00e9 \u00e0 des milliers d\u2019enregistrements, \u00e0 des albums r\u00e9compens\u00e9s par un Grammy Award, \u00e0 des chansons \u00e0 succ\u00e8s, \u00e0 des musiques de films, il a jou\u00e9 \u00e0 la radio et pour des publicit\u00e9s pour la t\u00e9l\u00e9vision. Paulinho a jou\u00e9 dans le clip La Isla Bonita de Madonna dont il joue les percussions dont du congas comme on le voit dans le clip."@fr,
        """Paulo Roberto "Paulinho" da Costa (Rio de Janeiro, 31 mei 1948) is een Braziliaans percussionist, die vrijwel onbekend is (percussionisten worden lang zo bekend niet als drummers), maar op letterlijk honderden muziekalbums heeft meegespeeld. Hij is daarbij niet kieskeurig in welk genre er gespeeld moet worden: Braziliaanse muziek, blues, gospels, disco, jazz, hiphop, rock, soul, hij speelde het allemaal. Hij begon op zijn vijfde te spelen, maar brak pas echt door toen hij naar de Verenigde Staten verhuisde. Daarna is hij niet meer opgehouden met spelen."""@nl,
        """Paulo Roberto da Costa, conhecido como Paulinho da Costa (Rio de Janeiro, 31 de maio de 1948), \u00e9 um percussionista brasileiro que se tornou um do m\u00fasicos mais requisitados nos est\u00fadios de grava\u00e7\u00f5es em Los Angeles, no estado da Calif\u00f3rnia . Sendo um dos m\u00fasicos que mais gravou e participou de discos nos tempos modernos, foi considerado pela revista Down Beat "um dos percussionistas mais talentosos do nosso tempo". Participou de v\u00e1rios \u00e1lbuns premiados pelo Grammy Award, entre eles Thriller, de Michael Jackson, True Blue, de Madonna e Let's Talk About Love, de Celine Dion. Participou tamb\u00e9m de m\u00fasicas e trilhas sonoras de filmes de grande sucesso, entre eles Os embalos de s\u00e1bado \u00e0 noite, Darty Dancy, Purple Rain e Jurassic Park. O m\u00fasico, que toca mais de 200 instrumentos, tamb\u00e9m tocou com D"""@pt,
        "\u00c8 considerato uno dei musicisti pi\u00f9 prolifici dei tempi moderni. Suonando pi\u00f9 di 200 strumenti a percussione, ha partecipato a migliaia di sedute di registrazione, album premiati con Grammy Award, canzoni di successo, colonne sonore, radio e pubblicit\u00e0 televisive. Ha suonato diversi generi musicali, compresi: Blues, Country, Easy Listening, Disco, Gospel, Hip-Hop, Jazz, Latin jazz, MPB, R&B, Rock, Soul e World Music."@it,
        "\u30d1\u30a6\u30ea\u30fc\u30cb\u30e7\u30fb\u30c0\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\uff08Paulinho Da Costa, \u672c\u540d:Paulo Roberto da Costa, 1948\u5e745\u670831\u65e5-\uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u51fa\u8eab\u306e\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u3063\u3066\u304b\u3089\u306f\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u69d8\u3005\u306a\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u5343\u56de\u3092\u8d8a\u3059\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u6570\u3092\u8a87\u308b\u3002\u65e5\u672c\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3082\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85529011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paulinho_da_Costa>,
        <http://viaf.org/viaf/85529011>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb224c08-ae22-4062-8891-e58ca2d59c9f>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Prdc2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paulinho_da_Costa.
doremus_artist:e4c39071-ebf8-3d92-aaa5-4dda6a3eb64d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Paul McCreech est un chef d'orchestre anglais n\u00e9 le 24 mai 1960 \u00e0 Londres."@fr,
        "Paul McCreesh (* 24. Mai 1960 in London) ist ein britischer Dirigent."@de,
        "Paul McCreesh (born 24 May 1960) is an English conductor. Paul McCreesh is founder and artistic director of the Gabrieli Consort & Players, with whom he has established himself at the highest level in the period instrument field; he is recognised for his authoritative and innovative performances on the concert platform and the opera house. He is artistic director of the Wratislavia Cantans Festival in Wroc\u0142aw, Poland and of the Brinkburn Festival in England. With the Gabrieli Consort & Players, McCreesh has performed in major concert halls and festivals across the world. In 2005 Loughborough University conferred on him the honorary degree of Doctor of Letters."@en,
        "Paul McCreesh (ur. 24 maja 1960) \u2013 brytyjski dyrygent, przedstawiciel autentyzmu. Najwi\u0119ksze sukcesy zdoby\u0142 dzi\u0119ki wykonaniom i nagraniom muzyki powa\u017cnej (w tym m.in. Bacha, Haendla). Specjalizuje si\u0119 w muzyce renesansu i baroku. W 2005 roku w Loughborough University przyznano mu Doctor of Letters honoris causa. Bran\u017cowy opiniotw\u00f3rczy magazyn \u201eClassic CD\u201d zalicza go do zespo\u0142u stu najwybitniejszych dyrygent\u00f3w XX wieku. Od ponad 20 lat pracuje z zespo\u0142em Gabrieli Consort & Players, z kt\u00f3rym nagra\u0142 wiele autorskich interpretacji muzyki barokowej oraz klasycznej."@pl,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u30fc\u30b7\u30e5\uff08Paul McCreesh, 1960\u5e745\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3076\u30021982\u5e74\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30ea\u30fb\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8&\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u30ba\u3092\u8a2d\u7acb\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3084\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u304c\u4e2d\u5fc3\u3060\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306a\u3069\u306e\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u97f3\u697d\u3082\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3078\u306e\u5ba2\u6f14\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30eb\u30d2\u30fc\u30d5\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u300c\u5929\u5730\u5275\u9020\u300d\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300c\u8056\u6bcd\u30de\u30ea\u30a2\u306e\u5915\u3079\u306e\u7948\u308a\u300d\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u300c\u30de\u30bf\u30a4\u53d7\u96e3\u66f2\u300d\u306a\u3069\u3001\u6570\u70b9\u306e\u9332\u97f3\u3082\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84212585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_McCreesh>,
        <http://viaf.org/viaf/84212585>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9bb93f28-3fb8-45d4-b931-4fb1a60379fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_McCreesh.
doremus_artist:e4c9844c-8657-3b95-9440-4e730b154737
owl:sameAs viaf:29103247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29103247>.
doremus_artist:e543b196-70b1-3a95-92fc-120483e7cf66
owl:sameAs viaf:29721148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29721148>.
doremus_artist:e5fb4517-cf9f-35a2-9134-91addcb10293
owl:sameAs viaf:15019953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15019953>.
doremus_artist:e780a25b-48b9-3df9-b801-09f2fe3b35f3
    owl:sameAs viaf:57505756;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57505756>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89135d18-116c-4a52-a3bc-9674b0eb50a3>.
doremus_artist:e786eb5c-b40f-3fec-af78-a741c3deab40
owl:sameAs viaf:79196213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79196213>.
doremus_artist:e80c7725-1509-3797-833a-a99c8dd3b1b7
    dbp:birthPlace dbr:Nigeria;
    rdfs:comment
        """Sir Victor Uwaifo (born 1 March 1941) is a Nigerian musician, writer, sculptor, and musical instrument inventor. He also served as commissioner for arts and culture in Edo State under the government of Lucky Igbinedion. Uwaifo is famous for his joromi music. He records under the name Sir Victor Uwaifo. His best-known songs, "Guitar Boy" and "Mami Water", were a huge hit in 1966. "Mami Water" was inspired by an encounter (which he has long maintained actually occurred) with a "mami water" (mermaid) while lounging on Bar Beach, Lagos."""@en;
    owl:sameAs viaf:56110370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Uwaifo>,
        <http://viaf.org/viaf/56110370>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a77f26ec-ec08-40dc-bc22-aeec8ce7c610>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Uwaifo.
doremus_artist:e833eae3-34a5-3c31-b403-fe7e1bd27599
owl:sameAs viaf:44301979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44301979>.
doremus_artist:e883aa9c-15cb-3700-a6e0-732f8278dd79
    owl:sameAs viaf:12492803;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12492803>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c37baf13-2cb0-41a4-a76a-ad4d024146d9>.
doremus_artist:e91038c3-6d24-3acc-8bd0-a1342e5919f5
    dbp:birthPlace dbr:Lindau;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Florian Fricke (* 23. Februar 1944 in Lindau am Bodensee; \u2020 29. Dezember 2001 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Elektronikmusik-Pionier der ersten Stunde und Gr\u00fcnder der Band Popol Vuh."@de,
        "Florian Fricke (23 February 1944 in Lindau am Bodensee, Germany \u2013 29 December 2001 in Munich) was a German musician who started his professional career with electronic music using the Moog synthesizer within the Krautrock group Popol Vuh. His music and that of the band however soon evolved in a completely different direction, and he almost completely abandoned synthesizers in favor of the acoustic piano."@en,
        "Florian Fricke (23 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Lindau sur Bodensee, en Allemagne \u2013 29 d\u00e9cembre 2001 \u00e0 Munich) \u00e9tait un musicien allemand, figurant parmi les premiers innovateurs usant de claviers \u00e9lectroniques (synth\u00e9tiseur Moog, Moog III...) et les fondateurs du groupe Popol Vuh, post\u00e9rieurement class\u00e9 parmi le Krautrock, et un temps compositeur attitr\u00e9 du r\u00e9alisateur Werner Herzog. Progressivement sa musique (donc celle de Popol Vuh) choisit une direction plus acoustique, d\u00e9laissant l'\u00e9lectronique pour revenir vers les sonorit\u00e9s du piano."@fr,
        "Florian Fricke (Lindau, 23 februari, 1944 - M\u00fcnchen, 29 december, 2001) was een Duits musicus. Hij wordt herinnerd als een pionier van elektronische muziek, en componist van elektronische en akoestische spirituele en wereldmuziek en soundtracks bij zijn groep Popol Vuh. In 1972 wordt hij uitgenodigd om Moog te spelen op het eerste deel van het dubbelalbum Zeit van Tangerine Dream. Tijdens zijn bezoek aan Gerhard Augustin in de lokalen van United Artists ontmoet hij Conny Veit. Fricke zou zijn bijdrage leveren aan het tweede en laatste album van Veits band Gila."@nl,
        "Florian Fricke (ur. 23 lutego 1944 w Lindau (Bodensee) nad Jeziorem Bode\u0144skim, zm. 29 grudnia 2001) \u2013 niemiecki pianista i kompozytor, tw\u00f3rca zespo\u0142u Popol Vuh, by\u0142 pierwszym niemieckim muzykiem u\u017cywaj\u0105cym modularnego syntezatora Mooga"@pl,
        "\u00c8 noto, principalmente, per essere stato tasterista, compositore e unico membro fisso della rock band tedesca Popol Vuh."@it,
        "\u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d \u0424\u0440\u0438\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Florian Fricke; 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1944, \u041b\u0438\u043d\u0434\u0430\u0443, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2001, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0440\u0430\u0443\u0442-\u0440\u043e\u043a, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Popol Vuh. \u0424\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0446\u0435\u0432 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:7590676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florian_Fricke>,
        <http://viaf.org/viaf/7590676>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b350c38-dea5-4da9-81c0-0bb32a55265d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florian_Fricke.
doremus_artist:e9443843-7980-3cd8-abfa-29bb8284e967
    dbp:birthPlace dbr:Republic_of_Ireland;
    rdfs:comment
        "Bob Crowley (born 1952) is a theatre designer (scenic and costume), and theatre director."@en;
    owl:sameAs viaf:171037762;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Crowley>,
        <http://viaf.org/viaf/171037762>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Crowley.
doremus_artist:e9de7fd8-c07f-36c5-b428-305ef6139b6b
    owl:sameAs viaf:69140054;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23145542576096641802>,
        <http://viaf.org/viaf/69140054>.
doremus_artist:ea03e62d-7934-36eb-b0e2-367e2060b90e
    rdfs:comment
        "Franz Carl Bornschein (February 10, 1879 \u2013 June 8, 1948) was an American composer, teacher, and music critic. Born in Baltimore, Maryland, he studied at the Peabody Conservatory of Music, later becoming a professor there. He also served for a time as the music critic of the Baltimore Evening Sun. His wife, Hazel Knox, was a singer who taught at Peabody. Much of Bornschein's output is orchestral, including a number of suites as well as a violin concerto; he also wrote a good deal of chamber music, some songs, and some works for choir which won a handful of prizes. In larger forms, he wrote cantatas, oratorios, and operettas."@en;
    owl:sameAs viaf:47022007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Bornschein>,
        <http://viaf.org/viaf/47022007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Bornschein.
doremus_artist:ea639b71-de43-3d69-b9e1-90a473add353
owl:sameAs viaf:49415745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49415745>.
doremus_artist:eabd5f9a-0286-3ea1-97bd-805c67269341
owl:sameAs viaf:23448141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23448141>.
doremus_artist:ead1a9b5-c1f4-34bf-b6fa-79ea9c367e78
owl:sameAs viaf:35635627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35635627>.
doremus_artist:ebfde074-ea73-35f7-ab33-737cfb377161
owl:sameAs viaf:29725211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725211>.
doremus_artist:ec80666c-c13f-3dd0-af68-9d075e2f638a
    rdfs:comment
        "Bonifazio Graziani (ou Bonifacio) (n\u00e9 \u00e0 Marino (Italie) vers 1605 et mort \u00e0 Rome le 15 juin 1664) est un compositeur italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:116415887;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bonifazio_Graziani>,
        <http://viaf.org/viaf/116415887>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Graziani_Bonifazio.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bonifazio_Graziani.
doremus_artist:ece201b6-3416-3cad-a36a-cef2f4f2b979
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Dobrin Petkov (Bulgarian: \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d \u041f\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432)(24 August 1923 \u2013 10 February 1987) was a Bulgarian conductor."@en,
        "Dobrin Petkov (en bulgare : \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d \u041f\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432) (24 ao\u00fbt 1923 \u2013 10 f\u00e9vrier 1987) est un chef d'orchestre bulgare."@fr,
        "\u0414\u043e\u0301\u0431\u0440\u0438\u043d \u0425\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0432 \u041f\u0435\u0301\u0442\u043a\u043e\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u041f\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432; 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1923, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1987, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0412\u043d\u0443\u043a \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438 \u041f\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432\u0430, \u0441\u044b\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e \u041f\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30c9\u30d6\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30da\u30c8\u30b3\u30d5\uff08\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u8a9e:  \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u041f\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Dobrin Khristov Petkov, 1923\u5e748\u670824\u65e5 - 1987\u5e742\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u3067\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:57425654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dobrin_Petkov>,
        <http://viaf.org/viaf/57425654>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/D.Petkov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dobrin_Petkov.
doremus_artist:ed19e7b3-c910-3341-a96a-ee1cbb536272
owl:sameAs viaf:2660897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2660897>.
doremus_artist:ed6ffe2a-e20c-37a9-8bfb-36b1ce1e9bfd
owl:sameAs viaf:71603661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71603661>.
doremus_artist:ee506b5c-35ca-313e-b023-cf6615fba790
owl:sameAs viaf:66568003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66568003>.
doremus_artist:ee5887b7-c88d-340d-84c1-9314a2b00e49
    dbp:birthPlace dbr:Isfahan;
    dbp:deathPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Djalil Chahnaz est un musicien classique persan et un joueur de t\u00e2r. N\u00e9 en 1921 \u00e0 Ispahan, en Iran, Chahnaz \u00e9tudia sous la supervision d'Abdolhossein Chahnazi et son fr\u00e9re Hossein Chahnaz. Selon le livre Musiciens persans \u00e9crit par Pejman Akbarzadeh : \u00ab Chahnaz commen\u00e7a ses activit\u00e9s en 1949 \u00e0 Radio Ispahan et en 1957, il fut invit\u00e9 \u00e0 coop\u00e9rer avec Radio T\u00e9h\u00e9ran dans la capitale, il travailla en tant que soliste au programme Golha (\u00ab Fleurs \u00bb) et aussi plus tard, il \u00e9tait tr\u00e8s actif dans les programmes de musique persane du Festival des arts de Chiraz-Pers\u00e9polis."@fr,
        "Jalil Shahnaz (Persian: \u062c\u0644\u06cc\u0644 \u0634\u0647\u0646\u0627\u0632) was one of the greatest maestros of Persian classical music and a virtuoso of the tar."@en,
        "Jalil Shahnaz (persa: \u062c\u0644\u06cc\u0644 \u0634\u0647\u0646\u0627\u0632) (Isfah\u00e1n, 22 de mayo de 1921 - Teher\u00e1n, 17 de junio de 2013) fue uno de los m\u00e1s grandes maestros de la m\u00fasica cl\u00e1sica persa y de los solistas de alquitr\u00e1n."@es;
    owl:sameAs viaf:24468254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jalil_Shahnaz>,
        <http://viaf.org/viaf/24468254>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jalil_Shahnaz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jalil_Shahnaz.
doremus_artist:ee70c3b0-5cb3-3a2a-aabf-27808b5146b8
owl:sameAs viaf:18825158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18825158>.
doremus_artist:eedae5f3-915f-3270-b566-94e8e3811fd1
owl:sameAs viaf:17648420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17648420>.
doremus_artist:eeed1c33-2e74-35d7-a5b2-58a1806c3566
    rdfs:comment
        "Jean Rougeul est un journaliste, critique de cin\u00e9ma, r\u00e9alisateur, acteur et parolier fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 octobre 1905 \u00e0 Rennes et mort le 30 mai 1978 \u00e0 Paris 12e.\u2191 \u0152uvres de Jean Rougeul sur le site de la SACEM\u2191 Acte de naissance n\u00b0 1105 du 24 octobre 1905, consultable sur le site des archives de la Ville de Rennes"@fr;
    owl:sameAs viaf:47028514;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Rougeul>,
        <http://viaf.org/viaf/29653774>,
        <http://viaf.org/viaf/47028514>,
        <https://musicbrainz.org/artist/144c9b24-ab56-4d2c-b252-efd19fca26e4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Père-Lachaise_-_Division_69_-_Rougeul_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Rougeul.
doremus_artist:ef3debc3-cd9e-3c3d-abfa-6d951777bb40
owl:sameAs viaf:54390558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54390558>.
doremus_artist:efd679b5-0946-3b52-94b1-d4af8c66751a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rome,_Lazio>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Salvatore Baccaloni (14 April 1900 \u2013 31 December 1969) was an Italian operatic bass, often regarded as the greatest buffo artist of the 20th century."@en;
    owl:sameAs viaf:76499322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvatore_Baccaloni>,
        <http://viaf.org/viaf/76499322>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b46ad060-e749-49a7-bdaf-6590ea57ccd7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvatore_Baccaloni.
doremus_artist:effb22db-586b-35b5-ac79-909692990773
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "Anita Gillette (* 16. August 1936 in Baltimore, Maryland als Anita Luebben) ist eine US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Anita Gillette (Baltimore (Maryland), 16 augustus 1936), geboren als Anita Luebben, is een Amerikaanse actrice."@nl,
        "Anita Gillette (Baltimore, Maryland, 16 de Agosto de 1936) \u00e9 uma actriz norte-americana, mais not\u00e1vel por seu trabalho na Broadway e como celebridade convidada em v\u00e1rios game shows. Gillette nasceu Anita Luebben em Baltimore, Maryland, a filha de Juanita (nascida Wayland) e John Alfred Luebben. Criada na suburbana Rossville, formou-se na Escola Secund\u00e1ria Kenwood. Gillette estudou no Conservat\u00f3rio de Peabody e fez sua estreia na Broadway em Gypsy:A Musical Fable em 1959, ao lado de Patti luPone. Cr\u00e9ditos adicionais da Broadway incluem Carnival!, All American, Mr. President, Kelly, Jimmy, Guys and Dolls, Don't Drink the Water, Cabaret, They're Playing Our Song, Brighton Beach Memoirs, e Chapter II, para o qual ela foi nomeada para o Tony Award de Melhor Actriz em uma Pe\u00e7a Teatral. Ela receb"@pt,
        "Anita Gillette (born August 16, 1936) is an American actress. She is notable for her extensive Broadway credits, her many appearances as a celebrity guest on television game shows, her guest-starring and recurring roles in American television series and for her roles in feature films."@en,
        "\u30a2\u30cb\u30bf\u30fb\u30b8\u30ec\u30c3\u30c8\uff08 Anita Gillette\u30011936\u5e748\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3002\u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dc\u30eb\u30c1\u30e2\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u672c\u540d\u306fAnita Leubben\u3002 1959\u5e74\u306b\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46971450;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anita_Gillette>,
        <http://viaf.org/viaf/46971450>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anita_Gillette.
doremus_artist:f051552a-f8d2-3080-b82a-60aec2dd9b1a
owl:sameAs viaf:17019345; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17019345>.
doremus_artist:f073e29c-0678-31c2-b521-7c285a211f94
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Manuel De Sica (* 24. Februar 1949 in Rom; \u2020 5. Dezember 2014 ebenda) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Manuel De Sica (24 February 1949 \u2013 5 December 2014) was an Italian composer. Born in Rome, the son of Vittorio De Sica and Mar\u00eda Mercader, De Sica enrolled at the Accademia Nazionale di Santa Cecilia, in which he studied with Bruno Maderna. He debuted as a composer for his father's film A Place for Lovers (1968). In 1993, De Sica won the Nastro d'Argento for Best Score for Carlo Verdone's Al lupo, al lupo. In 1996 he won the David di Donatello for Best Score for Carlo Lizzani's Celluloide. In 2005 he was honored with the title of Commendatore of the Italian Republic."@en,
        "Manuel De Sica, n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1949 \u00e0 Rome et mort dans cette ville le 5 d\u00e9cembre 2014, est un compositeur italien de musique de film."@fr;
    owl:sameAs viaf:56804683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_De_Sica>,
        <http://viaf.org/viaf/56804683>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nancy_cuomo_e_manuel_de_sica_(1974).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_De_Sica.
doremus_artist:f0744878-fb53-3b6d-a1ea-ca7c47802ea5
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Miguel PovedaFichier:Miguel Poveda - 02.jpg Miguel \u00c1ngel Poveda Le\u00f3n, n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1973 \u00e0 Barcelone, est un chanteur de flamenco espagnol."@fr,
        "Miguel \u00c1ngel Poveda Le\u00f3n (Barcelona, 13 de febrero de 1973) es un cantaor de flamenco espa\u00f1ol conocido con el nombre art\u00edstico de Miguel Poveda."@es,
        """Miguel \u00c1ngel Poveda Le\u00f3n (b. Barcelona, Spain, February 13, 1973) is a Spanish flamenco singer. His father is from Lorca in Murcia and his mother from Puertollano (Castilla-La Mancha). Poveda is a flamenco singer and interpreter of other genres. He has collaborated with artists from various disciplines who were previously unknown to flamenco audiences. In 2003, he moved to Seville. He often collaborates with Spanish flamenco guitarist Juan G\u00f3mez "Chicuelo", with whom he has toured extensively in Europe, Japan and the US."""@en;
    owl:sameAs viaf:29729420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_Poveda>,
        <http://viaf.org/viaf/29729420>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Miguel_Poveda_-_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miguel_Poveda.
doremus_artist:f186499e-3f73-3ea7-8cdc-799c9917d998
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Salvador,_Bahia>;
    rdfs:comment
        "Pierre Edouard Leopold Verger (Parijs, 4 november 1902 \u2013 Salvador, 11 februari 1996) was een Frans fotograaf en etnoloog. Hij is vooral bekend vanwege zijn foto's en studies van de Afrikaanse cultuur en religies. Dit zowel in Afrika zelf als bij de afstammelingen van Afrikaanse slaven in Latijns-Amerika. Hij is zelf in deze religies ingewijd, en ontving daarbij de religieuze naam F\u00e1t\u00fambi."@nl,
        "Pierre Edouard Leopold Verger (Paris 4 novembre 1902 - Salvador de Bahia, 11 f\u00e9vrier 1996) \u00e9tait un photographe et ethnologue fran\u00e7ais. Il porta \u00e9galement le nom de Fatumbi (\u00ab Ifa l'a fait rena\u00eetre\u00bb, en langue yoruba), \u00e0 la suite de son initiation en tant que Babalawo, pr\u00eatre de Ifa (Orunmila), la divinit\u00e9 yoruba de la cr\u00e9ation. Il consacrera l'essentiel de son \u0153uvre aux religions du Golfe de Guin\u00e9e (principalement Fon et Yoruba) et aux religions afro-br\u00e9siliennes (essentiellement le Candombl\u00e9)."@fr,
        "Pierre Edouard Leopold Verger (Paris, 4 de novembro de 1902 \u2014 Salvador, 11 de fevereiro de 1996) foi um fot\u00f3grafo e etn\u00f3logo autodidata franco-brasileiro. Assumiu o nome religioso Fatumbi. Era tamb\u00e9m babalawo (sacerdote Yoruba) que dedicou a maior parte de sua vida ao estudo da di\u00e1spora africana - o com\u00e9rcio de escravos, as religi\u00f5es afro-derivadas do novo mundo, e os fluxos culturais e econ\u00f4micos resultando de e para a \u00c1frica. Suas fotografias foram publicadas em revistas como Paris-Soir, Daily Mirror (com o pseud\u00f4nimo de Mr. Lensman), Life, e Match."@pt,
        "Pierre Edouard Leopold Verger, alias Fatumbi or F\u00e1t\u00famb\u00ed (4 November 1902, in Paris \u2013 11 February 1996, in Salvador, Brazil) was a photographer, self-taught ethnographer, and babalawo (Yoruba priest of Ifa) who devoted most of his life to the study of the African diaspora \u2014 the slave trade, the African-based religions of the new world, and the resulting cultural and economical flows from and to Africa."@en,
        "Pierre Verger (eigentlich: Pierre Edouard Leopold Verger) (* 4. November 1902 in Paris, Frankreich; \u2020 11. Februar 1996 in Salvador, Brasilien) war ein franz\u00f6sischer Fotograf, der f\u00fcr seine Brasilienfotografien bekannt wurde. Er ist auch unter seinem religi\u00f6sen Namen Fatumbi oder F\u00e1t\u00famb\u00ed bekannt."@de;
    owl:sameAs viaf:95746178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger>,
        <http://viaf.org/viaf/95746178>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Verger.
doremus_artist:f1e6760e-0bbd-32b3-9547-bdec13791b03
owl:sameAs viaf:61270534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61270534>.
doremus_artist:f20d51b8-8ae5-37ce-80bf-a375f3767378
    owl:sameAs viaf:14961462;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14961462>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08602315-ec54-4918-b446-efd6e9c6c9b6>.
doremus_artist:f422a026-883f-382b-9f7a-7ae434672db7
owl:sameAs viaf:100361014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100361014>.
doremus_artist:f4906256-8a03-3c0a-8296-a7c304252fea
    owl:sameAs viaf:267272010;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267272010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8b2932e-c33e-43c6-afb1-caf6c967629e>.
doremus_artist:f54fb85b-fc81-3927-9cba-2789c1ea4dc2
owl:sameAs viaf:37240464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37240464>.
doremus_artist:f5984bc6-b8a2-3a00-8263-d1db5d5365f4
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Thomas Friedli (June 30, 1946 \u2013 April 14, 2008) was an internationally renowned Swiss clarinetist. He died in 2008 in Madeira."@en,
        "Thomas Friedli, n\u00e9 le 30 juin 1946 \u00e0 Berne et mort accidentellement le 14 avril 2008 sur l'\u00eele de Mad\u00e8re, est un clarinettiste suisse de renomm\u00e9e internationale."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0424\u0440\u0438\u0434\u043b\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Thomas Friedli; 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1946, \u0425\u0443\u0442\u0442\u0432\u0438\u043b\u044c, \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0411\u0435\u0440\u043d, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f \u2015 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2008, \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u041c\u0430\u0434\u0435\u0439\u0440\u0430) \u2015 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:116777392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Friedli>,
        <http://viaf.org/viaf/116777392>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ThFriedli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Friedli.
doremus_artist:f59f5550-faa6-39dc-a7b3-e18cc7d00843
    owl:sameAs viaf:220921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Gibson>,
        <http://viaf.org/viaf/220921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50274665-9b3c-4730-9a4e-c9d6153d497b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jon_Gibson_(musician)>.
doremus_artist:f5ab1730-88e1-3f6c-8ce7-1f5c15aba62a
    rdfs:comment
        "Sebastiano Baldini (1615\u20131685) was a satirical Roman poet, librettist for almost every composer operating in Rome at that time, and a secretary to a series of cardinals. The most important was Flavio Chigi. For his literary qualities and for his good humor he was well received by the aristocracy and Roman cultural circles. Christina, Queen of Sweden, based a scenario on one of his poems, and Alessandro Stradella based his 1677 serenata Il Damone on it."@en;
    owl:sameAs viaf:87543637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebastiano_Baldini>,
        <http://viaf.org/viaf/87543637>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sebastiano_Baldini.
doremus_artist:f6f6c03e-f388-3cf0-8463-a57840ccb3ce
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Namur_(city)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Namur_(city)>;
    rdfs:comment
        "Sophie Watillon (* 7. Dezember 1965 in Namur; \u2020 31. August 2005 ebenda) war eine belgische Gambistin."@de,
        "Sophie Watillon (7 December 1965 \u2013 31 August 2005) was a Belgian viol player who specialized in Baroque music. She was born in Namur, Belgium to a musical family. During her young life, the viola da gamba-soloist gained international fame with refined and sensitive solo interpretations of Early Music and Baroque compositions for viola da gamba. At the age of sixteen, she began studying music with Philippe Pierlot in Maastricht, and then further with Wieland Kuijken in Brussels and with Paolo Pandolfo at Schola Cantorum Basiliensis, Basel."@en,
        "Sophie Watillon est une gambiste belge sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire baroque, n\u00e9e le 7 d\u00e9cembre 1965 \u00e0 Namur (Belgique) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans sa ville natale le 31 ao\u00fbt 2005, \u00e0 l'\u00e2ge de 39 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:80015074;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sophie_Watillon>,
        <http://viaf.org/viaf/80015074>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03bb45b2-06b3-4043-9600-e8443b1d9529>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sophie_Watillon.
doremus_artist:f7a199e0-0b9d-3448-b091-e598b375ef8a
owl:sameAs viaf:69126523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69126523>.
doremus_artist:f8aaaff8-3a5f-3ee6-8e5c-458f86974e7a
owl:sameAs viaf:34599315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34599315>.
doremus_artist:fa07c9e3-75a7-3980-aa27-1d6f5b1cf407
owl:sameAs viaf:249937250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249937250>.
doremus_artist:fb51e623-a1af-3171-807d-a02cf09be63a
owl:sameAs viaf:51875513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51875513>.
doremus_artist:fce3a219-2825-37d4-a043-e9a09796c702
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    dbp:deathPlace dbr:Cape_Town;
    rdfs:comment
        "Erik Chisholm (* 4. Januar 1904 in Glasgow; \u2020 8. Juni 1965 in Kapstadt) war ein schottischer Komponist und Dirigent."@de,
        """Erik William Chisholm (4 January 1904 \u2013 8 June 1965) was a Scottish composer, pianist, organist and conductor often known as "Scotland's forgotten composer". According to his biographer, Chisholm "was the first composer to absorb Celtic idioms into his music in form as well as content, his achievement paralleling that of Bart\u00f3k in its depth of understanding and its daring", which led to his nickname of "MacBart\u00f3k". He was also a founder of the Celtic Ballet and, together with Margaret Morris, created the first full-length Scottish ballet, The Forsaken Mermaid. He was also the dean and director of the South African College of Music at the University of Cape Town for 19 years. Chisholm founded the South African College of Music opera company in Cape Town and was a vital force in bringing new"""@en,
        """Erik William Chisholm (Glasgow, 4 januari 1904 - Kaapstad, 8 juni 1965) was een componist, dirigent en pianist van Schotse komaf. Hij staat bekend als "Scotland's forgotten composer". De reden van onbekendheid moet gezocht worden in het feit dat hij de gehele wereld overtrok. Hij verwerkte veel Schotse muziek in zijn composities, een overeenkomst met B\u00e9la Bart\u00f3k, die Hongaarse volksmuziek in zijn composities verwerkte."""@nl,
        "Erik William Chisholm, n\u00e9 le 4 janvier 1904 \u00e0 Glasgow et mort le 8 juin 1965 au Cap, en Afrique du Sud, est un compositeur, organiste, pianiste, musicologue et chef d'orchestre \u00e9cossais. Il a compos\u00e9 plus de 100 \u0153uvres. Tr\u00e8s influenc\u00e9 par la musique de B\u00e9la Bart\u00f3k, il \u00e9tait surnomm\u00e9 \u00ab MacBartok \u00bb."@fr,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c1\u30be\u30fc\u30e0\uff08Erik Chisholm\u30011904\u5e741\u67084\u65e5 - 1965\u5e746\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30c1\u30be\u30fc\u30e0\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u3001\u300c\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30c1\u30be\u30fc\u30e0\u306e\u4f1d\u8a18\u4f5c\u5bb6\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u5f7c\u306f\u300c\u30b1\u30eb\u30c8\u306e\u8a9e\u6cd5\u3092\u5f62\u5f0f\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u5185\u5bb9\u306b\u3082\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u7406\u89e3\u306e\u6df1\u3055\u3068\u5927\u80c6\u3055\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u306b\u304a\u3044\u3066\u305d\u306e\u529f\u7e3e\u306f\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306b\u6bd4\u80a9\u3057\u5f97\u308b\u3002\u300d\u305d\u306e\u305f\u3081\u3001\u5f7c\u306f\u300c\u30de\u30c3\u30af\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af MacBart\u00f3k\u300d\u3068\u3042\u3060\u540d\u3055\u308c\u305f\u3002\u307e\u305f\u5f7c\u306f\u30b1\u30eb\u30c8\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30de\u30fc\u30ac\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30e2\u30ea\u30b9\u3068\u5171\u306b\u521d\u306e\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5b8c\u5168\u306a\u30d0\u30ec\u30a8\u300c\u5b64\u72ec\u306a\u4eba\u9b5a The Forsaken Mermaid\u300d\u3092\u88fd\u4f5c\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u30b1\u30fc\u30d7\u30bf\u30a6\u30f3\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u300119\u5e74\u9593\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30c1\u30be\u30fc\u30e0\u306f\u30b1\u30fc\u30d7\u30bf\u30a6\u30f3\u306b\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5927\u5b66\u30aa\u30da\u30e9\u4f1a\u793e\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306b\u65b0\u305f\u306a\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u7d39\u4ecb\u3059\u308b\u306e\u306b\u6b20\u304b\u305b\u306a\u3044\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f1965\u5e74\u306b\u3053\u306e\u4e16\u3092\u53bb\u308b\u307e\u3067\u306b\u3001100\u3092\u8d85\u3048\u308b\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u306b\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3001\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u30ab\u30bc\u30c3\u30e9\u306e\u8981\u7d20\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:41966846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Chisholm>,
        <http://viaf.org/viaf/41966846>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b75d2b5-8bf0-479a-9133-0fb46ed993b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Chisholm.
doremus_artist:fe4e7742-db1c-384e-975a-c56fc6211f17
    rdfs:comment
        "Carolyn Watkinson (Preston, 19 de marzo de 1949) es una mezzosoprano inglesa especializada en m\u00fasica barroca."@es,
        "The English mezzo-soprano Carolyn Watkinson (born 19 March 1949) is a well-known singer of baroque music. Her voice is alternately characterized as mezzo-soprano and contralto. Watkinson was born in Preston and studied at the Royal Manchester College of Music and in The Hague. In 1978 she sang Rameau's Ph\u00e8dre (Hippolyte et Aricie) at the English Bach Festival at London's Royal Opera House, Covent Garden. In 1979 she appeared as Monteverdi's Nero (L'incoronazione di Poppea) with De Nederlandse Opera in Amsterdam. Also in 1979 she was featured as the contralto soloist in Christopher Hogwood's landmark recording of Handel's Messiah, with the Academy of Ancient Music."@en;
    owl:sameAs viaf:61733416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carolyn_Watkinson>,
        <http://viaf.org/viaf/61733416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/69c06dfa-e840-48b5-91a9-bea9a77265f0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carolyn_Watkinson.
doremus_artist:ff7e8ccb-cb96-3f63-a58f-7609ce1d7f72
owl:sameAs viaf:59394633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59394633>.
dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Arles rdfs:label "Arles".

dbr:Athens rdfs:label "Athens".

<http://dbpedia.org/resource/Atlantic_City,_New_Jersey>
rdfs:label "Atlantic City, New Jersey".
dbr:Aversa rdfs:label "Aversa".

dbr:Bad_Reichenhall rdfs:label "Bad Reichenhall".

dbr:Balderton rdfs:label "Balderton".

dbr:Baltimore rdfs:label "Baltimore".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

dbr:Beckenham rdfs:label "Beckenham".

dbr:Beirut rdfs:label "Beirut".

dbr:Belfast rdfs:label "Belfast".

<http://dbpedia.org/resource/Belmont,_Massachusetts>
rdfs:label "Belmont, Massachusetts".
dbr:Bergamo rdfs:label "Bergamo".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bern rdfs:label "Bern".

<http://dbpedia.org/resource/Bethlehem,_Pennsylvania>
rdfs:label "Bethlehem, Pennsylvania".
<http://dbpedia.org/resource/Binyamina-Giv'at_Ada>
rdfs:label "Binyamina-Giv'at Ada".
dbr:Birmingham rdfs:label "Birmingham".

dbr:Bloomsbury rdfs:label "Bloomsbury".

dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Bremen rdfs:label "Bremen".

dbr:Breno rdfs:label "Breno".

<http://dbpedia.org/resource/Brest,_France> rdfs:label "Brest, France".

dbr:Bridgend_County_Borough rdfs:label "Bridgend County Borough".

dbr:Brisbane rdfs:label "Brisbane".

dbr:Brive-la-Gaillarde rdfs:label "Brive-la-Gaillarde".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:California rdfs:label "California".

dbr:Camden_Town rdfs:label "Camden Town".

dbr:Cameroon rdfs:label "Cameroon".

dbr:Camogli rdfs:label "Camogli".

dbr:Cape_Town rdfs:label "Cape Town".

dbr:Carmarthen rdfs:label "Carmarthen".

dbr:Cheb rdfs:label "Cheb".

dbr:Cheshire rdfs:label "Cheshire".

<http://dbpedia.org/resource/Chilton,_Buckinghamshire>
rdfs:label "Chilton, Buckinghamshire".
dbr:City_of_Brussels rdfs:label "City of Brussels".

<http://dbpedia.org/resource/Clichy,_Hauts-de-Seine>
rdfs:label "Clichy, Hauts-de-Seine".
dbr:Cluj-Napoca rdfs:label "Cluj-Napoca".

dbr:Colleretto_Giacosa rdfs:label "Colleretto Giacosa".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

<http://dbpedia.org/resource/Córdoba,_Argentina>
rdfs:label "C\u00f3rdoba, Argentina".
dbr:Detroit rdfs:label "Detroit".

dbr:Dijon rdfs:label "Dijon".

dbr:Dillenburg rdfs:label "Dillenburg".

dbr:Dnipropetrovsk rdfs:label "Dnipropetrovsk".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Dublin rdfs:label "Dublin".

dbr:Dushanbe rdfs:label "Dushanbe".

dbr:Edinburgh rdfs:label "Edinburgh".

dbr:Eisenach rdfs:label "Eisenach".

dbr:Erfurt rdfs:label "Erfurt".

<http://dbpedia.org/resource/Eugene,_Oregon> rdfs:label "Eugene, Oregon".

dbr:Feldafing rdfs:label "Feldafing".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Frankfurt rdfs:label "Frankfurt".

dbr:French_Fourth_Republic rdfs:label "French Fourth Republic".

dbr:Garmisch-Partenkirchen rdfs:label "Garmisch-Partenkirchen".

dbr:Ghent rdfs:label "Ghent".

dbr:Glasgow rdfs:label "Glasgow".

dbr:Gothenburg rdfs:label "Gothenburg".

dbr:Gotland rdfs:label "Gotland".

dbr:Greater_London rdfs:label "Greater London".

dbr:Greenock rdfs:label "Greenock".

dbr:Greenwich_Village rdfs:label "Greenwich Village".

dbr:Guildford rdfs:label "Guildford".

<http://dbpedia.org/resource/Guilford,_Vermont> rdfs:label "Guilford, Vermont".

<http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>
rdfs:label "Hartford, Connecticut".
dbr:Helsinki rdfs:label "Helsinki".

dbr:Houston rdfs:label "Houston".

dbr:Humacao rdfs:label "Humacao".

dbr:Hungary rdfs:label "Hungary".

<http://dbpedia.org/resource/Huntington_Beach,_California>
rdfs:label "Huntington Beach, California".
dbr:Hüttensteinach rdfs:label "H\u00fcttensteinach".

dbr:Iran rdfs:label "Iran".

dbr:Isfahan rdfs:label "Isfahan".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

dbr:İzmir rdfs:label "\u0130zmir".

<http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>
rdfs:label "Kansas City, Missouri".
<http://dbpedia.org/resource/Kenosha,_Wisconsin> rdfs:label "Kenosha, Wisconsin".

<http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Armenia_(antiquity)>
rdfs:label "Kingdom of Armenia (antiquity)".
dbr:Kingdom_of_Portugal rdfs:label "Kingdom of Portugal".

<http://dbpedia.org/resource/Knoxville,_Tennessee>
rdfs:label "Knoxville, Tennessee".
dbr:Krásná_Lípa rdfs:label "Kr\u00e1sn\u00e1 L\u00edpa".

dbr:Krasnodar_Krai rdfs:label "Krasnodar Krai".

<http://dbpedia.org/resource/La_Fontenelle,_Ille-et-Vilaine>
rdfs:label "La Fontenelle, Ille-et-Vilaine".
dbr:Langres rdfs:label "Langres".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Lille rdfs:label "Lille".

dbr:Lindau rdfs:label "Lindau".

dbr:Lisbon rdfs:label "Lisbon".

dbr:Lithuania rdfs:label "Lithuania".

dbr:Liverpool rdfs:label "Liverpool".

dbr:London rdfs:label "London".

<http://dbpedia.org/resource/Lorca,_Spain> rdfs:label "Lorca, Spain".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

<http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>
rdfs:label "Los Angeles, California".
<http://dbpedia.org/resource/Lyndon,_Kansas> rdfs:label "Lyndon, Kansas".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Maine rdfs:label "Maine".

dbr:Matera rdfs:label "Matera".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

<http://dbpedia.org/resource/Montreuil,_Pas-de-Calais>
rdfs:label "Montreuil, Pas-de-Calais".
dbr:Morimondo rdfs:label "Morimondo".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

<http://dbpedia.org/resource/Mount_Kisco,_New_York>
rdfs:label "Mount Kisco, New York".
dbr:Mumbai rdfs:label "Mumbai".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Murcia rdfs:label "Murcia".

<http://dbpedia.org/resource/Namur_(city)> rdfs:label "Namur (city)".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:New_Orleans rdfs:label "New Orleans".

dbr:New_York rdfs:label "New York".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

dbr:Nice rdfs:label "Nice".

dbr:Nigeria rdfs:label "Nigeria".

dbr:North_Kensington rdfs:label "North Kensington".

dbr:Northampton rdfs:label "Northampton".

dbr:Odessa rdfs:label "Odessa".

dbr:Ottoman_Empire rdfs:label "Ottoman Empire".

dbr:Oundle rdfs:label "Oundle".

dbr:Padua rdfs:label "Padua".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Pavlikeni_Municipality rdfs:label "Pavlikeni Municipality".

dbr:Peschiera_del_Garda rdfs:label "Peschiera del Garda".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

<http://dbpedia.org/resource/Podgrad,_Ilirska_Bistrica>
rdfs:label "Podgrad, Ilirska Bistrica".
dbr:Ponti_sul_Mincio rdfs:label "Ponti sul Mincio".

dbr:Posio rdfs:label "Posio".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Rennes rdfs:label "Rennes".

dbr:Republic_of_Ireland rdfs:label "Republic of Ireland".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

<http://dbpedia.org/resource/Rome,_Lazio> rdfs:label "Rome, Lazio".

dbr:Rostov_on_Don rdfs:label "Rostov on Don".

<http://dbpedia.org/resource/Roswell,_New_Mexico> rdfs:label "Roswell, New Mexico".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

<http://dbpedia.org/resource/Saguenay,_Quebec> rdfs:label "Saguenay, Quebec".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Saint-Amant-Tallende rdfs:label "Saint-Amant-Tallende".

<http://dbpedia.org/resource/Saint-Denis,_Seine-Saint-Denis>
rdfs:label "Saint-Denis, Seine-Saint-Denis".
dbr:Saint-Malo rdfs:label "Saint-Malo".

<http://dbpedia.org/resource/Salem,_Oregon> rdfs:label "Salem, Oregon".

<http://dbpedia.org/resource/Salvador,_Bahia> rdfs:label "Salvador, Bahia".

dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

<http://dbpedia.org/resource/San_Fernando,_California>
rdfs:label "San Fernando, California".
<http://dbpedia.org/resource/San_Isidro,_Buenos_Aires>
rdfs:label "San Isidro, Buenos Aires".
dbr:Schottwien rdfs:label "Schottwien".

dbr:Seoul rdfs:label "Seoul".

dbr:Shimane_Prefecture rdfs:label "Shimane Prefecture".

<http://dbpedia.org/resource/Shoreline,_Washington>
rdfs:label "Shoreline, Washington".
dbr:Simmern rdfs:label "Simmern".

dbr:Skegness rdfs:label "Skegness".

dbr:Sofia rdfs:label "Sofia".

<http://dbpedia.org/resource/Southgate,_London> rdfs:label "Southgate, London".

dbr:Southwold rdfs:label "Southwold".

dbr:Spain rdfs:label "Spain".

dbr:Sweden rdfs:label "Sweden".

dbr:Switzerland rdfs:label "Switzerland".

dbr:Tehran rdfs:label "Tehran".

dbr:Tel_Aviv rdfs:label "Tel Aviv".

dbr:Teplice rdfs:label "Teplice".

dbr:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

dbr:Tournai rdfs:label "Tournai".

dbr:Trapani rdfs:label "Trapani".

dbr:Trieste rdfs:label "Trieste".

dbr:Tübingen rdfs:label "T\u00fcbingen".

<http://dbpedia.org/resource/Tulsa,_Oklahoma> rdfs:label "Tulsa, Oklahoma".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:United_States_of_America rdfs:label "United States of America".

dbr:Vagharshapat rdfs:label "Vagharshapat".

dbr:Valencia rdfs:label "Valencia".

dbr:Valladolid rdfs:label "Valladolid".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

dbr:Vicenza rdfs:label "Vicenza".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Warwickshire rdfs:label "Warwickshire".

<http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.> rdfs:label "Washington, D.C.".

<http://dbpedia.org/resource/Watertown,_Massachusetts>
rdfs:label "Watertown, Massachusetts".
dbr:Werne rdfs:label "Werne".

dbr:West_Bengal rdfs:label "West Bengal".

dbr:West_Berlin rdfs:label "West Berlin".

dbr:West_Suffolk rdfs:label "West Suffolk".

<http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_Los_Angeles>
rdfs:label "Woodland Hills, Los Angeles".
<http://fr.dbpedia.org/resource/Ballon_(Sarthe)> rdfs:label "Ballon, Sarthe".

res:Hongrie rdfs:label "Hungary".

res:Le_Mans rdfs:label "Le Mans".

res:Nice rdfs:label "Nice".

