@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ca.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:00b2be6b-ab98-36ee-961a-496df7a7426d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Nigg. Serge Nigg, n\u00e9 le 6 juin 1924 \u00e0 Paris et mort en cette ville le 12 novembre 2008, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Serge Nigg (* 6. Juni 1924 in Paris; \u2020 12. November 2008 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Serge Nigg studierte ab 1941 am Pariser Konservatorium Harmonielehre bei Olivier Messiaen und Kontrapunkt bei Simone Pl\u00e9-Caussade. 1945 begegnete er Ren\u00e9 Leibowitz, der ihn in die Dodekaphonie einf\u00fchrte. Nach einem Konzert f\u00fcr Klavier und Bl\u00e4ser und einem f\u00fcr Klavier und Streicher (beide 1943) und der sinfonischen Dichtung Timour waren seine Variations pour piano et 10 instruments von 1946 das erste streng dodekaphonisch komponierte Werk eines franz\u00f6sischen Komponisten. Es wurde beim Festival International de Musique dod\u00e9caphonique, das Leibowitz 1947 organisierte, uraufgef\u00fchrt."@de,
        "Serge Nigg (June 6, 1924 \u2013 November 12, 2008) was a French composer, born in Paris."@en,
        "Serge Nigg (Parijs, 6 juni 1924 - 12 november 2008) was een Frans toondichter."@nl,
        "Serge Nigg (Par\u00eds, 6 de junio de 1924 - Par\u00eds, 12 de noviembre de 2008) es un compositor franc\u00e9s."@es,
        "\u0421\u0435\u0440\u0436 \u041d\u0438\u0433 (\u0444\u0440. Serge Nigg; 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1924, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2008, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30cb\u30b0\uff08Serge Nigg, 1924\u5e746\u67086\u65e5 \u30d1\u30ea - 2008\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59139480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serge_Nigg>,
        <http://viaf.org/viaf/59139480>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Serge_Nigg.
doremus_artist:00c14303-9263-3ce2-b5a7-a44684332589
    dbp:birthPlace dbr:Felizzano;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Gino Penno (1920\u20131998) was an Italian tenor, who enjoyed a short but brilliant career in opera in the 1950s. Penno was born in Felizzano, Italy, and studied with Ettore Campogaliano. After winning a singing competition, he entered the Scuola di Canto of the Teatro alla Scala in Milan. While still a student, he sang a number of comprimario roles, and appeared in his first leading role in 1950, Floreski in Cherubini's Lodoiska. Penno died in Milan, on February 8, 1998, aged 77. He seems to have continued in smaller opera houses in Italy for a few more seasons."@en;
    owl:sameAs viaf:75018256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gino_Penno>,
        <http://viaf.org/viaf/75018256>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gino_Penno.
doremus_artist:00f81ebc-98e1-30fa-b4d9-ed10584eb233
owl:sameAs viaf:6958881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6958881>.
doremus_artist:0103e1bf-c02a-3ef6-af83-53d5691fd449
    dbp:birthPlace res:Lyon;
    rdfs:comment
        "Mick Micheyl, n\u00e9e Paulette Michey le 8 f\u00e9vrier 1922 \u00e0 Lyon, est une artiste, chanteuse et sculptrice, fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:46947187;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mick_Micheyl>,
        <http://viaf.org/viaf/46947187>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mick_Micheyl.
doremus_artist:0140c764-7fbb-3cd5-8b02-ffa194c8ce43
owl:sameAs viaf:59327013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59327013>.
doremus_artist:017bfa6c-2a83-3060-9a0d-a3a881c5b818
    rdfs:comment
        "Jean Rodor est un parolier et chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 26 avril 1881 \u00e0 S\u00e8te et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1967 \u00e0 Paris. Il \u00e9crivit notamment les paroles de chansons compos\u00e9es par Vincent Scotto : Sous les ponts de Paris (1913), La Vip\u00e8re (1921), Ramuntcho (1944), etc. ainsi que l'adaptation fran\u00e7aise de Reginella.Portail de la musique Portail de la musique"@fr;
    owl:sameAs viaf:172212130;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Rodor>,
        <http://viaf.org/viaf/172212130>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89d35369-2371-455b-b877-abfac11aa1d6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Rodor.
doremus_artist:0201bddc-a897-380d-a6ab-92b0f39de252
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Augusta,_Georgia>;
    rdfs:comment
        "Jessye Mae Norman (Augusta, Ge\u00f3rgia, 15 de setembro de 1945) \u00e9 uma soprano estado-unidense, ganhadora quatro vezes do Grammy. Norman \u00e9 uma das mais admiradas cantoras contempor\u00e2neas. \u00c9 uma soprano dram\u00e1tica verdadeira, associada particularmente aos pap\u00e9is das \u00f3peras de Verdi e Beethoven. \u00c9 muito conhecida pela suas qualidades emocionais expressivas e seu um estilo intelectual formid\u00e1vel."@pt,
        "Jessye Mae Norman (born September 15, 1945) is an American Grammy award-winning opera singer and recitalist. A dramatic soprano, Norman is associated in particular with the Wagnerian repertoire, and with the roles of Sieglinde, Ariadne, Alceste, and Leonore. Norman has been inducted into the Georgia Music Hall of Fame and is a Spingarn Medalist. Apart from receiving several honorary doctorates and other awards, she has also received the Grammy Lifetime Achievement Award, the National Medal of Arts, and is a member of the British Royal Academy of Music."@en,
        "Jessye Norman (* 15. September 1945 in Augusta, Georgia, USA) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin (Sopran). In ihrem gro\u00dfen und vielseitigen Repertoire bilden unter anderem Opern und Lieder der Romantik einen Schwerpunkt, sie ist aber auch als Interpretin von Spirituals und Jazz hervorgetreten."@de,
        "Jessye Norman (Augusta (Georgia), 15 september 1945) is een Amerikaans (klassiek) zangeres."@nl,
        "Jessye Norman (Augusta, Georgia, 15 de septiembre de 1945) es una soprano afroamericana estadounidense. Entre las m\u00e1s admiradas cantantes l\u00edricas de su generaci\u00f3n, continua la tradici\u00f3n iniciada por otras cantantes afroamericanas como Marian Anderson, Leontyne Price, Shirley Verrett, Reri Grist, Grace Bumbry y Martina Arroyo. A su generaci\u00f3n tambi\u00e9n pertenecen las sopranos l\u00edricas Barbara Hendricks y Kathleen Battle. En el campo sinf\u00f3nico vocal se destacan sus grabaciones de canciones con orquesta de Mahler, Strauss, Berlioz, Ravel, Berg y Schoenberg."@es,
        "Jessye Norman (ur. 15 wrze\u015bnia 1945 w Augu\u015bcie) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka, sopran dramatyczny. G\u0142os Jessye Norman wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 znaczn\u0105 nietypowo\u015bci\u0105 i jest trudny do jednoznacznej klasyfikacji: \u015bpiewaczka wykonuje najcz\u0119\u015bciej role przeznaczone dla sopranu dramatycznego, ale tak\u017ce, z r\u00f3wnym powodzeniem, mezzosopranowe, a nawet kontraltowe. Jest to wi\u0119c g\u0142os niemieszcz\u0105cy si\u0119 w powszechnie przyj\u0119tym systemie klasyfikacji g\u0142os\u00f3w, a przy tym bardzo pot\u0119\u017cny, cechuj\u0105cy si\u0119 znaczn\u0105 si\u0142\u0105 wyrazu dramatycznego oraz nietypow\u0105 dla sopranu ciemn\u0105 barw\u0105. Odznacza si\u0119 znaczn\u0105 skal\u0105 i tessytur\u0105 (cho\u0107 pod koniec kariery wysokie sopranowe nuty straci\u0142y wiele z dawnego blasku). Dope\u0142niana go majestatyczna prezencja sceniczna (Jessye Norman jest bardzo wysoka i pot\u0119\u017cnej postury) oraz cenione umiej\u0119tno\u015bci aktor"@pl,
        "Jessye Norman, n\u00e9e le 15 septembre 1945 \u00e0 Augusta dans l'\u00c9tat de G\u00e9orgie aux \u00c9tats-Unis, est une soprano am\u00e9ricaine. V\u00e9ritable soprano dramatique du fait de sa voix imposante, Jessye Norman est particuli\u00e8rement associ\u00e9e, \u00e0 ses d\u00e9buts, aux r\u00f4les d'A\u00efda (A\u00efda), Cassandre (Les Troyens), Alceste (Alceste), et L\u00e9onore (Fidelio), avant d'\u00e9largir son r\u00e9pertoire \u00e0 toute la musique des XIXe et XXe si\u00e8cles, principalement allemande et fran\u00e7aise."@fr,
        "\u00c8 stata associata, sin dal suo debutto, ai ruoli drammatici di Aida (Aida), Cassandra (Les Troyens), Alceste (Alceste), e Leonora (Fidelio), prima di volgere la sua attenzione all'intero repertorio della musica del XIX e XX secolo, particolarmente a quella tedesca e francese."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0441\u0441\u0438 \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jessye Norman; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u041e\u0433\u0430\u0441\u0442\u0430, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30b7\u30fc\u30fb\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\uff08Jessye Norman, 1945\u5e749\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110833350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jessye_Norman>,
        <http://viaf.org/viaf/110833350>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bde64de3-01d4-4ed9-afe9-88b7d9db922d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jessye_Norman-_In_Conversation_with_Tom_Hall_cropped_(15952002266).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jessye_Norman.
doremus_artist:028e3913-48ad-3c12-ba74-b9acea8b623e
    dbp:birthPlace res:Pointe-à-Pitre;
    dbp:deathPlace res:Lille;
    rdfs:comment
        "\u00c9rick Bamy, n\u00e9 le 30 novembre 1949 \u00e0 Pointe-\u00e0-Pitre en Guadeloupe, et mort le 27 novembre 2014 au centre hospitalier de Lille, est un chanteur fran\u00e7ais. Il est connu pour avoir \u00e9t\u00e9 choriste et coordinateur artistique de Johnny Hallyday.\u2191 http://www.parismatch.com/Culture/Musique/Erick-Bamy-est-mort-Le-chanteur-des-soulmen-Vigon-Bamy-Jay-et-choriste-de-Johnny-Hallyday-est-decede-659516"@fr;
    owl:sameAs viaf:69117651;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9rick_Bamy>,
        <http://viaf.org/viaf/69117651>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Érick_Bamy.
doremus_artist:02bbc7d1-3221-3f5e-b287-41ed1aa9c577
owl:sameAs viaf:59272456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59272456>.
doremus_artist:0331b2d1-bbc7-3019-817e-c223e86a04cd
owl:sameAs viaf:88566780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566780>.
doremus_artist:034875f7-e70d-38a5-a338-2ec7babd7ceb
    rdfs:comment
        """Ladislav Kub\u00edk (born 1946) is a contemporary Czech-American composer. His style is associated with other post-war Eastern European composers, such as Krzysztof Penderecki and Witold Lutos\u0142awski. He graduated from the Prague Academy of Music, receiving his Master's Degree in 1970 and the title "Aspirante", a degree considered equivalent to the Doctor of Musical Arts. He has previously taught at the Prague Conservatory, Charles University in Prague, and the University of South Florida. He has served as Professor of Composition at the Florida State University College of Music in Tallahassee since the 1990-91 academic year."""@en;
    owl:sameAs viaf:92504511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ladislav_Kub\u00edk>,
        <http://viaf.org/viaf/92504511>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ladislav_Kubík.
doremus_artist:0398a999-8cfb-34d2-9243-e7400994f851
    rdfs:comment
        "Bud Green (19 November 1897 \u2013 2 January 1981) was an American songwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:37180094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bud_Green>,
        <http://viaf.org/viaf/37180094>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f4c472e-a372-448a-8878-3e00fc3584e5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bud_Green.
doremus_artist:0467afa8-1d55-3780-a89f-10264f9d372e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Namur_(province)>;
    rdfs:comment
        "Thierry Hancisse (born 20 November 1962 in Liege) is a Belgian actor. His acting credits include Un soir au club, The Boat Race, Le Couperet, Gabrielle, The Colonel, The Night Watchman, The Lady in the Car with Glasses and a Gun and Fool Moon. He was nominated for the Magritte Award for Best Actor for The Boat Race."@en,
        "Thierry Hancisse, n\u00e9 le 20 novembre 1962 \u00e0 Namur, est un acteur et metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre belge, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:69045720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thierry_Hancisse>,
        <http://viaf.org/viaf/69045720>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thierry_Hancisse.
doremus_artist:0525fe23-bf45-3b07-a536-18b6b76e6e6a
owl:sameAs viaf:75368466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75368466>.
doremus_artist:0541d729-0d17-3f93-a39d-c08c43c8c28f
owl:sameAs viaf:293294886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293294886>.
doremus_artist:059edd5f-079d-3042-bb67-6e1ec4b5a4f2
    dbp:birthPlace dbr:Charente-Maritime;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Bernard Giraudeau (18 de junio de 1947 \u2013 17 de julio de 2010) fue un actor, director, productor, guionista y escritor de nacionalidad francesa."@es,
        "Bernard Giraudeau, n\u00e9 le 18 juin 1947 \u00e0 La Rochelle en Charente-Maritime et mort le 17 juillet 2010 \u00e0 Paris, est un acteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, producteur de cin\u00e9ma et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr,
        "Bernard Ren\u00e9 Giraudeau (* 18. Juni 1947 in La Rochelle; \u2020 17. Juli 2010 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Regisseur, Filmproduzent, Drehbuchautor und Schriftsteller."@de,
        "Bernard Ren\u00e9 Giraudeau (18 June 1947 \u2013 17 July 2010) was a French actor, film director, scriptwriter, producer and writer."@en,
        "Bernard Ren\u00e9 Giraudeau (La Rochelle, 18 de Junho de 1947 \u2014 Paris, 17 de Julho de 2010) foi um ator e escritor franc\u00eas."@pt,
        "Bernard Ren\u00e9 Giraudeau (ur. 18 czerwca 1947 roku w La Rochelle, w regionie Poitou-Charentes, w departamencie Charente-Maritime, zm. 17 lipca 2010 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor, scenarzysta, re\u017cyser i producent filmowy."@pl,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u0440 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0301 \u0416\u0438\u0440\u043e\u0434\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Bernard Ren\u00e9 Giraudeau, 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1947, \u041b\u0430-\u0420\u043e\u0448\u0435\u043b\u044c \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 2010, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:71426981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Giraudeau>,
        <http://viaf.org/viaf/71426981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d70f49b-e990-4130-a50b-4bf2c1fd5cff>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BernardGiraudeau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Giraudeau.
doremus_artist:069f62f3-87ca-3ab8-892c-962647a6a1ed
owl:sameAs viaf:39573538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39573538>.
doremus_artist:06bf1ce8-8b38-358d-abf1-fc504ccf816f
owl:sameAs viaf:49414906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49414906>.
doremus_artist:08d7acb9-09af-3fce-a4b5-5890c3476f0c
    owl:sameAs viaf:12347231;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12347231>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Josef_Albers.
doremus_artist:09584683-03f8-3cc3-9271-3f6b54bd2486
    dbp:birthPlace dbr:Freistatt;
    dbp:deathPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Ehmann (* 5. Dezember 1904 in Freistatt; \u2020 16. April 1989 in Freiburg im Breisgau) war ein deutscher Musikwissenschaftler und Kirchenmusiker."@de,
        "Wilhelm Ehmann (5 December 1904 \u2013 16 April 1989) is a German musicologist, musician, and conductor. He founded the Westf\u00e4lische Kantorei."@en;
    owl:sameAs viaf:36958871;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Ehmann>,
        <http://viaf.org/viaf/36958871>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Ehmann.
doremus_artist:09ca9627-5608-3542-832b-96bcd9027c4b
owl:sameAs viaf:57537703; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57537703>.
doremus_artist:0afa6d11-39fa-3764-b3cb-1e5c0c8fb72e
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    dbp:deathPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Lagunitas-Forest_Knolls,_California>;
    rdfs:comment
        "Dopo aver suonato per poco il pianoforte, tentando di seguire le orme della madre ma senza successo, divenne un eccezionale suonatore di chitarra e banjo. Ha partecipato a diversi altri progetti esterni ai Grateful Dead, in particolare la lunga collaborazione con il mandolinista David Grisman, amico di vecchia data di Garcia, di cui ci resta molto materiale inedito e postumo. Inoltre sono da citare le esperienze blues con Merl Saunders e Howard Wales. Nel corso della sua carriera ha preso parte a 2318 concerti ufficiali (DeadBase's calculations), oltre a moltissimi altri. Basti pensare che all'inizio della carriera i Grateful Dead suonavano due concerti al giorno, anche in citt\u00e0 diverse."@it,
        """Jerome John "Jerry" Garcia (1 de agosto de 1942 - 9 de agosto de 1995) foi guitarrista , vocalista e letrista da lend\u00e1ria banda de rock psicod\u00e9lico Grateful Dead. Foi considerado o 46\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."""@pt,
        """Jerome John "Jerry" Garcia (1 de agosto de 1942 - 9 de agosto de 1995) fue un m\u00fasico estadounidense, l\u00edder de Grateful Dead. Es considerado en su pa\u00eds como una figura emblem\u00e1tica de la contracultura de 1960."""@es,
        """Jerome John "Jerry" Garcia (August 1, 1942 \u2013 August 9, 1995) was an American singer-songwriter and guitarist best known for his work with the band the Grateful Dead, which came to prominence during the counterculture era in the 1960s. Though he disavowed the role, Garcia was viewed by many as the leader or "spokesman" of the group."""@en,
        "Jerome John (Jerry) Garcia (San Francisco, 1 augustus 1942 \u2013 Forest Knolls, 9 augustus 1995) was een Amerikaans muzikant die voornamelijk bekend geworden is als zanger en gitarist van Grateful Dead. Garcia had geleerd snaarinstrumenten te spelen, dit ondanks het feit dat hij als kind een deel van zijn rechtermiddelvinger was kwijtgeraakt bij een ongeval met houthakken. Hij verliet de middelbare school in 1960 zonder diploma en ging in het leger. Na enkele maanden werd hij ontslagen na een aantal keren zonder verlof afwezig te zijn geweest, en twee keer voor de krijgsraad te zijn gedaagd."@nl,
        "Jerome John \u201eJerry\u201c Garc\u00eda (* 1. August 1942 in San Francisco; \u2020 9. August 1995 in Lagunitas-Forest Knolls, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Musiker, der vor allem als Bandleader der Rockgruppe Grateful Dead bekannt wurde."@de,
        "Jerry Garcia (w\u0142a\u015bc. Jerome John Garcia, ur. 1 sierpnia 1942 w San Francisco w Kalifornii, zm. 9 sierpnia 1995 w Forest Knolls w Kalifornii) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, gitarzysta i wokalista, lider grupy Grateful Dead. Gra\u0142 tak\u017ce w zespo\u0142ach: Legion of Mary, Reconstruction, Jerry Garcia Band, Old and in the Way, Jerry Garcia Acoustic Band, New Riders of the Purple Sage. Muzyk\u0119 jak\u0105 gra\u0142 Garcia mo\u017cna zaliczy\u0107 do folk rocka, muzyki bluegrassowej, country, rocka, jazzu, rock and rolla, psychedelic rocka, rhytm and bluesa, blues rocka. By\u0142 aktywnym muzykiem od 1960 a\u017c do \u015bmierci."@pl,
        "Jerry Garcia, n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1942 \u00e0 San Francisco et mort le 9 ao\u00fbt 1995 \u00e0 Forest Knolls (en) (Californie), est un musicien am\u00e9ricain, compositeur, chanteur et multi-instrumentiste. Il est particuli\u00e8rement connu pour avoir \u00e9t\u00e9 pendant 30 ans le guitariste du groupe am\u00e9ricain Grateful Dead, mais il s'illustre \u00e9galement dans des styles tr\u00e8s diff\u00e9rents \u00e0 travers l'ensemble de sa carri\u00e8re : rock, folk, bluegrass, etc. Sa grande capacit\u00e9 d'improvisation et son \u00e9tonnante ma\u00eetrise de l'instrument font de lui l'un des plus grands guitaristes au monde."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0301\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u044f (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jerry Garcia, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0414\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430; 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1942 \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1995) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abGrateful Dead\u00bb, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u044c\u0435 \u0421\u0428\u0410. \u0421\u0442\u0430\u0442\u044c \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043e\u043c \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u044f \u0441\u043c\u043e\u0433, \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0438\u0441\u043a\u0430\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0443\u044e \u0440\u0443\u043a\u0443 \u2014 \u0435\u0449\u0451 \u0432 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043d \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u043b\u0438\u0448\u0438\u043b\u0441\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u0430\u043b\u0430\u043d\u0433 \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043b \u0434\u0440\u043e\u0432\u0430."@ru,
        """\u30b8\u30a7\u30ed\u30fc\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u300c\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u300d\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\uff08Jerome John "Jerry" Garcia, 1942\u5e748\u67081\u65e5 - 1995\u5e748\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b0\u30ec\u30a4\u30c8\u30d5\u30eb\u30fb\u30c7\u30c3\u30c9\u306e\u30ea\u30fc\u30c9\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u30011960\u5e74\u4ee3\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30ab\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc\u306e\u8c61\u5fb4\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u81ea\u8eab\u306f\u305d\u306e\u5f79\u5272\u3092\u5426\u5b9a\u3057\u305f\u304c\u3001\u30b0\u30ec\u30a4\u30c8\u30d5\u30eb\u30fb\u30c7\u30c3\u30c9\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u307e\u305f\u306f\u300c\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3\u300d\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30b0\u30ec\u30a4\u30c8\u30d5\u30eb\u30fb\u30c7\u30c3\u30c9\u306e\u5275\u7acb\u8005\u306e1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u306f30\u5e74\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u30d0\u30f3\u30c9\u3068\u5171\u306b\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u307e\u305f\u3001\u591a\u69d8\u306a\u5404\u7a2e\u306e\u30b5\u30a4\u30c9\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u9577\u5e74\u306e\u53cb\u4eba\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9\u3068\u7d50\u6210\u3057\u305f\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9-\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30b6\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u3001\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2/\u30b0\u30ea\u30b9\u30de\u30f3\u3001\u30ea\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30e9\u30a4\u30c0\u30fc\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30d1\u30fc\u30d7\u30eb\u30fb\u30bb\u30a4\u30b8\uff08\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c9\u30fc\u30bd\u30f3\u3001\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30cd\u30eb\u30bd\u30f3\u3068\u5171\u306b\u7d50\u6210\uff09\u304c\u542b\u307e\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u307e\u305f\u4f55\u679a\u304b\u306e\u30bd\u30ed\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u4ed6\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306b\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u305d\u306e\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u30ae\u30bf\u30fc\u6f14\u594f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u306e\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c13\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c46\u4f4d\u306b\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:36777071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Garcia>,
        <http://viaf.org/viaf/36777071>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jerry-Garcia-01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Garcia.
doremus_artist:0b552ee6-732b-32fb-b72f-e6c3c0bbf69c
    rdfs:comment
        "Margaret Little est une gambiste canadienne sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:41603716;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Margaret_Little>,
        <http://viaf.org/viaf/41603716>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Margaret_Little.
doremus_artist:0ba60857-8359-30c1-83c0-6dc0bfa0bce8
owl:sameAs viaf:29727342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29727342>.
doremus_artist:0d4ad056-f322-3866-99f3-cf13779a5e84
owl:sameAs viaf:114980192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114980192>.
doremus_artist:0dd70784-85be-31ef-9d0d-f556a24aa5f5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Earle Warren (July 1, 1914 \u2013 June 4, 1994) was an alto saxophonist and occasional singer with Count Basie. He was born in Springfield, Ohio. Warren played 1st (Lead) Alto Saxophone in the Basie orchestra throughout its formative years and its heyday, from 1937 to the end of the 1940s. After the break-up of Basie's 1940s band, in 1949, he worked with former Basie trumpeter, Buck Clayton."@en,
        "Earle Warren, manchmal auch Earl Warren geschrieben, (* 1. Juli 1914 in Springfield, Ohio; \u2020 4. Juni 1994 ebenda) war ein amerikanischer Jazz-Saxophonist (Alt) (gelegentlich auch S\u00e4nger), bekannt als Mitglied des Count Basie Orchestra."@de;
    owl:sameAs viaf:23625710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Earle_Warren>,
        <http://viaf.org/viaf/23625710>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Earle_Warren.
doremus_artist:0dfd1da1-d49a-32ed-a2a4-724c9629b700
owl:sameAs viaf:71156853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71156853>.
doremus_artist:0ec60dab-3790-375e-9904-5e9612cb7a9e
    dbp:birthPlace dbr:French_Third_Republic;
    dbp:deathPlace dbr:Oberndorf_bei_Salzburg;
    rdfs:comment
        "Axel Corti (* 7. Mai 1933 in Paris als Axel Fuhrmanns; \u2020 29. Dezember 1993 in Oberndorf, Land Salzburg, \u00d6sterreich) war ein \u00f6sterreichischer Regisseur und Publizist."@de,
        "Axel Corti (born Axel Fuhrmanns, 7 May 1933 \u2014 29 December 1993) was an Austrian screenwriter, film director and radio host."@en,
        "Axel Corti n\u00e9 le 7 mai 1933 \u00e0 Paris et mort le 29 d\u00e9cembre 1993 \u00e0 Oberndorf bei Salzburg, Autriche est un \u00e9crivain et un r\u00e9alisateur autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:208678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Axel_Corti>,
        <http://viaf.org/viaf/208678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Axel_Corti.
doremus_artist:0efefa19-163b-34d6-bf6b-d3d5e4da1759
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Messina;
    rdfs:comment
        """Giuseppe Mosca (1772 in Naples \u2013 1839 in Messina) was an Italian opera composer, the older brother of Luigi Mosca, also an opera composer. He is mainly remembered as the composer who said that Rossini copied in La pietra del paragone the "crescendo" from his opera "I pretendenti delusi"."""@en,
        "Giuseppe Mosca (N\u00e1poles, 1772 - Mesina, 14 de septiembre de 1839) fue un compositor italiano, hermano del compositor Luigi Mosca."@es;
    owl:sameAs viaf:12624856;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Mosca>,
        <http://viaf.org/viaf/12624856>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Mosca.
doremus_artist:0f314db7-d371-3037-8301-22f8fe9cd3e9
owl:sameAs viaf:10080225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10080225>.
doremus_artist:0fbd2d1d-2656-3b49-a7fd-8bb06451cb86
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Concepci\u00f3n Superv\u00eda Pascual (en catal\u00e1n, Concepci\u00f3 Supervia i Pascual), conocida como Conchita Superv\u00eda (en catal\u00e1n, Conxita Supervia), Barcelona, 9 de diciembre de 1895 - Londres, 30 de marzo de 1936) fue una mezzosoprano l\u00edrica espa\u00f1ola de notables medios y trascendencia hist\u00f3rica pese a su tr\u00e1gica desaparici\u00f3n temprana."@es,
        "Conchita Superv\u00eda (8\u20139 December 1895 \u2013 30 March 1936) was a highly popular Spanish mezzo-soprano singer who appeared in opera in Europe and America and also gave recitals."@en,
        "Mar\u00eda de la Concepci\u00f3n Superv\u00eda Pascual (* 8. oder 9. Dezember 1895 in Barcelona; \u2020 30. M\u00e4rz 1936 in London) war eine spanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)"@de,
        "\u041a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u0430 \u0421\u0443\u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Conchita Superv\u00eda; 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1895, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1936, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30c1\u30fc\u30bf\uff65\u30b9\u30da\u30eb\u30d3\u30a2\uff08Conchita Superv\u00eda, 1895\u5e7412\u67089\u65e5 - 1936\u5e743\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u30d2\u30ed\u30a4\u30f3\u8af8\u5f79\u3001\u30d3\u30bc\u30fc\u300e\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300f\u3067\u306e\u540d\u5531\u3067\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12492959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conchita_Superv\u00eda>,
        <http://viaf.org/viaf/12492959>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Conchita_Supervía.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Conchita_Supervía.
doremus_artist:0fcbd568-d369-308b-bc72-b23d3e83bcdf
    owl:sameAs viaf:69115296;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69115296>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c97ee2c4-77c1-4d45-9b9c-a5519671c5b0>.
doremus_artist:0fd5222e-9d00-3cb9-a666-d3a403e17f64
    owl:sameAs viaf:163253181;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163253181>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8299a2f-3b42-4776-925f-7b83965e5cf3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:riks_Eenvalds.
doremus_artist:10c7575e-ab13-3912-9919-62c0d3003895
    dbp:birthPlace dbr:Beersel;
    dbp:deathPlace dbr:Cambrai;
    rdfs:comment
        "Figura centrale della scuola di Borgogna, fu il pi\u00f9 famoso e influente compositore europeo della met\u00e0 del XV secolo. La sua opera ha dato avvio al periodo rinascimentale in musica."@it,
        "Guillaume Du Fay (French: [dy fa(j)i]; also Dufay, Du Fayt; 5 August, c. 1397 \u2013 27 November 1474) was a Franco-Flemish composer of the early Renaissance. The central figure in the Burgundian School, he was regarded by his contemporaries as the leading composer in Europe in the mid-15th century."@en,
        "Guillaume Dufay (ou Du Fay, Du Fayt), prononc\u00e9 [fa(j)i], est un compositeur de l'\u00e9cole bourguignonne et de l'\u00e9cole franco-flamande, n\u00e9 vers 1400 peut-\u00eatre \u00e0 Cambrai ou Fay pr\u00e8s de Cambrai, plus probablement \u00e0 Beersel - non loin de Bruxelles - ou Chimay - non loin de Charleroi -, et mort \u00e0 Cambrai le 27 novembre 1474."@fr,
        "Guillaume Dufay (uit te spreken als: Duf\u00e0-ie) (bij Beersel?, 5 augustus 1397? - Kamerijk, 27 november 1474) was een Vlaams componist uit de Bourgondische Nederlanden. Hij wordt als \u00e9\u00e9n van de grootste componisten van de 15e eeuw beschouwd in de Vlaamse Polyfonie waarvan hij, samen met Gilles Binchois, de eerste beroemde vertegenwoordiger is."@nl,
        "Guillaume Dufay, Guillaume Du Fay (ur. ok. 1400 w Cambrai (lub okolicy), zm. 1474 w Cambrai) - muzyk i kompozytor franko-flamandzki zwi\u0105zany z dworem w Cambrai oraz dworem papieskim. By\u0142 r\u00f3wnie\u017c duchownym i baka\u0142arzem prawa kanonicznego. Jest centraln\u0105 postaci\u0105 szko\u0142y burgundzkiej i w zwi\u0105zku z tym jednym z najbardziej wp\u0142ywowych kompozytor\u00f3w XV-wiecznych. Dokona\u0142 syntezy styl\u00f3w: francuskiego, w\u0142oskiego i angielskiego. By\u0142 g\u0142\u00f3wnym przedstawicielem techniki fauxbourdon, bywa tak\u017ce uwa\u017cany za jej tw\u00f3rc\u0119."@pl,
        "Guillaume Dufay, auch Du Fay und Du Fayt, (* kurz vor 1400 in oder bei Cambrai [?]; \u2020 27. November 1474 in Cambrai) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Musiktheoretiker der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Guillaume Dufay, tamb\u00e9m Du Fay ou Du Fayt (Beersel 5 de agosto de 1397? \u2014 Cambrai, 27 de novembro de 1474) foi um compositor do in\u00edcio do Renascimento, da escola franco-flamenga. Figura central da Escola da Borgonha, considerado o mais famoso e influente compositor da primeira metade do s\u00e9culo XV e um dos nomes mais importantes do per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o da m\u00fasica medieval para a renascentista. Guillaume Dufay representou a primeira gera\u00e7\u00e3o da Escola Borgonhesa. Seu modelo de missa polif\u00f4nica, baseada no cantus firmus, teve grande aceita\u00e7\u00e3o entre os m\u00fasicos at\u00e9 o final do s\u00e9culo XVI."@pt,
        "Guillaume o Willem Dufay (Du Fay, Du Fayt) (5 de agosto de 1397 -27 de noviembre de 1474) fue un compositor y m\u00fasico franco-flamenco del primer Renacimiento. Como figura central en la escuela borgo\u00f1ona, es el m\u00e1s famoso e influyente compositor de la escena musical europea de mediados del siglo XV."@es,
        "\u0413\u0438\u0439\u043e\u043c \u0414\u044e\u0444\u0430\u0438\u0301 (Dufay, Du Fay, Du Fayt, \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0446\u0438\u044f \u0414\u044e\u0444\u044d\u0301; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e1397 \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1474) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u062c\u0648\u064a\u0645\u064a \u062f\u0648\u0641\u0627\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Guillaume Du Fay) (\u0648. 1397 \u2013 1474 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0645\u064f\u0646\u0638\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0643\u0627\u0645\u0628\u0631\u0627\u064a ."@ar,
        "\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\uff08\u307e\u305f\u306f\u30c7\u30e5\u30d5\u30a7\u3001Guillaume Dufay\u30011400\u5e74\u9803-1474\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u697d\u6d3e\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30d5\u30a1\u30a4\u300d(\u307e\u305f\u306f\u30c7\u30e5\u30fb\u30d5\u30a7\u3001Guillaume Du Fay\u3001Du Fayt) \u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u97f3\u697d\u306e\u5f62\u5f0f\u304a\u3088\u3073\u7cbe\u795e\u306e\u70b9\u3067\u3001\u4e2d\u4e16\u897f\u6d0b\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3078\u306e\u8ee2\u63db\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u97f3\u697d\u53f2\u4e0a\u306e\u5de8\u5320\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7eaa\u5c27\u59c6\u00b7\u8fea\u8d39\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aGuillaume Dufay\uff0c1397\u5e748\u67085\u65e5\uff0d1474\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u675c\u98de\uff0cDufay\u6216\u4f5cDu Fay\uff0c\u6cd5\u56fd-\u5f17\u83b1\u8292\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e2d\u4e16\u7eaa\u548c\u6587\u827a\u590d\u5174\u8fc7\u6e21\u671f\u7684\u4ee3\u8868\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100955223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillaume_Du_Fay>,
        <http://viaf.org/viaf/100955223>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33d37c0b-dc0b-4148-9264-42587c538c72>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DufayBinchois.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillaume_Du_Fay.
doremus_artist:10ccda23-838c-3de3-b7de-69c5692acd7b
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Nato a Livorno, \u00e8 ritenuto l'allievo pi\u00f9 famoso di Giuseppe Tartini. Divenne un violinista celebre in tutta Europa tanto da guadagnarsi l'ammirazione di Leopold Mozart. Fece parte, con i due lucchesi Luigi Boccherini e Filippo Manfredi e con l'altro celebre livornese Giuseppe Cambini, del Quartetto Europeo, anche detto Quartetto Toscano, proveniente dalle esperienze delle Sonate a Quattro, e considerato il primo quartetto d'archi della storia.Nel 1770 divent\u00f2 primo violinista alla corte del Granduca di Toscana Pietro Leopoldo a Firenze."@it,
        "Pietro Nardini (* 12. April 1722 in Livorno; \u2020 7. Mai 1793 in Florenz) war ein italienischer Komponist und Violinist der Vorklassik."@de,
        "Pietro Nardini (April 12, 1722 \u2013 May 7, 1793) was an Italian composer and violinist, a transitional musician who worked in both the Baroque and Classical-era traditions."@en,
        "Pietro Nardini (Fibbiana, Florence, 12 april 1722 \u2013 Florence, 7 mei 1793) was een Italiaans componist en violist."@nl,
        "Pietro Nardini (Fibbiana, de Montelupo Fiorentino, 12 de abril de 1722 - Florencia, 7 de mayo de 1793) fue un violinista y compositor italiano. Si por algo destac\u00f3 Nardini en el panorama musical transalpino del siglo XVIII fue precisamente por su impecable t\u00e9cnica con el viol\u00edn, que le llevar\u00eda a ser reconocido como el \u00abviolinista m\u00e1s perfecto que existe en Italia\u00bb.La obra de Nardini discurre por los cauces del estilo de transici\u00f3n entre el barroco tard\u00edo y los primeros aires galantes y precl\u00e1sicos que por entonces hab\u00edan comenzado a impregnar el gusto musical en toda Europa."@es,
        """Pietro Nardini (Fibiana, 12 de abril de 1722 - Floren\u00e7a, 7 de maio de 1793) foi um compositor e violinista italiano. Estudou m\u00fasica em Livorno, mais tarde se tornando aluno de Giuseppe Tartini. Como violinista ganhou a admira\u00e7\u00e3o de Leopold Mozart. Em 1770 tornou-se mestre de capela do Gr\u00e3o-duque da Toscana, em Floren\u00e7a. Nardini escreveu algumas composi\u00e7\u00f5es, embora pouco numerosas, marcadas pela vivacidade, gra\u00e7a e doce sentimentalismo. As mais conhecidas s\u00e3o a Sonata em r\u00e9 maior e o Concerto em mi menor. Suas obras para violino s\u00e3o extremamente idiom\u00e1ticas, tamb\u00e9m \u00fateis para estudos de t\u00e9cnica. Leopold Mozart, ele pr\u00f3prio um violinista eminente, escreveu sobre a interpreta\u00e7\u00e3o de Nardini: "A beleza, pureza e igualdade de tom e o bom gosto do seu estilo cantabile n\u00e3o podem ser ultrapassados,"""@pt,
        "Pietro NardiniFichier:Pietro Nardini.jpg Pietro Nardini Pietro Nardini, n\u00e9 \u00e0 Livourne le 12 avril 1722 et mort \u00e0 Florence le 7 mai 1793, est un violoniste et compositeur italien."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041d\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Nardini; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1722, \u041b\u0438\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 1793, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0422\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438, \u041d\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0434\u0443\u0435 (1734\u20141740), \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 20 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u0438\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e. \u0412 1760-\u0435 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0430\u0445 \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435 (\u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e \u0419\u043e\u043c\u043c\u0435\u043b\u043b\u0438) \u0438 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433\u0430, \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435. \u0412 1769 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u0430 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u0432\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0441 1770 \u0433. \u0435\u0451 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440. \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 (\u0432 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435 1763 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u043b \u0432 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041d\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0442\u0443, \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0443 \u0438 \u0440\u043e\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u043e\u043d\u043e\u0432, \u0430 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0439 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f 1770\u20141771 \u0433\u0433."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Pietro Nardini, 1722\u5e744\u670812\u65e5 - 1793\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66580145;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Nardini>,
        <http://viaf.org/viaf/66580145>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pietro_Nardini_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Nardini.
doremus_artist:1159a06b-6d42-318d-ac5f-9b7f9b58a9bf
owl:sameAs viaf:31824687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31824687>.
doremus_artist:11b68810-0181-31a1-9d9d-37545665fb08
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Contigliano;
    rdfs:comment
        "Mattia Battistini (* 27. Februar 1856 in Rom; \u2020 7. November 1928 in Colle Baccaro) war ein italienischer Opern- und Konzerts\u00e4nger (Bariton)."@de,
        """Mattia Battistini (27 February 1856 \u2013 7 November 1928) was an Italian operatic baritone. He was called "King of Baritones"."""@en,
        """Mattia Battistini (n. Contigliano, Roma, 27 de febrero de 1856 - f. Rieti, 7 de noviembre de 1928) fue un c\u00e9lebre bar\u00edtono italiano llamado el "Rey de los Bar\u00edtonos" Su t\u00e9cnica virtuosa y la belleza intr\u00ednseca de su voz le dieron fama internacional, es considerado el \u00faltimo de los exponentes originales del bel canto."""@es,
        "Mattia Battistini, n\u00e9 \u00e0 Rome (Italie) le 27 f\u00e9vrier 1856 et mort \u00e0 Collebaccaro (commune de Contigliano, Italie) le 7 novembre 1928 (\u00e0 72 ans), est un baryton d'op\u00e9ra italien. Il est surnomm\u00e9 \u00ab le roi des barytons \u00bb."@fr,
        "\u041c\u0430\u0442\u0442\u0438\u0430 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Mattia Battistini; 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1856, \u0420\u0438\u043c \u2014 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u041a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u00ab\u0441\u043b\u0430\u0434\u043a\u043e\u0433\u043e\u00bb \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0431\u0435\u043b\u044c\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:10032496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mattia_Battistini>,
        <http://viaf.org/viaf/10032496>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8014525-ff68-4085-a47c-396b42308e24>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mattia_Battistini2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mattia_Battistini.
doremus_artist:11de90c6-5024-3c62-8042-214819af4b50
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Trinidad,_Colorado>;
    rdfs:comment
        "Thomas (Brendan) Wilson (Trinidad (Colorado), 10 oktober 1927 \u2013 12 juni 2001) was een Schots componist en muziekpedagoog. Hij is uit Britse ouders geboren in de Verenigde Staten en vertrok al spoedig naar Schotland."@nl,
        "Thomas Wilson CBE (10 October 1927 \u2013 12 June 2001) was a Scottish composer of classical music. Thomas Brendan Wilson was born in Trinidad, Colorado, USA, to British parents, but moved to Scotland with his family when he was 17 months old. They settled in the Glasgow area where he lived and worked for the remainder of his life. Thomas Wilson was educated at St. Mary\u2019s College, Aberdeen. He served in the RAF from 1945 to 1948, and subsequently read Music at the University of Glasgow."@en,
        "Thomas Wilson CBE, n\u00e9 le 10 octobre 1927 \u2013 mort le 12 juin 2001, est un compositeur \u00e9cossais de musique classique. Thomas Brendan Wilson na\u00eet \u00e0 Trinidad (Colorado) aux \u00c9tats-Unis de parents britanniques qui d\u00e9m\u00e9nagent en \u00c9cosse lorsque l'enfant \u00e0 17 mois. Ils s'installent dans la r\u00e9gion de Glasgow o\u00f9 il vivra et travaillera le reste de sa vie. Thomas Wilson est form\u00e9 au St. Mary\u2019s College \u00e0 Aberdeen. Il sert dans la RAF de 1945 \u00e0 1948 puis est lecteur de musique \u00e0 l'universit\u00e9 de Glasgow."@fr;
    owl:sameAs viaf:5119380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Wilson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/5119380>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Wilson_(composer)>.
doremus_artist:12d1dfb2-0648-39ec-a95a-9a3e72001bf5
owl:sameAs viaf:54342675; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54342675>.
doremus_artist:1336936e-7f48-38db-9ec2-b11bcc13ca1a
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Iwamoto Mari (1926\u20131979) was a Japanese violinist. Born in Japan to a Japanese father and an American mother, she was a child prodigy, winning the All Japan Music Competition's violin category in 1937. From 1946 to 1949, she was a professor at the Tokyo Academy of Music, resigning the post in 1949 in order to spend a year in the US."@en,
        "\u5dd6\u672c \u771f\u7406\uff08\u3044\u308f\u3082\u3068 \u307e\u308a\u30011926\u5e741\u670819\u65e5 - 1979\u5e745\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u51fa\u751f\u6642\u306e\u6238\u7c4d\u540d\u306f\u5dd6\u672c\u30e1\u30ea\u30fc\u30fb\u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u3001\u5f8c\u306b\u5dd6\u672c\u771f\u7406\u3068\u6539\u540d\u3002 \u6559\u80b2\u8005\u5dcc\u672c\u5584\u6cbb\u3068\u82e5\u677e\u8ce4\u5b50\u306e\u9577\u7537\u3067\u3042\u308b\u5dcc\u672c\u8358\u6c11\uff08\u307e\u3055\u3072\u3068\uff09\u3068\u3001\u7c73\u56fd\u4eba\u30de\u30fc\u30b0\u30ea\u30c8\u306e\u9593\u306e\u9577\u5973\u3068\u3057\u3066\u6771\u4eac\u897f\u5de3\u9d28\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30e1\u30ea\u30fc\u30fb\u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u3068\u540d\u3065\u3051\u3089\u308c\u308b\u30026\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5c0f\u91ce\u30a2\u30f3\u30ca\u306b\u5b66\u3076\u3002 \u30cf\u30fc\u30d5\u3068\u3057\u3066\u5dee\u5225\u3092\u53d7\u3051\u3001\u75c5\u5f31\u3060\u3063\u305f\u305f\u3081\u3082\u3042\u308a\u30011935\u5e74\u3001\u79c1\u7acb\u5e1d\u56fd\u5c0f\u5b66\u6821\u30924\u5e74\u751f\u3067\u4e2d\u9000\u3002\u81ea\u5b85\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u82f1\u624d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u30011937\u5e74\u3001\u65e5\u672c\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u4e00\u4f4d\u3068\u306a\u308a\u3001\u5929\u624d\u5c11\u5973\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u30021939\u5e7411\u670811\u65e5\u3001\u30ec\u30aa\u30fb\u30b7\u30ed\u30bf\u306e\u4f34\u594f\u3067\u7b2c\u4e00\u56de\u72ec\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u304f\u30021942\u5e74\u3001\u82f1\u8a9e\u304c\u6575\u6027\u8a9e\u3068\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u3092\u53d7\u3051\u3001\u771f\u7406\u3068\u6539\u540d\u3002 1946\u5e74\u300120\u6b73\u3067\u6771\u4eac\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u6559\u6388\u3068\u306a\u308b\u304c\u30011950\u5e74\u3001\u8f9e\u8077\u3057\u3066\u6e21\u7c73\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u3001\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u30011959\u5e74\u3001\u82b8\u8853\u9078\u5968\u6587\u90e8\u5927\u81e3\u8cde\u3001\u82b8\u8853\u796d\u5968\u52b1\u8cde\u53d7\u8cde\u30021964\u5e74\u3001\u6c11\u653e\u796d\u6700\u512a\u79c0\u8cde\u53d7\u8cde\u30011965\u5e74\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306e\u5168\u66f2\u9023\u7d9a\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3044\u3001\u6bce\u65e5\u82b8\u8853\u8cde\u53d7\u8cde\u30011966\u5e74\u3001\u300c\u5dcc\u672c\u771f\u7406\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u300d\u3092\u7d50\u6210\u30011970\u5e74\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\u30021971\u5e74\u3001\u518d\u5ea6\u82b8\u8853\u9078\u5968\u53d7\u8cde\u30021974\u5e74\u3001\u30e2\u30fc\u30d3\u30eb\u97f3\u697d\u8cde\u53d7\u8cde\u3002 1977\u5e74\u3001\u4e73\u764c\u306b\u7f79\u308a\u624b\u8853\u3059\u308b\u304c\u3001\u518d\u767a\u3057\u300153\u6b73\u3067\u6b7b\u53bb\u3002\u65e5\u672c\u521d\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u5b9a\u671f\u6f14\u594f\u4f1a94\u56de\u306e\u5049\u696d\u3092\u9054\u6210\u3057\u305f\u3002 \u5893\u6240\u306f\u8c4a\u5cf6\u533a\u99d2\u8fbc\u306e\u67d3\u4e95\u970a\u5712\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:13739873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iwamoto_Mari>,
        <http://viaf.org/viaf/13739873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iwamoto_Mari.
doremus_artist:1382419d-8b94-3c06-b827-490759bae7b9
    dbp:birthPlace dbr:Kilwinning;
    rdfs:comment
        "James MacMillan (* 16. Juli 1959 in Kilwinning, North Ayrshire) ist ein schottischer Komponist und Dirigent  klassischer Musik."@de,
        "James MacMillan (Kilwinning (North Ayrshire), 16 juli 1959) is een Schotse componist, dirigent en muziekpedagoog. Tot 1977 woonde hij in Cumnock."@nl,
        "James MacMillan CBE (Kilwinning, Escocia, 16 de julio de 1959) es un compositor y director de orquesta escoc\u00e9s. Aunque nacido en Kilwinning, North Ayrshire, vivi\u00f3 en East Ayrshire ciudad de Cumnock hasta 1977. Estudi\u00f3 composici\u00f3n en la Universidad de Edimburgo con Rita McAlister. Estudi\u00f3 en la Universidad de Durham con John Casken gradu\u00e1ndose como Ph.D en 1987. Fue profesor de m\u00fasica en la Universidad de M\u00e1nchester a partir de 1986-1988. Seg\u00fan el compositor, el trabajo anhela la absoluci\u00f3n y ofrece a Isobel Gowdie la miseric\u00f3rdia y la humanidad que se le negaba en los \u00faltimos d\u00edas de su vida.."@es,
        "James McMillan (n\u00e9 le 16 juillet 1959) est un compositeur et chef d'orchestre \u00e9cossais."@fr,
        "Sir James Loy MacMillan, CBE (born 16 July 1959) is a Scottish classical composer and conductor."@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041c\u0430\u043a\u043c\u0438\u043b\u043b\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James MacMillan; \u0440\u043e\u0434. 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1959, \u041a\u0438\u043b\u0443\u0438\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u042d\u0439\u0440\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:115874539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_MacMillan>,
        <http://viaf.org/viaf/115874539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11720cff-63ef-4eda-9e2f-f40c80e13e2d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_MacMillan.
doremus_artist:13c0054b-79cf-31b9-9f65-be61c101eecf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Egli \u00e8 membro del AACM (Association for the Advancement of Creative musicians) e ha suonato col trio Air, il settetto Very Very Circus, i gruppi Make a Move e Zooid."@it,
        "Henry Threadgill (* 15. Februar 1944 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Saxophon, Fl\u00f6te, Komposition)."@de,
        "Henry Threadgill (born February 15, 1944) is a Pulitzer Prize-winning American composer, saxophonist and flautist, who came to prominence in the 1970s leading ensembles with unusual instrumentation and often incorporating a range of non-jazz genres. Threadgill has performed and recorded with several ensembles: Air, Aggregation Orb, Make a Move, the seven-piece Henry Threadgill Sextett, the twenty-piece Society Situation Dance Band, Very Very Circus, X-75, and Zooid."@en,
        "Henry Threadgill (n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Chicago dans l\u2019\u00c9tat de l\u2019Illinois) est un compositeur, saxophoniste, clarinettiste, fl\u00fbtiste et percussionniste de jazz am\u00e9ricain. Membre de l\u2019AACM, il a notamment anim\u00e9 le trio Air, le septette Very Very Circus, les groupes Make A Move ou Zooid. Multi-instrumentiste, il a ajout\u00e9 \u00e0 sa collection d\u2019instruments \u00e0 anches un instrument \u00e0 percussion de son invention : le \u00ab hubkaphone \u00bb, s\u00e9rie d'enjoliveurs de roues de voitures (en anglais : hubcaps). Sa fille Pyeng Threadgill est chanteuse de indie pop et jazz, et a sorti 3 albums."@fr;
    owl:sameAs viaf:265040297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Threadgill>,
        <http://viaf.org/viaf/265040297>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf3f2266-33e7-42ae-a1f2-4066ded25dca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Threadgill.
doremus_artist:13db5445-ac8f-3d2e-a32c-1e85938ee708
    dbp:birthPlace dbr:Altivole;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Pier Miranda Ferraro (October 30, 1924 \u2013 January 18, 2008) was an Italian operatic tenor who had an active international opera career from 1951 through 1981. He particularly excelled in the dramatic Italian repertoire with his signature role being the title role in Giuseppe Verdi's opera Otello. Other important roles in his performance repertoire included Radames in Verdi's Aida, Alvaro in La Forza del Destino, and de Grieux in Giacomo Puccini's Manon Lescaut. He also found success in the German repertoire portraying Wagnerian heroes. Although he was a gifted singer and had a highly impressive list of performance credits, he never achieved the international recognition enjoyed by his most important contemporaries, such as Franco Corelli or Mario Del Monaco. After retiring from the opera st"@en,
        "Pier Miranda Ferraro, auch Piermiranda Ferraro (* 30. Oktober 1924 in Altivole, Provinz Treviso als Pietro Ferraro; \u2020 18. Januar 2008 in Mailand) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de;
    owl:sameAs viaf:6043496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pier_Miranda_Ferraro>,
        <http://viaf.org/viaf/6043496>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pier_Miranda_Ferraro.
doremus_artist:142feeef-c325-3041-8cf6-370e93e61845
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0646\u064a\u0648\u0645\u0627\u0646 (Thomas Newman) (\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0645\u0648\u0646\u062a\u063a\u0648\u0645\u0631\u064a \u0646\u064a\u0648\u0645\u0627\u0646(Thomas Montgomery Newman)) (20 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1955 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "Candidato per 12 volte all'Oscar alla migliore colonna sonora e tre volte al Golden Globe.Ha vinto due Premi BAFTA, sei Grammy Award e un Premi Emmy."@it,
        "Thomas Montgomery Newman (* 20. Oktober 1955 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Komponist von Filmmusik."@de,
        "Thomas Montgomery Newman (Los Angeles, 20 de outubro de 1955) \u00e9 um compositor e maestro norte-americano, mais conhecido por suas in\u00fameras trilhas sonoras para o cinema. Newman foi 11 vezes indicado ao Oscar, 3 vezes ao Globo de Ouro, venceu 2 BAFTAs e 2 Grammy Awards. Newman foi respons\u00e1vel por compor as trilhas de filmes como: Um Sonho de Liberdade (1994), Perfume de Mulher (1992), \u00c0 Espera de um Milagre (1999), Procurando Nemo (2003), WALL\u00b7E (2008), Beleza Americana (1999), 007 - Opera\u00e7\u00e3o Skyfall (2012) e 007 - Contra Spectre (2015)."@pt,
        "Thomas Montgomery Newman (born October 20, 1955) is an American composer best known for his many film scores. Newman has been nominated for thirteen Academy Awards and three Golden Globes, and has won two BAFTAs, six Grammys and an Emmy Award. Newman was honored with the Richard Kirk award at the 2000 BMI Film and TV Awards. The award is given annually to a composer who has made significant contributions to film and television music."@en,
        "Thomas Montgomery Newman (ur. 20 pa\u017adziernika 1955 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki filmowej. Stworzy\u0142 muzyk\u0119 do ponad 70 film\u00f3w."@pl,
        "Thomas Newman (Los Angeles, 20 oktober 1955) is een Amerikaanse componist van filmmuziek. Hij is de zoon van eveneens bekende filmcomponist Alfred Newman, en heeft ook een oom, broer en twee neven die actief zijn in de Amerikaanse filmcomponistenwereld."@nl,
        "Thomas Newman (Los \u00c1ngeles, California, 20 de octubre de 1955) es un compositor estadounidense. Es miembro de una de las familias de compositores de cine m\u00e1s conocidas en Hollywood. Hijo del compositor Alfred Newman (1901-1970) (quien compuso la m\u00fasica en pel\u00edculas como The Battle of Midway, Flicka, La canci\u00f3n de Bernadette, Gentleman's Agreement, All About Eve o The Robe) y de su mujer Martha Louise. Su t\u00edo Lionel Newman compuso Hello, Dolly!, su hermano David Newman ha realizado la m\u00fasica de pel\u00edculas como Daddy Day Care, Smoochy o Ice Age y su primo Randy Newman es un conocido compositor."@es,
        "Thomas NewmanFichier:Thomas Newman.jpg Newman aux Classic BRIT Awards en 2010 Thomas Newman est un compositeur de musique de film am\u00e9ricain n\u00e9 le 20 octobre 1955."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0433\u043e\u043c\u0435\u0440\u0438 \u041d\u044c\u044e\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Montgomery Newman; 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u043a 60 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c."@ru,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\uff08Thomas Newman, 1955\u5e7410\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u3044\u308f\u3086\u308b\u300c\u30cb\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30df\u30ea\u30fc\u300d\u306e\u4e00\u54e1\u3067\u3001\u7236\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u3001\u53d4\u7236\u30e9\u30a4\u30aa\u30cd\u30eb\u3001\u5144\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u3001\u5f93\u5144\u306e\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u3082\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u30011984\u5e74\u306e\u300e\u4ffa\u305f\u3061\u306e\u660e\u65e5\u300f\u3092\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021994\u5e74\u3001\u300e\u82e5\u8349\u7269\u8a9e\u300f\u3068\u300e\u30b7\u30e7\u30fc\u30b7\u30e3\u30f3\u30af\u306e\u7a7a\u306b\u300f\u306e\u4e21\u65b9\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u66f2\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002\u4ee5\u67656\u56de\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u53d7\u8cde\u306f\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u6e6f\u746a\u65af\u00b7\u8499\u54e5\u99ac\u5229\u00b7\u7d10\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aThomas Montgomery Newman\uff0c1955\u5e7410\u670820\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5176\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u4f5c\u54c1\u8457\u7a31\u3002\u4ece1994\u5e74\u7684\u300a\u8096\u7533\u514b\u7684\u6551\u8d4e\u300b\u5f00\u59cb\uff0c\u4ed6\u5341\u4e8c\u6b21\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u734e\u63d0\u540d\uff0c\u4e26\u66fe\u62ff\u4e0b\u4e24\u5ea7\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u5b78\u9662\u734e\u3001\u5169\u5ea7\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u548c\u4e00\u5ea7\u827e\u7f8e\u734e\uff0c\u4ea6\u66fe\u7372\u91d1\u7403\u734e\u63d0\u540d\u4e09\u6b21\u30022000\u5e74\uff0c\u7d10\u66fc\u7372\u5f97\u5ee3\u64ad\u97f3\u6a02\u5354\u6703\u9812\u767c\u7406\u67e5\u00b7\u5bc7\u514b\u734e\uff0c\u8868\u63da\u4ed6\u5c0d\u96fb\u5f71\u548c\u96fb\u8996\u97f3\u6a02\u7684\u8ca2\u737b\u3002 \u7d10\u66fc\u53c3\u8207\u7b2c23\u90e8\u9f90\u5fb7\u7cfb\u5217\u96fb\u5f71\u3001\u7531\u4ed6\u7684\u9577\u671f\u5408\u4f5c\u5925\u4f34\u5c71\u59c6\u00b7\u66fc\u5fb7\u65af\u6240\u57f7\u5c0e\u7684\u96fb\u5f71\u300a007\uff1a\u7a7a\u964d\u5371\u6a5f\u300b\u7684\u914d\u6a02\u88fd\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100233733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Newman>,
        <http://viaf.org/viaf/100233733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/348f3a5f-5112-4d72-b33b-11c60b4f9af2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Newman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Newman.
doremus_artist:1488ba6b-d192-390a-a294-383f32ceaf36
    rdfs:comment
        "Alexis Dupont (1796, or 1798 according to his death certificate  \u2013 29 May 1874) was a French operatic tenor who sang at the Op\u00e9ra-Comique from 1821 to 1823 and the Paris Opera from 1826 to 1841. There he created a number of roles in operas by Rossini, Auber, Hal\u00e9vy and Meyerbeer. He had a significant association with Berlioz, creating the tenor solo in Rom\u00e9o et Juliette in 1839; and he sang in the Mozart Requiem at Chopin's funeral in 1849."@en;
    owl:sameAs viaf:54412152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexis_Dupont>,
        <http://viaf.org/viaf/54412152>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexis_Dupont_1840_by_Alophe_-_Gallica_(adjusted).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexis_Dupont.
doremus_artist:14977dfa-c484-34cf-940a-acb468251ed8
owl:sameAs viaf:79727411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79727411>.
doremus_artist:15e20811-50ee-3e99-be87-e18e11aa1642
    dbp:birthPlace dbr:Recklinghausen;
    dbp:deathPlace dbr:Wels;
    rdfs:comment
        "Karl Ridderbusch (* 29. Mai 1932 in Recklinghausen; \u2020 21. Juni 1997 in Wels, \u00d6sterreich), war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bass). Er wirkte an allen ber\u00fchmten Opernh\u00e4usern Europas und war Kammers\u00e4nger an der Wiener Staatsoper."@de,
        "Karl Ridderbusch (29 May 1932 \u2013 21 June 1997) was a German operatic bass, associated in particular with the music of Wagner. He was recognised as a notable exponent of the role of Hans Sachs."@en,
        "Karl Ridderbusch (n\u00e9 le 29 mai 1932 \u00e0 Recklinghausen, et mort le 21 juin 1997 \u00e0 Wels, en Autriche) est un chanteur lyrique allemand (basse). Il se produisit dans les plus grands op\u00e9ras d'Europe et \u00e9tait Kammers\u00e4nger \u00e0 l'op\u00e9ra d'\u00c9tat de Vienne ."@fr,
        "Karl Rudderbusch (Recklinghausen, (Alemania), 29 de mayo de 1932 - 21 de junio de 1997) fue un cantante bajo de \u00f3pera alem\u00e1n. Debut\u00f3 en el Teatro Municipal de M\u00fcnster el 1961. Form\u00f3 parte de la compa\u00f1\u00eda de la \u00d3pera de Essen y a partir de 1965 de la de D\u00fcsseldorf. El 1967, debut\u00f3 en el Festival de Bayreuth y en el Metropolitan de Nueva York, en ambos con \u00f3pera de Richard Wagner. Bajo de una gran presencia esc\u00e9nica, estaba dotado especialmente para el repertorio de Wagner y Strauss."@es,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0420\u0438\u0434\u0434\u0435\u0440\u0431\u0443\u0448 (\u043d\u0435\u043c. Karl Ridderbusch; 29 \u043c\u0430\u044f 1932, \u0420\u0435\u043a\u043b\u0438\u043d\u0433\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d, \u041f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1997, \u0412\u0435\u043b\u044c\u0441, \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:27252952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Ridderbusch>,
        <http://viaf.org/viaf/27252952>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f119c751-6821-4569-bb4e-8e70534aee31>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Ridderbusch.
doremus_artist:16214055-7420-3eb3-98ac-624b59a4fbe6
    dbp:birthPlace dbr:Presidencies_and_provinces_of_British_India;
    rdfs:comment
        """Peter Eardley Sarstedt (born 10 December 1941), briefly billed as Peter Lincoln, is a Northern Indian-born British singer-songwriter and multi-instrumentalist. He has recorded a number of successful albums and singles since the 1960s. Although his music is classified as pop, it generally encompasses ballads derived from traditional folk music rather than rock and roll. He is best known for writing and performing the single "Where Do You Go To (My Lovely)?", which topped the UK Singles Chart in 1969 and won an Ivor Novello Award."""@en,
        "Peter Sarstedt (* 10. Dezember 1941 in Delhi, Britisch-Indien) ist ein britisch-indischer Singer-Songwriter und Gitarrist. Sarstedt wurde in der damaligen britischen Kolonie als Sohn englischer Gro\u00dfgrundbesitzer (Tee-Anbau) geboren. Infolge der indischen Unabh\u00e4ngigkeit zog erst der Vater und dann die Mutter mit Peter und seinen drei Br\u00fcdern 1954 nach England. Noch vor seiner Ankunft starb Peters Vater. Sein Hit Where Do You Go To (My Lovely) wird im Film The Darjeeling Limited und vor allem in dessen \u201eProlog\u201c Hotel Chevalier (beide aus dem Jahre 2007) prominent eingesetzt."@de,
        "Peter Sarstedt (Delhi, 12 december 1941) is een Brits-Indiase singer/songwriter. Begin 1969 scoorde hij een wereldhit met Where do you go to my lovely. Peter is een broer van Robin Sarstedt, die in 1976 twee hits scoorde (My resistance is low en Let's fall in love) en ook van Richard Sarstedt. Deze scoorde in het Verenigd Koninkrijk onder de naam Eden Kane een aantal grote hits, zoals Well I ask you dat in 1961 daar de eerste plaats behaalde. Peter Sarstedt scoorde na zijn grote succes nog eenmaal een hit met Frozen orange juice, in juni 1969."@nl,
        "Peter Sarstedt, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te anglais n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1941 \u00e0 Delhi en Inde."@fr;
    owl:sameAs viaf:54358825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Sarstedt>,
        <http://viaf.org/viaf/54358825>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Sarstedt.
doremus_artist:1675aafd-0999-3b76-ac06-9dcab2fa9b2a
    rdfs:comment
        "Daniel (Rogers) Pinkham jr. (Lynn (Massachusetts), 5 juni 1923 \u2013 Natick (Massachusetts), 18 december 2006) was een Amerikaanse componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Daniel Rogers Pinkham, Jr (5 de junio de 1923 \u2013 18 de diciembre de 2006) fue un compositor, organista y clavecinista estadounidense."@es,
        "Daniel Rogers Pinkham, Jr. (June 5, 1923 \u2013 December 18, 2006) was an American composer, organist, and harpsichordist."@en;
    owl:sameAs viaf:264265908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Pinkham>,
        <http://viaf.org/viaf/264265908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Pinkham.
doremus_artist:16838acb-c850-3222-be6d-982d3c4b9a3b
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Kayoko Shiraishi (\u767d\u77f3\u52a0\u4ee3\u5b50 Shiraishi Kayoko) is a Japanese stage actress. Her first film role was as Oba in Female Convict Scorpion: Jailhouse 41. She is the narrator in the 1992 film of Stravinsky's opera-oratorio Oedipus Rex directed by Julie Taymor."@en,
        "\u767d\u77f3 \u52a0\u4ee3\u5b50\uff08\u3057\u3089\u3044\u3057 \u304b\u3088\u3053\u30011941\u5e7412\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u6771\u4eac\u90fd\u51fa\u8eab\u306e\u821e\u53f0\u5973\u512a\u3002\u6709\u9650\u4f1a\u793e\u767d\u77f3\u52a0\u4ee3\u5b50\u4e8b\u52d9\u6240\u6240\u5c5e\u3002\u592b\u306f\u65e9\u7a32\u7530\u5c0f\u5287\u5834\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u305f\u6df1\u5c3e\u8abc\uff08\u3075\u304b\u304a \u3088\u3057\u307f\uff09\u3002"@ja,
        "\u767d\u77f3\u52a0\u4ee3\u5b50\uff081941\u5e7412\u67089\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u65e5\u672c\u6771\u4eac\u90fd\u51fa\u8eab\u7684\u821e\u53f0\u5973\u6f14\u54e1\u3002\u5979\u65bc1967\u5e74\u51fa\u9053\uff0c\u4e26\u6f14\u51fa\u4e86\u5979\u7684\u9996\u90e8\u96fb\u5f71\u300a\u8a18\u9332\u306a\u304d\u9752\u6625\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61758506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kayoko_Shiraishi>,
        <http://viaf.org/viaf/61758506>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kayoko_Shiraishi.
doremus_artist:1743eb06-0873-3aae-804b-0c1ce4441dd8
    dbp:birthPlace dbr:Lincolnshire;
    rdfs:comment
        "Martin Stewart Simpson (born 5 May 1953) is an English folk singer, guitarist and songwriter. His music reflects a wide variety of influences and styles, rooted in Britain, Ireland, America and beyond."@en;
    owl:sameAs viaf:94800069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Simpson>,
        <http://viaf.org/viaf/94800069>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e229170f-0340-44a9-a39f-f319c64bde75>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MartinSimpson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Simpson.
doremus_artist:185faad5-a64f-3ad3-92c2-3cebe11d3caa
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Charles Kullman (January 13, 1903 \u2013 February 8, 1983), originally Charles Kullmann, was an American tenor who enjoyed a wide-ranging career, both in Europe and America."@en;
    owl:sameAs viaf:64197031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Kullman>,
        <http://viaf.org/viaf/64197031>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffc18017-3791-434e-a635-e9f5bba7d601>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Kullman.
doremus_artist:186a5a2d-1c38-3ec3-8cb6-7b35f7c86dc0
owl:sameAs viaf:17227660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17227660>.
doremus_artist:18cb101f-83cf-3b3f-aad6-6e4cf3e7ffc4
    owl:sameAs viaf:29719397;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719397>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a645bc49-7af7-4e20-82e5-d584ecbd3844>.
doremus_artist:18e7cf95-e2f4-3be3-b5e4-b195078ed1ed
    dbp:birthPlace dbr:Duchy_of_Holstein;
    dbp:deathPlace dbr:Magdeburg;
    rdfs:comment
        "Michael Maier (* 1568; \u2020 1622) war ein paracelsischer Arzt in Rostock, der sich sp\u00e4ter als Leibarzt am Hof Kaiser Rudolf II. bet\u00e4tigte. Dort kam er mit vielen h\u00f6fischen Alchemisten und Hermetikern in Ber\u00fchrung. Nach dem Tod Rudolfs II. wurde er Leibarzt von Landgraf Moritz von Hessen. Durch sein Buch Atalanta fugiens, das eine Sammlung von 50 Kupferstichen enth\u00e4lt, wurde er ber\u00fchmt. \u00dcber seine naturwissenschaftlichen, hermetisch-alchemistischen Interessen fand er Zugang zu den Rosenkreuzer-Urschriften. Maier hatte neben Robert Fludd eine wichtige Br\u00fcckenfunktion bei der Vermittlung und Verbreitung der Rosenkreuzer-Ideen, die er mit eigenen Gedanken umgestaltete, nach England."@de,
        "Michael Maier (1568 - 1622), m\u00e9dico, fil\u00f3sofo e alquimista alem\u00e3o. Escreveu o tratado alqu\u00edmico Atalanta Fugiens. O Mito de Atalanta foi relacionado com a vida moderna em um artigo denominado Atalanta e Tempus Fugiens."@pt,
        "Michael Maier (1568\u20131622) fue un m\u00e9dico alem\u00e1n, consejero de Rodolfo II de Habsburgo y un culto alquimista."@es,
        "Michael Maier (1568\u20131622) was a German physician and counsellor to Rudolf II Habsburg. He was a learned alchemist, epigramist and amateur composer."@en,
        "Michael Maier (1569 - 1622) est un m\u00e9decin et alchimiste allemand, qui fut conseiller de l'empereur romain germanique Rodolphe II de Habsbourg."@fr,
        "Michael Maier (Rendsburg, 1568 \u2013 Maagdenburg, 1622) was een Duitse geneesheer, raadsman voor keizer Rudolf II en geleerd alchemist. In 1597 werd hij doctor in zowel filosofie als medicijnen. Hij was arts in Rostock en Praag en werd arts en raadsheer van Rudolf II. De keizer was erg ge\u00efnteresseerd in het occulte waardoor Maier in hoog aanzien stond bij hem. Hij benoemde hem dan ook tot paltsgraaf.Maier schreef commentaren op Hermes Trismegistus en was samen met de keizer toegewijd in het onderzoeken van de geheimen van de natuur. Citaat uit Atalanta fugiens:"@nl;
    owl:sameAs viaf:103210603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Maier>,
        <http://viaf.org/viaf/103210603>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Maier_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Maier.
doremus_artist:1963a0b2-63e0-3dd3-802b-d8c1a8e415cd
owl:sameAs viaf:63227029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63227029>.
doremus_artist:199076d0-485b-32ce-ac0a-6d9335e288f7
    dbp:birthPlace res:Bastia;
    rdfs:comment
        "Laure Limongi, n\u00e9e  \u00e0 Bastia le 21 f\u00e9vrier 1976, est une \u00e9ditrice et \u00e9crivaine fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:19899605;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laure_Limongi>,
        <http://viaf.org/viaf/19899605>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laure_Limongi_-_13_mars_2014.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laure_Limongi.
doremus_artist:19c58425-91ae-3359-83df-ba26dd70c915
owl:sameAs viaf:29719234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719234>.
doremus_artist:1a2744ff-41bc-3343-8461-33c10d530d6e
owl:sameAs viaf:12593638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12593638>.
doremus_artist:1a343b46-a0b8-31c3-bd78-0e703af605e6
    rdfs:comment
        "Marie Powers (1902\u20131973) was an American contralto who was best known for her performance as Madame Flora in Gian Carlo Menotti\u2019s The Medium, a role that she played on stage, screen and television. Born in Mount Carmel, Pennsylvania, she left home at 17 to study singing in Milan, Italy. She sneaked into a friend\u2019s audition before the conductor Arturo Toscanini at La Scala and landed a part with the legendary opera company."@en;
    owl:sameAs viaf:69123977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Powers>,
        <http://viaf.org/viaf/69123977>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Powers.
doremus_artist:1b2dcaf2-eea0-3d67-a3b3-0038d10c8ef2
owl:sameAs viaf:79778656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79778656>.
doremus_artist:1b350783-44af-32aa-a596-c860984fdb65
owl:sameAs viaf:78799337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78799337>.
doremus_artist:1bbb3778-f78c-3419-a425-fa891ecc0878
    rdfs:comment
        "Peter Sliker (7 June 1925 \u2013 25 June 2010) was an American operatic bass-baritone who had a lengthy career performing at the Metropolitan Opera from 1961 through 1989. He specialized in portraying comprimario roles and was admired for his comic timing. He has appeared on several Live from the Metropolitan Opera broadcasts and Metropolitan Opera radio broadcasts."@en;
    owl:sameAs viaf:187036307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Sliker>,
        <http://viaf.org/viaf/187036307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Sliker.
doremus_artist:1c522a99-2fd9-3114-b9be-d62606d0621e
owl:sameAs viaf:80024076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80024076>.
doremus_artist:1cf63d9b-3bb0-3974-b2b7-7cb2ffceac3f
owl:sameAs viaf:120740496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120740496>.
doremus_artist:1d1e8a43-7f51-39f7-9b7b-aab1b876faff
owl:sameAs viaf:117998873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117998873>.
doremus_artist:1d78b116-b274-3a8f-88dd-a32e77f30ee9
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louise Farrenc (* 31. Mai 1804 in Paris; \u2020 15. September 1875 ebenda; geb\u00fcrtige Jeanne Louise Dumont) war eine franz\u00f6sische Komponistin, Pianistin und Musikwissenschaftlerin. Sie war Professorin f\u00fcr Klavier am Conservatoire de Paris. 1861 und 1869 erhielt sie den Prix Chartier der franz\u00f6sischen Akademie der K\u00fcnste f\u00fcr ihre Kammermusik."@de,
        "Louise Farrenc (31 May 1804 \u2013 15 September 1875) was a French composer, virtuosa pianist and teacher. Born Jeanne-Louise Dumont in Paris, she was the daughter of Jacques-Edme Dumont, a successful sculptor, and sister to Auguste Dumont."@en,
        "Louise Farrenc (de son nom de jeune fille Jeanne-Louise Dumont) est une compositrice, pianiste et professeur fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris le 31 mai 1804 et morte \u00e0 Paris le 15 septembre 1875."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u0424\u0430\u0440\u0440\u0430\u043d\u043a (\u0444\u0440. Louise Farrenc, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0416\u0430\u043d\u043d\u0430-\u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u0414\u044e\u043c\u043e\u043d, \u0444\u0440. Jeanne-Louise Dumont; 31 \u043c\u0430\u044f 1804, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1875, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30af\uff08Louise Farrenc, *1804\u5e743\u670831\u65e5 \u30d1\u30ea - \u20201875\u5e749\u670815\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5973\u6027\u3068\u3057\u3066\u521d\u3081\u3066\u6559\u6388\u8077\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011861\u5e74\u30681869\u5e74\u306b\u7ba1\u7d43\u697d\u66f2\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5b66\u58eb\u9662\u3088\u308a\u30b7\u30e3\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49421779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louise_Farrenc>,
        <http://viaf.org/viaf/49421779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30d66d7f-dd2e-4445-893c-95c5be92f4a8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louise_Farrenc.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louise_Farrenc.
doremus_artist:1e3086c7-0ca6-357e-9800-93abb63e9d5e
    dbp:birthPlace dbr:Covent_Garden;
    rdfs:comment
        "Polly Young (also known as Mary Young, Maria Young, Polly Barth\u00e9lemon and Maria Barth\u00e9lemon) (7 July 1749 \u2013 20 September 1799) was an English soprano, composer and keyboard player. She was part of a well-known English family of musicians that included several professional singers and organists during the 17th and 18th centuries. Her husband, Fran\u00e7ois-Hippolyte Barth\u00e9l\u00e9mon, was a composer and violinist, and their daughter, Cecilia Maria Barth\u00e9lemon, was also a composer and opera singer."@en;
    owl:sameAs viaf:64316553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Polly_Young>,
        <http://viaf.org/viaf/64316553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Polly_Young.
doremus_artist:1eb6a3f8-777f-3146-ab60-9d996a05151d
owl:sameAs viaf:71426463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71426463>.
doremus_artist:2244f9da-9979-3f1a-8214-9142b4565eff
owl:sameAs viaf:74039285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039285>.
doremus_artist:22a3a53f-e3d3-37ac-8ec9-5b1c8ececefe
owl:sameAs viaf:200254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200254>.
doremus_artist:232bb60a-d464-39f2-b59b-bb264b42812b
owl:sameAs viaf:301031365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/301031365>.
doremus_artist:235c140b-cbde-37ea-9008-c2c1ecee0b80
    rdfs:comment
        "Serge Elissalde est un r\u00e9alisateur de films d'animation fran\u00e7ais, n\u00e9 le 30 juillet 1962 \u00e0 Besan\u00e7on.\u2191 http://www.cinemotions.com/modules/Artistes/fiche/55576/Serge-Elissalde/biographie.html"@fr;
    owl:sameAs viaf:19451628;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Serge_\u00c9lissalde>,
        <http://viaf.org/viaf/19451628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Serge_Élissalde.
doremus_artist:238598c4-ca5f-3b4e-965d-707b1e86d54b
owl:sameAs viaf:23409442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23409442>.
doremus_artist:23a117c5-e2c5-378f-ace8-6f011082f0dd
owl:sameAs viaf:79185550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79185550>.
doremus_artist:23f66f94-8e35-3748-9953-b76191b3bf75
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Michael Radulescu (* 1943 in Bukarest) ist ein deutsch-\u00f6sterreichischer Komponist, Organist und Hochschullehrer deutsch-rum\u00e4nischer Herkunft."@de,
        "Michael Radulescu (Boekarest, 1943) is organist, componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Michael Radulescu (born 1943) is a Romanian-German composer, organist, and professor. He was born to a Romanian father and a German mother. He studied with Anton Heiller and Hans Swarowsky at the University of Music and Performing Arts in Vienna, Austria."@en,
        "Michael Radulescu, n\u00e9 le 19 juin 1943 \u00e0 Bucarest (Roumanie), est un organiste et compositeur roumain naturalis\u00e9 autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:37104468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Radulescu>,
        <http://viaf.org/viaf/37104468>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Radulescu.
doremus_artist:246be7f2-7d97-3136-8912-8199bda44a8a
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Ingo Goritzki (1939- ) naci\u00f3 en Berl\u00edn y comenz\u00f3 sus estudios de flauta y piano en Freiburg, donde encontr\u00f3 su camino hacia el oboe. Complet\u00f3 sus estudios con Helmut Winschermann en Detmold, y march\u00f3 a Par\u00eds para seguir los cursos de Pau Casals y Sandor Vegh. Tiene en su haber numerosas grabaciones como solista y m\u00fasico de c\u00e1mara para el sello suizo Claves y los sellos alemanes Dabringhaus & Grimm, Capriccio y H\u00e4nssler."@es,
        "Ingo Goritzki (born 22 February 1939 in Berlin, Germany) is a German oboist, pianist, and flautist. He began his flute and piano studies in Freiburg, and switched to oboe as his primary instrument at age 20."@en,
        "\u0418\u043d\u0433\u043e \u0413\u043e\u0440\u0438\u0446\u043a\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Ingo Goritzki; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1939, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442 (\u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u0435\u043a\u043a\u0435\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0435, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0440\u043e\u0436\u043a\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430)."@ru,
        "\u30a4\u30f3\u30b4\u30fb\u30b4\u30ea\u30c4\u30ad\uff08Ingo Goritzki, 1939\u5e742\u670822\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002 \u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u304c\u300120\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u306b\u8ee2\u5411\u3059\u308b\u3002\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3068\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u306e\u4e21\u65b9\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u307b\u304b\u3001\u30b3\u30fc\u30e9\u30f3\u30b0\u30ec\u3084\u30d8\u30c3\u30b1\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u3082\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3002\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u3067\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u9577\u5e74\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u3084\u30b7\u30e3\u30f3\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30b0\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u6f14\u594f\u306e\u5171\u6f14\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u3001\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u306a\u3069\u3001\u56fd\u5185\u5916\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u305f\u3073\u305f\u3073\u5165\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u306f\u9996\u5e2d\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1976\u5e74\u306b\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u5dde\u7acb\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5927\u5b66\u306b\u8ee2\u4efb\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u56fd\u969b\u30d0\u30c3\u30cf\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3084\u30de\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30e0\u30b8\u30ab\u56fd\u55b6\u57fa\u91d1\u3001\u30b2\u30fc\u30c6\u30fb\u30a4\u30f3\u30b9\u30c6\u30a3\u30c8\u30a5\u30fc\u30c8\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u56fd\u969b\u590f\u5b63\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u3001\u30ed\u30ab\u30eb\u30ce\u30fb\u30c6\u30a3\u30c1\u30fc\u30ce\uff1d\u30e0\u30b8\u30ab\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306a\u3069\u3001\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u539f\u5178\u7248\u5fa9\u5143\u306b\u3082\u529b\u3092\u5165\u308c\u3001\u305d\u306e\u5e7e\u3064\u304b\u306f\u30d8\u30f3\u30ec\u7248\u3068\u3057\u3066\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingo_Goritzki>,
        <http://viaf.org/viaf/22327392>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9874776d-f4f2-4020-8e3b-696772a83f2d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingo_Goritzki.
doremus_artist:2471a75f-ae92-3fac-8775-2a303dab223b
owl:sameAs viaf:135370668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/135370668>.
doremus_artist:24c462b4-8ce1-3cbc-b59e-bdf3de5cd517
owl:sameAs viaf:281792346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/281792346>.
doremus_artist:25b4d408-02a0-382b-b30a-a556b215f67f
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Deauville;
    rdfs:comment
        "Sacha Briquet (1930\u20132010) was a French actor, born in Neuilly-sur-Seine."@en,
        "Sacha Briquet Alexandre-\u00c9douard-Albert dit Sacha Briquet est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 16 avril 1930 \u00e0 Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine) et mort le 6 juillet 2010 \u00e0 Deauville (Calvados)."@fr,
        "Sacha Briquet, eig. Alexandre Edouard Albert Briquet (Neuilly-sur-Seine, 16 april 1930 - Deauville, 17 juli 2010) was een Frans acteur. Hij speelde de rol van Monsieur Albert Travling in het kinderprogramma L'\u00cele aux enfants. Zijn filmcarri\u00e8re liep vanaf 1950. Sacha Briquet speelde talrijke bijrollen en speelde ook veel theater."@nl;
    owl:sameAs viaf:37027706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sacha_Briquet>,
        <http://viaf.org/viaf/37027706>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sacha_Briquet.
doremus_artist:265091d3-cc74-3d07-ae93-ec2385088c55
    rdfs:comment
        "Robert Lannoy, n\u00e9 le 18 juin 1915 \u00e0 Saint-Amand-les-Eaux, dans le d\u00e9partement du Nord, mort en 1979, est un compositeur, second laur\u00e9at du Prix de Rome en 1946, il fut ensuite directeur du conservatoire de Lille pendant 33 ans, jusqu'\u00e0 sa mort."@fr;
    owl:sameAs viaf:49491598;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Lannoy>,
        <http://viaf.org/viaf/49491598>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Lannoy.
doremus_artist:27e5e724-c9fe-33a8-84b3-9ed993c1c4e8
owl:sameAs viaf:76524086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76524086>.
doremus_artist:282770e9-638c-31cb-ae6c-ab53dc22e08b
owl:sameAs viaf:79172325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172325>.
doremus_artist:28a0067f-d97a-37c1-8af3-bec36cadfac1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Horta,_Azores>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0631 \u0647\u0627\u0645\u0628\u062a\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Christopher Hampton) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 26 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1946 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0632\u0648\u0631\u060c \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u060c \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0641\u062a\u0627 \u0648\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631."@ar,
        "Christopher Hampton (ur. 26 stycznia 1946 na Faial) \u2013 brytyjski dramaturg, scenarzysta i re\u017cyser filmowy. Cz\u0142onek The Royal Society of Literature."@pl,
        "Christopher Hampton est un dramaturge, sc\u00e9nariste, librettiste, r\u00e9alisateur, acteur et producteur britannique n\u00e9 le 26 janvier 1946 sur l'\u00eele Faial (Portugal). Il a sign\u00e9 le sc\u00e9nario des Liaisons dangereuses r\u00e9alis\u00e9 par Stephen Frears en 1988, d'apr\u00e8s sa propre pi\u00e8ce adapt\u00e9e du roman de Choderlos de Laclos. Son travail a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par un Oscar. \u00c9galement r\u00e9alisateur, Hampton a obtenu le Prix sp\u00e9cial du jury au festival de Cannes 1995 pour Carrington, avec Emma Thompson et Jonathan Pryce. Ce film reconstitue l'univers londonien du Bloomsbury Group."@fr,
        "Christopher James Hampton (Faial, Azoren, 26 januari 1946) is een Britse toneelschrijver, scenarioschrijver en filmregisseur. Hij is vooral bekend vanwege zijn toneelstuk Les Liaisons dangereuses, dat gebaseerd is op de roman met dezelfde titel, en de verfilmde versie Dangerous Liaisons (1988). Ook de nominatie van zijn scenario voor de verfilming van Ian McEwans Atonement heeft bijgedragen aan zijn bekendheid. Hij is Commandeur in de Orde van het Britse Rijk en lid van de Britse Royal Society of Literature."@nl,
        "Christopher James Hampton, CBE, FRSL (born 26 January 1946) is a British playwright, screenwriter, translator and film director. He is best known for his play based on the novel Les Liaisons dangereuses and the film version Dangerous Liaisons (1988) and also more recently for writing the nominated screenplay for the film adaptation of Ian McEwan's Atonement."@en,
        "Christopher James Hampton, CBE, FRSL, (* 26. Januar 1946 auf Ilha do Faial, Portugal) ist ein britischer Dramatiker, Drehbuchautor und Regisseur."@de,
        "Nato nell'isola di Faial nelle Azzorre, ha vinto un premio Oscar nel 1989 per la miglior sceneggiatura non originale per il film Le relazioni pericolose."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0425\u044d\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Christopher Hampton; \u0440\u043e\u0434. 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1946) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (\u0421\u0412\u0415). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 20 \u043f\u044c\u0435\u0441 \u0438 \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 30 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0435\u0432 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u00ab\u041e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u041a\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u00bb. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u0434\u043b\u044f \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430 \u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0411\u0443\u043b\u044c\u0432\u0430\u0440 \u0421\u0430\u043d\u0441\u0435\u0442\u00bb."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30cf\u30f3\u30d7\u30c8\u30f3\uff08Christopher Hampton, 1946\u5e741\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u57fa\u65af\u675c\u5316\u00b7\u54b8\u9813\uff08\u82f1\u8bed\uff1aChristopher Hampton\uff0c1946\u5e741\u670826\u65e5\uff0d\uff09\uff0cCBE\u3001FRSL\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u570b\u5287\u4f5c\u5bb6\u53ca\u96fb\u5f71\u7de8\u5287\u3002\u6700\u5ee3\u70ba\u4eba\u77e5\u7684\u4f5c\u54c1\u70ba\u300a\u5b7d\u6200\u711a\u60c5\u300b\u53ca\u300a\u611b\u00b7\u8a98\u00b7\u7f6a\u300b\u7684\u6539\u7de8\u5287\u672c\u3002 \u66fe\u5169\u5ea6\u7372\u63d0\u540d\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\uff0c\u4ea6\u65bc1989\u5e74\u6191\u300a\u5b7d\u6200\u711a\u60c5\u300b\u5728\u7b2c61\u5c46\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u4e0a\u8d0f\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u6539\u7de8\u5287\u672c\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111477940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Hampton>,
        <http://viaf.org/viaf/111477940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd6c87f0-63b6-4189-b82b-3887ce9db3f6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hampton3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Hampton.
doremus_artist:29679eb0-84d7-3970-8612-260d80e32e2b
owl:sameAs viaf:80083822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80083822>.
doremus_artist:298e7979-0c47-331b-888b-caab25cf5cbe
owl:sameAs viaf:42481502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42481502>.
doremus_artist:299fc78a-5596-347b-b1cb-b9101fca6ba9
    dbp:birthPlace dbr:Castelnaudary;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre Soumet (French: [sum\u025b]; February 18, 1788 \u2013 March 30, 1845) was a French poet."@en,
        "Louis-Antoine-Alexandre Soumet (8 de febrero de 1786 - 30 de marzo de 1845) fue un poeta y dramaturgo franc\u00e9s nacido en Castelnaudary (Aude) y fallecido en Par\u00eds."@es,
        "Louis-Antoine-Alexandre Soumet est un po\u00e8te et dramaturge fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Castelnaudary (Aude) le 8 f\u00e9vrier 1786 et mort le 30 mars 1845 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0443\u043c\u044d (\u0444\u0440. Alexandre Soumet; 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1788, \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438, \u2014 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1845, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. 20 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043e\u044d\u043c\u0443 \u00abLe fanatisme\u00bb, \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u043e\u044d\u043c\u0443 \u00abL\u2019incr\u00e9dulit\u00e9\u00bb, \u0438\u043c\u0435\u0432\u0448\u0443\u044e \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445. \u0412 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0443 \u0420\u0435\u0441\u0442\u0430\u0432\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0421\u0443\u043c\u044d \u0432\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430\u0445, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0421\u0435\u043d-\u041a\u043b\u0443. \u0421\u0443\u043c\u044d \u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u043c\u0438\u0440\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0441 \u0443\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0435\u0437\u0438\u0441\u0430\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0418\u0437 \u0435\u0433\u043e \u043f\u044c\u0435\u0441 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u00abClytemnestre\u00bb, \u00abSaul\u00bb (1822), \u00abCl\u00e9op\u00e2tre\u00bb (1824), \u00abUne f\u00eate de N\u00e9ron\u00bb (1830); \u043d\u0430 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0438 \u00ab\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u00bb \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443. \u041d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u044c\u0435\u0441, \u043d\u0430\u043f\u0440. \u00abLe ch\u00eane du roi\u00bb, \u00abJane Gray\u00bb, \u0421\u0443\u043c\u044d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043b\u0438\u0446\u0430\u043c\u0438. \u0415"@ru;
    owl:sameAs viaf:44376715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Soumet>,
        <http://viaf.org/viaf/44376715>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Soumet_lithographie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Soumet.
doremus_artist:2a1dcaac-a368-3bd5-9fe9-ed6c1385c7cc
owl:sameAs viaf:94092505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94092505>.
doremus_artist:2a371ee8-0f41-3a6c-87bd-8273093717c3
owl:sameAs viaf:58503029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58503029>.
doremus_artist:2a4951a2-2e76-30d1-869e-613116e9a262
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "La sua persona e le sue opere sono state riscoperte a partire dagli anni novanta, dopo la morte, grazie a testimonianze donate alla stampa da musicisti come Elvis Costello e da personalit\u00e0 quali Robert Moog. Le qualit\u00e0 di inventore e progettista di Raymond Scott vennero quindi gradualmente note nel tempo. \u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 importanti ingegneri elettrotecnici ed elettronici nel campo delle tecnologie applicate alla composizione ed esecuzione musicale. Molti dei suoi vecchi brevetti sono stati acquistati da importanti aziende per la creazione di macchine destinate ai musicisti di tutto il mondo, questo gi\u00e0 a partire dagli anni sessanta e settanta del secolo scorso."@it,
        "Raymond Scott (1908-1994) est un compositeur et acteur am\u00e9ricain tr\u00e8s actif dans les ann\u00e9es 1930. Il est reconnu pour ses exp\u00e9rimentations sonores et ses compositions musicales utilis\u00e9es dans les dessin anim\u00e9 notamment."@fr,
        "Raymond Scott (born Harry Warnow, September 10, 1908 \u2013 February 8, 1994) was an American composer, band leader, pianist, engineer, recording studio maverick, and electronic instrument inventor. Although Scott never scored cartoon soundtracks, his music is familiar to millions because of its adaptation by Carl Stalling in over 120 classic Bugs Bunny, Porky Pig, Daffy Duck and other Warner Bros. Looney Tunes and Merrie Melodies animated shorts. Scott's melodies may also be heard in contemporary shows like Ren and Stimpy (which use the original Scott recordings in twelve episodes), The Simpsons, Duckman, Animaniacs, The Oblongs, and Batfink. The only music Scott actually composed to accompany animation were three 20-second electronic commercial jingles for County Fair Bread in 1962."@en,
        "Raymond Scott (eigentlich Harry Warnow, * 10. September 1908 in New York City; \u2020 8. Februar 1994 in North Hills, Los Angeles), war ein US-amerikanischer Komponist, Bandleader, Pianist, Ingenieur, Aufnahmestudio-T\u00fcftler und Erfinder von elektronischen Musikinstrumenten. Er wurde in Brooklyn als Sohn russisch-j\u00fcdischer Immigranten geboren. Sein \u00e4lterer Bruder Mark Warnow, Dirigent, Geiger und Musikdirektor des Radioprogramms \u201eYour Hit Parade\u201c, f\u00f6rderte seine musikalische Karriere."@de,
        "Raymond Scott (nascido Harry Warnow, 10 de setembro de 1908 \u2014 8 de fevereiro de 1994) foi um compositor, m\u00fasico e inventor estadunidense. Foi um pioneiro no desenvolvimento de equipamentos para gera\u00e7\u00e3o de m\u00fasica eletr\u00f4nica. Ele nasceu no Brooklyn, em uma fam\u00edlia de imigrantes russos judeus. Seu irm\u00e3o mais velho, Mark Warnow, um maestro, violinista e diretor musical do programa de r\u00e1dio da CBS Your Hit Parade, o encorajou em sua carreira musical. Embora Scott nunca tenha composto trilhas sonoras de desenhos animados, sua m\u00fasica \u00e9 familiar para milh\u00f5es por causa de sua adapta\u00e7\u00e3o por Carl Stalling em mais de 120 cl\u00e1ssicos de Pernalonga, Gaguinho, Patolino, e outras anima\u00e7\u00f5es da Warner Bros., Looney Tunes e Merrie Melodies. As melodias de Scott tamb\u00e9m podem ser ouvidas em doze epis\u00f3dios de Ren"@pt,
        "Raymond Scott (pseud\u00f3nimo de Harry Warnow, 10 de septiembre de 1908 \u2013 8 de febrero de 1994) fue un compositor neoyorquino, m\u00fasico experimental, pianista, ingeniero de sonido e inventor de instrumentos musicales electr\u00f3nicos."@es,
        "Raymond Scott, w\u0142a\u015bc. Harry Warnow (ur. 10 wrze\u015bnia 1908 w Brooklynie, Nowym Jorku, zm. 8 lutego 1994 w North Hills, Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, pianista, in\u017cynier, wynalazca elektronicznych instrument\u00f3w muzycznych."@pl,
        "\u0420\u044d\u0439\u043c\u043e\u043d\u0434 \u0421\u043a\u043e\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Raymond Scott, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0412\u0430\u0440\u043d\u043e\u0432, \u0430\u043d\u0433\u043b. Harry Warnow; 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1908, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d \u2014 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1994) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:100251967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Scott>,
        <http://viaf.org/viaf/100251967>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raymond_scott.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Scott.
doremus_artist:2a664d10-75c0-3605-9706-d7fb4b081b16
owl:sameAs viaf:14473719; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14473719>.
doremus_artist:2a6fae9d-0b60-3816-9498-d5c3a370dcd8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Ynez,_California>;
    rdfs:comment
        """Martin Louis "Marty" Paich (January 23, 1925 \u2013 August 12, 1995) was an American pianist, composer, arranger, record producer, music director, and conductor. In a career spanning half a century, he worked in these capacities for such artists as Frank Sinatra, Barbra Streisand, Sarah Vaughan, Stan Kenton, Ella Fitzgerald, Mel Torm\u00e9, Ray Charles, Gary Crosby, Spirit, Johnny Rivers, Aretha Franklin, Linda Ronstadt, Al Hirt, Jack Jones, Neil Diamond, Stan Getz, Sammy Davis Jr, Michael Jackson, Art Pepper, Ethel Azama, Mahalia Jackson, Linda Lawson, Toto (his son David is a founding member of that band), and many others."""@en,
        "Marty Paich (* als Martin Louis Paich am 23. Januar 1925 in Oakland, Kalifornien; \u2020 12. August 1995 in Santa Ynez, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Pianist, Komponist, Arrangeur und Produzent des Modern Jazz und des West Coast Jazz. In seiner f\u00fcnfzig Jahre w\u00e4hrenden Karriere arbeitete Marty Paich mit K\u00fcnstlern wie Frank Sinatra, Barbra Streisand, Sarah Vaughan, Stan Kenton, Ella Fitzgerald, Mel Torm\u00e9, Ray Charles, Aretha Franklin, Linda Ronstadt, Stan Getz, Sammy Davis Jr, Michael Jackson, Art Pepper und vielen anderen."@de,
        "Marty Paich, de son vrai nom Martin Louis Paich, n\u00e9 \u00e0 Oakland en Californie le 11 juin 1920 et mort \u00e0 Santa Ynez le 12 ao\u00fbt 1995 est un pianiste, arrangeur, chef d'orchestre et producteur am\u00e9ricain. Il est un des grands arrangeurs du Jazz West Coast dans les ann\u00e9es 1950. Il est le p\u00e8re de l'artiste David Paich, fondateur du groupe de rock Toto."@fr,
        "Marty Paich, w\u0142a\u015bc. Martin Louis Paich (ur. 23 stycznia 1925 w Oakland, zm. 12 sierpnia 1995 w Santa Ynez, w stanie Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski pianista, kompozytor, aran\u017cer, producent, kierownik muzyczny i dyrygent."@pl,
        """\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9"\u30de\u30fc\u30c6\u30a3" \u30da\u30a4\u30c1 (Martin Louis "Marty" Paich\u30011925\u5e741\u670823\u65e5 \u2013 1995\u5e748\u670812\u65e5)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u534a\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3088\u3076\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u00b7\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u3001\u30d0\u30fc\u30d6\u30e9\u00b7\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30b5\u30f3\u30c9\u3001\u30b5\u30e9\u00b7\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u3001\u30b9\u30bf\u30f3\u00b7\u30b1\u30f3\u30c8\u30f3\u3001\u30a8\u30e9\u00b7\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u3001\u30e1\u30eb\u00b7\u30c8\u30fc\u30e1\u3001\u30ec\u30a4\u00b7\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u3001\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u00b7\u30ea\u30d0\u30fc\u30b9\u3001\u30a2\u30ec\u30b5\u00b7\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30ea\u30f3\u3001\u30ea\u30f3\u30c0\u00b7\u30ed \u200b\u200b\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u3001\u30a2\u30eb\u00b7\u30cf\u30fc\u30c8\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u00b7\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u3001\u30cb\u30fc\u30eb\u00b7\u30c0\u30a4\u30a2\u30e2\u30f3\u30c9\u3001\u30b9\u30bf\u30f3\u00b7\u30b2\u30c3\u30c4\u3001\u30b5\u30df\u30fc\u00b7\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u00b7\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u00b7\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u3001\u30a2\u30fc\u30c8\u00b7\u30da\u30c3\u30d1\u30fc\u3001\u30a8\u30bb\u30eb\u30fb\u30a2\u30b6\u30de\u3001\u30de\u30d8\u30ea\u30a2\u00b7\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u3001TOTO(\u606f\u5b50\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30da\u30a4\u30c1\u304c\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc)\u306a\u3069\u306b\u95a2\u308f\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:17408431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marty_Paich>,
        <http://viaf.org/viaf/17408431>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a930f043-c1ee-4bc3-8b9c-921f36f04844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marty_Paich.
doremus_artist:2aea1ce7-e4e0-3d83-af9f-688f4061757f
owl:sameAs viaf:24888386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24888386>.
doremus_artist:2b0319d6-e353-35f5-8ac8-860e1e25ebf1
    rdfs:comment
        "Harry Evan Williams (7 September 1867 \u2013 24 May 1918) was an oratorio tenor with an exceptionally beautiful and tender voice. He recorded almost one hundred 78-RPM records for the Victor Talking Machine Company in the United States and The Gramophone Company (HMV) in England. Williams gave more than 1,000 performances and recitals during his 25-year professional career in England and the United States. Williams was praised most highly by critics for his interpretations of Handel."@en,
        """Harry Evan Williams (7 de septiembre de 1867 minerales Ridge, New York - 24 de mayo de 1918, Akron, Ohio) fue un tenor con una hermosa y tierna voz excepcional. Ha grabado casi un centenar de registros-RPM 78 en la discogr\u00e1fica "Victor Red Seal" en los Estados Unidos y en His Masters Voice (HMV) en Inglaterra. Williams dio m\u00e1s de 1.000 actuaciones y recitales durante sus 25 a\u00f1os de carrera profesional en Inglaterra y los Estados Unidos. Williams fue elogiado por los cr\u00edticos m\u00e1s alto por sus interpretaciones de Haendel."""@es;
    owl:sameAs viaf:64193445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evan_Williams_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/64193445>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harry_Evan_Williams_facing_forward_circa_1917.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Evan_Williams_(tenor)>.
doremus_artist:2b86fb0e-dbb2-335c-979b-7cf852c84a7a
    owl:sameAs viaf:187846443;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100312873>,
        <http://viaf.org/viaf/187846443>.
doremus_artist:2b9e29f3-9ce7-3d95-93e6-ca1239dd7d2b
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Lorenzo Regazzo, (born in Venice) is an opera singer. His voice can be categorised as bass, bass-baritone or basso cantante. He is especially well known for interpreting Baroque, Classical, and bel canto repertoire. Among the qualities frequently noted by the critical press are his virtuosic coloratura technique, sumptuous tone, and vivid stage presence. Performing at the major opera and concert venues of Europe, as well as in Japan and the USA, Regazzo has also been a regular guest at musical events such as the Salzburg Festival and the Rossini Opera Festival in Pesaro."@en,
        "\u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u043e \u0420\u0435\u0433\u0430\u0446\u0446\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Lorenzo Regazzo, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441, \u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)"@ru;
    owl:sameAs viaf:85100367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Regazzo>,
        <http://viaf.org/viaf/85100367>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorenzo_Regazzo.
doremus_artist:2c41bf99-1b77-3d2b-a089-4c3fa08490f3
owl:sameAs viaf:290942538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/290942538>.
doremus_artist:2cbab348-cdca-3b57-9c31-bfc895cc3cf0
owl:sameAs viaf:24789871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24789871>.
doremus_artist:2d88fa68-3b7f-3fa5-80dc-1178c6b97b54
owl:sameAs viaf:300487772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300487772>.
doremus_artist:2df6546b-a7f4-3397-a4ed-4dd1f171723b
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Albert Edward Sammons CBE (23 February 1886 \u2013 24 August 1957) was an English violinist, composer and later violin teacher. Almost self-taught on the violin, he had a wide repertoire as both chamber musician and soloist, although his reputation rests mainly on his association with British composers, especially Elgar. He made a number of recordings over 40 years, many of which have been re-issued on CD."@en,
        "Albert Sammons n\u00e9 le 23 f\u00e9vrier 1886 (Fulham, Londres), mort le 24 mai 1957 (Middleton-on-Sea, Sussex de l'Ouest) est un violoniste anglais."@fr,
        "\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u3084\u5144\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30e2\u30ea\u30fc\u30af\u9580\u4e0b\u306e\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9\u3068\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u9580\u4e0b\u306e\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30b9\u30c8\u30fb\u30d2\u30eb\u53ca\u3073\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\u306b\u77ed\u671f\u9593\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u72ec\u5b66\u3067\u6280\u6cd5\u3092\u7fd2\u5f97\u3057\u305f\u30021908\u5e74\u3001\u30ef\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30db\u30c6\u30eb\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u3053\u308d\u3092\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30e3\u30e0\u306b\u898b\u51fa\u3055\u308c\u3001\u30d3\u30fc\u30c1\u30e3\u30e0\u304c\u65b0\u3057\u304f\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u3001\u4e00\u8e8d\u811a\u5149\u3092\u6d74\u3073\u308b\u30021910\u5e74\u304b\u3089\u306f\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u306b\u8208\u5473\u3092\u793a\u3057\u3001\u81ea\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u30011919\u5e74\u307e\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021911\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b85\u4e16\u306e\u5e38\u4efb\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u305f\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u8fd1\u885b\u6b69\u5175\u306e\u697d\u968a\u3067\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5439\u3044\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u3053\u306e\u9803\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30fc\u30c9\u30c3\u30af\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3044\u3001\u5f8c\u306b\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u3080\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002 1939\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u30011944\u5e74\u306bCBE\u3092\u53d9\u52f2\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u304b\u3089\u30d1\u30fc\u30ad\u30f3\u30bd\u30f3\u75c5\u306b\u7f79\u60a3\u3057\u3001\u75c5\u306e\u4ea2\u9032\u306b\u3088\u308a1948\u5e74\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u9000\u304d\u30011954\u5e74\u306b\u5927\u5b66\u8077\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002 \u30b5\u30a6\u30b9\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42028087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Sammons>,
        <http://viaf.org/viaf/42028087>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e41e1d27-e3c4-4e47-80f6-76a94f653fed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Sammons.
doremus_artist:2e74bd45-deb5-3220-9223-8fd5f190973e
    rdfs:comment
        "Justus Friedrich Wilhelm Zachariae (1726-1777) fut un po\u00e8te allemand.Il \u00e9tait professeur de po\u00e9sie au coll\u00e8ge Carolin de Brunswick, et a laiss\u00e9 des Contes et des Fables."@fr;
    owl:sameAs viaf:95164108;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Justus_Friedrich_Wilhelm_Zachariae>,
        <http://viaf.org/viaf/95164108>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ZachariaeJFW.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Justus_Friedrich_Wilhelm_Zachariae.
doremus_artist:2e7c3d26-1af3-3b54-a202-c32617abbc76
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Don Leroy Smithers (* 17. Februar 1933 in New York City) ist ein US-amerikanischer Musikhistoriker und Interpret auf Naturtrompete und Zink, Pionier der Wiederbelebung des Spiels auf der historisch getreuen Naturtrompete."@de,
        "Don Leroy Smithers (born February 17, 1933) is an American music historian and performer on natural trumpet and cornetto. He is a pioneer for the revival of the authentic, uncompromised natural trumpet."@en,
        "Don Smithers (n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1933 \u00e0 New York), est un trompettiste am\u00e9ricain classique, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire de la musique baroque. Il est l'un des pionniers de l'interpr\u00e9tation sur la trompette naturelle."@fr;
    owl:sameAs viaf:44495626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Smithers>,
        <http://viaf.org/viaf/44495626>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18d11714-9a9d-4eab-9d53-a3dbcaee71e9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Smithers.
doremus_artist:2e96f7cc-a778-3c44-bf38-1fe29a066597
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    dbp:deathPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Magda Tagliaferro (* 19. Januar 1893 in Petr\u00f3polis; \u2020 9. September 1986 in Rio de Janeiro) war eine franko-brasilianische Pianistin deutscher Abstammung. Tagliaferro hatte ersten Unterricht bei ihrem Vater, einem Sch\u00fcler von Raoul Pugno und Professor f\u00fcr Gesang und Klavier. 1906 kam sie mit ihrer Familie nach Frankreich und wurde Sch\u00fclerin am Conservatoire de Paris. Sie studierte dort bei Antonin Marmontel und wurde von Gabriel Faur\u00e9, dem Direktor des Conservatoire gef\u00f6rdert."@de,
        "Magda Tagliaferro (ur. 19 stycznia 1893 w Petropolis, zm. 9 wrze\u015bnia 1986 w Rio de Janeiro) \u2013 brazylijska pianistka. Studiowa\u0142a w paryskim \u00c9cole Normale de Musique w klasie Antonin Marmontel i Alfreda Cortot. W latach 1937\u20131965 bra\u0142a udzia\u0142 w pracach jury Konkursu Chopinowskiego w Warszawie."@pl,
        "Magda Tagliaferro es una pianista francobrasile\u00f1a. Naci\u00f3 el 19 de enero de 1893 en Petr\u00f3polis (Brasil) y muri\u00f3 en R\u00edo de Janeiro el 9 de septiembre de 1986."@es,
        "Magda Tagliaferro, n\u00e9e le 19 janvier 1893 \u00e0 Petr\u00f3polis (Br\u00e9sil) et morte \u00e0 Rio de Janeiro le 9 septembre 1986, est une pianiste franco-br\u00e9silienne. Elle avait les deux nationalit\u00e9s."@fr,
        "Magdalena Maria Yvonne Tagliaferro (19 January 1893 \u2013 9 September 1986) was a Brazilian-born pianist of French parents. Magdalena Taglisferro was born in Petr\u00f3polis, Brazil. Her father, who had studied piano with Raoul Pugno in Paris, was a professor of singing and piano in S\u00e3o Paulo Conservatory and he was her first teacher. Tagliaferro maintained a critically acclaimed capacity for beautifully crafted playing into her nineties. She died at Rio de Janeiro, Brazil."@en,
        "Magdalena Maria Yvonne Tagliaferro, mais conhecida como Magda Tagliaferro (Petr\u00f3polis, 19 de janeiro de 1893 \u2013 Rio de Janeiro, 9 de setembro de 1986) foi uma pianista brasileira e francesa, considerada uma das grandes do s\u00e9culo XX."@pt,
        "\u041c\u0430\u0433\u0434\u0430 \u0422\u0430\u043b\u044c\u044f\u0444\u0435\u0440\u0440\u043e (\u0444\u0440. Magdalena Maria Yvonne Tagliaferro; 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1893 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441, \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1986 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u043e\u0432. \u0421 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430. \u0412 13-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0435\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u044f. \u0415\u0449\u0451 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c\u044e \u0438 \u0443\u0432\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044f \u0424\u043e\u0440\u0435, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441 \u043d\u0435\u0439 \u0434\u0443\u044d\u0442\u043e\u043c. \u041f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0422\u0430\u043b\u044c\u044f\u0444\u0435\u0440\u0440\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0442\u043e. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u043e, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c \u0416\u0430\u043a\u043e\u043c \u0422\u0438\u0431\u043e, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0441\u043e\u043c, \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u043c \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u041a\u0430\u043f\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043f\u0435. \u0412 1929 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u042d\u0439\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0430-\u041b\u043e\u0431\u043e"@ru,
        "\u30de\u30b0\u30c0\u30fb\u30bf\u30ea\u30a2\u30d5\u30a7\u30ed\uff08Magda Tagliaferro, \u672c\u540d\uff1aMagdalena Maria Yvonne Tagliaferro, 1893\u5e741\u670819\u65e5 \u2013 1986\u5e749\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76501632;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Magda_Tagliaferro>,
        <http://viaf.org/viaf/76501632>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Magda_Tagliaferro.
doremus_artist:2ef59cb0-81c6-36c4-8e48-7a5f01c2fd7f
    owl:sameAs viaf:32190947;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32190947>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adolphe_Deprince.
doremus_artist:2f0cf606-9b5e-3e08-a101-5d8286bb76fe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jasper_County,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Anacortes,_Washington>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Ives.Burl IvesFichier:Burl Ives by Van Vechten.jpg Portrait de Burl Ives par Carl Van Vechten Burl Icle Ivanhoe Ives est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 14 juin 1909 \u00e0 Hunt (en), dans l'Illinois, et mort le 14 avril 1995 \u00e0 Anacortes, Washington (\u00c9tats-Unis). Burl Ives \u00e9tait aussi un chanteur de chansons traditionnelles, dot\u00e9 d'un impressionnant r\u00e9pertoire, qui a enregistr\u00e9 de nombreux disques et mis son talent de chanteur au service de nombreux films."@fr,
        "Burl Icle Ivanhoe Ives (* 14. Juni 1909 in Hunt City, Illinois; \u2020 14. April 1995 in Anacortes, Washington) war ein US-amerikanischer Folk-S\u00e4nger, Autor und Schauspieler."@de,
        "Burl Icle Ivanhoe Ives (Hunt City, Illinois, 14 de junho de 1909 \u2013 Anacortes, Washington, 14 de abril de 1995) foi um premiado ator, escritor e cantor de m\u00fasica folk norte-americano. Tamb\u00e9m foi membro da Ordem DeMolay. Burl Ives ganhou o \u00d3scar de Melhor Ator (coadjuvante/secund\u00e1rio) e o Globo de Ouro Melhor Ator (coadjuvante/secund\u00e1rio) em cinema com a sua atua\u00e7\u00e3o no filme Da Terra Nascem os Homens."@pt,
        """Burl Icle Ivanhoe Ives (June 14, 1909 \u2013 April 14, 1995) was an American folk singer and actor of stage, screen, radio and television. He began as an itinerant singer and banjoist, and launched his own radio show, The Wayfaring Stranger, which popularised traditional folk songs. In 1942, he appeared in Irving Berlin's This Is the Army, and then became a major star of CBS radio. In the 1960s, he successfully crossed over into country music, recording hits such as "A Little Bitty Tear" and "Funny Way of Laughing". A popular film actor through the late 1940s and 1950s, Ives's best-known roles in that medium included parts in So Dear to My Heart and Cat on a Hot Tin Roof, as well as Rufus Hannassey in The Big Country, for which he won an Academy Award for Best Supporting Actor."""@en,
        "Burl Ives (Hunt City, Illinois, 14 de junio de 1909 \u2013 Anacortes, Washington, 14 de abril de 1995) fue un actor, compositor y cantante estadounidense, ganador del premio Oscar."@es,
        "Burle Icle Ivanhoe Ives (ur. 14 czerwca 1909 w Hunt City, zm. 14 kwietnia 1995 w Anacortes) \u2212 ameryka\u0144ski aktor i folkowy piosenkarz, laureat Oscara za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie Bia\u0142y Kanion."@pl,
        "\u0411\u0451\u0440\u043b \u0410\u0439\u043a\u043b \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e \u0410\u0439\u0432\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Burl Icle Ivanhoe Ives; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1909 \u2014 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1995) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043a, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30d0\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30a4\u30f4\u30b9\uff08Burl Ives, 1909\u5e746\u670814\u65e5 - 1995\u5e744\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u4ff3\u512a\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u304c\u5f37\u3044\u304c\u3001\u5143\u3005\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6570\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u6301\u3064\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Burl_Ives>,
        <http://viaf.org/viaf/51875532>,
        <https://musicbrainz.org/artist/086c1936-9eaa-4091-b140-ad33a51a3b71>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burl_Ives_(Cat_on_a_Hot_Tin_Roof)_1958.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Burl_Ives.
doremus_artist:2f1ea073-9cbd-3736-9e18-fce55238e7b5
owl:sameAs viaf:7579415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7579415>.
doremus_artist:2f3d01a8-ada1-336c-af0d-46c68f3d6d73
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Pierre Arditi (* 1. Dezember 1944 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Pierre Arditi (Paris, 1 de dezembro de 1944) \u00e9 um ator franc\u00eas."@pt,
        "Pierre Arditi (born 1 December 1944) is a French actor. He is the brother of French actress Catherine Arditi."@en,
        "Pierre Arditi (ur. 1 grudnia 1944 w Pary\u017cu) \u2212 francuski aktor. Za rol\u0119 w filmie Melodramat (1986), otrzyma\u0142 nagrod\u0119 Cezara. R\u00f3wnie\u017c rola w filmie Pali\u0107/Nie pali\u0107 (1993) przynios\u0142a mu drugiego Cezara."@pl,
        "Pierre Arditi est un com\u00e9dien fran\u00e7ais, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1944 dans le 6e arrondissement de Paris."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0410\u0440\u0434\u0438\u0442\u0438 (\u0444\u0440. Pierre Arditi, \u0440\u043e\u0434. 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1944, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041a\u0438\u043d\u043e\u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u0410\u0440\u0434\u0438\u0442\u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 1971 \u0433. \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0411\u043b\u0435\u0437 \u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c\u00bb, \u0434\u0430\u043b\u0435\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430\u0445. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1980 \u0433., \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432 \u0432 \u00ab\u041c\u043e\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u044f\u0434\u044e\u0448\u043a\u0430\u00bb \u0441 \u0416\u0435\u0440\u0430\u0440\u043e\u043c \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451, \u0410\u0440\u0434\u0438\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435. \u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430 \u042d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0433\u0430\u0437\u0438 \u0432 \u00ab\u0414\u0435\u043b\u0435 \u0414\u0440\u0435\u0439\u0444\u0443\u0441\u0430\u00bb (1994) \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0444\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u0441\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0413\u0440\u0430\u0444 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u00bb 1998 \u0433. \u0412 2006 \u0433. \u043e\u043d \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0420\u0435\u043d\u0435, \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0421\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30c7\u30a3\u30c6\u30a3\uff08Pierre Arditi, 1944\u5e7412\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u76ae\u8036\u00b7\u963f\u5e1d\u63d0(\u6cd5\u8bed\uff1aPierre Arditi)\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u570b\u7537\u6f14\u54e1\uff0c\u4ed6\u6642\u5e38\u6f14\u51fa\u4e9e\u502b\u00b7\u96f7\u5948\u548c\u514b\u52de\u5fb7\u00b7\u96f7\u8def\u8a31\u57f7\u5c0e\u7684\u96fb\u5f71\uff0c\u4e26\u56e0\u6f14\u51fa\u96f7\u5948\u57f7\u5c0e\u7684\u300a\u5e7e\u5ea6\u6625\u98a8\u5e7e\u5ea6\u971c\u300b(1986)\u548c\u300a\u5438\u83f8/\u4e0d\u5438\u83f8\u300b(1993)\u5206\u5225\u7372\u5f97\u51f1\u85a9\u734e\u6700\u4f73\u7537\u914d\u89d2\u734e\u548c\u7537\u4e3b\u89d2\u734e\u3002 \u9664\u4e86\u96fb\u5f71\u6f14\u51fa\u4e4b\u5916\uff0c\u300a\u8d85\u4eba\u300b\u7cfb\u5217\u524d\u4e09\u96c6\u5728\u6cd5\u570b\u4e0a\u6620\u6642\u7684\u6cd5\u8a9e\u7248\u672c\uff0c\u662f\u7531\u963f\u5e1d\u63d0\u70ba\u514b\u91cc\u65af\u591a\u798f\u00b7\u674e\u7dad\u7684\u89d2\u8272\u6240\u914d\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14429360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Arditi>,
        <http://viaf.org/viaf/14429360>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Arditi_Cannes_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Arditi.
doremus_artist:2f7c7463-30a0-3789-b6fa-a521a100bcdb
    rdfs:comment
        "Michael Borgstede (* 27. Dezember 1976 in Thuine) ist ein deutscher Cembalist, Journalist und Hochschullehrer. Er lebt in K\u00f6ln."@de,
        "Michael Borgstede (born December 27, 1976 at Thuine in Lower Saxony), is a German harpsichordist and organist. Most unusually, he is also a journalist of some standing, being Middle East correspondent for the Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung. He resides in Tel Aviv. While still a student at the Royal Conservatory of The Hague he won the Ben Weber Award and the York Early Music Competition. He has since appeared with the early-music group Musica ad Rhenum as well as a soloist throughout the world."@en;
    owl:sameAs viaf:107609689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Borgstede>,
        <http://viaf.org/viaf/107609689>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Borgstede.
doremus_artist:312510fc-25b3-3b55-b00f-a3dbbdc7e479
owl:sameAs viaf:71726026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71726026>.
doremus_artist:318f5565-f3dd-3192-a133-0cdcb061a97e
owl:sameAs viaf:39685331; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39685331>.
doremus_artist:31a9ebbc-1c6d-38f1-a589-36c2be573684
    owl:sameAs viaf:32190266;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32190266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8bd1b7d-7396-4b71-a755-9828d49c2c87>.
doremus_artist:326c91ea-ff49-3488-bc1d-3c75ec6b8e58
    rdfs:comment
        "Sylvia Fisher (18 April 1910 \u2013 25 August 1996) was an Australian operatic soprano whose stage career was made in England, who was especially distinguished in German opera, and who created the role of Miss Wingrave in Benjamin Britten's Owen Wingrave in 1971."@en;
    owl:sameAs viaf:12503598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvia_Fisher>,
        <http://viaf.org/viaf/12503598>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99ae011c-96cb-47bf-85cf-8f0fb2b7e610>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvia_Fisher.
doremus_artist:333f933e-7b1c-3336-b630-54c86a5c3316
owl:sameAs viaf:110733273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110733273>.
doremus_artist:3371d220-56c5-3ff7-b146-d188c29bf958
    dbp:birthPlace dbr:Coccaglio;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0648\u0643\u0627 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0646\u0632\u064a\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Luca Marenzio) (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 18\u061f 1553\u061f - 22 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1599) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0648\u0645\u063a\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u0631\u064a\u062c\u0627\u0644 \u0648\u0623\u0644\u0641 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0637 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062d\u0644 \u062a\u0637\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0642\u0628\u0644 \u062a\u062d\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643 \u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0641\u064a\u0631\u062f\u064a."@ar,
        "Fu il pi\u00f9 acclamato autore di madrigali del suo tempo."@it,
        "Luca Marenzio (* 18. Oktober 1553 oder 1554 in Coccaglio, Provinz Brescia; \u2020 22. August 1599 in Rom) war ein italienischer Komponist der Renaissance."@de,
        "Luca Marenzio (Coccaglio, 18? de outubro de 1553? \u2013 Roma, 22 de agosto de 1599) foi um compositor e cantor italiano. Foi um dos mais c\u00e9lebres compositores e cantores de sua gera\u00e7\u00e3o e deixou obras exemplares na \u00faltima flora\u00e7\u00e3o do g\u00eanero do madrigal, onde comp\u00f4s cerca de 500 pe\u00e7as no estilo descritivo t\u00edpico do Maneirismo. Sua influ\u00eancia foi especialmente grande na Inglaterra, onde foi um dos respons\u00e1veis pelo in\u00edcio de uma entusi\u00e1stica tradi\u00e7\u00e3o madrigalista que perdura at\u00e9 os dias de hoje. John Dowland veio de l\u00e1 especialmente para encontr\u00e1-lo. Trabalhou para v\u00e1rias fam\u00edlias importantes da It\u00e1lia, viajou \u00e0 Pol\u00f4nia, mas passou a maior parte de sua vida em Roma. Sua obra comprende g\u00eaneros sacros e profanos, com grandes explora\u00e7\u00f5es na harmonia e requintada e expressiva ilustra\u00e7\u00e3o do texto. Seu"@pt,
        "Luca Marenzio (Marentio), n\u00e9 \u00e0 Coccaglio, pr\u00e8s de Brescia, le 18 octobre 1553 et mort \u00e0 Rome, le 22 ao\u00fbt 1599 est un compositeur italien de la fin de la Renaissance. Il \u00e9tait l'un des compositeurs de madrigaux les plus renomm\u00e9s."@fr,
        "Luca Marenzio (also Marentio; October 18, 1553 or 1554 \u2013 August 22, 1599) was an Italian composer and singer of the late Renaissance. He was one of the most renowned composers of madrigals, and wrote some of the most famous examples of the form in its late stage of development, prior to its early Baroque transformation by Monteverdi. In all, Marenzio wrote around 500 madrigals, ranging from the lightest to the most serious styles, packed with word-painting, chromaticism, and other characteristics of the late madrigal style. Marenzio was influential as far away as England, where his earlier, lighter work appeared in 1588 in the Musica Transalpina, the collection that initiated the madrigal craze in that country. Marenzio worked in the service of several aristocratic Italian families, includ"@en,
        "Luca Marenzio (o Marentio) (18 de octubre? 1553? - 22 de agosto de 1599) fue un compositor italiano del renacimiento tard\u00edo, uno de los m\u00e1s renombrados de su \u00e9poca por la composici\u00f3n de madrigales, antes de la transformaci\u00f3n estil\u00edstica que -ya en el Barroco - les imprimi\u00f3 Monteverdi."@es,
        "Luca Marenzio (ur. 1553/1554 w Coccaglio ko\u0142o Brescii, zm. 22 sierpnia 1599 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor i \u015bpiewak, uwa\u017cany za przedstawiciela manieryzmu w muzyce. Uczy\u0142 si\u0119 muzyki prawdopodobnie w Brescii u Giovanniego Contina. 1574-1578 by\u0142 \u015bpiewakiem na dworze kardyna\u0142a Cristoforo Madruzzo w Rzymie. 1578-1586 pozosta\u0142 w s\u0142u\u017cbie kardyna\u0142a Ludovico d'Este na jego dworze w Rzymie i Ferrarze. Zdoby\u0142 wtedy s\u0142aw\u0119 kompozytora, wydaj\u0105c wi\u0119kszo\u015b\u0107 swoich utwor\u00f3w. Po \u015bmierci kardyna\u0142a przez rok podr\u00f3\u017cowa\u0142 w poszukiwaniu posady. 1588-1589 przygotowa\u0142 opraw\u0119 muzyczn\u0105 na uroczysto\u015bci \u015blubne na dworze ksi\u0119cia Ferdinando de' Medici. W ostatnich latach \u017cycia nie mia\u0142 sta\u0142ej funkcji. Od 1589 by\u0142 kapelmistrzem na dworze kardyna\u0142a Aldobrandiniego, p\u00f3\u017aniej s\u0142u\u017cy\u0142 tak\u017ce u ksi\u0119cia Virginio Orsiniego. Odby\u0142 t"@pl,
        "\u041b\u0443\u0301\u043a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0435\u0301\u043d\u0446\u0438\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luca Marenzio; 1553, \u041a\u043e\u043a\u043a\u0430\u043b\u044c\u043e, \u0440\u0435\u0441\u043f. \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1599, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432."@ru,
        "\u30eb\u30ab\u30fb\u30de\u30ec\u30f3\u30c4\u30a3\u30aa\uff08Luca Marenzio, 1553\u5e74? \u30d6\u30ec\u30fc\u30b7\u30e3\u8fd1\u90ca - 1599\u5e748\u670822\u65e5 \u30ed\u30fc\u30de\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f53\u6642\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u3082\u3063\u3068\u3082\u8457\u540d\u306a\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u306e\u5f8c\u671f\u306e\u767a\u5c55\u6bb5\u968e\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u3088\u308b\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306b\u5148\u99c6\u3051\u3066\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u6700\u3082\u3059\u3050\u308c\u305f\u5b9f\u8df5\u4f8b\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u7518\u7f8e\u306a\u6292\u60c5\u6027\u3092\u6f02\u308f\u305b\u305f\u4f5c\u98a8\u304b\u3089\u3001\u30a2\u30eb\u30ab\u30c7\u30eb\u30c8\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u306a\u305e\u3089\u3048\u3066\u3001\u300c\u6c17\u9ad8\u304f\u512a\u7f8e\u306a\u767d\u9ce5\u300d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2656905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luca_Marenzio>,
        <http://viaf.org/viaf/2656905>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9827d50-4ba5-45e5-872b-bef97e5d6d56>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luca_conte_Marenzio,_Komponist_des_16._Jahrhunderts.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luca_Marenzio.
doremus_artist:33be6dbf-e909-397b-8ff6-b0e95f1194ec
    rdfs:comment
        "Claude Morgan est un auteur-compositeur, et chanteur fran\u00e7ais, n\u00e9 Claude Ganem en 1947 \u00e0 Sousse, en Tunisie."@fr;
    owl:sameAs viaf:29795916;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Morgan_(chanteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/29795916>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a5c0f49-4f6a-4d72-8d88-0dc27ce63c33>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Claude_Morgan_(chanteur)>.
doremus_artist:33d433d5-79f8-32c2-aea2-398b5fab133f
    dbp:birthPlace dbr:Moravské_Budějovice;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Miroslav Venhoda (* 18. April 1915 in Moravsk\u00e9 Bud\u011bjovice; \u2020 7. Mai 1987 in Prag) war ein tschechischer Chordirigent. Venhoda hatte w\u00e4hrend seiner Schulzeit an der Musikschule seiner Heimatstadt Unterricht bei Anna Blatn\u00e1. Ab 1930 wirkte er als Organist, im Folgejahr sammelte er seine ersten Erfahrungen als Chordirigent mit einem Studentenchor. 1934 begann er an der Philosophischen Fakult\u00e4t der Karls-Universit\u00e4t Prag ein Studium der tschechischen Sprache, das er 1938 beendete. Parallel besuchte er musikwissenschaftliche Vorlesungen bei Zden\u011bk Nejedl\u00fd, Josef Hutter, Metod Dole\u017eil und Josef Bohuslav Foerster."@de,
        "Miroslav Venhoda (August 4, 1915 \u2013 May 10, 1987 in Prague) was a Czech choral conductor who specialized in the performance of Renaissance and Baroque music, via his ensemble The Prague Madrigalists (Pra\u017e\u0161t\u00ed madrigalist\u00e9 in the original language), which he founded in 1956. The Prague Madrigalists continue to this day, and are now led by Italian-born Damiano Binetti."@en;
    owl:sameAs viaf:7581626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miroslav_Venhoda>,
        <http://viaf.org/viaf/7581626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miroslav_Venhoda.
doremus_artist:343f7f21-4abd-3704-bc6d-cf8a034d6c4e
    dbp:birthPlace dbr:Jerusalem;
    rdfs:comment
        "Mor Karbasi (born April 23, 1986) is a singer-songwriter born in Jerusalem, and now based in Seville after five years in London. One of her main projects is Ladino music, also known as Judezmo, Spanyolit, or Sephardic\u2014the ancient language and music of the exiled Jews of Spain. She writes original material, as well as singing traditional songs. She has been compared to Mariza and Yasmin Levy, but has a strongly individual sound, whichever type of music she sings."@en,
        "Mor Karbasi (hebr\u00e4isch \u05de\u05d5\u05e8 \u05e7\u05e8\u05d1\u05e1\u05d9) (* 23. April 1986 in Jerusalem) ist eine israelische S\u00e4ngerin und Liedermacherin, die ihre Lieder h\u00e4ufig in Ladino der Sprache der sephardischen Juden vortr\u00e4gt."@de,
        "Mor Karbasi (ur. 23 kwietnia 1986 w Jerozolimie) \u2013 piosenkarka nurtu world music. Mieszka w Londynie. Matka Mor Karbasi pochodzi z Maroka. Pie\u015bniarka zaczyna\u0142a swoj\u0105 karier\u0119 od flamenco, kt\u00f3re zarzuci\u0142a na rzecz \u015bpiewu pie\u015bni w j\u0119zyku ladino \u2013 j\u0119zyku \u017byd\u00f3w wygnanych z Hiszpanii. \u015apiewa r\u00f3wnie\u017c po hiszpa\u0144sku, hebrajsku, angielsku. Wykonuje r\u00f3wnie\u017c utwory muzyki arabskiej i perskiej. W 2008 roku artystka wyst\u0105pi\u0142a na ponad 40 koncertach w Wielkiej Brytanii, USA, Francji, Hiszpanii i we W\u0142oszech. W Polsce wyst\u0105pi\u0142a w Szczecinie 23.01.2010 r., a 24.01.2010 w Gda\u0144sku u\u015bwietniaj\u0105c pocz\u0105tek obchod\u00f3w czterechsetnej rocznicy urodzin Jana Heveliusa."@pl,
        "Mor Karbasi \u00e9 um cantora-compositora israelense, nascida em Jerusal\u00e9m, atualmente baseada em Sevilha, depois de cinco anos em Londres. Um de seus principais projetos \u00e9 a m\u00fasica em Ladino, l\u00edngua tamb\u00e9m conhecida como Judezmo, Espanyolit, ou Sefardita - a l\u00edngua antiga e m\u00fasica dos Judeus expelidos da Espanha. Ela escreve material original, assim como tamb\u00e9m canta can\u00e7\u00f5es tradicionais. Ela tem sido comparada a Mariza e Yasmin Levy, mas tem um forte som pessoal, qualquer que seja o tipo de m\u00fasica que ela canta."@pt,
        "Mor Karbasi(en hebreo: \u05de\u05d5\u05e8 \u05e7\u05e8\u05d1\u05e1\u05d9); Jerusal\u00e9n, 23 de abril de 1986) cantautora israel\u00ed en judeoespa\u00f1ol afincada en Londres con su pareja. De madre,Shoshana karbasi, de origen marroqu\u00ed nacida en Nazaret y padre de origen persa, mezcla en la m\u00fasica que compone estas influencias con m\u00fasica europea y latinoamericana. Adem\u00e1s ha arreglado varios temas de m\u00fasica andaluza al hebreo."@es,
        "Mor KarbasiFichier:Mor Karbasi (2661681445).jpg Mor Karbasi en 2008. Mor Karbasi (n\u00e9e le 23 avril 1986 \u00e0 J\u00e9rusalem) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te qui chante en ladino."@fr;
    owl:sameAs viaf:175919706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mor_Karbasi>,
        <http://viaf.org/viaf/175919706>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ddadcc7a-4ab1-4e2d-9d0c-11bf4192a358>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mor_Karbasi_(2661681445).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mor_Karbasi.
doremus_artist:34f7a064-2e9a-337a-b905-b168c4203b2b
owl:sameAs viaf:161315647; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161315647>.
doremus_artist:356c3cfe-637e-3c22-9f8a-b3abba49ae88
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Leo Kottke (* 11. September 1945 in Athens, Georgia) ist ein US-amerikanischer Virtuose auf der akustischen sechs- und zw\u00f6lfsaitigen Gitarre, der in seiner mehr als 45-j\u00e4hrigen Karriere stilbildend f\u00fcr eine Reihe nachfolgender Gitarristen wurde. Kottke verschmolz Folk-, Country-, Bluegrass- und Blueseinfl\u00fcsse zu einem charakteristischen Fingerpicking-Stil polyphoner Musik, die besonders zu Beginn stark von der Bottleneck-Technik gepr\u00e4gt war. Ab den 1980er Jahren nahm Kottke viel von der New-Age-Instrumentalmusikbewegung vorweg und wird oft als Teil der American-Primitivism-Bewegung gesehen \u2013 zum Teil weil er bei John Faheys Takoma Records Label unter Vertrag stand. Kottke hatte lange mit gesundheitlichen Beschwerden zu k\u00e4mpfen, unter anderem mit partieller Taubheit und Sehnenentz\u00fcndungen a"@de,
        "Leo Kottke (born September 11, 1945, Athens, Georgia, U.S.) is an acoustic guitarist. He is known for a fingerpicking style that draws on blues, jazz, and folk music, and for syncopated, polyphonic melodies. He overcame a series of personal obstacles, including partial loss of hearing and a nearly career-ending bout with tendon damage in his right hand to emerge as a widely recognized master of his instrument. He currently resides in the Minneapolis area with his family."@en,
        """Leo Kottke, n\u00e9 le 11 septembre 1945 \u00e0 Athens dans l'\u00e9tat de Georgie, \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique, est un guitariste acoustique. Il utilise des techniques de fingerpicking, s'inspirant de genre musicaux comme le blues, le jazz, et la musique folk, avec ses rythmes syncop\u00e9s et les sons polyphoniques qu'il arrive \u00e0 produire avec ses guitares signature six et douze cordes. Il se servira tr\u00e8s souvent de l'accordage en open tuning. Marcel Dadi lui consacrera un morceau dans dadis 2 portant le titre "Song for Leo" expliquant dans les tablatures jointes au vinyl comment s'accorder et jouer dans le style de Leo. Leo Kottke a r\u00e9ussi \u00e0 surmonter une s\u00e9rie d'obstacles personnels comme la perte partielle de l'audition et une fin de carri\u00e8re pr\u00e9matur\u00e9e li\u00e9e \u00e0 une tendinite aig\u00fce de la main droite."""@fr;
    owl:sameAs viaf:56725619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Kottke>,
        <http://viaf.org/viaf/56725619>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leo_Kottke_6-16-07_Photo_by_Anthony_Pepitone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Kottke.
doremus_artist:358aac9e-c1bd-3bb3-9d09-a56ed0382d1e
    rdfs:comment
        "Bernard Labadie, n\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec le 27 mars 1963 , est un chef d'orchestre et un chef de ch\u0153ur canadien.N\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec, Bernard Labadie a \u00e9tudi\u00e9 au coll\u00e8ge Saint-Charles-Garnier et \u00e0 l'\u00e9cole de musique de l'Universit\u00e9 Laval. Ses ma\u00eetres furent Pierre Dervaux, John Eliot Gardiner et Simon Streatfeild.Il a notamment dirig\u00e9 Les Violons du Roy et l'Op\u00e9ra de Montr\u00e9al."@fr;
    owl:sameAs viaf:117416126;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Labadie>,
        <http://viaf.org/viaf/117416126>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0094512-54bc-4c3a-9101-a40769409e05>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Violonsroy_blabadie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Labadie.
doremus_artist:36951b2a-1a9d-38a6-ad78-d5216a07c12b
    rdfs:comment
        "Timo Korhonen (born 6 November 1964) is a Finnish classical guitarist and is one of the most distinguished classical guitarists in his generation."@en;
    owl:sameAs viaf:74043941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Timo_Korhonen>,
        <http://viaf.org/viaf/74043941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa06e39c-a60c-4f8e-a262-4fa339f838eb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Timo_Korhonen.
doremus_artist:36c09d7b-f42a-33d6-8819-1a7b8beabc25
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Dimitri Terzakis (Greek: \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u03a4\u03b5\u03c1\u03b6\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2; born March 12, 1938 in Athens) is a Greek composer. His father was the author Angelos Terzakis. From 1959\u20131964 Terzakis studied composition with Yannis Papaioannou at the Athens Hellenic Conservatory, followed by five years spent at the Hochschule f\u00fcr Musik in Cologne, Germany where he studied composition with Bernd Alois Zimmermann and electronic music with Herbert Eimert. Works by Terzakis have been performed at the International Society for Contemporary Music Festival in Basle (1970), the Darmstadt Artists' Colony summer courses (1970) and the Hamburg Das Neue Werk series (1972). He taught counterpoint and fugue (1974\u201394) and Byzantine music and composition (1989\u201394) at the Musikhochschule, D\u00fcsseldorf. In 1980 he began to organize summer cours"@en,
        "Dimitri Terzakis (griechisch \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u03a4\u03b5\u03c1\u03b6\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2, * 12. M\u00e4rz 1938 in Athen) ist ein deutsch-griechischer Komponist."@de,
        "\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30eb\u30c4\u30a1\u30ad\u30b9(Dimitri Terzakis)\u306f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u5728\u4f4f\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7236\u89aa\u306f\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:225264715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dimitri_Terzakis>,
        <http://viaf.org/viaf/225264715>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dimitri_Terzakis.
doremus_artist:38514f6b-10c4-39e7-9e04-5329ebd26c68
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062f\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0641\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Dario Fo)\u200f (24 \u0645\u0627\u0631\u0633 1926 - 13 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2016) \u0647\u0648 \u0623\u062f\u064a\u0628 \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0648\u0644\u062f \u0642\u0631\u0628 \u0641\u0627\u0631\u064a\u0632\u064a \u064a\u0648\u0645 24 \u0645\u0627\u0631\u0633 1926 \u0645\u062a\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0644\u0633\u0646\u0629 1997. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062f\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0641\u0648 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0646\u0648\u0628\u0644 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u062925\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        """Dario Fo (Italian pronunciation: [\u02c8da\u02d0rjo \u02c8f\u0254]; 24 March 1926 \u2013 13 October 2016) was an Italian actor\u2013playwright, comedian, singer, theatre director, stage designer, songwriter, painter, political campaigner for the Italian left-wing and the recipient of the 1997 Nobel Prize in Literature. In his time he was "arguably the most widely performed contemporary playwright in world theatre". Much of his dramatic work depends on improvisation and comprises the recovery of "illegitimate" forms of theatre, such as those performed by giullari (medieval strolling players) and, more famously, the ancient Italian style of commedia dell'arte."""@en,
        "Dario Fo (Sangiano, 24 maart 1926 \u2013 Milaan, 13 oktober 2016) was een Italiaans toneelregisseur, acteur en toneelschrijver. In 1997 werd hij onderscheiden met de Nobelprijs voor de Literatuur. Hij wordt wel de 'meest getalenteerde politieke clown van Europa' genoemd; een rebel, maar ook een cabaretier, een minstreel en bovenal een nar. Een nar, die zijn narrige boodschap in een lach verpakt."@nl,
        "Dario Fo (prononc\u00e9 : [\u02c8da\u02d0rjo \u02c8f\u0254]), n\u00e9 le 24 mars 1926 \u00e0 Sangiano pr\u00e8s de Var\u00e8se en Lombardie (Italie) et mort le 13 octobre 2016 \u00e0 Milan, est un \u00e9crivain italien, dramaturge, metteur en sc\u00e8ne et acteur, ce qui en fait un \u00ab homme de th\u00e9\u00e2tre complet \u00bb. Connu pour ses engagements politiques, Dario Fo est l'un des dramaturges italiens les plus repr\u00e9sent\u00e9s dans le monde avec Goldoni."@fr,
        "Dario Fo [\u02c8da\u02d0rjo \u02c8f\u0254] (* 24. M\u00e4rz 1926 in Sangiano; \u2020 13. Oktober 2016 in Mailand) war ein italienischer Theaterautor, Regisseur, B\u00fchnenbildner, Komponist, Erz\u00e4hler, Satiriker und Schauspieler. Er revitalisierte Methoden der Commedia dell\u2019arte. 1997 wurde er mit dem Nobelpreis f\u00fcr Literatur ausgezeichnet. Dario Fo heiratete 1954 die Schauspielerin und sp\u00e4tere politische Aktivistin Franca Rame (1929\u20132013), mit der er auch k\u00fcnstlerisch eng zusammenarbeitete."@de,
        "Dario Fo [\u02c8da\u02d0rjo \u02c8f\u0254] (Sangiano, 24 de marzo de 1926-Mil\u00e1n, 13 de octubre de 2016) fue un actor y escritor de teatro italiano ganador del Premio Nobel de Literatura de 1997."@es,
        "Dario Fo [\u02c8da\u02d0rjo \u02c8f\u0254] (Sangiano, 24 de mar\u00e7o de 1926 \u2013 Mil\u00e3o, 13 de outubro de 2016) foi um escritor, dramaturgo e comediante italiano. Recebeu o Nobel de Literatura de 1997."@pt,
        "Dario Fo [\u02c8da\u02d0rjo \u02c8f\u0254] (ur. 24 marca 1926 w Sangiano, zm. 13 pa\u017adziernika 2016 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski satyryk, autor sztuk teatralnych, re\u017cyser teatralny oraz kompozytor. Przewodnim tematem jego dzie\u0142 s\u0105 idee komunizmu i anarchizmu. Dario Fo otrzyma\u0142 w roku 1997 Nagrod\u0119 Nobla w dziedzinie literatury. Jego sztuka nawi\u0105zuje do komedii dell\u2019arte. Wiele prac Dario Fo stworzy\u0142 razem ze swoj\u0105 \u017con\u0105 Franc\u0105 Rame."@pl,
        "Vincitore del premio Nobel per la letteratura nel 1997 (gi\u00e0 candidato nel febbraio 1975), i suoi lavori teatrali fanno uso degli stilemi comici propri della commedia dell'arte italiana e sono rappresentati con successo in tutto il mondo. In quanto attore, regista, scrittore, scenografo, costumista e impresario della sua stessa compagnia, Fo \u00e8 stato un uomo di teatro a tutto tondo. Famoso per i suoi testi teatrali di satira politica e sociale e per l'impegno politico di sinistra, con la moglie Franca Rame fu tra gli esponenti del Soccorso Rosso Militante."@it,
        "\u0414\u0430\u0440\u0438\u043e \u0424\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Dario Fo, 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1926, \u0421\u0430\u043d\u0434\u0436\u0430\u043d\u043e \u2014 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2016, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 (1997), \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041b\u0430 \u0421\u0430\u043f\u0438\u0435\u043d\u0446\u0430 (2006)."@ru,
        "\u30c0\u30ea\u30aa\u30fb\u30d5\u30a9\uff08\u4f0a: Dario Fo\u30011926\u5e743\u670824\u65e5 - 2016\u5e7410\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u821e\u53f0\u7f8e\u8853\u5bb6\u3002 \u98a8\u523a\u559c\u5287\u306b\u304a\u3044\u3066\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u4f5c\u3092\u3082\u306e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8fbe\u91cc\u5965\u00b7\u798f\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aDario Fo\uff0c1926\u5e743\u670824\u65e5\uff0d2016\u5e7410\u670813\u65e5 \uff09 \uff0c\u610f\u5927\u5229\u5267\u4f5c\u5bb6\u3001\u620f\u5267\u5bfc\u6f14\uff0c\u751f\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u7684San Giano\uff0c\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4e2a\u94c1\u8def\u6280\u5e08\u3002 \u4ed6\u4e0e\u4ed6\u7684\u592b\u4eba\u798f\u5170\u5361\u00b7\u62c9\u6885\uff08Franca Rame\uff09\u4e00\u8d77\u81f4\u529b\u4e8e\u7528\u620f\u5267\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u4ee5\u4e13\u4e1a\u827a\u672f\u5bb6\u7684\u559c\u5267\u7684\u98ce\u683c\uff0c\u4e3a\u5e95\u5c42\u6c11\u4f17\u7684\u5229\u76ca\u5450\u558a\uff0c\u88ab\u5e7f\u5927\u6c11\u4f17\u4eb2\u5207\u5730\u79f0\u4e3a\u201c\u4eba\u6c11\u7684\u6e38\u541f\u8bd7\u4eba\u201d\u3002\u4ed6\u5171\u6709\u4e03\u5341\u4f59\u90e8\u559c\u5267\u4f5c\u54c1\u5e7f\u4e3a\u7559\u4f20\uff0c\u5e76\u4e8e1997\u5e74\u8363\u83b7\u8be5\u5e74\u5ea6\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\u3002\u201c\u56e0\u4e3a\u4ed6\u7ee7\u627f\u4e86\u4e2d\u4e16\u7eaa\u559c\u5267\u6f14\u5458\u7684\u7cbe\u795e\uff0c\u8d2c\u65a5\u6743\u5a01\uff0c\u7ef4\u62a4\u88ab\u538b\u8feb\u8005\u7684\u5c0a\u4e25\u3002\u201d \u8fbe\u91cc\u5965\u00b7\u798f\u662f\u4e00\u4e2a\u5f88\u6709\u4e89\u8bae\u7684\u5267\u4f5c\u5bb6\u3002\u5f88\u591a\u5267\u4f5c\u5bb6\u3001\u6587\u5b66\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3001\u65b0\u7eb3\u7cb9\u5206\u5b50\u4ee5\u53ca\u68b5\u8482\u5188\u5f53\u5c40\u90fd\u4ece\u7eaf\u6587\u5b66\u7684\u89d2\u5ea6\u731b\u70c8\u5730\u62a8\u51fb\u4ed6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89786165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dario_Fo>,
        <http://viaf.org/viaf/89786165>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91cd8e8f-550d-4be3-87e0-2bceb7f6c691>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dario_Fo-Cesena.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dario_Fo.
doremus_artist:39341fd5-58c9-3a0e-a13a-446dcaa205c0
owl:sameAs viaf:53759408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53759408>.
doremus_artist:3ae20f64-a30f-3a33-98d8-c1aca9428116
    dbp:birthPlace dbr:Huyton;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0643\u0633 \u0647\u0627\u0631\u064a\u0633\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Rex Harrison) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a (5 \u0645\u0627\u0631\u0633 1908-2 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1990) \u0628\u0637\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0633\u064a\u062f\u062a\u064a \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0639\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645."@ar,
        "Reginald Carey (Rex) Harrison (Huyton, Engeland, 5 maart 1908 - New York, 2 juni 1990) was een Engels film- en theateracteur. Hij speelde voornamelijk charmante, ietwat ondeugende personages, waarvan zijn rol als professor Henry Higgins in My Fair Lady waarschijnlijk het best bekend is."@nl,
        "Reginald Carey Harrison, (n. 5 de marzo de 1908 - m. 2 de junio de 1990), conocido como Rex Harrison, fue un actor de teatro y cine ingl\u00e9s."@es,
        "Rex Harrison, w\u0142a\u015bc. Reginald Carey Harrison (ur. 5 marca 1908 w Huyton, zm. 2 czerwca 1990 w Nowym Jorku) \u2013 sir, angielski aktor teatralny i filmowy. Zdobywca Oscara. Karier\u0119 zaczyna\u0142 na scenach teatralnych Liverpoolu w wieku 16 lat, p\u00f3\u017aniej pracowa\u0142 na londy\u0144skim West Endzie. W kinie debiutowa\u0142 w 1930, po wojnie zacz\u0105\u0142 grywa\u0107 w produkcjach hollywoodzkich. Jego kariera zosta\u0142a przyhamowana po samob\u00f3jstwie aktorki Carole Landis (1948) \u2013 Harrison nie zamierza\u0142 dla niej rozwie\u015b\u0107 si\u0119 z Lilli Palmer (b\u0119d\u0105c\u0105 trzeci\u0105 z jego sze\u015bciu \u017con). Najs\u0142ynniejsze role zagra\u0142 w latach 60. Wyst\u0105pi\u0142 w superprodukcji Kleopatra u boku Elizabeth Taylor i Richarda Burtona (1963), za rol\u0119 profesora Henry'ego Higginsa w musicalu My Fair Lady w 1965 zdoby\u0142 Oscara, zagra\u0142 tak\u017ce papie\u017ca Juliusza II w  Udr\u0119ce i ekstazi"@pl,
        """Sir Reginald Carey "Rex" Harrison (5 March 1908 \u2013 2 June 1990) was an English actor of stage and screen. Harrison began his career on the stage in 1924. He won his first Tony Award for his performance as Henry VIII in the play Anne of the Thousand Days in 1949. He won his second Tony for the role of Professor Henry Higgins in the stage production of My Fair Lady in 1957. He reprised the role for the 1964 film version, which earned him a Golden Globe Award and Best Actor Oscar."""@en,
        "Sir Reginald Carey \u201eRex\u201c Harrison (* 5. M\u00e4rz 1908 in Huyton, Lancashire, England; \u2020 2. Juni 1990 in New York City, New York) war ein britischer Schauspieler. Er gewann 1965 den Oscar als bester Hauptdarsteller."@de,
        "Sir Reginald \u201cRex\u201d Carey Harrison (Huyton, Lancashire, 5 de mar\u00e7o de 1908 - Nova Iorque, 2 de junho de 1990) foi um ator de teatro e cinema brit\u00e2nico nascido na Inglaterra, e ganhador do Oscar e do Tony Award."@pt,
        "Sir Rex Harrison (n\u00e9 Reginald Carey Harrison), est un acteur britannique n\u00e9 le 5 mars 1908 \u00e0 Huyton dans le Lancashire (actuellement dans le Merseyside) et mort le 2 juin 1990 \u00e0 New York d'un cancer du pancr\u00e9as."@fr,
        """\u0421\u044d\u0440 \u0420\u0435\u0434\u0436\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u00ab\u0420\u0435\u043a\u0441\u00bb \u041a\u044d\u0440\u0438 \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Reginald Carey "Rex" Harrison; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1908, \u0425\u0430\u0439\u0442\u043e\u043d \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1990, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041c\u043e\u044f \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u043b\u0435\u0434\u0438\u00bb."""@ru,
        "\u30ec\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30cf\u30ea\u30bd\u30f3\uff08Rex Harrison KBE\u3001\u672c\u540d: Reginald Carey Harrison\u30011908\u5e743\u67085\u65e5 - 1990\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30ec\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\u30f3\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        """\u96f7\u514b\u65af\u00b7\u54c8\u91cc\u905c\u7235\u58eb\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Reginald Carey "Rex" Harrison\uff0c1908\u5e743\u67085\u65e5\uff0d1990\u5e746\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\uff0c\u66fe\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u734e\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:64050786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rex_Harrison>,
        <http://viaf.org/viaf/64050786>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5153ba3-2e3f-4b82-bda8-166c2aaa17ff>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rex_Harrison_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rex_Harrison.
doremus_artist:3afd7502-3c2d-3947-91ab-d0ebd590d811
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Redding,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Igor Kipnis (* 27. September 1930 in Berlin; \u2020 24. Januar 2002 in Redding / Connecticut) war ein US-amerikanischer Cembalist. Der Sohn des ukrainischen Bassisten Alexander Kipnis kam im Alter von acht Jahren in die USA, wo er bei seinem Gro\u00dfvater m\u00fctterlicherseits, dem Pianisten und Komponisten Heniot Levy, ersten Klavierunterricht erhielt. Nach dem Besuch der Westport School of Music studierte er bis 1952 an der Harvard University bei Randall Thompson und Thurston Dart. Daneben nahm er Cembalounterricht bei Fernando Valenti."@de,
        "Igor Kipnis (27 September 1930 \u2013 23 January 2002) was a well-known American harpsichordist, pianist and conductor."@en,
        "Igor Kipnis (Berlin, 27 septembre 1930 \u2013 Redding, Connecticut, 23 janvier 2002) est un claveciniste, pianiste, pianofortiste, critique et chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30ad\u30d7\u30cb\u30b9\uff08Igor Kipnis, 1930\u5e749\u670827\u65e5 - 2002\u5e741\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30c6\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u4eba\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u30a2\u30ec\u30b0\u30b6\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30ad\u30d7\u30cb\u30b9\u3092\u7236\u89aa\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011938\u5e74\u306b\u5bb6\u65cf\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u6e21\u7c73\u3059\u308b\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u6bcd\u65b9\u306e\u7956\u7236\u30d8\u30cb\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\uff081879\u5e74 - 1946\u5e74\uff09\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30dd\u30fc\u30c8\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3044\u3001\u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u6587\u5b66\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3002\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011959\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u30021993\u5e74\u306b\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u30fb\u30a6\u30a7\u30ba\u30ea\u30a2\u30f3\u5927\u5b66\u3088\u308a\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3002 \u30ad\u30d7\u30cb\u30b9\u306f\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30ec\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u4f4f\u307f\u30015\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u540c\u5dde\u30d5\u30a7\u30a2\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u90e1\u697d\u53cb\u5354\u4f1a\uff08the Friends of Music of Fairfield County\uff09\u306e\u4f1a\u9577\u517c\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u300113\u5e74\u306e\u9593\u3001\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u53e4\u697d\u796d\uff08the Connecticut Early Music Festival\uff09\u306e\u5171\u540c\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306b\u540d\u3092\u9023\u306d\u305f\u3002 \u30ad\u30d7\u30cb\u30b9\u306f\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306e\u540d\u624b\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u697d\u8b5c\u306b\u53cd\u5fa9\u8a18\u53f7\u304c\u3042\u308b\u5834\u5408\u306f\u5fc5\u305a\u53cd\u5fa9\u3057\u3001\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30de\u30f3\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u306e\u697d\u7bc0\u306b\u5fc5\u305a\u5909\u594f\u3084\u88c5\u98fe\u3092\u65bd\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61732244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Kipnis>,
        <http://viaf.org/viaf/61732244>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54a49aee-7eb5-4676-afdb-0e6f3e974bc9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Kipnis.
doremus_artist:3b19199d-1be9-3628-91fb-b665acceaf86
owl:sameAs viaf:170090982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170090982>.
doremus_artist:3d5a439e-068d-3bd5-8231-6afa4e05fabc
owl:sameAs viaf:2790369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2790369>.
doremus_artist:3e27832e-a504-3f7e-b7b6-1990d92b176f
owl:sameAs viaf:79996671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79996671>.
doremus_artist:3e804e5c-0db2-3aec-bbdc-744f2af392e3
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Richard Charles Rodgers (* 28. Juni 1902 in New York City, New York; \u2020 30. Dezember 1979 ebenda) war ein US-amerikanischer Komponist. Rodgers ist Stand 2015 eine von nur zw\u00f6lf Personen, die alle vier gro\u00dfen Preise der amerikanischen Unterhaltungsindustrie gewinnen konnten."@de,
        "Richard Charles Rodgers (28 de junio de 1902, Nueva York - 30 de diciembre de 1979, Nueva York) fue un compositor estadounidense, considerado importante en Broadway en la \u00e9poca de los compositores Irving Berlin, George Gershwin, Cole Porter o Jule Styne y compuso la melod\u00eda de canciones incluidas en el cancionero americano como Blue Moon (1934). Compuso la melod\u00eda de todas las canciones de Sonrisas y L\u00e1grimas."@es,
        "Richard Charles Rodgers (Hammels Station (Long Island, New York), 28 juni 1902 \u2013 New York, 30 december 1979) was een Amerikaans componist en theaterproducent. Hij was de meest productieve van de Broadway-componisten: 37 musicals, de muziek voor tien films en rond 1500 liederen schreef hij. Met meer dan 20.000 uitvoeringen van zijn avondvullende werken in de theaters aan Times Square en Broadway was hij ook de meest succesvolle. Zijn succes aan het muziektheater deelt hij uitsluitend met de librettisten: Lorenz Hart en Oscar Hammerstein II."@nl,
        "Richard Charles Rodgers (June 28, 1902 \u2013 December 30, 1979) was an American composer of music for more than 900 songs and for 43 Broadway musicals. He also composed music for films and television. He is best known for his songwriting partnerships with the lyricists Lorenz Hart and Oscar Hammerstein II. His compositions have had a significant impact on popular music up to the present day, and have an enduring broad appeal."@en,
        "Richard Charles Rodgers (Queens, Nova York, 28 de junho de 1902 \u2014 Nova York, 30 de dezembro de 1979) foi um compositor de m\u00fasica estadunidense. Comp\u00f4s mais de 900 can\u00e7\u00f5es e quarenta musicais para Broadway, al\u00e9m de trilhas para cinema e televis\u00e3o. \u00c9 mais conhecido por suas parcerias com os letristas Lorenz Hart e Oscar Hammerstein II. Suas composi\u00e7\u00f5es t\u00eam tido um impacto significativo sobre a m\u00fasica popular at\u00e9 os dias atuais. Rodgers e Marvin Hamlisch s\u00e3o os \u00fanicos a terem ganho os pr\u00eamios \u00d3scar, Grammy, Emmy, Tony Award, e o Pr\u00eamio Pulitzer."@pt,
        "Richard Charles Rodgers (ur. 28 czerwca 1902 w Nowym Jorku, zm. 30 grudnia 1979 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, najbardziej znany ze wsp\u00f3\u0142pracy z Lorenzem Hartem i Oscarem Hammersteinem II. Autor ponad 900 piosenek i 40 broadwayowskich musicali. W 1946 roku otrzyma\u0142 Oscara w kategorii najlepsza piosenka za \u201eIt Might as Well Be Spring\u201d. Urodzi\u0142 si\u0119 w \u017cydowskiej rodzinie. W wieku sze\u015bciu lat zacz\u0105\u0142 gra\u0107 na pianinie. Ucz\u0119szcza\u0142 do Townsend Harris Hall i DeWitt Clinton High School. Studiowa\u0142 na Columbia University."@pl,
        "Richard Rodgers est un compositeur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 28 juin 1902 \u00e0 New York, et mort le 30 d\u00e9cembre 1979 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis). Il a \u00e9crit plus de 900 chansons et 43 com\u00e9dies musicales de Broadway. Il a \u00e9galement compos\u00e9 de la musique pour le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision. Il est surtout connu pour sa collaboration avec les paroliers Lorenz Hart et Oscar Hammerstein II. Ses compositions ont eu un impact significatif sur la musique populaire jusqu'\u00e0 nos jours."@fr,
        "\u0420\u0438\u0301\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0420\u043e\u0301\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Charles Rodgers; 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1902 \u2014 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1979) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u043a 900 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c \u0438 40 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u043c. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432 \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430\u043c\u0438-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u043c \u0425\u0430\u0440\u0442\u043e\u043c \u0438 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u043c \u0425\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u043e\u043c II. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0435\u0440\u044c\u0451\u0437\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0421\u0428\u0410. \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0432\u0448\u0438\u043c\u0438\u0441\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440, \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438, \u042d\u043c\u043c\u0438, \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0438 \u041f\u0443\u043b\u0438\u0442\u0446\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0441\u0440\u0430\u0437\u0443."@ru,
        "\u064a\u064f\u0639\u062f \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0631\u0648\u062f\u062c\u0631 (Richard Charles Rodgers) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 28 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1902 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 31 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1979) \u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064b\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064b\u0627 \u0644\u0645\u0627 \u064a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0644\u0649 900 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u064843 \u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064b\u0627 \u0644\u0644\u0628\u0631\u0648\u062f\u0648\u0627\u064a (Broadway). \u0643\u0645\u0627 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0644\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0648\u0646. \u0648\u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0634\u0631\u0627\u0643\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0644\u0648\u0631\u064a\u0646\u0632 \u0647\u0627\u0631\u062a (Lorenz Hart) \u0648\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0647\u0627\u0645\u0631\u0633\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a (Oscar Hammerstein II). \u0648\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0645\u0644\u062d\u0648\u0638\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0641\u062c\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0648\u062d\u062a\u0649 \u064a\u0648\u0645\u0646\u0627 \u0647\u0630\u0627\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062d\u0633\u0627\u0646 \u0645\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0633\u0639."@ar,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\uff08Richard Rodgers, 1902\u5e746\u670828\u65e5 - 1979\u5e7412\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u7406\u5bdf\u00b7\u67e5\u7406\u65af\u00b7\u7f85\u5091\u65af (Richard Charles Rodgers\uff0c1902\u5e746\u670828\u65e5\uff0d1979\u5e7412\u670830\u65e5)\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u8457\u540d\u7684\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u53ca\u97f3\u6a02\u5287\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u8207\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u5967\u65af\u5361\u00b7\u6f22\u9ed8\u65af\u5766\u4e8c\u4e16\u4e00\u540c\u5408\u4f5c\u4e00\u7cfb\u5217\u7684\u97f3\u6a02\u5287\u6700\u70ba\u4eba\u6240\u8a8d\u8b58\uff1a\u5305\u62ec\u300a\u771f\u5584\u7f8e\u300b\u3001\u300a\u5357\u592a\u5e73\u6d0b\u300b\u3001\u300a\u570b\u738b\u8207\u6211\u300b\u3001\u300a\u4ed9\u6a02\u98c4\u98c4\u8655\u8655\u805e\u300b\u3001\u300a\u5967\u514b\u62c9\u8377\u99ac\u300b\u7b49\uff0c\u4e0d\u5c11\u90fd\u662f\u5927\u773e\u8033\u719f\u80fd\u8a73\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u6642\u81f3\u4eca\u65e5\uff0c\u90e8\u4efd\u97f3\u6a02\u5287\u4ecd\u5728\u4e16\u754c\u5404\u5730\u7684\u5287\u5834\u4e0a\u4e0d\u65b7\u4e0a\u6f14\u4e2d\u3002\u5728\u6f22\u9ed8\u65af\u5766\u4e8c\u4e16\u524d\uff0c\u4ed6\u53c8\u66fe\u8ddf\u52de\u502b\u8332\u00b7\u54c8\u7279\u5408\u4f5c\u5275\u4f5c\u904e\u53e6\u4e00\u6279\u7684\u97f3\u6a02\u5287\uff0c\u4f46\u4ed6\u5011\u5169\u4eba\u5408\u4f5c\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u76f8\u6bd4\u4e4b\u4e0b\u540d\u6c23\u986f\u7136\u4e0d\u53ca\u8207\u6f22\u9ed8\u65af\u5766\u4e8c\u4e16\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u53e6\u5916\uff0c\u7f85\u5091\u65af\u4ea6\u5275\u4f5c\u5927\u91cf\u96fb\u5f71\u53ca\u96fb\u8996\u7684\u914d\u6a02\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u4e2d\u7372\u5f97\u904e\u5404\u985e\u734e\u9805\uff1a\u5305\u62ec\u827e\u7f8e\u734e\u3001\u683c\u6797\u7f8e\u734e\u3001\u5967\u65af\u5361\u734e\u3001\u6771\u5c3c\u734e\u3001\u666e\u7acb\u8332\u734e\u7b49\uff0c\u4ed6\u65e2\u662f\u9996\u4f4d\u5b8c\u6210\u6f14\u85dd\u5708\u5927\u6eff\u8cab\uff08EGOT\uff0c\u5373\u5148\u5f8c\u7372\u5f97\u524d\u97624\u9805\u6b8a\u69ae\uff09\u7684\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u4ea6\u662f\u80fd\u5728\u73fe\u4eca\u7f8e\u570b\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u97f3\u6a02\u9812\u734e\u79ae\u4e2d\u7686\u66fe\u7372\u53d6\u734e\u9805\u7684\u97f3\u6a02\u4eba\uff08\u80fd\u540c\u6a23\u7372\u5f97\u5982\u6b64\u6b8a\u69ae\u7684\uff0c\u53ea\u6709\u4f5c\u66f2\u5bb6\u517c\u6307\u63ee\u99ac\u6587\u00b7\u54c8\u59c6\u5229\u5947\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113475079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Rodgers>,
        <http://viaf.org/viaf/113475079>,
        <https://musicbrainz.org/artist/346448f5-25a0-4f78-bbd6-acc0205f7513>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rodgers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Rodgers.
doremus_artist:403c1207-6948-3a04-a8ed-2c586ac7f215
    dbp:birthPlace res:Brive-la-Gaillarde;
    rdfs:comment
        "Michel Doneda, n\u00e9 le 21 novembre 1954 \u00e0 Brive-la-Gaillarde, est un saxophoniste soprano et sopranino fran\u00e7ais de musique improvis\u00e9e."@fr;
    owl:sameAs viaf:66660590;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Doneda>,
        <http://viaf.org/viaf/66660590>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Doneda-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Doneda.
doremus_artist:41484a81-fede-3a31-8250-9ab0aa9c0327
    rdfs:comment
        "Christopher Gibbons (1615\u20131676) was an English composer and organist. He was the second son, and first surviving child of the composer Orlando Gibbons. As a child, Gibbons sang in the Chapel Royal under the direction of Nathaniel Giles. Gibbons most likely studied initially with his father as Orlando Gibbons was the leading church musician with the courts of James I and Prince (later King) Charles. After his father's early death in 1625, Gibbons moved to Exeter to live, for a short period, with his uncle, and father's eldest brother, Edward Gibbons who was also a well-regarded church musician in London and Master of the Choristers at Exeter Cathedral."@en,
        "Christopher Gibbons (getauft am 22. August 1615 in London; \u2020 20. Oktober 1676 ebenda) war ein englischer Organist und Komponist. Christopher Gibbons war der Sohn des englischen Komponisten Orlando Gibbons, der im Alter von elf Jahren Vollwaise wurde und durch seinen Onkel Edward Gibbons (1568\u20131650), der Chorleiter am King's College in Cambridge war, aufgenommen wurde. Ab 1638 wirkte er zun\u00e4chst an der Kathedrale von Winchester als Organist, bevor er vom Jahr 1660 an als Nachfolger seines Vaters dieses Amt auch in der Chapel Royal und der Westminster Abbey bekleidete."@de;
    owl:sameAs viaf:69115587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Gibbons>,
        <http://viaf.org/viaf/69115587>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christopher_Gibbons.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Gibbons.
doremus_artist:41b2f9c8-b05f-321c-bd0c-862ec4d04130
    dbp:birthPlace dbr:Zagarolo;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Goffredo Petrassi (* 16. Juli 1904 in Zagarolo; \u2020 3. M\u00e4rz 2003 in Rom) war ein italienischer Komponist. Goffredo Petrassi war in seinen Jugendjahren S\u00e4ngerknabe in der r\u00f6mischen Kirche San Salvatore in Lauro. Seine musikalischen F\u00e4higkeiten erwarb er sich zun\u00e4chst autodidaktisch, indem er als Angestellter einer Musikalienhandlung alle erreichbaren Partituren studierte. Er nahm dann Privatunterricht bei Alessandro Bustini und Vincenzo di Donato. Schlie\u00dflich trat er in die Kompositionsklasse von Bustini am Conservatorio di Santa Cecila ein. 1936 wurde er Mitglied der Accademia di Santa Cecilia und 1939 Kompositionslehrer am Conservatorio di Santa Cecilia, wo er 1960 schlie\u00dflich die Meisterklasse f\u00fcr Komposition \u00fcbernahm."@de,
        "Goffredo Petrassi (16 July 1904 \u2013 3 March 2003) was an Italian composer of modern classical music, conductor, and teacher. He is considered one of the most influential Italian composers of the twentieth century."@en,
        "Goffredo Petrassi (Zagarolo, Province de Rome, 16 juillet 1904 - Rome, 3 mars 2003) est un compositeur italien."@fr,
        "Goffredo Petrassi (ur. 16 lipca 1904 w Zagarolo, zm. 3 marca 2003 w Rzymie) - w\u0142oski kompozytor. W m\u0142odo\u015bci by\u0142 cz\u0142onkiem ch\u00f3ru ch\u0142opi\u0119cego przy rzymskim ko\u015bciele S. Salvatore in Lauro. Pocz\u0105tkowo by\u0142 samoukiem - pracuj\u0105c w ksi\u0119garni muzycznej studiowa\u0142 wszystkie dost\u0119pne partytury. P\u00f3\u017aniej uczy\u0142 si\u0119 prywatnie. Zosta\u0142 przyj\u0119ty do klasy kompozycji Alessandro Bustiniego w Akademii \u015bw. Cecylii."@pl,
        "Goffredo Petrassi fue un compositor y pedagogo italiano.Naci\u00f3 en Zagarolo el 16 de julio de 1904 y falleci\u00f3 en Roma el 3 de marzo de 2003."@es,
        "\u0413\u043e\u0444\u0444\u0440\u0435\u0434\u043e \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Goffredo Petrassi, 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1904, \u0426\u0430\u0433\u0430\u0440\u043e\u043b\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041b\u0430\u0446\u0438\u043e \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2003, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u043f\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u043e\u0439 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0447\u0438\u0441\u043b\u0443 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b4\u30c3\u30d5\u30ec\u30c9\u30fb\u30da\u30c8\u30e9\u30c3\u30b7\uff08Goffredo Petrassi, 1904\u5e747\u670816\u65e5\u30b6\u30ac\u30ed\u30fc\u30ed - 2003\u5e743\u67083\u65e5\u30ed\u30fc\u30de\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76402214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Goffredo_Petrassi>,
        <http://viaf.org/viaf/76402214>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Goffredo.petrassi2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Goffredo_Petrassi.
doremus_artist:41eaf78c-8121-322e-a044-b4df09544b18
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Aarre Merikanto (* 29. Juni 1893 in Helsinki; \u2020 29. September 1958 ebenda) war ein finnischer Komponist."@de,
        "Aarre Merikanto (29 June 1893, Helsinki, Grand Duchy of Finland \u2013 28 September 1958, Helsinki, Republic of Finland) was a Finnish composer. He was the son of Liisa H\u00e4yrynen and the famous romantic composer, professor Oskar Merikanto. His childhood he spent in Vilppula, Finland. From year 1919, he was married to Meri Gr\u00f6nmark. He is considered a key figure in early Finnish modernism (together with V\u00e4in\u00f6 Raitio and Ernest Pingoud) and several of his works, most notably the opera Juha, have obtained posthumous attention. As professor of composition in the Sibelius Academy (1951\u20131958) Merikanto taught several Finnish composers of the next generation, including Einojuhani Rautavaara, Usko Meril\u00e4inen, Aulis Sallinen and Paavo Heininen."@en,
        "Aarre Merikanto (Helsinki 29 de junio de 1893 \u2014 Helsinki, 29 de septiembre de 1958) fue un compositor finland\u00e9s. Su padre fue el compositor Oskar Merikanto. Aarre Merikanto estudi\u00f3 la m\u00fasica en Helsinki (1911), Leipzig (1912\u20131914) y Mosc\u00fa (1916\u20131917)."@es,
        "Aarre Merikanto (Helsinki, 29 juni 1893 \u2014 aldaar, 29 september 1958) was een Fins componist. Zijn vader was de componist Oskar Merikanto. Merikanto heeft zijn school niet afgemaakt, hij was ervan overtuigd dat hij zich beter kon toeleggen op het componeren van muziek. Op zijn 18e ging zijn eerste opera in premiere. Het was een teleurstelling, bijna niemand was er ge\u00efnteresseerd. Merikanto vernietigde het. De begin van zijn muzikale loopbaan verliep anderszins goed. Zijn liederen waren populair. Van 1912 tot 1914 verbeleef hij in Leipzig en kreeg lessen van Max Reger. Reger werd later gezien als degenen die Merikanto (nog) enigszins in het gareel hield, anders zou hij zijn afgedreven naar de modernere muziek. De muziek die hij toen componeerde viel door veelvludig gebruik van contrapunt in "@nl,
        "Aarre Merikanto (Hels\u00ednquia, 29 de junho de 1893 \u2013 Hels\u00ednquia, 29 de setembro de 1958) foi um compositor finland\u00eas. O seu pai foi o compositor Oskar Merikanto. Aarre Merikanto estudou a m\u00fasica em Hels\u00ednquia (1911), Leipzig (1912\u20131914) e Moscovo (1916\u20131917)."@pt,
        "Aarre Merikanto est un compositeur et p\u00e9dagogue finlandais, n\u00e9 \u00e0 Helsinki (Finlande) le 29 juin 1893, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au m\u00eame lieu le 29 septembre 1958."@fr,
        "\u0410\u0430\u0440\u0440\u0435 \u041c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e (\u0444\u0438\u043d. Aarre Merikanto; 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1893, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435 \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1958 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30c3\u30ec\u30fb\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30c8\uff08Aarre Merikanto, 1893\u5e746\u670829\u65e5 - 1958\u5e749\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7236\u89aa\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u97f3\u697d\u6559\u6388\u306e\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30c8\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u00b7\u6885\u5229\u5eb7\u6258\uff08\u53c8\u8bd1\u4e3a\u963f\u96f7\u00b7\u6885\u91cc\u574e\u6258\uff0c\u82ac\u5170\u8bed\uff1aAarre Merikanto\uff0c1893\u5e746\u670829\u65e5\uff0d1958\u5e749\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u82ac\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5965\u65af\u5361\u00b7\u6885\u5229\u5eb7\u6258\u4e4b\u5b50\u3002\u66fe\u5148\u540e\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u548c\u83ab\u65af\u79d1\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u5728\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u8f83\u4e3a\u4fdd\u5b88\uff0c\u6709\u4e00\u5b9a\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u7279\u5f81\uff0c\u64c5\u957f\u914d\u5668\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54336386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aarre_Merikanto>,
        <http://viaf.org/viaf/54336386>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3fd28501-4300-4759-8221-bd6cbb5f503c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/O_ja_A_Merikanto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aarre_Merikanto.
doremus_artist:421702e5-04cc-3870-9c3b-dd4ee4654f54
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Harold Courlander (* 18. September 1908 in Indianapolis; \u2020 15. M\u00e4rz 1996) war ein US-amerikanischer Romancier und Anthropologe. Er forschte \u00fcber die Kulturen Afrikas, der Karibik, der Afroamerikaner sowie der amerikanischen Ureinwohner. Sein Vater war der Maler David Courlander. Sein 1967 ver\u00f6ffentlichter Roman The African diente als Vorlage f\u00fcr Alex Haleys Welterfolg Roots. Er war zwei Mal verheiratet und hatte drei Kinder."@de,
        "Harold Courlander (Indianapolis, 18 september 1908 - ?, 15 maart 1996) was een Amerikaans antropoloog en schrijver. Courlander had van jongs af aan interesse in andere culturen. Hij reisde veel in het kader van zijn werk als antropoloog, en specialiseerde zich in de cultuur van Ha\u00efti. Andere gebieden en culturen waarover hij publiceerde waren Indonesi\u00eb, Afrika, het Midden-Oosten en oorspronkelijke Amerikanen."@nl,
        "Harold Courlander (September 18, 1908 \u2013 March 15, 1996) was an American novelist, folklorist, and anthropologist, an expert in the study of Haitian life. The author of 35 books and plays and numerous scholarly articles, Courlander specialized in the study of African, Caribbean, Afro-American (U.S.), and Native American cultures. He took a special interest in oral literature, cults, and Afro-American cultural connections with Africa."@en;
    owl:sameAs viaf:10407251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Courlander>,
        <http://viaf.org/viaf/10407251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b03ffcb-3399-4275-89ee-2c8c34430e87>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Courlander.
doremus_artist:42843c9a-c764-3438-84a3-05d013334552
owl:sameAs viaf:229710440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229710440>.
doremus_artist:439174af-4de4-3ce9-a942-781b211b5faf
    dbp:birthPlace dbr:Orvieto;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Luigi Mancinelli (Italian pronunciation: [lu\u02c8id\u0292i mant\u0283i\u02c8n\u025blli]; 5 February 1848, Orvieto \u2013 2 February 1921, Rome) was a leading Italian orchestral conductor. He also composed music for the stage and concert hall and played the cello."@en,
        "Luigi Mancinelli (Orvieto, 5 februari 1848 - Rome, 2 februari 1921) was een Italiaans componist en dirigent."@nl,
        "Luigi Mancinelli (Orvieto, 6 de febrero de 1848 - Roma, 2 de febrero de 1921) fue un director de orquesta y compositor italiano. Estuvo considerado como el m\u00e1s importante director de \u00f3pera italiano del final del siglo XIX, hasta la aparici\u00f3n de Arturo Toscanini."@es,
        "Luigi Mancinelli (n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1848 \u00e0 Orvieto, alors dans les \u00c9tats pontificaux et mort le 2 f\u00e9vrier 1921 \u00e0 Rome) est un chef d'orchestre, violoncelliste et compositeur romantique italien."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0438\u043d\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Mancinelli; 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1848 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041e\u0440\u0432\u0438\u0435\u0442\u043e, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1921 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043c, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30de\u30f3\u30c1\u30cd\u30c3\u30ea\uff08Luigi Mancinelli, 1848\u5e742\u67085\u65e5 - 1921\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90177396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Mancinelli>,
        <http://viaf.org/viaf/90177396>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mancinelli_Luigi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Mancinelli.
doremus_artist:46a10396-f0ed-3927-a0a5-d7c094d16e26
owl:sameAs viaf:46971743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971743>.
doremus_artist:48cadc0d-1f4a-3939-a819-f803d6ff5878
    rdfs:comment
        "Carlo Donato Cossoni (Gravedona 10 November 1623-1700) was an Italian composer. He was maestro di cappella in Milan Cathedral 1684-1692. A thematic catolgue of his works was published by Claudio Bacciagaluppi and Luigi Collarile in 2009."@en;
    owl:sameAs viaf:69196188;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Donato_Cossoni>,
        <http://viaf.org/viaf/69196188>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Donato_Cossoni.
doremus_artist:4914c0af-1222-3783-8174-918ebbd5684c
owl:sameAs viaf:34599111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34599111>.
doremus_artist:4930b69b-7c20-3e71-9616-dd280ecf7a89
owl:sameAs viaf:44066333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44066333>.
doremus_artist:4a98acc0-9676-3f24-a7d7-ee5e8be9a2d6
owl:sameAs viaf:210495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210495>.
doremus_artist:4af619ad-2287-366c-a275-ffdc46517bdb
    rdfs:comment
        "Cyril, Georges, Marie Diederich, n\u00e9 le 2 octobre 1945 \u00e0 Aix-en-Provence, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:64191499;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Cyril_Diederich>,
        <http://viaf.org/viaf/64191499>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cyril_Diederich.
doremus_artist:4b3ff4d7-ffe2-3c54-b051-8340384fe531
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shenandoah,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        """James "Jimmy" Dorsey (February 29, 1904 \u2013 June 12, 1957) was a prominent American jazz clarinetist, saxophonist, composer and big band leader. He was known as "JD". He recorded and composed the jazz and pop standards "I'm Glad There Is You (In This World of Ordinary People)" and "It's The Dreamer In Me". His other major recordings were "Tailspin", "John Silver", "So Many Times", "Amapola", "Brazil (Aquarela do Brasil)", "Pennies from Heaven" with Bing Crosby, Louis Armstrong, and Frances Langford, "Grand Central Getaway", and "So Rare"."""@en,
        "James Francis Dorsey (29 de fevereiro de 1904 \u2013 12 de junho de 1957) foi um clarinetista de jazz, trompetista, saxofonista, l\u00edder de banda e compositor norte-americano. Conhecido pelas composi\u00e7\u00f5es I'm Glad There is You (In This World of Ordinary People) e It's the Dreamer in Me. Foi irm\u00e3o do trombonista e trompetista Tommy Dorsey (1905\u20131956)."@pt,
        "James \u00ab Jimmy \u00bb Dorsey, n\u00e9 \u00e0 Shenandoah (en) (Pennsylvanie) le 29 f\u00e9vrier 1904 et mort \u00e0 New York le 12 juin 1957, est un saxophoniste, clarinettiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain. Il est le fr\u00e8re du tromboniste et chef d'orchestre Tommy Dorsey."@fr,
        "James \u201eJimmy\u201c Dorsey (* 29. Februar 1904 in Shenandoah, Pennsylvania, USA; \u2020 12. Juni 1957 in New York) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker und Big-Band-Leiter. Er spielte Saxophon und Klarinette; war stilistisch einer der bedeutendsten Altsaxofonisten des Jazz und wurde insbesondere von Charlie Parker und Ornette Coleman immer wieder als stilgebend angegeben."@de,
        "Jimmy Dorsey (Shenandoah, Pensilvania, 29 de febrero de 1904 \u2013 Nueva York, 12 de junio de 1957) fue un destacado l\u00edder de big band, compositor, clarinetista, saxofonista y trompetista de nacionalidad estadounidense, conocido por componer los temas I'm Glad There is You (In This World of Ordinary People) y It's the Dreamer in Me."@es,
        """Jimmy Dorsey, w\u0142a\u015bc. James Francis Dorsey (ur. 29 lutego 1904 w Shenandoah, Pensylwania, zm. 12 czerwca 1957 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski klarnecista, saksofonista (alt), kompozytor i kierownik orkiestry jazzowej, brat Tommy Dorseya. Najpopularniejsze nagrania: "Maria Elena", "Amapola", "Yours", "Green Eyes", "Tangerine", "A New Shade of Blue", "I Hear a Rhapsody"."""@pl,
        "\u00c8 stato un importante musicista jazz, nonch\u00e9 leader di proprie big band."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u0301\u043c\u043c\u0438 \u0414\u043e\u0301\u0440\u0441\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jimmy Dorsey, 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1904 \u2014 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1957) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u044d\u0440\u044b \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430. \u0421\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0442\u0442\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c, \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0411\u044b\u043b \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0442\u043e\u0436\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0431\u0435\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0422\u043e\u043c\u043c\u0438 \u0414\u043e\u0440\u0441\u0438, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u043d \u043e\u0434\u043d\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f, \u043d\u0430 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u044f\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:22327067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Dorsey>,
        <http://viaf.org/viaf/22327067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b6956ed-37d2-4436-bf09-de901f0101e9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Dorsey_Billboard_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Dorsey.
doremus_artist:4c11df7a-e9f2-30f4-9e71-816ed84bc3d3
owl:sameAs viaf:120176732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120176732>.
doremus_artist:4cb24180-a5f9-3d62-ad13-4f9b4104386f
    rdfs:comment
        "Pascale Rouet, n\u00e9e en 1961, est une organiste, professeur d'orgue et concertiste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:66079224;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pascale_Rouet>,
        <http://viaf.org/viaf/66079224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pascale_Rouet.
doremus_artist:4cba6164-7371-309f-b718-f853a6736d87
    owl:sameAs viaf:74053387;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74053387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be3dc60e-880f-4c66-b773-499d1e0fccdf>.
doremus_artist:4d39817c-d9ea-3065-aabd-038d6af171cc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Richard Allen Markowitz (born September 3, 1926 in Santa Monica, California, died December 6, 1994 in Santa Monica, California, USA) was an American film and television composer. He was the father of singer Kate Markowitz."@en,
        "Richard Markowitz est un compositeur am\u00e9ricain de musiques de films, n\u00e9 le 3 septembre 1926 \u00e0 Santa Monica, en Californie, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1994 \u00e0 Santa Monica (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:54333144;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Markowitz>,
        <http://viaf.org/viaf/54333144>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Markowitz.
doremus_artist:4d5c05a3-2a0f-3ddc-be52-2d7e32b259e5
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "12\u6b73\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d0\u30af\u3068\u30b8\u30fc\u30e2\u30f3\u30fb\u30d7\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011928\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3059\u308b\u3002\u7fcc1929\u5e74\u306b\u81ea\u8eab\u306e3\u4eba\u306e\u59c9\u59b9\u3068\u3068\u3082\u306b\u30ac\u30ea\u30df\u30fc\u30eb\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u6ca1\u5f8c100\u5468\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u30021930\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021936\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u3059\u308b\u304c\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u305f\u3081\u306b\u5f8c\u306b\u9000\u56e3\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u3001\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3066\u65b0\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u884c\u304d\u3001\u65b0\u305f\u306b\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u30011939\u5e74\u306bNBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u30011952\u5e74\u304b\u30891954\u5e74\u307e\u3067NBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021950\u5e74\u4ee3\u306b\u512a\u308c\u305f\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u8a55\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u30011962\u5e74\u304b\u3089\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30011972\u5e74\u304b\u3089\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u30011976\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30de\u30cd\u30b9\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002 1999\u5e74\u306b\u4ed6\u754c\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u6570\u3005\u306e\u8ffd\u60bc\u6f14\u594f\u4f1a\u3084\u8a18\u5ff5\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u958b\u50ac\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "Felix Galimir (* 12. Mai 1910 in Wien; \u2020 10. November 1999 in New York City) war ein US-amerikanischer Geiger \u00f6sterreichischer Herkunft, der vor allem als Kammermusiker und Musikp\u00e4dagoge weite Bedeutung erlangte."@de,
        "Felix Galimir (May 12, 1910, Vienna \u2013 November 10, 1999, New York) was an Austrian-born American-Jewish violinist and music teacher. Born in a Sephardic Jewish family Vienna; his first language was Ladino. He studied with Adolf Bak and Simon Pullman at the Vienna Conservatory from the age of twelve and graduated in 1928. With his three sisters he founded the Galimir Quartet in 1927 to commemorate the centenary of the death of Ludwig van Beethoven. During the early 1930s Galimir studied with Carl Flesch in Berlin In 1936, the Galimir Quartet recorded the Lyric Suite of Alban Berg and the String Quartet of Maurice Ravel under the supervision of the composers, who were present during the rehearsals and recording sessions. In 1936, he joined the Vienna Philharmonic Orchestra. He was harassed b"@en,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0413\u0430\u043b\u0438\u043c\u0438\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Felix Galimir; 10 \u043c\u0430\u044f 1910, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1999, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0415\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0435\u0444\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f - \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0438 \u042d\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043e.\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1928), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430. \u0412 1929 \u0433. \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0451\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442 \u0413\u0430\u043b\u0438\u043c\u0438\u0440, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u043e\u0432\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0428\u0451\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430. \u0412 1938 \u0433. \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0432 1944 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f\u0445, \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 NBC (1939\u20141954). \u0421 1954 \u0433. \u0413\u0430\u043b\u0438\u043c\u0438\u0440 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0435 \u043b\u0435\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u041c\u0430\u0440\u043b\u0431\u043e\u0440\u043e, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438 \u0432 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445: \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 (\u0441 1962 \u0433.), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441"@ru;
    owl:sameAs viaf:12495567;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Galimir>,
        <http://viaf.org/viaf/12495567>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felix_Galimir.
doremus_artist:4d77c370-0350-30f7-ae6e-dd8372e9d963
    dbp:birthPlace dbr:Palma_Campania;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Alessandro Speranza (1728 - 17 November 1797) was an Italian composer. His opera I due Figaro was very popular during his lifetime and enjoyed revivals in Italy after his death well into the 19th century; including at La Scala in 1840 with Raffaele Scalese in the title role."@en,
        "Proveniente da un famiglia borghese, studi\u00f2 presso il Conservatorio di Santa Maria di Loreto di Napoli, diventando cos\u00ec allievo di Francesco Durante. Dopo aver terminato gli studi, Speranza decise di intraprendere la carriera ecclesiastica e quindi di diventare sacerdote. Oltre all'attivit\u00e0 pedagogistica, prest\u00f2 servizio come maestro di cappella per varie chiese napoletane."@it;
    owl:sameAs viaf:15037127;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Speranza>,
        <http://viaf.org/viaf/15037127>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Speranza.
doremus_artist:4d82dab1-6512-364e-ba1c-4d5151cdd2c4
owl:sameAs viaf:58012242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58012242>.
doremus_artist:4db35207-298c-3045-8076-e16f08cd559e
owl:sameAs viaf:5349580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5349580>.
doremus_artist:4db89897-0f4a-3ab3-a8e4-91c3fd9d6390
    owl:sameAs viaf:24918435;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24918435>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46c5acd5-5463-4b84-87fc-4a9c7905784b>.
doremus_artist:4dd6889a-ff9d-32b3-8076-5f8c67167e80
    owl:sameAs viaf:100254959;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100254959>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e012262c-0706-4114-aa6a-4cca19597d85>.
doremus_artist:4deb9ab2-aa80-3846-9091-5e1e39d8fda2
    rdfs:comment
        "N\u00edkos Mamang\u00e1kis (grec moderne : \u039d\u03af\u03ba\u03bf\u03c2 \u039c\u03b1\u03bc\u03b1\u03b3\u03ba\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2) n\u00e9 le 3 mars 1929 \u00e0 R\u00e9thymnon et mort le 24 juillet 2013 \u00e0 Ath\u00e8nes est un compositeur grec. On lui doit de nombreuses musiques de film."@fr;
    owl:sameAs viaf:28289232;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/N\u00edkos_Mamang\u00e1kis>,
        <http://viaf.org/viaf/28289232>,
        <http://viaf.org/viaf/285409483>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2840abb4-0278-4367-a093-daf166acaf9c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Níkos_Mamangákis.
doremus_artist:4e20a302-e478-38d9-920c-046658c9de93
    owl:sameAs viaf:303129063;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/303129063>,
        <http://viaf.org/viaf/66888597>.
doremus_artist:4e2e91bd-015a-3cf8-bf1c-6f2cd92e76d3
owl:sameAs viaf:69140008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69140008>.
doremus_artist:4f1487af-4555-39a4-8161-86e2bf25a74c
owl:sameAs viaf:36833115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36833115>.
doremus_artist:4ff0cbb7-27fc-33a1-9854-d703d942b7c5
owl:sameAs viaf:71657514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71657514>.
doremus_artist:501eaf3a-7569-39fd-b6c0-ab97ec8cbf7f
owl:sameAs viaf:118523044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118523044>.
doremus_artist:504977ed-0ac3-3d73-aad3-c2922d57fc5a
    dbp:birthPlace dbr:Silesia;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Schobert. Johann Schobert est un compositeur et claveciniste du XVIIIe si\u00e8cle mort \u00e0 Paris le 28 ao\u00fbt 1767. Sa date de naissance est 1735. Quant \u00e0 son lieu de naissance, les sources divergent, \u00e9voquant la Sil\u00e9sie, Strasbourg, Nuremberg ou Mannheim. On ne sait donc rien de lui avant qu'il s'installe \u00e0 Paris en 1760 ou 1761. Tr\u00e8s vite, il est au service du Prince de Conti, se marie avec une Fran\u00e7aise qui lui donne au moins deux enfants. Il meurt, avec sa femme et l'un de ses enfants, empoisonn\u00e9 par des champignons."@fr,
        "Johann Schobert (* etwa 1720 in Schlesien; \u2020 28. August 1767 in Paris) war ein deutscher Komponist, Pianist und Cembalist."@de,
        "Johann Schobert (c. 1720, 1735 or 1740 \u2013 28 August 1767) was a composer and harpsichordist. His date of birth is given variously as about 1720, about 1735, or about 1740, his place of birth as Silesia, Alsace, or Nuremberg."@en,
        "Johann Schobert (c. 1720, 1735 ou 1740? - 28 de agosto de 1767) foi um compositor e cravista. Sua data e local de nascimento s\u00e3o contestadas. Algumas fontes dizem que ele nasceu em Schlesien, Sil\u00e9sia, ou Nuremberg. A data de nascimento Schobert \u00e9 dada v\u00e1rias vezes como cerca de 1720, 1735, ou 1740."@pt,
        "Johann Schobert (ca. 1735 - 28 de agosto de 1767) fue un compositor y clavicordista alem\u00e1n."@es,
        "Poco si conosce sulla vita di Schobert. Circa il suo luogo di nascita, la testimonianza maggiormente accreditata \u00e8 quella di Grimm, il quale ne indica la Slesia; ipotesi sulla sua citt\u00e0 natale ci giungono anche da Gerber e da Schubart, i quali sostengono rispettivamente che egli ebbe i natali a Strasburgo o a Norimberga. Dal 1760-1 \u00e8 appurata la sua presenza a Parigi, dove prest\u00f2 servizio come clavicembalista e fortepianista presso la corte di Luigi XV. Mor\u00ec a Parigi, con la moglie e uno dei suoi figli, dopo aver consumato erroneamente dei funghi velenosi."@it,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\uff08Johann Schobert\u3001? - 1767\u5e748\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u304b\u3089\u306f\u758e\u307e\u3057\u304c\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u5c11\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u98a8\u306e\u30ed\u30b3\u30b3\u8da3\u5473\u3092\u690d\u3048\u4ed8\u3051\u305f\u5f35\u672c\u4eba\u3068\u3057\u3066\u91cd\u8981\u306a\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b7\u30e7\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u751f\u5730\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u78ba\u304b\u306a\u3053\u3068\u304c\u308f\u304b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30ad\u30aa\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30e0\u7537\u7235\u304c\u793a\u5506\u3057\u305f\u3068\u3053\u308d\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u6050\u3089\u304f\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b8\u30a8\u30f3\u306e\u51fa\u8eab\u3060\u304c\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u304c\u8a00\u3046\u3088\u3046\u306b\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u51fa\u8eab\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002\u751f\u5e74\u3082\u307e\u305f\u4e0d\u78ba\u304b\u3067\u30011720\u5e74\u3054\u308d\u30011735\u5e74\u3054\u308d\u30011740\u5e74\u3054\u308d\u3068\u69d8\u3005\u306a\u8aac\u304c\u51fa\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1760\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u884c\u304d\u3001\u30b3\u30f3\u30c6\u30a3\u516c\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef1\u4e16\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u3002\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u96c6\u3092\u3044\u304f\u3064\u304b\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u305d\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306f\u3001\u4e00\u3064\u4ee5\u4e0a\u306e\u30aa\u30d6\u30ea\u30ac\u30fc\u30c8\u697d\u5668\u304c\u526f\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307b\u304b\u306b\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3084\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u300a Le Garde-Chasse et le Braconnier \uff08\u72e9\u731f\u76e3\u8996\u5b98\u3068\u5bc6\u731f\u8005\uff09\u300b\u304c\u3042\u308b\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306f\u30b7\u30e7\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u306e\u697d\u7ae0\u3092\u7814\u7a76\u3057\u3066\u81ea\u4f5c\uff08\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bfK.6\uff5e9\uff09\u306b\u53cd\u6620\u3055\u305b\u3001\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u306e\u7b2c2\u697d\u7ae0\u3068\u3057\u3066\u300c\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300d\u4f5c\u54c117-2\u3092\u7de8\u66f2\u3057\u3066\u7528\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14936769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Schobert>,
        <http://viaf.org/viaf/14936769>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96164912-f70e-4cb2-b4aa-fa1984b9ee77>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Schobert.
doremus_artist:5298eb27-bcbd-394c-887f-52bf5b647ca9
    dbp:birthPlace dbr:Reims;
    rdfs:comment
        "Nacque da una famiglia di musicisti: sua madre era pianista e suo padre, il violinista Jean Entremont, era direttore d'orchestra al Grand Th\u00e9atre de Reims."@it,
        "Philippe Entremont (born 7 June 1934) is a French classical pianist and conductor. His recordings as a pianist include concertos by Tchaikovsky, Maurice Ravel, Rachmaninoff, Saint-Sa\u00ebns and others."@en,
        "Philippe Entremont (de son nom complet Philippe Henri Jean \u00c9mile L\u00e9on Entremont) est un pianiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Reims le 7 juin 1934."@fr,
        "Philippe Entremont (ur. 7 czerwca 1934 w Rheims) \u2013 francuski pianista i dyrygent. Pochodzi z rodziny o muzycznych tradycjach. Uko\u0144czy\u0142 studia w Konserwatorium Paryskim pod kierunkiem Marguerite Long. W bardzo m\u0142odym wieku zosta\u0142 laureatem Mi\u0119dzynarodowego Konkursu im. Marguerite Long i Jacques\u2019a Thibaud (1951) oraz Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Muzycznego im. Kr\u00f3lowej El\u017cbiety Belgijskiej (1952). Ju\u017c w latach 50. XX wieku koncertowa\u0142 w wielu krajach Europy, Azji i w obu Amerykach. W p\u00f3\u017aniejszych latach po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie dyrygenturze. W latach 1976\u20131991 by\u0142 dyrygentem i dyrektorem artystycznym Wiede\u0144skiej Orkiestry Kameralnej. Jest te\u017c pedagogiem muzycznym."@pl,
        "Philippe Henri Jean \u00c9mile L\u00e9on Entremont (* 7. Juni 1934 in Reims) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent, Pianist und Musikp\u00e4dagoge. Philippe Entremont ist der Sohn eines Operndirigenten und einer Pianistin. Nachdem ihm seine Mutter den ersten Klavierunterricht erteilte, lernte er sp\u00e4ter bei Marguerite Long und Jean Doyen. Im Alter von zw\u00f6lf Jahren besuchte er das Pariser Konservatorium und deb\u00fctierte mit 16 Jahren in Barcelona. Das war der Auftakt zu zahlreichen Konzertreisen in Europa und den USA.In den 1970er-Jahren begann seine Karriere als Dirigent. Von 1976 bis 1991 leitete er das Wiener KammerOrchester als Chefdirigent, sp\u00e4ter dirigierte er zahlreiche international renommierte Orchester in den USA und in Europa. Seit 1991 ist er Ehrendirigent des Wiener KammerOrchesters auf Lebenszeit. Sei"@de,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0410\u043d\u0442\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d (\u0444\u0440. Philippe Entremont; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1934, \u0420\u0435\u0439\u043c\u0441) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438, \u0410\u043d\u0442\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0414\u0443\u0430\u0439\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433. \u0412 1951 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u044f\u0442\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c \u041b\u043e\u043d\u0433 (\u0432 1953 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e) \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u0432 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0442 \u041a\u043e\u044d\u043d. \u0412 1952 \u0433., \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u043c, \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0433\u0438-\u0445\u043e\u043b\u043b\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0416\u043e\u043b\u0438\u0432\u0435, \u0438 \u0441 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 30-\u043b\u0435\u0442\u043d\u044f\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30eb\u30e2\u30f3\uff08Philippe Entremont, 1934\u5e746\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ec\u30b8\u30aa\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30eb\u52f2\u7ae0\u30aa\u30d5\u30a3\u30b7\u30a8\u3001\u56fd\u5bb6\u529f\u52b4\u52f2\u7ae0\u4e09\u7b49\u3001\u82b8\u8853\u90e8\u9580\u306e\u6700\u9ad8\u4f4d\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u82b8\u8853\u6587\u5316\u52f2\u7ae0\u30b3\u30de\u30f3\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u3001\u30e1\u30ea\u30c3\u30c8\u52f2\u7ae0\u306e\u307b\u304b\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u82b8\u8853\u79d1\u5b66\u540d\u8a89\u4e00\u7b49\u5341\u5b57\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3002\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30d9\u30e9\u30eb\u30c6\u8ca1\u56e3\u7dcf\u88c1\u3001\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Entremont>,
        <http://viaf.org/viaf/10033072>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe.Entremont.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Entremont.
doremus_artist:52b586a2-145e-3dea-9cf8-9a2bf199835c
    rdfs:comment
        "Eugenia Mantelli (1860- 3 March 1926) was an Italian opera singer who had a prolific career in Europe, the United States, and South America from the 1880s through the early part of the twentieth century. She possessed a flexible warm voice with a wide vocal range that, while focusing mostly within the mezzo-soprano repertoire, enabled her to sing roles normally associated with contraltos and sopranos. Indeed, during her lifetime she was often identified as either a mezzo-soprano or a contralto by music critics without much consistency. While she had an excellent vocal technique and an exceptionally beautiful tone quality, her gifts as an actress and interpreter were only mediocre."@en;
    owl:sameAs viaf:37232596;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugenia_Mantelli>,
        <http://viaf.org/viaf/37232596>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugenia_Mantelli.
doremus_artist:530c7c5a-819f-35e9-9b2b-898e8995acb7
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Helmut Oehring (* 16. Juli 1961 in Berlin) ist ein deutscher Komponist."@de,
        "Helmut Oehring (Berl\u00edn, 16 de julio de 1961) es un compositor alem\u00e1n. Estudi\u00f3 con Friedrich Goldmann y Georg Katzer en la Academia de las Artes de Berl\u00edn. Oehring tambi\u00e9n ha trabajado con diferentes artistas de todas las \u00e1reas como Ruth Berghaus, Ulrike Ottinger, Nikolaus von Heiseler, Daniele Abbado, Claus Guth y Dessau Maxim, el core\u00f3grafo Joachim Schl\u00f6mer, as\u00ed como los directores de Ingo Metzmacher, Lothar Zagrosek, Martyn Brabbins y Roland Kluttig. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 con la Agrupaci\u00f3n Sortisatio de Leipzig en un proyecto creado especialmente para el Festival Musiktage Hallische."@es,
        "Helmut Oehring (born 16 July 1961 in Berlin) is a German composer. He studied with Friedrich Goldmann and Georg Katzer at the Akademie der K\u00fcnste. He was guest of the Villa Massimo. Oehring has also worked with different artists from all areas such as Ruth Berghaus, Ulrike Ottinger, Till Nikolaus von Heiseler, Daniele Abbado, Claus Guth and Maxim Dessau, the choreographer Joachim Schl\u00f6mer as well as the conductors Ingo Metzmacher, Lothar Zagrosek, Martyn Brabbins and Roland Kluttig. He also worked with the Ensemble Sortisatio of Leipzig on a project specially created for the Festival Hallische Musiktage."@en,
        "\u0425\u0435\u043b\u044c\u043c\u0443\u0442 \u042d\u0440\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Helmut Oehring, 1961, \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:118516491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Oehring>,
        <http://viaf.org/viaf/118516491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Oehring.
doremus_artist:54b267df-a545-32ba-a9dd-e1f57bbef145
    owl:sameAs viaf:24794372;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24794372>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Narcís_Bonet.
doremus_artist:54f0ea30-ec2d-3feb-b9dc-908e9c315405
    dbp:birthPlace dbr:Kent;
    rdfs:comment
        "Phil May (born Philip Arthur Dennis Wadey 9 November 1944 in Dartford, Kent) is an English vocalist. He gained fame in the 1960s as the lead singer of The Pretty Things, of which he was a founding member. May has maintained membership throughout the band's line-up, which otherwise underwent many changes over the years, and he was one of the band's main lyricists. He was the primary lyricist for the album, S.F. Sorrow. Controversy still exists as to which band member had the original idea for the piece."@en,
        """Phil May (n\u00e9 le 9 novembre 1944 \u00e0 Dartford, Kent) est un chanteur anglais principalement connu pour son r\u00f4le au sein du groupe The Pretty Things, dont il fut l'un des membres fondateurs. Il a cosign\u00e9 tous les titres des deux albums majeurs du groupe, S.F. Sorrow (1968, premier op\u00e9ra-rock de l'histoire) et Parachute (1970) 
* Portail du rock Portail du rock   
* Portail de l\u2019Angleterre Portail de l\u2019Angleterre"""@fr,
        "Phillip \u201ePhil\u201c May (* 9. November 1944 in Dartford) ist S\u00e4nger und Komponist der Rockband The Pretty Things. Durch seinen im Blues verwurzelten Gesang und seine Kompositionen pr\u00e4gt er seit der Gr\u00fcndung 1963 wesentlich den Sound der Pretty Things. Er fiel in den fr\u00fchen 1960er Jahren auch durch sein Image auf. So galt er damals als \u201eder Mann mit den l\u00e4ngsten Haaren Europas\u201c. Die aggressiven, manchmal auch chaotischen B\u00fchnenauftritte von May und den Pretty Things der Anfangszeit sorgten f\u00fcr Aufsehen und harte Rocksongs wie Don\u2019t bring me down und Midnight to six men f\u00fcr einige Hitparadennotierungen."@de;
    owl:sameAs viaf:233128759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Phil_May_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/233128759>,
        <https://musicbrainz.org/artist/84e882b6-3e99-43be-a2bb-ebffd83aa4c8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Phil_May_(singer)>.
doremus_artist:5515378f-2f43-3502-ab34-7cbac864da39
owl:sameAs viaf:4942461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4942461>.
doremus_artist:551fdd46-ef4f-36b0-9ec2-3dc8e0303126
owl:sameAs viaf:80168373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80168373>.
doremus_artist:55c988d7-0d9e-31fd-93f5-cd9a9515f8b8
owl:sameAs viaf:41057230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41057230>.
doremus_artist:560dfaec-aecd-3e2a-9ffa-e66b69b17657
owl:sameAs viaf:61741056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61741056>.
doremus_artist:56c131e1-5a76-34f9-bb8a-e9c822ae4731
owl:sameAs viaf:19972319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19972319>.
doremus_artist:56dee8f9-6276-3009-83c0-5c73b38e7593
owl:sameAs viaf:27255950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27255950>.
doremus_artist:584ff42c-f681-3949-90e7-794ce338ed06
owl:sameAs viaf:160789056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160789056>.
doremus_artist:58d9f5c3-45f4-37e9-9cdc-4e8e564c0cc5
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Reri Grist (* 29. Februar 1932 in New York City) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran/Koloratursopran). Sie ist eine der ersten afro-amerikanischen Operns\u00e4ngerinnen mit internationaler Karriere."@de,
        "Reri Grist (Nova Iorque, 29 de Fevereiro de 1932) \u00e9 uma soprano leggero norte-americana que foi a primeira afro-americana a estrear em muitas casas de operas da Europa. Ela era uma cantora de grande encanto, com uma voz leve e destacada coloratura."@pt,
        "Reri Grist (born February 29, 1932) is an American coloratura soprano, one of the pioneer African-American singers to enjoy a major international career in opera."@en,
        "Reri Grist (n\u00e9e le 29 f\u00e9vrier 1932 \u00e0 New York) est une soprano afro-am\u00e9ricaine, compte parmi les premi\u00e8res chanteuses noires \u00e0 jouir d'une carri\u00e8re \u00e0 l'op\u00e9ra sur la sc\u00e8ne internationale."@fr,
        """Reri Grist es una soprano l\u00edrica nacida en New York el 29 de febrero de 1932. Soprano l\u00edrica de coloratura en la categor\u00eda "soubrette" de destacada actuaci\u00f3n americana y europea en las d\u00e9cadas del 60 y 70, la cantante afroamericana fue pionera en los festivales de Salzburgo y en Alemania donde fue int\u00e9rprete favorita de directores como Karl B\u00f6hm en personajes de Mozart y Richard Strauss. Comenz\u00f3 en Broadway cantando Carmen Jones siendo en 1957 la primera Carmela en West Side Story de Leonard Bernstein quien en 1958 la invit\u00f3 a ser la solista en la Cuarta Sinfon\u00eda de Gustav Mahler."""@es,
        "\u30ec\u30ea\u30fb\u30b0\u30ea\u30b9\u30c8\uff08Reri Grist\u30011932\u5e742\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u7acb\u5927\u5b66\u30af\u30a4\u30fc\u30f3\u30ba\u6821\u3067\u3001\u30af\u30ec\u30a2\u30fb\u30b2\u30eb\u30c0\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011956\u5e74\u306b\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30cf\u30de\u30fc\u30b9\u30bf\u30a4\u30f32\u4e16\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u300e\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u300f\u306b\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3002\u7fcc1957\u5e74\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u300e\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30fb\u30b5\u30a4\u30c9\u7269\u8a9e\u300f\u306e\u30b3\u30f3\u30b9\u30a7\u30fc\u30ed\u5f79\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30d5\u30a7\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u30011960\u5e74\u306b\u306f\u30b1\u30eb\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300e\u9b54\u7b1b\u300f\u306e\u591c\u306e\u5973\u738b\u5f79\u3067\u5f53\u305f\u308a\u3092\u53d6\u3063\u305f\u30021961\u5e74\u304b\u30891964\u5e74\u307e\u3067\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u30011962\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30011963\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3068\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30011964\u5e74\u304b\u3089\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u30021966\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021991\u5e74\u306b\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3078\u306e\u51fa\u6f14\u3092\u3082\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114914470;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reri_Grist>,
        <http://viaf.org/viaf/114914470>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6d0c787f-471c-4e8c-9fdc-2d46ab80a08b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reri_Grist.
doremus_artist:597cb2cc-77a4-3aa3-810e-c83d9cdfb660
owl:sameAs viaf:178403854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/178403854>.
doremus_artist:5a9c69a6-96c1-3c09-907d-0f114213dd91
    dbp:birthPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        "Eva Lind (* 14. Juni 1966 in Innsbruck) ist eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Eva Lind (Innsbruck, 14 de junho de 1966) \u00e9 uma cantora de \u00f3pera e apresentadora de televis\u00e3o austr\u00edaca."@pt,
        "Eva Lind (Innsbruck, 14 juni 1966) is een Oostenrijks sopraan en televisiepresentatrice."@nl,
        "Eva Lind (born June 14, 1966) is an Austrian operatic soprano."@en,
        "Eva Lind (n\u00e9e \u00e0 Innsbruck le 14 juin 1966) est une chanteuse d'op\u00e9ra."@fr,
        "\u57c3\u5a03\u00b7\u7433\u5fb7\uff08Eva Lind\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u3002 \u57c3\u5a03\u00b7\u7433\u5fb7\u51fa\u751f\u4e8e\u5965\u5730\u5229\u7684\u56e0\u65af\u5e03\u9c81\u514b\uff0c\u597919\u5c81\u51ed\u501f\u4e8e\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u6f14\u5531\u6b4c\u5267\u300a\u9b54\u7b1b\u300b\u4e2d\u7684\u7ecf\u5178\u9009\u6bb5\u300a\u591c\u540e\u300b\uff0c\u4ee5\u53ca\u521d\u6b21\u4eae\u76f8\u4e8e\u5df4\u585e\u5c14\u6f14\u51fa\u6b4c\u5267\u300a\u62c9\u7f8e\u83ab\u5c14\u7684\u9732\u742a\u4e9a\u300b\uff0c\u5f00\u59cb\u4e86\u5979\u7684\u6f14\u827a\u751f\u6daf\u3002\u6b64\u540e\u57c3\u5a03\u66f4\u662f\u6536\u5230\u4e86\u6765\u81ea\u4e16\u754c\u5404\u5730\u4e3b\u8981\u97f3\u4e50\u5385\u4ee5\u53ca\u6b4c\u5267\u9662\u7684\u9080\u8bf7\u3002 \u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u671f\u95f4\uff0c\u57c3\u5a03\u8fd8\u9970\u6f14\u8fc7\u8bf8\u591a\u8457\u540d\u6b4c\u5267\u7684\u89d2\u8272\uff0c\u5982\uff1aNannette\uff08\u51fa\u81ea\u6b4c\u5267\u300a\u6cd5\u65af\u5854\u592b\u300b\uff09\u3001Siebel\uff08\u51fa\u81ea\u6b4c\u5267\u300a\u6d6e\u58eb\u5fb7\u300b\uff09\u3001Sophie\uff08\u51fa\u81ea\u6b4c\u5267\u300a\u73ab\u7470\u9a91\u58eb\u300b\uff09\u3001Sophie\uff08\u51fa\u81ea\u6b4c\u5267\u300a\u7ef4\u7279\u300b\uff09\u3001Celia\uff08\u51fa\u81ea\u6b4c\u5267\u300a\u9c81\u4e54\u5e2d\u62c9\u300b\uff09\u3001Lucia\uff08\u51fa\u81ea\u6b4c\u5267\u300a\u62c9\u7f8e\u83ab\u5c14\u7684\u9732\u742a\u4e9a\u300b\uff09\u4ee5\u53caAdele\uff08\u51fa\u81ea\u6b4c\u5267\u300a\u8759\u8760\u300b\uff09\u3002 \u57c3\u5a03\u81f3\u4eca\u5728\u4e16\u754c\u4e0a\u5927\u5927\u5c0f\u5c0f\u7684\u57ce\u5e02\u97f3\u4e50\u5385\u4ee5\u53ca\u6b4c\u5267\u9662\u8868\u6f14\u8fc7\uff0c\u8bf8\u5982\uff1a\u7c73\u5170\u3001\u5df4\u9ece\u3001\u4f26\u6566\u3001\u7ebd\u7ea6\u3001\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u3001\u67cf\u6797\u3001\u6155\u5c3c\u9ed1\u3001\u6c49\u5821\u3001\u82cf\u9ece\u4e16\u3001\u65af\u5fb7\u54e5\u5c14\u6469\u3001\u5965\u65af\u9646\u3001\u9a6c\u5fb7\u91cc\u3001\u963f\u59c6\u65af\u7279\u4e39\u3001\u5e03\u9c81\u585e\u5c14\u3001\u5e03\u5b9c\u8bfa\u65af\u827e\u5229\u65af\u3001\u5317\u4eac\u3001\u4e0a\u6d77\u3001\u9999\u6e2f\u3001\u6df1\u5733\u3001\u4e1c\u4eac\u3001\u5927\u962a\u7b49\u3002\u540c\u65f6\u5979\u4e5f\u53c2\u6f14\u4e86\u8bb8\u591a\u7684\u8282\u65e5\u8868\u6f14\uff0c\u5982\uff1a\u5728\u8428\u5c14\u8328\u5821\u97f3\u4e50\u8282\u3001\u7ef4\u7f57\u7eb3\u6b4c\u5267\u8282\u3001\u77f3\u52d2\u82cf\u6bc5\u683c-\u8377\u5c14\u65af\u6cf0\u56e0\u8282\u3001\u845b\u83b1\u82f1\u5fb7\u5821\u827a\u672f\u8282\u3001\u6155\u5c3c\u9ed1\u6b4c\u5267\u8282\u3001\u8212\u4f2f\u7279\u827a\u672f\u8282\u4ee5\u53ca\u56e0\u65af\u5e03\u9c81\u514b\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u8282\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71580684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eva_Lind>,
        <http://viaf.org/viaf/71580684>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eva_Lind_NY.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eva_Lind.
doremus_artist:5ac84ab3-d81f-30c7-8102-9db2fb6b7549
    rdfs:comment
        "Alessandra Marianelli (born 1986) is an Italian soprano. She made her professional debut in 2002 as Barbarina in Le nozze di Figaro and went on to sing leading roles in the opera houses of her native country and internationally. Her recordings include Amour in Orph\u00e9e et Eurydice for Decca Records and Fiorilla in Il turco in Italia for Naxos Records. She also appeared in Carlos Saura's 2009 film Io, Don Giovanni."@en;
    owl:sameAs viaf:83645194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandra_Marianelli>,
        <http://viaf.org/viaf/83645194>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandra_Marianelli.
doremus_artist:5b105819-1813-3baa-a6f7-8b18ab073e7e
owl:sameAs viaf:246028976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/246028976>.
doremus_artist:5b26d52a-7c57-3e20-bb90-1d489ba19b1d
owl:sameAs viaf:71148164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71148164>.
doremus_artist:5b88bd24-a3c8-3d08-88f3-f079671f7347
owl:sameAs viaf:79165682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79165682>.
doremus_artist:5beec600-d193-33d3-a566-960483b2c9e9
    rdfs:comment
        "Kerstin Thorborg (* 19. Mai 1896 in S\u00f6romsj\u00f6bygden; \u2020 12. April 1970 in Hedemora, Provinz Dalarna) war eine schwedische Operns\u00e4ngerin (Alt)."@de,
        "Kerstin Thorborg (1896-1970) nacida en Suecia fue una de las grandes contralto de la preguerra. Fue protegida del director Bruno Walter que la contrat\u00f3 en la Opera de Berl\u00edn y donde cant\u00f3 roles de mezzosoprano debido a la inusual extensi\u00f3n de su registro contralto cantando papeles como Venus, Kundry, Fricka, Waltraute, Magdalena y Brang\u00e4ne. En 1933 en el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires fue Brangania, Magdalena, Kundry y Octavian. Grab\u00f3 en 1936 Das Lied von der Erde de Gustav Mahler con Bruno Walter en Viena. A su retiro retorno a Suecia."@es,
        "Kerstin Thorborg (May 19, 1896 - April 12, 1970) Born in Venjan, Sweden, the contralto Kerstin Thorborg was one of the best dramatic Wagnerian singers in the two decades between 1930 and 1950. She made her debut in 1924 singing the difficult role of Ortrud in Lohengrin. Eight years later, the famed conductor Bruno Walter engaged her for the St\u00e4dtische Oper in Berlin and became her mentor. Although a contralto, Thorborg's upper register was so secure that she sang numerous mezzo-soprano roles, including Venus, Kundry, Fricka, Waltraute, and Magdalena. She was especially known for her searingly beautiful Brang\u00e4ne, which fortunately was preserved on record. She also appears to wonderful advantage in the live recording of Mahler's Das Lied von der Erde, with Charles Kullmann, under Bruno Walte"@en;
    owl:sameAs viaf:44486612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kerstin_Thorborg>,
        <http://viaf.org/viaf/44486612>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kerstin_Thorborg.
doremus_artist:5c439b9a-b856-3389-8efb-37de54ee508a
owl:sameAs viaf:64192535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64192535>.
doremus_artist:5d328a92-4c4e-3dbc-827c-df06893d8b58
    owl:sameAs viaf:249343241;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249343241>,
        <http://viaf.org/viaf/56822328>.
doremus_artist:5d427df7-9ee2-3c5a-b7a5-968f7260d781
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Francesco Araja (Araia) est un compositeur italien n\u00e9 le 25 juin 1709 \u00e0 Naples et mort entre 1762 et 1770 vraisemblablement \u00e0 Bologne. Auteur prolifique d\u2019op\u00e9ra, il joue un r\u00f4le important dans l\u2019\u00e9mergence du th\u00e9\u00e2tre musical en Russie."@fr,
        "Francesco Domenico Araja (Araia) (* 25. Juni 1709 in Neapel; \u2020 zwischen 1762 und 1770 in Bologna oder Neapel) war ein italienischer Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Francesco Domenico Araja (o Araia, del ruso: \u0410\u0440\u0430\u0439\u044f) (N\u00e1poles, Reino de Sicilia, 25 de junio de 1709 - Bolonia, 1762 \u00f3 1770) fue un compositor italiano que pas\u00f3 25 a\u00f1os en Rusia y escribi\u00f3 al menos 14 \u00f3peras para la Corte Imperial de Rusia, incluyendo (C\u00e9falo y Procris), la primera \u00f3pera escrita en ruso, con libreto de Aleksandr Sumar\u00f3kov."@es,
        "Francesco Domenico Araja (or Araia, Russian: \u0410\u0440\u0430\u0439\u044f) (June 25, 1709 in Naples, Kingdom of Sicily \u2013 between 1762 and 1770 in Bologna, States of the Church) was an Italian composer who spent 25 years in Russia and wrote at least 14 operas for the Russian Imperial Court including Tsefal i Prokris, the first opera in Russian."@en,
        "Tra le opere da lui scritte per la corte vi \u00e8 \u0426\u0435\u0444\u0430\u043b \u0438 \u041f\u0440\u043e\u043a\u0440\u0438\u0441 (Cefalo e Procri), la prima opera in lingua russa. \u00c8 possibile che egli, nel 1751, abbia composto l'opera \u0422\u0438\u0442\u043e\u0432\u043e \u043c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u0435 (La clemenza di Tito) su libretto in russo (probabilmente tradotto dall'italiano) del famoso attore e in seguito compositore Fyodor Grigorievich Volkov."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u0441\u043a\u043e \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0410\u0440\u0430\u0301\u0439\u044f (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Domenico Araja; 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1709, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 1767/1771, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0410\u043d\u043d\u044b \u0418\u043e\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b \u0438 \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:100995617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Araja>,
        <http://viaf.org/viaf/100995617>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Araja.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Araja.
doremus_artist:5da1568e-aaa1-3664-9694-0d124f26d0a1
    rdfs:comment
        "Pierre Desvignes est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 27 septembre 1764 \u00e0 Velars-sur-Ouche en Bourgogne (actuel d\u00e9partement de la C\u00f4te-d'Or) et mort le 27 janvier 1827 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:54411692;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Desvignes>,
        <http://viaf.org/viaf/54411692>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Desvignes_after_Pierre-Roch_Vigneron.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Desvignes.
doremus_artist:5e6dc01a-3119-3df5-8c93-90d315e41daa
    dbp:birthPlace dbr:Lunéville;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Carlo Antonio Campioni (November 16, 1720 \u2013 April 12, 1788), also known as Carlo Antonio Campione or Charles Antoine Campion, was an Italian composer, as well as a collector of early music. Campioni was born in Lun\u00e9ville in France. Not much is known about his education in music. Anton Raaff believes Campioni studied violin with Giuseppe Tartini in Padua. From 1763 until his death, he was maestro di cappella to the Grand Duke of Florence. He died in Florence."@en,
        "Carlo Antonio Campioni, auch Charles Antoine Campion, (* 16. November 1720 in Lun\u00e9ville; \u2020 12. April 1788 in Florenz) war ein italienischer Violinist, Komponist und Kapellmeister."@de;
    owl:sameAs viaf:32260811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Antonio_Campioni>,
        <http://viaf.org/viaf/32260811>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Antonio_Campioni.
doremus_artist:5e9b2eed-690e-3ca2-98d5-89fbf741f03c
    rdfs:comment
        "Pierre Guillot est un organiste fran\u00e7ais. Musicologue, docteur \u00e8s lettres, il a \u00e9t\u00e9 assistant, ma\u00eetre-assistant puis ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de LYON II (1974-1985), enfin professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris IV-Sorbonne (1985-2003)."@fr;
    owl:sameAs viaf:121898090;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Guillot>,
        <http://viaf.org/viaf/121898090>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Guillot.
doremus_artist:5ed32b40-0407-354d-9cb4-280d401b6ebf
owl:sameAs viaf:162322309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162322309>.
doremus_artist:5f1dcdf2-02b7-382e-bbc8-904b07ecd384
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Ha fatto del suo nome un creatore indipendente che collabora con una variet\u00e0 di diverse etichette di moda, incluso Chlo\u00e9, Fendi e Chanel."@it,
        "Karl Lagerfeld, nascido Karl Otto Lagerfeld, (Hamburgo, 10 de setembro de 1933) \u00e9 um designer de moda alem\u00e3o, artista e fot\u00f3grafo baseado em Paris. Ele \u00e9 o Designer Chefe e Diretor Criativo da grife Chanel, bem como a casa de moda italiana Fendi e sua pr\u00f3pria casa de moda hom\u00f4nima. Ao longo das d\u00e9cadas, ele tem colaborado em diversos projetos de moda e arte. Karl \u00e9 reconhecido em todo o mundo e tem como marca registrada seu cabelo branco, \u00f3culos escuros e altos colarinhos engomados, al\u00e9m de sua sabedoria, espirituosas anedotas e l\u00edngua afiada. Apesar de ser alem\u00e3o, atualmente, vive em Paris."@pt,
        "Karl Otto Lagerfeld (* 10. September 1933 in Hamburg) ist ein deutscher Modesch\u00f6pfer, Designer, Fotograf und Kost\u00fcmbildner. Lagerfeld begann seine Laufbahn in der franz\u00f6sischen Modewelt Mitte der 1950er Jahre in Paris, wo er in der Folge bei Balmain, Patou, Chlo\u00e9 und anderen Modefirmen besch\u00e4ftigt war. Seit 1965 ist er als Damenmode-Designer bei Fendi in Rom unter Vertrag. Mode unter seinem eigenen Namen kreiert Lagerfeld f\u00fcr Damen und Herren mit Unterbrechungen seit 1974. Seit 1983 fungiert er als Kreativdirektor bei dem franz\u00f6sischen Modehaus Chanel, dessen Revival in den 1980er Jahren und anschlie\u00dfender Aufstieg zu einem internationalen Milliardenkonzern zu gro\u00dfen Teilen Lagerfeld zugeschrieben wird. Dar\u00fcber hinaus ist er bekannt f\u00fcr zahlreiche Kooperationsprojekte in den Bereichen Mode"@de,
        "Karl Otto Lagerfeld (10 de septiembre de 1933, Hamburgo, Alemania) es ampliamente reconocido como uno de los dise\u00f1adores de moda m\u00e1s influyentes de la segunda mitad del siglo XX. Debe gran parte de su popularidad a su labor para la firma Chanel, a su actividad como fot\u00f3grafo y tambi\u00e9n a sus llamativas apariciones p\u00fablicas que por lo general esta rodeado de celebridades del espect\u00e1culo y top models."@es,
        "Karl Otto Lagerfeld (Hamburg, 10 september 1933) is een Duitse modeontwerper, kunstenaar en fotograaf, die sinds 1952 voornamelijk in Parijs woont en werkt. Hij is een van de invloedrijkste couturiers aan het einde van de twintigste en in het begin van de eenentwintigste eeuw, en is ook op andere creatieve terreinen actief, met name de fotografie. Op 3 juni 2010 werd hij door de Franse president Nicolas Sarkozy benoemd tot Commandeur in het Legioen van Eer. De bijbehorende versierselen waren ontworpen door het juweliersatelier van Chanel."@nl,
        "Karl Otto Lagerfeld (born 10 September 1933) is a German fashion designer, artist, and photographer based in Paris. He is the head designer and creative director of the fashion house Chanel as well as the Italian house Fendi and his own fashion label. Over the decades, he has collaborated on a variety of fashion and art-related projects. He is well recognized around the world for his trademark white hair, black glasses, and high starched collars."@en,
        "Karl Otto Lagerfeld (ur. 10 wrze\u015bnia 1933 w Hamburgu, w Niemczech) \u2013 niemiecki projektant mody, artysta oraz fotograf osiad\u0142y w Pary\u017cu. Pracowa\u0142 nad wieloma projektami modowymi i artystycznymi zwi\u0105zanymi z mod\u0105. Dyrektor artystyczny domu mody Chanel. Kreuje mark\u0119 modow\u0105 oznaczon\u0105 swoim imieniem i nazwiskiem oraz kieruje w\u0142oskim domem mody FENDI. W 2004 roku zaprojektowa\u0142 kolekcj\u0119 dla H&M, rozpoczynaj\u0105c tym samym seri\u0119 \u201ewielkich projektant\u00f3w\u201d dla tej sieci."@pl,
        "Karl Otto Lagerfeldt, plus connu sous le nom de Karl Lagerfeld, n\u00e9 \u00e0 Hambourg en Allemagne, le 10 septembre 1933 ou 1935, est un grand couturier, designer, photographe, r\u00e9alisateur et \u00e9diteur allemand. Se disant \u00ab dilettante professionnel \u00bb, il est le directeur artistique de la maison de haute couture Chanel \u00e0 Paris depuis 1983, de la maison italienne Fendi \u00e0 Rome depuis 1965 et de sa propre ligne depuis 1984. En plus de ces occupations, il \u00e9dite des livres en Allemagne, poss\u00e8de une librairie et r\u00e9alise des photos de mode et des photos publicitaires."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041e\u0442\u0442\u043e \u041b\u0430\u0433\u0435\u0440\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Karl Otto Lagerfeld; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1933 (\u043f\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e, \u0432 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 1938), \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u0435\u0440, \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30ac\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\u30c9\uff08Karl Lagerfeld\u30011933\u5e749\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3001\u5199\u771f\u5bb6\u3002\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u3042\u308b\u30d5\u30a7\u30f3\u30c7\u30a3\u3068\u30b7\u30e3\u30cd\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u672c\u540d\u306fLagerfeldt\uff08\u30e9\u30ac\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\uff09\u3060\u304c\u3001Lagerfeld\u306b\u5909\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u300c\u305d\u306e\u65b9\u304c\u5546\u696d\u7684\u306b\u826f\u3044\u304b\u3089\u300d\u3068\u306e\u3053\u3068\u3002"@ja,
        "\u5361\u723e\u00b7\u62c9\u683c\u6590\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKarl Lagerfeld\uff0c1933\u5e749\u670810\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u672c\u540d\u5361\u723e\u00b7\u5967\u6258\u00b7\u62c9\u683c\u6590\u7279\uff08Karl Otto Lagerfeldt\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u5fb7\u570b\u6f22\u5821\uff0c\u6bcd\u89aa\u662f\u5fb7\u570b\u4eba\uff0c\u7236\u89aa\u662f\u745e\u5178\u4f01\u696d\u5bb6\u3002\u61c2\u5f97\u82f1\u3001\u6cd5\u3001\u5fb7\u548c\u610f\u5927\u5229\u56db\u570b\u8a9e\u8a00\u3002\u62c9\u683c\u6590\u662f\u4f4d\u5df4\u9ece\u7684\u6642\u5c1a\u8a2d\u8a08\u5e2b\u3001\u85dd\u8853\u5bb6\u3002\u62c9\u683c\u6590\u66fe\u8207\u8a31\u591a\u6642\u5c1a\u3001\u85dd\u8853\u54c1\u724c\u5408\u4f5c\uff0c\u70ba\u77e5\u540d\u6cd5\u570b\u6642\u88dd\u54c1\u724c\u9999\u5948\u5152\uff08Chanel\uff09\u8207\u7fa9\u5927\u5229\u6642\u88dd\u54c1\u724c\u82ac\u8fea\uff08Fendi\uff09\u7684\u9818\u929c\u8a2d\u8a08\u5e2b\u3001\u5275\u610f\u7e3d\u76e3\uff0c\u4e26\u81ea\u5275\u540c\u540d\u6642\u88dd\u54c1\u724c\u3002\u90e8\u5206\u4e2d\u6587\u5a92\u9ad4\u7a31\u5176\u70ba\u300c\u8001\u4f5b\u723a\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85711984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Lagerfeld>,
        <http://viaf.org/viaf/85711984>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Lagerfeld_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Lagerfeld.
doremus_artist:5f9cba81-cd21-3499-8701-b898bbc45227
    dbp:birthPlace dbr:Crescentino;
    rdfs:comment
        "Fiorenza Cossotto (* 22. April 1935 in Crescentino bei Vercelli, Italien) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Fiorenza Cossotto (22 de abril de 1935) \u00e9 uma mezzosoprano italiana. Est\u00e1 considerada como uma das melhores mezzos do s\u00e9culo XX. Cossotto estudou na Academia de m\u00fasica de Turim, com Mercedes Llopart. Debut\u00f3 em 1955 no La Scala de Mil\u00e3o. Recebeu um disco de ouro pela sua grava\u00e7\u00e3o de Macbeth. Em 2005 celebrou os seus 70 anos com uma representa\u00e7\u00e3o em Luttich, B\u00e9lgica. Alguns dos seus pap\u00e9is mais importantes: Amneris, Ulrica, Eboli, Santuzza, Azucena e Carmen."@pt,
        "Fiorenza Cossotto (Crescentino di Vercelli (Itali\u00eb), 22 april 1935) is een Italiaanse mezzosopraan. Ze wordt beschouwd als een van de grootste mezzosopranen van de twintigste eeuw, een natuurlijke opvolgster van Giulietta Simionato."@nl,
        "Fiorenza Cossotto (Crescentino, 22 de abril de 1935) es una mezzosoprano italiana. Est\u00e1 considerada por muchos como una de las mejores mezzos del siglo XX. Cossotto estudi\u00f3 en la Academia de m\u00fasica de Tur\u00edn, y se gradu\u00f3 como la mejor de su clase. Luego estudi\u00f3 con Mercedes Llopart. Debut\u00f3 en 1955 en La Scala de Mil\u00e1n. Recibi\u00f3 un disco de oro por su grabaci\u00f3n de Macbeth. Fue aclamada en el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires desde su debut en 1967 con Don Carlo y La Favorita regres\u00f3 en 1969 para Il Trovatore y Norma, en 1970 Anna Bolena, en 1971 Aida con la que tambi\u00e9n se despidi\u00f3 en 1990."@es,
        "Fiorenza Cossotto (born April 22, 1935) is an Italian mezzo-soprano. She is considered by many to be one of the greatest mezzo-sopranos of the 20th century."@en,
        "Fiorenza Cossotto (n\u00e9e le 22 avril 1935 \u00e0 Crescentino, dans la province de Verceil, au Pi\u00e9mont) est une cantatrice italienne, l'une des plus \u00e9minentes mezzo-soprano de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "Fiorenza Cossotto (ur. 22 kwietnia 1935 w Crescentino) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa (mezzosopran)."@pl,
        "\u0424\u044c\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041a\u043e\u0441\u0441\u043e\u0442\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Fiorenza Cossotto; \u0440\u043e\u0434. 1935) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30aa\u30ec\u30f3\u30c4\u30a1\u30fb\u30b3\u30c3\u30bd\u30c3\u30c8\uff08Fiorenza Cossotto, 1935\u5e744\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3002 \u30af\u30ec\u30b7\u30a7\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u51fa\u8eab\u3002\u30c8\u30ea\u30ce\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u6700\u512a\u7b49\u3067\u5352\u696d\u30021955\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011964\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u6b4c\u5287\u300e\u30de\u30af\u30d9\u30b9\u300f\u306e\u9332\u97f3\u3067\u306f\u30de\u30af\u30d9\u30b9\u592b\u4eba\u306e\u6b4c\u5531\u306b\u3088\u3063\u3066\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300e\u30a2\u30a4\u30fc\u30c0\u300f\u306e\u30a2\u30e0\u30cd\u30ea\u30b9\u5f79\u3001\u300e\u4eee\u9762\u821e\u8e0f\u4f1a\u300f\u306e\u30a6\u30eb\u30ea\u30ab\u5f79\u3001\u300e\u30ab\u30f4\u30a1\u30ec\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30b9\u30c6\u30a3\u30ab\u30fc\u30ca\u300f\u306e\u30b5\u30f3\u30c8\u30a5\u30c3\u30c4\u30a1\u5f79\u304a\u3088\u3073\u300e\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002 2005\u5e74\u306b\u751f\u8a9570\u5468\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3084\u6771\u4eac\u30fb\u5927\u962a\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:3688705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fiorenza_Cossotto>,
        <http://viaf.org/viaf/3688705>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a4cc348-f546-4d0e-a2e9-7ec6edcc7833>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fiorenza_Cossotto.
doremus_artist:5ff51a34-8552-3ce8-8b13-75bc01a5bb38
    rdfs:comment
        "Liu Mingyuan (\u5218\u660e\u6e90, pinyin: L\u00edu M\u00edngyu\u00e1n; 1931-1996) was a prominent Chinese musician, composer, and teacher. He played the Chinese bowed string instruments banhu, zhonghu, gaohu, erhu, jinghu, and zhuihu, among others, as well as the piano."@en,
        "\u5289\u660e\u6e90\uff081931\u5e747\u670813\u65e5\uff0d1996\u5e742\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u5929\u6d25\uff0c\u4e2d\u570b\u80e1\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\u5de5\u4f5c\u8005\u3002 \u5289\u660e\u6e906\u6b72\u6642\u8ddf\u7236\u89aa\u5b78\u7fd2\u677f\u80e1\u548c\u4eac\u80e1\uff0c7\u6b72\u767b\u53f0\uff0c15\u6b72\u5f9e\u4e8b\u65bc\u97f3\u6a02\u00ad\u5de5\u4f5c\uff0c\u5728\u6232\u73ed\u505a\u4e3b\u5f26\uff08\u9818\u594f\u7434\u5e2b\uff09\uff0c\u540c\u6642\u53c3\u52a0\u6c11\u6a02\u5718\u548c\u5f9e\u4e8b\u92fc\u7434\u4f34\u594f\uff0c\u64d4\u4efb\u8a55\u5287\u677f\u80e1\uff08\u4e3b\u5f26\uff09\u3001\u4eac\u5287\u80e1\u7434\uff08\u4eac\u80e1\uff09\u3001\u5ee3\u6771\u9ad8\u80e1\u3001\u92fc\u7434\u3001\u589c\u80e1\u3001\u8499\u53e4\u56db\u80e1\u3001\u99ac\u982d\u7434\u3001\u7235\u58eb\u9f13\u7b49\u591a\u7a2e\u6a02\u5668\u3002 \u677f\u80e1\u3001\u4e8c\u80e1\u3001\u4e2d\u80e1\u3001\u9ad8\u80e1\u3001\u4eac\u80e1\u7b49\u591a\u7a2e\u80e1\u7434\u985e\u6a02\u5668\u90fd\u6709\u5f88\u9ad8\u85dd\u8853\u6210\u5c31\uff0c\u5728\u570b\u5167\u5916\u9304\u88fd\u8a31\u591a\u97f3\u6a02\u5c08\u8f2f\u548c\u5408\u8f2f\u30021957\u5e74\u4ee5\u4e2d\u570b\u9752\u5e74\u85dd\u8853\u5bb6\u4ee3\u8868\u8eab\u4efd\u53c3\u52a0\u7b2c\u516d\u5c46\u4e16\u754c\u9752\u5e74\u806f\u6b61\u7bc0\u6c11\u9593\u6a02\u5668\u6f14\u594f\u6bd4\u8cfd\u00ad\uff0c\u69ae\u7372\u91d1\u8cea\u734e\u7ae0\u30021982\u5e74\u8d77\u64d4\u4efb\u4e2d\u592e\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u5668\u6a02\u7cfb\u6559\u6388\u30021996\u5e74\u53bb\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29848417;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liu_Mingyuan>,
        <http://viaf.org/viaf/29848417>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liu_Mingyuan.
doremus_artist:5ff6e3b1-f743-3f52-a6a1-465451d92cfd
    owl:sameAs viaf:107618279;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107618279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/737871e3-3c1f-4a87-94e5-2789d3a379ea>.
doremus_artist:6001ea73-e0b3-35b3-8971-c05e2a96cc60
    rdfs:comment
        "Frank Eulry, n\u00e9 \u00e0 Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales) le 28 septembre 1958, fils du peintre Andr\u00e9 Eulry, est un musicien fran\u00e7ais (clavi\u00e9riste, compositeur, arrangeur-orchestrateur), r\u00e9alisateur et directeur musical."@fr;
    owl:sameAs viaf:231674721;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Franck_Eulry>,
        <http://viaf.org/viaf/231674721>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franck_Eulry.
doremus_artist:602222df-6127-323b-a7ad-8dbb516722c2
owl:sameAs viaf:325054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/325054>.
doremus_artist:6079dca5-2d19-396a-bf71-9f3b22bfb2c3
owl:sameAs viaf:61404733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61404733>.
doremus_artist:608db9ac-fcba-390a-9e90-4771ca2bcd79
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Harvey,_North_Dakota>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Forest.Michael ForestFichier:MichaelForestMar2011.jpg Michael Forest en mars 2011. Michael Forest est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 17 avril 1929 \u00e0 Harvey, Dakota du Nord (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        """Gerald Michael Charlebois (born April 17, 1929), better known as Michael Forest, is an American actor who provides the voices for many animated titles. At the age of 71, he played the voice of Prince Olympius in Power Rangers Lightspeed Rescue. In his earlier years, Forest was a film and television actor, notably playing the part of Apollo in the 1967 Star Trek episode "Who Mourns for Adonais?" and most recently reprised this role in the Star Trek Continues episode "Pilgrim of Eternity" 47 years later."""@en,
        "Michael Forest (eigentlich Gerald Michael Charlebois, * 17. April 1929 in Harvey, North Dakota) ist ein US-amerikanischer Schauspieler und Synchronsprecher."@de,
        "\u00c8 stato accreditato anche con i nomi Gerald Charlebois, Gerald Charleboise, Mike Forest, Michael Forrest, Mike Forrest, Alfred Thor, Russell Thor e Russel Thor."@it,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30ec\u30b9\u30c8\uff08Michael Forest\u3001Michael Forrest\u30011929\u5e744\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u58f0\u512a\u3002\u30ce\u30fc\u30b9\u30c0\u30b3\u30bf\u5dde\u30cf\u30fc\u30f4\u30a7\u30a4\u51fa\u8eab\u3001\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u5dde\u30b7\u30a2\u30c8\u30eb\u80b2\u3061\u3002\u30e9\u30b3\u30bf\u65cf\u53ca\u3073\u30aa\u30b8\u30d6\u30ef\u65cf\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u3002\u59bb\u306f\u5973\u512a\u306e\u30c0\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30eb\uff08\u518d\u5a5a\uff09\u3002\u82f1\u8a9e\u306e\u307b\u304b\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u304c\u8a71\u305b\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:122059679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Forest>,
        <http://viaf.org/viaf/122059679>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MichaelForestMar2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Forest.
doremus_artist:60dc2889-f29f-39eb-9a53-5e748260e586
owl:sameAs viaf:103664285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103664285>.
doremus_artist:61a9e4f5-b02c-3916-929e-5945d2fcf720
owl:sameAs viaf:80010666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80010666>.
doremus_artist:629920a2-6ed9-3be5-9c1e-4894d951f4fb
owl:sameAs viaf:56803556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803556>.
doremus_artist:659f6537-1da7-33e5-9c11-dda1c40cc397
    rdfs:comment
        "Sid Jacobson (* 1929) war der Chefredakteur von Harvey Comics und Sch\u00f6pfer der Comicfiguren Richie Rich, Hot Stuff und Casper. Sp\u00e4ter wurde er Chefredakteur bei Marvel Comics. Zusammen mit Ernie Col\u00f3n schuf er im August 2006 eine Comic-Version des 9/11 Commission Report (The 9/11 Report: A Graphic Adaptation). Im August 2008 ver\u00f6ffentlichten sie eine 160-seitige Fortsetzung: After 9/11: America's War on Terror."@de,
        "Sid Jacobson (born October 20, 1929) is an American writer, having worked in the fields of children's comic books, popular music, fiction, biography, and non-fiction comics. He was managing editor and editor in chief for Harvey Comics. Jacobson is also known for his late-career collaborations with artist Ernie Col\u00f3n, including such nonfiction graphic novels as The 9/11 Report: A Graphic Adaptation and Anne Frank: The Anne Frank House Authorized Graphic Biography."@en;
    owl:sameAs viaf:2681171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sid_Jacobson>,
        <http://viaf.org/viaf/2681171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9404262b-6f7f-4250-aca8-ef8befe7da7a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sidney_Jacobson.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sid_Jacobson.
doremus_artist:664a9836-4a56-33bc-b2fd-7b108e91683e
    dbp:birthPlace dbr:Meiningen;
    rdfs:comment
        "Peter Damm (* 27. Juli 1937 in Meiningen/Th\u00fcringen) ist ein deutscher Hornist i.R."@de,
        "Peter Damm (born 27 July 1937, Meiningen, Th\u00fcringen) is a German horn player. He began his musical education aged eleven, on the violin, and started playing the horn in 1951 and graduated from the Franz Liszt Academy in 1957. In 1959 he was appointed as principal horn of the Leipzig Gewandhaus Orchestra, and from 1969 to 2002 he was principal horn at the Dresden Staatskapelle. On his retiring, the orchestra made him an honorary member. He is professor of horn at the Carl Maria von Weber music conservatoire (Hochschule f\u00fcr Musik) in Dresden."@en,
        "\u041f\u0435\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0414\u0430\u043c\u043c (\u043d\u0435\u043c. Peter Damm; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1937, \u041c\u0430\u0439\u043d\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d, \u0422\u044e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30c0\u30e0\uff08Peter Damm\u30011937\u5e747\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30c6\u30e5\u30fc\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u5dde\u30de\u30a4\u30cb\u30f3\u30b2\u30f3\u751f\u307e\u308c\u300211\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u306f\u3058\u3081\u308b\u30021951\u5e74\u304b\u3089\u30db\u30eb\u30f3\u306e\u52c9\u5f37\u3092\u306f\u3058\u3081\u30011951\u5e74\u304b\u30891957\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d3\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u6559\u6388\u306e\u3082\u3068\u3067\u30db\u30eb\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u3002 1959\u5e74\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u30011969\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c4\u30ab\u30da\u30ec\u30fb\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306e\u9996\u5e2d\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002 \u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306e\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u308a\u6307\u5c0e\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30bb\u30df\u30ca\u30fc\u3067\u3082\u8b1b\u5e2b\u3092\u3064\u3068\u3081\u305f\u3002 2002\u5e74\u3001\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c4\u30ab\u30da\u30ec\u30fb\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3092\u8f9e\u3059\u308b\u3068\u3001\u540d\u8a89\u56e3\u54e1\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85096040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Damm>,
        <http://viaf.org/viaf/85096040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b14dbcd-8c50-412f-a281-7ec6cd92fae6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Damm.
doremus_artist:6925f6d8-4b90-36cb-8204-8fdc5e067532
owl:sameAs viaf:53769555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53769555>.
doremus_artist:69e3bdec-9115-3daf-a40f-5731e6a41c88
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Giovanni Valentini (* 1582/1583 in Venedig; \u2020 29./30. April 1649 in Wien) war ein italienischer Organist und Komponist."@de,
        "Giovanni Valentini (ca. 1582 \u2013 29/30 April 1649) was an Italian Baroque composer, poet and keyboard virtuoso. Overshadowed by his contemporaries, Claudio Monteverdi and Heinrich Sch\u00fctz, Valentini is practically forgotten today, although he occupied one of the most prestigious musical posts of his time. He is best remembered for his innovative usage of asymmetric meters and the fact that he was Johann Kaspar Kerll's first teacher."@en,
        "Giovanni Valentini (vers 1582 - 29/30 avril 1649) fut un po\u00e8te, compositeur et virtuose aux claviers italien. \u00c9clips\u00e9 par la renomm\u00e9e de contemporains tels que Claudio Monteverdi ou Heinrich Sch\u00fctz, il est pratiquement tomb\u00e9 dans l'oubli, bien qu'il ait occup\u00e9 l'un des postes les plus prestigieux de son temps. On retient de lui, d'une part la hardiesse de certaines de ses innovations en mati\u00e8re de m\u00e9trique musicale, d'autre part le fait qu'il ait \u00e9t\u00e9 le premier professeur de Johann Kaspar Kerll, important musicien d'Allemagne m\u00e9ridionale au XVIIe."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Giovanni Valentini, 1582\u5e74\u9803 - 1649\u5e744\u670829\u65e5\u307e\u305f\u306f4\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71582059;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Valentini>,
        <http://viaf.org/viaf/71582059>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Valentini.
doremus_artist:6bb8e12c-c3ed-31b1-831f-01cccadd93e9
    dbp:birthPlace dbr:Bogotá;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Rafael (Antonio Lazaro) Puyana Michelsen (14 October 1931 \u2013 1 March 2013)  was a Colombian harpsichordist. Puyana was born in Bogot\u00e1 in 1931, and began piano lessons at age 6 with his aunt and at age 13 made his debut at the Teatro Col\u00f3n in Bogot\u00e1. When he was 16, he went to Boston to continue his piano studies at the New England Conservatory. He subsequently studied harpsichord with Wanda Landowska and musical composition with Nadia Boulanger in Paris. Puyana died in Paris on March 1, 2013, aged 81."@en,
        "Rafael Antonio Lazaro Puyana Michelsen (ur. 14 pa\u017adziernika 1931 w Bogocie, zm. 1 marca 2013 w Pary\u017cu) \u2013 kolumbijski klawesynista. Nauk\u0119 gry na fortepianie rozpocz\u0105\u0142 w wieku 6 lat pod kierunkiem ciotki. Siedem lat p\u00f3\u017aniej debiutowa\u0142 w Teatro Col\u00f3n w Bogocie. W wieku 16 lat rozpocz\u0105\u0142 studia klawesynowe w bosto\u0144skim New England Conservatory, kontynuowa\u0142 je w Berlinie u Wandy Landowskiej. W Pary\u017cu uczy\u0142 si\u0119 kompozycji pod kierunkiem Nadii Boulanger. Nim rozpocz\u0105\u0142 \u015bwiatow\u0105 karier\u0119, w 1955 roku odby\u0142 pierwsze tourn\u00e9e po Europie; w 1957 debiutowa\u0142 w Nowym Jorku, w 1966 \u2013 w Londynie."@pl,
        "Rafael Antonio L\u00e1zaro Puyana Michelsen (Bogot\u00e1, Colombia, 14 de octubre de 1931 - Par\u00eds, Francia, 1 de marzo de 2013) fue un clavecinista colombiano, considerado el primer y m\u00e1s grande virtuoso de origen sudamericano de este instrumento. Fue embajador cultural de la Rep\u00fablica de Colombia. Su repertorio comprende, adem\u00e1s de m\u00fasica antigua, varios trabajos para clavic\u00e9mbalo de Juli\u00e1n Orb\u00f3n, como Partitas I, que le encarga hacia 1960."@es,
        "Rafael Puyana Michelsen (* 14. Oktober 1931 in Bogot\u00e1, Kolumbien; \u2020 1. M\u00e4rz 2013 in Paris) war ein kolumbianischer Cembalist."@de,
        "Rafael Puyana Michelsen est un claveciniste colombien, n\u00e9 le 14 octobre 1931 \u00e0 Bogota et mort \u00e0 Paris le 1er mars 2013 (\u00e0 81 ans). Tout d'abord pianiste, il a \u00e9tudi\u00e9 le clavecin avec Wanda Landowska et la composition avec Nadia Boulanger.Premier claveciniste de renom d'origine sud-am\u00e9ricaine, il a \u00e9t\u00e9 le ma\u00eetre de Christopher Hogwood, Elizabeth de la Porte et de Martine Roche. Il fut aussi collectionneur de clavecins historiques."@fr,
        "\u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044c \u041f\u0443\u0439\u044f\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0435\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d (\u0438\u0441\u043f. Rafael Puyana Michelsen; 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1931, \u0411\u043e\u0433\u043e\u0442\u0430 \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2013, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30d7\u30e4\u30fc\u30ca\uff08Rafael Puyana Michelsen, 1931\u5e7410\u670814\u65e5 \u30dc\u30b4\u30bf - 2013\u5e743\u67081\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002 6\u6b73\u3067\u304a\u3070\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u300113\u6b73\u3067\u30dc\u30b4\u30bf\u306e\u30b3\u30ed\u30f3\u5287\u5834\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u300216\u6b73\u3067\u6e21\u7c73\u3057\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u7814\u945a\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u30ef\u30f3\u30c0\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30d5\u30b9\u30ab\u306b\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u3092\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 1957\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30011966\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u3084\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30b9\u30fb\u30bb\u30b4\u30d3\u30a2\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3092\u884c\u3046\u3002\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30e2\u30f3\u30dd\u30a6\u3084\u30b7\u30e3\u30d3\u30a8\u30fb\u30e2\u30f3\u30b5\u30eb\u30d0\u30fc\u30c1\u30a7\u3089\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304b\u3089\u4f5c\u54c1\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u5f8c\u8005\u306e\u300a\u30a2\u30eb\u30d0\u30a4\u30b7\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u300b\u304c\u6709\u540d\u3002 \u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30db\u30b0\u30a6\u30c3\u30c9\u3089\u3092\u9580\u4e0b\u306b\u64c1\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u306e\u8490\u96c6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u8457\u540d\u3067\u3001\u305d\u306e\u30ec\u30d7\u30ea\u30ab\u3092\u9020\u3063\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116832710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Puyana>,
        <http://viaf.org/viaf/116832710>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafael_Puyana.
doremus_artist:6c38fd55-aa19-3707-93b5-3fc35f1d76dd
owl:sameAs viaf:305920573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305920573>.
doremus_artist:6c7021be-5657-3ff4-8a11-68c298403702
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lodi,_Lombardy>;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Franchini ou Franchino Gaffurio, (ou encore Franchinus Gaffurius) (n\u00e9 \u00e0 Lodi, 14 janvier 1451 \u2013 mort \u00e0 Milan en 1522), n\u00e9 dans une ancienne famille noble de Padoue, est un compositeur et th\u00e9oricien italien de la musique. L' Associazione Musicale Franchino Gaffurio de Lodi, fond\u00e9e en 1917 lui est d\u00e9di\u00e9e. Elle a comme objet \u00ab... la diffusion et l'int\u00e9r\u00eat pour la Musique et pour la Danse... \u00bb (de l'Art. 1 de son Statut)."@fr,
        "Franchinus Gaffurius (Franchino Gaffori, Gaffurio, Gafori; * 14. Januar 1451 in Lodi; \u2020 25. Juni 1522 in Mailand) war ein italienischer Kapellmeister, Komponist und Musiktheoretiker der Renaissance. Er wurde im Benediktinerkloster seiner Heimatstadt zum Theologen und Musiker ausgebildet und wirkte nach der Priesterweihe zun\u00e4chst am Hof der Gonzaga in Padua. Zwischen 1477 und 1488 war er in Genua und Neapel t\u00e4tig, kehrte dann aber in seine Geburtsstadt zur\u00fcck. 1484 wurde er zum Kapellmeister an den Dom zu Mailand berufen und erlangte dort hohes Ansehen. Diese Stelle hatte er bis zu seinem Ableben inne."@de,
        "Franchinus Gaffurius (Franchino Gaffurio) (14 de enero de 1451 \u2013 25 de junio de 1522) fue un te\u00f3rico de la m\u00fasica y compositor italiano del Renacimiento. Fue contempor\u00e1neo casi exacto de Josquin Des Pres y Leonardo da Vinci, ambos amigos personales de \u00e9l. Fue uno de los m\u00e1s famosos m\u00fasicos en Italia a finales del siglo XV y principios del XVI."@es,
        "Franchinus Gaffurius (Franchino Gaffurio; 14 January 1451 \u2013 25 June 1522) was an Italian music theorist and composer of the Renaissance. He was an almost exact contemporary of Josquin des Prez and Leonardo da Vinci, both of whom were his personal friends. He was one of the most famous musicians in Italy in the late 15th and early 16th centuries."@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0438\u043d\u043e \u0413\u0430\u0444\u0443\u0301\u0440\u0438, \u0438\u043b\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0438\u043d \u0413\u0430\u0444\u0443\u0301\u0440\u0438\u0439 (Franchinus Gaffurius/Gafurius, Franchino Gaffurio/Gafori etc.) (14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1451, \u041b\u043e\u0434\u0438 \u2014 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1522, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0422\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044b \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442 \u0413\u0430\u0444\u0443\u0440\u0438 \u00ab\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430\u00bb, \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430\u0445. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 18 \u043c\u0435\u0441\u0441, 11 \u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0442\u043e\u0432, \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u043e\u0432 \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:71536697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franchinus_Gaffurius>,
        <http://viaf.org/viaf/71536697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c671ad0-228b-4d86-bea3-b764f55506ef>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lodi-Ass-Musicale-Gaffurio-Targa.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franchinus_Gaffurius.
doremus_artist:6cc8e032-8f77-3cf0-8277-5e8edbaff4b8
owl:sameAs viaf:44597531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44597531>.
doremus_artist:6ce9d52d-eef4-3516-9225-1a82ba1a82ba
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Kirk Browning (March 28, 1921 \u2013 February 10, 2008) was an American television director and producer who had hundreds of productions to his credit, including 185 broadcasts of Live from Lincoln Center. Born in New York City, Browning dropped out of Cornell University after attending for only one month and moved to Waco, Texas, where he was hired as a newspaper reporter. Because of a childhood injury, he was rejected by the United States Army when he tried to enlist during World War II, so he worked as an ambulance driver in England and France. In the late 1940s, he was a chicken farmer operating an egg route in Ridgefield, Connecticut when one of his customers offered him a job in the music library at NBC. The clerical position led to his directing live televised performances by the NBC Sym"@en,
        "Kirk Browning est un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain n\u00e9 le 28 mars 1921 \u00e0 New York et mort le 10 f\u00e9vrier 2008."@fr;
    owl:sameAs viaf:22348053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kirk_Browning>,
        <http://viaf.org/viaf/22348053>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kirk_Browning.
doremus_artist:6d64eca9-955a-3cd7-9832-7e43bb90d06e
owl:sameAs viaf:79177470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177470>.
doremus_artist:6e6d87b2-5a86-3af5-89cc-6534d88df09c
    dbp:birthPlace dbr:Olomouc;
    dbp:deathPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Gottfried Finger (* um 1660 in Olm\u00fctz; beerdigt am 31. August 1730 in Mannheim) war ein m\u00e4hrisch-deutscher Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Gottfried Finger (31 ao\u00fbt 1655?, 1730), ou Godfrey Finger, \u00e9tait un compositeur baroque morave. La plupart de ses compositions sont pour la viole de gambe et l'op\u00e9ra. Il est n\u00e9 \u00e0 Olomouc, de nos jours en R\u00e9publique tch\u00e8que et a travaill\u00e9 \u00e0 la cour de Jacques II d'Angleterre avant de devenir un compositeur ind\u00e9pendant. Apr\u00e8s un concours organis\u00e9 \u00e0 Londres pour adapter Le Jugement de Paris en op\u00e9ra, o\u00f9 il arriva quatri\u00e8me, Finger quitta l'Angleterre pour l'Allemagne. Il est mort \u00e0 Mannheim."@fr,
        "Gottfried Finger (ca. 1655-6 \u2013 buried 31 August 1730), also Godfrey Finger, was a Moravian Baroque composer. He was also a virtuoso on the Viol, and many of his compositions were for the instrument. He also wrote operas. Finger was born in Olomouc, modern-day Czech Republic, and worked for the court of James II of England before becoming a freelance composer. The fact that Finger owned a copy of the musical score of the work Chelys by the Flemish composer Carolus Hacquart suggests that the two composers may have worked together in England."@en,
        "Gottfried Finger lub Godfrey Finger (ur. ok. 1655-1660, zm. 1730) - brytyjsko-niemiecki kompozytor morawskiego pochodzenia. Tworzy\u0142 w epoce baroku. Urodzi\u0142 si\u0119 w O\u0142omu\u0144cu w Imperium Habsburskim (dzi\u015b Czechy). Komponowa\u0142 wiele muzyki instrumentalnej, zw\u0142aszcza na viola da gamba. Na swym dworze zatrudni\u0142 go kr\u00f3l Anglii Jakub II Stuart. Gdy Jakub straci\u0142 w\u0142adz\u0119, Finger opu\u015bci\u0142 dw\u00f3r i mieszkaj\u0105c w Londynie utrzymywa\u0142 si\u0119 z komponowania i sprzedawania muzyki."@pl,
        "\u30b4\u30c3\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\uff08Gottfried Finger, 1660\u5e74\u9803 - 1730\u5e748\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30ed\u30e2\u30a6\u30c4\u51fa\u8eab\u3002\u30aa\u30ed\u30e2\u30a6\u30c4\u306e\u9818\u4e3b\u53f8\u6559\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021682\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u77ed\u671f\u9593\u6ede\u5728\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u308f\u305f\u308a\u30011685\u5e74\u306b\u738b\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u697d\u56e3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021688\u5e74\u306b\u56fd\u738b\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba2\u4e16\u304c\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021702\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u308a\u30011708\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u697d\u5e2b\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u30011717\u5e74\u304b\u30891723\u5e74\u307e\u3067\u30b4\u30fc\u30bf\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u3067\u6b7b\u53bb\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u304c\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30a4\u30b0\u30ca\u30c4\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47026430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottfried_Finger>,
        <http://viaf.org/viaf/282328596>,
        <http://viaf.org/viaf/47026430>,
        <http://viaf.org/viaf/948145857023322921112>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gottfried_Finger.
doremus_artist:6e70f120-278d-3594-be1b-3eabdf5595dd
owl:sameAs viaf:24851319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24851319>.
doremus_artist:6f1f163c-76fd-348a-8351-6139528190a3
    dbp:birthPlace res:Lèves;
    dbp:deathPlace res:Saint-Quentin;
    rdfs:comment
        "Bernard Jumentier est un compositeur et ma\u00eetre de chapelle fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 L\u00e8ves le 24 mars 1749 et mort \u00e0  Saint-Quentin le 17 d\u00e9cembre 1829."@fr;
    owl:sameAs viaf:7501245;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Jumentier>,
        <http://viaf.org/viaf/7501245>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernard_jumentier.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Jumentier.
doremus_artist:70cbb90c-08f2-375e-84f8-d27f2523ff23
    rdfs:comment
        "Alain Gerber est un \u00e9crivain et critique de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1943 \u00e0 Belfort."@fr;
    owl:sameAs viaf:91533774;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Gerber>,
        <http://viaf.org/viaf/91533774>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Gerber.
doremus_artist:70f3bba0-0c18-3562-8f03-9d4ad2597e77
owl:sameAs viaf:116819609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116819609>.
doremus_artist:715e9d21-d3e1-3836-ba2c-19cc9ff066b8
    owl:sameAs viaf:7480778;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7480778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Gherardini.
doremus_artist:717706d7-99da-3541-b363-db30a286733b
owl:sameAs viaf:49409644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49409644>.
doremus_artist:717eb297-07e3-3185-8a18-677ca1622d7b
    dbp:birthPlace dbr:Montevideo;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jules Laforgue (* 16. August 1860 in Montevideo; \u2020 20. August 1887 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dichter. Seine Werke werden zum Symbolismus gez\u00e4hlt."@de,
        """Jules Laforgue (French: [\u0292yl laf\u0254\u0281\u0261]; 16 August 1860 \u2013 20 August 1887) was a Franco-Uruguayan poet, often referred to as a Symbolist poet. Critics and commentators have also pointed to Impressionism as a direct influence and his poetry has been called "part-symbolist, part-impressionist"."""@en,
        "Jules Laforgue (Montevideo, 16 augustus 1860 - Parijs, 20 augustus 1887) was een Frans dichter en symbolist."@nl,
        "Jules Laforgue (Montevideo, 16 de agosto de 1860 \u2013 Par\u00eds, 20 de agosto de 1887) fue un cr\u00edtico y poeta simbolista franc\u00e9s."@es,
        "Jules Laforgue (Montevid\u00e9u, 16 de agosto de 1860 \u2014 Paris, 20 de agosto de 1887) foi um poeta inovador e romancista de idioma franc\u00eas, muitas vezes tratado como um poeta simbolista, por\u00e9m, mais frequentemente classificado como decadente. Cr\u00edticos e comentaristas da sua obra tamb\u00e9m tem defendido uma influ\u00eancia do Impressionismo na sua poesia."@pt,
        "Jules Laforgue, fr. [\u0292yl la\u02c8f\u0254\u0280g] (ur. 16 sierpnia 1860 w Montevideo, zm. 20 sierpnia 1887 w Pary\u017cu) \u2013 francuski poeta, symbolista."@pl,
        "Jules Laforgue, n\u00e9 \u00e0 Montevideo le 16 ao\u00fbt 1860 et mort dans le 7e arrondissement de Paris le 20 ao\u00fbt 1887, est un po\u00e8te fran\u00e7ais symboliste. Connu pour \u00eatre un des inventeurs du vers libre, il m\u00eale, en une vision pessimiste du monde, m\u00e9lancolie, humour et familiarit\u00e9 du style parl\u00e9."@fr,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c \u041b\u0430\u0444\u043e\u0440\u0433 (\u0444\u0440.  Jules Laforgue; 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1860, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e \u2014 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1887, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30d5\u30a9\u30eb\u30b0\uff08Jules Laforgue, 1860\u5e748\u670816\u65e5 - 1887\u5e748\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u8a69\u4eba\u3002\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u306e\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30ea\u306b\u6b7b\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34458905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Laforgue>,
        <http://viaf.org/viaf/34458905>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laforgue_portrait_painting.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Laforgue.
doremus_artist:71ea05ab-5f76-3ae5-9a20-1c53b34b19f2
    dbp:birthPlace dbr:Radstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Paul Hofhaimer (* 25. Januar 1459 zu Radstadt (Salzburger Land); \u2020 1537 in Salzburg) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Organist."@de,
        "Paul Hofhaimer (January 25, 1459 \u2013 1537) was an Austrian organist and composer. He was particularly gifted at improvisation, and was regarded as the finest organist of his age by many writers, including Vadian and Paracelsus; in addition he was one of only two German-speaking composers of the time (Heinrich Isaac was the other) who had a reputation in Europe outside of German-speaking countries. He is grouped among the composers known as the Colorists."@en,
        "Paul Hofhaimer (n\u00e9 \u00e0 Radstadt, pr\u00e8s de Salzbourg, le 25 janvier 1459 - mort \u00e0 Salzbourg en 1537) est un compositeur et organiste autrichien. Il fut en son temps, avec Heinrich Isaac, un des rares compositeurs de langue allemande \u00e0 avoir une r\u00e9putation hors des pays germaniques."@fr,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0425\u043e\u0444\u0445\u0430\u0439\u043c\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Paul Hofhaimer; 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1459, \u0420\u0430\u0434\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 1537, \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u043c \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0412\u0430\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u041f\u0430\u0440\u0430\u0446\u0435\u043b\u044c\u0441\u0430; \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0448\u044c \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 (\u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0431\u044b\u043b \u0425\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a \u0418\u0437\u0430\u043a), \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d. \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b (\u0430\u043d\u0433\u043b.)."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30db\u30fc\u30d5\u30cf\u30a4\u30de\u30fc\uff08Paul Hofhaimer, 1459\u5e741\u670825\u65e5 \u2013 1537\u5e74\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u6642\u4ee3\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306e\u80fd\u529b\u306b\u6075\u307e\u308c\u3001\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30c3\u30c8\u3084\u30d1\u30e9\u30b1\u30eb\u30b9\u30b9\u3089\u591a\u304f\u306e\u5b66\u8b58\u8005\u304b\u3089\u3001\u300c\u5f53\u4ee3\u6700\u9ad8\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u3057\u304b\u3082\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u306e\u51fa\u8eab\u8005\u3068\u3057\u3066\u305f\u30601\u4eba\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5168\u571f\u3067\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Hofhaimer>,
        <http://viaf.org/viaf/76500336>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Hofhaimer_on_a_wagon_with_positive_organ052.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Hofhaimer.
doremus_artist:72455c69-cadd-3d07-ba38-6aa205893f62
    rdfs:comment
        "7\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u89e3\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u307e\u3060\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306e\u8a13\u7df4\u671f\u9593\u306b\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306e\u30f4\u30a3\u30bf\u30fc\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30b9\u306b\u5165\u9580\u3057\u305f\u30021981\u5e74\u3088\u308a17\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u51fa\u5834\u3057\u3066\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u30011987\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u8cde\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u4e16\u754c\u306e\u5c11\u6570\u7cbe\u92ed\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021989\u5e74\u306b\u3001\u307e\u3060\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6559\u80b2\u5b9f\u7fd2\u751f\u3060\u3063\u305f\u6642\u306b\u3001\u30b6\u30fc\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3078\u306e\u52e4\u52d9\u3092\u547d\u305c\u3089\u308c\u3001\u5f53\u6642\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6700\u5e74\u5c11\u306e\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u30b6\u30fc\u30eb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30b1\u30f3\u306b\u8d74\u4efb\u3057\u305f\u30021996\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u307e\u3067\u306e\u9375\u76e4\u697d\u66f2\u3092\u7db2\u7f85\u3057\u3066\u3044\u308b\u300219\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u306e\u697d\u66f2\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u9332\u97f3\u3082\u6570\u591a\u304f\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3084\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u306e\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u306f\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30012007\u5e74\u306e\u6620\u753b\u300e\u30b9\u30d1\u30a4\u30c0\u30fc\u30de\u30f33\u300f\u306b\u6d41\u308c\u308b\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c2\u756a \u30cf\u77ed\u8abf\u300b\u306f\u3001\u30b0\u30ec\u30e0\u30b6\u30fc\u306e\u9332\u97f3\u304c\u8ee2\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "Bernd Franz Glemser (* 30. Mai 1962 in D\u00fcrbheim, Baden-W\u00fcrttemberg) ist ein deutscher Pianist und Hochschullehrer."@de,
        "Bernd Glemser (born 1962, D\u00fcrbheim) is a German pianist. A student of Vitaly Margulis, in 1989 he became Germany's youngest piano professor at Saarbr\u00fccken's Musikhochschule. He has recorded major pieces by Rachmaninoff, Prokofiev, Schumann, Scriabin, and Tchaikovsky as well as pieces by Liszt, Tausig, Godowsky and Busoni. In 2003 Glemser was decorated with the Bundesverdienstkreuz. His recording of Rachmaninoff's Piano Concerto No. 2 was featured in the 2007 film Spider-Man 3."@en,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0434 \u0413\u043b\u0435\u043c\u0437\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Bernd Glemser; \u0440\u043e\u0434. 1962, \u0414\u044e\u0440\u0431\u0445\u0430\u0439\u043c, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0412\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0433\u0443\u043b\u0438\u0441\u0430. \u0412 1989 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0413\u043b\u0435\u043c\u0437\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0421\u0430\u0430\u0440\u0431\u0440\u044e\u043a\u0435\u043d\u0430. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0421. \u0412. \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0413\u043b\u0435\u043c\u0437\u0435\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0421\u044d\u043c\u043e\u043c \u0420\u0435\u0439\u043c\u0438 \u0432 \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a-\u043f\u0430\u0443\u043a 3: \u0412\u0440\u0430\u0433 \u0432 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:10040731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernd_Glemser>,
        <http://viaf.org/viaf/10040731>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f654b0b-b1a7-4834-bed4-fd4883774611>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernd_Glemser.
doremus_artist:7282472b-fe45-3425-9fbf-050b8f0697fc
owl:sameAs viaf:54335108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335108>.
doremus_artist:733be6f9-be44-3806-a437-2071d198e79f
owl:sameAs viaf:47025195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025195>.
doremus_artist:733f325f-9ab3-39c0-8937-e88e6d29a0c4
    rdfs:comment
        "Professor Martindale Sidwell FRCO (23 February 1916 \u2013 20 February 1998) was an English organist, composer and teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:74039649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martindale_Sidwell>,
        <http://viaf.org/viaf/74039649>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martindale_Sidwell.
doremus_artist:73e0b5c7-809a-3a6f-8d09-96e009a1cf0d
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        """Con il padre e lo zio, anch'essi musicisti, forma sin da bambino un gruppo folk con cui gira per il paese. Studia musica al Trinity College di Dublino dove comincia ad esibirsi solo dal vivo. Grazie alle conoscenze acquisite in campo musicale e tecnologico, realizza nella sua stanza il suo primo mini album con otto tracce. Il suo album d'esordio, "Small Moments", \u00e8 una raccolta di canzoni acustiche in cui si mescolano tenui orchestrazioni elettroniche."""@it,
        "David Kitt (* 1975 in Dublin) ist ein irischer Musiker."@de,
        "David Kitt (born 1975 in Dublin, Ireland) is an Irish musician. He is the son of Irish politician Tom Kitt. He has released six studio albums to date: Small Moments, The Big Romance, Square 1, The Black and Red Notebook, Not Fade Away and The Nightsaver."@en;
    owl:sameAs viaf:293708187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Kitt>,
        <http://viaf.org/viaf/293708187>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Kitt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Kitt.
doremus_artist:74309681-da6c-37bb-bce8-2b4398b68ac6
owl:sameAs viaf:19451560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19451560>.
doremus_artist:7576fa55-444b-3f41-b367-e89e5a563dc0
    dbp:birthPlace dbr:Northern_Germany;
    dbp:deathPlace dbr:Celje;
    rdfs:comment
        "Oscar Rieding \u0152uvres principales Concerto pour violon : opus 7; opus 21; opus 23; opus 24; opus 25; opus 35; opus 36; R\u00e9pertoire Concertino pour violoniste d\u00e9butant Oscar Rieding est un violoniste et compositeur allemand n\u00e9 en 1840 et mort en 1918. Ses \u0153uvres les plus connues sont des concertos pour violon, d'un niveau destin\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves d\u00e9butant dans l'apprentissage de cet instrument."@fr,
        "Oskar Rieding (1840\u20131918) was a German violinist, teacher of music, and composer of many pieces for violin and piano."@en,
        "Oskar Rieding, auch: Oscar (* 1840 in Norddeutschland; \u2020 1918 in Cilli, Untersteiermark, \u00d6sterreich-Ungarn) war ein deutscher Violinist, Musikp\u00e4dagoge und Komponist. Er schuf etliche leicht spielbare Violinkonzerte f\u00fcr Anf\u00e4nger, darunter das sehr eing\u00e4ngige Concerto op. 35 in h-Moll."@de,
        "\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0420\u0438\u0434\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Oskar Rieding, 1840, \u0428\u0442\u0435\u0442\u0442\u0438\u043d (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0429\u0435\u0446\u0438\u043d, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430) \u2014 1918, \u0426\u0438\u043b\u043b\u0438 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0426\u0435\u043b\u0435, \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f)) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\uff08Oskar Rieding, 1840\u5e74 - 1918\u5e74\uff09\u306f\u3001\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u521d\u5fc3\u8005\u5411\u3051\u306e\u6613\u3057\u3044\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3067\u540d\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u3080\u30021860\u5e74\u4ee3\u306e\u7d42\u308f\u308a\u307e\u3067\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u884c\u304d\u30011871\u5e74\u306b\u3001\u5f53\u6642\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3067\u3042\u3063\u305f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ea\u30d2\u30bf\u30fc\u306e\u79f0\u8cdb\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u305d\u306e\u307e\u307e32\u5e74\u9593\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306b\u3068\u3069\u307e\u308a\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3084\u30b5\u30ed\u30f3\u5411\u3051\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u66f2\u3092\u5927\u91cf\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30021904\u5e74\u306b\u30c4\u30a7\u30ea\u30a7\u306b\u96a0\u9000\u3057\u3066\u4f59\u751f\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5967\u65af\u5361\u00b7\u96f7\u4e01\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aOskar Rieding\uff0c1840\u5e74\uff0d1914\u5e74\uff09\u662f\u5341\u4e5d\u4e16\u7d00\u7684\u5fb7\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u7531\u65bc\u4ed6\u9577\u6642\u671f\u5c45\u4f4f\u65bc\u5308\u7259\u5229\uff0c\u4ee4\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u4ea6\u6d41\u9732\u4e0d\u5c11\u7576\u5730\u97f3\u6a02\u7684\u5143\u7d20\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19949184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_Rieding>,
        <http://viaf.org/viaf/19949184>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f46ccdf-2973-4792-8dfa-dd35d6131d53>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oskar_Rieding.
doremus_artist:75b0859f-80b9-35fb-8ba0-87103cf95934
owl:sameAs viaf:79688077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79688077>.
doremus_artist:7659b42a-1470-38d2-a6c2-c3d50a531cec
    dbp:birthPlace dbr:Dartford;
    rdfs:comment
        "David Lockington (born 1956, Dartford) is music director laureate of the Grand Rapids Symphony, a regional orchestra located in Grand Rapids, Michigan, U.S.. Lockington became the 13th music director of the Grand Rapids Symphony in January 1999 and stepped down from the post in May 2015 at the end of his 16th season with the orchestra. Prior to his tenure in Grand Rapids, Lockington served as the music director for the New Mexico Symphony Orchestra (1996\u20132000) and the Long Island Philharmonic (1995\u20132000). In May 2007, Lockington was named music director of the Modesto Symphony Orchestra in Modesto, California. In March 2013, Lockington was appointed music director of the Pasadena Symphony in Pasadena, California, beginning with the 2013-14 season."@en;
    owl:sameAs viaf:36829423;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Lockington>,
        <http://viaf.org/viaf/36829423>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cea804b8-41e6-4352-be9f-fe0102a21661>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Lockington.
doremus_artist:76ed1705-163e-39e6-b3b9-1307141081ab
owl:sameAs viaf:119155254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119155254>.
doremus_artist:775042c6-845c-3ac8-976c-970919c78aa7
owl:sameAs viaf:88099066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88099066>.
doremus_artist:778b764b-0ce2-3070-8383-0b2aa47786bb
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        """Sollie Paul "Tex" Williams (August 23, 1917 \u2013 October 11, 1985) was an American Western swing musician from Ramsey, Illinois. He is best known for his talking blues style; his biggest hit was the novelty song, "Smoke! Smoke! Smoke! (That Cigarette)", which held the number one position on the Billboard charts for sixteen weeks in 1947. "Smoke" was the No. 5 song on Billboard's Top 100 list for 1947, and was No. 1 on the country chart that year. It can be heard during the opening credits of the 2006 movie Thank You for Smoking."""@en,
        "Tex Williams (* 23. August 1917 in Ramsey, Illinois als Sollie Paul Williams; \u2020 11. Oktober 1985 in Newhall, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Band-Leader."@de,
        "Tex Williams (23 de agosto de 1917 \u2013 11 de octubre de 1985) fue un m\u00fasico y actor estadounidense."@es,
        """Tex Williams, pseudoniem voor Sollie Paul Williams (Ramsey (Illinois), 23 augustus 1917 \u2014 Newhall, 11 oktober 1985) was een Amerikaanse countryzanger die floreerde vanaf de jaren veertig. Williams heeft een belangrijke bijdrage geleverd aan de opkomst van de op dans geori\u00ebnteerde popstijl western swing. Hij is waarschijnlijk het meest bekend voor zijn talking blues-stijl. Zijn grootste hit is de noveltysong Smoke, smoke, smoke (that cigarette), te horen in de film Thank you for smoking (2006). In 1974 bracht hij in de VS het nummer "Fire and blisters" uit van de Belgische countryzanger-gitarist Bobbejaan Schoepen. Hij overleed aan alvleesklierkanker in 1985."""@nl,
        "\u0422\u0435\u043a\u0441 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tex Williams, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0421\u043e\u0301\u043b\u043b\u0438 \u041f\u043e\u043b \u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441Sollie Paul Williams); 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1917, \u043f\u043e\u0441\u0451\u043b\u043e\u043a \u0420\u0430\u043c\u0441\u0438\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441, \u0421\u0428\u0410 \u2014 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041a\u043b\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430,\u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0411\u044b\u043b \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430. \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abSmoke! Smoke! Smoke! (That Cigarette)\u00bb \u0443\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Billboard \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 6 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c \u0432 1947 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 Hot Country Songs \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0442 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0438\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0417\u0434\u0435\u0441\u044c \u043a\u0443\u0440\u044f\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:23487754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tex_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/23487754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52889ea9-1c52-487e-95a4-8c53f8322ca2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tex_Williams_1967.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tex_Williams.
doremus_artist:781fc7ab-e30b-34b2-8dc4-cc966df61b8e
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Jaques Morelenbaum (* 18. Mai 1954 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Cellist, Komponist, Arrangeur, Dirigent und Musikproduzent."@de,
        "Jaques Morelenbaum (Portuguese pronunciation: [\u02c8\u0292akiz mo\u027eel\u1ebd\u02c8baw\u0303], Rio de Janeiro, May 18, 1954) is a Brazilian instrumentalist, arranger, conductor, composer and music producer. Morelenbaum is the son of conductor Henrique Morelenbaum and piano teacher Sarah Morelenbaum. His siblings are Lucia Morelenbaum, clarinetist of the Brazilian Symphony Orchestra; and Eduardo Morelenbaum, conductor, arranger and instrumentalist. He is married to the singer Paula Morelenbaum."@en,
        "Jaques Morelenbaum (Rio de Janeiro, 18 de maio de 1954) \u00e9 um violoncelista, arranjador, maestro, produtor musical e compositor brasileiro. Filho do maestro Henrique Morelenbaum e da professora de piano Sarah Morelenbaum, \u00e9 irm\u00e3o de Lucia Morelenbaum, clarinetista da Orquestra Sinf\u00f4nica Brasileira, e de Eduardo Morelenbaum, maestro, arranjador e instrumentista. \u00c9 casado com a cantora Paula Morelenbaum."@pt,
        "Jaques Morelenbaum (R\u00edo de Janeiro, 18 de mayo de 1954) es un instrumentista, violonchelista, arreglador, maestro, productor musical y compositor brasilero. Hijo del maestro Henrique Morelenbaum y de la profesora de piano Sarah Morelenbaum, es hermano de Lucia Morelenbaum (clarinetista de la Orquesta Sinf\u00f3nica Brasilera) y de Eduardo Morelenbaum (maestro, arreglador e instrumentista.Est\u00e1 casado con la cantante Paula Morelenbaum (1962\u2013)."@es;
    owl:sameAs viaf:64194830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaques_Morelenbaum>,
        <http://viaf.org/viaf/64194830>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2cca623-b8b4-4a26-9dc1-ecbccd1c33ec>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques-Morelenbaum.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaques_Morelenbaum.
doremus_artist:78576f83-ad32-3e16-8cd3-1f67fe44bc3b
    rdfs:comment
        "Vladimir Stoyanov (Bulgarian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0442\u043e\u044f\u043d\u043e\u0432) (born 1969) is a Bulgarian operatic baritone. He graduated from Lyubomir Pipkov Music High-School in 1989 and the Pancho Vladigerov State Music Academy, in 1995."@en;
    owl:sameAs viaf:197271049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Stoyanov>,
        <http://viaf.org/viaf/197271049>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Stoyanov.
doremus_artist:79442703-4e71-341e-b738-d4f8eeecbb29
owl:sameAs viaf:85506559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85506559>.
doremus_artist:798b54f1-025c-3cde-b01c-b2dd456e1f89
    owl:sameAs viaf:29722232;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29722232>,
        <http://viaf.org/viaf/306153367>,
        <http://viaf.org/viaf/64938708>.
doremus_artist:79fa2efb-afc1-30c7-b32e-7e02018a4bc9
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Sigurd Christian Jag Erland Vogt von Koch (* 26. April 1910 in Stockholm; \u2020 30. Januar 2009 ebenda) war ein schwedischer Komponist."@de,
        "Sigurd Christian Jag Erland Vogt von Koch (26 April 1910 \u2013 31 January 2009) was a Swedish composer."@en,
        "Sigurd Christian Jag Erland Vogt von Koch (Stockholm, 26 april 1910 \u2013 aldaar, 31 januari 2009) was een Zweedse componist, muziekpedagoog, dirigent, organist en pianist. Hij was een zoon van het echtpaar Sigurd von Koch, eveneens componist, en Kaju von Koch, geboren Karin Maria Magnell, een kunstenares en meubelarchitecte."@nl,
        "Sigurd Christian Jag Erland Vogt von Koch (n\u00e9 \u00e0 Stockholm le 26 avril 1910 et mort \u00e0 Stockholm le 31 janvier 2009) est un compositeur su\u00e9dois."@fr,
        "\u0421\u0438\u0301\u0433\u0443\u0440\u0434 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d \u042f\u0433 \u042d\u0301\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434 \u0424\u043e\u0433\u0442 \u0444\u043e\u043d \u041a\u043e\u0445 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Sigurd Christian Jag Erland Vogt von Koch; 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1910, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2009, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0438\u0433\u0443\u0440\u0434\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041a\u043e\u0445\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (1879\u20141919)."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b3\u30c3\u30af\uff08\u30a2\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b3\u30c3\u30af\u3001Erland von Koch\u30011910\u5e744\u670826\u65e5 - 2009\u5e741\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u306e\u30b7\u30b0\u30eb\u30c9\uff08\u30b7\u30fc\u30b0\u30c9\u3001Sigurd von Koch\uff09\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021931\u5e74\u304b\u30891935\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u3001\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021936\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d8\u30c3\u30d5\u30a1\u30fc\uff08Paul H\u00f6ffer\uff09\u306b\u3001\u6307\u63ee\u3092\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u306b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30e9\u30a6\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u97f3\u697d\u5b66\u6821\uff08Karl Wohlfarts musikskola\uff09\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u3001\u305d\u306e\u9593\u30e9\u30b8\u30aa\u653e\u9001\u306e\u97f3\u97ff\u6280\u8853\u8005\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021953\u5e74\u304b\u3089\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u306a\u308a\u30011968\u5e74\u306b\u306f\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f1957\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f5\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u300112\u306e\u30b9\u30ab\u30f3\u30b8\u30ca\u30d3\u30a2\u821e\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u30015\u3064\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73825354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erland_von_Koch>,
        <http://viaf.org/viaf/73825354>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erland-von-Koch-1952.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erland_von_Koch.
doremus_artist:7ad4f126-5452-3800-a2e2-245a97c2a903
owl:sameAs viaf:76506953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76506953>.
doremus_artist:7b6ebe15-764d-3010-b4b6-5ff185e6eff2
owl:sameAs viaf:251025597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251025597>.
doremus_artist:7b8c3b5f-d749-3992-8e82-1687afc93f41
owl:sameAs viaf:49413524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413524>.
doremus_artist:7c30223b-2777-32a4-adc9-20012be4d8a6
owl:sameAs viaf:32188953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32188953>.
doremus_artist:7c8d4e8d-d824-3360-808b-f72e8c88525a
    dbp:birthPlace dbr:Creuzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Wolfenbüttel;
    rdfs:comment
        "Michael Praetorius (Creuzburg, Turingia, 15 de febrero de 1571 - Wolfenb\u00fcttel, 15 de febrero de 1621) fue un compositor y organista alem\u00e1n. Fue uno de los m\u00e1s vers\u00e1tiles compositores de su \u00e9poca e influy\u00f3 en el desarrollo de formas basadas en himnos protestantes. Michael Praetorius naci\u00f3 en Creuzburg (cerca de Eisenach, Turingia) en el seno de una estricta familia luterana, lo que determin\u00f3 todo el curso de su carrera musical. Su padre hab\u00eda sido alumno de Mart\u00edn Lutero y le hab\u00eda asistido en la confecci\u00f3n del Himnario Luterano original."@es,
        "Michael Praetorius (eigenlijk Michael Schultheisz of Schulze), (Creuzburg, bij Eisenach, 15 februari 1571 \u2013 Wolfenb\u00fcttel, 15 februari 1621) was een Duits componist uit de beginperiode van de barokmuziek. Hij is zeer bekend vanwege zijn kerkmuziek, en was ook muziektheoreticus. Zijn driedelig traktaat Syntagma Musicum (1615\u20131620) kan worden gezien als een encyclopedie van de muziektheorie en -praktijk van die tijd. Het eerste deel behandelt de kerkmuziek en bevat een schat aan citaten uit oudere bronnen; het tweede deel geeft een overzicht van de gangbare muziekinstrumenten."@nl,
        "Michael Praetorius (probably February 15, 1571 \u2013 February 15, 1621) was a German composer, organist, and music theorist. He was one of the most versatile composers of his age, being particularly significant in the development of musical forms based on Protestant hymns, many of which reflect an effort to improve the relationship between Protestants and Catholics."@en,
        "Michael Praetorius (provavelmente 15 de fevereiro de 1571 \u2013 15 de fevereiro de 1621) foi um compositor alem\u00e3o, organista e escritor sobre m\u00fasica. Foi um dos mais vers\u00e1teis compositores de sua \u00e9poca, sendo particularmente importante no desenvolvimento de formas musicais baseadas nos hinos protestantes."@pt,
        "Michael Praetorius (ur. 15 lutego 1571 w Creuzburgu k. Eisenach, zm. 15 lutego 1621 w Wolfenb\u00fcttel) \u2013 niemiecki kompozytor, kapelmistrz i organista, przedstawiciel prze\u0142omu renesansu i wczesnego baroku. By\u0142 synem lutera\u0144skiego pastora Michaela Schulteisa, ucznia Johanna Waltera. Po latach nauki w Torgau i Zerbst/Anhalt studiowa\u0142 teologi\u0119 i filozofi\u0119 we Frankfurcie nad Odr\u0105, gdzie w 1587 zosta\u0142 organist\u0105 w tamtejszym ko\u015bciele Mariackim. Do najs\u0142ynniejszych utwor\u00f3w Praetoriusa nale\u017cy znana i \u015bpiewana do dzi\u015b g\u0142\u00f3wnie w Niemczech kol\u0119da pt. Cudowna r\u00f3\u017cd\u017cka wzros\u0142a (Es ist ein Ros' entsprungen)."@pl,
        "Michael Praetorius est un compositeur et th\u00e9oricien de la musique allemand, n\u00e9 \u00e0 Creuzburg le 15 f\u00e9vrier 1571 et mort \u00e0 Wolfenb\u00fcttel le 15 f\u00e9vrier 1621."@fr,
        "Michael Praetorius, eigentlich Michael Schulthei\u00df (* 15. Februar 1571 in Creuzburg bei Eisenach; \u2020 15. Februar 1621 in Wolfenb\u00fcttel), war ein deutscher Komponist, Organist, Hofkapellmeister und Gelehrter im \u00dcbergang von der Renaissance- zur Barockzeit."@de,
        "Nato a Creuzburg, nell'Alta Turingia, nel 1571, Praetorius (nome umanistico M.Schultz o M.Schultheiss), fu una figura fondamentale per il passaggio all'Alto Barocco e uno dei principali esponenti del rinascimento musicale tedesco."@it,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u041f\u0440\u0435\u0442\u043e\u0301\u0440\u0438\u0443\u0441 (Praetorius; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0428\u0443\u043b\u044c\u0446; 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1571, \u041a\u0440\u043e\u0439\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0430\u0445\u0430 \u2014 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1621, \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0435\u043d\u0431\u044e\u0442\u0442\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 XVII \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u0430 \u00ab\u0423\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb (\u00abSyntagma musicum\u00bb)."@ru,
        "\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30d7\u30ec\u30c8\u30ea\u30a6\u30b9(Michael Praetorius\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f1571\u5e742\u670815\u65e5 - 1621\u5e742\u670815\u65e5)\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u5f53\u6642\u306e\u6700\u3082\u591a\u4f5c\u3067\u6700\u3082\u591a\u5f69\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u306e\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u306e\u767a\u5c55\u306b\u304a\u3044\u3066\u3068\u308a\u308f\u3051\u91cd\u8981\u3002\u30d7\u30ec\u30c8\u30ea\u30a6\u30b9\u4e00\u65cf\u306e\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30c8\u30eb\u30ac\u30a6\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30aa\u30fc\u30c0\u30fc\u3001\u30c4\u30a7\u30eb\u30d7\u30b9\u30c8\u306a\u3069\u306b\u5b66\u3076\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u306e\u30de\u30ea\u30a2\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011604\u5e74\u304b\u3089\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30a7\u30f3\u30d3\u30e5\u30c3\u30c6\u30eb\u5bae\u5ef7\u306b\u3066\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u30021613\u5e74\u304b\u30891616\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306e\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5bae\u5ef7\u306b\u4ed5\u3048\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u8907\u5408\u5531\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u6700\u65b0\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30fc\u30ea\u306e\u3088\u3046\u306a\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u719f\u77e5\u3057\u3066\u3044\u305f\u304a\u304b\u3052\u3067\u3001\u30d7\u30ec\u30c8\u30ea\u30a6\u30b9\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u306b\u6559\u4f1a\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u69d8\u5f0f\u3092\u767a\u5c55\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61732864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Praetorius>,
        <http://viaf.org/viaf/61732864>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f625459-d284-4e00-a3e8-3906b589a9b3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Praetorius.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Praetorius.
doremus_artist:7d3b2270-1a9f-3050-bdb0-05b00b5b8781
    dbp:birthPlace dbr:Hammersmith;
    rdfs:comment
        "Labi Siffre (* 25. Juni 1945 in London) ist ein britischer Dichter, S\u00e4nger, B\u00fcrgerrechtler und Liedermacher."@de,
        "Labi Siffre (Londen, Engeland, 25 juni 1945) is een Britse zanger-liedjesschrijver en dichter. Begin jaren 70 en eind jaren 80 kreeg hij een aantal hits met onder meer It Must Be Love (later gecoverd door Madness), Watch Me, Nothing's Gonna Change en Listen To The Voices. Siffre's grootste hit was het nummer (Something inside) so strong. Het protestlied tegen apartheid in Zuid-Afrika bereikte in 1987 de derde plek in de Nederlandse Top 40. Behalve tien albums heeft Siffre ook een aantal dichtbundels en toneelstukken uitgebracht."@nl,
        "Labi Siffre (birth name Claudius Afolabi Siffre; (born 25 June 1945) is a British singer, songwriter, musician and poet. Siffre released six albums between 1970 and 1975, and four between 1988 and 1998. He has published essays, the stage and TV play Deathwrite and three volumes of poetry - Nigger, Blood On The Page and Monument."@en,
        "Labi Siffre (ur. 25 czerwca 1945 w Londynie) \u2013 angielski poeta, muzyk i autor tekst\u00f3w. Znany g\u0142\u00f3wnie z piosenek takich jak \"(Something Inside) So Strong\", \"It Must Be Love\" i \"I Got The\""@pl,
        """Labi SiffreFichier:Silhouette homme.jpg Labi Siffre est un po\u00e8te et auteur-compositeur-interpr\u00e8te anglais n\u00e9 le 25 juin 1945 dans le quartier d'Hammersmith \u00e0 Londres. Il est d'origine nig\u00e9riane par son p\u00e8re, et, par sa m\u00e8re, d'origine barbadienne et belge. Il a grandi \u00e0 Bayswater et Hampstead en \u00e9tant scolaris\u00e9 dans une \u00e9cole catholique (St Benedict) \u00e0 Ealing (Londres-Ouest). Cependant, il se consid\u00e8re comme ath\u00e9e et estime l'avoir toujours \u00e9t\u00e9. Il est notamment l'auteur et chanteur de (Something Inside) so strong, de 'It must be love", repris par Madness, et de I Got The (Blues)."""@fr,
        "\u041b\u0430\u0431\u0438 \u0421\u0438\u0444\u0444\u0440\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Labi Siffre; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0421\u044b\u043d \u043d\u0438\u0433\u0435\u0440\u0438\u0439\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u043a\u0438 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0447\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0448\u043e\u0444\u0451\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0442. \u043f., \u043d\u0430\u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e. \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1960-\u0445 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u0432 \u043a\u043b\u0443\u0431\u0430\u0445 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0442\u0435\u0445, \u043a\u0442\u043e, \u043f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0421\u0438\u0444\u0444\u0440\u0435, \u043f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0438, \u2014 \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441, \u0422\u0435\u043b\u043e\u043d\u0438\u0443\u0441 \u041c\u043e\u043d\u043a, \u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u043e\u043b\u0442\u0440\u0435\u0439\u043d, \u0414\u044e\u043a \u042d\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0411\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0425\u043e\u043b\u0438\u0434\u044d\u0439, \u0421\u0430\u0440\u0430 \u0412\u043e\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:69141886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Labi_Siffre>,
        <http://viaf.org/viaf/69141886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6838ca8e-da88-436c-a0fd-6d3a7e832f1f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Labi_Siffre.
doremus_artist:7e65dcf0-3a8f-37d7-a0eb-4982be0c63bc
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Joseph Balthasar Hochreither (* 16. April 1669 in Salzburg; \u2020 14. Dezember 1731, ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Organist und Komponist des Barock."@de,
        "Joseph Balthasar Hochreither (Salzburg, 16 April 1669 - Salzburg, 14 December 1731) was an Austrian organist and composer. He may have been a student of Heinrich Biber."@en;
    owl:sameAs viaf:37339127;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Balthasar_Hochreither>,
        <http://viaf.org/viaf/37339127>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Balthasar_Hochreither.
doremus_artist:7e7bbe8b-058a-31b3-b11b-3669c0c302e0
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir  Pachelbel.Johann Pachelbel \u0152uvres principales Canon de Pachelbel Johann Pachelbel est un compositeur et organiste allemand de la p\u00e9riode baroque, n\u00e9 le 1er septembre 1653 \u00e0 Nuremberg (alors une ville libre d'Empire) et mort dans la m\u00eame ville le 3 mars 1706."@fr,
        "Fu autore di numerose composizioni barocche profane e sacre. \u00c8 famoso per il contributo dato allo sviluppo del preludio corale e della fuga. Sono da ricordare tra le sue opere: il Canone e giga in re maggiore per tre violini e basso continuo, la Ciaccona in fa minore, la Toccata in mi minore, la Hexachordum Apollinis e le diverse variazioni per tastiera."@it,
        "Johann Pachelbel (German: [\u02c8jo\u02d0han pa\u02c8x\u025blb\u025bl]; baptised September 1, 1653 \u2013 buried March 9, 1706) was a German composer, organist, and teacher who brought the south German organ tradition to its peak. He composed a large body of sacred and secular music, and his contributions to the development of the chorale prelude and fugue have earned him a place among the most important composers of the middle Baroque era."@en,
        "Johann Pachelbel (IPA: [\u02c8jo\u02d0han pa\u02c8x\u025blb\u025bl]) (getauft am 1. Septemberjul./ 11. September 1653greg. in N\u00fcrnberg; \u2020 3. M\u00e4rz 1706 ebenda) war ein deutscher Komponist des Barock. Neben seiner T\u00e4tigkeit als Komponist war Pachelbel Organist unter anderem in Wien, Eisenach, Erfurt, Stuttgart, Gotha und ab 1695 an der Sebalduskirche in N\u00fcrnberg."@de,
        """Johann Pachelbel (Neurenberg, 1 september 1653 \u2013 aldaar, 3 maart 1706) was een Duits organist en componist uit de barokperiode, die het bekendst is geworden vanwege zijn "Canon in D". Pachelbel was \u00e9\u00e9n van veertien kinderen uit twee huwelijken van een wijnhandelaar uit Neurenberg. Hij begon zijn muzikale ontwikkeling onder leiding van ene Schwemmer en vervolgde deze later aan de universiteiten van Altdorf en Regensburg.In 1671 verhuisde Johann naar Wenen waar hij student werd en zelfs vervanger van de organist Johann Kasper Kerll aan de Weense hofkapel."""@nl,
        "Johann Pachelbel (Nuremberga, 1 de setembro de 1653 \u2014 Nuremberga, 3 de mar\u00e7o de 1706) foi um m\u00fasico, organista, professor e compositor alem\u00e3o do estilo barroco. Comp\u00f5e um grande acervo de m\u00fasica sacra e secular, e suas contribui\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento do prel\u00fadio coral e fuga d\u00e3o-lhe lugar entre os mais importantes compositores da \u00e9poca barroca. Entre as obras mais c\u00e9lebres do compositor est\u00e3o o C\u00e2none em R\u00e9 Maior e Fugas para Magnificat."@pt,
        "Johann Pachelbel (pron. [\u02c8pax\u025blbl\u0329, \u02c8paxl\u0329b\u025bl, pa\u02c8x\u025blbl\u0329]) (N\u00faremberg, Sacro Imperio, 1 de septiembre 1653-ib\u00eddem, 3 de marzo 1706) fue un destacado compositor, clavicembalista y organista alem\u00e1n del periodo barroco. Se encuentra entre los m\u00e1s importantes m\u00fasicos de la generaci\u00f3n anterior a Johann Sebastian Bach, de cuyo padre fue amigo. Entre sus numerosas composiciones hay que mencionar su c\u00e9lebre Canon en re mayor, escrito para tres violines y bajo continuo, obra que ha sido objeto de numerosas grabaciones. Adem\u00e1s de componer una gran cantidad de obras sacras y seculares, contribuy\u00f3 al desarrollo del preludio de coral y fuga, lo que le granje\u00f3 un lugar entre los compositores m\u00e1s importantes de la era barroca.La m\u00fasica de Pachelbel goz\u00f3 de mucha popularidad en su \u00e9poca, gracias a la cual"@es,
        """Johann Pachelbel (ur. 1 wrze\u015bnia 1653 w Norymberdze, zm. 3 marca 1706 w Norymberdze) \u2013 niemiecki kompozytor, organista i nauczyciel muzyki okresu baroku. Jego najbardziej znana kompozycja to kanon D-dur na troje skrzypiec i basso continuo. Pracowa\u0142 w takich miastach jak: Wiede\u0144, Erfurt, Eisenach, Stuttgart oraz na terenie innych miast Turyngii. Dzie\u0142a organowe: 
*  preludia, toccaty, fugi, fantazje. 
*  preludia chora\u0142owe. Na jego cze\u015b\u0107 nazwano planetoid\u0119 (4972) Pachelbel."""@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041f\u0430\u0301\u0445\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Johann Pachelbel, 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1653 \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1706) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u0430\u0445\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u043b\u044f \u2014 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d \u044e\u0436\u043d\u043e\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u041f\u0430\u0445\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u043b\u044f \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u041f\u0430\u0445\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u043b\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0430 \u0440\u0435 \u043c\u0430\u0436\u043e\u0440, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u0427\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430 \u0444\u0430 \u043c\u0438\u043d\u043e\u0440, \u0427\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430 \u0440\u0435 \u043c\u0438\u043d\u043e\u0440 \u0438 \u0422\u043e\u043a\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0434\u043e \u043c\u0438\u043d\u043e\u0440 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u044e\u0438\u0442\u0430 (\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0441 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438) \u00ab\u0413\u0435\u043a\u0441\u0430\u0445\u043e\u0440\u0434 \u0410\u043f\u043e\u043b\u043b\u043e\u043d\u0430\u00bb (\u00abHexachordum Apollinis\u00bb)."@ru,
        "\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062e\u064a\u0644\u0628\u064a\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 (\u0639\u0645\u062f\u064e \u0641\u064a 1 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1653 - \u062f\u0641\u0646 \u0641\u064a 9 \u0645\u0627\u0631\u0633 1706) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646 \u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u062d\u0636\u0631 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0628\u062a\u0631\u0627\u062b \u062c\u0645\u0627\u0647\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0630\u0631\u0648\u062a\u0647\u0627 . \u0623\u0644\u0641 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0646\u064a\u0648\u064a\u0629 \u060c \u0648\u0625\u0633\u0647\u0627\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u062a\u0645\u0647\u064a\u062f\u0627 \u0644\u0644\u062a\u0631\u0646\u064a\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0648\u063a\u0627 \u0642\u062f \u0623\u0643\u0633\u0628\u062a\u0647 \u0645\u0643\u0627\u0646\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0623\u0647\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637 ."@ar,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d1\u30c3\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\uff08Johann Pachelbel, \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u767a\u97f3\uff1a [\u02c8jo\u02d0han \u02c8pax\u025blbl\u0329], [\u02c8paxl\u0329b\u025bl], [pa\u02c8x\u025blbl\u0329], 1653\u5e749\u67081\u65e5\uff08\u53d7\u6d17\uff09 - 1706\u5e743\u67089\u65e5\uff08\u57cb\u846c\uff09\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u671f\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u6700\u76db\u671f\u3092\u652f\u3048\u305f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3001\u6559\u5e2b\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u5b97\u6559\u66f2\u30fb\u975e\u5b97\u6559\u66f2\u3092\u554f\u308f\u305a\u591a\u304f\u306e\u697d\u66f2\u3092\u5236\u4f5c\u3001\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u524d\u594f\u66f2\u3084\u30d5\u30fc\u30ac\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5927\u304d\u304f\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3068\u3053\u308d\u304b\u3089\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u4e2d\u671f\u306b\u304a\u3051\u308b\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d1\u30c3\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u751f\u524d\u304b\u3089\u4eba\u6c17\u304c\u9ad8\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u5f1f\u5b50\u3082\u591a\u304f\u3001\u307e\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u4e2d\u90e8\u30fb\u5357\u90e8\u306e\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u624b\u672c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u306e\u306f\u300c\u30d1\u30c3\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u306e\u30ab\u30ce\u30f3\u300d(Canon in D) \u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u3053\u308c\u306f\u5f7c\u304c\u751f\u6daf\u306b\u66f8\u3044\u305f\u552f\u4e00\u306e\u30ab\u30ce\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u307b\u304b\u3001\u30b7\u30e3\u30b3\u30f3\u30cc \u30d8\u77ed\u8abf\u3001\u30c8\u30c3\u30ab\u30fc\u30bf \u30db\u77ed\u8abf\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u7528\u306e\u5909\u594f\u66f2\u96c6\u300e\u30a2\u30dd\u30ed\u30f3\u306e\u516d\u5f26\u7434\u300f\uff08\u300e\u30a2\u30dd\u30ed\u306e\u516d\u5f26\u7434\u300f\u3068\u3082\u3002Hexachordum Apollinis\uff09\u306a\u3069\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5e15\u8d6b\u8d1d\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Pachelbel\uff0c1653\u5e749\u67081\u65e5\uff0d1706\u5e743\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u8457\u540d\u5df4\u6d1b\u514b\u65f6\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5fb7\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7ba1\u98a8\u7434\u5bb6\uff0c\u5148\u5f8c\u66fe\u5728\u8a31\u591a\u5730\u65b9\u64d4\u4efb\u904e\u7ba1\u98a8\u7434\u5e2b\u7684\u8077\u4f4d\u3002\u5e15\u6d77\u8c9d\u723e\u5728\u897f\u6d0b\u97f3\u6a02\u53f2\u4e0a\u7d93\u5e38\u88ab\u5ffd\u7565\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e5f\u90fd\u6c92\u6709\u7372\u5f97\u59a5\u5584\u7684\u4fdd\u7ba1\uff0c\u897f\u65b9\u8cbb\u76e1\u5fc3\u601d\u60f3\u627e\u51fa\u6709\u95dc\u4ed6\u7684\u5716\u7247\u4f46\u5c31\u662f\u904d\u5c0b\u4e0d\u8457\u3002\u5373\u4f7f\u63d0\u5230\uff0c\u4e5f\u591a\u534a\u50c5\u662f\u8aaa\u4ed6\u662f\u300c\u6578\u5b57\u4f4e\u97f3\u6642\u4ee3\u300d\u7684\u7ba1\u98a8\u7434\u5927\u5e2b\u800c\u5df2\uff0c\u4e8b\u5be6\u4e0a\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u66fe\u5c0d\u5df4\u8d6b\u7522\u751f\u904e\u5f88\u5927\u7684\u5f71\u97ff\uff0c\u56e0\u70ba\u4ed6\u662f\u7576\u6642\u6700\u5049\u5927\u7684\u98a8\u7434\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u800c\u5df4\u8d6b\u7684\u54e5\u54e5\u5c31\u66fe\u5728\u4ed6\u9580\u4e0b\u5b78\u7fd2\u3002\u5e15\u8d6b\u8d1d\u5c14\u7684\u4e00\u751f\u5beb\u4e86\u5f88\u591a\u7684\u6559\u6703\u97f3\u6a02\uff0c\u56e0\u70ba\u4ed6\u4fe1\u5949\u7576\u6642\u65b0\u8208\u7684\u8def\u5fb7\u6559\u6d3e\uff0c\u81ea\u7136\u7684\u4e5f\u7576\u4e86\u597d\u5e7e\u500b\u6559\u5802\u7684\u98a8\u7434\u5e2b\u3002\u4ed6\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u773e\u8d0a\u6b4c\u524d\u594f\u66f278\u9996\u3001\u7531\u4e09\u628a\u5c0f\u63d0\u7434\u8207\u6578\u5b57\u4f4e\u97f3\u7684\u300aD\u5927\u8abf\u5361\u8fb2\u8207\u5409\u683c\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24795715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Pachelbel>,
        <http://viaf.org/viaf/24795715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2251b277-2dfb-4cf1-83f3-27e29f902440>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pachelbel_signature.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Pachelbel.
doremus_artist:7efd5471-748b-3227-ac36-b852476f3e1f
    rdfs:comment
        "Brice Pauset est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 17 juin 1965 \u00e0 Besan\u00e7on."@fr;
    owl:sameAs viaf:34639723;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Brice_Pauset>,
        <http://viaf.org/viaf/34639723>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8026c06b-2be7-4176-aecd-4e9184bb9e77>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Brice_Pauset.
doremus_artist:7ff04c69-130d-3273-914e-56b07fd2855c
owl:sameAs viaf:69138768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69138768>.
doremus_artist:805ee531-6571-332f-8561-a2db4823b650
    rdfs:comment
        "Sergiu Luca (5 April 1943, in Bucharest \u2013 6 December 2010, in Houston) was a Romanian-born American violinist, renowned as an early music pioneer; during his career he performed and recorded on both baroque and modern violins."@en,
        "\u30bb\u30eb\u30b8\u30a6\u30fb\u30eb\u30ab\uff08Sergiu Luca, 1943\u5e744\u67085\u65e5 - 2010\u5e7412\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u30025\u6b73\u3067\u751f\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u3082\u30017\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u30019\u6b73\u3067\u30cf\u30a4\u30d5\u30a1\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30bf\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30a2\u30a4\u30b6\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30bf\u30fc\u30f3\u306e\u624b\u5f15\u304d\u3067\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ac\u30e9\u30df\u30a2\u30f3\u306e\u4e0b\u3067\u5b66\u3076\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 1965\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u756a\u7d44\u3067\u3042\u308b\u9752\u5c11\u5e74\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u3002 1971\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u5dde\u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u30ce\u30fc\u30b9\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u5ba4\u5185\u97f3\u697d\u796d\u3092\u3064\u304f\u308a\u30011982\u5e74\u304b\u30891987\u5e74\u307e\u3067\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021983\u5e74\u304b\u3089\u30e9\u30a4\u30b9\u5927\u5b66\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30b9\u306b\u306a\u308a\u3001\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u3053\u306e\u4efb\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021986\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u5dde\u306e\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u3067\u30ab\u30b9\u30b1\u30fc\u30c9\u30fb\u30d8\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u796d\u3092\u5275\u8a2d\u30021988\u5e74\u306b\u306f\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u5ba4\u5185\u697d\u5354\u4f1a\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002 \u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u3067\u80c6\u7ba1\u764c\u306e\u305f\u3081\u75c5\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7578890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergiu_Luca>,
        <http://viaf.org/viaf/7578890>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergiu_Luca.
doremus_artist:8062bc1c-f5a5-36b5-9975-a7dc5db65da0
owl:sameAs viaf:59287826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59287826>.
doremus_artist:8118825f-69db-342c-8449-025ba2aa553a
owl:sameAs viaf:56807615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56807615>.
doremus_artist:81ff2747-f421-38e9-904e-651e8dddf4f5
owl:sameAs viaf:66654025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654025>.
doremus_artist:821f1dd5-3139-3a98-9fa8-84176680cd9c
    dbp:birthPlace dbr:Miltenberg;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Fu maestro di cappella alla corte del re di Svezia Gustavo III e direttore della Kungliga Musikaliska Akademien, l'Accademia Reale Svedese della Musica."@it,
        """Joseph Martin Kraus (20 June 1756 \u2013 15 December 1792), was a composer in the classical era who was born in Miltenberg am Main, Germany. He moved to Sweden at age 21, and died at the age of 36 in Stockholm. He has been referred to as "the Swedish Mozart", and had a life span which was very similar to that of Mozart."""@en,
        "Joseph Martin Kraus (Miltenberg am Main, 20 juni 1756 - Stockholm, 15 december 1792) was een Duitse componist en hofkapelmeester van Gustaaf III in Stockholm, ook wel de 'Zweedse Mozart' genoemd."@nl,
        "Joseph Martin Kraus (Miltenberg, Alemania, 20 de junio de 1756 - Estocolmo, Suecia, 15 de diciembre de 1792), fue un compositor alem\u00e1n de m\u00fasica cl\u00e1sica. Se mud\u00f3 a Suecia a los 21 a\u00f1os de edad y muri\u00f3 a los 36 a\u00f1os debido a la tuberculosis. Tuvo una gira por diversos pa\u00edses europeos, para demostrar su talento en la composici\u00f3n musical. Despu\u00e9s decidi\u00f3 regresar a Suecia, en donde sigui\u00f3 componiendo, hasta que en 1792 sufri\u00f3 de tuberculosis falleciendo el 15 de diciembre de ese a\u00f1o."@es,
        """Joseph Martin Kraus (ur. 20 czerwca 1756 w Miltenbergu, zm. 15 grudnia 1792 w Sztokholmie) \u2013 szwedzki kompozytor epoki klasycyzmu, zwany "szwedzkim Mozartem", zar\u00f3wno ze wzgl\u0119du na podobie\u0144stwo muzyki obu kompozytor\u00f3w, jak i na same daty urodzin i \u015bmierci ich obu. Kraus studiowa\u0142 na uniwersytecie w niemieckim mie\u015bcie Erfurt. Tam du\u017cy wp\u0142yw wywar\u0142 na niego literacki styl Sturm und Drang. jego idolem zosta\u0142 zw\u0142aszcza poeta Friedrich Gottlieb Klopstock. Wp\u0142ywy literatury s\u0105 w muzyce Krausa bardzo wyra\u017ane."""@pl,
        "Joseph Martin Kraus est un compositeur et chef d'orchestre allemand n\u00e9 \u00e0 Miltenberg am Main, petite ville bavaroise, le dimanche 20 juin 1756 et mort \u00e0 Stockholm, o\u00f9 il fit l'essentiel de sa courte carri\u00e8re, le samedi 15 d\u00e9cembre 1792. Kraus fut \u00e9clips\u00e9 par son exact contemporain, l'illustre Wolfgang Amadeus Mozart."@fr,
        "Joseph Martin Kraus, der Odenw\u00e4lder Mozart, (* 20. Juni 1756 in Miltenberg; \u2020 15. Dezember 1792 in Stockholm) war ein deutsch-schwedischer Komponist der klassischen Periode, Kapellmeister am Hof des schwedischen K\u00f6nigs Gustav III. und Direktor der K\u00f6niglich Schwedischen Musikakademie."@de,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041a\u0440\u0430\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Joseph Martin Kraus; 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1756 \u2014 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1792) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u00ab\u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u043e\u043c\u00bb \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0432 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435. \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9(Joseph Martin Kraus, 1756\u5e746\u670820\u65e5 \u30df\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af - 1792\u5e7412\u670815\u65e5 \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300c\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u300d\u3068\u3044\u3046\u7570\u540d\u3092\u6301\u3064\u3002\u4f5c\u54c1\u306f\u4e00\u822c\u7684\u306bVB \u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30dc\u30fc\u30a2\u756a\u53f7\u3067\u6574\u7406\u3055\u308c\u308b\u3002 \u8fd1\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u306b\u3088\u308b\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u306a\u3069\u306eCD\u304c\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u540d\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u9a6c\u4e01\u00b7\u514b\u52b3\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJoseph Martin Kraus\uff0c1756\u5e746\u670820\u65e5\uff0d1792\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u88d4\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u7f8e\u56e0\u8328\u548c\u57c3\u5c14\u798f\u7279\u7b49\u5730\u5b66\u4e60\uff0c1777\u5e74\u5e94\u745e\u5178\u56fd\u738b\u53e4\u65af\u5854\u592b\u4e09\u4e16\u4e4b\u9080\u5230\u745e\u5178\u5bab\u5ef7\u5de5\u4f5c\u3002\u540e\u66fe\u5728\u6b27\u6d32\u5404\u5730\u6e38\u5386\u5e76\u7ed3\u8bc6\u683c\u9c81\u514b\uff0c\u6d77\u987f\uff0c\u83ab\u624e\u7279\u7b49\u4eba\u3002\u514b\u52b3\u65af\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u745e\u5178\u7684\u83ab\u624e\u7279\u201d\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u6709\u4e0e\u83ab\u624e\u7279\u8fd1\u4f3c\u4e4b\u5904\uff0c\u4f46\u611f\u60c5\u8272\u5f69\u66f4\u4e3a\u4e30\u5bcc\uff0c\u7ec7\u4f53\u8f83\u4e3a\u4e30\u6ee1\u5145\u5b9e\u3002\u8fd1\u5e74\u6765\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u6b63\u5f97\u5230\u5e7f\u6cdb\u7684\u590d\u5174\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34643635;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Martin_Kraus>,
        <http://viaf.org/viaf/34643635>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5af39af1-d187-4bf8-8da8-ae841f853ffe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Joseph_Martin_Kraus_(1775).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Martin_Kraus.
doremus_artist:827c7052-8f01-355d-8b82-b97db90b11ed
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fairfield,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Kenny Dorham (McKinley Howard Dorham) \u00e9tait un trompettiste et compositeur de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 30 ao\u00fbt 1924 \u00e0 Fairfield (Texas) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1972 \u00e0 New York."@fr,
        "Kenny Dorham, McKinley Howard Dorham (* 30. August 1924 in Fairfield, Texas; \u2020 5. Dezember  1972 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Jazz-Trompeter, S\u00e4nger und Komponist."@de,
        """McKinley Howard "Kenny" Dorham (August 30, 1924 \u2013 December 5, 1972) was an American jazz trumpeter, singer, and composer born in Fairfield, Texas. Dorham's talent is frequently lauded by critics and other musicians, but he never received the kind of attention or public recognition from the jazz establishment that many of his peers did. For this reason, writer Gary Giddins said that Dorham's name has become "virtually synonymous with underrated." Dorham also composed the jazz standard "Blue Bossa," which first appeared on Joe Henderson's album Page One."""@en,
        "McKinley Howard (Kenny) Dorham (ur. 30 sierpnia 1924 w Fairfield, zm. 5 grudnia 1972 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz, kompozytor i wokalista jazzowy."@pl,
        """McKinley Howard Dorham (Fairfield, 30 augustus 1924 - New York, 5 december 1972) was een Amerikaanse jazztrompettist, zanger en componist. Hij was een actieve bop-trompettist die met talloze musici samenspeelde en veel heeft opgenomen. Hij was componist van de jazzstandard "Blue Bossa". In de tweede helft van de jaren zestig was Dorham gedwongen naast de muziek een bijbaan te hebben. Ook schreef hij plaatrecencies voor Down Beat. In zijn laatste jaren had Dorham problemen met zijn nieren, waaraan hij uiteindelijk ook is overleden."""@nl,
        "McKinley Howard Kenny Dorham (Texas, 30 de agosto de 1924 \u2013 Nueva York, 5 de diciembre de 1972) fue un trompetista, compositor y cantante estadounidense de jazz. En 1945 form\u00f3 parte de las orquestas de Dizzy Gillespie y de Billy Eckstine. Posteriormente, formar\u00eda parte del quinteto de Charlie Parker, entre 1948 y 1949. Tambi\u00e9n fue integrante de los Jazz Messengers, de Art Blakey, y del quinteto de Max Roach. Kenny Dorham fue, adem\u00e1s de un gran trompetista, un eficiente arreglista y compositor. Su tema m\u00e1s famoso, \u00abBlue Bossa\u00bb, aparece en el disco de Joe Henderson Page One."@es,
        "\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30c9\u30fc\u30cf\u30e0\uff08Kenny Dorham, 1924\u5e748\u670830\u65e5 - 1972\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30d5\u30a7\u30a2\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30d3\u30d0\u30c3\u30d7\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30bf\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u672c\u540d\uff1aMcKinley Howard Dorham \u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76403361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Dorham>,
        <http://viaf.org/viaf/76403361>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4476453a-d37e-4c52-b60d-07c90b6fa661>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenny_Dorham.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Dorham.
doremus_artist:82cc883e-e82a-3eb1-b24e-ddb42332566a
owl:sameAs viaf:66462776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66462776>.
doremus_artist:8473e1ef-c9be-35d3-a6b1-4aa774871759
owl:sameAs viaf:18581617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18581617>.
doremus_artist:84a6c334-3533-3ff1-972f-79df6f8c68a4
    dbp:birthPlace dbr:Chioggia;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Giovanni Croce (* 1557 in Chioggia; \u2020 15. Mai 1609 in Venedig) war ein italienischer Komponist, Kapellmeister und Priester der venezianischen Renaissance."@de,
        "Giovanni Croce (1557 - 15 mai 1609) \u00e9tait un compositeur italien de la fin de la Renaissance, ma\u00eetre de chapelle de la Cappella Marciana \u00e0 Venise. Il est principalement connu pour ses madrigaux. Il appara\u00eet aussi sous les noms de Ioanne a Cruce Clodiensis et Zuanne Chiozotto."@fr,
        "Giovanni Croce (Italian pronunciation: [d\u0292o\u02c8vanni \u02c8kro\u02d0t\u0283e]; also Ioanne a Cruce Clodiensis, Zuanne Chiozotto; 1557 \u2013 15 May 1609) was an Italian composer of the late Renaissance, of the Venetian School. He was particularly prominent as a madrigalist, one of the few among the Venetians other than Monteverdi."@en,
        "Giovanni Croce (ur. ok. 1557, zm. 15 maja 1609) \u2013 kompozytor w\u0142oski, Jeden z czo\u0142owych mistrz\u00f3w szko\u0142y weneckiej, autor utwor\u00f3w ko\u015bcielnych, przewa\u017cnie w stylu polich\u00f3ralnym, i \u015bwieckich (wielog\u0142osowe mandryga\u0142y, canzonetty)."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041a\u0440\u043e\u0447\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Croce), \u0438\u043b\u0438 \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430 \u041a\u0440\u043e\u0447\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Dalla Croce), \u0414\u0437\u0443\u0430\u043d\u043d\u0435 \u041a\u0438\u043e\u0437\u043e\u0442\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Zuanne Chiozotto); 1557, \u041a\u044c\u043e\u0434\u0436\u0430 \u2014 15 \u043c\u0430\u044f 1609, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0411\u044b\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0438\u043c\u0435\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043e\u043d\u0435\u0442\u0442\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:88075512;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Croce>,
        <http://viaf.org/viaf/88075512>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dae553a5-466c-4c8f-96fa-14e33a14aeaf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Croce.
doremus_artist:84e00cb8-6617-3b0a-b289-0a11d54344a0
    dbp:birthPlace dbr:Massachusetts;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Gladys Kuchta (* 16 de junio de 1915, Chikopee, Massachusetts; \u2020 7 de octubre de [1998, Hamburgo) fue una destacada soprano dram\u00e1tica norteamericana de importante carrera especialmente en Europa.Cant\u00f3 varios roles italianos pero fue mayormente conocida por Elektra, Isolda, Fidelio y Tintorera de La mujer sin sombra de Richard Strauss."@es,
        "Gladys Kuchta (* 16. Juni 1915 in Chikopee, Massachusetts; \u2020 7. Oktober 1998 in Hamburg) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Gladys Kuchta (16 June 1915 - 7 October 1998) was an American operatic soprano who sang leading roles in opera houses world-wide including the Vienna State Opera, Royal Opera House, Bayreuth Festival, San Francisco Opera, and the Teatro Col\u00f3n."@en;
    owl:sameAs viaf:26838933;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gladys_Kuchta>,
        <http://viaf.org/viaf/26838933>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gladys_Kuchta.
doremus_artist:8552a014-497d-3f3a-921b-0fded662f0b0
    rdfs:comment
        "Adolphe Valentin Sellenik, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 3 septembre 1826 \u00e0 Libourne et mort le 25 septembre 1893 aux Andelys."@fr;
    owl:sameAs viaf:32263487;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Adolphe_Sellenick>,
        <http://viaf.org/viaf/32263487>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adolphe_Sellenick.
doremus_artist:8573e399-1a62-3972-9efd-6fa0fdffc296
    owl:sameAs viaf:22352715;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2297c12f-24bf-4264-a67d-f05ffb27739f>.
doremus_artist:85c89b48-4230-35e8-a7cf-1d6e0c7c4876
owl:sameAs viaf:26614280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26614280>.
doremus_artist:86425468-efaa-389d-b768-92037b4eddf5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kamenice_(Jihlava_District)>;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Dal 1795 visse a Vienna, dove fu compositore di corte; dopo Haydn, fu uno dei musicisti pi\u00f9 apprezzati negli ambienti musicali della mitteleuropa. Le sue opere, quasi esclusivamente strumentali, sono caratterizzate da uno stile che sta tra il galante del '700 e il romanticismo. Nelle sue composizioni sono sempre avvertibili gli influssi dell'opera di Haydn e Mozart; i suoi quartetti d'archi furono addirittura paragonati a quelli di Haydn."@it,
        "Franti\u0161ek Krommer (Czech: Franti\u0161ek Vincenc Kram\u00e1\u0159; 27 November 1759 in Kamenice u Jihlavy \u2013 8 January 1831 in Vienna) was a Czech composer of classical music, whose 71-year life span began half a year after the death of George Frideric Handel and ended nearly four years after that of Ludwig van Beethoven."@en,
        "Franti\u0161ek Vincenc Kram\u00e1\u0159 (ook: Franz Vincenz Krommer, Kromer, Kramarz) (Kamenice u T\u0159eb\u00ed\u010de bij Jihlava, Moravi\u00eb, 27 november 1759 \u2013 Wenen, 8 januari 1831) was een Moravisch componist, muziekpedagoog, kapelmeester en organist."@nl,
        "Franz Krommer (tschechisch Franti\u0161ek Vincenc Kram\u00e1\u0159; * 27. November 1759 in Kamnitz bei Iglau, M\u00e4hren; \u2020 8. Januar 1831 in Wien) war ein tschechisch-\u00f6sterreichischer Violinvirtuose und Komponist."@de,
        "Franz Vincenz Krommer (Franti\u0161ek Vincenc Kram\u00e1\u0159) est un compositeur tch\u00e8que de langue allemande, n\u00e9 le 27 novembre 1759 \u00e0 Kamenice (Moravie) et mort le 8 janvier 1831 \u00e0 Vienne."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30c4\u30a7\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30e9\u30de\u30fc\u30b7\u30e5\uff08Franti\u0161ek Vincenc Krama\u0159, *1759\u5e7411\u670827\u65e5 \u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u306e\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30ab\u30e1\u30cb\u30c4\u30a7 - \u20201831\u5e741\u67088\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30ed\u30f3\u30de\u30fc\uff08Franz Krommer\uff09\u3068\u3044\u3046\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u3067\u6709\u540d\u3002 \u304a\u3058\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30de\u30c1\u30e3\u30fc\u30b7\u30e5\u30fb\u30af\u30e9\u30de\u30fc\u30b7\u30e5\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u571f\u5730\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u30021785\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u884c\u304d\u3001\u30b7\u30e5\u30c6\u30e5\u30eb\u30e0\u4f2f\u7235\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u30021790\u5e74\u304b\u30891795\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30da\u30fc\u30c1\u5927\u8056\u5802\u306e\u6559\u4f1a\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30ab\u30fc\u30ed\u30a4\u9023\u968a\u697d\u5e2b\u9577\u3084\u30b0\u30e9\u30b5\u30eb\u30b3\u30f4\u30a3\u30c1\u4faf\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3092\u6b74\u4efb\u30021810\u5e74\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30af\u5287\u5834\u306e\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u30011818\u5e74\u306b\u7687\u5ba4\u5c02\u5c5e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u308b\u3002 \u30af\u30ed\u30f3\u30de\u30fc\u306f300\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u305d\u306e\u3046\u3061100\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3068\u300113\u66f2\u306e\u5f26\u697d\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u300130\u66f2\u306e\u5f26\u697d\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5439\u594f\u697d\u30017\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u7ba1\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d1\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30bf\u3001\u30df\u30b5\u66f2\u306a\u3069\u306e\u5b97\u6559\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u304a\u3088\u3073\u4e8c\u672c\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\uff082\u66f2\uff09\u304c\u3088\u304f\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u514b\u7f57\u9ed8\u5c14\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aFranti\u0161ek Kram\u00e1\u0159\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Krommer\uff0c1759\u5e7411\u670827\u65e5\uff0d1831\u5e741\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u6469\u62c9\u7ef4\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u79fb\u5c45\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u540e\u66fe\u5728\u4e50\u961f\u4e2d\u4efb\u804c\u30021790\u5e74\u79fb\u5c45\u5e03\u8fbe\u4f69\u65af\uff0c1795\u5e74\u56de\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c1813\u5e74\u8fdb\u5165\u5965\u5730\u5229\u5bab\u5ef7\u4f9b\u804c\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002\u514b\u7f57\u9ed8\u5c14\u7684\u4f5c\u54c1\u5f88\u591a\uff0c\u98ce\u683c\u5404\u5f02\uff0c\u6709\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\u4f53\u73b0\u4e86\u4e00\u5b9a\u7684\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u8272\u5f69\u3002\u4ed6\u7684\u7ba1\u4e50\u4f5c\u54c1\u76ee\u524d\u6f14\u594f\u8f83\u591a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59270048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Krommer>,
        <http://viaf.org/viaf/59270048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e36675f1-1a1f-4dda-b58f-7cf12a34f148>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/FranzKrommer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Krommer.
doremus_artist:86b5ce13-7467-3979-a38a-61f5952cb5df
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Plattsburgh_(city),_New_York>;
    rdfs:comment
        "Rockwell Blake (born January 10, 1951) is an American operatic tenor, particularly known for his roles in Rossini operas. He was the first winner of the Richard Tucker Award."@en,
        "Rockwell Blake (n\u00e9 le 10 janvier 1951 \u00e0 Plattsburgh, New York) est un t\u00e9nor am\u00e9ricain."@fr,
        "Rockwell Blake \u00e9 um tenor leggero americano de \u00f3peras. Nasceu em Plattsburgh em Nova Iorque no dia 10 de janeiro de 1951. Particularmente conhecido por seus pap\u00e9is em \u00f3peras de Rossini. Foi o primeiro vencedor do Pr\u00e9mio Richard Tucker Award."@pt,
        "\u0420\u043e\u043a\u0432\u0435\u043b\u043b \u0411\u043b\u0435\u0439\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rockwell Blake; 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1951, \u041f\u043b\u0430\u0442\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u00ab\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430\u00bb. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439, \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:17417355;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rockwell_Blake>,
        <http://viaf.org/viaf/17417355>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rockwell_Blake.
doremus_artist:8897c44f-3617-34bd-a81a-03817125b5e9
owl:sameAs viaf:231909772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231909772>.
doremus_artist:8a08e705-7008-39a3-9a74-397ae7da2e91
owl:sameAs viaf:51884532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884532>.
doremus_artist:8a1a0482-1d2f-37d3-b29f-7d2c801dafc4
owl:sameAs viaf:193030901; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/193030901>.
doremus_artist:8b1c006c-95d9-3c6e-88fb-3990c0bf9e7d
owl:sameAs viaf:27277334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277334>.
doremus_artist:8bc12fd9-d778-3a6e-b63f-3121b37dc65c
owl:sameAs viaf:83466038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83466038>.
doremus_artist:8c1df468-b4cc-38ee-9883-8d7498f0b1c8
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "(Giuseppe) Mario Sammarco (December 13, 1868, although some sources say 1867 \u2013 January 24, 1930) was an Italian operatic baritone noted for his acting ability."@en,
        "(Giuseppe) Mario Sammarco (Palermo, Sicilia, 13 de diciembre de 1868, a pesar de que algunas fuentes dicen 1867\u2013 Mil\u00e1n, 24 de enero de 1930) fue un bar\u00edtono oper\u00edstico italiano distinguido por sus habilidades como actor."@es,
        "Giuseppe Mario Sammarco (Palerme, 13 d\u00e9cembre 1868 - Milan, 24 janvier 1930) est un baryton italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:88077692;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Sammarco>,
        <http://viaf.org/viaf/88077692>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mario_Sammarco_cph.3a40624.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Sammarco.
doremus_artist:8c3d5d38-a382-3050-aed6-25a51e05bd05
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0644\u064a\u0648\u0633\u0631 (Frank Loesser) \u0623\u0648 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0644\u064a\u0648\u0633\u0631 (29 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1910 - 28 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1969 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "Francis (Frank) Henry Loesser (New York City, 29 juni 1910 \u2013 aldaar, 28 juli 1969) was een Amerikaans componist en songwriter. Hij won zowel voor de muziek als voor de teksten van de shows Guys and Dolls en How To Succeed In Business Without Really Trying de Tony Award, maar ook een gedeeltelijke Pulitzerprijs voor drama voor de laatstgenoemde show. Verschillende van zijn liederen voor films waren genomineerd voor de Academy Award als beste lied en met zijn lied Baby, It's Cold Outside won hij ook een keer deze prestigieuze trofee."@nl,
        "Frank Henry Loesser (* 29. Juni 1910 in New York City, New York; \u2020 28. Juli 1969 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Komponist und Liedtexter."@de,
        """Frank Henry Loesser (/\u02c8l\u025bs\u0259r/; June 29, 1910 \u2013 July 28, 1969) was an American songwriter who wrote the lyrics and music to the Broadway hits Guys and Dolls and How To Succeed In Business Without Really Trying, among others. He won separate Tony Awards for the music and lyrics in both shows, as well as sharing the Pulitzer Prize for Drama for the latter. He also wrote numerous songs for films and Tin Pan Alley, many of which have become standards, and was nominated for five Academy Awards for best song, winning once, for "Baby, It's Cold Outside"."""@en,
        "Frank Henry Loesser (Nueva York, 29 de junio, 1910 - ib\u00edd., 28 de julio, 1969) fue un libretista, compositor y letrista estadounidense. En 1936 se traslad\u00f3 a Hollywood, donde trabaj\u00f3 con Hoagy Carmichael, Burton Lane, Jule Styne y Jimmy McHugh. Tras \u00abHeart and Soul\u00bb con Carmichael, llegaron sus famosas canciones en tiempos de guerra: \u00abPraise the Lord and Pass the Ammunition\u00bb y \u00abWhat Do You Do in the Infantry?\u00bb; mientras que entre sus \u00e9xitos de posguerra se encuentran \u00ab(I'd Like to Get You on a) Slow Boat to China\u00bb y \u00abBaby It's Cold Outside\u00bb, esta \u00faltima ganadora de un premio de la Academia en 1949."@es,
        "Frank Henry Loesser (ur. 29 czerwca 1910 w Nowym Jorku, zm. 28 lipca 1969 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, autor tekst\u00f3w, librecista i wydawca. W 1931 roku napisa\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 piosenk\u0119 \u201eIn Love with a Memory of You\u201d. W 1937 roku przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Hollywood, gdzie zacz\u0105\u0142 pisa\u0107 teksty piosenek do film\u00f3w. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z takimi kompozytorami jak: Jule Styne, Hoagy Carmichael. Najpopularniejsze piosenki: \u201eTwo Sleepy People\u201d (1938), \u201eOn a Slow Boat to China\u201d (1948), \u201eBaby It's Cold Outside\u201d (1949) \u2013 Oscar, \u201e\u201dI\u2019ve Never Been in Love Before\u201d (1950), \u201eI Believe in You\u201d (1961)."@pl,
        "Frank Loesser est un compositeur, sc\u00e9nariste et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 29 juin 1910 \u00e0 New York, New York (\u00c9tats-Unis), mort le 28 juillet 1969 \u00e0 New York (New York)."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ec\u30c3\u30b5\u30fc\uff08Frank Henry Loesser [\u02c8l\u025bs\u0259r]; 1910\u5e746\u670829\u65e5 - 1969\u5e747\u670828\u65e5)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002 \u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u4f5c\u3067\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\u4f5c\u306e\u300e\u30ac\u30a4\u30ba&\u30c9\u30fc\u30eb\u30ba\u300f\u3068\u300e\u30cf\u30a6\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30fb\u30b5\u30af\u30b7\u30fc\u30c9\u300f\uff08\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3082\u53d7\u8cde\uff09\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u3092\u3057\u305f\u3002 \u6620\u753b\u3084\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306a\u3069\u306b\u7121\u6570\u306e\u66f2\u3092\u66f8\u304d\u3001\u591a\u304f\u304c\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u3068\u306a\u308a\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u6700\u512a\u79c0\u4e3b\u984c\u6b4c\u8cde\u306b5\u56de\u5165\u9078\u3001\u300e\u5916\u306f\u5bd2\u3044\u3088\u300f\u30671\u56de\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39567135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Loesser>,
        <http://viaf.org/viaf/39567135>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a0688ca-72c2-46d6-a3b9-b297e7dad6dc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Loesser.
doremus_artist:8c98f8fb-9b00-3689-a673-3a524117c53a
owl:sameAs viaf:2668316; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2668316>.
doremus_artist:8dc2ca11-5e02-3f95-9760-d61dc118e0a4
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Maestro di cappella in varie chiese romane, compose musica sacra (12 messe, salmi, inni, mottetti, ecc.) in cui adatt\u00f2 sapientemente alle voci le tecniche dello stile concertante e del concerto grosso, con ricchi effetti di contrasto. Compose inoltre 7 oratori, fra cui una Introduzione all'Oratorio della Passione (1706), commissionato dal cardinale Pietro Ottoboni per essere affiancato a lavori di Alessandro Scarlatti e Francesco Gasparini."@it,
        "Pietro Paolo Bencini (* um 1670; \u2020 6. Juli 1755 in Rom) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist des Barock."@de,
        "Pietro Paolo Bencini (ca. 1670 \u2013 6 July 1755) was an Italian Baroque composer and Kapellmeister."@en,
        "Pietro Paolo Bencini, (n\u00e9 vers 1670 probablement \u00e0 Rome, mort le 6 juillet 1755 \u00e0 Rome) est un compositeur italien de la p\u00e9riode baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:51883707;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Paolo_Bencini>,
        <http://viaf.org/viaf/51883707>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Paolo_Bencini.
doremus_artist:8e7de7ff-b86b-3e91-a377-798ad0a42de6
owl:sameAs viaf:29852205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29852205>.
doremus_artist:8eaddc25-850f-34f1-a66f-78d2519bdd15
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Peter Holm (born Peter Sj\u00f6holm; 13 June 1947) is a former pop singer and Swedish playboy who was married to actress Joan Collins between November 1985 and August 1987. He became her manager and co-produced two of her television mini-series with her, Sins and Monte Carlo."@en,
        """Peter Holm, n\u00e9 13 juin 1947 \u00e0 Stockholm de son vrai nom Peter Sj\u00f6holm, est un chanteur et "playboy" su\u00e9dois des ann\u00e9es 1960-1970."""@fr,
        "Peter Holm, w\u0142a\u015bciwie Peter Sj\u00f6holm (ur. 13 czerwca 1947 w Szwecji) \u2013 szwedzki piosenkarz pop i producent filmowy. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w latach 60., \u015bpiewaj\u0105c piosenki euro-pop. Jego najbardziej znany przeb\u00f3j to \u201eMonja\u201d (w wersji francuskiej \u201eMonia\u201d). Inne utwory: \u201eSyster Jane\u201d (szwedzki cover New World \u201eSiostra Jane\u201d) i \u201eWill You Be Mine\u201d. Collins wnios\u0142a o stwierdzenie niewa\u017cno\u015bci zawarcia zwi\u0105zku ma\u0142e\u0144skiego w grudniu 1986 r. i otrzyma\u0142a ostatecznie rozw\u00f3d 24 sierpnia 1987."@pl;
    owl:sameAs viaf:44485317;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Holm>,
        <http://viaf.org/viaf/44485317>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2260a2fe-1d56-465e-ba1a-18ee77eb6931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Holm.
doremus_artist:8f0d3225-3130-3043-a8a0-3ee8b3ddf8b9
owl:sameAs viaf:22341462; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22341462>.
doremus_artist:8f79427a-cf9b-3224-9f9f-fb4b5be37d3b
owl:sameAs viaf:310540174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310540174>.
doremus_artist:8f999f8a-9960-34fb-ad5f-b4e7f14177bf
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Livorno;
    rdfs:comment
        "Enzo Mascherini (August 6, 1910, Florence - July 29, 1981, Livorno) was an Italian operatic baritone, one of the leading baritones of his generation. He studied in Florence with Titta Ruffo and Riccardo Stracciari and made his debut there in 1937, as Giorgio Germont in La traviata, and also sang at the premiere of Gian Francesco Malipiero's Antonio e Cleopatra, in 1938. He made his debut at the San Carlo in Naples, in 1939, and at the Teatro alla Scala in Milan, in 1940. He appeared in two legendary performances opposite Maria Callas, the first at the Maggio Musicale Fiorentino in 1951, as Montforte in I vespri siciliani, under Erich Kleiber, and on opening night of the 1952-53 season at La Scala, as Macbeth, under Victor de Sabata."@en,
        "Enzo Mascherini (n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1910 \u00e0 Florence et mort le 29 juillet 1981 \u00e0 Livourne) est un baryton italien, l'un des plus \u00e9minents de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr;
    owl:sameAs viaf:29720804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enzo_Mascherini>,
        <http://viaf.org/viaf/29720804>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enzo_Mascherini.
doremus_artist:9092ef15-0e1b-33d4-8fe2-a1975ba06722
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        """Marian Anderson (27 februari 1897 \u2013 8 april 1993) was een amerikaanse contralto en een van de meest vermaarde zangeressen van de twintigste eeuw. Muziekcriticus Alan Blyth zei: "Haar stem was een levendige, rijke contralto van een intrinsieke schoonheid".  Het grootste deel van haar carri\u00e8re heeft zij besteed aan het geven van concerten met bekende orkesten, in de voornaamste zalen in de Verenigde Staten en Europa tussen 1925 en 1965. Alhoewel ze verschillende rollen kreeg aangeboden in grote europese opera's, heeft Anderson deze altijd afgewezen omdat ze geen opleiding in acteren had genoten. Ze gaf de voorkeur aan het geven van concerten. Ze voerde echter wel aria's uit opera's uit tijdens haar concerten. Ze heeft veel opnames gemaakt, die een reflectie vormen van haar brede repertoire, """@nl,
        """Marian Anderson (February 27, 1897 \u2013 April 8, 1993) was an American contralto and one of the most celebrated singers of the twentieth century. Music critic Alan Blyth said: "Her voice was a rich, vibrant contralto of intrinsic beauty." Most of her singing career was spent performing in concert and recital in major music venues and with famous orchestras throughout the United States and Europe between 1925 and 1965. Although offered roles with many important European opera companies, Anderson declined, as she had no training in acting. She preferred to perform in concert and recital only. She did, however, perform opera arias within her concerts and recitals. She made many recordings that reflected her broad performance repertoire of everything from concert literature to lieder to opera to """@en,
        """Marian Anderson (Filadelfia, 27 de febrero de 1897 - id, 8 de abril de 1993) Legendaria cantante estadounidense e \u00edcono de la lucha racial americana, una excepcional contralto, registro poco hallado en la voz humana, fervientemente admirada por Arturo Toscanini quien proclam\u00f3 "Una voz as\u00ed se oye una en un siglo". De acuerdo a la historiadora Rosalyn Story "Siempre en paz consigo misma, era el calmo ojo del hurac\u00e1n que provocaba. Como Gandhi, fue una campeona de la resistencia pac\u00edfica" \u00a8"""@es,
        "Marian Anderson (Filad\u00e9lfia, 27 de fevereiro de 1897  \u2014 Portland, 8 de abril de 1993) foi uma contralto norte-americana que se tornou a primeira estrela de \u00f3pera americana e se firmou como uma das maiores int\u00e9rpretes de concerto do s\u00e9culo XX, destacando-se em uma variad\u00edssimo repert\u00f3rio que ia do lied ao spiritual americano. O evento mais conhecido da longa carreira dessa cantora foi seu hist\u00f3rico recital aos p\u00e9s do Lincoln Memorial, em Washington, em 1939, para onde atraiu uma multid\u00e3o de 75 mil pessoas em um protesto musical contra atitudes racistas sofridas pela artista."@pt,
        "Marian Anderson (ur. 27 lutego 1897 w Filadelfii, zm. 8 kwietnia 1993 w Portland) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka (kontralt), znana m.in. z wyst\u0119pu pod Pomnikiem Lincolna w niedziel\u0119 wielkanocn\u0105 1939."@pl,
        "Marian Anderson, n\u00e9e \u00e0 Philadelphie (Pennsylvanie) le 27 f\u00e9vrier 1897 et morte \u00e0 Portland (Oregon) le 8 avril 1993, est une contralto am\u00e9ricaine. Apr\u00e8s des d\u00e9buts difficiles, le talent de Marian Anderson est universellement reconnu, sa voix unanimement c\u00e9l\u00e9br\u00e9e. Elle chante \u00e0 plusieurs reprises sous la direction de chefs tels qu'Arturo Toscanini, Pierre Monteux, Eugene Ormandy, Jascha Horenstein ou encore Dimitri Mitropoulos. Elle excelle dans les genres les plus vari\u00e9s, de l'op\u00e9ra au negro spiritual en passant par le lied et l'oratorio."@fr,
        "Marian Elina-Blanche Anderson (* 27. Februar 1897 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 8. April 1993 in Portland, Oregon) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin in der Stimmlage Alt."@de,
        "Possedeva una voce ricca e vibrante con un'intrinseca qualit\u00e0 di bellezza. Gran parte della sua carriera di cantante fu trascorsa cantando in concerti e recital nei maggiori teatri e con le migliori orchestre attraverso gli Stati Uniti e l'Europa tra il 1925 e il 1965. Anche se le furono offerti contratti per coprire ruoli con le pi\u00f9 importanti compagnie d'opera europee, la Anderson le declin\u00f2 tutte per esibirsi unicamente in concerti e recital: comunque interpret\u00f2 arie d'opera in alcuni dei suoi concerti e recital. Nelle sue molte incisioni \u00e8 testimoniata l'ampiezza del suo repertorio, che spaziava dai Lieder, all'opera, alla musica folk americana e agli spirituals."@it,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0438\u0430\u043d \u0410\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marian Anderson; 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1897, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f \u2014 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1993, \u041f\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u044f\u0440\u043a\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0432 \u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u043c \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u043c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e."@ru,
        """\u0645\u0627\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0623\u0646\u062f\u0631\u0633\u0648\u0646 (27 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 \u0639\u0627\u06451897 - 8 \u0625\u0628\u0631\u064a\u0644 1993) \u0643\u0627\u0646\u062a \u0643\u0648\u0646\u062a\u0631\u0627\u0644\u062a\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0648\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u064a\u0642\u0648\u0644 \u0639\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0642\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0622\u0644\u0627\u0646 \u0628\u0644\u064a\u062b (Alan Blyth) "\u0643\u0627\u0646 \u0635\u0648\u062a\u0647\u0627 \u063a\u0646\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0631\u0646\u0651\u0627\u0646\u064b\u0627 \u0648\u0646\u0627\u0628\u0636\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0644\u0647 \u062c\u0645\u0627\u0644 \u062c\u0648\u0647\u0631\u064a" \u0642\u0636\u062a \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u062f\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631\u062d \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0639 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0648\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1925 \u06481965. \u0648\u0628\u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0634\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0647\u0627\u0645\u0629\u060c \u0627\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0623\u0646\u062f\u0631\u0633\u0648\u0646 \u0631\u0641\u0636\u062a \u0644\u0639\u062f\u0645 \u062a\u062f\u0631\u0628\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 . \u0648\u0641\u0636\u0644\u062a \u0623\u062f\u0627\u0621\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u0642\u0637. \u062d\u062a\u0649 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0642\u0627\u0645\u062a \u0628\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0639\u0631\u0636 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u0648 \u0639\u0631\u0648\u0636 \u0648\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629. \u0642\u0627\u0645\u062a \u0623\u0646\u062f\u0631\u0633\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0639\u0643\u0633\u062a \u0623\u062f\u0627\u0621\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0642 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0633\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0630\u0627\u062e\u0631 \u0628\u0643\u0644 \u0634\u064a\u0621 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629\u064b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0644\u064a\u062f\u0627 (lied) \u0648\u0625\u0644\u0649 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064d \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0648"""@ar;
    owl:sameAs viaf:44384420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marian_Anderson>,
        <http://viaf.org/viaf/44384420>,
        <https://musicbrainz.org/artist/845ed4e4-a7c2-4065-ad8a-65303fdf8af4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marian_Anderson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marian_Anderson.
doremus_artist:90cc63e6-dad6-341c-84d2-f5c9db6dfe17
owl:sameAs viaf:119604937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119604937>.
doremus_artist:90d250f2-2c91-319c-9aec-28cff26c0a4e
owl:sameAs viaf:58972754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58972754>.
doremus_artist:91e50e23-4cbf-3818-9617-783ba408e1b7
    rdfs:comment
        "Chris Gaffney (October 3, 1950 \u2013 April 17, 2008) was an American singer and songwriter from the Southwest. His career, both as a solo musician and as a member of several bands, was as eclectic as his musical tastes. Although he never achieved widespread fame, Gaffney, who died at the age of 57 from liver cancer, left his mark on country, rock, soul, and other forms of American music. In its obituary, the LA Times described Gaffney as \"a peer of [Dave] Alvin, Los Lobos, X and the Red Hot Chili Peppers in chronicling the life of Southern California.\""@en;
    owl:sameAs viaf:224764924;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Gaffney>,
        <http://viaf.org/viaf/224764924>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff8a20ea-06fe-43db-ac82-14e3577ab04d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Gaffney.
doremus_artist:91e858b3-c6be-336a-b986-12d043ada934
    owl:sameAs viaf:42106537;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42106537>,
        <http://viaf.org/viaf/87381599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3da0c59d-de7f-4881-b9be-db83e7dcf3a5>.
doremus_artist:93cd5097-7444-3e12-8640-8505e22fab4e
owl:sameAs viaf:39587572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587572>.
doremus_artist:957ffe03-0f95-3346-bb7c-84d3653971a9
owl:sameAs viaf:70991472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70991472>.
doremus_artist:958f4316-c186-33e5-b9db-963c10a6c25f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        "Hilton Ruiz (* 29. Mai 1952 in New York City; \u2020 6. Juni 2006 in New Orleans) war ein US-amerikanischer Jazz-Pianist und Komponist. Er integrierte afrokubanische Elemente in den Creative Jazz."@de,
        "Hilton Ruiz (May 29, 1952 \u2013 June 6, 2006) was an American jazz pianist in the Afro-Cuban jazz mold, but was also a talented bebop player. He was of Puerto Rican descent. Born in New York City, Ruiz began playing piano at the age of five. At the age of eight he performed at Carnegie Hall. He was buried at Saint Raymond's Cemetery in New York City."@en,
        "Hilton Ruiz (New York City, 29 mei 1952 - New Orleans, 6 juni 2006) was een Amerikaans jazzpianist van Puerto Ricaanse afkomst. Op zijn veertiende jaar nam hij zijn eerste plaat op met de groep Ray Jay And The East Siders. Hij combineerde Afro-Cubaanse stijlen met jazz, blues en bebop. Verder trad hij onder meer op met Charles Mingus, Freddie Hubbard en George Coleman. Een benefietjamsessie in New York voor Hilton Ruiz werd door zijn ex-echtgenote A\u00efda omgedoopt tot herdenkingsconcert na het bekend worden van zijn overlijden."@nl,
        "Hilton Ruiz (Nueva York, 29 de mayo de 1952 - Teaneck, Nueva Jersey, 6 de junio de 2006), fue un pianista y compositor estadounidense de jazz."@es,
        "Hilton Ruiz, n\u00e9 le 29 mai 1952 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 juin 2006, fut un pianiste de jazz portoricain."@fr,
        "Interessato a latin jazz e bebop, ha pubblicato numerosi dischi ed ha collaborato tra gli altri con Dizzy Gillespie, Mongo Santamar\u00eda, Charles Mingus, Roland Kirk e Tito Puente. \u00c8 morto tragicamente a New Orleans nel 2006 all'et\u00e0 di 54 anni per le lesioni riportate in seguito ad una caduta."@it;
    owl:sameAs viaf:2657675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hilton_Ruiz>,
        <http://viaf.org/viaf/2657675>,
        <https://musicbrainz.org/artist/857cd2b4-e1f6-4025-96d2-0015777245c9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hilton_Ruiz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hilton_Ruiz.
doremus_artist:966f40f6-a530-31f2-9379-6808897def8c
    rdfs:comment
        "Paul Gilson, n\u00e9 le 31 janvier 1904 et mort le 26 mai 1963, est un \u00e9crivain et homme de radio fran\u00e7ais.Son \u0153uvre comprend des po\u00e8mes, des r\u00e9cits, des essais, des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, des films, mais il est surtout connu pour ses multiples activit\u00e9s \u00e0 la radio.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 personne sur le site du catalogue g\u00e9n\u00e9ral de la BnF"@fr;
    owl:sameAs viaf:12414081;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Gilson>,
        <http://viaf.org/viaf/12414081>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Gilson.
doremus_artist:9693e6d1-fb19-3a0d-b98f-43087b813379
owl:sameAs viaf:17359229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17359229>.
doremus_artist:96a909b3-a8a2-35f8-943e-5062f11307a9
    rdfs:comment
        "Dr Arthur Wills OBE (born 1926) is a musician, composer, and professor. He was Director of Music at Ely Cathedral from 1958 to 1990, and also held a Professorship at the Royal Academy of Music in London from 1964 until 1992. He has toured extensively as a recitalist in Europe, North America, Australia, New Zealand, and Hong Kong, and has broadcast, appeared on TV and made many recordings, both as a soloist and with the Ely Choir."@en,
        "\u00c8 stato Direttore Musicale della Cattedrale di Ely dal 1958 al 1990, ed ha anche tenuto una cattedra alla Royal Academy of Music a Londra dal 1964 al 1992. Ha effettuato molte tourn\u00e9e come solista in Europa, Nord America, Australia, Nuova Zelanda ed Hong Kong, ed ha effettuato registrazioni alla radio, alla televisione ed ha inciso molti dischi, sia come solista che con il Coro di Ely."@it;
    owl:sameAs viaf:100987766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Wills_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/100987766>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Arthur_Wills_(musician)>.
doremus_artist:96e32428-1f70-38d8-8285-4c935a961761
owl:sameAs viaf:85836474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85836474>.
doremus_artist:978742d0-f86b-3857-a71a-637b99007d7e
    owl:sameAs viaf:48812299;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48812299>,
        <http://viaf.org/viaf/85136629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f8f752f-80c5-4509-88fe-d9b785cabfb8>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5bda744e-a03f-4169-b02c-8d7ac3b2e074>.
doremus_artist:9865b4f4-716e-38d9-b240-0c9a6e7bee37
    rdfs:comment
        "Heinrich Anton Hoffmann, n\u00e9 le 24 juin 1770 \u00e0 Mayence o\u00f9 il est mort le 19 janvier 1842, est un violoniste allemand.Hoffmann \u00e9tudia la philosophie et le droit, et se distingua comme son fr\u00e8re Philipp Karl, d\u00e8s son enfance, par ses heureuses dispositions pour la musique."@fr;
    owl:sameAs viaf:62341999;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Heinrich_Anton_Hoffmann>,
        <http://viaf.org/viaf/62341999>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Heinrich_Anton_Hoffmann.
doremus_artist:98941903-953c-351b-b1a2-af30a8eedd4f
owl:sameAs viaf:49431826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49431826>.
doremus_artist:98e34eb4-c555-36b3-89a9-f796866f0056
    dbp:birthPlace dbr:Minneapolis;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Charlottesville,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Cornell MacNeil (* 24. September 1922 in Minneapolis; \u2020 15. Juli 2011 in Charlottesville, Virginia) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        """Cornell MacNeil (Minneapolis, Minnesota, 24 de septiembre de 1922 - \u2020 15 de julio de 2011) fue un bar\u00edtono estadounidense , uno de los m\u00e1ximos exponentes de su cuerda en las d\u00e9cadas de 1950 al 1980 y uno de los baluartes del Metropolitan Opera de Nueva York donde debut\u00f3 en 1959 cantando m\u00e1s de 600 representaciones hasta 1987. Ha sido un destacado int\u00e9rprete del complejo Iago, de la \u00f3pera "Otello", de Giuseppe Verdi, basada en la hom\u00f3nima obra del escritor ingl\u00e9s William Shakespeare, con libreto de Arrigo Boito."""@es,
        "Cornell MacNeil (September 24, 1922 \u2013 July 15, 2011) was an American operatic baritone known for his exceptional voice and long career with the Metropolitan Opera, which spanned 642 performances in twenty-six roles. F. Paul Driscoll wrote in Opera News that he \"was a great baritone in era of great baritones \u2014 Warren, Gobbi, Merrill, Milnes \u2014 and in the contemporary press, comparisons to his colleagues were frequent. But MacNeil's performances had singular musical richness, and moral and intellectual complexity that were his alone. MacNeil may have had rivals, but he had no equals.\""@en,
        "Cornell MacNeil est un baryton am\u00e9ricain n\u00e9 le 24 septembre 1922 \u00e0 Minneapolis au Minnesota et mort le 15 juillet 2011 \u00e0 Charlottesville, particuli\u00e8rement admir\u00e9 dans le r\u00e9pertoire italien, notamment de Giuseppe Verdi."@fr;
    owl:sameAs viaf:114528556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cornell_MacNeil>,
        <http://viaf.org/viaf/114528556>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72f17f2f-0f22-42aa-a615-048be33692bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cornell_MacNeil.
doremus_artist:99d468b6-6bfd-31af-ab4b-6b0bcc19bd54
owl:sameAs viaf:171443061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171443061>.
doremus_artist:9aa87c70-d73e-3de5-b053-5ef69f0d73aa
    dbp:birthPlace dbr:Bernkastel-Kues;
    dbp:deathPlace dbr:Bad_Orb;
    rdfs:comment
        "Hermann Schroeder (* 26. M\u00e4rz 1904 in Bernkastel; \u2020 7. Oktober 1984 in Bad Orb) war ein deutscher Komponist und katholischer Kirchenmusiker."@de,
        "Hermann Schroeder (26 March 1904 \u2013 7 October 1984) was a German composer and a Catholic church musician."@en;
    owl:sameAs viaf:113816858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Schroeder>,
        <http://viaf.org/viaf/113816858>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Schroeder.
doremus_artist:9bba00bd-fe6a-3869-8107-df979216131e
    rdfs:comment
        "Nathalie Cerda est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise form\u00e9e au Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique. Elle est la s\u0153ur de Cathy Cerda."@fr;
    owl:sameAs viaf:14982200;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nathalie_Cerda>,
        <http://viaf.org/viaf/14982200>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nathalie_Cerda.
doremus_artist:9bce9994-6164-30dd-a1f6-d099d8083824
owl:sameAs viaf:116363597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116363597>.
doremus_artist:9c3c8b43-3530-3d9b-8f40-526d75ab665d
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace dbr:Huy;
    rdfs:comment
        "Lambert Chaumont (* 1645 im F\u00fcrstbistum L\u00fcttich; \u2020 23. April 1712 in Huy) war ein belgischer Komponist, Organist und Karmeliter. Lambert Chaumont trat am 8. Mai 1659 in das L\u00fctticher Karmeliterkloster ein, wo seine Ausbildung begann, die er als Novize in Reims fortsetzte. Er war anschlie\u00dfend Rektor der Pfarre St. Martin in Huy und ab 1688 in der Nachbarpfarre St. Germain. Auf dem Feld der Musik war Chaumont ein Autodidakt. Er hat es dennoch zu einem guten Organisten mit kompositorischem Talent f\u00fcr sein Instrument gebracht. Au\u00dferdem verfasste Chaumont ein Buch \u00fcber die Pest."@de,
        "Lambert Chaumont (ca. 1630 \u2013 April 1712) was a Flemish Baroque composer and organist. Chaumont was from the Li\u00e8ge area, possibly born in that city. The earliest mention of his name dates from January 1649, when he is listed as a lay brother at the Carmelite monastery at Li\u00e8ge. He was still there in October 1651, and then a monastery accounts entry dated 8 May 1659 lists Chaumont among the nine brothers who completed their novitiates at the monastery at Reims. Nothing is known about the next 15 years of Chamount's life. On 10 February 1674 he was made rector of the parish of St. Martin's Church at Huy. The post was insignificant, and the church and the parish were very small, but eventually Chaumont's career progressed further. On 7 September 1688 he became priest of the parish of the nearb"@en,
        "Lambert Chaumont est un musicien wallon n\u00e9 vers 1630-1635 dans la principaut\u00e9 de Li\u00e8ge, mort \u00e0 Huy le 23 avril 1712."@fr;
    owl:sameAs viaf:116263991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lambert_Chaumont>,
        <http://viaf.org/viaf/116263991>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Map_liege_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lambert_Chaumont.
doremus_artist:9c4a7762-f6ec-38f4-bc86-887522c0ffbe
    dbp:birthPlace dbr:Brighton;
    rdfs:comment
        "John Butcher (* 1954 in Brighton) ist ein britischer Jazz- und Improvisationsmusiker (Tenor-, Sopran- und Baritonsaxophon)."@de,
        "John Butcher (born 1954 in Brighton, England) is an English tenor and soprano saxophone player who has lived in London since the late 1970s. He began playing at the University of Surrey where he was studying physics. He received his PhD in theoretical physics with his thesis published as Spin effects in the production and weak decay of heavy Quarks. After that he left academia to focus on music. He began by playing conventional jazz (he has spoken of his initial skepticism concerning free improvisation), but quickly converted to a freer approach. He has taken the concern with the manipulation of multiphonics (split tones and false notes) bequeathed by earlier improvisers such as Evan Parker in new directions: though his earlier albums could be busy at times, he has come increasingly to foc"@en;
    owl:sameAs viaf:12514679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Butcher_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/12514679>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0437939d-c9fb-411d-bed1-769810df8567>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Butcher_on_sax.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Butcher_(musician)>.
doremus_artist:9c56594e-ac95-349a-9e7b-3cc0f7d0bb5c
owl:sameAs viaf:218061598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/218061598>.
doremus_artist:9cbad3b1-0c4e-316c-85b7-13a231603bcf
owl:sameAs viaf:19890569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19890569>.
doremus_artist:9cc2773d-807a-3f1b-bd74-efb922af5228
owl:sameAs viaf:80231172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80231172>.
doremus_artist:9d08166d-dd06-378a-92b1-886a8acb6dd4
    dbp:birthPlace dbr:Union_of_South_Africa;
    rdfs:comment
        "Manfred Mann  es el nombre art\u00edstico de Manfred Lubowitz, m\u00fasico de rock nacido el 21 de octubre de 1940 en Johannesburgo, Sud\u00e1frica. Estudi\u00f3 m\u00fasica en la Universidad de Witwatersrand, comenzando como teclista de jazz en su pa\u00eds natal, y continuando en Inglaterra, donde se radic\u00f3 en 1961, compaginando la actuaci\u00f3n con su actividad como profesor y redactor de art\u00edculos, los cuales firmaba bajo el seud\u00f3nimo de Manfred Manne. De ah\u00ed derivar\u00eda poco despu\u00e9s el nombre Manfred Mann."@es,
        "Manfred Mann (* 21. Oktober 1940 in Johannesburg; eigentlich Manfred Sepse Lubowitz) ist ein aus S\u00fcdafrika stammender Musiker, der auch durch die von ihm gegr\u00fcndete Manfred Mann\u2019s Earth Band bekannt ist."@de,
        "Manfred Mann (born Manfred Sepse Lubowitz, 21 October 1940 in Johannesburg, Transvaal, Union of South Africa) is a South African\u2013British keyboard player, guitarist, and vocalist best known as a founding member and namesake of Manfred Mann, Manfred Mann Chapter Three and Manfred Mann's Earth Band."@en,
        "Manfred Mann (n\u00e9 Manfred Sepse Lubowitz, le 21 octobre 1940, Johannesburg, Afrique du Sud) est un joueur de claviers surtout connu pour \u00eatre un membre fondateur du groupe Manfred Mann, Manfred Mann Chapter Three et Manfred Mann's Earth Band. Le musicien a touch\u00e9 \u00e0 la plupart des genres de musique : pop, R&B, jazz fusion, rock progressif et m\u00eame world music. M. M. est surtout connu pour les adaptations de titres de Bob Dylan et Bruce Springsteen."@fr,
        "Manfred Mann, w\u0142a\u015bc. Manfred Sepse Lubowitz (ur. 21 pa\u017adziernika 1940 w Johannesburgu) \u2013 po\u0142udniowoafryka\u0144ski muzyk, klawiszowiec, tw\u00f3rca zespo\u0142\u00f3w Manfred Mann i Manfred Mann's Earth Band."@pl,
        "\u041c\u0430\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434 \u041c\u0430\u043d\u043d (\u041c\u044d\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434 \u041c\u044d\u043d\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Manfred Mann; \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041c\u0430\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0421\u0435\u043f\u0441\u0435 \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u0438\u0446, \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a. Manfred Sepse Lubowitz; \u0440\u043e\u0434. 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u0419\u043e\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0413\u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0433, \u042e\u0410\u0420) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f Manfred Mann \u0438 Manfred Mann's Earth Band."@ru;
    owl:sameAs viaf:22853654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manfred_Mann_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/22853654>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c6d95f9-5101-49d9-ae1c-cff73b9e3317>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manfred_Mann_(1967).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Manfred_Mann_(musician)>.
doremus_artist:9d0ba9d6-23fd-3924-b05a-0bc97ad484df
owl:sameAs viaf:5264168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5264168>.
doremus_artist:9f08ce0c-07af-34bc-94cd-151091a80c9e
owl:sameAs viaf:51899889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51899889>.
doremus_artist:9f8bcb32-87cd-3b2f-b6f9-6e3727ba3f84
    dbp:birthPlace dbr:Audincourt;
    rdfs:comment
        "Daniel Beretta (* 24. Dezember 1946 in Audincourt) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, S\u00e4nger, Schauspieler und Synchronsprecher."@de,
        "Daniel Beretta (born December 24, 1946 in Audincourt, Doubs) is a French actor and voice actor. He has dubbed over Arnold Schwarzenegger in the French versions of all his films since 1987."@en,
        "Daniel BerettaFichier:Defaut.svg Daniel Beretta, n\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Audincourt (Doubs), est un com\u00e9dien fran\u00e7ais, \u00e9galement auteur-compositeur-interpr\u00e8te. Actif notamment dans le doublage, il pr\u00eate sa voix \u00e0 Arnold Schwarzenegger dans la version fran\u00e7aise de la plupart de ses films depuis 1987. Il est le p\u00e8re de Barbara Beretta, \u00e9galement com\u00e9dienne. Il fut aussi la voix de la radio RFM de 2000 \u00e0 2008."@fr;
    owl:sameAs viaf:29727678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Beretta>,
        <http://viaf.org/viaf/29727678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Beretta.
doremus_artist:a0b4bcee-9047-3147-8caa-2a7ad57ea3e8
    rdfs:comment
        "Alexander Tsymbalyuk (ukrainisch \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0426\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u044e\u043a/Olexander Zymbaljuk; * 1976 in Odessa, Ukrainische SSR) ist ein ukrainischer Operns\u00e4nger (Bass). Er singt seit 2001 an der Hamburgischen Staatsoper."@de,
        "Alexander Tsymbalyuk is a Ukrainian bass-baritone opera singer, a member of the Hamburg State Opera. He made his debut with The Royal Opera for the 2013/14 season, singing the Commendatore in Don Giovanni."@en;
    owl:sameAs viaf:165434639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Tsymbalyuk>,
        <http://viaf.org/viaf/165434639>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Tsymbalyuk.
doremus_artist:a28d305f-3105-3ee6-bf41-f766763b4a9f
    dbp:birthPlace dbr:Lucerne;
    dbp:deathPlace dbr:Norderstedt;
    rdfs:comment
        "Herbert Ernst Groh (* 27. Mai 1906 in Luzern; \u2020 28. Juli 1982 in Norderstedt bei Hamburg) war ein Schweizer S\u00e4nger (Tenor). Sein Gesangsstil war deutlich am Vorbild Richard Tauber orientiert."@de,
        "Herbert Ernst Groh (27 May 1905 \u2013 28 July 1982) was a popular Swiss tenor. Groh was born in Lucerne and subsequently studied in Zurich and Milan. One of his teachers was Carl Beines, who also taught Richard Tauber. He died in 1982 at Norderstedt, near Hamburg."@en;
    owl:sameAs viaf:55307689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Ernst_Groh>,
        <http://viaf.org/viaf/55307689>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9011af2f-6cde-4a60-aef5-665952eff6b5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Ernst_Groh.
doremus_artist:a3e2f23a-0a7e-34ec-9b93-02ab0f36bc31
owl:sameAs viaf:232748188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232748188>.
doremus_artist:a450d683-6a12-3c37-b754-8e6e9fb63071
    dbp:birthPlace dbr:Bristol;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Fu figlio di un celebre scrittore di inni, il metodista Charles Wesley, e della di lui consorte Sarah Gwynne. Suo nonno era l'omonimo poeta e lo zio paterno, John Wesley, era stato il fondatore della chiesa metodista."@it,
        "Samuel Wesley (* 24. Februar 1766 in Bristol; \u2020 11. Oktober 1837) war ein englischer Organist und Komponist. Er war der Sohn von Charles Wesley, Neffe von John Wesley und Enkel von Samuel Wesley (senior)."@de,
        """Samuel Wesley (24 February 1766 \u2013 11 October 1837) was an English organist and composer in the late Georgian period. Wesley was a contemporary of Mozart (1756\u20131791) and was called by some "the English Mozart"."""@en,
        "Samuel Wesley (24 de fevereiro de 1766 \u2013 11 de outubro de 1837) foi um organista e compositor ingl\u00eas do per\u00edodo georgiano. Wesley foi contempor\u00e2neo de Mozart (1756\u20131791) e foi chamado \"o Mozart ingl\u00eas.\""@pt,
        "Samuel WesleyFichier:Samuel Wesley by John Jackson.jpg Portrait de Samuel Wesley par John Jackson (National Portrait Gallery (Royaume-Uni)) Samuel Wesley, n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1766 \u00e0 Bristol, Angleterre, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Londres le 11 octobre 1837, est un organiste et compositeur anglais."@fr,
        "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30a6\u30a7\u30b9\u30ec\u30fc\uff08Samuel Wesley 1766\u5e742\u670824\u65e5 - 1837\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u540c\u6642\u4ee3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a6\u30a7\u30b9\u30ec\u30fc\u3092\u300c\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u300d\u3068\u547c\u3076\u8005\u3082\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12493252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Wesley>,
        <http://viaf.org/viaf/12493252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d3be5cc7-0428-47da-b792-8849a9e7a378>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samuel_Wesley_organist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Wesley.
doremus_artist:a5188324-dd09-3bdc-bcc8-30724b50946e
    owl:sameAs viaf:71586115;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d44987e6-fa9b-4e74-99d3-45023b59f1e9>.
doremus_artist:a5ab5449-4b67-3e74-8b34-1c900a9417e0
    owl:sameAs n0:469d3d25-4556-4f3c-9ed1-1141ae9c1021;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/469d3d25-4556-4f3c-9ed1-1141ae9c1021>.
doremus_artist:a6754eda-b627-3d6d-9877-5215649a5384
owl:sameAs viaf:25711607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25711607>.
doremus_artist:a81b6ed0-ddde-3a69-8d04-07e8c18fd158
owl:sameAs viaf:64270927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64270927>.
doremus_artist:a82c2503-de67-3d0b-bc61-4db86de8c750
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Scottsdale,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "James A(nderson) DePreist (* 21. November 1936 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 8. Februar 2013 in New York City, New York, nach anderen Angaben in Scottsdale, Arizona) war ein US-amerikanischer Dirigent und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "James Anderson DePreist (21 de noviembre de 1936, Filadelfia - 8 de febrero de 2013, Scottdale) fue un director de orquesta estadounidense uno de los primeros afroamericanos sobresalientes en esa disciplina y director en Escuela Juilliard."@es,
        "James Anderson DePreist (November 21, 1936 \u2013 February 8, 2013) was an American conductor. DePreist was one of the first African-American conductors on the world stage. He was the director emeritus of conducting and orchestral studies at The Juilliard School and laureate music director of the Oregon Symphony at the time of his death."@en,
        "James Anderson DePreist (n\u00e9 le 21 novembre 1936 \u00e0 Philadelphie \u2013 mort le 8 f\u00e9vrier 2013 (\u00e0 76 ans) \u00e0 Scottsdale) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0414\u0435 \u041f\u0440\u0438\u0441\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James DePreist; 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1936, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f \u2014 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2013) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30c7\u30d7\u30ea\u30fc\u30b9\u30c8\uff08James DePreist\u30011936\u5e7411\u670821\u65e5 - 2013\u5e742\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24789215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_DePreist>,
        <http://viaf.org/viaf/24789215>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bush_DePriest.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_DePreist.
doremus_artist:a82e5e2c-eb84-3f2f-8ad5-7583b2f2f018
    dbp:birthPlace dbr:Pori;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Allievo di Martin Wegelius, nel 1923 divenne docente a Rochester per poi essere professore di composizione all'Accademia Sibelius di Helsinki dal 1936 alla morte. Music\u00f2, tra le altre, l'opera di Josef Julius Wecksell Daniel Hjort."@it,
        "Selim Gustaf Adolf Palmgren (* 16. Februar 1878 in Pori; \u2020 16. Dezember 1951 in Helsinki) war ein finnischer Komponist und Pianist."@de,
        "Selim Gustaf Adolf Palmgren (16 February 1878, Pori \u2013 13 December 1951, Helsinki) was a Finnish composer, pianist, and conductor. Palmgren was born in Pori, Finland, February 16, 1878. He studied at the Conservatory in Helsinki from 1895 to 1899, then continued his piano studies in Berlin with Ansorge, Berger and Busoni. He conducted choral and orchestral societies in his own country and made several very successful concert tours as a pianist in the principal cities of Finland and Scandinavia, appearing also as a visiting conductor. In 1921, he went to the United States, where he taught composition at the Eastman School of Music, later returning to Finland."@en,
        "Selim Gustaf Adolf Palmgren (Pori, 16 februari 1878 - Helsinki, 13 december 1951) was een Finse componist en pianist. Zijn bijnaam was De Finse Chopin. Palmgren wordt samen met Jean Sibelius gerekend tot de Finse nationale school."@nl,
        "Selim Palmgren n\u00e9 \u00e0 Pori (Finlande) le 16 f\u00e9vrier 1878 et mort \u00e0 Helsinki le 13 d\u00e9cembre 1951 est un pianiste et compositeur finlandais."@fr,
        "\u0421\u0435\u043b\u0438\u0301\u043c \u0413\u0443\u0301\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0410\u0434\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444 \u041f\u0430\u0301\u043b\u044c\u043c\u0433\u0440\u0435\u043d (\u0444\u0438\u043d. Selim Gustaf Adolf Palmgren; 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1878, \u0411\u044c\u0451\u0440\u043d\u0435\u0431\u043e\u0440\u0433, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1951, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30bb\u30ea\u30e0\u30fb\u30d1\u30eb\u30e0\u30b0\u30ec\u30f3\uff08Selim Palmgren\u30011878\u5e742\u670816\u65e5 - 1951\u5e7412\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011921\u5e74\u3088\u308a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u4f5c\u66f2\u79d1\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u623b\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3068\u7537\u58f0\u5408\u5531\u66f2\u3067\u3042\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u6292\u60c5\u7684\u306a\u5c0f\u54c1\u306f\u3001\u30b9\u30ab\u30f3\u30b8\u30ca\u30d3\u30a2\u306e\u6c11\u8b21\u7684\u8981\u7d20\u304c\u6d3b\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u585e\u5229\u59c6\u00b7\u5e15\u59c6\u683c\u4f26\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aSelim Palmgren\uff0c1878\u5e742\u670816\u65e5\uff0d1951\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u82ac\u5170\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u82ac\u5170\u7684\u8096\u90a6\u201d\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u82ac\u5170\u897f\u90e8\u7684\u4e00\u4e2a\u5c0f\u57ce\uff0c1895\u5e74\u5165\u8d6b\u5c14\u8f9b\u57fa\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u6765\u5230\u6b27\u6d32\u5927\u9646\u8fdb\u4fee\uff0c\u5e08\u4ece\u5e03\u7d22\u5c3c\u3002\u56de\u56fd\u540e\u6210\u4e3a\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c1921\u5e74\u8d74\u7f8e\u6f14\u51fa\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u4ece\u4e8b\u6559\u5b66\u3002\u5e15\u59c6\u683c\u4f26\u7684\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u5f88\u591a\uff0c\u5927\u90e8\u5206\u662f\u94a2\u7434\u5c0f\u54c1\uff0c\u57fa\u672c\u5c5e\u4e8e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u4f46\u53d7\u5230\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u5e38\u5e38\u8fd0\u7528\u82ac\u5170\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7d20\u6750\uff0c\u957f\u4e8e\u63cf\u7ed8\u4f18\u7f8e\u7684\u666f\u8272\uff0c\u9887\u4e3a\u542c\u4f17\u559c\u7231\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12492370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Selim_Palmgren>,
        <http://viaf.org/viaf/12492370>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf70e8e8-224b-4abe-b87b-9b4f096f4b7b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Selimpalmgren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Selim_Palmgren.
doremus_artist:a839ca52-0c2d-3e12-abb3-ed39726f0915
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Burlington,_Ontario>;
    rdfs:comment
        "Sarah Harmer (born November 12, 1970) is a Canadian singer-songwriter and activist."@en;
    owl:sameAs viaf:34763732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sarah_Harmer>,
        <http://viaf.org/viaf/34763732>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1839df6-1f9d-4469-bbda-7779cc3da7de>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sarah_Harmer_Vancouver_Folk_Festival.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sarah_Harmer.
doremus_artist:a85f1863-3f32-3e4e-9936-d9fdc278e45b
owl:sameAs viaf:51325656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51325656>.
doremus_artist:a86aed25-f142-382a-be4f-afbc5aee26b1
owl:sameAs viaf:200427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200427>.
doremus_artist:a8f8d8d7-ce90-3ef7-a7ad-55336afd6bfd
    rdfs:comment
        "Marvin Santiago (* 26. Dezember 1947 in San Juan, Puerto Rico; \u2020 6. Oktober 2004 in Bayam\u00f3n), auch bekannt als \u201eEl Sonero del Pueblo\u201c, war ein puerto-ricanischer Salsamusiker."@de,
        "Marvin Santiago (December 26, 1947 \u2013 October 6, 2004) was a Puerto Rican salsa singer who became famous all across Latin America during the 1970s. He was also a part-time comedian on Puerto Rican television."@en,
        "Marvin Santiago (Santurce, Puerto Rico, 1947 - 2004) fue un cantante de salsa y plena que tuvo gran popularidad en algunos pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica duante los a\u00f1os 70's y y 80's. Adem\u00e1s de solista, fue parte de las agrupaciones de Rafael Cortijo, Johnny 'El Bravo', Roberto Angler\u00f3, Bobby Valentin y Puerto Rico All Stars. Tambi\u00e9n fue comediante de tiempo parcial en la televisi\u00f3n puertorrique\u00f1a."@es;
    owl:sameAs viaf:27278393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marvin_Santiago>,
        <http://viaf.org/viaf/27278393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e700c9c8-1828-4b8f-af71-418710f3d133>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marvin_Santiago.
doremus_artist:a960eeff-cda0-369f-9751-757f0d2bcd6f
owl:sameAs viaf:49407252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49407252>.
doremus_artist:a96a5b8f-dd8d-3d6f-b5f6-237ad270a7f9
owl:sameAs viaf:172406629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172406629>.
doremus_artist:a9a8b8c0-493d-3b6d-af1e-b0b7b63c9936
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Perth_Amboy,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Don Sebesky (b. December 10, 1937) is an American jazz trombonist, keyboardist and arranger."@en,
        "Donald J. Sebesky (* 10. Dezember 1937 in Perth Amboy, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Arrangeur, Posaunist) und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:49413134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Sebesky>,
        <http://viaf.org/viaf/49413134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7524bc67-cdc8-4210-ac74-dc6b1d94d788>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Sebesky.
doremus_artist:aa0cc071-955d-3630-a405-6391419679c0
    dbp:birthPlace dbr:Greenock;
    dbp:deathPlace dbr:Malmesbury;
    rdfs:comment
        "William Wallace (3 July 1860 \u2013 16 December 1940) was notable as a Scottish classical composer and writer. He served as Dean of the Faculty of Music in the University of London."@en,
        "William Wallace \u00e9tait un compositeur, musicologue, th\u00e9oricien et p\u00e9dagogue britannique d'origine \u00e9cossaise, n\u00e9 \u00e0 Greenock (\u00c9cosse) le 3 juillet 1860, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Malmesbury (Angleterre) le 16 d\u00e9cembre 1940."@fr;
    owl:sameAs viaf:64775722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Wallace_(Scottish_composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/64775722>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fbd3f0d0-8545-4fc9-9c7d-0ae16b0afad0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Wallace_(Scottish_composer)>.
doremus_artist:aa63a4e3-8d01-35ce-8341-3f968f7ca6ae
owl:sameAs viaf:207464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207464>.
doremus_artist:aaf4a551-943e-331d-abb6-763d49f2f53f
owl:sameAs viaf:59277149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59277149>.
doremus_artist:ab09902a-7b0f-3df0-b14a-934ff5abc08a
    dbp:birthPlace dbr:Oaxaca;
    rdfs:comment
        "Ana Lila Downs S\u00e1nchez m\u00e1s conocida como Lila Downs (nacida el 9 de septiembre de 1968 en Heroica Ciudad de Tlaxiaco, Oaxaca) es una cantante, int\u00e9rprete, compositora, productora discogr\u00e1fica, actriz y antrop\u00f3loga mexicana. Adem\u00e1s de cantar en espa\u00f1ol e ingl\u00e9s, tambi\u00e9n interpreta melod\u00edas en diversos idiomas nativos de su pa\u00eds, como mixteco y zapoteco, as\u00ed como maya, pur\u00e9pecha y n\u00e1huatl. Reivindica sus ra\u00edces mexicanas y de los pueblos ind\u00edgenas, adem\u00e1s de la m\u00fasica regional de Oaxaca."@es,
        "Ana Lila Downs S\u00e1nchez, best known as Lila Downs (born September 19, 1968 \u00b7 ) is an American\u2013Mexican singer-songwriter and actress. She performs her own compositions as well as tapping into Mexican traditional and popular music. She also incorporates indigenous Mexican influences and has recorded songs in many indigenous languages such as Mixtec, Zapotec, Mayan, Nahuatl and Pur\u00e9pecha. Born and raised in Oaxaca, she primarily studied at the Institute of Arts by Oaxaca and briefly attended University of Minnesota, before withdrawing to focus on her musical career. She soon began performing in the traditional music scene of Oaxaca City."@en,
        "Ana Lila Downs S\u00e1nchez, mais conhecida como Lila Downs (9 de setembro de 1968, Tlaxiaco, Oaxaca, M\u00e9xico) \u00e9 uma cantora, int\u00e9rprete, compositora, produtora musical e atriz mexicana do g\u00eanero world music, que canta em diversos idiomas, principalmente em espanhol e muito poucas vezes em ingl\u00eas, para esquecer suas ra\u00edzes paternas. Em seu estilo musical reivindica suas ra\u00edzes mexicanas bem como outras com origem no folclore de v\u00e1rias culturas mesoamericanas, interpretando melodias em diversas l\u00ednguas entre as que se destacam sobretudo a mixteco, zapoteca, maia, pur\u00e9pecha e nahua, al\u00e9m das m\u00fasicas regionais do M\u00e9xico baseando-se nos sons do estado de Oaxaca."@pt,
        "Lila Downs (* 19. September 1968 in Tlaxiaco, Oaxaca, Mexiko) ist eine mexikanisch-US-amerikanische S\u00e4ngerin. Ihre Musik ist eine Mischung verschiedener Stile, dabei greift sie oft auf indigene Musik aus ihrer mexikanischen Heimat zur\u00fcck, aus den Kulturen der Mixteken, Zapoteken, Maya und Nahuatl. Sie hat einen klaren politischen Anspruch, den sie in den Texten ausdr\u00fcckt."@de,
        "Lila Downs (n\u00e9e le 9 septembre 1968 \u00e0 Tlaxiaco, Oaxaca) est une chanteuse mexicaine. Elle chante ses propres compositions en mixt\u00e8que, en zapot\u00e8que, en maya et en nahuatl, mais aussi en espagnol et en anglais. Apr\u00e8s avoir \u00e9merg\u00e9 sur la sc\u00e8ne latino-am\u00e9ricaine dans les ann\u00e9es 1990, elle conna\u00eet un succ\u00e8s international d\u00e8s 2001 gr\u00e2ce au titre La L\u00ednea et l'album Border. C\u00e9l\u00e8bre pour ses chansons m\u00e9langeant rock et musique du monde, elle est \u00e9galement renomm\u00e9e pour ses talents de danseuse, les chansons La Cumbia del Mole et Zapata se Queda sont ses deux plus grands succ\u00e8s."@fr,
        "Lila Downs (ur. 9 wrze\u015bnia 1968 w Heroica Ciudad de Tlaxiaco, w stanie Oaxaca, Meksyk) \u2013 meksyka\u0144ska piosenkarka i kompozytor. Lila Downs \u015bpiewa w wielu j\u0119zykach, g\u0142\u00f3wnie angielskim i hiszpa\u0144skim. Jej muzyka jest odzwierciedleniem jej korzeni, ci\u0105g\u0142ym dialogiem mi\u0119dzy tradycj\u0105 meksyka\u0144sk\u0105 i ameryka\u0144sk\u0105."@pl,
        "Lila Downs S\u00e1nchez (Tlaxiaco, 19 september 1968) is een Mexicaanse zangeres. Downs is geboren in de staat Oaxaca met een Amerikaanse vader en een Mixteekse moeder. In haar tienerjaren verhuisde ze naar de Verenigde Staten waar ze aan de Universiteit van Minnesota antropologie studeerde. Terug in Mexico begon ze haar zangcarri\u00e8re, waarin ze veel gebruik maakte van Mixteekse en andere inheems Mexicaanse motieven. Ze leerde de Amerikaanse jazzsaxofononist Paul Cohen kennen waarmee ze samen optrad en later trouwde. In recente jaren hebben Downs en haar band tournees gemaakt in Latijns-Amerika, de Verenigde Staten en Europa, en zong voor de soundtrack van de film Frida."@nl,
        "Nata nella regione messicana di Oaxaca, Lila Downs alterna l'interpretazione di brani da lei composti a quella della musica tradizionale del Centroamerica delle culture dei maya, aztechi, mixtechi e zapotechi. Annoverata tra i principali esponenti del world music, ha debuttato nel mercato discografico latinoamericano nel 1999, dominandone la scena per oltre due decennio. Nel 2008 ha conseguito successo mondiale con l'album Shake Away, un volte vincitrice del Grammy Award e due volte del Latin Grammy Award. Ispirato da leggendari cantanti di musica ranchera come Lucha Reyes e artisti della musica popolare come Amparo Ochoa e Mercedes Sosa, Downs \u00e8 noto per il suo senso estetico rispetto alla musica, il suo stile unico di vestire che unisce i costumi tradizionali del Messico fusa stili moder"@it,
        "\u041b\u0438\u043b\u0430 \u0414\u0430\u0443\u043d\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Lila Downs, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Ana Lila Downs S\u00e1nchez, 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1968, \u042d\u0440\u043e\u0439\u043a\u0430-\u0421\u044c\u044e\u0434\u0430\u0434-\u0434\u0435-\u0422\u043b\u0430\u0445\u044c\u044f\u043a\u043e, \u041e\u0430\u0445\u0430\u043a\u0430, \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044e\u0449\u0430\u044f \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445; \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c.. \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 2000-\u0445 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0443\u044e \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430, \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430, \u0441\u043e\u0443\u043b-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0438\u0442\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u043b\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 Grammy Awards \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 Latin Grammy Awards."@ru,
        "\u0644\u064a\u0644\u0649 \u062f\u0627\u0648\u0646\u0632 \u0633\u0627\u0646\u0634\u064a\u0632 (9 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1968 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062a\u0644\u0627\u0643\u0633\u064a\u0627\u0643\u0648 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u064a\u0629\u060c \u0623\u0648\u0627\u0643\u0633\u0627\u0643\u0627\u060c \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629\u060c \u062a\u063a\u0646\u064a \u0628\u0639\u062f\u0629 \u0644\u063a\u0627\u062a \u0648\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0642\u0644\u062f \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u062c\u0630\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0643\u0633\u062a\u064a\u0643\u060c \u0648\u062a\u0632\u0648\u062a\u0632\u064a\u0644\u060c \u0648 \u0645\u0627\u064a\u0627\u060c \u0628\u0648\u0631\u064a\u0628\u064a\u062a\u0634\u0627 \u0648 \u0646\u0627\u0647\u0648\u0627\u062a\u0644\u060c \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0623\u0648\u062e\u0627\u0643\u0627."@ar,
        "\u30ea\u30e9\u30fb\u30c0\u30a6\u30f3\u30ba\uff08Lila Downs\u30011968\u5e749\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30c8\u30e9\u30d2\u30a2\u30b3, \u30aa\u30a2\u30cf\u30ab\u5dde\u751f\u307e\u308c\u3002\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d\u3068\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f7c\u5973\u306e\u97f3\u697d\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u3001\u3092\u542b\u3080\u5148\u4f4f\u6c11\u65cf\u306e\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u4eba\u3092\u5f7c\u5973\u306e\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30eb\u30fc\u30c4\u3092\u4e3b\u5f35\u30df\u30b7\u30e5\u30c6\u30ab\u3001\u30b5\u30dd\u30c6\u30ab\u3001\u30de\u30e4\u3001\u30ca\u30ef\u30c8\u30eb\u8a9e\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u5730\u57df\u97f3\u697d\u3001\u7279\u306b\u30aa\u30a2\u30cf\u30ab\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30de\u30ea\u30a2\u30c3\u30c1\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u591a\u3044\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u7570\u8272\u3067\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u6642\u304b\u3089\u30c6\u30af\u30ce\u306a\u3069\u306e\u30c0\u30f3\u30b9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306b\u50be\u5012\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u4ee5\u5916\u306e\u56fd\u3067\u3082\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308b\u3002 1999\u5e74\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cLa Sandunga\u300d\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30022000\u5e74\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u306e2\u679a\u76ee\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cTree of Life\u300d\u306b\u53ce\u9332\u3055\u308c\u305f\u300cLa Iguana\u300d\u306f\u3001\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u306b30\u9031\u4ee5\u4e0a\u9023\u7d9a\u3067\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u30a4\u30f3\u3059\u308b\u306a\u3069\u306e\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3068\u306a\u308b\u3002 2000\u5e74\u9803\u304b\u3089\u6d3b\u52d5\u3092\u4e00\u6642\u4f11\u6b62\u3059\u308b\u304c\u30012001\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cBorder\u300d\u3067\u5fa9\u5e30\u30022004\u5e74\u306b\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u305f\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cOne Blood\u300d\u3067\u306f\u30011990\u5e74\u4ee3\u304b\u30892000\u5e74\u4ee3\u521d\u3081\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u30fb\u30e1\u30ab\u30fc\u30ce\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u30ab\u30d0\u30fc\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5a1c\u00b7\u8389\u62c9\u00b7\u5510\u4e1d\u00b7\u6851\u5207\u65af\uff08Ana Lila Downs S\u00e1nchez\uff0c1968\u5e749\u67089\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u58a8\u897f\u54e5\u97f3\u6a02\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u58a8\u897f\u54e5\u74e6\u54c8\u5361\u5dde\u3002\u5979\u73fe\u6642\u5c45\u4f4f\u65bc\u58a8\u897f\u54e5\u79d1\u7d04\u963f\u574e\u5340\u548c\u74e6\u54c8\u5361\u5dde\uff0c\u4e26\u66fe\u5c45\u4f4f\u65bc\u660e\u5c3c\u82cf\u8fbe\u5dde\u3002\u5979\u5728\u660e\u5c3c\u82cf\u8fbe\u5927\u5b66\u53d6\u5f97\u4eba\u7c7b\u5b66\u5b66\u58eb\u5b66\u4f4d\uff0c\u4e4b\u540e\u56de\u5230\u4e86\u58a8\u897f\u54e5\uff0c\u4e26\u5f00\u59cb\u74e6\u54c8\u5361\u7684\u4ff1\u4e50\u90e8\u6f14\u5531\u3002\u5979\u7684\u4e08\u592b\u662f\u7f8e\u56fd\u8428\u514b\u65af\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\u4fdd\u7f57\u00b7\u79d1\u6069\uff08Paul Cohen\uff09\uff0c\u5728\u5979\u7684\u5de1\u8ff4\u8868\u6f14\u548c\u4e13\u8f91\u4e2d\u5747\u6709\u548c\u5979\u7684\u4e08\u592b\u5408\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85790486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lila_Downs>,
        <http://viaf.org/viaf/85790486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad29ae1c-2eda-4071-9dc8-31910e7e546c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lila_Downs-Congress_Theater2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lila_Downs.
doremus_artist:ab0a05e0-dce2-36d8-8fe9-004b9e6e9a5f
owl:sameAs viaf:41843616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41843616>.
doremus_artist:abd36bd4-b059-3b35-aa7e-0faff8d0f9b5
    dbp:birthPlace dbr:Caracas;
    dbp:deathPlace dbr:Caracas;
    rdfs:comment
        "Arturo Uslar Pietri (* 16. Mai 1906 in Caracas; \u2020 26. Februar 2001 ebenda) war ein venezolanischer Schriftsteller, Diplomat und Politiker. Uslar Pietri gilt als ein wichtiger Vertreter der modernen lateinamerikanischen Literatur. Er ist ein Nachfahre des Deutschen Johann von Uslar, der in den Unabh\u00e4ngigkeitskriegen auf der Seite Sim\u00f3n Bol\u00edvars k\u00e4mpfte."@de,
        "Arturo Uslar Pietri (16 May 1906 in Caracas \u2013 26 February 2001), was a Venezuelan intellectual, lawyer, journalist, writer, television producer and politician."@en,
        "Arturo Uslar Pietri (ur. 16 maja 1906 w Caracas, zm. 26 lutego 2001 tam\u017ce) \u2013 wenezuelski pisarz, poeta i publicysta, redaktor naczelny dziennika \u201eEl Nacional\u201d, dyplomata i polityk, wielokrotny minister, senator (1958) oraz reprezentant Wenezueli w Lidze Narod\u00f3w i UNESCO."@pl,
        "Arturo Uslar Pietri, n\u00e9 \u00e0 Caracas le 16 mai 1906 et mort dans la m\u00eame ville le 26 f\u00e9vrier 2001 (\u00e0 94 ans), est un romancier, nouvelliste, dramaturge, essayiste, po\u00e8te et intellectuel v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien. Il compte parmi les \u00e9crivains les plus \u00e9minents du XXe si\u00e8cle dans son pays."@fr,
        "Arturo Uslar PietriOL (Caracas, 16 de mayo de 1906-ib\u00eddem, 26 de febrero de 2001), fue un pol\u00edmata: abogado, periodista, escritor, productor de televisi\u00f3n y pol\u00edtico venezolano.En su pa\u00eds ha sido considerado como uno de los intelectuales m\u00e1s importantes del siglo XX."@es,
        "\u0623\u0631\u062a\u0648\u0631\u0648 \u0623\u0648\u0633\u0644\u0627\u0631 \u0628\u064a\u064a\u062a\u0631\u064a \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a \u0648\u0635\u062d\u0641\u064a \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0641\u0646\u0632\u0648\u064a\u0644\u064a.\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0643\u0627\u0631\u0627\u0643\u0627\u0633 \u0641\u064a 16 \u0645\u0627\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1906. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0643\u0631\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u0647. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0635\u064a\u0629 \u064a\u0623\u062a\u064a \u0628\u0627\u0631\u0627\u0628\u0627\u0633 \u0648\u0642\u0635\u0635 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0639\u0627\u0645 1928 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0637\u0631 \u0648\u0642\u0635\u0635 \u0622\u062e\u0631\u0649 \u0639\u0627\u0645 1967\u060c \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u062a\u0628\u0631\u0632 \u0627\u0644\u0631\u0645\u0627\u062d \u0627\u0644\u0645\u0644\u0648\u0646\u0629 \u0639\u0627\u0645 1931 \u0648\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0641\u064a \u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627 1962 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629. \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0643\u0627\u0631\u0627\u0643\u0627\u0633 \u0641\u064a 26 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 \u0639\u0627\u0645 2001."@ar,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30a6\u30b9\u30e9\u30fc\u30eb\uff1d\u30d4\u30a8\u30c8\u30ea\uff08\u897f: Arturo Uslar Pietri\u30011906\u5e745\u670816\u65e5 - 2001\u5e742\u670828\u65e5\uff09\u306f20\u4e16\u7d00\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3067\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u4eba\u7269\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u5f7c\u306f\u4f5c\u5bb6\u304b\u3064\u77e5\u8b58\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u6559\u80b2\u8005\u3001\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u5916\u4ea4\u5b98\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u5b98\u50da\u3068\u3057\u3066\u5927\u304d\u306a\u696d\u7e3e\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:109504120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arturo_Uslar_Pietri>,
        <http://viaf.org/viaf/109504120>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arturo_Uslar_Pietri_El_Nacional.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arturo_Uslar_Pietri.
doremus_artist:ac1fb392-2ce9-3d5f-91ec-b2e25d4d30cf
owl:sameAs viaf:25775959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25775959>.
doremus_artist:ad351f86-ed8c-3324-906b-cce08fc6f838
    dbp:birthPlace dbr:Satu_Mare;
    rdfs:comment
        "Miriam Fried (born 9 September 1946) is a Romanian-born Israeli classical violinist and pedagogue."@en,
        "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u0424\u0440\u0438\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Miriam Fried; \u0440\u043e\u0434. 1946, \u0421\u0430\u0442\u0443-\u041c\u0430\u0440\u0435, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:45841974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miriam_Fried>,
        <http://viaf.org/viaf/45841974>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miriam_Fried.
doremus_artist:ad5ff550-bc82-35cd-a2e3-cf3ef3394b49
owl:sameAs viaf:61815830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61815830>.
doremus_artist:ad756278-7117-3674-a125-ac27206c9153
owl:sameAs viaf:19294031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19294031>.
doremus_artist:ada939ba-ae72-3fa4-81c0-46c8c6aafc2d
owl:sameAs viaf:121777838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121777838>.
doremus_artist:af04f75b-a842-312e-9036-561114179e68
    dbp:birthPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "Ramin Karimloo (* 19. September 1978 im Iran) ist ein kanadischer Musicaldarsteller, der vor allem durch seine Arbeit im Londoner West End bekannt wurde. Er hatte Hauptrollen in den beiden Musicals, die dort am l\u00e4ngsten laufen: Das Phantom der Oper und Les Mis\u00e9rables. Er geh\u00f6rt auch zur Originalbesetzung von Andrew Lloyd Webbers Love Never Dies."@de,
        "Ramin Karimloo (Iran, 19 september 1978) is een Canadees acteur en zanger. Op jonge leeftijd verliet hij Iran om in Toronto te gaan wonen. Hij startte zijn zangcarri\u00e8re door in verscheidene rockbands in zijn woonplaats te zingen. Later besloot Karimloo om zich meer op theater te richten en speelde aanvankelijk in de producties Lost in Yonkers als Jay Kurntiz en Columbia House als Shervin, beide in het Annex Theater te Toronto. Via deze weg ging Karimloo werken bij bedrijven die theaterproducties op cruiseschepen verzorgen en voer mee op de schepen MS Carousel en MV Oriana."@nl,
        "Ramin Karimloo (Persa:\u0631\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u06a9\u0631\u06cc\u0645\u0644\u0648\u200e\u200e; nascido em 19 de setembro de 1978) \u00e9 um ator, cantor, compositor e produtor musical canadense-iraniano, conhecido pelos seus trabalhos em West End em Londres. Ele interpretou v\u00e1rios personagens masculinos principais nos musicais mais tempo em cartaz de West End: O Fantasma e Raoul em O Fantasma \u00d3pera, e Jean Valjean, Enjolras, e Marius em Les Mis\u00e9rables. Ele tamb\u00e9m foi o Fantasma original para sequela do show, Love Never Dies. Ele debutou na Broadway em 2014 como Valjean no revival de Les Mis\u00e9rables, pelo qual recebeu uma nomea\u00e7\u00e3o ao Tony Award."@pt,
        "Ramin Karimloo (Persian: \u0631\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u06a9\u0631\u06cc\u0645\u0644\u0648\u200e\u200e; born September 19, 1978) is an Iranian-Canadian actor and singer recognized chiefly for his work in London's West End. He has played leading male roles in both of the West End's longest running musicals: The Phantom and Raoul in The Phantom of the Opera, and Jean Valjean, Enjolras, and Marius in Les Mis\u00e9rables. He also originated the role of the Phantom in Andrew Lloyd Webber's Love Never Dies, which continues the story of The Phantom of the Opera. He made his Broadway debut as Valjean in the 2014 revival production of Les Mis\u00e9rables, for which he received a Tony Award nomination."@en,
        "Ramin Karimloo (persan : \u0631\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u06a9\u0631\u06cc\u0645\u0644\u0648) n\u00e9 le 19 septembre est un acteur et chanteur iranien-canadien. Il est connu pour ses nombreux r\u00f4les dans des com\u00e9dies musicales du West End dont Le Fant\u00f4me de l'Op\u00e9ra, Les Mis\u00e9rables."@fr,
        "Ramin Karimloo (ur. 19 wrze\u015bnia 1978 w Teheranie) \u2013 kanadyjski tenor (pochodzenia ira\u0144skiego), znany przede wszystkim z londy\u0144skiego West Endu. Jest pierwszym wykonawc\u0105 roli Upiora w musicalu Andrew Lloyd Webbera Love Never Dies (b\u0119d\u0105cego kontynuacj\u0105 Upiora w operze)."@pl,
        "Ramin Karimloo es un actor y cantante canadiense de origen iran\u00ed, famoso y reconocido mundialmente por sus papeles en teatro musical en el West End de Londres."@es,
        "\u00c8 noto soprattutto per aver ricoperto tre dei pi\u00f9 importanti ruoli del teatro musicale: Enjolras e Jean Valjean in Les Mis\u00e9rables e quello del Fantasma dell'Opera nel musical di Andrew Lloyd Webber The Phantom of the Opera; oltre ad essere stato il pi\u00f9 giovane interprete di quest'ultimo ruolo, \u00e8 stato anche il primo interprete del Fantasma dell'Opera nel musical di Lloyd Webber Love Never Dies, sequel del Phantom Of The Opera."@it,
        "\u0420\u0430\u043c\u0438\u043d \u041a\u0430\u0440\u0438\u043c\u043b\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ramin Karimloo) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XX \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XXI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u0432\u0435\u0441\u0442-\u044d\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u0445 (\u00ab\u0411\u0443\u043b\u044c\u0432\u0430\u0440 \u0421\u0430\u043d\u0441\u0435\u0442\u00bb, \u00ab\u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a \u041e\u043f\u0435\u0440\u044b\u00bb, \u00ab\u041e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435\u00bb, \u00ab\u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u043d\u0435 \u0443\u043c\u0440\u0451\u0442 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430\u00bb). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 Broadwayworld.com \u0438 Whatsonstage.com, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441\u0430 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb."@ru,
        "\u0631\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0643\u0631\u064a\u0645\u0644\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Ramin Karimloo) \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u062f \u0648\u0627\u0644\u0623\u0635\u0644 \u0648\u0643\u0646\u062f\u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 19 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1978 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0637\u0647\u0631\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627."@ar,
        "\u30e9\u30df\u30f3\u30fb\u30ab\u30ea\u30e0\u30eb\u30fc\uff08\u30e9\u30df\u30fc\u30f3\u30fb\u30ab\u30ea\u30e0\u30eb\u30fc\u3068\u3082\u3001Ramin Karimloo\u30011978\u5e749\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3092\u672c\u62e0\u5730\u3068\u3057\u3001\u4e3b\u306b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u821e\u53f0\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u3002"@ja,
        "\u62c9\u660e\u00b7\u514b\u6797\u9b6f\uff08\u6ce2\u65af\u8a9e\uff1a\u0631\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u06a9\u0631\u06cc\u0645\u0644\u0648\u200e\u3001\u82f1\u8bed\uff1aRamin Karimloo\uff0c1978\u5e749\u670819\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4f0a\u6717\u88d4\u52a0\u62ff\u5927\u7c4d\u7684\u6f14\u54e1\u53ca\u6b4c\u624b\uff0c\u66fe\u64d4\u4efb\u82f1\u570b\u897f\u5340\u5287\u9662\u6700\u9577\u58fd\u7684\u5169\u90e8\u97f3\u6a02\u5287\u7684\u4e3b\u89d2\uff1a\u300a\u6b4c\u5287\u9b45\u5f71\u300b\u4e2d\u7684\u9b45\u5f71\u4ee5\u53ca\u300a\u60b2\u6158\u4e16\u754c\u300b\u7684\u5c1a\u842c\u5f37\u3002\u4ed6\u4e5f\u662f\u5b89\u5fb7\u9b6f\u00b7\u6d1b\u4f0a\u00b7\u97cb\u4f2f\u5275\u4f5c\u7684\u97f3\u6a02\u5287\u300a\u611b\u7121\u6b62\u76e1\u300b\u4e2d\u9b45\u5f71\u7684\u539f\u7248\u5361\u53f8\uff08\u82f1\u8bed\uff1aOriginal Cast\uff09\u3002\u4ed6\u5728\u767e\u8001\u532f\u9996\u6b21\u767b\u53f0\u7684\u89d2\u8272\u70ba2014\u5e74\u7684\u300a\u60b2\u6158\u4e16\u754c\u300b\u5fa9\u6392\u4e2d\u7684\u5c1a\u842c\u5f37\uff0c\u4e26\u56e0\u6b64\u7372\u5f97\u6771\u5c3c\u734e\u63d0\u540d\u3002\u4ed6\u4ee5\u5728\u300a\u611b\u7121\u6b62\u76e1\u300b\u3001\u300a\u6b4c\u5287\u9b45\u5f71\u300b25\u5468\u5e74\u7d00\u5ff5\u7684\u6f14\u51fa\u6700\u70ba\u77e5\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:108052911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ramin_Karimloo>,
        <http://viaf.org/viaf/108052911>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9c71942-f014-41e3-8279-fb0fb9bfd520>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ramin_Karimloo_West_End_Live_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ramin_Karimloo.
doremus_artist:af6acde6-130a-35dc-98d7-136db494bdef
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Bernhard Molique (Wilhelm Bernhard Molique; 7 October 1802 \u2013 10 May 1869) was a German violinist and composer."@en,
        "Bernhard MoliqueFichier:Bernhard Molique.jpg Bernhard Molique Wilhelm Bernhard Molique, n\u00e9 le 7 octobre 1802 \u00e0 Nuremberg \u2013 mort le 10 mai 1869 \u00e0 Bad Cannstatt, est un violoniste et compositeur allemand. En 1849, il s'installe \u00e0 Londres et poursuit sa carri\u00e8re de compositeur, de soliste et y enseigne la composition. Parmi ses \u0153uvres, de style plus classique que romantique, on retiendra le Concerto pour violon no 5 (1841) ou le Concerto pour violoncelle (1853) qui jouissaient d'une grande popularit\u00e9, mais n'existent toujours pas au disque. De nos jours sont red\u00e9couverts ses quatuors et ses \u0153uvres pour instruments \u00e0 vent, fl\u00fbte ou hautbois notamment, restent au r\u00e9pertoire pour leur virtuosit\u00e9."@fr,
        "Fu apprezzato violinista - tanto da guadagnarsi le lodi di Hector Berlioz - e stimato compositore; figura di una certa levatura nel panorama musicale del suo tempo, oggi \u00e8 tristemente dimenticato."@it,
        "Wilhelm Bernhard Molique (* 7. Oktober 1802 in N\u00fcrnberg; \u2020 10. Mai 1869 in Cannstatt bei Stuttgart) war ein deutscher Komponist und Violinist."@de,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440 \u041c\u043e\u043b\u0438\u043a (\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u041c\u043e\u043b\u0438\u043a, \u043d\u0435\u043c. Bernhard Wilhelm Molique; 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1802, \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 10 \u043c\u0430\u044f 1869, \u041a\u0430\u043d\u0448\u0442\u0430\u0442\u0442, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0438 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u044d\u043b\u044c\u0437\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041c\u043e\u043b\u0438\u043a\u0430, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u041b\u0443\u0438 \u0428\u043f\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0420\u043e\u0432\u0435\u043b\u043b\u0438. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0410\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0412\u0438\u043d, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u043c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0435. \u0412 1823\u20141849 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435, \u0432 \u044d\u0442\u0438 \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b \u0438 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 (1844). \u0412 1849\u20141866 \u0433\u0433. \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0441 1861 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30e2\u30fc\u30ea\u30c3\u30af\uff08Wilhelm Bernhard Molique, 1802\u5e7410\u67087\u65e5 - 1869\u5e745\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69119325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Molique>,
        <http://viaf.org/viaf/69119325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca36114d-99a7-4afd-88cb-a2f8d3f343fa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernhard_Molique.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Molique.
doremus_artist:af708e6a-248b-31cf-90d3-3de0dd47e983
owl:sameAs viaf:51282921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51282921>.
doremus_artist:afb3f5eb-06de-3543-90c2-ae7387a67c23
owl:sameAs viaf:56288823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56288823>.
doremus_artist:b024a660-eabc-3a6f-bd43-0a8a50e50f07
owl:sameAs viaf:78545969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78545969>.
doremus_artist:b087ad3f-705d-38e4-80b6-4471d8949e93
owl:sameAs viaf:51887656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51887656>.
doremus_artist:b09c5a71-692c-3539-a9d0-967bfd0c6be1
    owl:sameAs viaf:2782145856857022920015;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2782145856857022920015>,
        <http://viaf.org/viaf/79812617>.
doremus_artist:b1b137b9-3485-3fc0-8579-35594e265811
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Pisa;
    rdfs:comment
        """Count Francesco Algarotti (11 December 1712 \u2013 3 May 1764) was an Italian polymath, philosopher, poet, essayist, anglophile, art critic and art collector. He was "one of the first Esprits cavaliers of the age," a man of broad knowledge, an expert in Newtonianism, architecture and music and a friend of most of the leading authors of his times: Voltaire, Jean-Baptiste de Boyer, Marquis d'Argens, Pierre-Louis de Maupertuis and the atheist Julien Offray de La Mettrie. Lord Chesterfield, Thomas Gray, George Lyttelton, Thomas Hollis, Metastasio, Benedict XIV and Heinrich von Br\u00fchl were among his correspondents"""@en,
        "El conde Francesco Algarotti (Venecia,11 de diciembre de 1712-Pisa, 3 de mayo de 1764) fue un erudito, escritor, ensayista y coleccionista de arte italiano."@es,
        "Francesco Algarotti (Veneti\u00eb, 11 december 1712 - Pisa, 3 mei 1764) was een Italiaanse romanschrijver, essayist en kunstkenner. Algarotti speelde een belangrijke rol in het populariseren van wetenschap en kunst. Hij was een groot voorstander van de theorie\u00ebn van Isaac Newton en schreef een van zijn populairste essays over hem. Verder publiceerde hij over architectuur, schilderkunst, opera, heidendom, de Inca's, de Franse en de Italiaanse taal. Als propagandist van de Verlichting, kenner van de Italiaanse bouwkunst en een expert in Italiaanse schilderkunst, bracht hij zichzelf bij August III van Polen en Frederik de Grote als een voorstander van Palladio naar voren."@nl,
        """Francesco Algarotti (Veneza, 11 de dezembro de 1712 \u2014 Pisa, 3 de maio de 1764) foi um fil\u00f3sofo, cr\u00edtico, escritor de \u00f3pera italiano e filho de um rico mercador de Veneza. Foi amigo de Voltaire, que o chamou de "Querido Cisne de P\u00e1dua"; foi autor de in\u00fameras obras, tais como: Newtonianismo para as Damas; Poesias; Ensaios sobre a Pintura; Viagem na R\u00fassia, al\u00e9m de valiosa correspond\u00eancia."""@pt,
        "Francesco Algarotti (ur. 11 grudnia 1712 w Wenecji, zmar\u0142y w Pizie 3 maja 1764 r.) by\u0142 w\u0142oskim pisarzem, fizykiem, matematykiem, krytykiem i kolekcjonerem sztuki oraz filozofem o\u015bwiecenia. Z pochodzenia wenecjanin. Jego rodzina mieszka\u0142a w weneckim pa\u0142acu zbudowanym w 1550 roku, zakupionym w roku 1706 przez Algarottich."@pl,
        "Francesco Graf von Algarotti (* 11. Dezember 1712 in Venedig; \u2020 3. Mai 1764 in Pisa) war ein italienischer Schriftsteller, Kunstkritiker und Kunsth\u00e4ndler. Er machte Wissenschaft und Kunst beim gro\u00dfen Publikum bekannt im Zeitalter der Aufkl\u00e4rung. Zusammen mit Voltaire, Jean-Baptiste de Boyer, Marquis d\u2019Argens, Maupertuis, Julien Offray de La Mettrie, George und James Keith, Christoph Ludwig von Stille und Friedrich Rudolf von Rothenburg bildete er eine illustre Runde um Friedrich II., die Adolph von Menzel in einem \u00d6lgem\u00e4lde mit dem Titel Die Tafelrunde von Sanssouci festhielt."@de,
        "Le comte Francesco Algarotti, n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1712 \u00e0 Venise et mort le 3 mai 1764 \u00e0 Pise, est un \u00e9crivain italien."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0410\u043b\u044c\u0433\u0430\u0440\u043e\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Algarotti; 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1712, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 3 \u043c\u0430\u044f 1764, \u041f\u0438\u0437\u0430) \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0432 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u043e \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044e \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0444\u044e\u0440\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:68955699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Algarotti>,
        <http://viaf.org/viaf/68955699>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Algarotti_(Liotard).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Algarotti.
doremus_artist:b22605ca-b35b-3ed6-b07c-9574e5693b93
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Grant-Lee Phillips (* 1. September 1963 in Stockton, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Musiker. Er ist vor allem bekannt geworden als S\u00e4nger, Gitarrist und Songschreiber der Band Grant Lee Buffalo (1992\u20131999)."@de,
        "Grant-Lee Phillips (born Bryan G. Phillips, 1963) is an American singer-songwriter and multi-instrumentalist."@en,
        "Grant-Lee PhillipsFichier:Grant-Lee Phillips in Concert 2009-11-20.jpg Grant-Lee Phillips en novembre 2009 Grant Lee Phillips est un musicien am\u00e9ricain de folk rock, n\u00e9 le 1e septembre 1963 \u00e0 Stockton en Californie."@fr,
        "Le sue doti di polistrumentista sono evidenti nei suoi album solisti dove suona chitarre acustiche ed elettriche, basso, banjo, mandolino, armonica, batteria, pianoforte e sintetizzatori."@it;
    owl:sameAs viaf:14974179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grant-Lee_Phillips>,
        <http://viaf.org/viaf/14974179>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grant-Lee_Phillips_in_Concert_2009-11-20.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grant-Lee_Phillips.
doremus_artist:b24a927a-5dde-35b6-ba45-93f528e3129f
owl:sameAs viaf:4182152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4182152>.
doremus_artist:b31fae6b-b40b-3aca-b036-16c56775e0a5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Albert_Lea,_Minnesota>;
    rdfs:comment
        "Wayne Peterson (born September 3, 1927 in Albert Lea, MN) is a Pulitzer Prize\u2013winning composer, pianist and educator. Peterson earned B.A., M.A., and Ph.D. degrees at the University of Minnesota. He did advanced study on a Fulbright Scholarship at the Royal Academy of Music, London, England. Peterson's other honors include a Composer's Award from the American Academy and Institute of Arts and Letters (1986) and a Guggenheim Fellowship (1989\u201390). In 1990 he was a visiting artist at the American Academy in Rome."@en,
        "Wayne T. Peterson (* 3. September 1927 (oder 8. M\u00e4rz) in Albert Lea, Minnesota) ist ein US-amerikanischer Komponist und Hochschullehrer."@de;
    owl:sameAs viaf:114839111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wayne_Peterson>,
        <http://viaf.org/viaf/114839111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wayne_Peterson.
doremus_artist:b3e28c7e-b25d-3559-935e-d049487b8cd5
    dbp:birthPlace dbr:French_Algeria;
    rdfs:comment
        "Marc Esposito (born 16 July 1952) is a French film director and screenwriter. His film Patrick Dewaere was screened out of competition at the 1992 Cannes Film Festival."@en,
        "Marc Esposito Marc Esposito (n\u00e9 le 16 juillet 1952 \u00e0 Alger) est un journaliste, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:68928709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Esposito>,
        <http://viaf.org/viaf/68928709>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af8dda21-c423-491f-8e87-2499c38fc063>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc_Esposito.
doremus_artist:b3e62e6c-a13d-398e-8780-0b7b42cd006b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Sulpice_(Paris)>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Am\u00e9lie-Julie Candeille (31 de julio de 1767, Par\u00eds - 4 de febrero de 1834, ib\u00edd) fue una artista francesa."@es,
        "Am\u00e9lie-Julie Candeille (night of July 31, 1767, parish of Saint-Sulpice, Paris \u2013 February 4, 1834, Paris) was a French composer, librettist, writer, singer, actress, comedian, and instrumentalist."@en,
        "Am\u00e9lie-Julie Candeille, n\u00e9e \u00e0 Paris, paroisse Saint-Sulpice, dans la nuit du 30 au 31 juillet 1767, morte \u00e0 Paris le 4 f\u00e9vrier 1834, est une femme exceptionnelle aux multiples talents artistiques. Elle fut une brillante compositrice pour le piano et excellente musicienne, actrice et auteure dramatique, mais elle commen\u00e7a sa carri\u00e8re comme cantatrice."@fr;
    owl:sameAs viaf:7663842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Am\u00e9lie-Julie_Candeille>,
        <http://viaf.org/viaf/7663842>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julie_Candeille.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amélie-Julie_Candeille.
doremus_artist:b3ef7500-464a-303b-9057-ada968e4c99e
owl:sameAs viaf:27257272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27257272>.
doremus_artist:b4337a8f-df68-3e21-9c15-f49d12190379
owl:sameAs viaf:51880541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880541>.
doremus_artist:b4e8764b-9d5e-3fc3-95e9-eed50161d47e
    dbp:birthPlace dbr:Ahfir;
    rdfs:comment
        "Philippe Clair (born September 14, 1930) is a French actor, director, producer, screenwriter, and popular humorist. Along with fellow French directors Max P\u00e9cas and Richard Balducci, his name is synonymous with the golden age of camp and low comedy in French cinema."@en,
        "Philippe Clair, de son vrai nom Prosper Bensoussan, n\u00e9 le 14 septembre 1930 \u00e0 Ahfir (Maroc), est un acteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22326853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Clair>,
        <http://viaf.org/viaf/22326853>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Clair.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Clair.
doremus_artist:b5726539-115d-3407-9271-ae25f953abb7
    rdfs:comment
        "Fernand Bonifay est un auteur-compositeur n\u00e9 \u00e0 Paris le 4 septembre 1920, mort \u00e0 La Seyne-sur-Mer dans le Var o\u00f9 il r\u00e9sidait le 29 ao\u00fbt 1993.Il est l'auteur d'immenses succ\u00e8s comme  Maman la plus belle du monde, Souvenirs, souvenirs, des paroles de Petite Fleur, Du moment qu\u2019on s\u2019aime, Adieu Lisbonne, Quand le soleil \u00e9tait l\u00e0, Je me suis souvent demand\u00e9, Parce que c\u2019est bon, Tu n\u2019as pas tr\u00e8s bon caract\u00e8re, Toi mon d\u00e9mon, Ce serait dommage, etc.Il a \u00e9t\u00e9 chant\u00e9 par Johnny Hallyday, Tino Rossi, Gilbert B\u00e9caud, Bobbejaan Schoepen, Annie Cordy, Bourvil, Christian Selva, Gloria Lasso, Dalida, Luis Mariano, Sacha Distel, Petula Clark, Richard Anthony et bien d'autres.\u2191 Biographie"@fr;
    owl:sameAs viaf:59350192;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fernand_Bonifay>,
        <http://viaf.org/viaf/59350192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e290be88-3e0f-4a12-848e-2984346cfc94>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fernand_Bonifay.
doremus_artist:b64f04d3-7888-345e-9603-5bec4c63c5f3
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "John Aler (born October 4, 1949, Baltimore, Maryland) is an American lyric tenor who performs in concerts, recitals, and operas. He is particularly known for his interpretations of the works of Mozart, Rossini, Donizetti, Bellini, and Handel."@en,
        "John Aler (n\u00e9 le 4 octobre 1949, \u00e0 Baltimore dans le Maryland) est un chanteur lyrique am\u00e9ricain, t\u00e9nor connu pour ses interpr\u00e9tations en concerts et \u00e0 l'op\u00e9ra, des \u0153uvres de Mozart, Rossini, Gaetano Donizetti, Vincenzo Bellini et Haendel. Il a aussi chant\u00e9 des op\u00e9rettes de Jacques Offenbach, La Muette de Portici de Daniel-Fran\u00e7ois-Esprit Auber, Le Postillon de Lonjumeau d'Adolphe Adam, le Requiem de Dvo\u0159\u00e1k, la Cantata profana de B\u00e9la Bart\u00f3k."@fr;
    owl:sameAs viaf:85425042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Aler>,
        <http://viaf.org/viaf/85425042>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aaa27f0c-7ddc-49fb-b873-1a935c757488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Aler.
doremus_artist:b6e51197-f30d-3e12-9a5c-6b7c705fe64a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Richard Allen Harvey (* 25. September 1953 in London, England) ist ein britischer Komponist und Musiker."@de,
        "Richard Harvey (Londen, 25 september 1953) is een Brits componist en muzikant."@nl,
        "Richard Harvey (born 25 September 1953) is a BAFTA Award\u2013winning English musician and composer. Originally of the mediaevalist progressive rock group Gryphon, he is best known now for his film and television soundtracks. He is also known for his guitar concerto Concerto Antico, which was composed for the guitarist John Williams and the London Symphony Orchestra. Harvey is sometimes confused with fellow British composer/musician Richard Hartley because of their similar last names."@en,
        "Richard Harvey (n\u00e9 le 25 septembre 1953 \u00e0 Londres) est un compositeur de musiques de films."@fr;
    owl:sameAs viaf:54335385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Harvey>,
        <http://viaf.org/viaf/54335385>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e0ab79fd-05d4-4e03-a9d4-389f3d309713>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Harvey_20070116.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Harvey.
doremus_artist:b8182aeb-15f8-3b33-a5e7-9463bae19c5a
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    rdfs:comment
        "Fabio Biondi (* 15. M\u00e4rz 1961 in Palermo) ist ein italienischer Violinist, Dirigent und Gr\u00fcnder des Ensembles Europa Galante."@de,
        "Fabio Biondi (15 de mar\u00e7o de 1961 ) \u00e9 um violinista e maestro italiano. Nascido em Palermo, na Sic\u00edlia, Biondi come\u00e7ou sua carreira internacional aos 12 anos de idade, tocando um concerto com a RAI Symphony Orchestra Orquestra Sinf\u00f3nica da RAI. Com 16 anos, realizou concerto para violino de Bach no Musikverein, em Viena. Desde ent\u00e3o, t\u00eam-se apresentado com numerosos conjuntos barrocos como: La Capella Reial e, Musica Antiqua Wien, Seminario Musicale, La Chapelle Royale e Les Musiciens du Louvre. Em 1989 fundou o agrupamento Europa Galante, especializado em m\u00fasica barroca, que ele dirige."@pt,
        "Fabio Biondi (Palermo, 15 de marzo de 1961) es un violinista y director de orquesta italiano, especialista en m\u00fasica barroca, fundador y director de la orquesta de m\u00fasica barroca Europa Galante."@es,
        "Fabio Biondi (born 15 March 1961 in Palermo, Italy) is an Italian violinist and conductor. He is a specialist in Baroque and early music."@en,
        "Fabio Biondi (n\u00e9 le 15 mars 1961 \u00e0 Palerme, en Sicile) est un violoniste et chef d'orchestre italien. Il est sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire des compositeurs baroques italiens et notamment de Vivaldi dont il a revisit\u00e9 l'\u0153uvre et a enregistr\u00e9 en 1991 une version des Quatre Saisons (version dite de Manchester) d\u00e9capante, tout en respectant l'esprit du compositeur."@fr,
        "Fabio Biondi (ur. 15 marca 1961 w Palermo) - w\u0142oski skrzypek i dyrygent, za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142u Europa Galante. Jeden z pionier\u00f3w gry na instrumentach z epoki i historycznego wykonawstwa. Wyst\u0119puje jako dyrygent i solista, graj\u0105c na skrzypcach Carla Ferdinanda Gagliana z 1766 roku."@pl,
        "\u0424\u0430\u0431\u0438\u043e \u0411\u044c\u043e\u043d\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b.  Fabio Biondi, 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1961, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30d3\u30aa\u30fb\u30d3\u30aa\u30f3\u30c7\u30a3\uff08Fabio Biondi, 1961\u5e743\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 1990\u5e74\u306b\u53e4\u697d\u5c02\u9580\u306e\u6f14\u594f\u56e3\u4f53\u30a8\u30a6\u30ed\u30fc\u30d1\u30fb\u30ac\u30e9\u30f3\u30c6\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u81ea\u3089\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u56e3\u3092\u7387\u3044\u308b\u3002\u3068\u308a\u308f\u30511990\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u9332\u97f3\u3055\u308c\u305f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u56db\u5b63\u306eCD\u3067\u305d\u308c\u307e\u3067\u306b\u306a\u304b\u3063\u305f\u65ac\u65b0\u306a\u89e3\u91c8\u3092\u884c\u3044\u3001\u53e4\u697d\u754c\u306b\u65cb\u98a8\u3092\u5dfb\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3089\u3057\u304b\u3089\u306c\u3001\u72ec\u7279\u306e\u306d\u3070\u308a\u3042\u308b\u97f3\u8272\u3092\u6301\u3064\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85382103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabio_Biondi>,
        <http://viaf.org/viaf/85382103>,
        <https://musicbrainz.org/artist/564ff36e-509d-4827-9c3f-6e5e3f2c0553>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vivica_Genaux,_Fabio_Biondi_-_Misteria_Paschalia_2010.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabio_Biondi.
doremus_artist:b83d1293-2504-3fe5-8890-022ea5b7a51a
owl:sameAs viaf:11115072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11115072>.
doremus_artist:b896e094-4975-393b-877d-d08a1436b60e
owl:sameAs viaf:37125050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37125050>.
doremus_artist:b96bbbdb-d395-365e-b7e5-a08be56f4fa3
    rdfs:comment
        "Isidore Godfrey (27 September 1900 \u2013 12 September 1977), born Israel Gotfryd, was musical director of the D'Oyly Carte Opera Company for 39 years, from 1929 to 1968. He conducted most of the company's performances during that period, except for a few London seasons when Malcolm Sargent was guest conductor and brief periods in the summers of 1947 and 1948 when Boyd Neel filled in as guest conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:46971506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isidore_Godfrey>,
        <http://viaf.org/viaf/46971506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7123d5dc-f0a0-4f02-9b3a-333f014a97c3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isidore_Godfrey.
doremus_artist:b979bf02-8f3f-3630-9e4d-11dca0348ca9
owl:sameAs viaf:50231597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50231597>.
doremus_artist:ba0bec4c-2f33-30c4-a449-3477b45d8304
owl:sameAs viaf:100990122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100990122>.
doremus_artist:ba0f9b2c-579a-3679-b967-8d5e95e09f6b
    rdfs:comment
        "Derek Oldham (29 March 1887 \u2013 20 March 1968) was an English singer and actor, best known for his performances in the tenor roles of the Savoy Operas with the D'Oyly Carte Opera Company. After performing in concerts as a boy soprano and working as a bank clerk, Oldham began a professional performing career in 1914. With the outbreak of World War I, he joined the Scots Guards, serving with valour. After the war, he joined the D'Oyly Carte Opera Company, singing the tenor leads in the Gilbert and Sullivan operas for three years. He then starred in musicals and operettas in the West End in the 1920s, including Madame Pompadour, The Merry Widow, Rose-Marie and The Vagabond King. He returned to the D'Oyly Carte for brief periods from 1929 to 1937."@en,
        "Derek Oldham (29 de marzo de 1887 \u2013 20 de marzo de 1968) fue un cantante y actor brit\u00e1nico, conocido principalmente por sus actuaciones como tenor en la \u00d3pera Savoy de la Compa\u00f1\u00eda D'Oyly Carte Opera. Tras actuar en conciertos como tiple y trabajar en un banco, Oldham inici\u00f3 su carrera profesional en 1914. Con el inicio de la Primera Guerra Mundial se uni\u00f3 a los Scots Guards, unidad en la que sirvi\u00f3 con valor. Tras la guerra entr\u00f3 a formar parte de la Compa\u00f1\u00eda D'Oyly Carte Opera, cantando a lo largo de tres a\u00f1os papeles de tenor en las \u00f3peras de Gilbert y Sullivan. Despu\u00e9s, en la d\u00e9cada de 1920, trabaj\u00f3 en musicales y operetas en el circuito teatral del West End londinense, entre ellas Madame Pompadour, La viuda alegre, Rose Marie y The Vagabond King. Entre 1929 y 1937 volvi\u00f3 a actuar duran"@es;
    owl:sameAs viaf:59295479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Oldham>,
        <http://viaf.org/viaf/59295479>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Derek_Oldham_Marco.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Derek_Oldham.
doremus_artist:ba767c3b-19f3-36e7-8815-ff782c47c2ac
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hamburg,_Germany>;
    dbp:deathPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Hieronymus Praetorius (* 10. August 1560 in Hamburg; \u2020 27. Januar 1629 ebenda) war ein deutscher Organist und Komponist des Fr\u00fchbarock."@de,
        "Hieronymus Praetorius (10 August 1560 \u2013 27 January 1629) was a north German composer and organist of the late Renaissance and very early Baroque eras. He was not related to the much more famous Michael Praetorius, though the Praetorius family had many distinguished musicians throughout the 16th and 17th centuries."@en,
        "Hieronymus Praetorius (10 de agosto de 1560 - 27 de enero de 1629) fue un compositor del norte de Alemania  y organista del Renacimiento tard\u00edo y prinipios del  Barroco. No tiene parentesco conocido con el mucho m\u00e1s famoso  Michael  Praetorius, aunque la familia tuvo muchos m\u00fasicos destacados durante los siglos XVI y XVII."@es,
        "Hieronymus Praetorius (n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1560 et mort le 27 janvier 1629) est un compositeur et organiste du nord de l'Allemagne qui se situe entre la fin de la Renaissance et le tout d\u00e9but du baroque. Il n'\u00e9tait pas parent avec Michael Praetorius, bien que la famille Praetorius e\u00fbt beaucoup de musiciens distingu\u00e9s pendant les XVIe et XVIIe si\u00e8cles."@fr,
        "\u0418\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043c \u041f\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u0438\u0443\u0441 (\u043b\u0430\u0442. Hieronymus Praetorius; 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1560, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1629, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u042f\u043a\u043e\u0431\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u0438\u0443\u0441\u0430-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u042f\u043a\u043e\u0431\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u0438\u0443\u0441\u0430-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u0433\u043e, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0435\u0446 (\u043d\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a) \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044f \u041f\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u0438\u0443\u0441\u0430. \u041f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0441\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u2014 \u0437\u0430 \u0432\u044b\u0447\u0435\u0442\u043e\u043c \u0443\u0447\u0451\u0431\u044b \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0435 \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 (1580\u20141582) \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435. \u0412 1586 \u0433. \u0443\u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u042f\u043a\u043e\u0431\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0435\u0451 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0441, \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30d2\u30a8\u30ed\u30cb\u30e0\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30c8\u30ea\u30a6\u30b9\uff08Hieronymus Praetorius, 1560\u5e748\u670810\u65e5 - 1629\u5e741\u670827\u65e5\uff09\u306f\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u6709\u540d\u306a\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30d7\u30ec\u30c8\u30ea\u30a6\u30b9\u3068\u306e\u8840\u7e01\u95a2\u4fc2\u306f\u4e0d\u660e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66730781;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hieronymus_Praetorius>,
        <http://viaf.org/viaf/66730781>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44d1ecbf-7327-4488-b9d4-41281eca73d4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hieronymus_Praetorius.
doremus_artist:bb5d91e8-d76f-39a5-9076-d6b142aa2326
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Garches;
    rdfs:comment
        "Guillaume Depardieu (7 April 1971 \u2013 13 October 2008) was a French actor, winner of a C\u00e9sar Award, and the oldest child of G\u00e9rard Depardieu."@en,
        "Guillaume Depardieu (7 de abril de 1971, Paris \u2014 13 de outubro de 2008, Garches) foi um ator franc\u00eas. Em sua carreira, participou de mais de quarenta filmes e produ\u00e7\u00f5es de televis\u00e3o. Guillaume Depardieu era filho dos atores G\u00e9rard Depardieu e \u00c9lisabeth Depardieu (que retomou seu nome de solteira, Guignot, ap\u00f3s o div\u00f3rcio) e irm\u00e3o mais velho da atriz Julie Depardieu. Depardieu faleceu em conseq\u00fc\u00eancia de uma pneumonia fulminante contra\u00edda na Rom\u00eania, enquanto participava das filmagens de L'enfance d'Icare."@pt,
        "Guillaume Depardieu (Par\u00eds, 7 de abril de 1971 - Garches, 13 de octubre de 2008) fue un actor de cine franc\u00e9s. Depardieu era hijo del actor G\u00e9rard Depardieu y la actriz Elisabeth Depardieu, y hermano de las actrices Julie Depardieu y Roxane Depardieu. En 1995 Depardieu tuvo un grave accidente de motocicleta, debido a una maleta que cay\u00f3 de un veh\u00edculo frente a \u00e9l. Depardieu necesit\u00f3 numerosas operaciones de cirug\u00eda en su rodilla y en el hospital adquiri\u00f3 una infecci\u00f3n por Staphylococcus aureus, lo que oblig\u00f3 a la amputaci\u00f3n de la pierna da\u00f1ada en 2003."@es,
        "Guillaume Depardieu, n\u00e9 Guillaume Jean Maxime Antoine Depardieu le 7 avril 1971 et mort le 13 octobre 2008, est un acteur de cin\u00e9ma fran\u00e7ais, fils des acteurs \u00c9lisabeth Guignot et G\u00e9rard Depardieu."@fr,
        "Guillaume Jean Maxime Antoine Depardieu (* 7. April 1971 in Paris; \u2020 13. Oktober 2008 in Garches, \u00cele-de-France) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Er wirkte in \u00fcber 40 Film- und Fernsehproduktionen mit."@de,
        "Guillaume Jean Maxime Antoine Depardieu (Parijs, 17 april 1971 \u2013 Garches, 13 oktober 2008) was een Franse acteur. Depardieu werd in het 14e arrondissement van Parijs geboren, als zoon van de acteurs G\u00e9rard Depardieu en \u00c9lisabeth Guignot. Hij leidde een leven vol drank en drugs, maar speelde desondanks in circa veertig films. In 1995 kreeg Depardieu een motorongeluk, waarna hij 17 operaties moest ondergaan. Hierbij liep hij een Staphylococcus- infectie op. Als gevolg hiervan moest in 2003 zijn rechterbeen worden geamputeerd."@nl,
        "Guillaume Jean Maxime Antoine Depardieu (ur. 7 kwietnia 1971 w Bougival, zm. 13 pa\u017adziernika 2008 w Garches) \u2013 francuski aktor filmowy i telewizyjny."@pl,
        "\u0413\u0438\u0439\u043e\u0301\u043c \u0416\u0430\u043d \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Guillaume Jean Maxime Antoine Depardieu; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1971, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2008, \u0413\u0430\u0440\u0448, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u044b\u043d \u0416\u0435\u0440\u0430\u0440\u0430 \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451 \u0438 \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451 (\u0413\u0438\u043d\u044c\u043e), \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0434\u0430 \u043a \u0434\u0435\u0432\u0438\u0447\u044c\u0435\u0439 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0413\u0438\u043d\u044c\u043e (\u0444\u0440. Guignot), \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u0416\u044e\u043b\u0438 \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451."@ru,
        "\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30c9\u30d1\u30eb\u30c7\u30e5\u30fc\uff08Guillaume Depardieu\u3001\u672c\u540d\uff1a\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30de\u30ad\u30b7\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30c9\u30d1\u30eb\u30c7\u30e5\u30fc\u3001Guillaume Jean Maxime Antoine Depardieu\u30011971\u5e744\u67087\u65e5 - 2008\u5e7410\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7588112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillaume_Depardieu>,
        <http://viaf.org/viaf/7588112>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9eb39563-ff12-45e8-b483-b7d77c779ba1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DEPARDIEU_Guillaume-24x30-2005b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillaume_Depardieu.
doremus_artist:bc079ab6-6443-3d4c-916d-23fd6508a9e6
    dbp:birthPlace dbr:Colombes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Roux (22 July 1929 in Colombes, Hauts-de-Seine - 2 February 2007 in Paris) was a French actor. He was also the French Voice for many American and Italian actors, such as Jack Lemmon, Peter Sellers, Alec Guinness and Tony Curtis. The main part of this actors work was in theatre."@en,
        """Michel Roux (ur. 22 lipca 1929 w Colombes, zm. 2 lutego 2007) \u2013 francuski aktor, znany g\u0142\u00f3wnie z r\u00f3l telewizyjnych i teatralnych, oraz dubbingu produkcji hollywoodzkich, na j\u0119zyk francuski. G\u0142osu u\u017cyczy\u0142 mi\u0119dzy innymi postaciom granym przez Alecka Ginnessa, Jacka Lemmona i Petera Sellersa. Jako aktor debiutowa\u0142 w wieku 14 lat na deskach teatralnych, przez wiele lat wyst\u0119puj\u0105c w teatrach bulwarowych, wyst\u0119powa\u0142 mi\u0119dzy innymi w znanej sztuce \u201eKlatka dla ptak\u00f3w", kt\u00f3ra niebawem zosta\u0142a zekranizowana."""@pl,
        "Michel Roux est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 juillet 1929 \u00e0 Colombes et mort le 2 f\u00e9vrier 2007 \u00e0 Paris. Il a pr\u00eat\u00e9 sa voix \u00e0 de nombreux com\u00e9diens \u00e9trangers, les plus connus \u00e9tant Tony Curtis (notamment dans la s\u00e9rie Amicalement v\u00f4tre), Peter Sellers (en particulier dans le r\u00f4le de l'inspecteur Clouseau) et Jack Lemmon."@fr;
    owl:sameAs viaf:46947555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Roux_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/46947555>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f27706c9-31d1-4f75-a0a6-32a3d396edf6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Michel_Roux_(actor)>.
doremus_artist:bccab2d0-5771-3289-b640-c7203273fc6c
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Gerald Cleaver (born May 4, 1963) is an African-American jazz drummer from Detroit, Michigan."@en,
        "Gerald CleaverFichier:Gerald Cleaver Unterfahrt 2009-11-05-001.jpg Gerald Cleaver au club Unterfahrt \u00e0 Munich en 2009 Gerald Cleaver, n\u00e9 le 4 mai 1963, est un batteur de jazz afro-am\u00e9ricain originaire de D\u00e9troit, dans le Michigan."@fr,
        "Gerald W. Cleaver (* 4. Mai 1963 in Detroit) ist ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger und Bandleader des Creative Jazz und der improvisierten Musik."@de;
    owl:sameAs viaf:5141295;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerald_Cleaver_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/5141295>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd1a8050-2116-440f-ac57-7028b8b425ce>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerald-Cleaver_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gerald_Cleaver_(musician)>.
doremus_artist:be24a8a7-4413-3be5-9625-e219bf41bb55
owl:sameAs viaf:101172085; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101172085>.
doremus_artist:be80e274-8b26-3eb6-831b-a70609283c53
owl:sameAs viaf:220721674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220721674>.
doremus_artist:bfc57926-c70f-3e53-ab6d-697533f685da
owl:sameAs viaf:37106010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37106010>.
doremus_artist:bfce1090-e94a-3f31-8022-2f4cc676ea63
owl:sameAs viaf:51889921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51889921>.
doremus_artist:c11b1beb-160e-3307-911e-71a6a907a510
owl:sameAs viaf:57692974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57692974>.
doremus_artist:c131665c-01be-32c1-a4c1-b834b3d6ee33
    owl:sameAs viaf:46954496;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46954496>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab9d6228-a3bb-4f7a-99c8-b68b7a812dbd>.
doremus_artist:c13224d7-3579-3677-8fac-8184ef601571
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Allegheny_West_(Pittsburgh)>;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0631\u062a\u0631\u0648\u062f \u0634\u062a\u0627\u064a\u0646  (1874 - 1946) \u0623\u062f\u064a\u0628\u0629 \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f\u0629 \u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629, \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644. \u0642\u0636\u062a \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633. \u062d\u064a\u062b \u062c\u0639\u0644\u062a \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0632\u0644\u0647\u0627 \u0635\u0627\u0644\u0648\u0646\u0627 \u0623\u062f\u0628\u064a\u0627 \u0627\u0631\u062a\u0627\u062f\u0647 \u0643\u0628\u0627\u0631 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0648\u0641\u0646\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0637\u0644\u064a\u0639\u064a\u064a\u0646. \u0627\u0633\u062a\u062d\u062f\u062b\u062a \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0642\u0648\u0627\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0631\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062c\u0632\u064a\u0626 \u0648\u0627\u0644\u0625\u064a\u063a\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0628\u0633\u0637\u060c\u0648 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647\u0627 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0639\u0645\u064a\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629."@ar,
        """Con la sua attivit\u00e0 e la sua opera diede un impulso rilevante allo sviluppo dell'arte moderna e della letteratura modernista. Trascorse la maggior parte della sua vita in Francia.Apertamente lesbica, la sua relazione praticamente "matrimoniale" con Alice Toklas \u00e8 una delle pi\u00f9 celebri della storia LGBT."""@it,
        "Gertrude Stein (* 3. Februar 1874 in Allegheny, heute Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 27. Juli 1946 in Paris) war eine amerikanische Schriftstellerin, Verlegerin und Kunstsammlerin. Sie lie\u00df sich 1903 in Paris nieder und teilte ihren ber\u00fchmten, mit zeitgen\u00f6ssischer Kunst ausgestatteten Salon in der Rue de Fleurus 27 zuerst mit ihrem Bruder, dem Kunstsammler und -kritiker Leo Stein, und ab 1913 mit ihrer Lebensgef\u00e4hrtin Alice B. Toklas. Auf Steins Einladungen hin trafen sich dort zu der Zeit unbekannte Pers\u00f6nlichkeiten der k\u00fcnstlerischen Avantgarde wie Pablo Picasso, Henri Matisse, Georges Braque und Juan Gris, deren Werke die Geschwister Stein erwarben. Nach dem Ersten Weltkrieg, ab den fr\u00fchen 1920er Jahren, suchten junge US-amerikanische Schriftsteller der Moderne wie beispielsweise F. Scott "@de,
        "Gertrude Stein (3 de fevereiro de 1874, Pittsburgh, Estados Unidos - 27 de julho de 1946, Paris, Fran\u00e7a) foi uma escritora, poeta e feminista estadunidense."@pt,
        """Gertrude Stein (Allegheny (Pennsylvania), 3 februari 1874 - Parijs, 27 juli 1946) was een Amerikaanse schrijfster die vanaf 1903 in Parijs woonde. De extraverte Gertrude Stein behoorde tot de cultfiguren van de kunst- en literatuurscene van haar tijd. Door een stijl van woordherhalingen, zoals Rose is a rose is a rose is a rose (vaak onjuist geciteerd als: "A rose is ...") uit het gedicht Sacred Emily uit 1913, wilde ze het kubisme uit de schilderkunst naar de literatuur vertalen."""@nl,
        "Gertrude Stein (Allegheny, 3 de febrero de 1874 - Neuilly-sur-Seine, 27 de julio de 1946) fue una escritora estadounidense de novelas, poes\u00eda y teatro. Naci\u00f3 en West Allegheny, Pittsburgh, Pennsylvania y fue criada en Oakland, California. En 1903, Stein se traslad\u00f3 a Par\u00eds, haciendo de Francia su hogar por el resto de su vida. Stein es considerada una pionera de la literatura modernista. Su obra rompi\u00f3 con la narrativa lineal y las convenciones temporales del Siglo XIX. Stein era, tambi\u00e9n, conocida como una importante coleccionista de arte moderno."@es,
        "Gertrude Stein (February 3, 1874 \u2013 July 27, 1946) was an American novelist, poet, playwright, and art collector. Born in the Allegheny West neighborhood of Pittsburgh, Pennsylvania, and raised in Oakland, California, Stein moved to Paris in 1903, and made France her home for the remainder of her life. She hosted a Paris salon, where the leading figures in modernism in literature and art, such as Pablo Picasso, Ernest Hemingway, F. Scott Fitzgerald, Sinclair Lewis, Ezra Pound, and Henri Matisse would meet."@en,
        "Gertrude Stein (ur. 3 lutego 1874 w Allegheny, zm. 27 lipca 1946 w Pary\u017cu) \u2013 ameryka\u0144ska powie\u015bciopisarka \u017cydowskiego pochodzenia, poetka i feministka. Mia\u0142a wp\u0142yw na rozw\u00f3j modernistycznej sztuki i literatury. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cycia sp\u0119dzi\u0142a we Francji."@pl,
        "Gertrude Stein, n\u00e9e le 3 f\u00e9vrier 1874 \u00e0 Allegheny en Pennsylvanie et morte le 27 juillet 1946 \u00e0 l'H\u00f4pital am\u00e9ricain de Neuilly-sur-Seine pr\u00e8s de Paris, est une po\u00e9tesse, \u00e9crivain, dramaturge et f\u00e9ministe am\u00e9ricaine. Elle passa la majeure partie de sa vie en France et fut un catalyseur dans le d\u00e9veloppement de la litt\u00e9rature et de l'art moderne. Par sa collection personnelle et par ses livres, elle contribua \u00e0 la diffusion du cubisme et plus particuli\u00e8rement de l'\u0153uvre de Picasso, de Matisse et de C\u00e9zanne."@fr,
        "\u0413\u0435\u0440\u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0421\u0442\u0430\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gertrude Stein, 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1874, \u0410\u043b\u043b\u0435\u0433\u0435\u0439\u043d\u0438, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1946, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d, \u043f\u043e\u0434 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u043c) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b."@ru,
        "\u30ac\u30fc\u30c8\u30eb\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\uff08\u82f1: Gertrude Stein\u30011874\u5e742\u67083\u65e5 - 1946\u5e747\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u8457\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u7f8e\u8853\u53ce\u96c6\u5bb6\u3002\u7f8e\u8853\u53ce\u96c6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u5144\u59b9\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u753b\u5bb6\u3084\u8a69\u4eba\u305f\u3061\u304c\u96c6\u3046\u30b5\u30ed\u30f3\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u305d\u3053\u306b\u96c6\u307e\u308b\u82b8\u8853\u5bb6\u305f\u3061\u3068\u4ea4\u6d41\u3059\u308b\u4e2d\u3067\u3001\u73fe\u4ee3\u82b8\u8853\u3068\u73fe\u4ee3\u6587\u5b66\u306e\u767a\u5c55\u306e\u304d\u3063\u304b\u3051\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u3068\u3082\u3044\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u683c\u7279\u9c81\u5fb7\u00b7\u65af\u6cf0\u56e0\uff08Gertrude Stein\uff0c1874\u5e742\u67083\u65e5\uff0d1946\u5e747\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u4f5c\u5bb6\u8207\u8a69\u4eba\uff0c\u4f46\u5f8c\u4f86\u4e3b\u8981\u5728\u6cd5\u570b\u751f\u6d3b\uff0c\u4e26\u4e14\u6210\u70ba\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u6587\u5b78\u8207\u73fe\u4ee3\u85dd\u8853\u7684\u767c\u5c55\u4e2d\u7684\u89f8\u5a92\u3002 \u5979\u7684\u4e00\u751f\u4e3b\u8981\u88ab\u5283\u5206\u6210\u5169\u6bb5\u4e3b\u8981\u7684\u95dc\u4fc2\uff0c\u7b2c\u4e00\u6bb5\u95dc\u4fc2\u662f\u57281874\u5e74\u52301914\u5e74\u671f\u9593\u8207\u5979\u54e5\u54e5\u96f7\u6b50\u00b7\u65af\u6cf0\u56e0\uff08Leo Stein\uff09\u7684\u95dc\u4fc2\uff0c\u7b2c\u4e8c\u6bb5\u95dc\u4fc2\u662f\u81ea1907\u5e74\u81f31946\u5e74\u65af\u6cf0\u56e0\u904e\u4e16\u671f\u9593\u8207\u611b\u9e97\u7d72\u00b7B\u00b7\u6258\u514b\u52d2\u65af\uff08Alice B. Toklas\uff09\u7684\u95dc\u4fc2\u3002\u683c\u7279\u9c81\u5fb7\u00b7\u65af\u6cf0\u56e0\u5206\u4eab\u5979\u5728\u5df4\u9ece27 rue de Fleurus\u7684\u6c99\u9f8d\u8207\u9019\u5169\u500b\u4eba\uff0c\u5148\u662f\u96f7\u6b50\u00b7\u65af\u6cf0\u56e0\uff08Leo Stein\uff09\u5f8c\u662f\u611b\u9e97\u7d72\u00b7B\u00b7\u6258\u514b\u52d2\u65af\uff08Alice B. Toklas\uff09\u3002\u683c\u7279\u9c81\u5fb7\u00b7\u65af\u6cf0\u56e0\u5728\u5979\u7684\u4e00\u751f\u4e2d\u8207\u77e5\u540d\u7684\u524d\u885b\u6587\u5b78\u8207\u85dd\u8853\u754c\u7684\u6210\u54e1\u4fdd\u6301\u91cd\u8981\u7684\u7b2c\u4e09\u95dc\u4fc2\u3002 \u65af\u6cf0\u56e0\u559c\u6b22\u793e\u4ea4\uff0c\u5979\u8bbe\u5728\u5728\u5df4\u9ece\u7684\u6c99\u9f99\u5438\u5f15\u4e86\u5f88\u591a\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22149082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gertrude_Stein>,
        <http://viaf.org/viaf/22149082>,
        <https://musicbrainz.org/artist/077fdc68-7c46-4a91-b399-8f633678edef>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gertrude_Stein_1935-01-04.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gertrude_Stein.
doremus_artist:c2e9a649-5c4b-3045-8df6-aa69e98e0d97
    rdfs:comment
        "Joe Melson (born May 1935) is an American singer and a BMI Award-winning songwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:22564019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Melson>,
        <http://viaf.org/viaf/22564019>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96299949-8092-429f-ab88-ac826a5e03b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Melson.
doremus_artist:c2e9e38f-5e2e-36b4-8bf9-e40fc76c3151
owl:sameAs viaf:61733865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733865>.
doremus_artist:c4864e2b-7ced-33f0-a719-3173fc5399e3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Barruck Joseph Lelouch (French: [l\u0259lu\u0283]; born 30 October 1937) is a French film director, writer, cinematographer, actor and producer."@en,
        "Claude Barruck Joseph Lelouch (Parijs, 30 oktober 1937) is een Frans filmregisseur, scenarioschrijver, filmproducent en cameraman."@nl,
        "Claude Lelouch (Paris, 30 de outubro de 1937) \u00e9 um argumentista (roteirista), produtor e cineasta franc\u00eas."@pt,
        "Claude Lelouch (Par\u00eds, 30 de octubre de 1937) es un cineasta, productor, guionista, escritor y actor franc\u00e9s."@es,
        "Claude Lelouch (ur. 30 pa\u017adziernika 1937 roku w Pary\u017cu) \u2013 francuski re\u017cyser, scenarzysta, operator, aktor i producent filmowy. Ten syn \u017cydowskiego cukiernika od dziecka by\u0142 zafascynowany kinem, do kt\u00f3rego trafi\u0142 poprzez ruch amatorski. Maj\u0105c 13 lat zrealizowa\u0142 film Le mal du si\u00e8cle (1950), kt\u00f3ry wygra\u0142 Festiwal Filmu Amatorskiego w Cannes. Kr\u0119ci\u0142 filmy kr\u00f3tkometra\u017cowe, reklam\u00f3wki dla telewizji, a w czasie s\u0142u\u017cby wojskowej w Algierii \u2013 instrukta\u017cowe. Pracuj\u0105c w kronice filmowej 1956 roku wygra\u0142 og\u0142oszony przez Amerykan\u00f3w konkurs na najlepszy reporta\u017c zdj\u0119ciowy z Moskwy."@pl,
        "Claude Lelouch [\u02c8klod l\u0259\u02c8lu\u0283] (* 30. Oktober 1937 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur, Kameramann, Drehbuchautor, Produzent und Schauspieler. Sein Markenzeichen sind betont \u00e4sthetische Kameraeinstellungen."@de,
        "Claude Lelouch, n\u00e9 le 30 octobre 1937 \u00e0 Paris, dans le 9e arrondissement, est r\u00e9alisateur, producteur, sc\u00e9nariste et cadreur (il cadre lui-m\u00eame tous ses films) fran\u00e7ais. Sa filmographie compte plus de cinquante films dont Un homme et une femme, Le Voyou, L'aventure c'est l'aventure, Les Uns et les Autres, Partir, revenir, Itin\u00e9raire d'un enfant g\u00e2t\u00e9, Tout \u00e7a... pour \u00e7a !, Les Mis\u00e9rables, Roman de gare ou Un plus une."@fr,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u041b\u0435\u043b\u0443\u0301\u0448 (\u0444\u0440. Claude Lelouch; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u0643\u0644\u0648\u062f \u0644\u064a\u0644\u0648\u0634 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Claude Lelouch) (\u0648. 1937 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648camera operator\u060c \u0648\u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0631\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648\u060c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 ."@ar,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30ea\u30e5\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\u30b7\u30e5\uff08Claude Barruck Joseph Lelouch, 1937\u5e7410\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u88fd\u4f5c\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u52de\u5fb7\u00b7\u52de\u8def\u8a31\uff08Claude Lelouch\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u88fd\u4f5c\u4eba\u3001\u7de8\u5287\u53ca\u4f5c\u5bb6\uff0c\u7d93\u5e38\u4ee5\u5927\u91cf\u7684\u5373\u8208\u5c0d\u8a71\u4f86\u88fd\u4f5c\u96fb\u5f71\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49228121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Lelouch>,
        <http://viaf.org/viaf/49228121>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Lelouch_César_2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Lelouch.
doremus_artist:c534ce02-c2b0-3ab2-8e29-c7e023ad0938
    dbp:deathPlace dbr:Tashkent;
    rdfs:comment
        "Ivan Vasiliyevitch Yershov or Ershov (Russian:  \u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0440\u0448\u043e\u0432) (November 8, 1867 \u2013 November 21, 1943), was a Russian opera singer. He earned renown for his brilliant performances at the Mariinsky Theatre in Saint Petersburg, performing some of the most demanding roles written for the dramatic tenor voice."@en,
        "\u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0440\u0448\u043e\u0301\u0432 (8 [20] \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1867, \u0445\u0443\u0442\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043b\u044b\u0439 \u041d\u0435\u0441\u0432\u0435\u0442\u0430\u0439, \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433, \u041e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0412\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430 \u0414\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u2014 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1943, \u0422\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1938)."@ru;
    owl:sameAs viaf:32183082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Yershov>,
        <http://viaf.org/viaf/32183082>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kashchey_-_Yershov_as_Kashchey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Yershov.
doremus_artist:c5bbcdfa-1c56-3ebf-b87c-674a40bea476
owl:sameAs viaf:10168377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10168377>.
doremus_artist:c5d5735c-1095-3ed4-a20f-1208ab9567f9
    owl:sameAs viaf:34644407;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34644407>,
        <https://musicbrainz.org/artist/846be3c9-5f94-46ab-97b9-531335dd3658>.
doremus_artist:c720f530-f990-36ef-aaad-f1ff1aa67d45
    dbp:birthPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Born in Mumbai, India, Shahid Parvez was initiated into the rich music of the Gharana by his father Aziz Khan, who was the son of the Sitar and Surbahar virtuoso Wahid Khan. As is the custom, Aziz Khan first initiated his son into vocal music and tabla before training him on the Sitar over many years. Incidentally, he got his vocal and Surbahar training from his own uncle Hafeez Khan, a singer and surbahar and sitar exponent and received taleem in tabla for many years from Munnu Khan of the Delhi Gharana."@en;
    owl:sameAs viaf:29394816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shahid_Parvez>,
        <http://viaf.org/viaf/29394816>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ustad_Shahid_Parvez_Khan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shahid_Parvez.
doremus_artist:c72bca63-0060-3191-b39b-8fdeae7545d3
owl:sameAs viaf:114784626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114784626>.
doremus_artist:c774725c-c732-3f1c-858a-4baf93bdee3b
    dbp:birthPlace dbr:Allahabad;
    rdfs:comment
        "Hariprasad Chaurasia (Hindi: \u0939\u0930\u093f\u092a\u094d\u0930\u0938\u093e\u0926 \u091a\u094c\u0930\u0938\u093f\u092f\u093e, Haripras\u0101d Caurasiy\u0101; * 1. Juli 1938 in Allahabad, Uttar Pradesh) ist ein indischer Meister der Bansurifl\u00f6te. Er ist als Komponist f\u00fcr mehrere Filmmusiken und Soundtracks verantwortlich."@de,
        "Hariprasad Chaurasia (n\u00e9 le 1er juillet 1938 \u2013 ; Hindi: \u0939\u0930\u093f\u092a\u094d\u0930\u0938\u093e\u0926 \u091a\u094c\u0930\u0938\u093f\u092f\u093e, Haripras\u0101d Caurasiy\u0101) est un virtuose du bansur\u00ee, la fl\u00fbte classique en bambou de l\u2019Inde du Nord. Auteur d'une discographie abondante, il se produit r\u00e9guli\u00e8rement sur toutes les sc\u00e8nes du monde."@fr,
        "Hariprasad Chaurasia (ur. 1 lipca 1938) \u2013 indyjski muzyk, graj\u0105cy na bambusowym flecie bansuri."@pl,
        "Pandit Hariprasad Chaurasia (born 1 July 1938) is an Indian classical flutist. He plays in the North Indian tradition."@en,
        "Virtuoso del flauto bansuri."@it,
        """\u041f\u0430\u043d\u0434\u0438\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043f\u0440\u0430\u0441\u0430\u0434 \u0427\u0430\u0443\u0440\u0430\u0441\u0438\u044f (\u0440\u043e\u0434. 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1938 \u0433\u043e\u0434\u0430) - \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0418\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0411\u0430\u043d\u0441\u0443\u0440\u0438 - \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043c\u0431\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0431\u0430\u043d\u0441\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 - \u0420\u0430\u0433\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0444\u044c\u044e\u0436\u043d-\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043d\u0441\u0443\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0447\u0438\u0445 "\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445" \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0411\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432."""@ru;
    owl:sameAs viaf:113938579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hariprasad_Chaurasia>,
        <http://viaf.org/viaf/113938579>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hariprasad_Chaurasia_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hariprasad_Chaurasia.
doremus_artist:c7a4e037-6b77-31a0-af13-e5a3ec932c6b
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Villejuif;
    rdfs:comment
        "Arthur Oldham (Gr\u00e3-Bretanha, 1926 - Paris, 4 de maio de 2003) foi um compositor brit\u00e2nico. Foi o \u00fanico aluno de Benjamin Britten.Colaborou com personalidades como Sir Colin Davis, Herbert von Karajan, Pierre Boulez, Seiji Ozawa, Wolfgang Sawallisch, Carlo Maria Giulini e Sir Georg Solti, entre outros."@pt,
        "Arthur Oldham, n\u00e9 \u00e0 Londres (Grande-Bretagne) le 6 septembre 1926 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Villejuif le 4 mai 2003 en r\u00e9gion parisienne, est un compositeur et chef de ch\u0153ur britannique."@fr,
        "Arthur William Oldham (6 September 1926 \u2013 4 May 2003) was an English composer and choirmaster. He founded the Edinburgh Festival Chorus in 1965, the Chorus of the Orchestre de Paris in 1975, and the Concertgebouw Orchestra Chorus in Amsterdam in 1979. He also worked with the Scottish Opera Chorus 1966\u201374 and directed the London Symphony Chorus 1969\u201376. For his work with the LSO Chorus, he won three Grammy Awards. He was also a composer, mainly of religious works, but also a ballet and an opera."@en;
    owl:sameAs viaf:106976268;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Oldham>,
        <http://viaf.org/viaf/106976268>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f97bc1b1-22c6-4918-b231-9a765bd95ea5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Oldham.
doremus_artist:c8710aca-6935-3c01-8ca2-6caf3cfb7aef
    dbp:birthPlace res:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Dominique Merlet est un pianiste, organiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais, n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1938 \u00e0 Bordeaux."@fr;
    owl:sameAs viaf:118223637;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Merlet>,
        <http://viaf.org/viaf/118223637>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominique_Merlet.
doremus_artist:c91bec75-a938-3898-a235-0c1f632bde53
owl:sameAs viaf:37139182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37139182>.
doremus_artist:c948914f-bfc8-310f-9fe8-e8c92229ead0
owl:sameAs viaf:37127265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37127265>.
doremus_artist:ca9ccef5-47ff-3d67-b01a-ffb99786bc8f
owl:sameAs viaf:64296385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64296385>.
doremus_artist:cb2e7e15-fa39-3c39-b1c9-cd2b2b590cb6
    rdfs:comment
        "Maurice Frigara (2 July 1874 \u2013 27 January 1955) was a French conductor of Corsican descent, mainly active in the opera house."@en;
    owl:sameAs viaf:160516056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Frigara>,
        <http://viaf.org/viaf/160516056>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Frigara.
doremus_artist:cc0caba1-de59-32a6-a991-38cbc22901a5
    dbp:birthPlace dbr:Dorking;
    rdfs:comment
        "Alan Ray Hacker OBE FRAM (30 September 1938 \u2013 16 April 2012) was an English clarinetist, conductor, and music professor. He was born in 1938, the son of Kenneth and Sybil Hacker. After attending Dulwich College (from 1950 to 1955), he went on to study at the Royal Academy of Music where he won the Dove Prize and the Boise Travelling Scholarship which he used to study in Paris, Bayreuth and Vienna. Hacker was awarded the OBE for his services to music in 1988. In 1994, he was a guest on Desert Island Discs."@en,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u0420\u044d\u0439 \u0425\u0430\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Ray Hacker; 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1938, \u0414\u043e\u0440\u043a\u0438\u043d\u0433 \u2014 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2012) \u2015 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0430\u043b\u0432\u0438\u0447\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 (1950\u20151955), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0411\u0430\u0439\u0440\u0451\u0439\u0442\u0435. \u0412 1958 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0441 1960 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. \u041f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0432 1965, \u0425\u0430\u043a\u0435\u0440 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0432 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u043e\u043c \u041f\u0440\u0430\u0441\u043b\u0438\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u0411\u0451\u0440\u0442\u0443\u0438\u0441\u0442\u043b\u043e\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c \u00abPierrot players\u00bb, \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432 \u00abFires of London\u00bb. \u0412 1971 \u0425\u0430\u043a\u0435\u0440 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u00abMatrix\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0411\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0438"@ru;
    owl:sameAs viaf:19865483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Hacker>,
        <http://viaf.org/viaf/19865483>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Hacker.
doremus_artist:cd678114-3b76-34f4-a57f-c4fadb36b209
    owl:sameAs viaf:71586250;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586250>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1f76227-cc56-4de5-b159-4bd71584797e>.
doremus_artist:cdacb86a-e6ea-311f-a814-25779e211b47
owl:sameAs viaf:70035973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70035973>.
doremus_artist:cdf6ae2f-abef-3e76-93db-7b046e479bd1
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Sarasota,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Jerry Jerome (* 19. Juni 1912 in New York City; \u2020 17. November 2001 in Sarasota, Florida) war ein US-amerikanischer Jazz-Musiker (Klarinette, Altsaxophon, Tenorsaxophon) und Musikproduzent. Jerome begann seine Karriere in den 1930er Jahren, als er als Medizinstudent in Tanzbands spielte. Mit dem Orchester von Harry Reser entstanden 1936 die ersten Aufnahmen; bald darauf verlie\u00df er endg\u00fcltig das College und startete eine Profilaufbahn als Musiker. Er geh\u00f6rte dann 1936/37 Glenn Millers fr\u00fchen, wenig erfolgreichen Band an, spielte 1938 kurz bei Red Norvo und arbeitete dann vorwiegend als Studiomusiker. Jerome spielte in den folgenden Jahren mit Artie Shaw (1938), Ziggy Elman (1938/39), Benny Goodman (1938-40), an dessen Sextett-Einspielungen mit Charlie Christian er beteiligt war. Er arbeitet"@de,
        "Jerry Jerome (19 June 1912, in Brooklyn \u2013 17 November 2001) was an American jazz and Big Band musician, a tenor saxophonist. He played with Glenn Miller and Red Norvo, then Benny Goodman from 1938 to 1940, and Artie Shaw."@en;
    owl:sameAs viaf:76503483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Jerome_(saxophonist)>,
        <http://viaf.org/viaf/76503483>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c0f8878-5d26-446d-acad-8084816fb8be>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jerry_Jerome_(saxophonist)>.
doremus_artist:ce41b86a-08bc-3ddf-8e82-b5ba0a723836
    owl:sameAs viaf:24622167;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24622167>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4068eaba-ca03-4c34-9172-2b709b8050e6>.
doremus_artist:ce4400cd-94da-3637-9c3f-b8bdc7ac2c0a
owl:sameAs viaf:37109091; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37109091>.
doremus_artist:ce5ca3dc-5f77-3cd4-9f93-0da50190d850
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Keith Forsey (* Januar 1948 in London, England) ist ein englischer Musikproduzent, Autor und Schlagzeuger."@de,
        "Keith Forsey (born 2 January 1948) is an English soundtrack composer, drummer, songwriter and record producer."@en;
    owl:sameAs viaf:69355630;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keith_Forsey>,
        <http://viaf.org/viaf/69355630>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keith_Forsey.
doremus_artist:ce9a201f-a0d4-346c-bd88-031345756720
    dbp:birthPlace dbr:Lancashire;
    dbp:deathPlace dbr:Orkney_Islands;
    rdfs:comment
        "Peter Maxwell Davies (Salford, Greater Manchester, 8 september 1934 \u2013 Hoy, Orkney-eilanden, 14 maart 2016) was een Engelse componist en dirigent."@nl,
        "Peter Maxwell Davies (Salford, Lancashire, 8 de septiembre de 1934-Hoy, islas Orcadas, 14 de marzo de 2016) fue un compositor y director de orquesta brit\u00e1nico."@es,
        "Sir Peter Maxwell Davies CH CBE (* 8. September 1934 in Salford, England; \u2020 14. M\u00e4rz 2016 in Sanday, Orkney, Schottland) war ein britischer Komponist. In den 1960er bis Mitte der 1980er Jahre z\u00e4hlte Davies in Gro\u00dfbritannien zur musikalischen Avantgarde und wurde zu einem der bedeutendsten Komponisten seines Landes."@de,
        """Sir Peter Maxwell Davies CH CBE (8 September 1934 \u2013 14 March 2016) was an English composer and conductor. In 2004 he was made Master of the Queen's Music. As a student at both the University of Manchester and at the Royal Manchester College of Music, he formed a group dedicated to contemporary music, the New Music Manchester, with fellow students Harrison Birtwistle, Alexander Goehr, Elgar Howarth and John Ogdon. His compositions include eight works for the stage, from the monodrama Eight Songs for a Mad King, which shocked the audience in 1969, to Kommilitonen!, first performed in 2011. He wrote ten symphonies, the first from 1973\u201376, the tenth ("Alla ricerca di Borromini") in 2013."""@en,
        "Sir Peter Maxwell Davies, CBE (Salford, 8 de setembro de 1934 - 14 de mar\u00e7o de 2016) foi um compositor, pianista e maestro ingl\u00eas."@pt,
        "Sir Peter Maxwell Davies, n\u00e9 \u00e0 Salford le 8 septembre 1934 \u2013 mort le 14 mars 2016, est un compositeur et chef d'orchestre anglais. Il est un des principaux repr\u00e9sentants de l'\u00e9cole anglaise contemporaine."@fr,
        "Studente dell'universit\u00e0 di Manchester e del Royal Manchester College of Music, fond\u00f2 con alcuni compagni il movimento di musica contemporanea denominato New Music Manchester. Fu autore di otto lavori teatrali, dal monodramma Eight Songs for a Mad King (1969) a Kommilitonen! (2011); fu inoltre autore di dieci sinfonie, la prima delle quali fu composta tra il 1973 e il 1976 e l'ultima, Alla ricerca di Borromini, nel 2013. Dal 1979 al 1984 fu direttore artistico della Dartington International Summer School, mentre dal 1992 al 2002 fu direttore associato della Royal Philharmonic Orchestra."@it,
        "\u0421\u044d\u0440 \u041f\u0438\u0301\u0442\u0435\u0440 \u041c\u0430\u0301\u043a\u0441\u0432\u0435\u043b\u043b \u0414\u0435\u0301\u0439\u0432\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Maxwell Davies; 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u0421\u043e\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2016) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u0628\u064a\u062a\u0631 \u0645\u0627\u0643\u0633\u0648\u064a\u0644 \u062f\u064a\u0641\u064a\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Peter Maxwell Davies) (\u0648. 1934 \u2013 2016 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0645\u0648\u0632\u0639 (\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649)\u060c \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0633\u0627\u0644\u0641\u0648\u0631\u062f ."@ar,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\uff08Sir Peter Maxwell Davies, CH, CBE\u30011934\u5e749\u67088\u65e5 - 2016\u5e743\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30022004\u5e74\u306b\u306f\u5973\u738b\u306e\u97f3\u697d\u5e2b\u7bc4\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u00b7\u9a6c\u514b\u65af\u97e6\u5c14\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\u7235\u58eb\uff0cCH\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Peter Maxwell Davies\uff0c1934\u5e749\u67088\u65e5\uff0d2016\u5e743\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u4e00\u822c\u7b80\u79f0\u4e3a\u9a6c\u514b\u65af\u97e6\u5c14\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u66fc\u5f7b\u65af\u7279\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6c42\u5b66\uff0c\u4e0e\u540c\u5b66\u4f2f\u7279\u5a01\u65af\u5c14\uff0c\u6208\u5c14\u7b49\u7ec4\u6210\u5408\u594f\u56e2\u30021956\u5e74\u5230\u8fbe\u59c6\u65bd\u5854\u7279\u5b66\u4e60\uff0c1962-1964\u5e74\u5e08\u4ece\u585e\u6b23\u65af\u548c\u5df4\u6bd4\u7279\u30021970\u5e74\u79fb\u5c45\u5965\u514b\u5c3c\u7fa4\u5c9b\uff0c\u4e13\u5fc3\u521b\u4f5c\u30021993\u5e74\u53d7\u5c01\u52cb\u7235\uff0c2004\u5e74\u4efb\u5973\u738b\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\u3002\u9a6c\u514b\u65af\u97e6\u5c14\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\u662f\u82f1\u56fd\u8457\u540d\u7684\u5148\u950b\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5bf9\u5e8f\u5217\u97f3\u4e50\u6709\u5f3a\u70c8\u5174\u8da3\uff0c\u540c\u65f6\u5176\u4f5c\u54c1\u53c8\u53d7\u5230\u6587\u827a\u590d\u5174\u97f3\u4e50\u548c\u4e1c\u65b9\u97f3\u4e50\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u5f62\u6210\u72ec\u7279\u7684\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u3002\u622a\u81f32012\u5e7410\u6708\uff0c\u4ed6\u5beb\u6210\u7684\u4f5c\u54c1\u9054320\u9996\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64271053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Maxwell_Davies>,
        <http://viaf.org/viaf/64271053>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Maxwell_Davies.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Maxwell_Davies.
doremus_artist:cea70cdb-c02b-3353-9194-0bfc26ceb11e
owl:sameAs viaf:69125973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69125973>.
doremus_artist:d0424f24-73d5-37bd-ad18-c47e7c869efc
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Marcos Kostenbader Valle (* 14. September 1943 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Komponist, S\u00e4nger, Gitarrist und Pianist, der zun\u00e4chst der so genannten zweiten Generation des Bossa Nova angeh\u00f6rte. Im sp\u00e4teren Verlauf seiner Karriere wandte sich Valle Stilen wie Soul, Funk, MPB (M\u00fasica Popular do Brasil) und Brazilectro zu."@de,
        "Marcos Kostenbader Valle (Rio de Janeiro, 14 de setembro de 1943) \u00e9 um compositor, cantor, instrumentista e arranjador brasileiro."@pt,
        "Marcos Kostenbader Valle (born 14 September 1943 in Rio de Janeiro) is a Brazilian singer, instrumentalist, songwriter and record producer. He has produced works in many musical styles, including bossa nova, samba, and fusions of rock, soul, jazz, and dance music with Brazilian styles."@en,
        "Marcos Valle Kostenbader (R\u00edo de Janeiro, 14 de septiembre de 1943) es un cantante y guitarrista de g\u00e9neros musicales brasile\u00f1os populares como la bossa nova y el samba. Tambi\u00e9n es productor y compositor. Se trata de uno de los int\u00e9rpretes m\u00e1s importantes y populares de la historia del pop brasile\u00f1o."@es,
        "Marcos Valle, w\u0142a\u015bc. Marcos Kostenbader Valle (ur. 14 wrze\u015bnia 1943 w Rio de Janeiro) \u2013 brazylijski wokalista, instrumentalista, producent muzyczny oraz autor piosenek. Tworzy w wielu r\u00f3\u017cnych stylach muzycznych, ale przede wszystkim takich jak bossa nova i samba."@pl,
        "Marcos ValleFichier:Marcos Valle.jpg Marcos Valle en 2012 Marcos Kostenbader Valle est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te br\u00e9silien n\u00e9 le 14 septembre 1943 \u00e0 Rio de Janeiro. Il a compos\u00e9 et interpr\u00e9t\u00e9 des titres de styles musicaux tr\u00e8s vari\u00e9s, principalement de la bossa nova, mais aussi de la samba, du jazz et des musiques dansantes gardant une influence br\u00e9silienne."@fr,
        "\u30de\u30eb\u30b3\u30b9\u30fb\u30b3\u30b9\u30c6\u30f3\u30d0\u30fc\u30c0\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ea\uff08Marcos Kostenbader Valle\u30011943\u5e749\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:197883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcos_Valle>,
        <http://viaf.org/viaf/197883>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ba347eb-58e8-45d6-b7e3-09873dc2506a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcos_Valle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcos_Valle.
doremus_artist:d04ae27c-445f-3363-9ecb-89238626f81f
    dbp:birthPlace dbr:Orléans;
    dbp:deathPlace dbr:Gargilesse-Dampierre;
    rdfs:comment
        "Pierre Jamet (* 21. April 1893 in Orl\u00e9ans; \u2020 17. Juni 1991 in Gargilesse-Dampierre) war ein franz\u00f6sischer Harfenist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Pierre Jamet (21 April 1893 in Orl\u00e9ans \u2013 17 June 1991 in Gargilesse-Dampierre) was a French harpist and pedagogue. A pupil of Alphonse Hasselmans at the Conservatoire de Paris, he became professor of harp there from 1948 to 1963, succeeding Marcel Tournier."@en,
        "Pierre Jamet est un harpiste fran\u00e7ais n\u00e9 le 21 avril 1893 \u00e0 Orl\u00e9ans et mort le 17 juin 1991 \u00e0 Gargilesse-Dampierre, dans l'Indre. Il est le p\u00e8re de Marie-Claire Jamet, \u00e9galement harpiste et de Francine Jamet-Rabot, r\u00e9alisatrice \u00e0 Radio France."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0416\u0430\u043c\u0435 (\u0444\u0440. Pierre Jamet; 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1893 \u2014 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1991) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441\u0430 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430. \u0421 1913 \u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0438\u0441\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u044f\u0445, \u0441 1920 \u0433. \u0432 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041b\u0430\u043c\u0443\u0440\u0451, c 1938 \u0433. \u0432 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d; \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 1917 \u0433. \u0416\u0430\u043c\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0430 (\u04321924-1958 \u0433\u0433., \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1945 \u0433. \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u041a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0416\u0430\u043c\u0435). \u0412 1948\u20141963 \u0433\u0433. \u0416\u0430\u043c\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0432 1962 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:116070734;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Jamet>,
        <http://viaf.org/viaf/116070734>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Jamet.
doremus_artist:d0d4aeba-06da-3492-b057-9cc9becb5d93
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Paul Taffanel (* 16. September 1844 in Bordeaux; \u2020 22. November 1908 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Komponist."@de,
        "Claude Paul Taffanel (Bordeaux, 16 september 1844 - Parijs, 22 november 1908) was een Frans fluitist, die wordt beschouwd als de grondlegger van de Franse fluitschool die wereldwijd toonaangevend was voor zowel de composities voor fluit als de uitvoeringspraktijk tot ver in de 20e eeuw. Taffanel kreeg zijn eerste fluitlessen toen hij negen jaar oud was van zijn vader die muziekleraar was in Bordeaux. Toen hij tien was gaf hij al zijn eerste concert in La Rochelle waar zijn vader kapelmeester was. Taffanel kreeg een zenuwinzinking in 1901 en overleed in Parijs op 22 november 1908."@nl,
        "Claude Paul Taffanel, n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 16 septembre 1844 et mort \u00e0 Paris le 22 novembre 1908, est consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur de l'\u00e9cole fran\u00e7aise de fl\u00fbte traversi\u00e8re, qui domina la discipline de cet instrument tant au plan de la composition que de l'interpr\u00e9tation pendant la majeure partie du XXe si\u00e8cle. Il \u00e9tait \u00e9galement chef d'orchestre."@fr,
        "Claude-Paul Taffanel (16 September 1844 - 22 November 1908) was a French flautist, conductor and instructor regarded as the founder of the French Flute School that dominated much of flute composition and performance during the mid-20th century."@en,
        "Claude-Paul Taffanel (16 de setembro de 1844 - 22 de novembro de 1908) foi um flautista franc\u00eas, diretor e instrutor. Considerado o fundador da Escola Francesa de Flautismo, que dominou muito a composi\u00e7\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o da flauta durante meados do s\u00e9culo XX"@pt,
        "Claudia-Paul Taffanel (Burdeos, 16 de septiembre de 1844-Par\u00eds, 22 de noviembre de 1908) fue un flautista, director de orquesta y pedagogo franc\u00e9s, considerado como el fundador de la Escuela Francesa de flauta que domin\u00f3 la composici\u00f3n y la interpretaci\u00f3n de flauta durante la segunda mitad del siglo XIX."@es,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u0422\u0430\u0444\u0444\u0430\u043d\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Paul Taffanel; 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1844, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1908, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1860), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041b\u0443\u0438 \u0414\u043e\u0440\u044e\u0441\u0430. \u0412 1879 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c \u00ab\u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432\u00bb (\u0444\u0440. Soci\u00e9t\u00e9 de musique de chambre pour instruments \u00e0 vent). \u0412 1887 \u0433. \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0416\u043e\u0440\u0436\u0435\u043c \u0416\u0438\u043b\u043b\u0435 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0428\u0430\u0440\u043b\u0435\u043c \u0422\u044e\u0440\u0431\u0430\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u043b \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044f \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f\u0445. \u0412 1890 \u0433. \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430, \u0432 1892\u20141901 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 1893 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0443 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0423\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0422\u0430\u0444\u0444\u0430\u043d\u0435\u043b\u044f, \u00ab\u041f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435\u00bb (\u0444\u0440. M\u00e9thode compl\u00e8te de fl\u00fbte), \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0438"@ru;
    owl:sameAs viaf:47025717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Taffanel>,
        <http://viaf.org/viaf/47025717>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b81c7ece-a099-44a7-95d1-0d4a14cd9e06>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Taffanel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Taffanel.
doremus_artist:d0eeeddf-ab64-383b-a4c0-a956650f3ade
    dbp:birthPlace dbr:Swansea;
    rdfs:comment
        "Matthew Jones (born 1974) is a British violist, violinist and composer primarily known for his international performance work as a soloist, recitalist and chamber musician. He also holds two music Professorships and runs an in-demand performance health consultancy practice. He is fluent in Italian."@en;
    owl:sameAs viaf:165843921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Jones_(classical_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/165843921>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Matthew_Jones_(classical_musician)>.
doremus_artist:d12cf04a-1767-3cbf-8e31-2c4a8b67c276
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexandre Izra\u00eflevitch Roudine (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0434\u0438\u043d, transcription anglaise : Alexander Rudin ; n\u00e9 \u00e0 Moscou en 1960) est un chef d'orchestre et violoncelliste russe."@fr,
        """Rudin was born in 1960, in Moscow, and he studied piano and cello at the Gnessin Institute before later studying conducting at the Moscow Conservatory with Dmitri Kitayenko. He has won prizes in many international competitions, and has performed as a solo cellist with such orchestras as the Royal Philharmonic, the Vienna Symphony and the Danish Radio Orchestras. His interest in authentic performance practice has led him to play early music and baroque music on both the cello and viola da gamba, in "historically correct" manner."""@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0434\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00abMusica Viva\u00bb, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u044b \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2001). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 (2003)."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3 (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0434\u0438\u043d;\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18:Alexander Rudin 1960\u5e74- ) \u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117182295;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Rudin>,
        <http://viaf.org/viaf/117182295>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0387ca46-0de0-452c-8a5d-54cc7e87dc97>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bravo_Maestro!.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Rudin.
doremus_artist:d174ba85-5680-3846-9c12-d05c301ef88c
owl:sameAs viaf:49416442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49416442>.
doremus_artist:d1a0cd67-3118-315e-b586-464a72db0cde
    dbp:birthPlace dbr:Beeskow;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Schleswig,_Schleswig-Holstein>;
    rdfs:comment
        "Max Seiffert (* 9. Februar 1868 in Beeskow; \u2020 13. April 1948 in Schleswig) war ein deutscher Musikwissenschaftler und Herausgeber Alter Musik."@de,
        "Max Seiffert (9 February 1868 \u2013 15 April 1948) was a German musicologist and music arranger."@en,
        "Max Seiffert (9 f\u00e9vrier 1868 - 13 avril 1958) est un musicologue allemand, \u00e9diteur de musique ancienne."@fr,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u0417\u0430\u0439\u0444\u0435\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Max Seiffert; 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1868, \u0411\u0435\u0441\u043a\u043e\u0432 \u2014 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u0428\u043b\u0435\u0437\u0432\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u0428\u043f\u0438\u0442\u0442\u044b, \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0438\u043b \u0438 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u00ab\u042f. \u041f. \u0421\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d\u043a \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u044f\u043c\u044b\u0435 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0438\u00bb (\u043d\u0435\u043c. \u00abJ. \u0420. Sweelinck und seine directen deutschen Sch\u00fcler\u00bb, 1891). \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0434 \u2014 \u00ab\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb (\u043d\u0435\u043c. \u00abGeschichte der Klaviermusik\u00bb, 1899), \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0443 \u00ab\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b\u00bb \u041a. \u0424. \u0412\u0435\u0439\u0446\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0441 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u041e. \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u0435\u0440\u0430. \u0421 1892 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c \u00ab\u041f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb (\u043d\u0435\u043c. \u00abDenkm\u00e4ler deutscher Tonkunst\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:71524002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Seiffert>,
        <http://viaf.org/viaf/71524002>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Seiffert.
doremus_artist:d1a7596a-f0a5-3976-b10c-2848ccd6fa6a
owl:sameAs viaf:2736046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2736046>.
doremus_artist:d21efa17-14e6-3eba-b861-ba49bcfce218
owl:sameAs viaf:59270942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59270942>.
doremus_artist:d232ec6f-b57e-3ae9-b46f-520c27f5ee8d
owl:sameAs viaf:66043576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66043576>.
doremus_artist:d3c58767-6fae-314a-ba22-4adc3475d0f0
owl:sameAs viaf:60267914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60267914>.
doremus_artist:d42994bb-3eee-36e6-9eb4-551fd5907c1f
    dbp:birthPlace dbr:Jamaica;
    dbp:deathPlace dbr:United_Kingdom;
    rdfs:comment
        """Gregory Anthony Isaacs (15 July 1951 \u2013 25 October 2010) was a Jamaican reggae musician. Milo Miles, writing in The New York Times, described Isaacs as "the most exquisite vocalist in reggae". His honorific nickname was the Cool Ruler."""@en,
        "Gregory Anthony Isaacs (Kingston, 15 juli 1951 - Londen, 25 oktober 2010) was een Jamaicaans reggae-artiest. Zijn bijnaam was Cool Ruler. Isaacs was in de jaren '70 een van de populairste artiesten in Jamaica. Toen Isaacs begin jaren '80 een contract tekende bij Island Records kreeg hij zijn grootste succes met het album Night Nurse. De gelijknamige single werd in de Verenigde Staten en Europa een vrij grote hit."@nl,
        "Gregory Anthony Isaacs (ur. 15 lipca 1951 w Kingston zm. 25 pa\u017adziernika 2010 w Londynie) - jamajski wokalista reggae. W latach 70. zdoby\u0142 du\u017c\u0105 popularno\u015b\u0107 na Jamajce, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c z czo\u0142owymi producentami i studiami muzycznymi. Wraz z Errolem Dunkleyem za\u0142o\u017cy\u0142 w 1973 w\u0142asn\u0105 wytw\u00f3rni\u0119 African Museum. Wykonywa\u0142 zar\u00f3wno zaanga\u017cowane utwory zaliczane do roots reggae jak i l\u017cejsze, romantyczne piosenki, dzi\u0119ki kt\u00f3rym sta\u0142 si\u0119 klasykiem lovers rock. Na pocz\u0105tku lat 80. podpisa\u0142 kontrakt z wytw\u00f3rni\u0105 Island Records, dla kt\u00f3rej w 1982 nagra\u0142 sw\u00f3j najbardziej znany album Night Nurse."@pl,
        "Gregory Anthony Isaacs, mais conhecido como Gregory Isaacs (Kingston, 15 de julho de 1951 \u2013 Londres, 25 de outubro de 2010) foi um cantor de reggae jamaicano, considerado uma das vozes mais sofisticadas do g\u00eanero. Suas m\u00fasicas se tornaram grandes cl\u00e1ssicos do reggae rom\u00e2ntico e em uma lista com mais de 500 discos gravados, destacam-se alguns dos mais conhecidos \u00e1lbuns da hist\u00f3ria da m\u00fasica jamaicana, entre eles: Mr. Isaacs de 1977, Slum in Dub de 1978, Soon Forward de 1979, Night Nurse, lan\u00e7ado em 1982."@pt,
        "Gregory Anthony Isaacs, m\u00e1s conocido como Gregory Isaacs, (Fletchers Land, Kingston, Jamaica, 15 de julio de 1951, Londres 25 de octubre de 2010) fue un cantante y escritor de reggae jamaicano. Milo Miles, describe a Isaacs en el peri\u00f3dico The New York Times, como \u00abel artista m\u00e1s exquisito del reggae\u00bb."@es,
        "Gregory Isaacs (* 15. Juli 1951 in Fletcher\u2019s Land, Kingston; \u2020 25. Oktober 2010 in London) war ein jamaikanischer Reggae-S\u00e4nger."@de,
        "Gregory IsaacsFichier:Gregory Isaacs SNWMF 2010 1 - on stage-2.jpg Gregory Isaacs est un chanteur de reggae n\u00e9 le 15 juillet 1951 \u00e0 Fletchers Land, un quartier de Kingston en Jama\u00efque, et mort le 25 octobre 2010 \u00e0 Londres \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 59 ans."@fr,
        "\u0413\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438 \u0410\u0439\u0437\u0435\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gregory Isaacs; 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1951 \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2010) \u2014 \u044f\u043c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041c\u0430\u0439\u043b\u043e \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437 \u0432 The New York Times \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0410\u0439\u0437\u0435\u043a\u0441\u0430 \u00ab\u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0438\u0437\u044b\u0441\u043a\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 [\u0436\u0430\u043d\u0440\u0435] \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438\u00bb \u041f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0431\u044b\u043b\u043e Cool Ruler. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0410\u0439\u0437\u0435\u043a\u0441\u0430 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u044f\u043c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0443 \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438 \u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430-\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f [\u0436\u0430\u043d\u0440\u0430] lover\u2019s rock\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0447\u044c\u0438 \u0442\u043e\u043c\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044b \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0437 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0438\u043a\u043e\u043d\u0443 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb \u0438 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u042f\u043c\u0430\u0439\u043a\u0438\u00bb, \u0447\u044c\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e \u0443\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u0438 \u0432 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043b\u0430\u0445, \u0438 \u0432 \u0441\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u044f\u0445\u00bb \u0438 \u0447\u044c\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0442\u044f\u043d\u0443\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 30 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30a4\u30b6\u30c3\u30af\u30b9 (Gregory Anthony Isaacs\u30011951\u5e747\u670815\u65e5 - 2010\u5e7410\u670825\u65e5)\u306f\u30b8\u30e3\u30de\u30a4\u30ab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u611b\u79f0\u306f\u30af\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30e9\u30fc (Cool Ruler)\u3001\u30ed\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30f4\u30a1\u30fc (Lonely Lover)\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71578330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregory_Isaacs>,
        <http://viaf.org/viaf/71578330>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gregory_Isaacs_SNWMF_2010_1_-_on_stage-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregory_Isaacs.
doremus_artist:d531380a-9216-3db8-a1de-2bdc47bc5c5a
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        "Leslie Howard (* 29. April 1948 in Melbourne) ist ein australischer Konzertpianist, Komponist, Dirigent und Wissenschaftler. Er konzertiert mit Klavierabenden und Klavierkonzerten in der ganzen Welt. Sein Repertoire von mehr als 80 Konzerten umfasst die gesamte Skala der Klavierliteratur von der Zeit der Entstehung des Instrumentes bis hin zur heutigen Musik. Bei zahlreichen internationalen Festivals gilt Leslie Howard als gefeierte Pers\u00f6nlichkeit. Er hat das gesamte Klavierwerk von Franz Liszt beim Label Hyperion Records aufgenommen."@de,
        "Leslie Howard (29 de abril de 1948) es un pianista y compositor australiano."@es,
        "Leslie Howard, n\u00e9 le 29 avril 1948 \u00e0 Melbourne (Australie), est un pianiste et un compositeur britannique d'origine australienne. Il a relev\u00e9 le d\u00e9fi d'enregistrer l'int\u00e9grale des \u0153uvres pour piano seul de Franz Liszt chez la maison Hyperion. Il lui aura fallu quinze ans et quelque 90 CD. L'int\u00e9grale a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9dit\u00e9e en un seul coffret \u00e0 l'occasion du bicentenaire de Franz Liszt."@fr,
        """Leslie John Howard (born 29 April 1948) is an Australian pianist and composer. He is best known for being the only pianist to have recorded the complete solo piano works of Franz Liszt, a project which included more than 300 premiere recordings. He has been described by The Guardian as "a master of a tradition of pianism in serious danger of dying out"."""@en,
        "\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\uff08Leslie Howard\u30011948\u5e744\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u51fa\u8eab\u3002 \u30cf\u30a4\u30da\u30ea\u30aa\u30f3\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u96c6\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002\u9332\u97f3\u6280\u8853\u304c\u78ba\u7acb\u3057\u3066\u304b\u3089\u4eca\u65e5\uff082016\u5e74\uff09\u307e\u3067\u3001\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u3057\u304b\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u66f2\u304c\u6570\u591a\u304f\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u3082\u3001\u73fe\u5728\u5b89\u5b9a\u3057\u3066\u5165\u624b\u3067\u304d\u308b\u97f3\u6e90\u3068\u3057\u3066\u5b58\u5728\u3057\u3066\u3044\u308b\u9332\u97f3\u306f\u5f7c\u306e\u3082\u306e\u3060\u3051\u3001\u3068\u3044\u3046\u66f2\u3082\u591a\u304f\u3042\u308b\u70ba\u306b\u5f7c\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u96c6\u306f\u8cc7\u6599\u3068\u3057\u3066\u975e\u5e38\u306b\u4fa1\u5024\u306e\u3042\u308b\u8cb4\u91cd\u306a\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e0a\u8a18\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u5168\u96c6\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u672a\u5b8c\u6210\u4f5c\u54c1\u306e\u88dc\u7b46\u3082\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u306e\u521d\u7a3f\u3092\u81ea\u7b46\u8b5c\u306b\u3055\u304b\u306e\u307c\u3063\u3066\u6821\u8a02\u30fb\u51fa\u7248\u3057\u305f\u306e\u304c\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69119974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leslie_Howard_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/69119974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9066b175-84c0-47f5-a792-dd7c23beb639>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leslie_Howard_(Small)_-2009-12-15-.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Leslie_Howard_(musician)>.
doremus_artist:d5b3d19d-a135-3655-b618-041a087e18fc
    dbp:birthPlace dbr:Château_de_Fontainebleau;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0639\u0634\u0631 (27 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1601 - 14 \u0623\u064a\u0627\u0631 1643) \u062d\u0627\u0643\u0645 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0646\u0627\u0641\u0627\u0631 \u0645\u0646 1610 \u0625\u0644\u0649 1643."@ar,
        "Il suo regno, dominato dalla personalit\u00e0 del Cardinale Richelieu, suo primo ministro, venne segnato dalla lotta contro l'Austria e l'affermazione della predominanza militare francese in Europa ed in particolare nella Guerra dei Trent'anni. Il suo matrimonio con l'infanta Anna d'Austria diede alla luce due figli: Luigi XIV, il Re Sole successore del padre al trono di Francia e suo fratello Filippo, duca d'Orl\u00e9ans, fondatore della casata da cui poi deriver\u00e0 anche Luigi Filippo I."@it,
        "Lodewijk XIII (Fontainebleau, 27 september 1601 - Saint-Germain-en-Laye, 14 mei 1643), bijgenaamd de Rechtvaardige (le Juste), koning van Frankrijk van 1610 tot aan zijn dood, uit het Huis Bourbon, was een zoon van koning Hendrik IV en Maria de' Medici. Toen zijn vader in 1610 vermoord werd, was hij acht jaar oud. Hij stond aanvankelijk onder het regentschap van zijn moeder. De Rijksgroten, die zijn vader Hendrik IV tot de orde hadden geroepen, maakten van zijn minderjarigheid misbruik om zich opnieuw te verrijken in het nadeel van de schatkist."@nl,
        "Louis XIII (27 September 1601 \u2013 14 May 1643) was a monarch of the House of Bourbon who ruled as King of France from 1610 to 1643 and King of Navarre (as Louis II) from 1610 to 1620, when the crown of Navarre was merged with the French crown."@en,
        """Louis XIII, dit "le Juste", fils d'Henri IV et de Marie de M\u00e9dicis est n\u00e9 le 27 septembre 1601 au ch\u00e2teau de Fontainebleau et mort le 14 mai 1643 au ch\u00e2teau neuf de Saint-Germain-en-Laye, est roi de France et de Navarre de 1610 \u00e0 1643. Son r\u00e8gne, domin\u00e9 par la personnalit\u00e9 du cardinal de Richelieu, Principal ministre d'\u00c9tat, est marqu\u00e9 par l'affaiblissement des grands et des protestants, la lutte contre la Maison d'Autriche et l'affirmation de la domination militaire fran\u00e7aise en Europe pendant la guerre de Trente Ans. De son mariage avec l'infante Anne d'Autriche, il a tardivement deux fils : Louis XIV qui lui succ\u00e8dera et Philippe, duc d'Anjou puis d'Orl\u00e9ans dit "Monsieur, fr\u00e8re unique du roi", fondateur de la Maison Orl\u00e9ans."""@fr,
        "Ludwig XIII. (* 27. September 1601 in Fontainebleau; \u2020 14. Mai 1643 in Saint-Germain-en-Laye) war von 1610 bis 1643 K\u00f6nig von Frankreich und Navarra. Er trug den Beinamen Louis le Juste (deutsch: Ludwig der Gerechte)."@de,
        "Ludwik XIII, zw. Sprawiedliwym (ur. 27 wrze\u015bnia 1601 w Fontainebleau, zm. 14 maja 1643 w Saint-Germain-en-Laye) \u2013 kr\u00f3l Francji i Nawarry (jako Ludwik II) od 1610, syn Henryka IV z dynastii Burbon\u00f3w. W chwili \u015bmierci ojca mia\u0142 tylko 9 lat, wi\u0119c do czasu pe\u0142noletnio\u015bci realne rz\u0105dy regencyjne sprawowa\u0142a jego matka, Maria Medycejska. Panowanie Ludwika XIII przebiega\u0142o w cieniu rz\u0105d\u00f3w kardyna\u0142a Richelieu, kt\u00f3ry sta\u0142 si\u0119 w\u0142a\u015bciwym tw\u00f3rc\u0105 systemu rz\u0105d\u00f3w absolutnych i kt\u00f3rego historycy uwa\u017caj\u0105 za g\u0142\u00f3wn\u0105 posta\u0107 tego panowania."@pl,
        "Luis XIII de Francia, llamado el Justo (Fontainebleau, 27 de septiembre de 1601 \u2013 Saint-Germain-en-Laye, 14 de mayo de 1643), fue rey de Francia y de Navarra (1610\u20131643) y copr\u00edncipe de Andorra (1610-1643). En 1641, tras la sublevaci\u00f3n de Catalu\u00f1a, el principado se puso bajo la protecci\u00f3n de Francia y nombr\u00f3 conde de Barcelona a Luis XIII. Era hijo de Enrique IV de Francia y III de Navarra y de Mar\u00eda de M\u00e9dici y fue el padre de Luis XIV, apodado como el \u00abRey Sol\u00bb."@es,
        "Lu\u00eds XIII (Fontainebleau, 27 de setembro de 1601 \u2013 Paris, 14 de maio de 1643), tamb\u00e9m chamado de Lu\u00eds, o Justo, foi o Rei da Fran\u00e7a e Navarra de 1610 at\u00e9 sua morte. Era filho do rei Henrique III & IV e de Maria de M\u00e9dici. Lu\u00eds ascendeu ao trono alguns meses antes de seu anivers\u00e1rio de nove anos, com sua m\u00e3e atuando como regente durante a minoridade. O mau gerenciamento do reino aliado \u00e0s intrigas pol\u00edticas de Maria e seus favoritos italianos levaram o jovem rei a tomar o poder de sua m\u00e3e em 1617, exilando ela e seus seguidores."@pt,
        "\u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a XIII \u0421\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439 (\u0444\u0440. Louis XIII le Juste; 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1601, \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0431\u043b\u043e \u2014 14 \u043c\u0430\u044f 1643, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0430\u043d-\u041b\u044d) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u044b \u0441 14 \u043c\u0430\u044f 1610 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u043e\u0432."@ru,
        "\u30eb\u30a413\u4e16\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Louis XIII\u30011601\u5e749\u670827\u65e5 - 1643\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u671d\u7b2c2\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1610\u5e745\u670814\u65e5 - 1643\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u3002\u30ca\u30d0\u30e9\u56fd\u738b\u3068\u3057\u3066\u306f\u30eb\u30a4\u30b92\u4e16\uff08\u30d0\u30b9\u30af\u8a9e: Luis II.a\uff09\u3002\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u671d\u5275\u6210\u671f\u306e\u738b\u3067\u3042\u308b\u3002 \u7236\u738b\u30a2\u30f3\u30ea4\u4e16\u306e\u6697\u6bba\u306b\u3088\u308a\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u5373\u4f4d\u3057\u305f\u3002\u6bcd\u540e\u30de\u30ea\u30fc\u304c\u6442\u653f\u3092\u52d9\u3081\u308b\u304c\u3001\u6210\u5e74\u3059\u308b\u3068\u6bcd\u540e\u3092\u6392\u9664\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ea\u30e5\u30a4\u30cc\u516c\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c0\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u3001\u6b21\u3044\u3067\u6709\u80fd\u306a\u30ea\u30b7\u30e5\u30ea\u30e5\u30fc\u67a2\u6a5f\u537f\u3092\u91cd\u7528\u3057\u3066\u30e6\u30b0\u30ce\u30fc\u306a\u3069\u306e\u56fd\u5185\u306e\u62b5\u6297\u52e2\u529b\u3092\u5236\u5727\u3057\u3001\u56fd\u5916\u3067\u306f\u4e09\u5341\u5e74\u6226\u4e89\u3067\u30cf\u30d7\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5bb6\u3068\u6226\u3044\u3001\u56fd\u653f\u3092\u6574\u5099\u3057\u3066\u6700\u521d\u671f\u306e\u7d76\u5bfe\u541b\u4e3b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u671d\u3067\u521d\u3081\u3066\u30cf\u30d7\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5bb6\u3068\u653f\u7565\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u5341\u4e09\uff08Louis XIII\uff0c1601\u5e749\u670827\u65e5\uff0d1643\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u6cd5\u56fd\u6ce2\u65c1\u738b\u671d\u56fd\u738b\uff081610\u5e74\uff0d1643\u5e74\u5728\u4f4d\uff09\u3002\u662f\u4ea8\u5229\u56db\u4e16\u7684\u957f\u5b50\uff0c\u751f\u4e8e\u67ab\u4e39\u767d\u9732\u3002\u5e7c\u5e74\u7531\u5176\u6bcd\u739b\u4e3d\u00b7\u5fb7\u00b7\u7f8e\u7b2c\u5947\u651d\u653f\u30021615\u5e74\u4e0e\u540c\u662f\u5b69\u5b50\u7684\u897f\u73ed\u7259\u516c\u4e3b\u5965\u5730\u5229\u7684\u5b89\u59ae\u7ed3\u5a5a\u3002\u8def\u6613\u5341\u4e09\u89aa\u81ea\u57f7\u653f\u5f8c\u8207\u4e3b\u8981\u4f9d\u8d56\u7ea2\u8863\u4e3b\u6559\u9ece\u9808\u7559\u7684\u5e2e\u52a9\uff0c\u958b\u59cb\u4e86\u6cd5\u570b\u7684\u5c08\u5236\u7d71\u6cbb\uff081627\u5e74\u62c9\u7f85\u6b47\u723e\u4e4b\u570d\u7684\u52dd\u5229\u662f\u8f49\u6369\u9ede\uff09\u3002\u5728\u5176\u7edf\u6cbb\u671f\u95f4\uff0c\u6b27\u6d32\u7206\u53d1\u4e86\u4e00\u573a\u51b3\u5b9a\u6027\u7684\u4e89\u9738\u6218\u4e89\u2014\u2014\u4e09\u5341\u5e74\u6218\u4e89\uff081618\u5e74~1648\u5e74\uff09\uff0c\u5373\u6b27\u6d32\u6700\u5f3a\u5927\u7684\u4e24\u4e2a\u738b\u671d\u2014\u2014\u6cd5\u56fd\u6ce2\u65c1\u738b\u671d\u4e0e\u4f0a\u6bd4\u5229\u548c\u5fb7\u610f\u5fd7\u7684\u54c8\u5e03\u65af\u5821\u738b\u671d\u2014\u2014\u4e4b\u95f4\u7684\u6700\u540e\u8f83\u91cf\u3002\u6700\u7ec8\u6cd5\u56fd\u53d6\u5f97\u80dc\u5229\uff0c\u7ed3\u675f\u4e86\u957f\u8fbe\u4e09\u4e2a\u4e16\u7eaa\u7684\u54c8\u5e03\u65af\u5821\u738b\u671d\u9738\u6743\uff0c\u6210\u4e3a\u65b0\u7684\u6b27\u6d32\u9738\u4e3b\u30021643\u5e745\u670814\u65e5\u56e0\u9a91\u9a6c\u843d\u6c34\u5f15\u8d77\u7684\u80ba\u708e\u800c\u53bb\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64008583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_XIII_of_France>,
        <http://viaf.org/viaf/64008583>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_XIII_(de_Champaigne).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_XIII_of_France.
doremus_artist:d602ae65-8be4-3d33-ac8d-b52e3930449d
owl:sameAs viaf:61739472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61739472>.
doremus_artist:d604bdc5-2750-330e-b695-a1195edfa2c0
    dbp:birthPlace dbr:Michigan;
    rdfs:comment
        "Berry Gordy (Detroit, 28 de noviembre de 1929) es un empresario musical y compositor de Estados Unidos, fundador de la casa discogr\u00e1fica Tamla Records, que poco despu\u00e9s se convierte en Motown Records. Entre los \u00e9xitos compuestos por Berry, figura la canci\u00f3n \u00abMoney (That's What I Want)\u00bb, mientras los artistas que promocion\u00f3 incluyen a Smokey Robinson, The Supremes, Marvin Gaye, The Temptations, Jimmy Ruffin, The Four Tops, Gladys Knight & the Pips, The Commodores, The Velvelettes, Martha and the Vandellas, Stevie Wonder and The Jackson 5."@es,
        "Berry Gordy (ur. 28 listopada 1929) \u2013 ameryka\u0144ski producent muzyczny."@pl,
        "Berry Gordy Jr (n\u00e9 le 28 novembre 1929 \u00e0 D\u00e9troit) est un producteur am\u00e9ricain qui a fond\u00e9 le label Motown et ses multiples filiales."@fr,
        "Berry Gordy Jr. (* 28. November 1929 in Detroit) ist ein US-amerikanischer Songschreiber, Musikproduzent und Unternehmer. Gordy gr\u00fcndete 1959 die Soul-Label Tamla Records und Motown Record, aus denen der Schallplattenkonzern \u201eMotown Corporation\u201c hervorging."@de,
        "Berry Gordy Jr. (Detroit, 28 de novembro de 1929) \u00e9 um empres\u00e1rio musical dos Estados Unidos, mais conhecido por ter fundado a gravadora Motown Records em 1959."@pt,
        "Berry Gordy Jr. (born November 28, 1929) is an American record producer and songwriter. He is best known as the founder of the Motown record label and its subsidiaries."@en,
        "Berry Gordy, Jr. (Detroit, Michigan, 28 november 1929) is een Amerikaanse platenproducent en de oprichter van het platenlabel Motown Records."@nl,
        "\u00c8 conosciuto soprattutto come fondatore dell'etichetta discografica Motown Records. \u00c8 il padre del cantante e rapper Redfoo"@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0413\u043e\u0440\u0434\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Berry Gordy Jr; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1929) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u00abMotown Records\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u30d9\u30ea\u30fc\u30fb\u30b4\u30fc\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Berry Gordy, Jr.\u30011929\u5e7411\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30e2\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3084\u305d\u306e\u95a2\u9023\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306e\u5275\u696d\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u3002 \u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u3084\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30d3\u30fc\u30fb\u30ef\u30f3\u30c0\u30fc\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u5927\u7269\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3092\u767a\u6398\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:103130683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Berry_Gordy>,
        <http://viaf.org/viaf/103130683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55bc7f0d-bc56-4a5e-8555-77557bb757cd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BerryGordyDec10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Berry_Gordy.
doremus_artist:d62b9ecc-df92-3002-b7fe-8640ad77a749
owl:sameAs viaf:56822098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56822098>.
doremus_artist:d644d5d7-1b8f-3f56-b7ef-6235545824fd
    rdfs:comment
        "Friederike Heumann est une gambiste allemande sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire baroque, n\u00e9e en 1965."@fr;
    owl:sameAs viaf:46949812;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Friederike_Heumann>,
        <http://viaf.org/viaf/46949812>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Friederike_Heumann.
doremus_artist:d657ab53-7242-37cd-a4e2-7838895e8049
    dbp:birthPlace dbr:Wilhelmshaven;
    rdfs:comment
        "Thomas Hengelbrock (* 9. Juni 1958 in Wilhelmshaven) ist ein deutscher Violinist, Dirigent und Spezialist f\u00fcr historische Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Thomas Hengelbrock (born 9 June 1958 in Wilhelmshaven) is a German violinist, musicologist, stage director and conductor. He is the founder and director of the Balthasar-Neumann-Chor and the Balthasar-Neumann-Ensemble. Since 2011, he has been the principal conductor of the NDR Symphony Orchestra."@en,
        "Thomas Hengelbrock (n. 9 de junio de 1958, Wilhelmshaven, Baja Sajonia, Alemania) es un director de orquesta, violinista y music\u00f3logo alem\u00e1n. Es el fundador y director del Ensemble Balthasar Neumann, una formaci\u00f3n que pretende interpretar con criterios historicistas obras de todo tipo de \u00e9pocas. Desde 2011 es tambi\u00e9n el director titular de la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Radio del Norte de Alemania, con sede en Hamburgo. Ha realizado incursiones en el campo de la direcci\u00f3n esc\u00e9nica de \u00f3peras."@es,
        "Thomas Hengelbrock (n\u00e9 le 9 juin 1958 \u00e0 Wilhelmshaven) est un violoniste et chef d'orchestre allemand sp\u00e9cialiste de la restitution de la musique baroque."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0425\u0435\u0301\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0431\u0440\u043e\u043a (\u043d\u0435\u043c. Thomas Hengelbrock, 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1958, \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0441\u0445\u0430\u0444\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0412\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30d8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\uff08Thomas Hengelbrock, 1958\u5e746\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17414795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Hengelbrock>,
        <http://viaf.org/viaf/17414795>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Hengelbrock.
doremus_artist:d66b5ee0-7498-3a91-9869-5dd53479f7d7
    rdfs:comment
        "Pier Adolfo Tirindelli, n\u00e9 le 5 mai 1858 \u00e0 Conegliano et mort le 6 f\u00e9vrier 1937 \u00e0 Rome, est un compositeur, violoniste, pianiste, chef d'orchestre et professeur de musique italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:52120664;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pier_Adolfo_Tirindelli>,
        <http://viaf.org/viaf/52120664>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pier_Adolfo_Tirindelli.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pier_Adolfo_Tirindelli.
doremus_artist:d6a068a8-981f-3416-b28d-6a81f7268040
    owl:sameAs viaf:12612277;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12612277>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5dfe281-9d9f-47e7-a2dc-f66c398f7dd9>.
doremus_artist:d6bbf518-da61-3311-beca-e6614f5cedeb
owl:sameAs viaf:92872189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92872189>.
doremus_artist:d7d7959e-f7c9-3b60-9c26-360ed17f6195
owl:sameAs viaf:39569365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39569365>.
doremus_artist:d807d9a4-6efc-3df2-a498-0ff6bb94daf1
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    rdfs:comment
        "Johann Caspar Bachofen (* 26. Dezember 1695 in Z\u00fcrich; \u2020 23. Juni 1755 ebenda) war ein Schweizer Komponist und Musiklehrer."@de,
        "Johann Caspar Bachofen (December 26, 1695 \u2013 June 23, 1755) was a Swiss music teacher and hymn composer. He was born in Zurich. In 1718 he became singing-master in the Latin school, and cantor of the Grossm\u00fcnster church. In 1742, he succeeded Johann Caspar Albertin as director of the Chorherrn-Gesellschaft. He died at Zurich, 1755. His hymns were very popular all over Switzerland, and his works give abundant evidence of his diligence and the wide range of his talent. His publications include:"@en;
    owl:sameAs viaf:278447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Caspar_Bachofen>,
        <http://viaf.org/viaf/278447>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Caspar_Bachofen.
doremus_artist:d8100037-77f7-35a5-8940-bfd74315c586
    owl:sameAs viaf:29797732;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29797732>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a7f75c4-14f9-4b16-876b-c07b0f98b20d>.
doremus_artist:d8320d11-7fc8-3cdd-8c4a-90f7f39a0886
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Coral_Gables,_Florida>;
    rdfs:comment
        "1980 wurde er Mitglied von Glenn Brancas Ensemble, in der zu dieser Zeit bereits Lee Ranaldo spielte. Dort begegnete er erstmals den alternativen Gitarren-Stimmungen, die sp\u00e4ter auch ein typisches Markenzeichen der Gitarrenarbeit von Sonic Youth werden sollten. Moore spielte mit Branca auch einige seiner ersten Symphonien ein. Sp\u00e4ter ver\u00f6ffentlichte Moore mehrere Soloalben, darunter 1995 Psychic Hearts, 1999 Root, 2007 Trees Outside the Academy und im Jahr 2011 Demolished Thoughts und gr\u00fcndete mit Richard Hell das Nebenprojekt Dim Stars."@de,
        "Thurston Joseph Moore (Coral Gables, 25 de julho de 1958) \u00e9 o fundador da banda estadunidense de rock Sonic Youth. Nela al\u00e9m de cantar tamb\u00e9m toca guitarra e contrabaixo. Foi considerado o 99\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        """Thurston Joseph Moore (born July 25, 1958) is an American musician best known as a singer, songwriter and guitarist of Sonic Youth. He has also participated in many solo and group collaborations outside Sonic Youth, as well as running the Ecstatic Peace! record label. Moore was ranked 34th in Rolling Stone's 2004 edition of the "100 Greatest Guitarists of All Time." In May 2012, Spin published a staff-selected top 100 ranking Moore and his Sonic Youth bandmate Lee Ranaldo together on number 1."""@en,
        "Thurston Joseph Moore es un m\u00fasico estadounidense conocido por ser vocalista, guitarrista, compositor y cofundador de la banda de rock Sonic Youth y Chelsea Light Moving. Ha colaborado en numerosos proyectos musicales y ha grabado m\u00e1s de una decena de discos solistas, adem\u00e1s es el fundador de la compa\u00f1\u00eda discogr\u00e1fica Ecstatic Peace!."@es,
        "Thurston Joseph Moore est un musicien am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 juillet 1958 dans l'\u00c9tat de Floride. Membre du groupe de rock Sonic Youth au sein duquel il chante et joue de la guitare. Thurston Moore passe son enfance \u00e0 Bethel, commune rurale du Connecticut. Son p\u00e8re \u00e9tait professeur de musique et de philosophie.Il s'installa d\u00e9finitivement \u00e0 New York en octobre 1979 et fonda les groupes The Coachmen et Untouchables (avec Alex MacKaye, le fr\u00e8re de Ian MacKaye) puis Sonic Youth avec Kim Gordon en juin 1981. Il participera \u00e0 plusieurs projets tel que Ciccone Youth avec Mike Watt en 1986, Dim Stars avec Richard Hell et Don Fleming du groupe Gumball en 1991En 1984, il se marie avec Kim Gordon, avec qui il aura une fille, Coco Gordon Moore, en 1994. L'ann\u00e9e suivante, il sort son album solo Psychic He"@fr,
        "Thurston Moore (Coral Gables (Florida), 25 juli 1958) is een Amerikaanse zanger, gitarist, componist en medeoprichter van noiseband Sonic Youth. In 2004 plaatste het Amerikaanse muziektijdschrift Rolling Stone Moore en Lee Ranaldo van Sonic Youth op nummer 33 en 34 van de Top 100 lijst beste gitarist aller tijden. Hun muziekspel wordt nog steeds door een wijdverspreid publiek als zeer innovatief beschouwd. Beide gitaristen gebruiken een grote verscheidenheid aan alternatieve speeltechnieken, zoals onder andere scordatura, 3rd bridge-gitaar en feedback."@nl,
        "Thurston Moore (ur. 25 lipca 1958 w Coral Gables) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta i wokalista zespo\u0142u Sonic Youth, udzielaj\u0105cy si\u0119 w wielu innych projektach. M\u0105\u017c Kim Gordon, basistki grupy, z kt\u00f3r\u0105 wsp\u00f3lnie za\u0142o\u017cyli zesp\u00f3\u0142. Para pobra\u0142a si\u0119 w 1984 roku, a ich c\u00f3rka urodzi\u0142a si\u0119 w 1994 roku. Magazyn Rolling Stone sklasyfikowa\u0142 go na 33. miejscu listy najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w."@pl,
        "\u00c8 stato inserito al 34\u00b0 tra i migliori chitarristi rock dalla rivista Rolling Stone. Insieme a lui, nella prima apparizione dal vivo del gruppo, c'era gi\u00e0 la bassista, cantante e chitarrista Kim Gordon, in seguito divenuta sua moglie. La coppia ha avuto una figlia dal nome Coco Hayley Gordon Moore. Moore, la Gordon e Coco vivono a Northampton, Massachusetts. Nell'ottobre 2011 hanno divorziato. Come autore ha firmato la maggior parte delle canzoni dei Sonic Youth. Nel 2005 ha pubblicato il libro Mix Tape: The Art of Cassette Culture"@it,
        "\u0422\u0451\u0440\u0441\u0442\u043e\u043d \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thurston Joseph Moore; \u0440. 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1958) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d; \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Sonic Youth \u0438 Chelsea Light Moving. \u0412 2004 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Rolling Stone \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 34 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:85805716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thurston_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/85805716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ba48525-d922-42ee-9775-97b7b8f9712e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thurston_Moore_Performing_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thurston_Moore.
doremus_artist:d84542ec-53e5-374a-b683-aa571b5d6e3c
    rdfs:comment
        "Marcel Claudel (1900-1981)(Courcelles, Hainaut) was a Belgian operatic tenor. He debuted at La Monnaie as Wilhelm Meister in Ambroise Thomas' Mignon in 1922. During the 1960s he taught at the Conservatoire of Mons. Musique en Wallonie issued a disc of his recordings in 2003."@en;
    owl:sameAs viaf:64191260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Claudel>,
        <http://viaf.org/viaf/64191260>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Claudel.
doremus_artist:d86dd5a0-eb98-3eb6-87f9-395e27a34b73
    dbp:birthPlace dbr:Uppsala;
    rdfs:comment
        "Carl Stefan Martin Parkman (* 22. Juni 1952 in Uppsala, Schweden) ist ein schwedischer Dirigent, Hochschullehrer und Chorleiter."@de,
        "Stefan Parkman (born 22 June 1952, in Uppsala) is a Swedish conductor. He is a professor at Uppsala University, where he holds the Eric Ericson chair of choral conducting. From 2002 to 2005, Parkman was the head conductor of the Swedish Radio Choir, and he has also been the conductor of the Danish Radio Choir and the Boys' Choir of Uppsala Cathedral. Since 1983, he has been the leader of Uppsala Akademiska Kammark\u00f6r. Parkman was awarded the Danish Order of the Dannebrog in 1997. In 1998, he was elected a member of the Royal Swedish Academy of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:76505867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Parkman>,
        <http://viaf.org/viaf/76505867>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e01736c7-a19f-4514-bb4e-2a37e8da8004>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vorstellung_der_Chefdirigenten_der_4_WDR-Klangkörper-9802.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefan_Parkman.
doremus_artist:d884c337-b81e-3de3-a75f-c2a238343b6d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Colchester;
    rdfs:comment
        "Bernard (George) Stevens (2 March 1916 \u2013 6 January 1983) was a British composer. Born in London, Stevens studied English and Music at the University of Cambridge with E. J. Dent and Cyril Rootham, then at the Royal College of Music with R.O. Morris and Gordon Jacob from 1937 to 1940. His op.l, a violin sonata, attracted the attention of Max Rostal, who commissioned a Violin Concerto, which Stevens wrote while on army service. In 1946 his First Symphony, entitled Symphony of Liberation, won first prize in a competition sponsored by the Daily Express newspaper for a 'Victory Symphony' to celebrate the end of the war with a premiere at the Royal Albert Hall."@en,
        "Bernard (George) Stevens (Londen, 2 maart 1916 \u2013 Colchester, 6 januari 1983) was een Brits componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Bernard Stevens (* 2. M\u00e4rz 1916 in London; \u2020 6. Januar 1983 in Colchester) war ein englischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "\u0411\u0435\u0301\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 (\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436) \u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bernard (George) Stevens; 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1916, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1983, \u041a\u043e\u043b\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440, \u042d\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30b9\uff08Bernard Stevens\u30011916\u5e743\u67082\u65e5 - 1983\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49428825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Stevens>,
        <http://viaf.org/viaf/49428825>,
        <https://musicbrainz.org/artist/68180464-28ed-4ebf-9c08-dd5c8ef231b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Stevens.
doremus_artist:d8ba7822-fd67-37d0-b32b-51512e2305d1
    dbp:birthPlace dbr:Osaka_Prefecture;
    rdfs:comment
        "Mayuko Kamio (jap. \u795e\u5c3e \u771f\u7531\u5b50, Kamio Mayuko; * 12. Juni 1986 in Toyonaka, Pr\u00e4fektur \u014csaka) ist eine japanische Geigerin. Zurzeit studiert sie bei Zakhar Bron an der Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Musik und Theater (HMT). Sie spielt eine Stradivari aus dem Jahre 1727. Kamio ist mit diversen renommierten Orchestern als Solistin aufgetreten, unter anderem mit dem Philharmonischen Orchester von Monte Carlo, dem Russischen Nationalorchester, den BBC Philharmonikern und dem Z\u00fcrcher Kammerorchester. Sie gewann den ersten Preis im Internationalen Tschaikowski-Wettbewerb 2007."@de,
        "Mayuko Kamio (\u795e\u5c3e\u771f\u7531\u5b50, born June 12, 1986 in Toyonaka, Osaka) is a Japanese violinist. Kamio currently studies with Zakhar Bron at the Hochschule Musik und Theater (HMT) in Zurich, Switzerland. She plays a Stradivarius from 1727, previously owned by Joseph Joachim, on loan from Suntory. She has appeared with renowned orchestras, including the Orchestre Philharmonique de Monte Carlo, the Russian National Orchestra, the BBC Philharmonic, and the Z\u00fcrcher Kammerorchester. She won the Young Concert Artists International Auditions in 2000 and first prize for violin in the International Tchaikovsky Competition in 2007."@en,
        "\u795e\u5c3e \u771f\u7531\u5b50\uff08\u304b\u307f\u304a \u307e\u3086\u3053\u30011986\u5e746\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u5927\u962a\u5e9c\u8c4a\u4e2d\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb2007\u5e74\u5ea6\u512a\u52dd\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27401671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mayuko_Kamio>,
        <http://viaf.org/viaf/27401671>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mayuko_Kamio.
doremus_artist:d8d91ced-b0fd-34c2-9277-f42e5cd07c45
owl:sameAs viaf:199578453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199578453>.
doremus_artist:d90ba7c4-08b2-32dd-b3e6-9b5665e5fbc0
owl:sameAs viaf:71594680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71594680>.
doremus_artist:d924da23-83c2-32d3-aca7-fef2ae574ad6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Riverside,_California>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2012) 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0639\u0642\u062f 2010 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0625\u064a\u062a\u0627 \u062c\u064a\u0645\u0633 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Etta James (* 25. Januar 1938 als Jamesetta Hawkins in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 20. Januar 2012 in Riverside, Kalifornien) war eine US-amerikanische Rhythm-and-Blues-, Blues-, Gospel-, Rock-\u2019n\u2019-Roll- und Jazzs\u00e4ngerin."@de,
        """Etta James (born Jamesetta Hawkins; January 25, 1938 \u2013 January 20, 2012) was an American singer who performed in various genres, including blues, R&B, soul, rock and roll, jazz and gospel. Starting her career in 1954, she gained fame with hits such as "The Wallflower", "At Last", "Tell Mama", "Something's Got a Hold on Me", and "I'd Rather Go Blind" (for which she wrote the lyrics). She faced a number of personal problems, including drug addiction, before making a musical comeback in the late 1980s with the album Seven Year Itch."""@en,
        """Etta James, eigenlijk: Jamesetta Hawkins (Los Angeles, 25 januari 1938 \u2013 Riverside, 20 januari 2012) was een Amerikaanse blues-, R&B- en gospelzangeres. Ze stond ook bekend als "Miss Peaches". Haar moeder was 14 en ongetrouwd toen ze beviel van Etta, maar ze heeft altijd geloofd dat haar vader Minnesota Fats was. Toen ze 5 jaar was, kreeg ze haar eerste muzikale training van James Earle Hines, de dirigent van het "The Echoes of Eden"-koor in Los Angeles. James leed aan leukemie en overleed op 73-jarige leeftijd. Ze is begraven op de Inglewood Park Cemetery in Los Angeles."""@nl,
        "Etta James, nascida Jamesetta Hawkins, (Los Angeles, 25 de janeiro de 1938 \u2014 Riverside, 20 de janeiro de 2012) foi uma cantora norte-americana de blues, R&B, jazz e m\u00fasica gospel, vulgarmente apelidada de Miss Peaches. Ficou na 22\u00aa posi\u00e7\u00e3o entre os maiores cantores de todos os tempos, pela revista Rolling Stone, sendo a 3\u00aa mulher mais bem colocada, ficando atr\u00e1s apenas de Tina Turner (17\u00aa) e de Aretha Franklin (1\u00aa)."@pt,
        "Jamesetta Hawkins (Los \u00c1ngeles, 25 de enero de 1938-Riverside, California, 20 de enero de 2012), m\u00e1s conocida por su nombre art\u00edstico Etta James, fue una cantante estadounidense de g\u00e9neros soul y rhythm and blues."@es,
        "Jamesetta Hawkins znana jako Etta James (ur. 25 stycznia 1938 w Los Angeles, zm. 20 stycznia 2012 w Riverside) - ameryka\u0144ska wokalistka pochodzenia w\u0142osko-afroameryka\u0144skiego, przedstawicielka wokalnego bluesa i wczesnego rhythm and bluesa i soulu."@pl,
        "Jamesetta Hawkins, dite Etta James (Los Angeles, 25 janvier 1938 - 20 janvier 2012 \u00e0 Riverside, Californie) est une chanteuse am\u00e9ricaine de jazz, soul et rhythm and blues. Sa carri\u00e8re s'\u00e9tend sur six d\u00e9cennies. En 1960, elle conna\u00eet le succ\u00e8s avec sa reprise de At Last, \u00e9crite par Mack Gordon (en) et Harry Warren. Etta James a remport\u00e9 six Grammy Awards et dix-sept Blues Music Awards (en)."@fr,
        "Vincitrice di cinque Grammy Award e di diciassette Blues Music Awards, \u00e8 stata inserita nella Rock and Roll Hall of Fame nel 1993, nella Blues Hall of Fame nel 2001 e nella Grammy Hall of Fame sia nel 1999 per il brano At Last che nel 2008 per il brano The Wallflower (Dance with Me, Henry) ed ha vinto il Grammy Award alla carriera nel 2003. Negli anni cinquanta e sessanta ha inciso i suoi maggiori successi di brani blues e rhythm and blues. \u00c8 conosciuta per aver lanciato il brano At Last, che \u00e8 stato inserito in film, trasmissioni televisive, spot pubblicitari e pagine web in streaming service e per essere stato reinterpretato da artisti come Celine Dion, Christina Aguilera e Beyonc\u00e9 Knowles. Cantava in un registro di contralto con ampia estensione vocale."@it,
        "\u042d\u0442\u0442\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Etta James, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0414\u0436\u0435\u043c\u0438\u0441\u0435\u0442\u0442\u0430 \u0425\u043e\u043a\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jamesetta Hawkins); 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1938 \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2012) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u0438 R&B \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        """\u30a8\u30bf\u30fb\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30ba\uff08Etta James, 1938\u5e741\u670825\u65e5 - 2012\u5e741\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3001R&B\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002\u51fa\u751f\u6642\u306e\u540d\u524d\u306f\u3001\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30bb\u30c3\u30bf\u30fb\u30db\u30fc\u30ad\u30f3\u30ba\u300260\u5e74\u4ee3\u304b\u308970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30c1\u30a7\u30b9\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306b\u5728\u7c4d\u3057\u3001"Tell Mama"\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u751f\u3093\u3060\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c22\u4f4d\u3002"""@ja,
        "\u4f0a\u7279\u00b7\u73cd\uff08\u82f1\u8bed\uff1aEtta James\uff0c\u672c\u540d\u70ba\u73cd\u7d72\u5854\u00b7\u970d\u91d1\uff08Jamesetta Hawkins\uff09\uff0c1938\u5e741\u670825\u65e5\uff0d2012\u5e741\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u85cd\u8abf\u3001R&B\u6b4c\u624b\u300260\u5e74\u4ee3\u523070\u5e74\u4ee3\u96b8\u5c6c\u65bcChess Records\u6642\uff0c\u6f14\u5531\u4e86\u591a\u9996\u5982\u300cTell Mama\u300d\u7b49\u81be\u7099\u4eba\u53e3\u7684\u6b4c\u66f2\u3002 \u73cd\u66fe\u69ae\u73724\u5ea7\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u820717\u5ea7\u85cd\u8abf\u97f3\u6a02\u734e\u3002\u5979\u57281993\u5e74\u6642\u9032\u5165\u6416\u6efe\u540d\u4eba\u5802\u3001\u57282001\u5e74\u9032\u5165\u85cd\u8abf\u540d\u4eba\u5802\u3001\u57281999\u5e74\u82072008\u5e74\u6642\u4e5f\u9032\u5165\u904e\u845b\u840a\u7f8e\u540d\u4eba\u5802\u30021950\u5e74\u4ee3\u82071960\u5e74\u4ee3\u9593\uff0c\u5979\u662f\u6700\u6210\u529f\u7684\u85cd\u8abf\u8207\u7bc0\u594f\u85cd\u8abf\u6b4c\u624b\u3002\u300cAt Last\u300d\u642d\u914d\u4e86\u96fb\u5f71\u3001\u96fb\u8996\u7bc0\u76ee\u3001\u5ee3\u544a\u8b93\u5979\u7d05\u900f\u534a\u908a\u5929\u3002\u73cd\u6709\u5973\u4f4e\u97f3\u7684\u97f3\u57df\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49409882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Etta_James>,
        <http://viaf.org/viaf/49409882>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e22d2f66-881e-41ca-9356-544697ee5f90>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Etta_James.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Etta_James.
doremus_artist:d9310f89-cedd-3a5c-a20c-1aab5e0c748d
    dbp:deathPlace dbr:New_York;
    rdfs:comment
        "Richard Hayman (Cambridge, 27 de mar\u00e7o de 1920 \u2014 Nova Iorque, 5 de fevereiro de 2014) foi um gaitista e maestro brit\u00e2nico."@pt,
        """Richard Hayman (March 27, 1920 \u2013 February 5, 2014) was an American arranger, harmonica player and conductor. Hayman started out as a player and arranger for the Borrah Minnevitch Harmonica Rascals before becoming an arranger for Metro-Goldwyn-Mayer studios during the early 1940s. He did arrangements (often uncredited) for the MGM films Girl Crazy, Meet Me in St. Louis and Thousands Cheer. From 1945-1950, he was musical director for the Vaughn Monroe Orchestra. He continued to chart into the early 1960s with titles like "Night Train". Hayman is also noted for albums now regarded as Exotica."""@en,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30d8\u30a4\u30de\u30f3\uff08Richard Hayman, 1920\u5e743\u670827\u65e5 - 2014\u5e742\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9\u30e9\u30fc\u6642\u4ee3\u306e\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u300130\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30c1\u30fc\u30d5\u30fb\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja,
        "\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u6d77\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRichard Hayman\uff0c1920\u5e743\u670827\u65e5\u25002014\u5e742\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u56fd\u53e3\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u901a\u4fd7\u97f3\u4e50\u7f16\u66f2\u548c\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85547055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Hayman>,
        <http://viaf.org/viaf/85547055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c47e000-28f1-4db6-b57a-e8dfc515bee7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Hayman_1966.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Hayman.
doremus_artist:d93aaa32-af89-3dce-82e3-76afd132d802
owl:sameAs viaf:207472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207472>.
doremus_artist:d99df521-22bc-3022-8e17-5d8424325e12
owl:sameAs viaf:44490452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490452>.
doremus_artist:da51fb50-6096-3506-bdb3-42cf3383bf65
    owl:sameAs viaf:76530922;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76530922>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bertrand_Renaudin.
doremus_artist:da5dadf2-8fd2-34cc-ae17-b1e21b9aa987
    owl:sameAs viaf:29724967;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29724967>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7fdad880-5bbb-486b-90c4-277e9d1a33a4>.
doremus_artist:dc32342f-9a4a-36c4-80ce-2bd23acb5ded
owl:sameAs viaf:7585759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7585759>.
doremus_artist:de5daddb-a5d5-3f58-bc04-dc3075729fe7
owl:sameAs viaf:158510682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/158510682>.
doremus_artist:de5e2289-b4f5-35c5-ae37-9e86b492bf65
owl:sameAs viaf:101518038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101518038>.
doremus_artist:df28030c-82ff-3ee1-883f-180e8e617e58
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Krzysztof Knittel (* 1. Mai 1947 in Warschau) ist ein polnischer Komponist und Improvisationsmusiker (Synthesizer, Stimme)."@de,
        "Krzysztof Knittel (born 1 May 1947 in Warsaw) is a Polish composer of symphonic, chamber, stage and electroacoustic works. Knittel studied sound engineering and composition with Tadeusz Baird, Andrzej Dobrowolski, Wlodzimierz Kotonski at the Frederic Chopin Academy of Music in Warsaw. He also studied computer music with Lejaren Hiller and programming at the Mathematical Institute of the Polish Academy of Sciences (1974\u201375). He attended Summer Courses of New Music in Darmstadt in 1974 and 76. He has worked at the Experimental Studio of Polish Radio since 1973 and at the Center for the Creative and Performing Arts at State University of New York at Buffalo in 1978."@en,
        "Krzysztof Knittel (ur. 1 maja 1947 w Warszawie) \u2013 polski kompozytor muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej, tw\u00f3rca m.in. muzyki elektronicznej, studiowa\u0142 kompozycj\u0119 u Tadeusza Bairda, Andrzeja Dobrowolskiego, W\u0142odzimierza Koto\u0144skiego i Lejarena Hillera (muzyka komputerowa) oraz re\u017cyseri\u0119 d\u017awi\u0119ku w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Muzycznej w Warszawie (uko\u0144czy\u0142 w 1972), a tak\u017ce programowanie komputerowe w Instytucie Matematyki PAN. Jest tak\u017ce tw\u00f3rc\u0105 instalacji d\u017awi\u0119kowych, gra w zespo\u0142ach muzyki improwizowanej. Od 1973 wsp\u00f3\u0142pracuje ze Studiem Eksperymentalnym Polskiego Radia w Warszawie. Bra\u0142 udzia\u0142 w Kursach Nowej Muzyki w Darmstadt (1974 i 1976). W 1978 pracowa\u0142 w The Center of the Creative and Performing Arts w Buffalo, USA."@pl;
    owl:sameAs viaf:12174241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krzysztof_Knittel>,
        <http://viaf.org/viaf/12174241>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krzysztof_Knittel.
doremus_artist:df72d8f2-a3cd-3215-874a-64b2313c31f9
owl:sameAs viaf:43863415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43863415>.
doremus_artist:e036bd34-5198-367c-9ce1-3168ec754c9a
    rdfs:comment
        "Paul Shapiro is a jazz, world, and klezmer saxophonist from New York City. From 1983 to 2007 Shapiro recorded eight albums, toured, and frequently played tenor saxophone in New York City with the Microscopic Septet. In 1994 Shapiro co-founded a musical collective with American record producer Arthur Baker called Brooklyn Funk Essentials."@en;
    owl:sameAs viaf:54398610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Shapiro_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/54398610>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90966a4b-ad6c-4364-a102-523b71061162>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Apfelbaum_&_Paul_Shapiro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Shapiro_(musician)>.
doremus_artist:e1fa1b72-d241-367d-972a-091d190f5851
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tuskegee,_Alabama>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0627\u064a\u0646\u0644 \u0631\u064a\u062a\u0634\u064a \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 20 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1949\u060c \u0648\u062d\u0642\u0642\u062a \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 100 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0646\u0633\u062e\u0629. \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0622\u0644\u0648 \u0623\u064a (\u0645\u0631\u062d\u0628\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629) \u0648\u0628\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u062e\u0631\u0649 \u062a\u0645\u062a\u0627\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0628\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0628. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0646\u0648\u0646 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0644\u0627\u064a\u0646\u0644 \u0631\u064a\u062a\u0634\u064a 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Dopo essere divenuto il frontman dei Commodores, famosa band degli anni '70, dal 1982 ha intrapreso la carriera di solista, vendendo oltre 100 milioni di dischi. \u00c8 uno degli artisti che ha venduto pi\u00f9 dischi nel mondo. Alcune delle sue canzoni pi\u00f9 famose sono Endless Love (1981duetto con Diana Ross), We Are The World (scritta con Michael Jackson), All Night Long (1983), Hello (1983) e Say You, Say Me (che vinse il Premio Oscar nel 1986) e Truly. \u00c8 padre adottivo dell'attrice Nicole Richie."@it,
        "Lionel Brockman Richie (* 20. Juni 1949 in Tuskegee) ist ein US-amerikanischer Souls\u00e4nger, Songwriter, Musikproduzent und Saxophonist. Er gewann in den 1980er Jahren vier Grammys sowie 1986 einen Oscar."@de,
        "Lionel Brockman Richie Jr. (Tuskegee (Alabama), 20 juni 1949) is een Amerikaans muzikant en popzanger."@nl,
        "Lionel Brockman Richie, Jr. (Tuskegee, 20 de junio de 1949) es un cantante y actor estadounidense. En los a\u00f1os 1970 form\u00f3 parte de la banda musical The Commodores, propiedad del famoso sello musical Motown de Detroit (M\u00edchigan). A partir de 1981 inici\u00f3 su carrera como solista, logrando un gran \u00e9xito al permanecer dos semanas en el Billboard con el tema Hello para consolidarse posteriormente con el tema Say you, say me, el cual gan\u00f3 un premio \u00d3scar de la Academia a la mejor canci\u00f3n en una pel\u00edcula. En su \u00e9poca de solista tuvo 5 n\u00fameros uno, que sumados a sus composiciones cuando formaba parte de The Commodores, y al tema Lady, entregada a Kenny Rogers, y a We are the world, compuesta junto a Michael Jackson, lo hacen ser autor de 9 n\u00fameros uno en la historia Bilboard."@es,
        "Lionel Brockman Richie, Jr. (Tuskegee, Alabama, 20 de junho de 1949) \u00e9 um cantor norte-americano, que tamb\u00e9m atua como produtor musical, ex-membro da banda The Commodores e que vendeu ao todo mais de 100 milh\u00f5es de discos em sua carreira solo."@pt,
        "Lionel Brockman Richie, Jr. (born June 20, 1949) is an American singer, songwriter, actor and record producer. Beginning in 1968, he was a member of the musical group Commodores."@en,
        "Lionel Brockman Richie, Jr., n\u00e9 le 20 juin 1949 \u00e0 Tuskegee (Alabama), est un chanteur et musicien soul am\u00e9ricain auteur de plusieurs tubes pendant les ann\u00e9es 1980. Il a vendu plus de 100 millions de disques."@fr,
        "Lionel Richie, w\u0142a\u015bciwie Lionel Brockman Richie, Jr. (ur. 20 czerwca 1949 w Tuskegee) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, kompozytor i aktor."@pl,
        "\u041b\u0430\u0301\u0439\u043e\u043d\u0435\u043b \u0411\u0440\u043e\u0301\u043a\u043c\u0430\u043d \u0420\u0438\u0301\u0447\u0438-\u043c\u043b\u0430\u0301\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lionel Brockman Richie Jr.; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1949) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b\u043e\u043c \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u0438 \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u043e\u043c \u0446\u0430\u0440\u0438\u043b \u043d\u0430 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0435 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0412\u0441\u0435 \u0442\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043c \u0432 1981\u20141987 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0443 Billboard Hot 100, \u043f\u044f\u0442\u044c \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u2014 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30aa\u30cd\u30eb\u30fb\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u30de\u30f3\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Lionel Brockman Richie, Jr.\u30011949\u5e746\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3092\u8d85\u8d8a\u3057\u305f\u3001\u9ed2\u4eba\u306e\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u306e\u9ad8\u3044\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u306a\u304a\u3001\u73fe\u5728\u307e\u3067\u306e\u5168\u4e16\u754c\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30c8\u30fc\u30bf\u30eb\u30bb\u30fc\u30eb\u30b9\u306f\u30011\u5104\u679a\u4ee5\u4e0a\u3092\u8a87\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c0f\u83b1\u6602\u7eb3\u5c14\u00b7\u5e03\u7f57\u514b\u66fc\u00b7\u91cc\u5947\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLionel Brockman Richie, Jr.\uff0c1949\u5e746\u670820\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u97f3\u4e50\u8282\u3001\u5531\u7247\u5236\u4f5c\u4eba\u548c\u6f14\u5458\u3002\u81ea1968\u5e74\u5f00\u59cb\uff0c\u4ed6\u6210\u4e3a\u6d77\u519b\u51c6\u5c06\u4e50\u56e2\uff08Commodores\uff09\u7684\u4e00\u5458\uff0c\u4e0e\u6469\u57ce\u5531\u7247\u7b7e\u7ea6\u3002\u4ed6\u4e8e1982\u5e74\u51fa\u7248\u4ed6\u7684\u9996\u5f20\u4e2a\u4eba\u540c\u540d\u4e13\u8f91\u300a\u83b1\u6602\u7eb3\u5c14\u00b7\u91cc\u5947\u300b\uff0c\u5e76\u51ed\u501f\u5176\u4e2d\u7684\u300a\u771f\u5b9e\u5730\u300b\uff08Truly\uff09\u83b7\u5f97\u9996\u5ea7\u70ed\u95e8\u5355\u66f2\u3002\u4ed6\u81f3\u4eca\u5df2\u5728\u5168\u7403\u8303\u56f4\u5185\u9500\u552e\u8d85\u8fc71\u4ebf\u5f20\u5531\u7247\uff0c\u8fd9\u4f7f\u4ed6\u540d\u5217\u7545\u9500\u97f3\u4e50\u827a\u4eba\u5217\u8868\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37103251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lionel_Richie>,
        <http://viaf.org/viaf/37103251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3cb25fb2-5547-4b05-adec-1a5e37830d46>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lionel_Richie_2012_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lionel_Richie.
doremus_artist:e1fa1d68-4fbe-3f42-882d-9249489c114d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tampa,_Florida>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lakeland,_Florida>;
    rdfs:comment
        """Fu un musicista jazz, specializzato nei generi hard bop e soul jazz. Era il fratello del sassofonista Julian "Cannonball" Adderley."""@it,
        "Nat Adderley (Tampa, Fl\u00f3rida, 25 de novembro de 1931 \u2013 Lakeland, Fl\u00f3rida, 2 de janeiro de 2000) foi um m\u00fasico de jazz, trompetista e cornetista norte-americano. Cujo nome verdadeiro \u00e9 Nathaniel Adderley, foi o irm\u00e3o mais novo do saxofonista Cannonball Adderley e pai do pianista Nat Adderley Jr."@pt,
        "Nat Adderley (n\u00e9 \u00e0 Tampa en Floride le 25 novembre 1931, mort \u00e0 Lakeland (Floride), Floride le 2 janvier 2000) est un cornettiste de jazz am\u00e9ricain. De son vrai nom Nathaniel Adderley, c'est le fr\u00e8re cadet du saxophoniste Cannonball Adderley et le p\u00e8re du pianiste Nat Adderley Jr."@fr,
        """Nathaniel "Nat" Adderley (November 25, 1931 \u2013 January 2, 2000) was an American jazz cornet and trumpet player who played in the hard bop and soul jazz genres. He was the brother of saxophonist Julian "Cannonball" Adderley, whom he remained very close to in his career but under whose shadow he lived for most of his life. Nat Adderly's "Work Song" is a jazz standard which also became a success on the pop charts after singer Oscar Brown, Jr. wrote lyrics for the tune."""@en,
        "Nathaniel (Nat) Adderley (Tampa, 25 november 1931 - Lakeland, 2 januari 2000) was een Amerikaans jazzmusicus. Hij bespeelde de kornet en trompet. Hij was een broer van saxofonist Cannonball Adderley, met wie hij het Cannonball Adderley Quintet oprichtte. Na zijn muzikale carri\u00e8re doceerde hij van 1990 tot 2000 aan het Florida Southern College."@nl,
        """Nathaniel Adderley (25 de noviembre de 1931 en Tampa, Florida - 2 de enero de 2000 en Lakeland, Florida), fue un cornetista estadounidense de soul jazz y hard bop, hermano del saxofonista Cannonball Adderley. Durante la d\u00e9cada de los 50 fue parte del grupo de su hermano, en el que tambi\u00e9n estaban Lionel Hampton y J. J. Johnson. En 1959 se uni\u00f3 al quinteto nuevo que hab\u00eda formado su hermano, en el que permaneci\u00f3 hasta la muerte de Cannonball en 1975. En este grupo compuso sus primeras canciones: "Work song", "Jive samba" y "The old country"."""@es,
        "Nathaniel \u201eNat\u201c Adderley (* 25. November 1931 in Tampa, Florida; \u2020 2. Januar 2000 in Lakeland, Florida) war ein amerikanischer Jazz-Kornettist, Trompeter, Komponist und Bandleader. Bekannt wurde er durch seine Mitwirkung in der Band seines Bruders Julian \u201eCannonball\u201c Adderley."@de,
        "\u30ca\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30c0\u30ec\u30a4\uff08Nat Adderley\u30011931\u5e7411\u670825\u65e5 - 2000\u5e741\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u672c\u540dNathaniel Adderley\u3002\u30d5\u30a1\u30f3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u594f\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30ad\u30e3\u30ce\u30f3\u30dc\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30c0\u30ec\u30a4\u3068\u3044\u3046\u611b\u79f0\u3067\u6709\u540d\u306a\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30a2\u30c0\u30ec\u30a4\u306e\u5b9f\u5f1f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114609437;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nat_Adderley>,
        <http://viaf.org/viaf/114609437>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9e79d89-f90b-4cef-943e-68151336a430>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/19930225_nat_adderley_braunschweig_museum.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nat_Adderley.
doremus_artist:e20e1cd5-0d53-3cb1-aa88-918c0ca49f3c
    dbp:birthPlace dbr:Chernivtsi;
    dbp:deathPlace dbr:Ehrwald;
    rdfs:comment
        "Viorica Ursuleac (* 26. M\u00e4rz 1894 in Czernowitz, Bukowina; \u2020 22. Oktober 1985 in Ehrwald, Tirol) war eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (dramatischer Sopran)."@de,
        "Viorica Ursuleac (26 March 1894 \u2013 22 October 1985) was a Romanian operatic soprano. Viorica Ursuleac was born the daughter of a Greek Orthodox archdeacon, in Chernivtsi, which is now in Ukraine. Following training in Vienna, she made her operatic debut in Zagreb (Agram), as Charlotte in Massenet's Werther, in 1922. The soprano then appeared at the Vienna Volksoper (1924\u201326), Frankfurt Opera (1926\u201330), Vienna State Opera (1930\u201335), Berlin State Opera (1935\u201337), and Bavarian State Opera (1937\u201344). She married the Austrian conductor Clemens Krauss in Frankfurt during her time there."@en,
        "Viorica Ursuleac (26 de Mar\u00e7o de 1894 \u2014 22 de Outubro de 1985) foi uma soprano romena, nascida em Chernivtsi, atual Ucr\u00e2nia. Seguindo seus estudos em Viena, ela fez sua estr\u00e9ia oper\u00edstica em Zagreb como Charlotte em Werther (Massenet), em 1922. A soprano ent\u00e3o apareceu na \u00d3pera das Pessoas de Viena (entre 1930 at\u00e9 1935), na \u00d3pera de Frankfurt (1935 at\u00e9 1937) e na \u00d3pera de Munique (1937 at\u00e9 1944). Ela cou-se com o maestro austr\u00edaco Clemens Krauss em Frankfurt durante sua estadia l\u00e1."@pt,
        "Viorica Ursuleac (Czernowitz, 26 mars 1894 - Ehrwald, 22 octobre 1985) est une soprano d'origine roumaine qui fit carri\u00e8re surtout en Allemagne et en Autriche."@fr,
        "Viorica Ursuleac (Czernowitz, Ucrania, 26 de marzo de 1894 \u2013 Ehrwald, Austria, 22 de octubre de 1985) fue una soprano ucraniana, int\u00e9rprete especializada en Richard Strauss."@es,
        "Viorica Ursuleac (ur. 26 marca 1894 w Czerniowcach, zm. 22 pa\u017adziernika 1985 w Ehrwald) - rumu\u0144ska \u015bpiewaczka operowa, sopran. By\u0142a c\u00f3rk\u0105 prawos\u0142awnego archidiakona. Uko\u0144czy\u0142a studia wokalne w konserwatorium w Wiedniu. Na scenie operowej zadebiutowa\u0142a w 1922 \u015bpiewaj\u0105c ari\u0119 Charlotty w Werterze Masseneta, w operze w Zagrzebiu. W kolejnych latach jej g\u0142os mogli podziwia\u0107 widzowie wiede\u0144skiej Volksoper (1924-1926), Opery Frankfurckiej (1926-1930), Wiede\u0144skiej Opery Pa\u0144stwowej, Opery Berli\u0144skiej (1935-1937) i Opery Monachijskiej (1937-1944). Przez jeden sezon (1934) wyst\u0119powa\u0142a tak\u017ce w Covent Garden i w mediola\u0144skiej La Scali."@pl,
        "\u30f4\u30a3\u30aa\u30ea\u30ab\u30fb\u30a6\u30eb\u30b9\u30ec\u30a2\u30af\uff08Viorica Ursuleac, 1894\u5e743\u670824\u65e5 - 1985\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u738b\u56fd\u9818\u30c1\u30a7\u30eb\u30ca\u30a6\u30c4\u30a3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30b9\u30c6\u30f3\u3068\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30ca\u30fc\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30ea\u30ea\u30fb\u30ec\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011922\u5e74\u306b\u30a2\u30b0\u30e9\u30e0\u306b\u304a\u3044\u3066\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b9\u30cd\u306e\u300e\u30a6\u30a7\u30eb\u30c6\u30eb\u300f\u3067\u30b7\u30e3\u30eb\u30ed\u30c3\u30c6\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3057\u3070\u3089\u304f\u5730\u5143\u3067\u6b4c\u624b\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u304c\u30011924\u5e74\u304b\u30891926\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u306e\u5c02\u5c5e\u6b4c\u624b\u3068\u306a\u308a\u30011926\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u79fb\u7c4d\u3057\u305f\u30021930\u5e74\u304b\u30891935\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30011935\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30011937\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021934\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u3082\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u6642\u4ee3\u306b\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u300e\u30a2\u30e9\u30d9\u30e9\u300f\u3001\u300e\u5e73\u548c\u306e\u65e5\u300f\u3001\u300e\u30ab\u30d7\u30ea\u30c3\u30c1\u30e7\u300f\u306a\u3069\u306e\u521d\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u3092\u3057\u3066\u300c\u4fe1\u983c\u3067\u304d\u308b\u6b4c\u624b\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u6700\u3082\u4fe1\u983c\u3067\u304d\u308b\u300d\u3068\u8a00\u308f\u3057\u3081\u305f\u3002 \u592b\u306e\u6ca1\u5f8c\u306f\u6b4c\u624b\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u9000\u304d\u30011959\u5e74\u304b\u3089\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002 \u30c1\u30ed\u30eb\u5dde\u306e\u30a8\u30fc\u30eb\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42026948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viorica_Ursuleac>,
        <http://viaf.org/viaf/42026948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Viorica_Ursuleac.
doremus_artist:e21cfa83-86e4-35fa-8a95-208ec027afb8
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Gerald Finley (* 30. Januar 1960 in Montreal, Kanada) ist ein kanadischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Gerald Finley (n. Montreal, Canad\u00e1; 30 de enero de 1960) es un bar\u00edtono canadiense de relevancia internacional, famoso como Liederista e int\u00e9rprete de Mozart."@es,
        "Gerald Finley (n\u00e9 le 30 janvier 1960 \u00e0 Montr\u00e9al) est un baryton d'op\u00e9ra canadien."@fr,
        "Gerald Finley, OC (born January 30, 1960) is a Canadian baritone opera singer."@en;
    owl:sameAs viaf:39568973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerald_Finley>,
        <http://viaf.org/viaf/39568973>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77ad20a8-a413-4054-8c09-385794e20719>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerald_Finley.
doremus_artist:e23d7b85-021d-3923-8e7d-9f03d441949b
owl:sameAs viaf:314619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/314619>.
doremus_artist:e2ddc750-45a2-3ab2-9ad3-4201c14f466a
owl:sameAs viaf:79873945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79873945>.
doremus_artist:e33a8581-4b0a-3acc-8937-398f1f09c92e
owl:sameAs viaf:310626335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310626335>.
doremus_artist:e35ff7d0-6eb1-39cc-89de-d9c37a2384cc
owl:sameAs viaf:300984412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300984412>.
doremus_artist:e3611536-3341-3db1-b6a0-70e13972f055
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Redhill,_Surrey>;
    rdfs:comment
        "Christopher Wilson (born 1951) is a British lutenist. He has attained notability in his field through his numerous recordings and performances."@en,
        "Christopher Wilson est un luthiste et professeur de luth britannique n\u00e9 le 23 mai 1951 \u00e0 Redhill dans le comt\u00e9 de Surrey au Royaume-Uni."@fr;
    owl:sameAs viaf:120740150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Wilson_(lutenist)>,
        <http://viaf.org/viaf/120740150>,
        <https://musicbrainz.org/artist/278572af-a1e9-4de6-9fa2-c4f8f87b5ef3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Britannica_Lute.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Christopher_Wilson_(lutenist)>.
doremus_artist:e3bda933-6d04-3c3c-94ed-f9b3624e9ea8
    rdfs:comment
        "Harry Datyner (La Chaux-de-Fonds, 4 February 1923 \u2013 Fribourg, 23 March 1992) was a Swiss classical pianist who taught for many years at the Geneva Conservatory. A student of both Marguerite Long and Edwin Fischer, he won the First Prize by unanimity at the Geneva International Music Competition in 1944, at the age of 21, after which he performed extensively under conductors such as Ernest Ansermet, Georges Pr\u00eatre, Charles Dutoit, Wolfgang Sawallisch, Eleazar de Carvalho, Pierre Dervaux, Charles Groves, Lovro von Mata\u010di\u0107, and with orchestras such as the Orchestre de la Suisse Romande, London Philharmonic Orchestra, Montreal Symphony Orchestra, Monte-Carlo Philharmonic Orchestra and National Orchestra of Belgium."@en,
        "Harry Datyner est un pianiste suisse n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1923 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 23 mars 1992. \u00c9l\u00e8ve de Marguerite Long et du pianiste suisse Edwin Fischer, il remporte, en 1944, le premier prix \u00e0 l'unanimit\u00e9 du Concours international d'ex\u00e9cution musicale de Gen\u00e8ve."@fr,
        "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0414\u0430\u0442\u0438\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Harry Datyner; 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1923, \u041b\u0430-\u0428\u043e-\u0434\u0435-\u0424\u043e\u043d, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1992, \u0424\u0440\u0438\u0431\u0443\u0440, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u042d\u0434\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430. \u0412 1944 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0414\u0430\u0442\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0443\u044e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c KV 365, \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 1953 \u0433. \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 86-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u043c \u042d\u0434\u0432\u0438\u043d\u043e\u043c \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u043e\u043c, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430. \u041f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u0430\u0442\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:61756010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Datyner>,
        <http://viaf.org/viaf/61756010>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Datyner.
doremus_artist:e3e49e1b-9eca-30d3-a89c-f6b95fcad0c1
owl:sameAs viaf:68678018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68678018>.
doremus_artist:e410c3d0-2b11-32e1-b512-f11c0c8b7ef6
owl:sameAs viaf:186014420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186014420>.
doremus_artist:e4154dfd-46e3-3644-9f07-6628ec2c474c
owl:sameAs viaf:10098553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10098553>.
doremus_artist:e5c43c29-2c58-34ef-96b6-e85cf401884f
owl:sameAs viaf:55875731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55875731>.
doremus_artist:e5d09aa8-a3a5-3671-b6ec-cb7cfcfb14f5
owl:sameAs viaf:78343009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78343009>.
doremus_artist:e69ffcc7-8ae4-3c37-8ab1-0500e3926eb4
    owl:sameAs viaf:27253599;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27253599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f772121b-4a6a-4f3a-bac3-8950ab489d4d>.
doremus_artist:e86e0c15-aa6c-300d-86ec-3fd17b5d8004
    dbp:birthPlace dbr:New_Westminster;
    rdfs:comment
        "Judith Doris Forst (n\u00e9e Lumb) OC OBC (born November 7, 1943) is a Canadian mezzo-soprano. Born in New Westminster, British Columbia, she received a Bachelor of Music from the University of British Columbia in 1964. She is the sister-in-law of long time Vancouver radio personality Brian (Frosty) Forst. In 1968 she won the Metropolitan Opera National Council Auditions. In 1991, she was made an Officer of the Order of Canada. In 2001, she was awarded the Order of British Columbia."@en;
    owl:sameAs viaf:25762888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judith_Forst>,
        <http://viaf.org/viaf/25762888>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judith_Forst.
doremus_artist:e887b6f0-5437-30fc-9c7d-e25bb502af69
owl:sameAs viaf:76526769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76526769>.
doremus_artist:e8e60a8e-7c5c-33ec-ad6c-bd6d3ca62e53
    rdfs:comment
        "Johanna Koslovsky is a German soprano and vocal coach in the field of historically informed performance. Koslovsky began her vocal training with Hilde Wesselmann in Essen. After graduation, she studied church music at the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln. She continued her studies with Bornemann in Hannover, Michaela Kr\u00e4mer in D\u00fcsseldorf and Ren\u00e9 Jacobs in Basel."@en,
        "Johanna Koslowsky (* 13. Juli 1961) ist eine deutsche S\u00e4ngerin im Bereich historische Auff\u00fchrungspraxis und Gesangsp\u00e4dagogin."@de;
    owl:sameAs viaf:20753371;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johanna_Koslowsky>,
        <http://viaf.org/viaf/20753371>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johanna_Koslowsky.
doremus_artist:e902bfa9-83a1-31df-839d-62fa2911f749
    owl:sameAs viaf:102407039;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102407039>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e006a92-4620-4fe9-b917-da0bba74dad8>.
doremus_artist:e99e2a1d-cd87-3a0c-94c3-7ebdde13d767
owl:sameAs viaf:71726464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71726464>.
doremus_artist:ea1e51d3-b7a5-3427-b940-a73d1b013f77
    owl:sameAs viaf:306135458;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306135458>,
        <http://viaf.org/viaf/66420215>.
doremus_artist:eae2d328-3aea-35d0-b87b-e7ab4a37515f
owl:sameAs viaf:66658769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66658769>.
doremus_artist:eb233406-7963-3342-90ae-7e05749d03c5
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Antonio Brescianello (* um 1690 in Bologna; \u2020 4. Oktober 1758 in Stuttgart) war ein italienischer Komponist und Violinist."@de,
        "Giuseppe Antonio Brescianello (Bologna, omstreeks 1690 - Stuttgart, 4 oktober 1758) was een Italiaans barokcomponist en vioolspeler."@nl,
        "Giuseppe Antonio Brescianello (also Bressonelli; ca. 1690, Bologna \u2013 4 October 1758, Stuttgart) was an Italian Baroque composer and violinist. His name is mentioned for the first time in a document from 1715 in which the Maximilian II Emanuel appointed him violinist in his court orchestra in Munich. Soon after, in 1716, after the death of Johann Christoph Pez, he got the job of music director and as a ma\u00eetre des concerts de la chambre at the W\u00fcrttemberg court in Stuttgart. In 1717, he was appointed Hofkapellmeister. Around 1718, he composed the pastorale opera La Tisbe, which he dedicated to the Archduke Eberhard Ludwig. Brescianello did this in vain hope that his opera would be listed at the Stuttgart theatre. In the years from 1719 to 1721, a fierce conflict emerged, in which Reinhard Ke"@en,
        "Giuseppe Antonio Brescianello (ca. 1690, Bolonia \u2013 4 de octubre de 1758, Stuttgart) fue un compositor y violinista del barroco italiano. Su nombre se menciona por primera vez en un documento de 1715 en el que Maximiliano II Manuel de Baviera lo nombra violinista de su orquesta en la corte de M\u00fanich. Poco despu\u00e9s, en 1716, luego de la muerte de Johann Christoph Pez, obtuvo el puesto de director musical y maestro de los conciertos de c\u00e1maraen la corte de Wurttemberg en Stuttgart. En 1717 fue nombrado maestro de capilla. Alrededor de 1718 compuso la \u00f3pera pastoral La Tisbe, que dedic\u00f3 al archiduque Eberhard Ludwig. Lo hizo con la vana esperanza de que su \u00f3pera fuera incluida en el programa del teatro de Stuttgart."@es,
        "Giuseppe Antonio Brescianello (n\u00e9 v. 1690 \u00e0 Bologne, en \u00c9milie-Romagne et mort en 1757 ou 1758 \u00e0 Stuttgart, en Allemagne) est un musicien italien du XVIIIe si\u00e8cle, chef d'orchestre et interpr\u00e8te r\u00e9put\u00e9 de l'\u00e9poque baroque, aujourd'hui connu surtout pour ses compositions pour la guitare classique."@fr,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d6\u30ec\u30b7\u30e3\u30cd\u30c3\u30ed\uff08\u30d6\u30ec\u30c3\u30b7\u30e3\u30cd\u30c3\u30ed\u3001\u30d6\u30ec\u30b7\u30a2\u30cd\u30eb\u30ed\u306a\u3069\u3068\u3082\u3001Giuseppe Antonio Brescianello, 1690\u5e74\u9803 - 1758\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51874583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Antonio_Brescianello>,
        <http://viaf.org/viaf/51874583>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Antonio_Brescianello.
doremus_artist:ec722180-90cf-36bd-a90b-e812f8a05565
    dbp:birthPlace dbr:Ferrara;
    dbp:deathPlace dbr:Ferrara;
    rdfs:comment
        "Don Lodovico Agostini (* 1534 in Ferrara; \u2020 20. September 1590 ebenda) war ein italienischer Komponist, S\u00e4nger, Priester und Lehrer in der sp\u00e4ten Renaissance. Er war illegitimer Sohn des Agostino Agostini. Er schuf etliche Madrigale, Motetten, Messen und andere Werke, die - handwerklich geschickt - zumeist dem venezianischen Stil zuzuordnen sind."@de,
        "Lodovico Agostini (1534 \u2013 September 20, 1590) was an Italian composer, singer, priest, and scholar of the late Renaissance. He was a close associate of the Ferrara Estense court, and one of the most skilled representatives of the progressive secular style which developed there at the end of the 16th century."@en,
        "Lodovico Agostini (n\u00e9 en 1534 \u00e0 Ferrare, en \u00c9milie-Romagne et mort dans la m\u00eame ville le 20 septembre 1590) est un chanteur, compositeur, pr\u00eatre et \u00e9rudit italien de la Renaissance. Il fut associ\u00e9 de pr\u00e8s \u00e0 la cour d'Este \u00e0 Ferrare, et fut l'un des repr\u00e9sentants les plus dou\u00e9s du style s\u00e9culaire progressiste qui s'y d\u00e9veloppa \u00e0 la fin du XVIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:46872853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lodovico_Agostini>,
        <http://viaf.org/viaf/46872853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lodovico_Agostini.
doremus_artist:ecdd2d84-92b3-3e3a-a123-12078e4da25a
    rdfs:comment
        "Jon Yasuhiro Nakamatsu (born 1968, San Jose, California) is a Japanese American classical pianist who still resides in San Jose but mostly performs away from home. He is the son of David Y. Nakamatsu (San Jose engineer) and Karen F. Maeda Nakamatsu (city employee)."@en;
    owl:sameAs viaf:44496660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Nakamatsu>,
        <http://viaf.org/viaf/44496660>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jon_Nakamatsu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Nakamatsu.
doremus_artist:ee0d4bef-e70f-3c0f-90f2-52c4fb2347d8
owl:sameAs viaf:111213912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111213912>.
doremus_artist:ee450930-61c8-3486-8765-2015c9e98bcd
owl:sameAs viaf:8967509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8967509>.
doremus_artist:ee5410dd-bd33-30f9-989f-2e519ffa4871
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Rouen;
    rdfs:comment
        "Christian Garros est un musicien et un batteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 17 mars 1920 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Rouen le 23 ao\u00fbt 1988."@fr;
    owl:sameAs viaf:58194926;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Garros>,
        <http://viaf.org/viaf/58194926>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Garros.
doremus_artist:ee5412ec-a89a-300c-bc67-83756ed8516e
owl:sameAs viaf:34647377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34647377>.
doremus_artist:eeda1194-7db6-3255-bcb1-65a98634e448
owl:sameAs viaf:37107136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37107136>.
doremus_artist:f061ccf5-5437-35e1-b3cc-7e8f2bf483c9
owl:sameAs viaf:41536378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41536378>.
doremus_artist:f0a1e565-9111-3506-85f9-11428d97eb6e
    owl:sameAs n0:69706761-48d8-4ee3-be22-442365abed9b;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/69706761-48d8-4ee3-be22-442365abed9b>.
doremus_artist:f2dc863e-db70-31e9-8b79-02d86d37610a
owl:sameAs viaf:76582193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76582193>.
doremus_artist:f50147ee-eeec-3265-9575-030022292a4f
owl:sameAs viaf:41378153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41378153>.
doremus_artist:f54fd51e-65df-37a7-b842-0a5f7011f9c0
owl:sameAs viaf:32207720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32207720>.
doremus_artist:f5747b99-a927-3351-9726-8697f58c48b9
    dbp:birthPlace dbr:Thagaste;
    dbp:deathPlace dbr:Hippo_Regius;
    rdfs:comment
        """Agostinho de Hipona (em latim: Aurelius Augustinus Hipponensis), conhecido universalmente como Santo Agostinho, foi um dos mais importantes te\u00f3logos e fil\u00f3sofos dos primeiros anos do cristianismo cujas obras foram muito influentes no desenvolvimento do cristianismo e filosofia ocidental. Ele era o bispo de Hipona, uma cidade na prov\u00edncia romana da \u00c1frica. Escrevendo na era patr\u00edstica, ele \u00e9 amplamente considerado como sendo o mais importante dos Padres da Igreja no ocidente. Suas obras-primas s\u00e3o "A Cidade de Deus" e "Confiss\u00f5es", ambas ainda muito estudadas atualmente."""@pt,
        "Augustin d'Hippone (latin : Aurelius Augustinus), ou saint Augustin, n\u00e9 dans la Province d'Afrique au municipe de Thagaste (actuelle Souk Ahras, Alg\u00e9rie) le 13 novembre 354 et mort le 28 ao\u00fbt 430 \u00e0 Hippone (actuelle Annaba, Alg\u00e9rie) est un philosophe et th\u00e9ologien chr\u00e9tien romain de la classe ais\u00e9e, ayant des origines berb\u00e8res, latines et ph\u00e9niciennes. Avec Ambroise de Milan, J\u00e9r\u00f4me de Stridon et Gr\u00e9goire le Grand, c'est l'un des quatre P\u00e8res de l'\u00c9glise occidentale et l\u2019un des trente-six docteurs de l\u2019\u00c9glise."@fr,
        "Augustine of Hippo (/\u0254\u02d0\u02c8\u0261\u028cst\u0268n/, /\u0259\u02c8\u0261\u028cst\u0268n/, or /'\u0254\u02d0\u0261\u028cst\u0268n/; Latin: Aurelius Augustinus Hipponensis; 13 November 354 \u2013 28 August 430), also known as Saint Augustine, Saint Austin, (/\u02c8\u0254\u02d0st\u0268n/ or /\u02c8\u0251\u02d0st\u0268n/) Blessed Augustine, and the Doctor of Grace (Latin: Doctor gratiae), was an early Christian theologian and philosopher whose writings influenced the development of Western Christianity and Western philosophy. He was the bishop of Hippo Regius (modern-day Annaba, Algeria), located in Numidia (Roman province of Africa). He is viewed as one of the most important Church Fathers in Western Christianity for his writings in the Patristic Era. Among his most important works are The City of God and Confessions."@en,
        "Augustinus van Hippo (Latijn: Aurelius Augustinus Hipponensis), ook wel Sint-Augustinus genoemd, (Thagaste, 13 november 354 \u2013 Hippo, 28 augustus 430) was bisschop van Hippo, theoloog, filosoof en kerkvader."@nl,
        "Augustinus von Hippo, auch: Augustinus von Thagaste, Augustin oder (wohl nicht authentisch) Aurelius Augustinus (* 13. November 354 in Tagaste, auch: Thagaste, in Numidien, heute Souk Ahras in Algerien; \u2020 28. August 430 in Hippo Regius in Numidien, heute Annaba in Algerien) war einer der vier lateinischen Kirchenlehrer der Sp\u00e4tantike und ein wichtiger Philosoph an der Epochenschwelle zwischen Antike und Mittelalter. Augustinus war zun\u00e4chst Rhetor in Thagaste, Karthago, Rom und Mailand. Wie sein Vater war er Heide, unter dem Einfluss der Predigten des Bischofs Ambrosius von Mailand lie\u00df er sich 387 taufen; von 395 bis zu seinem Tod 430 war er Bischof von Hippo Regius. Sein Gedenktag in der Liturgie ist der 28. August."@de,
        "Aureliusz Augustyn z Hippony, \u0142ac. Aurelius Augustinus (ur. 13 listopada 354 w Taga\u015bcie, zm. 28 sierpnia 430 w Hipponie) \u2013 filozof, teolog, organizator \u017cycia ko\u015bcielnego, \u015bwi\u0119ty Ko\u015bcio\u0142a katolickiego, jeden z ojc\u00f3w i doktor\u00f3w Ko\u015bcio\u0142a, znany jako doctor gratiae (doktor \u0142aski), pisarz i b\u0142ogos\u0142awiony prawos\u0142awny o berberyjskich korzeniach. Wielu protestant\u00f3w uwa\u017ca go r\u00f3wnie\u017c za duchowego przodka protestantyzmu, jako \u017ce jego pisma mia\u0142y du\u017cy wp\u0142yw na nauki Lutra i Kalwina."@pl,
        """Conosciuto semplicemente come sant'Agostino, \u00e8 Padre, dottore e santo della Chiesa cattolica, detto anche Doctor Gratiae ("Dottore della Grazia"). \u00c8 stato definito \u00abil massimo pensatore cristiano del primo millennio e certamente anche uno dei pi\u00f9 grandi geni dell'umanit\u00e0 in assoluto\u00bb. Se le Confessioni sono la sua opera pi\u00f9 celebre, si segnala per importanza, nella vastissima produzione agostiniana, La citt\u00e0 di Dio."""@it,
        "San Agust\u00edn o Agust\u00edn de Hipona o, en lat\u00edn, Aurelius Augustinus Hipponensis (Tagaste, 13 de noviembre de 354 \u2013 Hippo Regius, tambi\u00e9n llamada Hipona, 28 de agosto de 430) es un santo, padre y doctor de la Iglesia cat\u00f3lica. El \u00abDoctor de la Gracia\u00bb fue el m\u00e1ximo pensador del cristianismo del primer milenio y seg\u00fan Antonio Livi uno de los m\u00e1s grandes genios de la humanidad. Autor prol\u00edfico, dedic\u00f3 gran parte de su vida a escribir sobre filosof\u00eda y teolog\u00eda siendo Confesiones y La ciudad de Dios sus obras m\u00e1s destacadas."@es,
        "\u0410\u0432\u0440\u0435\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u0301\u043d \u0418\u043f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043b\u0430\u0442. Aurelius Augustinus Hipponensis), \u0438\u043b\u0438 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u0301\u043d \u0410\u0444\u0440 (\u043b\u0430\u0442. Augustinus Afer), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0411\u043b\u0430\u0436\u0435\u0301\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u0301\u043d (13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 354 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0430\u0433\u0430\u0441\u0442, \u041d\u0443\u043c\u0438\u0434\u0438\u044f, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430 \u2014 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 430 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0438\u043f\u043f\u043e\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0430\u0440\u0444\u0430\u0433\u0435\u043d\u0430, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444, \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a, \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0413\u0438\u043f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0441 395 \u0433\u043e\u0434\u0430), \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u041e\u0442\u0446\u043e\u0432 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438. \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u043c \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u041f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0435\u0439 (\u043f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0438 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u0431\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u2014 \u0411\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d)."@ru,
        "\u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0623\u063a\u0633\u0637\u064a\u0646\u0648\u0633 (13 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 354 - 28 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 430) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0646\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a-\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0637\u0627\u063a\u0627\u0633\u062a (\u062d\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0633\u0648\u0642 \u0623\u0647\u0631\u0627\u0633\u060c \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631) . \u064a\u0639\u062f \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0624\u062b\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629. \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0646\u063a\u0644\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0642\u062f\u064a\u0633\u0627 \u0648\u0623\u062d\u062f \u0622\u0628\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u064a\u0646 \u0648\u0634\u0641\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0631\u0647\u0628\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u063a\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062a\u0633\u062a\u0627\u0646\u062a\u060c \u0648\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0648\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0639\u0627\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062a\u0633\u062a\u0627\u0646\u062a\u064a \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0639\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u0635. \u0648\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u062b\u0648\u0630\u0643\u0633\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0637\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062b\u0648\u0630\u0643\u0633\u064a\u0629 \u0642\u062f\u064a\u0633\u0627."@ar,
        "\u30a2\u30a6\u30ec\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30cc\u30b9\uff08\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e: Aurelius Augustinus\u3001354\u5e7411\u670813\u65e5 - 430\u5e748\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u53e4\u4ee3\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u306e\u795e\u5b66\u8005\u3001\u54f2\u5b66\u8005\u3001\u8aac\u6559\u8005\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u6559\u7236\u3068\u3088\u3070\u308c\u308b\u4e00\u7fa4\u306e\u795e\u5b66\u8005\u305f\u3061\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u304c\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u306b\u3088\u3063\u3066\u516c\u8a8d\u3055\u308c\u56fd\u6559\u3068\u3055\u308c\u305f\u6642\u671f\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u6b63\u7d71\u4fe1\u4ef0\u306e\u78ba\u7acb\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u6559\u7236\u3067\u3042\u308a\u3001\u53e4\u4ee3\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u4e16\u754c\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u570f\u306b\u304a\u3044\u3066\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u3082\u3064\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u30fb\u8056\u516c\u4f1a\u30fb\u30eb\u30fc\u30c6\u30eb\u6559\u4f1a\u30fb\u6b63\u6559\u4f1a\u30fb\u975e\u30ab\u30eb\u30b1\u30c9\u30f3\u6d3e\u3067\u8056\u4eba\u3002\u6bcd\u30e2\u30cb\u30ab\u3082\u8056\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u30cf\u30ea\u30b9\u30c8\u30b9\u6b63\u6559\u4f1a\u3067\u306f\u798f\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u306a\u304a\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u521d\u4ee3\u30ab\u30f3\u30bf\u30d9\u30ea\u30fc\u5927\u53f8\u6559\u3082\u540c\u540d\u306e\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30cc\u30b9\u3067\u3042\u308b\u305f\u3081\u3001\u672c\u9805\u306e\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30cc\u30b9\u306f\u3053\u308c\u3068\u533a\u5225\u3057\u3066\u30d2\u30c3\u30dd\u306e\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30cc\u30b9\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5965\u52d2\u7559\u00b7\u5965\u53e4\u65af\u63d0\u5974\u65af\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aAurelius Augustinus\uff0c354\u5e7411\u670813\u65e5\uff0d430\u5e748\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u7f57\u9a6c\u5e1d\u56fd\u672b\u671f\u5317\u975e\u7684\u67cf\u67cf\u5c14\u4eba\uff0c\u65e9\u671f\u897f\u65b9\u57fa\u7763\u6559\u7684\u795e\u5b66\u5bb6\u3001\u54f2\u5b66\u5bb6\uff0c\u66fe\u4efb\u5929\u4e3b\u6559\u4f1a\u5728\u963f\u5c14\u53ca\u5229\u4e9a\u57ce\u5e02\u5b89\u7eb3\u5df4\u7684\u524d\u8eab\u5e0c\u6ce2\uff08Hippo Regius\uff09\u7684\u4e3b\u6559\u3002\u7f57\u9a6c\u5929\u4e3b\u6559\u4f1a\u5b98\u65b9\u79f0\u5e0c\u6ce2\u7684\u5965\u65af\u5b9a\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aAugustinus Hipponensis\uff1b\u82f1\u8bed\uff1aAugustine of Hippo\uff09\u6216\u5723\u5965\u65af\u5b9a\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSaint Augustine \u6216 Saint Austin\uff09\uff0c\u4fd7\u8bd1\u5965\u53e4\u65af\u4e01\u3002 \u4ed6\u51fa\u751f\u4e8e\u7f57\u9a6c\u5e1d\u56fd\u5728\u5317\u975e\u7684\u963f\u975e\u5229\u52a0\u884c\u7701 \u4ed6\u6b7b\u540e\u88ab\u5929\u4e3b\u6559\u4f1a\u5c01\u4e3a\u5723\u4eba\u548c\u6559\u4f1a\u5723\u5e08\uff0c\u4e5f\u88ab\u4e1c\u6b63\u6559\u4f1a\u7b49\u5949\u4e3a\u5723\u4eba\uff0c\u5e76\u79f0\u4e3a\u6069\u5ba0\u535a\u58eb\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aDoctor Gratiae\uff0c\u8fd9\u4e00\u79f0\u8c13\u6e90\u4e8e\u4ed6\u5728\u4e0e\u4f2f\u62c9\u7ea0\u7684\u8bba\u6218\u4e2d\uff0c\u5bf9\u795e\u7684\u6069\u5178\u7684\u5f3a\u8c03\u3002\uff09\uff0c\u4f46\u5176\u90e8\u5206\u795e\u5b66\u7406\u8bba\u4e0d\u88ab\u4e1c\u65b9\u57fa\u7763\u6559\u8ba4\u540c\uff0c\u800c\u88ab\u89c6\u4e3a\u662f\u82e5\u5e72\u5f02\u7aef\u7406\u8bba\u7684\u91cd\u8981\u6e90\u5934\u3002\u4ed6\u7684\u6b7b\u4e5f\u88ab\u897f\u65b9\u53f2\u5b66\u754c\u89c6\u4e3a\u6b27\u6d32\u5728\u7cbe\u795e\u5c42\u9762\u4e0a\u7684\u4e2d\u4e16\u7eaa\u7684\u5f00\u59cb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66806872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Augustine_of_Hippo>,
        <http://viaf.org/viaf/66806872>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Augustinus_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Augustine_of_Hippo.
doremus_artist:f7c49093-3fef-337e-bf23-13a0f3c8a85e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Birmingham,_Alabama>;
    dbp:deathPlace dbr:The_Bronx;
    rdfs:comment
        "Frank Haywood Henry (January 10, 1913 \u2013 September 15, 1994) was an American jazz baritone saxophonist. He was a 1978 inductee of the Alabama Jazz Hall of Fame. Born in Birmingham, Alabama, United States, Henry began on clarinet before choosing baritone as his primary instrument. He continued to play clarinet on occasion throughout his career. He was a member of the Bama State Collegians in 1930, then returned to play with them again from 1934, including under Erskine Hawkins. He played with Hawkins into the 1950s."@en,
        "Haywood Henry (eigentlich Frank Haywood Henry, * 10. Januar 1913 in Birmingham (Alabama); \u2020 15. September 1994 in Bronx, New York City) war ein US-amerikanischer Jazz-Musiker (Alt- und Baritonsaxophon, Klarinette, auch Fl\u00f6te), der als Studiomusiker auch im Rhythm 'n' Blues hervorgetreten ist."@de,
        "Haywood Henry n\u00e9 le 10 janvier 1913 \u00e0 Birmingham (Alabama), mort le 5 septembre 1994 est un saxophoniste, clarinettiste et fl\u00fbtiste de jazz am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:46950767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Haywood_Henry>,
        <http://viaf.org/viaf/46950767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Haywood_Henry.
doremus_artist:f7e3d7da-5e26-3d16-a8f4-ab54ff601739
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Monte_Carlo;
    rdfs:comment
        "Luciano Sgrizzi (30 October 1910 \u2013 11 September 1994) was an Italian harpsichordist, organist, pianist and composer."@en,
        "Luciano Sgrizzi est un pianiste et claveciniste italien n\u00e9 \u00e0 Bologne le 30 septembre 1910. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Monte-Carlo, le 11 septembre 1994."@fr,
        "\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1923). \u0412 1924\u20141927 \u0433\u0433. \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435, \u0434\u0430\u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432. \u041f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0438-\u0422\u0440\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1930-\u0445 \u0433\u0433. \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0432 1934\u20141937 \u0433\u0433. \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:104029530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luciano_Sgrizzi>,
        <http://viaf.org/viaf/104029530>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luciano_Sgrizzi.
doremus_artist:f8a8d752-eab2-3e19-9d3d-07e1849b8a78
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jackson,_Georgia>;
    dbp:deathPlace dbr:Arizona;
    rdfs:comment
        "Larkin Douglass Watson III (24 de febrero de 1921 \u2014 1 de mayo de 1989) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad estadounidense."@es,
        "Larkin Douglass Watson III (February 24, 1921 \u2014 May 1, 1989) was an American actor. He was best known for his portrayal of Mac Cory on the daytime soap opera Another World."@en;
    owl:sameAs viaf:51901869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Douglass_Watson>,
        <http://viaf.org/viaf/51901869>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Douglass_Watson_circa_1950s.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Douglass_Watson.
doremus_artist:f96f52d3-056e-3002-b353-661aaae033ad
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Foster. Josephine Foster est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te am\u00e9ricaine de folk moderne originaire du Colorado. Adolescente, elle travaillait comme chanteuse pour les mariages et les enterrements et aspirait \u00e0 devenir chanteuse d'op\u00e9ra."@fr,
        "Josephine Foster (born April 19, 1974) is an American singer-songwriter and musician from Colorado, United States. As an adolescent she worked as a funeral and wedding singer, and aspired to become an opera singer. After her studies she began to record demos of her own songs, resulting in the early recordings There Are Eyes Above (2000), an album of ukulele accompanied songs strongly influenced by Tin Pan Alley, and an album of children's songs, Little Life (2001)."@en;
    owl:sameAs viaf:39120421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josephine_Foster>,
        <http://viaf.org/viaf/39120421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9c2342e-83e9-4a73-8b62-f38d99cd8050>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JosephineFoster.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josephine_Foster.
doremus_artist:f993b4af-3f75-356e-ad76-24224de880b2
    dbp:birthPlace dbr:Beaune;
    dbp:deathPlace dbr:Dijon;
    rdfs:comment
        "Pierre Menault (* 1642 in Beaune; \u2020 1694 in Dijon) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Pierre-Richard Menault (1642\u20131694) was a French Baroque composer. Menault was born at Beaune. While a provincial chapel master and priest at Dijon, he printed vespers dedicated to P\u00e8re Fran\u00e7ois de la Chaise, confessor of Louis XIV. He died at Dijon."@en;
    owl:sameAs viaf:15037854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Menault>,
        <http://viaf.org/viaf/15037854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Menault.
doremus_artist:f9b13c0f-8a8d-3cde-af65-c7d868781fd9
    dbp:birthPlace res:Besançon;
    rdfs:comment
        "Philippe Cassard est un pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Besan\u00e7on le 12 septembre 1962."@fr;
    owl:sameAs viaf:19873060;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Cassard>,
        <http://viaf.org/viaf/19873060>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Cassard.
doremus_artist:f9b9134d-c495-3314-9d5f-aaceb1fd1506
owl:sameAs viaf:221794936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221794936>.
doremus_artist:fa35a4d3-8d1d-38b3-ac32-738d5803e614
owl:sameAs viaf:76594763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76594763>.
doremus_artist:fa65d467-97bb-3c76-aff3-c518e83565e1
owl:sameAs viaf:56271285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56271285>.
doremus_artist:fb0e7bad-43fe-36ce-a3b4-7674088a0d5c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Leavenworth,_Kansas>;
    rdfs:comment
        """Randy Sparks (born 29 July 1933, Leavenworth, Kansas) is a musician, singer-songwriter and founder of The New Christy Minstrels and The Back Porch Majority. Sparks grew up in Oakland, California and attended the University of California at Berkeley. His first musical engagement was at the Purple Onion in San Francisco. In the late 1950s he had a solo career and released two albums on the Verve label, a self-titled album in 1958 and Walking the Low Road in 1959. The single, "Walkin' The Low Road", had previously reached the Cashbox magazine Top 60. In 1960 he formed a trio called "The Randy Sparks Three" and had an album by that same name. He wrote the song "Today" which was a hit for the New Christy Minstrels for their 1964 album of the same title for Columbia Records (CL 2159/CS 8959) and"""@en;
    owl:sameAs viaf:120789254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Randy_Sparks>,
        <http://viaf.org/viaf/120789254>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e58e63f-6e67-4bb3-8017-ee84f03cf3d9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Randy_Sparks.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Randy_Sparks.
doremus_artist:fb1b91e6-1156-3976-863b-1d8ca855fd3c
owl:sameAs viaf:56507096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56507096>.
doremus_artist:fb21ebbe-ff93-3be2-8f8c-cbc37d34ff6b
owl:sameAs viaf:79725831; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79725831>.
doremus_artist:fb587460-7c67-35a4-b7a2-29a5f7576b17
    rdfs:comment
        "Robert Blot, n\u00e9 le 14 mai 1907 \u00e0 Seurre (C\u00f4te-d'Or) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1983, \u00e9tait un corniste, violoniste, professeur au  Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris, chef d'orchestre \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Paris et compositeur."@fr;
    owl:sameAs viaf:4491347;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Blot>,
        <http://viaf.org/viaf/4491347>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Blot.
doremus_artist:fb95bbc2-9c0c-35b7-a767-ef828a2022b7
    dbp:birthPlace dbr:Ho_Chi_Minh_City;
    rdfs:comment
        "Chantal Goya (* 10. Juni 1942 in Saigon als Chantal Deguerre) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Chantal Goya (born Chantal de Guerre; 10 June 1942) is a French singer and actress. Goya started her career as a y\u00e9-y\u00e9 girl, singing a catchy mid-1960s hybrid of girl-group pop and French chanson. She also enjoyed a career as a French New Wave actress; she had a starring role as Madeleine in the 1966 Jean-Luc Godard film Masculin, f\u00e9minin and in Jean-Daniel Pollet's L'amour c'est gai, l'amour c'est triste (Love is joy, love is sad)."@en,
        "Chantal Goya (geboren als Chantal Degeurre op 14 december 1942 te Saigon, Frans Indo-China) is een Franse actrice en zangeres. Goya begon haar carri\u00e8re halverwege de jaren 60 als danseres en zangeres in meidengroepen, en maakte in 1966 haar eerste film onder leiding van de regisseur Jean-Luc Godard, Masculin, Feminin. Deze film doorbrak een aantal taboes en werd verboden voor kijkers jonger dan 18 jaar."@nl,
        "Chantal Goya (nombre real, Chantal Deguerre), nacida el 10 de junio de 1942 en Saig\u00f3n (Indochina Francesa), es una cantante y actriz francesa. Actriz de la Nouvelle vague, comenz\u00f3 a actuar en 1966 en Masculin, f\u00e9minin de Jean-Luc Godard."@es,
        "Chantal de Guerre mais conhecida como Chantal Goya (Saigon,10 de junho de 1942) \u00e9 uma cantora e atriz francesa. Chantal Goya nasceu Deguerre Chantal em Saigon (Vietn\u00e3). Ela veio a Paris com sua fam\u00edlia quando ela tinha 4 anos. Ela conheceu o cantor e compositor Jean Jacques Debout, quando ela tinha 18 anos, se casou com ele e tornou-se um cantor muito famoso para as crian\u00e7as, vendeu mais de 30 milh\u00f5es de \u00e1lbuns, todos escritos por seu marido."@pt,
        "Chantal de Guerre, dite Chantal Goya, n\u00e9e le 10 juin 1942 \u00e0 Sa\u00efgon (Indochine), est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise. Elle doit l'attribution de son nom de sc\u00e8ne \u00e0 Jean-Jacques Debout qui trouvait qu'elle ressemblait au portrait d'un enfant peint par Francisco de Goya. Elle d\u00e9tient le record de repr\u00e9sentations pour une artiste seule en sc\u00e8ne au Palais des congr\u00e8s de Paris cumul\u00e9es sur trois d\u00e9cennies (356 repr\u00e9sentations)."@fr,
        "\u30b7\u30e3\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30b4\u30e4 (Chantal Goya \u30011942\u5e746\u670810\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51385379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chantal_Goya>,
        <http://viaf.org/viaf/51385379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e41aeab7-0371-4115-b83a-6500641221ba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chantal_Goya.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chantal_Goya.
doremus_artist:fc30f56e-447a-3e4a-bc5f-46972dca4876
    dbp:birthPlace dbr:Berlaar;
    dbp:deathPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Placide Frans Tempels (* 18. Februar 1906 in Berlaar, Belgien; \u2020 9. Oktober 1977 ebenda) war ein belgischer Missionar. Ber\u00fchmt wurde er f\u00fcr seine Schrift La philosophie bantoue im Jahr 1945."@de,
        "Placide Frans Tempels (18 February 1906 \u2013 9 October 1977) was a Belgian Franciscan missionary in the Congo who became famous for his book Bantu Philosophy."@en,
        """Placide Frans Tempels (ur. 18 lutego 1906, zm. 9 pa\u017adziernika 1977) \u2013 belgijski franciszkanin, misjonarz, sta\u0142 si\u0119 s\u0142awny dzi\u0119ki swojej ksi\u0105\u017cce "Bantu Philosophy", po\u015bwi\u0119conej afryka\u0144skim ludom Bantu."""@pl,
        "Placide Tempels (\u00e0 l'\u00e9tat civil: Frans Tempels), n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1906 \u00e0 Berlaar (Belgique) et y d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 octobre 1977, est un pr\u00eatre franciscain belge, missionnaire en Afrique centrale et ethno-philosophe: Il est connu surtout pour son livre La philosophie bantoue."@fr;
    owl:sameAs viaf:34480003;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Placide_Tempels>,
        <http://viaf.org/viaf/34480003>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Placide_Tempels.
doremus_artist:fc8c54d7-0d96-3e30-8101-97f8b24a96b7
owl:sameAs viaf:61737587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61737587>.
doremus_artist:fce0c2be-6115-30b4-bf14-746cc5710a9f
owl:sameAs viaf:15054448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15054448>.
doremus_artist:fd6a5265-f4c9-387d-86c5-9d3fe0a5b08c
owl:sameAs viaf:2361676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2361676>.
doremus_artist:fe4855db-9fa3-3cd6-9697-92b65893f0d5
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Oran Etkin is an internationally acclaimed jazz and world music musician and composer who is known for giving music classes for children in New York City. He recently released Wake Up Clarinet!, his first album in the genre of family music. In 2010 he formed the music education program Timbalooloo."@en;
    owl:sameAs viaf:220458194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oran_Etkin>,
        <http://viaf.org/viaf/220458194>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92dfb93f-73f5-4708-b8a0-0b302e7013de>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oran_Etkin.
doremus_artist:fec06734-66f0-32a2-b68c-e2cd0d3462a8
owl:sameAs viaf:39628210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39628210>.
doremus_artist:fee2426f-af73-301d-a174-3719a82bad74
owl:sameAs viaf:70845200; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70845200>.
doremus_artist:ff11b2c8-e87f-37ad-a126-282a6da61d4f
    rdfs:comment
        "Nicky Skopelitis (* 2. Februar 1949) ist ein griechischer Fusiongitarrist aus dem Umfeld von Bill Laswell, der mit diesem in den Bands Curlew und Material musizierte sowie mit Herbie Hancock, Afrika Bambaataa und Public Image Ltd. zusammenarbeitete."@de,
        "Nicky Skopelitis (geb. 2 februari 1949) is een Amerikaanse gitarist en componist van Griekse komaf. Hij heeft verschillende solo-platen gemaakt. Hij is echter vooral bekend geworden door zijn samenwerking met musici uit de 'downtown'-scene van New York en andere muzikanten, waaronder Bill Laswell. In 1989 kwam zijn eerste solo-plaat 'Next to Nothing uit' (met medewerking van onder andere Laswell en Fred Frith) en twee jaar later een duo-plaat met gitarist Sonny Sharrock (productie: Laswell). Ook bij andere platen van Skopelitis was Laswell betrokken: 'Ekstatis' (1993) en 'Revelator'."@nl,
        """Nicky Skopelitis is an American guitarist and composer of Greek descent, best known as a guitarist. He also has performed on banjo, oud, lute, keyboards and other instruments. Although Skopelitis has recorded few albums as a bandleader, he has appeared on many more recordings, often collaborating with prolific bass guitarist and producer Bill Laswell. Until 1987 or so, he used the spelling "Scopelitis" for his last name."""@en;
    owl:sameAs viaf:76509300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicky_Skopelitis>,
        <http://viaf.org/viaf/76509300>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5df4250-badf-4831-b6bd-352c2ddbf415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicky_Skopelitis.
doremus_artist:ff2073a0-ca89-311f-8ff4-42089aedec7d
owl:sameAs viaf:16790516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16790516>.
doremus_artist:ff431e1f-79ec-3803-a75c-04a84afb30d7
owl:sameAs viaf:61738243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738243>.
doremus_artist:ff9d76d1-f4f8-3f00-a693-4ede342df768
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Angelo Tarchi (* um 1760 in Neapel; \u2020 19. August 1814 in Paris) war ein italienischer Komponist. Tarchi erhielt seine musikalische Ausbildung in Neapel, wo zwischen 1778 und 1780 seine ersten komischen Opern aufgef\u00fchrt wurden. Seine folgenden Opern wurden mit gro\u00dfem Erfolg an Theatern in Rom, Florenz und Mailand aufgef\u00fchrt."@de,
        "Angelo Tarchi (N\u00e1poles, 1759 \u00f3 1760 \u2013 Par\u00eds, 19 de agosto de 1814) fue un compositor italiano que desarroll\u00f3 su obra en la segunda mitad del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo cl\u00e1sico de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Angelo Tarchi (c. 1760 \u2013 19 August 1814) was an Italian composer of numerous operas as well as sacred music. Between 1778 and 1787, he worked primarily in Italy, producing five or six new operas each year."@en,
        "Angelo Tarchi (n. N\u00e1poles, 1760 - m. Paris, 19 de agosto de 1814 ) foi um compositor italiano, da Escola Napolitana."@pt,
        "Angelo Tarchi, n\u00e9 vers 1760 \u00e0 Naples (Royaume de Naples) et mort le 19 ao\u00fbt 1814 \u00e0 Paris (Empire fran\u00e7ais) est un compositeur italien d'op\u00e9ra, \u00e9l\u00e8ve de Lorenzo Fago et de Nicola Sala."@fr,
        "Ricevette la propria formazione musicale sotto l'insegnamento di Lorenzo Fago e Nicola Sala al Conservatorio della Piet\u00e0 dei Turchini, al quale fu ammesso nel 1771. Debutt\u00f2 come operista nel 1778 con L'archetiello, una commedia in napoletano che venne allestita all'interno del conservatorio napoletano. Tra il 1778 e il 1780 videro la luce altre opere comiche che furono date nei teatri napoletani. Dal 1781 al carnevale del 1785 fu attiv\u00f2 principalmente a Roma, per il resto del 1785 a Firenze e tra il 1787 e il 1788 a Milano. Gi\u00e0 in questa citt\u00e0 nel 1783 al Teatro alla Scala aveva messo in scena l'Ademira, la sua prima opera seria."@it;
    owl:sameAs viaf:15035773;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelo_Tarchi>,
        <http://viaf.org/viaf/15035773>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelo_Tarchi.
doremus_artist:ffd5b1ba-8eb7-3135-9a8c-7aaab1785b19
owl:sameAs viaf:11016376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11016376>.
doremus_artist:ffecbc61-2284-3c81-a547-d994ef4dd0f2
owl:sameAs viaf:68170149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68170149>.
dbr:Ahfir rdfs:label "Ahfir".

<http://dbpedia.org/resource/Albert_Lea,_Minnesota>
rdfs:label "Albert Lea, Minnesota".
dbr:Allahabad rdfs:label "Allahabad".

<http://dbpedia.org/resource/Allegheny_West_(Pittsburgh)>
rdfs:label "Allegheny West (Pittsburgh)".
dbr:Altivole rdfs:label "Altivole".

<http://dbpedia.org/resource/Anacortes,_Washington>
rdfs:label "Anacortes, Washington".
dbr:Arizona rdfs:label "Arizona".

dbr:Athens rdfs:label "Athens".

dbr:Audincourt rdfs:label "Audincourt".

<http://dbpedia.org/resource/Augusta,_Georgia> rdfs:label "Augusta, Georgia".

dbr:Bad_Orb rdfs:label "Bad Orb".

dbr:Baltimore rdfs:label "Baltimore".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

dbr:Beaune rdfs:label "Beaune".

dbr:Beersel rdfs:label "Beersel".

dbr:Beeskow rdfs:label "Beeskow".

dbr:Belgium rdfs:label "Belgium".

dbr:Berlaar rdfs:label "Berlaar".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bernkastel-Kues rdfs:label "Bernkastel-Kues".

<http://dbpedia.org/resource/Birmingham,_Alabama> rdfs:label "Birmingham, Alabama".

dbr:Bogotá rdfs:label "Bogot\u00e1".

dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Bratislava rdfs:label "Bratislava".

dbr:Brazil rdfs:label "Brazil".

dbr:Brighton rdfs:label "Brighton".

dbr:Bristol rdfs:label "Bristol".

dbr:Bucharest rdfs:label "Bucharest".

<http://dbpedia.org/resource/Burlington,_Ontario> rdfs:label "Burlington, Ontario".

dbr:California rdfs:label "California".

dbr:Cambrai rdfs:label "Cambrai".

dbr:Caracas rdfs:label "Caracas".

dbr:Castelnaudary rdfs:label "Castelnaudary".

dbr:Celje rdfs:label "Celje".

dbr:Charente-Maritime rdfs:label "Charente-Maritime".

<http://dbpedia.org/resource/Charlottesville,_Virginia>
rdfs:label "Charlottesville, Virginia".
dbr:Château_de_Fontainebleau rdfs:label "Ch\u00e2teau de Fontainebleau".

dbr:Chernivtsi rdfs:label "Chernivtsi".

<http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois> rdfs:label "Chicago, Illinois".

dbr:Chioggia rdfs:label "Chioggia".

dbr:Coccaglio rdfs:label "Coccaglio".

dbr:Colchester rdfs:label "Colchester".

dbr:Colombes rdfs:label "Colombes".

dbr:Contigliano rdfs:label "Contigliano".

<http://dbpedia.org/resource/Coral_Gables,_Florida>
rdfs:label "Coral Gables, Florida".
dbr:Covent_Garden rdfs:label "Covent Garden".

dbr:Crescentino rdfs:label "Crescentino".

dbr:Creuzburg rdfs:label "Creuzburg".

dbr:Dartford rdfs:label "Dartford".

dbr:Deauville rdfs:label "Deauville".

dbr:Detroit rdfs:label "Detroit".

dbr:Dijon rdfs:label "Dijon".

dbr:Dorking rdfs:label "Dorking".

dbr:Dublin rdfs:label "Dublin".

dbr:Duchy_of_Holstein rdfs:label "Duchy of Holstein".

dbr:Ehrwald rdfs:label "Ehrwald".

<http://dbpedia.org/resource/Fairfield,_Texas> rdfs:label "Fairfield, Texas".

dbr:Felizzano rdfs:label "Felizzano".

dbr:Ferrara rdfs:label "Ferrara".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Freiburg_im_Breisgau rdfs:label "Freiburg im Breisgau".

dbr:Freistatt rdfs:label "Freistatt".

dbr:French_Algeria rdfs:label "French Algeria".

dbr:French_Third_Republic rdfs:label "French Third Republic".

dbr:Garches rdfs:label "Garches".

dbr:Gargilesse-Dampierre rdfs:label "Gargilesse-Dampierre".

dbr:Germany rdfs:label "Germany".

dbr:Greenock rdfs:label "Greenock".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

<http://dbpedia.org/resource/Hamburg,_Germany> rdfs:label "Hamburg, Germany".

dbr:Hammersmith rdfs:label "Hammersmith".

<http://dbpedia.org/resource/Harvey,_North_Dakota>
rdfs:label "Harvey, North Dakota".
dbr:Helsinki rdfs:label "Helsinki".

dbr:Hippo_Regius rdfs:label "Hippo Regius".

dbr:Ho_Chi_Minh_City rdfs:label "Ho Chi Minh City".

<http://dbpedia.org/resource/Horta,_Azores> rdfs:label "Horta, Azores".

dbr:Huy rdfs:label "Huy".

dbr:Huyton rdfs:label "Huyton".

dbr:Illinois rdfs:label "Illinois".

dbr:India rdfs:label "India".

dbr:Innsbruck rdfs:label "Innsbruck".

dbr:Iran rdfs:label "Iran".

dbr:Israel rdfs:label "Israel".

<http://dbpedia.org/resource/Jackson,_Georgia> rdfs:label "Jackson, Georgia".

dbr:Jamaica rdfs:label "Jamaica".

<http://dbpedia.org/resource/Jasper_County,_Illinois>
rdfs:label "Jasper County, Illinois".
dbr:Jerusalem rdfs:label "Jerusalem".

<http://dbpedia.org/resource/Kamenice_(Jihlava_District)>
rdfs:label "Kamenice (Jihlava District)".
dbr:Kent rdfs:label "Kent".

dbr:Kilwinning rdfs:label "Kilwinning".

dbr:Kingdom_of_Italy rdfs:label "Kingdom of Italy".

<http://dbpedia.org/resource/Lagunitas-Forest_Knolls,_California>
rdfs:label "Lagunitas-Forest Knolls, California".
<http://dbpedia.org/resource/Lakeland,_Florida> rdfs:label "Lakeland, Florida".

dbr:Lancashire rdfs:label "Lancashire".

<http://dbpedia.org/resource/Leavenworth,_Kansas> rdfs:label "Leavenworth, Kansas".

dbr:Liège rdfs:label "Li\u00e8ge".

dbr:Lincolnshire rdfs:label "Lincolnshire".

dbr:Livorno rdfs:label "Livorno".

<http://dbpedia.org/resource/Lodi,_Lombardy> rdfs:label "Lodi, Lombardy".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

<http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>
rdfs:label "Los Angeles, California".
dbr:Lucerne rdfs:label "Lucerne".

dbr:Lunéville rdfs:label "Lun\u00e9ville".

dbr:Magdeburg rdfs:label "Magdeburg".

dbr:Malmesbury rdfs:label "Malmesbury".

dbr:Mannheim rdfs:label "Mannheim".

dbr:Massachusetts rdfs:label "Massachusetts".

dbr:Meiningen rdfs:label "Meiningen".

dbr:Melbourne rdfs:label "Melbourne".

dbr:Messina rdfs:label "Messina".

dbr:Michigan rdfs:label "Michigan".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Miltenberg rdfs:label "Miltenberg".

dbr:Minneapolis rdfs:label "Minneapolis".

dbr:Monte_Carlo rdfs:label "Monte Carlo".

dbr:Montevideo rdfs:label "Montevideo".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Moravské_Budějovice rdfs:label "Moravsk\u00e9 Bud\u011bjovice".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

<http://dbpedia.org/resource/Namur_(province)> rdfs:label "Namur (province)".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

<http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>
rdfs:label "New Haven, Connecticut".
dbr:New_Orleans rdfs:label "New Orleans".

dbr:New_Westminster rdfs:label "New Westminster".

dbr:New_York rdfs:label "New York".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>
rdfs:label "New York City, New York".
dbr:Norderstedt rdfs:label "Norderstedt".

dbr:Northern_Germany rdfs:label "Northern Germany".

dbr:Nuremberg rdfs:label "Nuremberg".

<http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California> rdfs:label "Oakland, California".

dbr:Oaxaca rdfs:label "Oaxaca".

dbr:Oberndorf_bei_Salzburg rdfs:label "Oberndorf bei Salzburg".

dbr:Olomouc rdfs:label "Olomouc".

dbr:Orkney_Islands rdfs:label "Orkney Islands".

dbr:Orléans rdfs:label "Orl\u00e9ans".

dbr:Orvieto rdfs:label "Orvieto".

dbr:Osaka_Prefecture rdfs:label "Osaka Prefecture".

dbr:Palermo rdfs:label "Palermo".

dbr:Palma_Campania rdfs:label "Palma Campania".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Perth_Amboy,_New_Jersey>
rdfs:label "Perth Amboy, New Jersey".
dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Pisa rdfs:label "Pisa".

<http://dbpedia.org/resource/Plattsburgh_(city),_New_York>
rdfs:label "Plattsburgh (city), New York".
dbr:Pori rdfs:label "Pori".

<http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon> rdfs:label "Portland, Oregon".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Presidencies_and_provinces_of_British_India
rdfs:label "Presidencies and provinces of British India".
dbr:Radstadt rdfs:label "Radstadt".

dbr:Recklinghausen rdfs:label "Recklinghausen".

<http://dbpedia.org/resource/Redding,_Connecticut>
rdfs:label "Redding, Connecticut".
<http://dbpedia.org/resource/Redhill,_Surrey> rdfs:label "Redhill, Surrey".

dbr:Reims rdfs:label "Reims".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

<http://dbpedia.org/resource/Riverside,_California>
rdfs:label "Riverside, California".
dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Saint-Germain-en-Laye rdfs:label "Saint-Germain-en-Laye".

<http://dbpedia.org/resource/Saint-Sulpice_(Paris)>
rdfs:label "Saint-Sulpice (Paris)".
dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

dbr:San_Francisco rdfs:label "San Francisco".

<http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>
rdfs:label "Santa Monica, California".
<http://dbpedia.org/resource/Santa_Ynez,_California>
rdfs:label "Santa Ynez, California".
<http://dbpedia.org/resource/Sarasota,_Florida> rdfs:label "Sarasota, Florida".

dbr:Satu_Mare rdfs:label "Satu Mare".

<http://dbpedia.org/resource/Schleswig,_Schleswig-Holstein>
rdfs:label "Schleswig, Schleswig-Holstein".
<http://dbpedia.org/resource/Scottsdale,_Arizona> rdfs:label "Scottsdale, Arizona".

<http://dbpedia.org/resource/Shenandoah,_Pennsylvania>
rdfs:label "Shenandoah, Pennsylvania".
dbr:Silesia rdfs:label "Silesia".

<http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Ohio> rdfs:label "Springfield, Ohio".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Swansea rdfs:label "Swansea".

dbr:Sweden rdfs:label "Sweden".

<http://dbpedia.org/resource/Tampa,_Florida> rdfs:label "Tampa, Florida".

dbr:Tashkent rdfs:label "Tashkent".

dbr:Thagaste rdfs:label "Thagaste".

dbr:The_Bronx rdfs:label "The Bronx".

dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

<http://dbpedia.org/resource/Trinidad,_Colorado> rdfs:label "Trinidad, Colorado".

<http://dbpedia.org/resource/Tuskegee,_Alabama> rdfs:label "Tuskegee, Alabama".

dbr:Union_of_South_Africa rdfs:label "Union of South Africa".

dbr:United_Kingdom rdfs:label "United Kingdom".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Uppsala rdfs:label "Uppsala".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Villejuif rdfs:label "Villejuif".

dbr:Warsaw rdfs:label "Warsaw".

dbr:Wels rdfs:label "Wels".

dbr:Wilhelmshaven rdfs:label "Wilhelmshaven".

dbr:Wolfenbüttel rdfs:label "Wolfenb\u00fcttel".

dbr:Zagarolo rdfs:label "Zagarolo".

res:Bastia rdfs:label "Bastia".

res:Besançon rdfs:label "Besan\u00e7on".

res:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

res:Brive-la-Gaillarde rdfs:label "Brive-la-Gaillarde".

res:Lèves rdfs:label "L\u00e8ves".

res:Lille rdfs:label "Lille".

res:Lyon rdfs:label "Lyon".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Pointe-à-Pitre rdfs:label "Pointe-\u00e0-Pitre".

res:Rouen rdfs:label "Rouen".

res:Saint-Quentin rdfs:label "Saint-Quentin, Aisne".

