@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://fr.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:0069250f-1333-38d6-bca3-50219f48658f
owl:sameAs viaf:17414321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17414321>.
doremus_artist:006cfad2-a2b3-3734-a6ed-e91500945891
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Discendente di una famiglia di musicisti (il padre e il fratello erano violisti), studi\u00f2 probabilmente musica con Arcangelo Corelli e nel 1694 si esibiva gi\u00e0 come violinista nei circoli musicali romani. Fino al 1715 fu attivo principalmente come violinista al servizio di cardinali e principi, mentre dal 1716 al 1733 si dedic\u00f2 in primo luogo all'attivit\u00e0 di compositore di musica strumentale. Successivamente, dal 1733 cominci\u00f2 a ridurre la sua produzione, poich\u00e9 diminuivano i committenti a cui recare i propri lavori. L'unico impiego che mantenne sino alla morte fu quello al servizio del Baldassarre Odescalchi, duca di Bracciano, che gi\u00e0 teneva dal 1709."@it,
        "Giovanni Mossi (* um 1680 in Rom; \u2020 1742 ebenda) war ein italienischer Komponist und Violinist des r\u00f6mischen Barock."@de,
        "Giovanni Mossi (Rome, 1680 - aldaar, 1742) was een Italiaans componist van barokmuziek."@nl,
        "Giovanni Mossi (born c. 1680? in Rome?; died 1742 in Rome) was an Italian baroque composer."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30e2\u30c3\u30b7\uff08Giovanni Mossi, 1680\u5e74\u9803 - 1742\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34022977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Mossi>,
        <http://viaf.org/viaf/295195811>,
        <http://viaf.org/viaf/34022977>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Mossi.
doremus_artist:0108801f-c85a-3f5f-9231-992d554c91c1
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Anna Esipova (en russe : \u0410\u043d\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0415\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430 ; Saint-P\u00e9tersbourg, 12 f\u00e9vrier (31 janvier) 1851 \u2014 Saint-P\u00e9tersbourg, 18 ao\u00fbt (5 ao\u00fbt) 1914) est une \u00e9minente pianiste russe. Son nom est tr\u00e8s diversement orthographi\u00e9 : Anna ou Annette Essipova; Anna, Annette ou Annetta Essipoff ; Annette von Essipow ; Anna Jessipowa."@fr,
        "Anna Nikolajewna Jessipowa (russisch \u0410\u043d\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0415\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430, in Deutschland auch bekannt als Anetta Essipoff oder Annette von Essipow und nach ihrer Heirat als Annette Essipow-Leschetizky; * 31. Januarjul./ 12. Februar 1851greg. in St. Petersburg; \u2020 5. Augustjul./ 18. August 1914greg. in Sankt Petersburg) war eine russische Pianistin."@de,
        "Anna Yesipova (born Anna Nikolayevna Yesipova [Russian: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0415\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430] in Saint Petersburg, 12 February [O.S. 31 January] 1851 \u2014 died 18 August [O.S. 5 August] 1914, Saint Petersburg) was a prominent Russian pianist. Her name is cited variously as Anna Esipova; Anna or Annette Essipova; Anna, Annette or Annetta Essipoff; Annette von Essipow; Anna Jessipowa."@en,
        "\u0410\u0301\u043d\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0415\u0301\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430 (31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f [12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f] 1851, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 5 [18] \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1914, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. B 1871\u20141892 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0436\u0438\u043b\u0430 \u0437\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 P\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. C \u0442\u0440\u0438\u0443\u043c\u0444\u043e\u043c \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410."@ru,
        "\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021871\u5e74\u306b\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u3080\u3068\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u82e6\u52b4\u3092\u611f\u3058\u3055\u305b\u306a\u3044\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3068\u6b4c\u3046\u3088\u3046\u306a\u97f3\u8272\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001\u71b1\u72c2\u7684\u306a\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30d4\u30e7\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3044\u3063\u305f\u82b8\u8853\u5bb6\u304b\u3089\u3082\u79f0\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u8d74\u304d\u3001\u307e\u305a\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u56fd\u5185\u3092\u3001\u6b21\u3044\u30671875\u5e74\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u8af8\u90fd\u5e02\u3092\u5efb\u308a\u30011876\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3092\u8a2a\u308c\u3066\u79f0\u8cdb\u3092\u6d74\u3073\u305f\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30e0\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u6f14\u594f\u3092\u8074\u3044\u3066\u3001\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306b\u5165\u9580\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u52a9\u8a00\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021880\u5e74\u306b\u65e7\u5e2b\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3001\u30a2\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30a8\u30b7\u30dd\u30d5\uff1d\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\uff08Annette Essipow-Leschetizky\uff09\u3068\u540d\u4e57\u308b\u3082\u3084\u304c\u3066\u96e2\u5a5a\u3057\u305f\u30021885\u5e74\u306b\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u5bae\u5ef7\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u6fc0\u3057\u3044\u60c5\u71b1\u3068\u8a69\u7684\u306a\u89e3\u91c8\u3068\u304c\u7f8e\u70b9\u3068\u3057\u3066\u79f0\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u3002 1893\u5e74\u304b\u30891908\u5e74\u307e\u3067\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3001\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\u3084\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30c9\u30fb\u30cf\u30eb\u30c8\u30de\u30f3\u3001\u30a4\u30b5\u30d9\u30c3\u30e9\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30b2\u30fc\u30ed\u30f4\u30a1\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30dc\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3001\u30de\u30ea\u30e4\u30fb\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30ca\u3001\u30ec\u30aa\u30fb\u30aa\u30eb\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3089\u3092\u990a\u6210\u3057\u305f\u3002 \u30a8\u30b7\u30dd\u30ef\u306f\u3001\u5f53\u6642\u6d41\u884c\u3057\u3066\u3044\u305f\u795e\u667a\u5b66\u5354\u4f1a\u3068\u305f\u3073\u305f\u3073\u4ea4\u6d41\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8143458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Yesipova>,
        <http://viaf.org/viaf/8143458>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Essipoffkl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Yesipova.
doremus_artist:01ff135a-3e17-3aba-911a-dad55e165cb3
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kane.Helen KaneFichier:Helen Kane.jpg Helen Kane en 1929. Helen Kane (4 ao\u00fbt 1904 - 26 septembre 1966) est une chanteuse populaire am\u00e9ricaine connue pour sa phrase f\u00e9tiche \u00ab boop-boop-a-doop \u00bb et sa chanson I Wanna Be Loved By You reprise par Marilyn Monroe."@fr,
        "Helen Kane (* als Helen Clare Schroeder, 4. August 1903 in der Bronx; \u2020 26. September 1966 in Queens) war eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin. Sie war insbesondere f\u00fcr den Song I Wanna Be Loved by You bekannt."@de,
        """Helen Kane (4 de agosto de 1904 - 26 de septiembre de 1966) fue un cantante popular estadounidense; su canci\u00f3n m\u00e1s representativa fue "I Wanna Be Loved By You". Max Fleischer la utiliz\u00f3 como modelo para la creaci\u00f3n m\u00e1s famosa de su estudio, Betty-Boop."""@es,
        """Helen Kane (August 4, 1904 \u2013 September 26, 1966) was an American popular singer; her signature song was "I Wanna Be Loved By You". Kane's voice and appearance were a likely source for Fleischer Studios animator Grim Natwick when creating Betty Boop, itself a style originating from Baby Esther."""@en,
        "Helen Kane (The Bronx, 4 augustus 1904 - Queens, 26 september 1966) was een populaire Amerikaanse zangeres, vooral bekend van het nummer I Wanna Be Loved By You uit 1928. Kane wordt gezien als de inspiratiebron voor de tekenfilmfiguur Betty Boop."@nl,
        "\u0425\u0435\u043b\u0435\u043d \u041a\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Helen Kane, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0425\u0435\u043b\u0435\u043d \u041a\u043b\u0435\u0440 \u0428\u0440\u0451\u0434\u0435\u0440 \u0430\u043d\u0433\u043b. Helen Clare Schroeder; 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430, 1903 \u2014 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f, 1966) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0432\u043e\u0434\u0435\u0432\u0438\u043b\u0435. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443 1928 \u0438 1930 \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u0425\u0435\u043b\u0435\u043d \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0434\u0432\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u0430, \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c\u0438 \u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0435\u0451 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u00abThat\u2019s My Weakness Now\u00bb \u0438 \u00abI Wanna Be Loved by You\u00bb, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1920-\u0445."@ru,
        "\u30d8\u30ec\u30f3\u30fb\u30b1\u30a4\u30f3\uff08Helen Kane\u30011904\u5e748\u67084\u65e5\uff0d1966\u5e749\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4eba\u6c17\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b1\u30a4\u30f3\u306e\u4ee3\u8868\u66f2\u306f\u300cI Wanna Be Loved By You\uff08\u3042\u306a\u305f\u304b\u3089\u611b\u3055\u308c\u305f\u3044\u306e\uff09\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b1\u30a4\u30f3\u306e\u58f0\u3068\u5916\u898b\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30b7\u30e3\u30fc\u30fb\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u306e\u30a2\u30cb\u30e1\u5236\u4f5c\u8005\u30b0\u30ea\u30e0\u30fb\u30ca\u30c3\u30c8\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\u306b\u3068\u3063\u3066\u3001\u300c\u30d9\u30c6\u30a3\u30fb\u30d6\u30fc\u30d7\u300d\u3092\u751f\u307f\u51fa\u305d\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u6642\u306b\u307e\u3055\u306b\u826f\u3044\u304a\u624b\u672c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u30a2\u30cb\u30e1\u8a95\u751f\u306e\u5951\u6a5f\u3068\u306a\u3063\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u306e\u3042\u308b\u3082\u3046\u4e00\u4eba\u306e\u5973\u6027\u3068\u3057\u3066\u3001\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30dc\u30a6\u3092\u6319\u3052\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69120616;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helen_Kane>,
        <http://viaf.org/viaf/69120616>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helen_Kane.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helen_Kane.
doremus_artist:02736b72-f77b-3820-858b-5ccf22f99b4c
    rdfs:comment
        "Jay Bernfeld est un instrumentiste am\u00e9ricain sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque pour basse de viole et violone (contrebasse de viole de gambe)."@fr;
    owl:sameAs viaf:29720955;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jay_Bernfeld>,
        <http://viaf.org/viaf/29720955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jay_Bernfeld.
doremus_artist:02894eb7-438e-308e-a84d-df3c6074d991
    dbp:birthPlace dbr:Powys;
    rdfs:comment
        "Roger David Glover (* 30. November 1945 in Brecon / Wales) ist ein britischer Musiker, Komponist und Musikproduzent. Bekanntheit erlangte er als Bassist von Deep Purple (1969\u20131973, sowie ab 1984) und Rainbow (1979\u20131984), sowie als Produzent von Gruppen und Musikern wie Nazareth, Spencer Davis Group, Rory Gallagher, Status Quo, David Coverdale, Judas Priest, Michael Schenker Group und Rainbow."@de,
        "Roger David Glover (Brecon, 30 de novembro de 1945) \u00e9 um m\u00fasico, compositor e produtor musical. \u00c9 mais conhecido por ser o baixista das bandas de hard rock Deep Purple e Rainbow."@pt,
        """Roger David Glover (born 30 November 1945) is a British bassist, songwriter, and record producer. He is best known as the bassist for hard rock bands Deep Purple and Rainbow. Glover wrote the guitar riff on "Maybe I'm a Leo"."""@en,
        """Roger David Glover es un bajista, tecladista, productor discogr\u00e1fico y compositor brit\u00e1nico nacido el 30 de noviembre de 1945 en Brecon, Gales, conocido por formar parte del grupo de Hard rock, Deep Purple y haber creado el riff de "Maybe I'm a Leo" entre otros."""@es,
        "Roger Glover (Brecon (Wales), 30 november 1945) is een Brits muzikant. Hij is voornamelijk bekend geworden als bassist van de hardrockband Deep Purple, maar scoorde in 1975 ook een hit met de single Love is all."@nl,
        "Roger Glover (ur. 30 listopada 1945 w Brecon w Walii) \u2013 kompozytor, wykonawca, producent, autor tekst\u00f3w, basista grupy Deep Purple (1969-1973, 1984-). Glover zajmuje si\u0119 tak\u017ce amatorsko fotografi\u0105 artystyczn\u0105 oraz malarstwem. W 2016 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Roger Glover, n\u00e9 le 30 novembre 1945 \u00e0 Brecon (Royaume-Uni), est un bassiste de rock, connu pour \u00eatre membre du groupe Deep Purple."@fr,
        "\u00c8 noto soprattutto per essere il bassista dei Deep Purple. Ha ispirato generazioni di bassisti ed ha contribuito notevolmente allo sviluppo dell'Hard Rock e dell'Heavy Metal."@it,
        "\u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0413\u043b\u043e\u0432\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roger David Glover; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u0411\u0440\u0435\u043a\u043e\u043d, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Deep Purple."@ru,
        "\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30b0\u30ed\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\uff08Roger Glover,1945\u5e7411\u670830\u65e5 - ) \u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u540d\u5b57\u306f\u300c\u30b0\u30ed\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u300c\u30b0\u30e9\u30f4\u30a1\u30fc\u300d\u306e\u307b\u3046\u304c\u672c\u6765\u306e\u767a\u97f3\u306b\u8fd1\u3044\u3002\u8eab\u9577175cm\u3002 \u30cf\u30fc\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u300c\u30c7\u30a3\u30fc\u30d7\u30fb\u30d1\u30fc\u30d7\u30eb\u300d\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30022016\u5e74\u3001\u540c\u30d0\u30f3\u30c9\u540d\u7fa9\u3067\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84963048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Glover>,
        <http://viaf.org/viaf/84963048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/583944a8-d43b-42e9-8e3c-29eb89f53587>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Deep_Purple_-_MN_Gredos_-_03.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Glover.
doremus_artist:02bb1ddf-9e3d-304d-a808-bd288af36c3c
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    dbp:deathPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Bat-Sheva Ofra Haza (hebr\u00e4isch \u05e2\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d6\u05d4 \u2013 Ofra Chaza; geb. 19. November 1957 in Tel Aviv; gest. 23. Februar 2000 ebenda) war eine international bekannte S\u00e4ngerin aus Israel."@de,
        """Bat-Sheva Ofra Haza-Ashkenazi (Hebrew: \u05e2\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d6\u05d4\u200e\u200e; November 19, 1957 \u2013 February 23, 2000) was an Israeli singer, actress and international recording artist. Her voice has been described as a "tender" mezzo-soprano."""@en,
        "Ofra Haza (Hebreeuws: \u05e2\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d6\u05d4) (Tel Aviv, 19 november 1957 - Ramat Gan, 23 februari 2000) was een Isra\u00eblisch zangeres van Jemenitische afkomst. Ofra Haza groeide op in de arme Hatikva-buurt van Tel Aviv, die in die tijd bijna een sloppenwijk was. Zij werd ontdekt door Bezalel Aloni, die leiding gaf aan een zingende jeugdgroep in haar wijk. Hij werd haar producer, huiscomponist en mentor tot zij vele jaren later in 1997 in het huwelijk trad."@nl,
        "Ofra Haza (H\u00e9breu : \u05e2\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d6\u05d4, IPA [\u0295af\u02c8ra\u02d0\u0294 haz\u02c8za\u02d0\u0295]) est une chanteuse isra\u00e9lienne n\u00e9e le 19 novembre 1957 \u00e0 Tel Aviv et morte le 23 f\u00e9vrier 2000 \u00e0 Ramat Gan. Elle est issue d\u2019une famille modeste originaire du Y\u00e9men."@fr,
        "Ofra Haza (em hebraico: \u05e2\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d6\u05d4) (Tel Aviv, 19 de Novembro de 1957 \u2014 23 de Fevereiro de 2000) foi uma cantora israelita de ra\u00edzes iemenitas que alcan\u00e7ou grande popularidade no M\u00e9dio Oriente e internacionalmente."@pt,
        "Ofra Haza (en hebreo \u05e2\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d6\u05d4), (Tel Aviv, 19 de noviembre de 1957 \u2013 23 de febrero de 2000, Ramat Gan) fue una cantante israel\u00ed que alcanz\u00f3 una gran popularidad en Israel y en todo el mundo con una peculiar mezcla de la m\u00fasica tradicional de los jud\u00edos yemen\u00edes y el pop."@es,
        "Ofra Haza (hebr. \u05e2\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d6\u05d4; ur. 19 listopada 1957 w Tel Awiwie, zm. 23 lutego 2000 tam\u017ce) \u2013 izraelska piosenkarka, kompozytorka i aktorka."@pl,
        "\u041e\u0444\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0437\u0430 (19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432 \u2014 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2000, \u0420\u0430\u043c\u0430\u0442-\u0413\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        """\u0639\u0648\u0641\u0631\u0629 \u062d\u0627\u0632\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629: \u05e2\u05b8\u05e4\u05b0\u05e8\u05b8\u05d4 \u05d7\u05b8\u05d6\u05b8\u05d4) (1957 - 2000)\u060c \u0648\u064a\u0639\u0631\u0641\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628 \u0628\u0627\u0633\u0645 "\u0639\u0641\u0631\u0627\u0621 \u0647\u0632\u0627\u0639"\u060c \u0645\u0637\u0631\u0628\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u064a\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644 \u0630\u0627\u0639 \u0635\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637\u060c \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0633\u062c\u0644\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u064a\u0645\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0628\u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u062c\u062f\u064a\u062f \u0645\u062a\u0623\u062b\u0631 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628."""@ar,
        "\u30aa\u30d5\u30e9\u30fb\u30cf\u30b6\uff08\u05e2\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d6\u05d4\u3001Ofra Haza\u3001 1957\u5e7411\u670819\u65e5 - 2000\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u8981\u7d20\u3092\u30df\u30c3\u30af\u30b9\u3057\u305f\u66f2\u8abf\u3068\u6b4c\u58f0\u3067\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u4eba\u6c17\u3092\u5f97\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100313911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ofra_Haza>,
        <http://viaf.org/viaf/100313911>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7591796a-a545-4b51-ba52-bf2539b90d99>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ofra_Haza.
doremus_artist:03eece91-094e-3ed9-962d-a8d51d6a910a
owl:sameAs viaf:2722085; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2722085>.
doremus_artist:04c4ad8f-3c2a-3cb9-a110-9c912fcb8779
owl:sameAs viaf:63557294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63557294>.
doremus_artist:0545d1eb-0e5b-306f-a41d-c236f96a80b0
owl:sameAs viaf:47059405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47059405>.
doremus_artist:0584e383-3899-3240-a96a-e19c48cfd68f
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Jennifer Higdon (* 31. Dezember 1962 in Brooklyn, New York City) ist eine US-amerikanische Komponistin Klassischer Musik."@de,
        "Jennifer Higdon (born December 31, 1962) is an American composer of classical music. She has received many awards including the 2010 Pulitzer Prize in Music for her Violin Concerto and the 2009 Grammy Award for Best Contemporary Classical Composition for her Percussion Concerto."@en,
        """Jennifer Higdon (ur. 31 grudnia 1962 w Nowym Jorku) \u2013 wsp\u00f3\u0142czesna kompozytorka ameryka\u0144ska, dyrygentka i instrumentalistka. Urodzona w nowojorskim Brooklynie, dorasta\u0142a na g\u00f3rskich terenach wschodniego Tennessee, wcze\u015bniej sp\u0119dzaj\u0105c dziesi\u0119\u0107 lat w Atlancie. W swojej karierze odebra\u0142a liczne nagrody (m.in. Stypendium Guggenheima i dwie nagrody od American Academy of Arts & Letters). Jej orkiestrowy utw\u00f3r Shine zosta\u0142 przez "USA Today" wybrany najlepsz\u0105 klasyczn\u0105 kompozycj\u0105 roku 1996. Jennifer jest te\u017c znakomit\u0105 flecistk\u0105 i dyrygentk\u0105. Obecnie pracuje w The Curtis Institute of Music. Jest zdeklarowan\u0105 lesbijk\u0105. \u017byje wraz ze swoj\u0105 d\u0142ugoletni\u0105 partnerk\u0105 Cheryl Lawson w Filadelfii."""@pl,
        "Jennifer Higdon, n\u00e9e le 31 d\u00e9cembre 1962 dans le quartier de Brooklyn \u00e0 New York, est une compositrice de musique classique am\u00e9ricaine r\u00e9compens\u00e9e par le prix Pulitzer de musique en 2010."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u0444\u0435\u0440 \u0425\u0438\u0433\u0434\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Jennifer Higdon, 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1962, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30cb\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30d2\u30b0\u30c9\u30f3 \uff08Jennifer Higdon\u30011962\u5e7412\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24485206;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jennifer_Higdon>,
        <http://viaf.org/viaf/24485206>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d290f880-28bb-4985-b6e5-de678b0077cb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jennifer_Higdon.
doremus_artist:05caa495-b695-3354-8c36-fadd9f830904
    dbp:birthPlace dbr:British_India;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hyderabad,_India>;
    rdfs:comment
        "Bade Ghulam Ali Khan (Devanagari:\u092c\u0921\u093c\u0947 \u0917\u093c\u0941\u0932\u093e\u092e \u0905\u0932\u0940 \u0916\u093c\u093e\u0928, Shahmukhi/Urdu: \u0628\u0691\u06d2 \u063a\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646) (c. 2 April 1902 \u2013 23 April 1968) was a Hindustani classical vocalist, from the Kasur Patiala Gharana."@en,
        "Ustad Bade Ghulam Ali Khan (2 avril 1902 \u2013 23 avril 1968) \u00e9tait un chanteur et une figure marquante de la musique indienne. Compar\u00e9 \u00e0 Tansen, son style m\u00e9lodieux et enthousiaste \u00e9tait le r\u00e9sultat de l'apport de plusieurs \u00e9coles (ghar\u00e2n\u00e2) : celle de Patiala dont il \u00e9tait le chef de file, mais aussi celles de Jaipur ou Gw\u00e2lior. D\u00e9fenseur du thumri et du khyal, il fut un interpr\u00e8te traditionnel de la musique hindoustanie et sa seule innovation \u00e9tait l'approche modulante des notes avec sa voix grave. Il commen\u00e7a sa carri\u00e8re \u00e0 Calcutta en 1938, puis \u00e0 la All India Music Conference de Bombay en 1944."@fr,
        "Ustad Bade Ghulam Ali Khan (Kasur, Pakist\u00e1n, 2 de abril de 1902 - Hyderabad, 25 de abril de 1968) fue un cantante indio, una de las figuras destacadas en la m\u00fasica hind\u00fa. Su estilo musical que interpretaba era de car\u00e1cter, mel\u00f3dico y adem\u00e1s siendo un entusiasta de donar aportes para varias escuelas (gharana)."@es;
    owl:sameAs viaf:69180563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bade_Ghulam_Ali_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/69180563>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bade_Ghulam_Ali_Khan.
doremus_artist:064689d5-cfac-30fc-afcf-101d9959213e
    rdfs:comment
        "Giovanni Maria Rubinelli (n\u00e9 \u00e0 Brescia en 1753 et mort dans la m\u00eame ville en 1829) est un castrat chanteur d'op\u00e9ra italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:37180353;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giovanni_Maria_Rubinelli>,
        <http://viaf.org/viaf/37180353>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Maria_Rubinelli.
doremus_artist:07e3c460-f6ea-38f7-be54-63b7b1abfeb8
    dbp:birthPlace dbr:Kharkiv;
    rdfs:comment
        "Valeriy Sokolov (born September 22, 1986 in Kharkiv) is a Ukrainian violinist. Sokolov was awarded the Study Grant Prize at the International Pablo Sarasate Competition in Pamplona, Spain in 1999 which provided him with a scholarship to study with Natalia Boyarskaya at the Yehudi Menuhin School, England. In September 2005, Sokolov took part in the George Enescu Festival and won the Grand Prix with a performance of Beethoven\u2019s Violin Concerto; he also won Best Performance for Enescu\u2019s Violin Sonata No. 3 as well as the Enescu Foundation Prize. Sokolov currently resides in Germany."@en,
        "Valeriy Sokolov, n\u00e9 \u00e0 Kharkiv en Ukraine le 22 septembre 1986, est un violoniste ukrainien."@fr,
        "Waleri Sokolow (ukrainisch \u0412\u0430\u043b\u0435\u0301\u0440\u0456\u0439 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0301\u0432, in englischer Schreibung Valeriy Sokolov; * 22. September 1986 in Charkiw, Ukrainische SSR) ist ein ukrainischer Violinist."@de,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1986, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru;
    owl:sameAs viaf:42139040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valeriy_Sokolov>,
        <http://viaf.org/viaf/42139040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55a4085c-be04-4eb3-8b5e-70dc03ae0c8d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valeriy_Sokolov.
doremus_artist:092d329e-6b22-3980-aec2-c453c69f7c5f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nelson,_New_Zealand>;
    rdfs:comment
        "Denis Arthur Smalley (* 16. Mai 1946 in Nelson) ist ein neuseel\u00e4ndischer Organist, Komponist (Elektroakustische Musik) und Musiktheoretiker. Er erweiterte den Begriff der Akusmatik von Pierre Schaeffer."@de,
        "Denis Arthur Smalley (born 1946 in Nelson, New Zealand) is a composer of electroacoustic music, with a special interest in acousmatic music."@en,
        "Denis Smalley (16 mai 1946, Nelson, Nouvelle-Z\u00e9lande) est un compositeur de musique \u00e9lectroacoustique r\u00e9sidant \u00e0 Londres, au Royaume-Uni."@fr;
    owl:sameAs viaf:84359045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Smalley>,
        <http://viaf.org/viaf/84359045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Smalley.
doremus_artist:094496c2-c232-3fcc-aad7-2da60c5e213c
owl:sameAs viaf:24789648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24789648>.
doremus_artist:09d520d1-02b9-31d1-92b5-a277e0e092e3
    owl:sameAs viaf:42032771;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032771>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67c42a83-eb74-4da2-967f-c7519493cdf4>.
doremus_artist:0b22bd4c-399f-3869-8cb5-2b6a75b58745
owl:sameAs viaf:76514499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76514499>.
doremus_artist:0b91bf1b-ac45-3fb3-b4f8-4e5bd83954cf
    rdfs:comment
        "Nicolas Baldeyrou est un clarinettiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 31 mai 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:49429063;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Baldeyrou>,
        <http://viaf.org/viaf/49429063>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baldeyrou.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Baldeyrou.
doremus_artist:0c240bdd-f1fc-30b9-b1a7-76088faa33a0
owl:sameAs viaf:304924189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304924189>.
doremus_artist:0c298b66-7c14-35e7-8a63-29741f51d849
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Alfred Hertz (* 15. Juli 1872 in Frankfurt am Main; \u2020 17. April 1942 in San Francisco) war ein US-amerikanischer Dirigent deutscher Herkunft. Alfred Hertz erkrankte in seiner Kindheit an Kinderl\u00e4hmung. Obwohl er zeitlebens am Stock ging, wird sein Gang als \u201elebhaft und fr\u00f6hlich\u201c (\u201cbrisk and cheerfully\u201d) beschrieben. Seine musikalische Ausbildung erhielt Hertz von 1883 bis 1891 an Dr. Hoch\u2019s Konservatorium in seiner Heimatstadt. Erste Engagements f\u00fchrten ihn nach Halle (Saale) (1891\u20131892), Altenburg(1892\u20131895) und Barmen-Elberfeld (heute Wuppertal) (1895\u20131899). W\u00e4hrend er an der Oper von Breslau(1899\u20131902) war, gab er 1899 eine Reihe von Konzerten in London."@de,
        "Alfred Hertz (July 15, 1872 \u2013 April 17, 1942) was a German conductor."@en,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d8\u30eb\u30c4\uff08Alfred Hertz, 1872\u5e747\u670815\u65e5 - 1942\u5e744\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30cf\u30ec\u3001\u30a2\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30d0\u30eb\u30e1\u30f3\u3001\u30a8\u30eb\u30d0\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306a\u3069\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8af8\u90fd\u5e02\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u6307\u63ee\u8005\u3092\u7d4c\u3066\u30011902\u5e74\u3088\u308a\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u6307\u63ee\u8005\u30021915\u5e74\u304b\u3089\u306f\u3001\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u3001\u540c\u697d\u56e3\u521d\u306e\u9752\u5c11\u5e74\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3001\u653e\u9001\u9332\u97f3\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u307b\u304b\u3001\u5f53\u66426\u6b73\u306e\u795e\u7ae5\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u3082\u6307\u63ee\u3092\u57f7\u3063\u305f\uff08\u30e9\u30ed\uff1a\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4ea4\u97ff\u66f2\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5691085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Hertz>,
        <http://viaf.org/viaf/5691085>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Hertz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Hertz.
doremus_artist:0cb71ce5-7a8d-3b01-93c1-d37463891773
owl:sameAs viaf:58138409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58138409>.
doremus_artist:0d0bde4d-4f78-3af9-8578-968db505229d
    rdfs:comment
        "Christian Clozier, n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1945 \u00e0 Compi\u00e8gne, est un musicien et compositeur fran\u00e7ais de musique \u00e9lectroacoustique, improvisateur, interpr\u00e8te-diffuseur, metteur en sc\u00e8ne."@fr;
    owl:sameAs viaf:76499749;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Clozier>,
        <http://viaf.org/viaf/76499749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Clozier.
doremus_artist:0d4e039b-cb20-35d0-9455-762b20f2e98e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jerome Robbins (* 11. Oktober 1918 in New York City als Jerome Wilson Rabinowitz; \u2020 29. Juli 1998) war ein US-amerikanischer Choreograf."@de,
        "Jerome Robbins (New York City, New York, 11 de outubro de 1918 \u2014 29 de julho de 1998, New York City, New York) foi um cineasta norte-americano."@pt,
        "Jerome Robbins (New York, 11 oktober 1918 - aldaar, 29 juli 1998) was een Amerikaans choreograaf. Hij begon zijn loopbaan als danser in musicals op Broadway. Het eerste ballet waarvoor hij de choreografie bedacht was Fancy Free uit 1940 op muziek van Leonard Bernstein. Het verhaal gaat over drie matrozen die weinig meer doen dan vrouwen versieren en werd een dusdanig succes dat het verfilmd werd. Populair werd ook zijn Dances at a Gathering, dat gemaakt werd voor het New York City Ballet."@nl,
        "Jerome Robbins (October 11, 1918 \u2013 July 29, 1998) was an American choreographer, director, dancer, and theater producer who worked in classical ballet, on Broadway, and in films and television. Among his numerous stage productions he worked on were On the Town, Peter Pan, High Button Shoes, The King And I, The Pajama Game, Bells Are Ringing, West Side Story, Gypsy: A Musical Fable, and Fiddler on the Roof; Robbins was a five time Tony award winner and a recipient of the Kennedy Center Honors. He received two Academy Awards, including the 1961 Academy Award for Best Director with Robert Wise for West Side Story. A documentary about his life and work, Something to Dance About, featuring excerpts from his journals, archival performance and rehearsal footage, and interviews with Robbins and hi"@en,
        "Jerome Robbins (de son vrai nom Jerome Rabinowitz) est un danseur, chor\u00e9graphe, metteur en sc\u00e8ne et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain n\u00e9 le 11 octobre 1918 \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 juillet 1998 \u00e0 New York."@fr,
        "Jerome Robbins, de nacimiento Jerome Rabinowitz (Nueva York, 11 de octubre de 1918 - Nueva York, 29 de julio de 1998) fue un core\u00f3grafo, bailar\u00edn y director estadounidense, conocido por ser el creador del musical West Side Story, estrenado en 1957. Se uni\u00f3 al American Ballet Theatre en 1940, obteniendo su primer \u00e9xito coreogr\u00e1fico con Fancy Free de Leonard Bernstein, que despu\u00e9s pas\u00f3 formar parte del musical Un d\u00eda en Nueva York en 1944. En 1948 se incorpor\u00f3 al Ballet de la Ciudad de Nueva York, donde lleg\u00f3 a ser subdirector desde 1950 hasta 1959."@es,
        "Jerome Robbins, w\u0142a\u015bc. Jerome Wilson Rabinowitz (ur. 11 pa\u017adziernika 1918, zm. 29 lipca 1998) \u2013 ameryka\u0144ski choreograf i re\u017cyser, znany z pracy przy musicalach West Side Story, High Button Shoes, Wonderful Town, Bells Are Ringing i Skrzypek na dachu. Jako re\u017cyser filmowy przeni\u00f3s\u0142 na ekran musical Kr\u00f3l i ja w 1956 roku. W 1961 roku zdoby\u0142 Oscara za re\u017cyseri\u0119 za filmow\u0105 wersj\u0119 West Side Story. By\u0142 osob\u0105 homoseksualn\u0105."@pl,
        "Lavor\u00f2 principalmente a Broadway. Diresse un solo film (in collaborazione con Robert Wise), West Side Story, per il quale ha vinto il Premio Oscar come miglior regia del 1962. Come coreografo inizi\u00f2 la sua carriera nel 1944 ideando i balletti per il musical On the Town di Leonard Bernstein. Continu\u00f2 l'attivit\u00e0 di coreografo sino ai primi anni novanta, firmando i balletti d'importanti spettacoli come Il re ed io, Call Me Madam, Gypsy: A Musical Fable, West Side Story e Two's Company. Di alcuni di questi spettacoli cur\u00f2 anche la regia."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c \u0420\u043e\u0431\u0431\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jerome Robbins; 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1918 \u2014 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1998) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0441 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0423\u0430\u0439\u0437\u043e\u043c."@ru,
        "\u062c\u064a\u0631\u0648\u0645 \u0631\u0648\u0628\u0646\u0632 (11 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1918\u0645 \u2013 29 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1998\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0646\u062a\u062c \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0645\u064f\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u064f\u062f\u0631\u0650\u0651\u0628 \u0631\u0642\u0635\u0627\u062a \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0628\u0645\u0633\u0631\u062d \u0628\u0631\u0648\u062f\u0648\u0627\u064a \u0648\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0642\u0635\u060c \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0623\u062e\u0631\u062c \u0648\u0623\u0646\u062a\u062c \u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u062a\u0644\u064a\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0634\u062a\u0645\u0644\u062a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0644 \u0634\u064a\u0621 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631. \u0648\u0645\u0646 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f\u0629: \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 (On the Town\u200f)\u060c \u0648\u0628\u064a\u062a\u0631 \u0628\u0627\u0646 (Peter Pan)\u060c \u0648\u0647\u0627\u064a \u0628\u0648\u062a\u0648\u0646 \u0634\u0648\u0632 (High Button Shoes)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0648\u0623\u0646\u0627 (The King And I)\u060c \u0648\u0630\u0627 \u0628\u0627\u062c\u0627\u0645\u0627 \u062c\u064a\u0645 (The Pajama Game\u200f)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u062c\u0631\u0627\u0633 \u062a\u0631\u0646 (Bells Are Ringing)\u060c \u0648\u0642\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a (West Side Story)\u060c \u0648\u0627\u0644\u063a\u062c\u0631\u064a: \u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 (Gypsy: A Musical Fable)\u060c \u0648\u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0639\u0627\u0628\u062b \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0637\u062d (Fiddler on the Roof). \u0648\u062d\u0627\u0632 \u0631\u0648\u0628\u0646\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062a\u0648\u0646\u064a (Tony Award) \u062e\u0645\u0633 \u0645\u0631\u0627\u062a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0648\u0633\u0645\u0629 \u0634\u0631\u0641 \u0645\u0646 \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0643\u064a\u0646\u064a\u062f\u064a. \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646\u060c \u0645\u0646 \u0636\u0645\u0646\u0647\u0645\u0627 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644"@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30ed\u30fc\u30e0\u30fb\u30ed\u30d3\u30f3\u30ba\uff08\u300c\u30ed\u30d3\u30f3\u30b9\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\uff0fJerome Robbins, \u672c\u540d: Jerome Wilson Rabinowitz, 1918\u5e7410\u670811\u65e5 - 1998\u5e747\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u632f\u4ed8\u5bb6\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u6770\u7f57\u59c6\u00b7\u7f57\u5bbe\u65af (Jerome Robbins\uff0c1918\u5e7410\u670811\u65e5 \u2013 1998\u5e747\u670829\u65e5) \u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u620f\u5267\u5236\u4f5c\u4eba\u3001\u5bfc\u6f14\u3001\u821e\u8e48\u6307\u5bfc\uff0c\u5176\u6210\u5c31\u4e3b\u8981\u5728\u767e\u8001\u6c47\u620f\u5267\u548c\u82ad\u857e\u821e\u65b9\u9762\uff0c\u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u4e5f\u662f\u5f71\u89c6\u5bfc\u6f14\u548c\u76d1\u5236\u3002\u4e3b\u8981\u620f\u5267\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec On the Town, Peter Pan, High Button Shoes, The King And I, The Pajama Game, Bells Are Ringing, West Side Story, Gypsy: A Musical Fable, \u548c Fiddler on the Roof\u3002\u4ed6\u4e00\u5171\u83b7\u5f97\u8fc7\u4e94\u6b21\u6258\u5c3c\u5956\uff0c1961\u5e74\u8054\u5408\u6267\u5bfc\u7684\u97f3\u4e50\u7535\u5f71\u300a\u897f\u533a\u6545\u4e8b\u300b\u8d62\u5f97\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u5956\u548c\u7f8e\u56fd\u5bfc\u6f14\u5de5\u4f1a\u5956\uff0c\u4ed6\u8fd8\u662f\u5965\u65af\u5361\u8363\u8a89\u5956\u548c\u80af\u5c3c\u8fea\u4e2d\u5fc3\u8363\u8a89\u5956\u5f97\u4e3b\u3002\u4e00\u90e8\u6709\u5173\u4ed6\u7684\u7eaa\u5f55\u7247\u4e8e2009\u5e74\u9996\u6620\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9993598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerome_Robbins>,
        <http://viaf.org/viaf/9993598>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jerome_Robbins_ca._1968_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerome_Robbins.
doremus_artist:0d5ce5c0-e5ac-38c3-929c-3d9ae3d3eba1
    rdfs:comment
        "Jeanne Baxtresser is an American flutist. She was the principal flutist of the New York Philharmonic for 15 years. She is the Vira I. Heinz Professor of Flute at Carnegie Mellon University."@en,
        "Jeanne Baxtresser is een Amerikaans fluitiste. Ze was gedurende vijftien jaar solofluitiste van de New York Philharmonic. Ze werd daarna de Vira I. Heinz-docente fluit aan de Carnegie Mellon University."@nl,
        "Jeanne Elizabeth Baxtresser (* 2. August 1947 in Bethlehem, Pennsylvania) ist eine US-amerikanische Fl\u00f6tistin, Aufnahmek\u00fcnstlerin, Autorin und Dozentin."@de;
    owl:sameAs viaf:10091812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Baxtresser>,
        <http://viaf.org/viaf/10091812>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanne_Baxtresser.
doremus_artist:0dacf56e-8931-30d7-9a7b-16c8415f75e2
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """Thomas "Tom" Rainey (born 1957, Santa Barbara, California) is an American drummer. After attending Berklee College of Music he moved to New York in 1979. He has played with American jazz saxophonist and composer Tim Berne, and also with Nels Cline, Fred Hersch, Tony Malaby, Tom Varner, Drew Gress, Kenny Werner, Mark Helias, and Simon Nabatov. A prolific session musician, he has appeared on close to eighty recordings over a career spanning over 25 years. He released his own first album, Pool School (Clean Feed), in 2010."""@en,
        "Thomas \u00ab Tom \u00bb Rainey (n\u00e9 en 1957, \u00e0 Santa Barbara, en Californie) est un batteur de jazz. Il a jou\u00e9 avec le saxophoniste Tim Berne, et avec Simon Nabatov. Sa discographie compte plus de 80 enregistrements en 25 ans de carri\u00e8re."@fr,
        "Tom Rainey (* 1957 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger. \u201eMit melodischer Erfindungsgabe und enormer dynamischer Differenzierung setzt\u201c er nach Martin Kunzler \u201edas von Paul Motian begr\u00fcndete Konzept der Einfachheit in der Komplexit\u00e4t und Komplexit\u00e4t in der Einfachheit fort. \u201c"@de;
    owl:sameAs viaf:32193211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Rainey>,
        <http://viaf.org/viaf/32193211>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfcd737c-e03f-4739-9889-158ac34df367>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tom_Rainey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_Rainey.
doremus_artist:0db1029a-f985-3464-a168-5a6fb66d6f6d
    rdfs:comment
        "Vincent Warnier, n\u00e9 le 14 octobre 1967 \u00e0 Hayange (Moselle), est un organiste fran\u00e7ais.\u2191 http://www.cathedrale-verdun.com.fr/visite/interieur/orgues/"@fr;
    owl:sameAs viaf:19875111;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vincent_Warnier>,
        <http://viaf.org/viaf/19875111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vincent_Warnier.
doremus_artist:0dd57e15-8092-3bd7-8467-7f3f96b397aa
    dbp:birthPlace res:Viareggio;
    rdfs:comment
        "Battista Lena, n\u00e9  le 8 juin 1960 \u00e0 Viareggio (Italie), est un guitariste et compositeur de jazz, de musiques de films, et d'op\u00e9ras-jazz.Guitariste de jazz reconnu par des musiciens aussi diff\u00e9rents que Daniel Humair, Jon Christensen, Billy Cobham, Richard Galliano ou John Scofield avec lesquels il a jou\u00e9, il est \u00e9galement f\u00e9ru de musique contemporaine.Il est mari\u00e9 avec la r\u00e9alisatrice de cin\u00e9ma italienne Francesca Archibugi."@fr;
    owl:sameAs viaf:120742591;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Battista_Lena>,
        <http://viaf.org/viaf/120742591>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Battista_Lena.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Battista_Lena.
doremus_artist:0e215964-9532-3280-868f-005f807bc38e
owl:sameAs viaf:86688912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86688912>.
doremus_artist:0eb49396-644e-323a-b53e-8d03fd181fe9
    dbp:birthPlace dbr:Tournai;
    dbp:deathPlace dbr:Nivelles;
    rdfs:comment
        "Marbriano de Orto (geboren op 1460 in het bisdom Doornik; - februari 1529 of voordien nog in Nijvel; als Marbriano Dujardin ?) was een Nederlandse polyfonist en zanger."@nl,
        "Marbriano de Orto (geb\u00fcrtig Marbrianus Dujardin; * um 1460 in Tournai; \u2020 Januar oder Februar 1529 in Nivelles, belgische Provinz Brabant) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        "Marbrianus de Orto (Dujardin; also Marbriano, Marbrianus) (c.\u20091460 \u2013 January or February 1529) was a Netherlandish composer of the Renaissance (Franco-Flemish school). He was a contemporary, close associate, and possible friend of Josquin des Prez, and was one of the first composers to write a completely canonic setting of the Ordinary of the Mass."@en,
        "Marbrianus de Orto ou Marbrian Dujardin, Marbriano, Marbrianus, compositeur franco-flamand, n\u00e9 vers 1460, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en janvier ou en f\u00e9vrier 1529. \u00c9troit collaborateur et peut-\u00eatre ami de Josquin des Prez. Il fut l'un des premiers compositeurs \u00e0 \u00e9crire une messe ordinaire compl\u00e8te."@fr;
    owl:sameAs viaf:56810510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marbrianus_de_Orto>,
        <http://viaf.org/viaf/56810510>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Collegiale_nivelles.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marbrianus_de_Orto.
doremus_artist:10e20052-1095-38c9-99d5-76d95341f49f
    owl:sameAs viaf:41398384;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199145542481396640596>,
        <http://viaf.org/viaf/41398384>.
doremus_artist:10ec7049-c4e9-35d3-a84d-c23f57dbedff
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Boaz Davidson (Hebrew: \u05d1\u05d5\u05e2\u05d6 \u05d3\u05d5\u05d9\u05d3\u05d6\u05d5\u05df\u200e\u200e, born 8 November 1943) is an Israeli film director, producer and screenwriter. He was born in Tel Aviv, Israel and studied film in London. Davidson started his career by directing the television show Lool (1969) and the movie Shablul (1971). Later he directed Israeli cult films such as Charlie Ve'hetzi (1974) and Hagiga B'Snuker (1975). In 1974 he directed the film Mishpahat Tzan'ani. He directed the first four films in the Eskimo Limon series (Eskimo Limon (1978), Yotzim Kavua (1979), Shifshuf Naim (1981), Sapiches (1982). Eskimo Limon was entered into the 28th Berlin International Film Festival in 1978."@en,
        "Boaz Davidson (Tel Aviv, 8 de novembro de 1943) \u00e9 um cineasta israelense, al\u00e9m de ser tamb\u00e9m produtor e roteirista. Estudou cinema em Londres. Davidson come\u00e7ou sua carreira dirigindo o show de TV Lool (1969) e o filme Shablul (1971). Depois de dirigir filmes cult como Charlie Ve'hetzi (1974) e Hagiga B'Snuker (1975). Em 1974, ele dirigiu o filme Mishpahat Tzan'ani. Ele dirigiu os primeiros quatro filmes da s\u00e9rie Eskimo Limon (Eskimo Limon (1978), Yotzim Kavua (1979), Shifshuf Naim (1981), Sapiches (1982). Eskimo Limon participou do 28\u00ba Festival de Berlim em 1978."@pt,
        "Boaz Davidson (hebr\u00e4isch \u05d1\u05d5\u05e2\u05d6 \u05d3\u05d5\u05d9\u05d3\u05d6\u05d5\u05df; * 8. November 1943 in Tel Aviv, Pal\u00e4stina) ist ein israelischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Produzent, der vor allem durch die ersten vier Teile der Eis am Stiel-Filmreihe, wo er als Regisseur Teile seiner Jugenderlebnisse miteinbrachte, in Deutschland bekannt wurde."@de,
        "\u0628\u0648\u0639\u0632 \u062f\u0627\u0641\u064a\u062f\u0633\u0648\u0646 \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 8 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1943 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062a\u0644 \u0623\u0628\u064a\u0628 \u0641\u064a \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0623\u062e\u0631\u062c \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0641\u0644\u0645 \u0645\u0635\u0627\u0635\u0629 \u0644\u064a\u0645\u0648\u0646 \u0641\u064a 1978."@ar,
        "\u30dc\u30a2\u30ba\u30fb\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30bd\u30f3\uff08\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05d1\u05d5\u05e2\u05d6 \u05d3\u05d5\u05d9\u05d3\u05d6\u05d5\u05df\u200e\u3001\u82f1\u8a9e: Boaz Davidson\uff1b1943\u5e7411\u67088\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u30c6\u30eb\u30a2\u30d3\u30d6\u751f\u307e\u308c\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 1979\u5e74\u306b\u30c7\u30d3\u30c3\u30c9\u30bd\u30f3\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u304b\u3089\u7c73\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u4e3b\u306b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u50cd\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\u306e\u300e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30c6\u30a3\u300f\u306b\u89e6\u767a\u3055\u308c\u3066\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u6620\u753b\u300e\u30b0\u30ed\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30c3\u30d7\u300f\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u76e3\u7763\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56272118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boaz_Davidson>,
        <http://viaf.org/viaf/56272118>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boaz_Davidson.
doremus_artist:11a1681e-737a-3cb0-93a2-fd09e9151f1c
    rdfs:comment
        "Lando Bartolini (born 11 April 1937 in Prato) is an Italian tenor. He studied at the Academy of Vocal Arts in Philadelphia after winning the Mario Lanza Award in 1968. In 1973 he debuted as Osaka in Mascagni's Iris at the Gran Teatre del Liceu in Barcelona and then became a naturalized American, appearing as Turiddu in Cavalleria Rusticana at the New York City Opera. In 1986 he replaced Luciano Pavarotti in a production of Ernani at the Lyric Opera of Chicago which garnered him critical acclaim and in 1988 he made his debut with the Metropolitan Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:232844392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lando_Bartolini>,
        <http://viaf.org/viaf/232844392>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rocco_Montana_&_Lando_Bartolini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lando_Bartolini.
doremus_artist:11ca49cd-ee70-3454-988a-b9383b74af4b
owl:sameAs viaf:121596700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121596700>.
doremus_artist:1346cadb-6919-3b60-8635-3773cb5eac13
    rdfs:comment
        "Pandit Ritwik Sanyal (born 12 April 1953) is an Indian classical singer and the Dhrupad maestro from Varanasi, and a professor of vocal music and Ex Dean at the faculty of performing arts at Banaras Hindu University.Pandit Ritwik Sanyal received the highest award for music in India, Sangeet Natak Akademi Award from President of India Hon. Shri Pranab Mukherji, 2013"@en;
    owl:sameAs viaf:79946746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ritwik_Sanyal>,
        <http://viaf.org/viaf/79946746>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/RitwikSanyal1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ritwik_Sanyal.
doremus_artist:136888f4-906f-3eb9-acbf-517492eebfa7
    dbp:birthPlace dbr:Hawick;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Sir John Blackwood McEwen (* 13. April 1868 in Hawick; \u2020 14. Juni 1948 in London) war ein schottischer Komponist und von 1924 bis 1936 Direktor der Royal Academy of Music in London."@de,
        "Sir John Blackwood McEwen (13 April 1868 \u2013 14 June 1948) was a Scottish classical composer and educator."@en,
        "Sir John Blackwood McEwen est un compositeur et p\u00e9dagogue britannique d'origine \u00e9cossaise, n\u00e9 \u00e0 Hawick (\u00c9cosse) le 13 avril 1868, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Londres le 14 juin 1948."@fr,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30a6\u30c3\u30c9\u30fb\u30de\u30ad\u30e5\u30a2\u30f3\uff08Sir John Blackwood McEwen 1868\u5e744\u670813\u65e5 - 1948\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19866228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Blackwood_McEwen>,
        <http://viaf.org/viaf/19866228>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed160ea3-9590-4251-8c8e-aa1427b5276a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Sir_John_Blackwood_McEwen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Blackwood_McEwen.
doremus_artist:1448505e-a96f-34dc-9e28-c386c1d415e8
owl:sameAs viaf:144780027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/144780027>.
doremus_artist:1527ed53-c47a-3101-8293-33fef3dfc84f
owl:sameAs viaf:44499940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44499940>.
doremus_artist:17baf9de-5865-3def-a91c-2b83781244a2
    rdfs:comment
        "Leonard Shure (April 10, 1910 in Los Angeles \u2013 February 28, 1995 in Nantucket, Massachusetts) was an American concert pianist. He began his career as a performer at the age of 5 and as a teenager studied privately with Artur Schnabel in Germany."@en,
        "Leonard Shure (ur. 10 kwietnia 1910 w Los Angeles, zm. 28 lutego 1995 w Nantucket, Massachusetts) \u2013 ameryka\u0144ski pianista. Swoj\u0105 karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w wieku 5 lat, a jako nastolatek studiowa\u0142 prywatnie u Schnabela w Niemczech."@pl,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leonard Shure; 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1910, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441 \u2014 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1995, \u041d\u0430\u043d\u0442\u0430\u043a\u0435\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0432 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430. \u0412 1925 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u043a \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0428\u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u044e, \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0435\u0433\u043e \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c, \u043f\u043e\u043a\u0430 \u0432 1933 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0431\u044b\u043b\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043e\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u043c \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u043c, \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0428\u0443\u0440 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0443\u0440\u0430-\u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u2014 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d, \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d, \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441. \u041a\u0430\u043a \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0428\u0443\u0440 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0410\u0439\u0437\u0435\u043a\u043e\u043c \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c, \u041f\u043e\u043b\u0435\u043c \u0422\u043e\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c\u0435, \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0439 \u041f\u0440\u0430\u0439\u0441, \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e "@ru;
    owl:sameAs viaf:62921276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonard_Shure>,
        <http://viaf.org/viaf/62921276>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonard_Shure.
doremus_artist:17d99376-2202-3f64-8cbe-152e38c780c8
owl:sameAs viaf:151621713; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/151621713>.
doremus_artist:187ca331-d6c4-3269-96a4-aa9eee4fc6a9
    dbp:deathPlace dbr:Greenwich;
    rdfs:comment
        "Thomas Tallis (* 30 janvier 1505 - \u2020 23 novembre 1585) est un compositeur et organiste anglais de la Renaissance."@fr,
        "Thomas Tallis (* um 1505 vermutlich in Kent, andere Quellen geben Leicestershire an; \u2020 23. November 1585 in Greenwich) war ein englischer Komponist geistlicher, vorwiegend vokaler Musik zur Zeit der englischen Reformation."@de,
        """Thomas Tallis (c. 1505 - Greenwich, 1585) foi um organista e compositor ingl\u00eas da m\u00fasica renascentista, conhecido como o "pai" da m\u00fasica inglesa de catedral. A carreira musical de Thomas Tallis atravessou os reinados de quatro reis ingleses: Henrique VIII, Eduardo VI, Maria (cat\u00f3lica) e Elisabette (protestante). O per\u00edodo assistiu a grandes mudan\u00e7as na vida religiosa e no estilo composicional. Boa parte da produ\u00e7\u00e3o de Tallis foi eclesi\u00e1stica, embora tenha escrito algumas obras seculares. Sua flexibilidade como compositor certamente garantiu sua perman\u00eancia como figura de proa da m\u00fasica inglesa."""@pt,
        "Thomas Tallis (c. 1505 \u2013 23 de noviembre de 1585) fue un compositor ingl\u00e9s de m\u00fasica sacra, uno de los m\u00e1s importantes del siglo XVI."@es,
        "Thomas Tallis (c.1505\u201323 November 1585 by the Julian calendar still then in use in England) was an English composer who occupies a primary place in anthologies of English choral music, and is considered one of England's greatest composers. He is honoured for his original voice in English musicianship. No contemporary portrait of Tallis survives: that painted by Gerard Vandergucht (illustration), dates from 150 years after Tallis died, and there is no reason to suppose that it is a likeness. In a rare existing copy of his black letter signature, the composer spelled his last name \"Tallys.\""@en,
        "Thomas Tallis (ook: Tallys) (Kent of Leicestershire, 1505 (?) - Greenwich, 23 november 1585) was een Engelse componist en organist over wiens vroegere jaren zeer weinig bekend is. Hij wordt beschouwd als de grondlegger van de Engelse, anglicaanse kathedraalmuziek. Hoewel hij katholiek gebleven was, genoot hij een grote waardering aan het hof."@nl,
        "Thomas Tallis (ur. ok. 1505, zm. 23 listopada 1585) \u2013 angielski kompozytor tworz\u0105cy w Anglii w XVI wieku. Zajmuje czo\u0142owe miejsce w antologiach angielskiej muzyki ko\u015bcielnej. Napisa\u0142 m.in. motet do eucharystycznego tekstu O sacrum convivium."@pl,
        "del periodo rinascimentale. Occupa un posto di primo piano nelle antologie della musica liturgica inglese ed \u00e8 considerato fra i pi\u00f9 importanti compositori della sua epoca."@it,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0422\u0430\u0301\u043b\u043b\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Tallis, 1505, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u041a\u0435\u043d\u0442 \u2014 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1585, \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0438\u0447, \u043f\u043e\u0434 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u043e\u043c) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30bf\u30ea\u30b9\uff08Thomas Tallis, 1505\u5e74\u9803 - 1585\u5e7411\u670823\u65e5\uff09\u306f\u300116\u4e16\u7d00\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u738b\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u5854\u5229\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1a Thomas Tallis\uff0c1505\u5e74\uff0d1585\u5e7411\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e3a\u82f1\u56fd\u56fd\u6559\u521b\u4f5c\u4e86\u6700\u65e9\u7684\u4e00\u6279\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u82f1\u56fd\u65e9\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e2d\u6700\u6770\u51fa\u8005\uff0c\u4e0e\u5a01\u5ec9\u00b7\u4f2f\u5fb7\u9f50\u540d\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u6c83\u6069\u00b7\u5a01\u5ec9\u65af\u66fe\u4ee5\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3b\u9898\u4f5c\u8fc7\u8457\u540d\u7684\u300a\u5854\u5229\u65af\u4e3b\u9898\u5e7b\u60f3\u66f2\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27253373;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Tallis>,
        <http://viaf.org/viaf/27253373>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e29c77e6-3bc0-4bea-90ed-4caff60f6bc3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Tallis_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Tallis.
doremus_artist:18bd5dd9-9c90-3354-a1f7-b1f4c7b84368
owl:sameAs viaf:87286230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87286230>.
doremus_artist:18feb1c9-76bb-3386-88d5-b6e6dc2b2233
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Dariush (Daryush) Safvat (Persian: \u062f\u0627\u0631\u064a\u0648\u0634 \u0635\u0641\u0648\u062a\u200e\u200e\u200e; 1928 \u2013 17 April 2013) was an internationally renowned and well-respected Persian music master and ethnomusicologist. Dr. Safvat was the founder and a former director of the Center for Preservation and Propagation of Iranian Music. Some credit Dr. Safvat with saving traditional music from obliteration in the 1970s. The Center counts among its graduates some of the most prolific and admired masters of classical Persian music, including Mohammad Reza Lotfi, Hossein Alizadeh, Hossein Omoumi, Parisa, the late Nasser Farhangfar, Dariush Talai, Majid Kiani and Mahmoud Farahmand."@en;
    owl:sameAs viaf:80862109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dariush_Safvat>,
        <http://viaf.org/viaf/80862109>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dariush_Safvat.
doremus_artist:1c3384cb-084f-3c97-8c56-1e50101ca56b
owl:sameAs viaf:24372600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24372600>.
doremus_artist:1d07dcf7-2b3d-3c46-8fa5-fe4a37d06cbc
owl:sameAs viaf:59272559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59272559>.
doremus_artist:1d5877f0-43cc-322a-a710-b1a39dbcc32c
    dbp:birthPlace dbr:Cincinnati;
    rdfs:comment
        "Aaron Brooking Dessner (born April 23, 1976) is a Brooklyn-based songwriter, multi-instrumentalist and record producer. He is best known as a member of the acclaimed rock band The National. Aaron writes the majority of the music for The National, collaborating on songs with singer Matt Berninger who writes their lyrics."@en;
    owl:sameAs viaf:310508626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aaron_Dessner>,
        <http://viaf.org/viaf/310508626>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1890e726-4817-42f4-92e7-ca78bef6692a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aaron_Dessner_at_Way_Out_West_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aaron_Dessner.
doremus_artist:1df75372-fea9-3b26-8e0a-1a14208ff979
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Gilles Aillaud (1928 in Paris \u2013 24 March 2005 in Paris) was an internationally known French painter, set decorator, and scenographer; as well, he was one of the main proponents of the Nouvelle Figuration and Figuration Narrative schools of art."@en,
        "Gilles Aillaud (Paris, 5 juin 1928 - id., 24 mars 2005) est un peintre, auteur et sc\u00e9nographe fran\u00e7ais. Il est le fils de l'architecte \u00c9mile Aillaud."@fr,
        "Gilles Aillaud (Par\u00eds, Francia, 1928 - 24 de marzo de 2005) es un pintor franc\u00e9s universalmente reconocido, autor de decorados y dramaturgo; igualmente, fue uno de los principales proponentes de las escuela art\u00edsticas la Nouvelle Figure y Figuration Narrative."@es,
        "Gilles Aillaud [\u02c8\u0292il a'jo\u02d0] (* 5. Juni 1928 in Paris; \u2020 24. M\u00e4rz 2005 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Maler, Grafiker, B\u00fchnenbildner und Autor. Er war einer der bedeutenden Vertreter der Narrativen Figuration."@de;
    owl:sameAs viaf:95948188;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilles_Aillaud>,
        <http://viaf.org/viaf/95948188>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gilles_Aillaud_(1995).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilles_Aillaud.
doremus_artist:1eb71498-edea-30c4-a7ef-4591d62ffdee
    rdfs:comment
        "Georges Barboteu, n\u00e9 \u00e0 Alger le 1er avril 1924 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 septembre 2006 \u00e0 Paris, \u00e9tait un corniste et compositeur fran\u00e7ais.Fils d'un professeur de cor au Conservatoire d'Alger, il commen\u00e7a lui-m\u00eame \u00e0 en jouer \u00e0 l'\u00e2ge de neuf ans, et remporta le premier prix \u00e0 onze. Il rejoignit l'orchestre symphonique de la radio d'Alger \u00e0 quatorze ans puis l'Orchestre national de France en 1948. Il entra au Conservatoire de Paris en 1950, dont il obtint le prix d'honneur la m\u00eame ann\u00e9e."@fr;
    owl:sameAs viaf:64190917;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Barboteu>,
        <http://viaf.org/viaf/64190917>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91f784c3-ed74-410f-aa86-85ceb4c6e871>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_barboteu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Barboteu.
doremus_artist:1f01081a-8ea5-36ba-b5f7-c7c6b71a2999
    owl:sameAs viaf:119746534;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119746534>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2138d87-c45d-4154-9dbc-b0e70c89a23a>.
doremus_artist:2019de56-37f8-32f3-b620-ae9965409ae7
owl:sameAs viaf:56796937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56796937>.
doremus_artist:218c3c5d-b426-33e0-bace-35ee1246e59a
    rdfs:comment
        "Jacques Barsamian est le plus ancien journaliste musical fran\u00e7ais de la presse sp\u00e9cialis\u00e9e dans le rock, chanteur et \u00e9crivain, n\u00e9 en 1943 \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes).Il d\u00e9bute dans Disco Revue en 1962, dont il devient secr\u00e9taire de r\u00e9daction. Depuis, sa carri\u00e8re journalistique est jalonn\u00e9e de rencontres-entretiens avec les plus grandes stars du rock."@fr;
    owl:sameAs viaf:91960680;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Barsamian>,
        <http://viaf.org/viaf/91960680>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Barsamian.
doremus_artist:21c3ddcd-0698-30e9-81d4-2a670bda6c1a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gainesville,_Florida>;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Felder. Donald William "Don" Felder, n\u00e9 le 21 septembre 1947 \u00e0 Gainesville, Floride, est un musicien am\u00e9ricain connu pour avoir \u00e9t\u00e9 membre du groupe Eagles entre 1974 et 1980 puis entre 1994 et 2001. Il a notamment co\u00e9crit le tube Hotel California, sur lequel il tient \u00e9galement la guitare principale en compagnie de Joe Walsh. \u00c0 la s\u00e9paration du groupe en 1980, il prit du recul et se consacra \u00e0 sa famille. Il sortit n\u00e9anmoins son unique album solo intitul\u00e9 Airborne en 1983. 
* Portail du rock Portail du rock"""@fr,
        "A quindici anni si un\u00ec al suo primo gruppo, The Continentals, di cui faceva parte anche Stephen Stills (dei futuri Crosby, Stills and Nash). Quando Stills lasci\u00f2 la band fu sostituito da Bernie Leadon, e il gruppo cambi\u00f2 nome in Maundy Quintet. Il gruppo ebbe vita breve, e allo scioglimento i suoi componenti presero strade diverse. Leadon and\u00f2 a fondare gli Eagles, Felder si un\u00ec ai Flow."@it,
        "Don Felder (Gainesville, 21 de setembro de 1947) \u00e9 um guitarrista e vocalista estadunidense, que permaneceu na banda norte-americana de rock Eagles de 1974 a 2001. Com o grupo, ganhou seis Grammys em 1980."@pt,
        "Don Felder (Gainesville, Florida) Kansas, 21 september 1947) is een Amerikaanse rockmuzikant. In zijn carri\u00e8re werd hij vooral bekend door de band Eagles."@nl,
        "Don Felder, w\u0142a\u015bc. Donald William Felder (ur. 21 wrze\u015bnia 1947 w Gainesville) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk rockowy (gitara, instrumenty klawiszowe, \u015bpiew). Zadebiutowa\u0142 w swoim rodzinnym mie\u015bcie w zespole The Continentals, w kt\u00f3rym wyst\u0119powa\u0142 wraz ze Stephenem Stillsem i Berniem Leadonem. W 1970 za\u0142o\u017cy\u0142 w Nowym Jorku zesp\u00f3\u0142 Flow, z kt\u00f3rym nagra\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 p\u0142yt\u0119. Najbardziej znany jest z wyst\u0119p\u00f3w w ameryka\u0144skiej grupie Eagles w latach 1974\u20131980 i 1994\u20132001. Wraz z Donem Henleyem i Glennem Freyem skomponowa\u0142 najwi\u0119kszy przeb\u00f3j zespo\u0142u \u201eHotel California\u201d. Odszed\u0142 z zespo\u0142u w wyniku nieporozumie\u0144 finansowych z pozosta\u0142ymi cz\u0142onkami zespo\u0142u, g\u0142\u00f3wnie Donem Henleyem i Glennem Freyem. Swoj\u0105 wersj\u0119 wydarze\u0144 zawar\u0142 w kontrowersyjnej ksi\u0105\u017cce autobiograficznej zatytu\u0142owanej Heaven and Hell: My Life in the"@pl,
        """Donald William "Don" Felder (Gainesville, Florida, 21 de septiembre de 1947) es un m\u00fasico y cantautor, conocido principalmente por sus trabajos de guitarrista l\u00edder para The Eagles desde 1974 a 1980 y de nuevo en 1994 a 2001."""@es,
        """Donald William "Don" Felder (born September 21, 1947) is an American musician and songwriter, best known for his work as a lead guitarist for the Eagles from 1974 to 2001."""@en,
        """Donald William Felder (* 21. September 1947 in Gainesville, Florida) ist ein US-amerikanischer Rock-Gitarrist, der von 1974 bis 1980 und zwischen 1994 und 2001 Mitglied der Country-Rock-Band "Eagles" war. Er ist Co-Autor des erfolgreichen St\u00fccks "Hotel California" , welches nicht zuletzt durch das von ihm und Joe Walsh gespielte, au\u00dfergew\u00f6hnliche Gitarren-Duett weltber\u00fchmt wurde."""@de,
        "\u30c9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c0\u30fc\uff08Don Felder, 1947\u5e749\u670821\u65e5 -\u3000\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u30b2\u30a4\u30f3\u30ba\u30d3\u30eb\u51fa\u8eab\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u30021970\u5e74\u4ee3\u306e\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30fc\u30b0\u30eb\u30b9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30db\u30c6\u30eb\u30fb\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3002\u5de7\u307f\u306a\u30ae\u30bf\u30fc\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3092\u6301\u3064\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118090594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Felder>,
        <http://viaf.org/viaf/118090594>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DonFelderByPhilKonstantin.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Felder.
doremus_artist:237d6aa5-0faa-39d7-84a7-09f62406f531
owl:sameAs viaf:32190221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32190221>.
doremus_artist:23e3c9a7-a5c8-3325-a9ce-377b465af04d
owl:sameAs viaf:17552555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17552555>.
doremus_artist:26392358-4dde-3463-8b64-cbbd63cca000
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "La sua musica \u00e8 pubblicata su parecchi album della casa discografica tedesca ECM.Le sue composizioni Last Nite e Mystery Man sono state utilizzate dal regista Michael Mann per la colonna sonora del film Heat - La sfida. Ispirato da Hank Marvin, cominci\u00f2 come chitarrista rock con The Vanguards. Nel 1968 si volse al jazz ed entr\u00f2 a far parte del gruppo di Jan Garbarek e pi\u00f9 tardi del sestetto e dell'orchestra di George Russell. Durante gli studi al conservatorio e all'universit\u00e0 di Oslo, diresse l'orchestra che esegu\u00ec la versione norvegese di Hair."@it,
        "Terje Rypdal (* 23. August 1947 in Oslo) ist ein norwegischer Gitarrist und Komponist und ein Mitglied der skandinavischen Jazz-Szene. Mit seinem oft verzerrten E-Gitarrenspiel hat er Kl\u00e4nge in den modernen Jazz eingebracht, die \u00fcblicherweise eher im Rock zu finden waren. Er hat in zahlreichen Formationen mitgewirkt, seine klassischen Kompositionen umfassen unter anderem f\u00fcnf Symphonien, zwei Opern und Solo-Konzerte f\u00fcr Klavier und Horn."@de,
        "Terje Rypdal (Oslo, 23 augustus 1947) is een Noorse componist van hedendaagse klassieke muziek, rock-gitarist, jazz-gitarist en uitvoerder van experimentele gitaarmuziek. Daarnaast produceert hij soms opnamen van anderen (Ruphus). Tijdens de  jaren zeventig was hij orkestleider bij de uitvoering, in Noorwegen, van de musical Hair. Rypdal begon op zijn vijfde met pianolessen, maar op zijn dertiende verruilde hij de piano voor de gitaar, waarin hij bijna autodidact is. Tussen 1970 en 1972 studeerde hij compositieleer aan de Universiteit van Oslo, bij componist Fin Mortensen."@nl,
        """Terje Rypdal (born 23 August 1947) is a Norwegian guitarist and composer. He has been an important member in the Norwegian jazz community, and has also given show concerts with guitarists Ronni Le Tekr\u00f8 and Mads Eriksenas "N3"."""@en,
        "Terje Rypdal (ur. 23 sierpnia 1947 w Oslo) \u2013 norweski kompozytor i gitarzysta jazzowy. Uczy\u0142 si\u0119 gry na pianinie i tr\u0105bce w wieku 5 do 12 lat, a gry na gitarze uczy\u0142 si\u0119 sam w wieku lat 12. Jako kilkunastolatek gra\u0142 w zespole The Vanguards w latach 1962-1967. Studiowa\u0142 muzykologi\u0119 na uniwersytecie w Oslo oraz muzyk\u0119 w konserwatorium w Oslo w latach 1970-1972. Pocz\u0105wszy od 1969 grywa\u0142 z Janem Garbarkiem. W roku 1972 utworzy\u0142 grup\u0119 Odyssey. W m\u0142odo\u015bci zafascynowany by\u0142 muzyk\u0105 Jimiego Hendriksa, w p\u00f3\u017aniejszym okresie \u2013 raczej muzyk\u0105 powa\u017cn\u0105. Jego muzyka \u0142\u0105czy elementy new age, rocka i jazzu."@pl,
        "Terje Rypdal est un guitariste de jazz et un compositeur, n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1947 \u00e0 Oslo, Norv\u00e8ge."@fr,
        "Terje Rypdal naci\u00f3 el 23 de agosto de 1947 en Oslo, Noruega. Es un guitarrista y compositor especializado en los estilos de jazz, m\u00fasica cl\u00e1sica y world music."@es,
        "\u30c6\u30ea\u30a8\u30fb\u30ea\u30d4\u30c0\u30eb\uff08Terje Rypdal, 1947\u5e748\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u517c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u521d\u671f\u304b\u3089\u73fe\u5728\u307e\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30b8\u30e3\u30ba\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3067\u3042\u308bECM\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u6d3b\u52d5\u306f\u591a\u5f69\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85465537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terje_Rypdal>,
        <http://viaf.org/viaf/85465537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a5e6105-b1c4-4c5c-97ae-5ee4b7f746b4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Terje-Rypdal_05n1149.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terje_Rypdal.
doremus_artist:265776b9-2eee-375e-ba98-bb6fb55a201e
owl:sameAs viaf:73654412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73654412>.
doremus_artist:26595d8a-87e2-37b5-b664-f353edbc62a9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sunset,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        """Floyd August "Gib" Guilbeau (September 26, 1937 \u2013 April 12, 2016) was an American Cajun country rock musician and songwriter. As a member of Nashville West, Swampwater, and the Flying Burrito Brothers, Guilbeau helped pioneer the fusion of rock and country music in the 1960s."""@en,
        "Gib Guilbeau (* 26. September 1937 in Sunset, Louisiana als Floyd August Guilbeau; \u2020 12. April 2016) war ein US-amerikanischer Country-Musiker, S\u00e4nger, Saitenspieler und Songwriter."@de;
    owl:sameAs viaf:22325968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gib_Guilbeau>,
        <http://viaf.org/viaf/22325968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55acee13-ac9d-463a-9da0-75fa40d0a082>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gib_Guilbeau.
doremus_artist:26a8fc03-b2b8-32ef-9889-49f985c04800
    dbp:birthPlace dbr:Hillingdon;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u0646\u0627\u0644\u062f \u062f\u0627\u0641\u064a\u062f \u0631\u0648\u0646\u064a \u0648\u0648\u062f \u0648\u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u0648\u0643 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648 \u0645\u0630\u064a\u0639 \u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 1 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1947 \u0641\u064a \u0645\u064a\u062f\u0644\u0633\u0643\u0633 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0631\u0648\u0646\u064a \u0648\u0648\u062f 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0639\u0642\u062f 1980 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0644\u0646\u062f\u0646 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Ron Wood est un guitariste britannique n\u00e9 le 1er juin 1947 \u00e0 Hillingdon dans le Middlesex. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bassiste du Jeff Beck Group et guitariste des Faces, il rejoint les Rolling Stones en 1975 en tant que guitariste aux c\u00f4t\u00e9s de Keith Richards et en remplacement de Mick Taylor, poste qu'il tient encore plus de quarante ann\u00e9es apr\u00e8s."@fr,
        "Ron Wood, w\u0142a\u015bc. Ronald David Wood (ur. 1 czerwca 1947 w Hillingdon) \u2013 gitarzysta i basista rockowy. Cz\u0142onek The Faces i The Rolling Stones."@pl,
        """Ronald David "Ronnie" Wood (Hillingdon, Middlesex, Inglaterra, 1 de junio de 1947) es un m\u00fasico de rock brit\u00e1nico conocido principalmente por ser uno de los miembros de The Rolling Stones desde 1975, y ex miembro de Faces , The Jeff Beck Group y The Birds."""@es,
        """Ronald David "Ronnie" Wood (Londres, 1 de junho de 1947) \u00e9 um guitarrista de rock and roll brit\u00e2nico, mais conhecido como ex-integrante dos The Faces e integrante, atualmente, dos The Rolling Stones. Ron Wood manteve um longo e problem\u00e1tico relacionamento com o uso de drogas, tendo estado 3 vezes internado em clinicas de reabilita\u00e7\u00e3o."""@pt,
        """Ronald David "Ronnie" Wood (born 1 June 1947) is an English rock musician, singer, songwriter, artist and radio personality best known as a member of The Rolling Stones since 1975, as well as a member of Faces and the Jeff Beck Group."""@en,
        "Ronald David Wood (Hillingdon (Londen), 1 juni 1947), vaak aangeduid als Ron Wood of Ronnie Wood, is een Brits gitarist, vooral bekend van The Faces en The Rolling Stones. Daarnaast bracht hij verschillende solo-albums uit, heeft hij een eigen radio-show en houdt hij zich bezig met schilderkunst."@nl,
        "Ronald David \u201eRon\u201c Wood, auch \u201eRonnie\u201c Wood, (* 1. Juni 1947 in Hillingdon, London) ist ein britischer Rockmusiker, der als Mitglied der Faces, der Jeff Beck Group und seit 1975 der Rolling Stones bekannt ist. Er spielt Gitarre und E-Bass."@de,
        "\u0420\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 (\u0420\u043e\u043d\u043d\u0438) \u0412\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ronald David \u00abRonnie\u00bb Wood; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u00abwater gypsies\u00bb) \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f The Rolling Stones \u0438 The Faces. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u041b\u0435\u0438 \u0412\u0443\u0434."@ru,
        """\u30ed\u30ca\u30eb\u30c9\u300c\u30ed\u30f3\u300d\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Ronald "Ron" David Wood, 1947\u5e746\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30d5\u30a7\u30a4\u30bb\u30ba\u3001\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ed\u30cb\u30fc\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\u540d\u7fa9\u3067\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u8eab\u9577171cm\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\u306f\u5b9f\u5144\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:37105652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronnie_Wood>,
        <http://viaf.org/viaf/37105652>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ron-Wood_in_CA.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronnie_Wood.
doremus_artist:27248f8f-37d3-3b03-9acd-a786fc118522
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Andrea Bernasconi (* 1706 in Marseille; \u2020 24. Januar 1784 in M\u00fcnchen) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Andrea Bernasconi (c. 1706 \u2013 27 January 1784) was an Italian composer. He began his career in his native country as a composer of operas. In 1755 he was appointed to the post of Kapellmeister at the Bavarian court in Munich where he produced several more operas successfully and a few symphonies. After 1772 his compositional output consisted of entirely sacred music. He was the stepfather of soprano Antonia Bernasconi."@en,
        "Andrea Bernasconi (\u00bfMarsella?, 1706 \u2013 M\u00fanich, 24 de enero de 1784) fue un compositor italiano que desarroll\u00f3 su obra a mediados del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Nato forse a Marsiglia, era figlio di un ufficiale francese di discendenza italiana che si stabil\u00ec a Parma dopo aver concluso il suo servizio militare. Poco si conosce sulla sua formazione musicale e sui suoi primi anni di attivit\u00e0 come compositore; le uniche notizie sul suo conto di questo periodo ci pervengono quasi esclusivamente dai libretti delle sue opere prodotte dal 1737 al 1774, dove veniva riportato come un milanese dilettante o un veronese. Dal 1744 al 1753 fu maestro di cappella dell'Ospedale della Piet\u00e0 di Venezia e nel 1747 spos\u00f2 Maria Josepha Wagele (1722-1762) a Parma, la quale aveva gi\u00e0 una figlia, Antonia; Bernasconi impart\u00ec lezioni di musica alla figliastra e l'aiut\u00f2 nell'intraprendere la carriera di cantante lirica. Il 1\u00ba agosto 1753 fu nominato vice-Kapellmeister (vice"@it;
    owl:sameAs viaf:2734031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Bernasconi>,
        <http://viaf.org/viaf/2734031>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrea_Bernasconi_-_La_Betulia_liberata_-_titlepage_of_the_libretto_-_Munich_1754.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Bernasconi.
doremus_artist:2795cfa8-60aa-3c7b-9109-6211c5d76bda
    rdfs:comment
        "Arnold Voketaitis (born May 11, 1930, New Haven, Connecticut) is an American bass-baritone of Lithuanian descent who had an active singing career performing in operas, concerts, and recitals from the late 1950s through the 1990s. He enjoyed a particularly successful partnership with the New York City Opera and has performed with most of the major opera companies in North America. A strong actor, he has a powerful voice with a wide range and fine timbre."@en;
    owl:sameAs viaf:22353906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_Voketaitis>,
        <http://viaf.org/viaf/22353906>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arnold_and_Nijole_Voketaitis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_Voketaitis.
doremus_artist:28219bc7-a664-3efe-b15f-2e25f2a357f0
owl:sameAs viaf:22353416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22353416>.
doremus_artist:28434aef-b19b-31b5-90c7-0823c0538b16
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Sascha Gorodnitzki (24 May 1904 \u2013 4 April 1986) was an American pianist."@en,
        "\u0421\u0430\u0448\u0430 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sascha Gorodnitzki; 1904 \u0438\u043b\u0438 1905, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2014 1986) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:11654126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sascha_Gorodnitzki>,
        <http://viaf.org/viaf/11654126>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sascha_Gorodnitzki.
doremus_artist:294377bd-334c-374a-b6f4-f7680050d5f6
owl:sameAs viaf:79886370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79886370>.
doremus_artist:29fb15ab-d91f-38e6-aa6d-c77d80843f67
owl:sameAs viaf:65085982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65085982>.
doremus_artist:2af31476-9f90-3390-8c6d-5dca646f3248
owl:sameAs viaf:79874393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79874393>.
doremus_artist:2caf1fc8-ab0d-325d-95cd-bc1381022689
    dbp:birthPlace dbr:Plauen;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Richter. Karl Richter Fils de pasteur, n\u00e9 le 15 octobre 1926 \u00e0 Plauen et mort le 15 f\u00e9vrier 1981 \u00e0 Munich d'une crise cardiaque, est un organiste, claveciniste, chef d'orchestre et chef de ch\u0153ur allemand, de r\u00e9putation internationale. Un des chefs les plus film\u00e9s, son nom reste associ\u00e9 \u00e0 celui de Jean-S\u00e9bastien Bach, dont il fut l'un des interpr\u00e8tes les plus chevronn\u00e9s \u00e0 la t\u00eate de son M\u00fcnchener Bach Orchester."@fr,
        "Karl Richter (* 15. Oktober 1926 in Plauen; \u2020 15. Februar 1981 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Dirigent, Chorleiter, Organist und Cembalist."@de,
        "Karl Richter (15 October 1926 \u2013 15 February 1981) was a German conductor, choirmaster, organist, and harpsichordist."@en,
        "Karl Richter (15 de octubre de 1926, Plauen - 15 de febrero de 1981, M\u00fanich) fue un organista, clavecinista, director de orquesta y director de coro alem\u00e1n. Fue uno de los m\u00e1s grandes int\u00e9rpretes de Johann Sebastian Bach. Reputado organista de Santo Tom\u00e1s de Leipzig y de San Marcos de Munich, en 1953 fund\u00f3 la orquesta Bach de M\u00fanich, con la que ejecut\u00f3 con gran \u00e9xito obras de Bach y de H\u00e4ndel."@es,
        "Karl Richter (Plauen, 15 oktober 1926 \u2013 M\u00fcnchen, 15 februari 1981) was een Duitse dirigent, organist, koorleider en klavecinist. Hij studeerde in Dresden en Leipzig, was organist in de Thomaskirche (Leipzig) vanaf 1947. Hij verhuisde in 1951 naar M\u00fcnchen en richtte er het M\u00fcnchener Bach-Chor en het M\u00fcnchener Bach-Orchester op. In 1965 maakte hij zijn Amerikaanse debuut in de Carnegie Hall in New York City. In 1981 overleed hij op 54-jarige leeftijd aan een hartaanval."@nl,
        "Karl Richter (ur. 15 pa\u017adziernika 1926 w Plauen, zm. 15 lutego 1981 w Monachium) \u2013 niemiecki dyrygent, organista i klawesynista. Urodzony w sakso\u0144skim Plauen, nauk\u0119 sztuki organowej zaczyna\u0142 w Kreuzschule w Dre\u017anie, a kontynuowa\u0142 w Kirchenmusikalisches Institute w Lipsku, gdzie by\u0142 uczniem Karla Straubego i G\u00fcnthera Ramina. Lipsk\u0105 uczelni\u0119 uko\u0144czy\u0142 z powodzeniem w 1949 roku, w tym samym roku obj\u0105\u0142 stanowisko organisty w ko\u015bciele \u015bw. Tomasza w Lipsku, tym samym, w kt\u00f3rym dwie\u015bcie lat wcze\u015bniej funkcj\u0119 kantora pe\u0142ni\u0142 Jan Sebastian Bach. W 1951 roku przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Monachium, gdzie by\u0142 nauczycielem w Staatliche Hochschule f\u00fcr Musik oraz kantorem i organist\u0105 w monachijskim ko\u015bciele \u015bw. Marka. Od roku 1954 kierowa\u0142 zespo\u0142em M\u00fcnchener Bach Chor, kt\u00f3ry pod jego kierownictwem sta\u0142 si\u0119 znany w kr\u0119"@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Karl Richter; 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1926, \u041f\u043b\u0430\u0443\u044d\u043d \u2014 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1981, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0412\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0411\u0430\u0445\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443 \u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0420\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430. \u0412 1946 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0434\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0430 \u0432 1949 \u0433. \u2014 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435. \u0412 1950 \u0433. \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0441 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0443\u0441\u043e\u043c \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0437\u0438\u043d\u043a\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435. \u0412 1951 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435. \u0412 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0432 1956 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30ea\u30d2\u30bf\u30fc\uff08Karl Richter, 1926\u5e7410\u670815\u65e5 - 1981\u5e742\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u674e\u5e0c\u7279\uff08Karl Richter\uff0c1926\u5e7410\u670815\u65e5\uff0d1981\u5e742\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u65b0\u6559\u7267\u5e08\u5bb6\u5ead\uff0c\u4ece\u5c0f\u53d7\u5df4\u8d6b\u97f3\u4e50\u7684\u718f\u9676\u30021949\u5e74\u81f31950\u5e74\u95f4\u4efb\u840a\u6bd4\u932b\u6258\u9a6c\u65af\u6559\u5802\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff08\u5df4\u8d6b\u4e5f\u66fe\u4efb\u6b64\u804c\uff09\u30021951\u5e74\u521b\u7acb\u4e86\u6155\u5c3c\u9ed1\u5df4\u8d6b\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u3002\u5361\u5c14\u00b7\u674e\u5e0c\u7279\u662f\u6f14\u7ece\u5df4\u8d6b\u7684\u6743\u5a01\uff0c\u4ed6\u751f\u524d\u5f55\u5236\u4e86\u5f88\u591a\u5df4\u8d6b\u4f5c\u54c1\u7684\u5f55\u97f3\u3002\u8457\u540d\u7684\u9304\u97f3\u5305\u62ec\u5df4\u8d6b\u7684\u300a\u52c3\u5170\u767b\u5821\u534f\u594f\u66f2\u300b\u3001\u300a\u9a6c\u592a\u53d7\u96be\u4e50\u300b\u3001\u300a\u7ea6\u7ff0\u53d7\u96be\u4e50\u300b\u3001\u300ab\u5c0f\u8c03\u5f25\u6492\u66f2\u300b\u4ee5\u53ca\u4ea8\u5fb7\u5c14\u7684\u300a\u5f25\u8d5b\u4e9a\u300b\u7b49\u3002\u5361\u5c14\u00b7\u674e\u5e0c\u7279\u5bf9\u4e8e\u7528\u4eff\u53e4\u4e50\u5668\u6f14\u594f\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u4e50\u7684\u53e4\u4e50\u8fd0\u52a8\u5e76\u6ca1\u6709\u968f\u6ce2\u9010\u6d41\uff0c\u4ed6\u66f4\u6ce8\u91cd\u5728\u201c\u795e\u201d\u800c\u975e\u201c\u5f62\u201d\u4e0a\u53bb\u518d\u73b0\u5df4\u8d6b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27252947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Richter_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/27252947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e01ebec7-98c5-450a-bf67-5650f8b4eff0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl-Richter-Proben-1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Richter_(conductor)>.
doremus_artist:2cd369aa-2e23-3e71-b642-bca9cb15226c
owl:sameAs viaf:171972497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171972497>.
doremus_artist:2d124da3-b725-3afd-aa44-647e3aa0b1f5
owl:sameAs viaf:17390718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17390718>.
doremus_artist:2d559f05-0213-3967-8bfc-ee921f655193
owl:sameAs viaf:102401323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102401323>.
doremus_artist:2d8b0802-2255-35be-8e3f-ca6bd7bc6b0e
    dbp:birthPlace dbr:Vaduz;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Con s\u00f3lo siete a\u00f1os, Rheinberger era organista en la iglesia parroquial de Vaduz, y su primera composici\u00f3n se estren\u00f3 un a\u00f1o despu\u00e9s. En 1851 entr\u00f3 en el Conservatorio de M\u00fanich, donde llegar\u00eda a ser profesor de piano y posteriormente profesor de composici\u00f3n. Cuando se disolvi\u00f3 el Conservatorio de M\u00fanich, fue nombrado r\u00e9p\u00e9titeur (correpetidor), en el Teatro de la Corte, puesto que dej\u00f3 en 1867. Rheinberger se casa con su alumna Franziska von Hoffnaass en 1867. Entre sus alumnos se destac\u00f3 Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Fue sepultado en Alter S\u00fcdfriedhof, de M\u00fanich."@es,
        "Josef Gabriel Rheinberger (* 17. M\u00e4rz 1839 in Vaduz, getauft auf den Namen Gabriel Joseph; \u2020 25. November 1901 in M\u00fcnchen) war ein in Liechtenstein geborener Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Mit zw\u00f6lf Jahren kam er zur musikalischen Ausbildung nach M\u00fcnchen und wirkte dort sein Leben lang, so dass er h\u00e4ufig als deutscher Komponist bezeichnet wird. 1895 wurde er geadelt (Josef Gabriel Ritter von Rheinberger). Er war der Onkel des Liechtensteiner K\u00fcnstlers Egon Rheinberger."@de,
        "Josef Gabriel Rheinberger (17 March 1839, in Vaduz \u2013 25 November 1901, in Munich) was an organist and composer, born in Liechtenstein and resident for most of his life in Germany."@en,
        "Josef Gabriel Rheinberger (Vaduz, 17 maart 1839 \u2013 M\u00fcnchen, 25 november 1901) was een uit Liechtenstein afkomstige Beierse muziektheoreticus, muziekpedagoog en componist. Hij volgde zijn muziekopleiding in M\u00fcnchen, waar hij onder andere onderwijs volgde bij Franz Lachner. Gedurende de vijftiger jaren van de negentiende eeuw verdiende hij in die stad zijn levensonderhoud door het orgelspel. Rheinberger schreef meer dan tweehonderd werken voor koor, orkest en solisten. Tot zijn bekendere oeuvre horen zijn composities voor orgel. In 1867 huwde Rheinberger met de dichteres Franziska von Hoffnaa\u00df."@nl,
        "Josef Gabriel Rheinberger (ur. 17 marca 1839 w Vaduz, zm. 25 listopada 1901 w Monachium) \u2212 pochodz\u0105cy z Liechtensteinu kompozytor i organista specjalizuj\u0105cy si\u0119 w utworach religijnych. Ju\u017c jako siedmioletni ch\u0142opiec gra\u0142 na organach w ko\u015bciele w swoim rodzinnym mie\u015bcie, pierwszy utw\u00f3r skomponowa\u0142 rok p\u00f3\u017aniej. Uchodzi\u0142 te\u017c za cenionego pedagoga, naucza\u0142 kompozycji w Konserwatorium Monachijskim, jego uczniami byli m.in. Engelbert Humperdinck, Ermanno Wolf-Ferrari i Wilhelm Furtw\u00e4ngler."@pl,
        "Josef Gabriel von Rheinberger (* Vaduz, 17 mars 1839 - \u2020 Munich, 25 d\u00e9cembre 1901) compositeur et p\u00e9dagogue allemand, originaire du Liechtenstein."@fr,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u0444\u043e\u043d \u0420\u0430\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Josef Gabriel von Rheinberger; 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1839, \u0412\u0430\u0434\u0443\u0446 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1901, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u044b\u043d \u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u044f \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430. \u0423\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0412\u0430\u0434\u0443\u0446\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c \u0424\u0435\u043b\u044c\u0434\u043a\u0438\u0440\u0445\u0435. \u0412 1851 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u0425\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0430\u0439\u0435\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0434 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435\u043c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u041b\u0435\u043e\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434; \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0420\u0430\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0430\u0445\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\uff08Josef Gabriel Rheinberger\u30011839\u5e743\u670817\u65e5 - 1901\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u52a0\u76df\u56fd\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u9996\u90fd\u30d5\u30a1\u30c9\u30a5\u30fc\u30c4\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u5e1d\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5c14\u00b7\u8d56\u56e0\u8d1d\u683c\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJoseph Gabriel Rheinberger\uff0c1839\u5e743\u670817\u65e5\uff0d1901\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u5217\u652f\u6566\u58eb\u767b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u957f\u671f\u5728\u5fb7\u56fd\u751f\u6d3b\uff0c\u5728\u6155\u5c3c\u9ed1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u591a\u5e74\u3002\u4ed6\u7684\u4e00\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\u53d7\u674e\u65af\u7279\u548c\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4f46\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u5982\u5927\u91cf\u7ba1\u98ce\u7434\u66f2\u548c\u5b97\u6559\u5408\u5531\u66f2\u5219\u98ce\u683c\u8f83\u4e3a\u4f20\u7edf\uff0c\u5199\u4f5c\u624b\u6cd5\u7cbe\u5bc6\u4e25\u8c28\uff0c\u540c\u65f6\u53c8\u5bcc\u4e8e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u7cbe\u795e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:197428;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Rheinberger>,
        <http://viaf.org/viaf/197428>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3fd1ce1-1911-4b23-a1ed-a7c3a34cbe6e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_Rheinberger_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Rheinberger.
doremus_artist:2ee209f5-ddfb-34ee-8bb5-9fd740a81641
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Jeremiah Clarke (* um 1674; \u2020 1. Dezember 1707 in London) war ein englischer Komponist und Organist des Barock."@de,
        "Jeremiah Clarke (1674 - 1707) foi um compositor brit\u00e2nico. A marcha Trumpet Voluntary, comum em casamentos e certa vez atribu\u00edda a Henry Purcell, \u00e9 na verdade uma pe\u00e7a para cravo de Clarke, importante compositor da gera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-Purcell. Serviu como organista nas catedrais de Winchester e S\u00e3o Paulo (Londres), bem como na Chapel Royal, e sua produ\u00e7\u00e3o inclui m\u00fasica eclesi\u00e1stica, odes, can\u00e7\u00f5es e m\u00fasica c\u00eanica. Suicidou-se em 1707, aparentemente por um caso de amor frustrado. Foi sepultado na Catedral de S\u00e3o Paulo na Londres."@pt,
        "Jeremiah Clarke (1674 - 1er d\u00e9cembre 1707) est un compositeur anglais dont l'\u0153uvre la plus connue aujourd'hui, intitul\u00e9e \u00ab Marche du Prince de Danemark \u00bb ou \u00ab Trumpet Voluntary \u00bb, a \u00e9t\u00e9 pendant longtemps attribu\u00e9e \u00e0 Henry Purcell. \u0152uvre du r\u00e9pertoire baroque, comme son nom l'indique, elle met en valeur la partie de trompette. N\u00e9 \u00e0 Londres \u00e0 une date encore incertaine, Clarke a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9l\u00e8ve de John Blow \u00e0 la ma\u00eetrise de la cath\u00e9drale Saint-Paul et devint plus tard organiste de la Chapelle Royale d'Angleterre. Il se suicida \u00e0 la suite d'un chagrin d'amour."@fr,
        "Jeremiah Clarke (Londen, ca. 1674 - aldaar, 1 december 1707) was een Engels componist en organist. Tegenwoordig is hij vooral bekend voor zijn compositie voor trompet en orkest onder de naam Trumpet Voluntary, deze werd vroeger wel eens toegeschreven aan zijn tijdgenoot Henry Purcell. Ook de naam Trumpet Voluntary is niet origineel. De compositie heette oorspronkelijk Mars van de Prins van Denemarken. Deze muziek werd alom bekend in Nederland door de uitzendingen van de BBC tijdens de Tweede Wereldoorlog."@nl,
        "Jeremiah Clarke (c. 1674 \u2013 1 December 1707) was an English baroque composer and organist."@en,
        "Jeremiah Clarke (c. 1674 \u2013 1 de diciembre de 1707) fue un compositor y organista ingl\u00e9s del Barroco."@es,
        "Jeremiah Clarke (ur. 1674, zm. 1 grudnia 1707) \u2013 kompozytor angielski doby dojrza\u0142ego baroku. Sw\u0105 karier\u0119 muzyczn\u0105 rozpocz\u0105\u0142 jeszcze za czasu rz\u0105d\u00f3w Karola II w 1685 roku. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie muzyk\u0119 liturgiczn\u0105 i okoliczno\u015bciow\u0105. W 1707 roku Clarke trawiony beznadziejnym uczuciem do arystokratki, pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0435\u043c\u0430\u0439\u044f \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jeremiah Clarke; 1674, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1707, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30ec\u30de\u30a4\u30a2\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\uff08\u30b8\u30a7\u30ec\u30df\u30a2\u3068\u3082\u3001Jeremiah Clarke, 1674\u5e74 - 1707\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u300e\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u738b\u5b50\u306e\u884c\u9032\u300f\u304c\u6700\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u66f2\u306f\u30a2\u30f3\u5973\u738b\u306e\u592b\u30ab\u30f3\u30d0\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u516c\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u3089\u308c\u3001\u4e00\u822c\u306b\u306f\u300e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u30fb\u30f4\u30a9\u30e9\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u300f\u306e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u304c\u3001\u9577\u3044\u9593\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\u306e\u4f5c\u3060\u3068\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002 1674\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u5927\u8056\u5802\u3067\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d6\u30ed\u30a6\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u738b\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u8eab\u5206\u304c\u4e0a\u306e\u7f8e\u3057\u3044\u5973\u6027\u306b\u604b\u3057\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u9283\u3067\u81ea\u6bba\u3057\u305f\u3002\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u306e\u5f8c\u4efb\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30ed\u30d5\u30c8\u304c\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:195647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeremiah_Clarke>,
        <http://viaf.org/viaf/195647>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96ea2d41-77f3-4dd4-aba7-08598d202d5c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeremiah_Clarke.
doremus_artist:2ef91168-5b5d-3590-88f6-85ac029e4e9d
owl:sameAs viaf:10059349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10059349>.
doremus_artist:302391b8-20cb-387d-8974-50549bc8edc4
owl:sameAs viaf:74107995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74107995>.
doremus_artist:303a3318-43ee-3cbe-872a-5d1d6c4318b9
    dbp:birthPlace dbr:San_Miguel_de_Tucumán;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Ricardo Rojas (* 16. September 1882 in San Miguel de Tucum\u00e1n, Argentinien; \u2020 29. Juli 1957 in Buenos Aires) war ein argentinischer Schriftsteller, Essayist, Bildungspolitiker und P\u00e4dagoge. Von 1926 bis 1930 war Rojas Rektor der Universidad de Buenos Aires. Heute ist ihm zu Ehren ein Kulturzentrum an der Universit\u00e4t nach ihm benannt. Rojas geh\u00f6rt der sogenannten Generaci\u00f3n del Centenario in Argentinien an. Eines seiner bekanntesten und meist diskutierten Werke war La restauraci\u00f3n nacionalista von 1909. 1953 war er f\u00fcr den Literaturnobelpreis vorgeschlagen. Sein Werk El santo de la espada \u00fcber das Leben des argentinischen Unabh\u00e4ngigkeitshelden Jos\u00e9 de San Mart\u00edn wurde 1970 von Leopoldo Torre Nilsson verfilmt. Sein Todestag wurde von der argentinischen Regierung zum D\u00eda de la Cultura Nacional"@de,
        "Ricardo Rojas (16 September 1882 in Tucum\u00e1n \u2013 29 July 1957 in Buenos Aires) was an Argentine journalist and writer. He came from one of the most influential families of the Santiago del Estero Province; his father was Absal\u00f3n Rojas, who was governor of the province. He moved to Buenos Aires to further his education, later becoming rector of the University of Buenos Aires from 1926 to 1930. He was also the director of the Institute of Petroleum (see Yacimientos Petrol\u00edferos Fiscales)."@en,
        "Ricardo Rojas (San Miguel de Tucum\u00e1n, 16 de septiembre de 1882 \u2013 Buenos Aires, 29 de julio de 1957) fue un poeta, dramaturgo, orador, pol\u00edtico e historiador argentino. Aunque tucumano por su lugar de nacimiento, por su linaje materno y por parte de su crianza en su ni\u00f1ez y juventud; por linaje paterno proven\u00eda de una de las familias m\u00e1s influyentes de Santiago del Estero, donde su padre fue gobernador de la provincia hom\u00f3nima."@es,
        "Ricardo Rojas (San Miguel de Tucum\u00e1n, 16 septembre 1882 \u2013 Buenos Aires, 29 juillet 1957) \u00e9tait un \u00e9crivain, po\u00e8te, historien, historien de la litt\u00e9rature, journaliste et p\u00e9dagogue argentin. Issu de l\u2019une des familles les plus influentes de Santiago del Estero \u2014 son p\u00e8re \u00e9tait gouverneur de la province \u2014, il passa son enfance \u00e0 Antaj\u00e9, petite localit\u00e9 de la province de Santiago del Estero, puis gagna Buenos Aires afin d'y poursuivre des \u00e9tudes universitaires. De 1926 \u00e0 1930, sous le deuxi\u00e8me mandat d\u2019Hip\u00f3lito Yrigoyen, il occupa la fonction de recteur de l\u2019universit\u00e9 de Buenos Aires. \u00c0 partir de 1930, il milita pour le parti Union civique radicale, ce qui lui valut d\u2019\u00eatre rel\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Grande \u00cele de Terre de Feu, pour y \u00eatre incarc\u00e9r\u00e9 dans la prison d\u2019Ushuaia. C\u2019est pendant sa d\u00e9tention qu\u2019i"@fr,
        "Ricardo Rojas (Tucum\u00e1n, 16 de Setembro de 1882 - Buenos Aires, 29 de Julho de 1957) foi um escritor, historiador da literatura e cr\u00edtico liter\u00e1rio argentino. Rojas foi um dos mais importantes representantes do crioulismo. A sua obra Eur\u00edndia (1924) aponta para uma fus\u00e3o das culturas europeia e americano-\u00edndia. Uma das suas obras mais ambiciosa foi La restauraci\u00f3n nacionalista, de 1909. A sua obra El santo de la espada, sobre a vida de Jos\u00e9 de San Mart\u00edn, foi levada ao cinema em 1970 por Leopoldo Torre Nilsson."@pt;
    owl:sameAs viaf:56689191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Rojas_(writer)>,
        <http://viaf.org/viaf/56689191>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RicardoRojas.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ricardo_Rojas_(writer)>.
doremus_artist:3089493c-2ed8-387f-85cd-d2bc082728b5
owl:sameAs viaf:56797731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56797731>.
doremus_artist:30c3a193-3ddb-3fa5-b957-c29b32148d84
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Franz Johannes Balthasar von H\u00f6\u00dflin (auch: von Hoesslin, * 31. Dezember 1885 in M\u00fcnchen; \u2020 25. September 1946 bei S\u00e8te) war ein deutscher Dirigent und Komponist."@de,
        "Franz Johannes Balthasar von H\u00f6\u00dflin, also von Hoesslin (31 December 1885 in Munich \u2013 25 September 1946 near S\u00e8te) was a German conductor. His second wife was the Jewish contralto Erna Liebenthal (1889\u20131946). The von Hoesslins went first to Florence, but when Benito Mussolini's Italy also presented problems, then moved to Geneva where Ernest Ansermet had invited von Hoesslin to conduct the Orchestre de la Suisse Romande."@en,
        "Franz von Hoe\u00dflin (Franz Baltasar Johannes von Hoe\u00dflin) (*31 de diciembre de 1885, Munich, Alemania - \u202025 de septiembre de 1946, S\u00e8te) fue un compositor y director de orquesta alem\u00e1n destacado int\u00e9rprete de \u00f3peras de Richard Wagner, muerto en un accidente de aviaci\u00f3n."@es,
        "Franz von Hoe\u00dflin \u00e9tait un chef d'orchestre et compositeur allemand n\u00e9 \u00e0 Munich le 31 d\u00e9cembre 1885, mort dans un accident d'avion au large de S\u00e8te le 25 septembre 1946."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d8\u30b9\u30ea\u30f3\uff08Franz von Hoe\u00dflin, 1885\u5e7412\u670825\u65e5 - 1946\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71580530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_von_Hoesslin>,
        <http://viaf.org/viaf/71580530>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HL_Damals_–_Hoeßlin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_von_Hoesslin.
doremus_artist:30f011d2-2df1-3316-8589-5eb5767adf27
owl:sameAs viaf:19681954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19681954>.
doremus_artist:311c1ecd-b15f-3cf9-8c1f-9f2e1e10e403
    owl:sameAs viaf:22353722;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22353722>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a48ac017-e1dc-4ba6-8ffe-7f438d24b98e>.
doremus_artist:3175e4e6-1188-333d-88fb-341695f58599
owl:sameAs viaf:54353091; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54353091>.
doremus_artist:32195cb3-9d2f-3b9e-af16-a41e21cb2aba
    rdfs:comment
        "George Hurst (20 May 1926 \u2013 15 September 2012) was a British conductor. Hurst was born in Edinburgh, Scotland, in 1926, of Romanian and Russian parentage. He became a piano student in London of Julius Isserlis, grandfather of the cellist Steven Isserlis. On the outbreak of World War II, Hurst was sent to Canada, where he continued to study music at Bishop's College School in Lennoxville, Quebec and The Royal Conservatory of Music in Toronto, Canada. Hurst was married twice. His second wife Denise Ham, whom he married in 2007, survives him, as does his daughter from his first marriage."@en,
        "George Hurst (\u00c9dimbourg, 20 mai 1926 \u2013 15 septembre 2012) est un chef d'orchestre britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:116805700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Hurst>,
        <http://viaf.org/viaf/116805700>,
        <http://viaf.org/viaf/27254283>,
        <https://musicbrainz.org/artist/805e0ddf-6840-46a4-893f-a79fc5a577af>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Hurst.
doremus_artist:323280b8-d797-3331-8e6a-a2eda5425a65
owl:sameAs viaf:61391017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61391017>.
doremus_artist:32bf2022-6bc9-330f-a6c1-739a0e6ce4a1
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u0643 \u0623\u0631\u0643\u0627\u062f\u064a\u0644\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Jacques Arcadelt) (\u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u064b\u0627 1507- 14 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1568) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u064b\u0627 \u0641\u0644\u0645\u0646\u0643\u064a\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629\u060c \u0648\u0646\u0634\u0637 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u064a\u0639\u0631\u0641 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0647 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        """Jacob Arcadelt , Jakob Arcadelt ou Jacques Arcadelt (Li\u00e8ge, 14 de outubro de 1515 \u2014 Paris, 4 de outubro de 1568) foi um compositor renascentista da escola franco-flamenga.Um m\u00fasico distinto, na Holanda no final do d\u00e9cimo quinto ou no in\u00edcio do s\u00e9culo XVI, provavelmente em Paris , entre 1570 e 1575. Ele cresceu sob a influ\u00eancia de Josquin e da Escola belga. Ele come\u00e7ou sua carreira como cantor na corte de Floren\u00e7a . Em 1539 ele foi para Roma e se tornou membro da Capela Juliana e pouco tempo depois ingressou na Capela Sistina onde foi nomeado "Magister Puerorum" (Mestre do coro de meninos), e logo depois a Mestre de Coro. Aqui ele permaneceu at\u00e9 1549. Em 1555, seus servi\u00e7os, tendo sido envolvidos pelo Cardeal Charles de Lorraine, duque de Guise, ele seguiu para Paris, onde ele provavelmente"""@pt,
        "Jacques Arcadelt (also Jacob Arcadelt; c.\u20091507 \u2013 14 October 1568) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance, active in both Italy and France, and principally known as a composer of secular vocal music. Although he also wrote sacred vocal music, he was one of the most famous of the early composers of madrigals; his first book of madrigals, published within a decade of the appearance of the earliest examples of the form, was the most widely printed collection of madrigals of the entire era. In addition to his work as a madrigalist, and distinguishing him from the other prominent early composers of madrigals \u2013 Philippe Verdelot and Costanzo Festa \u2013 he was equally prolific and adept at composing chansons, particularly late in his career when he lived in Paris."@en,
        "Jacques Arcadelt [Archadelt, Arcadet]  (n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1507 \u00e0 Namur, mort le 14 octobre 1568 \u00e0 Paris) est un chanteur et un compositeur de l\u2019\u00e9cole franco-flamande, surtout actif \u00e0 Florence, Rome et Paris. Sa riche production touche toutes les formes de musique en usage \u00e0 son \u00e9poque, en particulier le madrigal et la chanson."@fr,
        "Jacques Arcadelt, tambi\u00e9n llamado Jacob Arcadelt, (1504 o 1505 \u2014 Par\u00eds, 14 de octubre de 1568) fue un compositor franco-flamenco del Renacimiento, especialmente de Madrigales, y chansons."@es,
        "Jakob (of Jacob) Arcadelt, ook wel Jacques Arcadelt, Jachet Arkadelt, Archadelt, Hercadelt, Arcadet, Arcadente en Jacobus Flandrus in de pauselijke rekeningen (waarschijnlijk Luik, 1504, 1505 of 1506 - waarschijnlijk Parijs, 4 oktober 1568 of 1575) was een renaissance-polyfonist uit de Franco-Vlaamse School. Hij componeerde voornamelijk madrigalen en chansons."@nl,
        "Jakob Arcadelt (* 10. August 1507 in Namur; \u2020 14. Oktober 1568 in Paris) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        "Jakob Arcadelt (Jacques Arcadelt) (ur. ok. 1500, zm. 14 pa\u017adziernika 1568 w Pary\u017cu) \u2013 kompozytor flamandzki, przedstawiciel szko\u0142y franko-flamandzkiej."@pl,
        "\u042f\u043a\u043e\u0431 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0435\u0301\u043b\u044c\u0442 (Jacobus Arcadelt) (\u043e\u043a. 1507, \u041d\u0430\u043c\u044e\u0440 \u2014 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1568, \u041b\u044c\u0435\u0436) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440; \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u0430 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30ab\u30c7\u30eb\u30c8\uff08Jacques Arcadelt\u307e\u305f\u306f\u30e4\u30b3\u30d6\u30fb\u30a2\u30eb\u30ab\u30c7\u30eb\u30c8 Jacob Arcadelt, 1504\u5e74\u3082\u3057\u304f\u306f1505\u5e74 - 1568\u5e74 10\u670814\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u76db\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u59d3\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u30a2\u30eb\u30ab\u30c7Arcadet\u3001\u30a2\u30eb\u30ab\u30c0\u30f3Arcadent\u3068\u3082\u3002\u3082\u3063\u3071\u3089\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u3084\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u3088\u3046\u306a\u4e16\u4fd7\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u51fa\u8eab\u306f\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u898b\u8fbc\u307f\u304c\u9ad8\u3044\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u8aac\u3082\u6fc3\u539a\u306b\u306a\u3063\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja,
        "\u963f\u5361\u4ee3\u5c14\u7279 (\u6cd5\u8bed\uff1aJacques Arcadelt\uff1b\u7d041507\uff0d1568\u5e7410\u670814\u65e5) \uff0c\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6cd5\u56fd\u5f17\u5170\u5fb7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6d3b\u8dc3\u5728\u610f\u5927\u5229\u53ca\u6cd5\u56fd\uff0c\u4e3b\u8981\u521b\u4f5c\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\u3002\u4e0e\u5176\u4ed6\u540c\u65f6\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e0d\u540c\uff0c\u4ed6\u4e5f\u5199\u4e86\u8bb8\u591a\u5c0f\u8c03\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u665a\u5e74\u5728\u5df4\u9ece\u5c45\u4f4f\u671f\u95f4\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61730880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Arcadelt>,
        <http://viaf.org/viaf/211144503>,
        <http://viaf.org/viaf/61730880>,
        <https://musicbrainz.org/artist/673a374b-c873-45cc-af91-aefc76304d59>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michelangelo_Caravaggio_020.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Arcadelt.
doremus_artist:32c73666-b4b7-3de4-8a9e-a333ec7b47cf
owl:sameAs viaf:42046272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42046272>.
doremus_artist:33685f56-3b15-3dec-ac94-63744180530c
owl:sameAs viaf:28288815; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28288815>.
doremus_artist:34b23cb7-bff1-3d5d-a5e3-7aeb1e367e3f
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Michael Andreas Gielen (born 20 July 1927) is an Austrian conductor and composer."@en,
        "Michael Andreas Gielen (geboren 20. Juli 1927 in Dresden) ist ein deutsch-\u00f6sterreichischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Michael Andreas Gielen (nacido el 20 julio de 1927) es un director de orquesta austriaco y compositor."@es,
        "Michael Gielen (ur. 20 lipca 1927 w Dre\u017anie) \u2013 austriacki dyrygent i kompozytor. Studiowa\u0142 w Buenos Aires, gdzie debiutowa\u0142 jako pianista (mia\u0142 w programie m.in. wszystkie utwory na fortepian A. Sch\u00f6nberga). W latach 1960\u20131965 by\u0142 dyrygentem opery w Sztokholmie, 1969\u20131972 dyrektorem artystycznym Orchestre National de Belgique, 1977\u20131987 generalnym dyrektorem muzycznym we Frankfurcie, jednocze\u015bnie 1980\u20131986 dyrektorem muzycznym Cincinnati Symphony Orchestra, nast\u0119pnie dyrektorem orkiestry radiowej w Baden-Baden. Wyk\u0142ada r\u00f3wnie\u017c w Mozarteum w Salzburgu, jest cenionym wykonawc\u0105 muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. W swoich instrumentalnych i wokalno-instrumentalnych utworach nawi\u0105zuje do wiede\u0144skiej szko\u0142y dodekafonicznej."@pl,
        "Michael Gielen Michael Gielen (n\u00e9 le 20 juillet 1927 \u00e0 Dresde, Allemagne) est un chef d'orchestre et compositeur autrichien."@fr,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441 \u0413\u0438\u043b\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Michael Andreas Gielen; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1927, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0433\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0438\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u0420\u043e\u0437\u044b \u0428\u0442\u0435\u0439\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d, \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0435\u0439\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0412 1940 \u0433. \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0443. \u0412 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 (\u0443 \u042d\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0451\u0439\u0445\u0442\u0435\u0440\u0430) \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044e, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0432 \u0432 1949 \u0433. \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0428\u0451\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430), \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d. \u0412 1950 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044e, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 1960\u20141965 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443, \u0432 1969\u20141971 \u0433\u0433. \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0432 1972\u20141975 \u0433\u0433. \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443, \u0432 1977\u20141987 \u0433\u0433. \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 (\u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0432 1980\u20141986 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438"@ru,
        "\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30ae\u30fc\u30ec\u30f3\uff08Michael Gielen, 1927\u5e747\u670820\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3001\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3084\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306a\u3069\u5927\u7de8\u6210\u306e\u697d\u66f2\u3092\u7cbe\u5999\u3067\u8272\u5f69\u8c4a\u304b\u306a\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3067\u8074\u304b\u305b\u308b\u3002\u72ec\u7279\u306e\u5bb9\u8c8c\u3082\u3042\u3063\u3066\u3001\u300c\u51b7\u8840\u300d\u3001\u300c\u5207\u308c\u5473\u92ed\u3044\u300d\u3001\u300c\u30ac\u30f3\u30ac\u30f3\u300d\u306a\u3069\u306e\u8868\u73fe\u304c\u3088\u304f\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u306e\u6f14\u594f\u3067\u306f\u5927\u5bb6\u306e\u98a8\u683c\u3092\u5099\u3048\u3066\u304d\u3066\u3044\u308b\u3068\u3082\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Gielen>,
        <http://viaf.org/viaf/32183244>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc3d8e10-1959-4e95-a903-3fc4616836c2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Gielen.
doremus_artist:35084347-2ea7-38b6-a0dd-6d91298ed1c2
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u0627\u0631\u064a\u064a\u062a \u0643\u0648\u0647\u064a\u0646 (Harriet Cohen) \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 2 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1895 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a 13 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1967 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0630\u0627\u0639\u062a \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0643\u0648\u0647\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646\u060c \u062f\u0631\u0633\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0645\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0637\u0648\u0628\u064a\u0627\u0633 \u0645\u0627\u062b\u0627\u064a. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1948 \u0623\u0635\u064a\u0628\u062a \u064a\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0645\u0646\u0649 \u0628\u062c\u0631\u062d \u0628\u0627\u0644\u063a\u060c \u0641\u0648\u0636\u0639 \u0644\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0643\u0633 \u0644\u062d\u0646\u0627 \u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u062a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0641\u064a\u0647 \u064a\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0631\u064a \u0641\u0642\u0637. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0647\u0627\u0631\u064a\u064a\u062a \u0643\u0648\u0647\u064a\u0646"@ar,
        "Harriet Cohen CBE (* 2. Dezember 1895 in London; \u2020 13. November 1967 ebenda) war eine der herausragendsten britischen Pianistinnen in der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts. Harriet Cohen trat im Alter von 13 Jahren erstmals \u00f6ffentlich als Pianistin in Erscheinung. Von 1912 bis 1917 studierte sie an der Londoner Royal Academy of Music und erg\u00e4nzte ihre Ausbildung bei Tobias Matthay, an dessen Schule sie auch selbst unterrichtete. 1969 erschienen Harriet Cohens Memoiren posthum unter dem Titel A Bundle of Time in London."@de,
        "Harriet Cohen CBE (2 December 1895 \u2013 13 November 1967) was a British pianist."@en,
        "Harriet Cohen CBE (Commander of the British Empire) (Londres, 2 de diciembre de 1895 \u2013 Londres, 13 de noviembre de 1967) fue una pianista brit\u00e1nica famosa por sus interpretaciones de Bach y la m\u00fasica moderna inglesa, sobre todo de Arnold Bax."@es,
        "Harriet Cohen CBE (Londres, 2 d\u00e9cembre 1895 \u2013 Londres, 13 novembre 1967) est une pianiste britannique."@fr,
        "\u0425\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0435\u0442 \u041f\u0435\u0440\u043b \u0410\u043b\u0438\u0301\u0441\u0430 \u041a\u043e\u0301\u044d\u043d MBE (\u0430\u043d\u0433\u043b. Harriet Pearl Alice Cohen; 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1895, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1967, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30cf\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\uff08Harriet Cohen, 1895\u5e7412\u67082\u65e5 - 1967\u5e7411\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u3066\u30c8\u30d0\u30a4\u30a2\u30b9\u30fb\u30de\u30c3\u30bb\u30a4\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u3057\u3001\u30a8\u30eb\u30ac\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u30b9\u30c8\u30e9\u30c3\u30c8\u30f3\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3068\u5171\u306b\u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u306e\u76e3\u4fee\u3067\u9332\u97f3\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u7279\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u696d\u7e3e\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f2\u3092\u66f8\u3044\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3082\u6570\u591a\u304f\u3001\u7279\u306b\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u306e\u611b\u4eba\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30af\u30b9\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u5927\u534a\u3092\u5f7c\u5973\u306b\u6367\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d0\u30c3\u30af\u30b9\u304c\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30f3\u76e3\u7763\u306e\u6620\u753b\u300e\u30aa\u30ea\u30f4\u30a1\u30fb\u30c4\u30a4\u30b9\u30c8\u300f\uff081948\u5e74\uff09\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f8\u3044\u305f\u66f2\u3082\u307e\u305f\u3001\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u306b\u6367\u3052\u3089\u308c\u305f\u30021948\u5e74\u306b\u5f7c\u5973\u304c\u53f3\u624b\u306e\u81ea\u7531\u3092\u5931\u3063\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u30d0\u30c3\u30af\u30b9\u306f\u300e\u5de6\u624b\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u306b\u6367\u3052\u305f\u3002 \u3055\u3089\u306b\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u96c6\u300e\u30df\u30af\u30ed\u30b3\u30b9\u30e2\u30b9\u300f\u306e\u6700\u5f8c\u306e6\u66f2\uff08\u300c\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u3088\u308b6\u3064\u306e\u821e\u66f2\u300d\u306e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\uff09\u3092\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u306b\u6367\u3052\u305f\u3002 \u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u306f1938\u5e74\u306b\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30c7\u30a4\u30e0\uff08Dame\uff09\u306e\u79f0\u53f7\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u3001\u5f7c\u5973\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066\u30cf\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u8cde\u304c\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:310501814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harriet_Cohen>,
        <http://viaf.org/viaf/2659049>,
        <http://viaf.org/viaf/310501814>,
        <https://musicbrainz.org/artist/043cbeec-3b15-415f-bb2c-2d9b92acc74a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harriet_Cohen_1920_Alexander_Binder_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harriet_Cohen.
doremus_artist:35247f2e-b1ce-3b84-add3-3523104b72ef
    rdfs:comment
        "William Winant (born 1953) is an American percussionist. In addition to his work in contemporary classical music\u2014notably performing Lou Harrison's compositions\u2014Winant has worked in a variety of genres, including noise rock, free improvisation and jazz. Notable collaborators include Glenn Spearman, Thurston Moore, Sonic Youth, Mr. Bungle (with whom he toured in support of their albums Disco Volante and California), Secret Chiefs 3, Mondo Cane and Oingo Boingo. A member of the Abel-Steinberg-Winant Trio, he has also frequently collaborated with John Zorn."@en,
        "William Winant (n\u00e9 en 1953) est un percussionniste am\u00e9ricain d'avant-garde. En compl\u00e9ment de ses travaux dans le domaine de la musique contemporaine (il a notamment jou\u00e9 sous la direction de Pierre Boulez en 1989 et r\u00e9alis\u00e9 l'enregistrement d'\u0153uvres de Wendy Reid, Morton Feldman et John Cage), il a \u00e9galement collabor\u00e9 avec bon nombre de musiciens exp\u00e9rimentaux, parmi lesquels on peut citer Thurston Moore, The Kronos Quartet, Cecil Taylor, Chris Brown, le groupe Rova, Larry Ochs, Secret Chiefs 3, Oingo Boingo, Mike Patton et John Zorn."@fr;
    owl:sameAs viaf:34669652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Winant>,
        <http://viaf.org/viaf/34669652>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Winant.
doremus_artist:3580b106-a757-3a19-937d-f7388c33fc08
    owl:sameAs viaf:24792149;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24792149>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd85b1ca-9496-497e-b069-97f3513da2c4>.
doremus_artist:36772afa-100e-31c6-98cd-a0b3851c2181
owl:sameAs viaf:48451086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48451086>.
doremus_artist:36ee6223-7b3e-3838-9301-7232e6e69515
owl:sameAs viaf:2713254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2713254>.
doremus_artist:37b28eeb-f351-39c9-8db9-7298bcb997f6
owl:sameAs viaf:35672719; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35672719>.
doremus_artist:37c42ead-63f9-371d-97ea-4b4d3e3c2771
owl:sameAs viaf:87892642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87892642>.
doremus_artist:38b58845-3a40-3271-970d-8e3937f71aee
owl:sameAs viaf:22329405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22329405>.
doremus_artist:38cc951b-8559-3db2-acae-6fc02f5dc39a
    rdfs:comment
        "Fedor Ivanovich Glushchenko (Russian: \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0443\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e; born August 15, 1944) is a Russian conductor and violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:14966258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fedor_Glushchenko>,
        <http://viaf.org/viaf/14966258>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fedor_Glushchenko.
doremus_artist:39140df2-433a-3b2e-ba0a-1e3944b369ba
owl:sameAs viaf:59419064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59419064>.
doremus_artist:3f5369f5-ee02-3c5f-815f-2f7696fa66ad
    rdfs:comment
        "Dorothy Quita Buchanan, ONZM (born 28 September 1945) is a New Zealand composer and teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:41533095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorothy_Quita_Buchanan>,
        <http://viaf.org/viaf/41533095>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothy_Quita_Buchanan.
doremus_artist:3fdd7147-2aff-339c-8dfe-ecfd17efc273
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Laurinburg,_North_Carolina>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Shaw. Woody Herman Shaw, Jr., n\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Laurinburg et mort le 10 mai 1989 \u00e0 Manhattan, est un compositeur, chef d'orchestre et trompettiste de jazz am\u00e9ricain. N\u00e9 avec une m\u00e9moire eid\u00e9tique et l'oreille absolue, Shaw est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des grands chefs d'orchestre de jazz et innovateurs de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "Trombettista, flicornista, cornettista e compositore di musica jazz, \u00e8 spesso considerato l'ultimo grande innovatore del linguaggio improvvisativo trombettistico. Shaw rivoluzion\u00f2 le capacit\u00e0 tecniche e la concezione armonica della sintassi improvvisativa del proprio strumento, introducendo degli andamenti melodici solitamente impiegati in strumenti come il sassofono, ovvero l'utilizzo frequente di intervalli di quarta e di quinta durante la prassi improvvisativa. Questi elementi di grande modernismo fanno di lui uno dei maggiori geni della musica afroamericana. Egli determin\u00f2 il nuovo polo entro il quale si orientarono le generazione future di trombettisti di musica jazz."@it,
        "Woody Herman Shaw Jr. (24 de dezembro de 1944 \u2014 10 de maio de 1989) foi um virtuoso trompetista norte-americano, fliscornetista, cornetista, compositor e l\u00edder de banda."@pt,
        """Woody Herman Shaw, Jr. (December 24, 1944 \u2013 May 10, 1989) was an American virtuoso trumpeter, flugelhornist, cornetist, composer and band leader, described by NPR Music as "the last great trumpet innovator". Shaw is regarded as one of the great jazz band leaders and innovators of his generation. Born with a photographic memory and perfect pitch, he was considered to have been generations ahead of his time."""@en,
        "Woody Shaw (Laurinburg, 24 de diciembre de 1944 - 10 de mayo de 1989) fue un trompetista y compositor estadounidense de jazz."@es,
        "Woody Shaw, eigentlich Woody Brown, Sr. (* 24. Dezember 1944 in Laurinburg, North Carolina; \u2020 10. Mai 1989 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Jazz-Trompeter. Der Sohn des Gospel-S\u00e4ngers Woody Brown, Sr. wuchs in Newark, New Jersey auf, wo er im Alter von elf Jahren an der Arts High School Trompete und Musiktheorie bei Jerome Ziering zu studieren begann. Stark beeindruckt war er zu dieser Zeit von dem Trompeter Clifford Brown, dessen Spiel er erlebt hatte. Weiter waren f\u00fcr ihn Dizzy Gillespie, Fats Navarro, Miles Davis, Kenny Dorham und Lee Morgan von Bedeutung. Im Alter von sechzehn Jahren verlie\u00df er die High School."@de,
        "\u30a6\u30c7\u30a3\u30fb\u30b7\u30e7\u30a6\uff08Woody Herman Shaw II, 1944\u5e7412\u670824\u65e5 - 1989\u5e745\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\uff08\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59270872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Woody_Shaw>,
        <http://viaf.org/viaf/59270872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5cdab4ea-500b-4bcf-a5fc-92e8eb2b6ad6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Woody_Shaw.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Woody_Shaw.
doremus_artist:406a7f67-2ea8-351c-9fba-cf7b20daa949
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/White_Plains,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Craig Pruess (born 1950) is an American composer, musician, arranger and gold & platinum record producer who has been living in Britain since 1973. His career has covered diverse areas including: record production for international stars such as Anu Malik, Sir Cliff Richard, Sarah Brightman, Sheila Walsh (whose first album, "War of Love" was produced and arranged by Craig and was nominated for a Grammy Award in 1983); musical arrangements for Massive Attack, Def Leppard, Bond; feature film soundtrack music (Bride & Prejudice, Bend It Like Beckham, It's a Wonderful Afterlife, What's Cooking?, Bhaji on the Beach); world music producing, performing (sitar, keyboards and African percussion) and arranging for international acts such as Massive Attack, Katie Melua, Manic Street Preachers, Def Le"""@en;
    owl:sameAs viaf:61790952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Craig_Pruess>,
        <http://viaf.org/viaf/61790952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Craig_Pruess.
doremus_artist:40a08f7a-1417-3591-b432-750c730b2647
owl:sameAs viaf:301292731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/301292731>.
doremus_artist:41295c10-aa83-3749-aec1-a710b5e66cb6
owl:sameAs viaf:59338992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59338992>.
doremus_artist:41416d5e-d766-3071-a07d-7288c371be15
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Glenn Dicterow (born December 23, 1948), is an American violinist and former concertmaster of the New York Philharmonic Orchestra. He is on the faculty of The Juilliard School and Manhattan School of Music, as well as a faculty artist at the Music Academy of the West, following three years of participation in Music Academy Summer Festivals. He also holds the Robert Mann Chair in Strings and Chamber Music at the University of Southern California's Thornton School of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:74061369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glenn_Dicterow>,
        <http://viaf.org/viaf/74061369>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Glenn_Dicterow.
doremus_artist:41b40339-f330-35ec-b58f-5855e1e2c989
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Bohumil Gregor (14 July 1926 \u2013 4 November 2005) was a Czech conductor. Gregor was born and died in Prague. He studied double bass at the Prague Conservatory. He made his conducting debut on October 26, 1947, at the Divadlo 5. kv\u011btna (Theatre of the Fifth of May, now the Prague State Opera). He conducted at the State Theatre in Brno (1949\u20131951), the National Theatre in Prague (1955\u20131958 and 1962\u20131966), the State Theatre in Ostrava (1958\u20131962), the Royal Swedish Opera in Stockholm (1966\u20131969), the State Opera in Hamburg (1969\u20131972), De Nederlandse Opera in Amsterdam (from 1972), and also in San Francisco, Philadelphia and Washington. In 1999, he returned to the Prague State Opera where he worked as musical director until 2002."@en,
        "Bohumil Gregor est un chef d'orchestre tch\u00e8que n\u00e9 \u00e0 Prague le 14 juillet 1926 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 novembre 2005 (\u00e0 79 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:114865303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bohumil_Gregor>,
        <http://viaf.org/viaf/114865303>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bohumil_Gregor.
doremus_artist:42a7f7f9-1b26-3dd7-a0a5-a06a6d12ebaa
owl:sameAs viaf:5213030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5213030>.
doremus_artist:4329ed6f-4c86-35e2-99cd-93bb2cc7942c
owl:sameAs viaf:61744889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61744889>.
doremus_artist:43aba264-87a9-3ca6-9c16-145b317d0d55
    owl:sameAs viaf:87292892;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294664085>,
        <http://viaf.org/viaf/87292892>.
doremus_artist:43afcd95-7580-3523-9a64-e80aa1c8429b
owl:sameAs viaf:23296331; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23296331>.
doremus_artist:43ea926e-5cbd-3983-9c31-c395b43d8dda
    dbp:birthPlace dbr:Phnom_Penh;
    dbp:deathPlace dbr:Beijing;
    rdfs:comment
        "Norodom Sihanouk (Khmer: \u1793\u179a\u17c4\u178f\u17d2\u178f\u1798 \u179f\u17b8\u17a0\u1793\u17bb) (Phnom Penh, 31 oktober 1922 \u2013 Peking, 15 oktober 2012) was van september 1933 tot oktober 2004 (met tussenpozen) koning en staatshoofd van Cambodja en componist. Hij werd geboren in het Cambodjaanse deel van de toenmalige Unie van Indochina, uit de koninklijke familie Norodom."@nl,
        "Norodom Sihanouk (Khmer: \u1793\u179a\u17c4\u178f\u17d2\u178f\u1798 \u179f\u17b8\u17a0\u1793\u17bb; 31 October 1922 \u2013 15 October 2012) was the King of Cambodia from 1941 to 1955 and again from 1993 to 2004. Affectionately known to the Cambodian people as Samdech Euv (Khmer: \u179f\u1798\u17d2\u178f\u17c1\u1785\u17aa, father prince), Sihanouk became king in 1941. After the Second World War, he campaigned for Cambodia's independence from French rule, which took place in 1953. In 1955, Sihanouk abdicated the throne in favour of his father Norodom Suramarit, and went on to form the political organisation Sangkum. Sihanouk led the Sangkum to victory in the 1955 general elections, and became the Prime Minister of Cambodia. After his father's death in 1960, Sihanouk introduced a constitutional amendment which made him the Head of State of Cambodia, a position which he held until 1970. Betw"@en,
        "Norodom Sihanouk (en khmer : \u1793\u179a\u17c4\u178f\u17d2\u178f\u1798 \u179f\u17b8\u17a0\u1793\u17bb), n\u00e9 le 31 octobre 1922 \u00e0 Phnom Penh et mort le 15 octobre 2012 \u00e0 P\u00e9kin, est la figure dominante de la vie politique cambodgienne de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. Qualifi\u00e9 de \u00ab fou g\u00e9nial \u00bb par un ancien responsable militaire de l\u2019Indochine fran\u00e7aise, ses contempteurs lui reprochent son instabilit\u00e9 alors que ses sympathisants louent sa capacit\u00e9 \u00e0 retourner des situations qui paraissent compromises."@fr,
        """Norodom Sihanouk (no alfabeto cambojano: ; forma regular: ; pron\u00fancia em cambojano: /n\u0254\u027eo\u02d0d\u0254m si\u02d0hanu\u0294/) (Phnom Penh, 31 de outubro de 1922 - Pequim, 15 de outubro de 2012) foi um pol\u00edtico cambojano. Foi o rei do Camboja em dois per\u00edodos: de 1941 a 1955 e de 1993 a 2004, quando renunciou ao trono em favor do filho, Norodom Sihamoni. Desde ent\u00e3o ficou conhecido como o "Rei-Pai do Camboja". Filho do Rei Norodom Suramarit e da Rainha Sisowath Kossamak, tentou em 1954 fazer sua na\u00e7\u00e3o se tornar independente da Fran\u00e7a, liderando um movimento de liberta\u00e7\u00e3o."""@pt,
        "Norodom \u00e8 stato primo ministro per 10 volte, due volte re, due volte capo di Stato con altri titoli e presidente del Governo di Coalizione della Kampuchea Democratica."@it,
        "Preah Bat Samdech Preah Norodom Sihanouk Varman (* 31. Oktober 1922 in Phnom Penh; \u2020 15. Oktober 2012 in Peking) war von 1941 bis 1955 und von 1993 bis 2004 K\u00f6nig sowie von 1960 bis 1970, von 1975 bis 1976 und von 1991 bis 1993 Staatsoberhaupt von Kambodscha."@de,
        "Preah Bat Samdech Preah Norodom Sihanouk Varman (ur. 31 pa\u017adziernika 1922 w Phnom Penh, zm. 15 pa\u017adziernika 2012 w Pekinie) \u2013 syn kr\u00f3la Norodoma Suramarita i kr\u00f3lowej Sisowath Kossamak, kr\u00f3l Kambod\u017cy. Panowa\u0142 w latach 1941-1955 i 1993-2004, ponadto by\u0142 g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa (prezydentem, przewodnicz\u0105cym Najwy\u017cszej Rady Narodowej) w latach 1960\u20131970, 1975\u20131976 i 1991\u20131993. Z powodu ci\u0119\u017ckiej choroby abdykowa\u0142 7 pa\u017adziernika 2004."@pl,
        "Preah Bat Samdech Preah Norodom Sihanouk Varman, m\u00e1s conocido como Norodom Sihanouk (en camboyano: \u1793\u179a\u17c4\u178f\u17d2\u178f\u1798 \u179f\u17b8\u17a0\u1793\u17bb; Nom Pen, Indochina francesa, 31 de octubre de 1922 - Pek\u00edn, China, 15 de octubre de 2012), hijo del rey Norodom Suramarit y la reina Sisowath Kossamak, fue conocido como Padre de la Patria por dirigir a Camboya hacia la independencia del dominio franc\u00e9s en 1954.[cita requerida] Tambi\u00e9n era m\u00fasico y con frecuencia cantaba en las recepciones que le hac\u00edan. Conoc\u00eda varias lenguas, entre ellas el espa\u00f1ol. Dirigi\u00f3 algunas obras cinematogr\u00e1ficas y musicales."@es,
        "\u041d\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0301\u043c \u0421\u0438\u0430\u043d\u0443\u0301\u043a (\u043a\u0445\u043c\u0435\u0440. \u1793\u179a\u17c4\u178f\u17d2\u178f\u1798 \u179f\u17b8\u17a0\u1793\u17bb; 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1922 \u2014 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2012) - \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u041a\u0430\u043c\u0431\u043e\u0434\u0436\u0438 \u0441 1941 \u043f\u043e 1955 \u0438 \u0441 1993 \u043f\u043e 2004 \u0438\u0437 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041d\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u043c."@ru,
        "\u0646\u0648\u0631\u0648\u062f\u0648\u0645 \u0633\u064a\u0647\u0627\u0646\u0648\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0631\u064a\u0629: \u1793\u179a\u17c4\u178f\u17d2\u178f\u1798 \u179f\u17b8\u17a0\u1793\u17bb)\u061b (31 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1922 - 15 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2012)\u060c \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0643\u0645\u0628\u0648\u062f\u064a\u060c \u0645\u0644\u0643 \u0643\u0645\u0628\u0648\u062f\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u062a\u064a\u0646 1941\u20131955 \u06481993\u20132004\u060c \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0627\u062a \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0627\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0639\u0644\u064a \u0644\u0644\u0628\u0644\u062f \u0641\u064a 1953\u20131970. \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u062a\u062e\u0644\u0649 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0634 \u0644\u0635\u0627\u0644\u062d \u0627\u0628\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0635\u063a\u0631 \u0646\u0648\u0631\u0648\u062f\u0648\u0645 \u0633\u064a\u0647\u0627\u0645\u0648\u0646\u064a \u0645\u064f\u0646\u062d \u0644\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0628 \u0644\u0643\u0645\u0628\u0648\u062f\u064a\u0627 \u062d\u0627\u0641\u0638 \u0628\u0645\u0648\u062c\u0628\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0628\u0635\u0641\u062a\u0647 \u0645\u0644\u0643\u0627\u064b \u062f\u0633\u062a\u0648\u0631\u064a\u0627\u064b. \u0634\u063a\u0644 \u0645\u0646\u0627\u0635\u0628 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0633\u0646\u0629 1941 \u062d\u062a\u0649 \u062f\u062e\u0644 \u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629 \u063a\u064a\u0646\u064a\u0633 \u0644\u0644\u0623\u0631\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0635\u0641\u062a\u0647 \u0645\u0644\u0643\u0627\u064b \u0634\u063a\u0644 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629."@ar,
        """\u30ce\u30ed\u30c9\u30e0\u30fb\u30b7\u30cf\u30cc\u30fc\u30af\uff08\u1797\u17b6\u179f\u17b6\u1781\u17d2\u1798\u17c2\u179a: \u1793\u179a\u17c4\u178f\u17d2\u178a\u1798 \u179f\u17b8\u17a0\u1793\u17bb, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Norodom Sihanouk\u30011922\u5e7410\u670831\u65e5 - 2012\u5e7410\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30f3\u30dc\u30b8\u30a2\u56fd\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1941\u5e744\u670825\u65e5 - 1955\u5e743\u67082\u65e5\u30011993\u5e749\u670824\u65e5 - 2004\u5e7410\u67087\u65e5\uff09\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002 \u300c\u30b7\u30a2\u30cc\u30fc\u30af\u300d\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u306f "h" \u306e\u97f3\u3092\u767a\u97f3\u3057\u306a\u3044\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u5f0f\u306e\u8aad\u307f\u65b9\u3067\u3001\u539f\u97f3\u306b\u4e00\u756a\u8fd1\u3044\u8aad\u307f\u65b9\u306f\u300c\u30ce\u30ed\u30fc\u30c9\u30e0\u30fb\u30b7\u30fc\u30cf\u30cc\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002"""@ja,
        "\u8bfa\u7f57\u6566\u00b7\u897f\u54c8\u52aa\u514b\uff08\u9ad8\u68c9\u8bed\uff1a\u1793\u179a\u17c4\u178f\u17d2\u178a\u1798 \u179f\u17b8\u17a0\u1793\u17bb\uff0c\u7f57\u9a6c\u5316\uff1aNorodom Sihanouk\uff1b1922\u5e7410\u670831\u65e5\uff0d2012\u5e7410\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u67ec\u57d4\u5be8\u738b\u56fd\u524d\u570b\u738b\u30021922\u5e7410\u670831\u65e5\u751f\u4e8e\u91d1\u8fb9\u3002\u662f\u8bfa\u7f57\u6566\u548c\u897f\u7d22\u74e6\u4e24\u5927\u738b\u65cf\u540e\u88d4\u3002\u897f\u54c8\u52aa\u514b\u5176\u7236\u7cfb\u59cb\u7956\u8bfa\u7f57\u6566\u4e00\u4e16\u56fd\u738b\u662f\u5b89\u4e1c\u56fd\u738b\u4e0e\u4e00\u540d\u798f\u5efa\u540e\u88d4\u738b\u5983\u6240\u751f\u4e4b\u957f\u5b50\uff0c\u6709\u534e\u4eba\u8840\u7edf\uff0c1953\u5e74\u81f31970\u5e74\uff0c\u4ed6\u662f\u67ec\u57d4\u5be8\u7684\u6700\u9ad8\u9818\u5c0e\u4eba\u30021941\u5e744\u670823\u65e5\u7ee7\u627f\u738b\u4f4d\uff0c1955\u5e74\u653e\u5f03\u738b\u4f4d\uff0c1960\u5e74\u4efb\u67ec\u57d4\u5be8\u56fd\u5bb6\u5143\u9996\u3002 1970\u5e74\u540e\u56e0\u653f\u53d8\u957f\u671f\u6d41\u4ea1\u5728\u4e2d\u534e\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\uff0c\u4e00\u76f4\u53d7\u5230\u5143\u9996\u7ea7\u793c\u9047\uff0c\u957f\u671f\u5c45\u4f4f\u5728\u4e1c\u4ea4\u6c11\u5df715\u53f7\uff08\u665a\u5e74\u5e38\u5728\u9644\u8fd1\u7684\u536b\u751f\u90e8\u5317\u4eac\u533b\u9662\u6cbb\u75c5\uff09\u30021993\u5e749\u670824\u65e5\uff0c\u67ec\u57d4\u5be8\u6062\u590d\u541b\u4e3b\u7acb\u5baa\u5236\uff0c\u897f\u54c8\u52aa\u514b\u91cd\u767b\u738b\u4f4d\u3002\u738b\u540e\u4e3a\u8bfa\u7f57\u6566\u00b7\u83ab\u5c3c\u5217\u00b7\u897f\u54c8\u52aa\u514b\u3002\u897f\u54c8\u52aa\u514b\u4e8e2004\u5e7410\u67087\u65e5\u6b63\u5f0f\u5ba3\u5e03\u9000\u4f4d\uff0c\u88ab\u5c0a\u79f0\u4e3a\u201c\u738b\u7236\u201d\uff08\u4e2d\u56fd\u5b98\u65b9\u5219\u79f0\u5176\u4e3a\u201c\u592a\u7687\u201d\uff09\uff0c2012\u5e7410\u670815\u65e5\u65bc\u536b\u751f\u90e8\u5317\u4eac\u533b\u9662\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:98090757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norodom_Sihanouk>,
        <http://viaf.org/viaf/98090757>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Norodom_Sihanouk_1941.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norodom_Sihanouk.
doremus_artist:43eb1e76-17e5-3cf7-bb8a-ab162dfdc19f
    owl:sameAs viaf:2657177;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2657177>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1da369a4-7e66-4b30-8aa7-33426370347a>.
doremus_artist:444bc9d1-9960-31e4-bbcf-b93a414d5f48
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Natan Alterman (ur. 14 sierpnia 1910 roku w Warszawie, zm. 28 marca 1970 roku w Tel-Awiwie) \u2013 izraelski poeta, dziennikarz i pisarz, zwi\u0105zany z ruchem syjonistycznym. Urodzi\u0142 si\u0119 w 1910 roku w Warszawie, w 1924 roku wyemigrowa\u0142 do Palestyny. Na studia wyjecha\u0142 do Francji, na uniwersytecie w Nancy otrzyma\u0142 dyplom in\u017cyniera rolnictwa. Po powrocie do Palestyny, rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 dziennikarsk\u0105 w czasopi\u015bmie \u201eHa-Arec\u201d, a potem w \u201eDawar\u201d, publikowa\u0142 tak\u017ce poezj\u0119. Bardzo wp\u0142ywowa by\u0142a jego sta\u0142a, cotygodniowa rubryka Si\u00f3dma kolumna (hebr. Ha-Tur ha-szwii) w \u201eDawarze\u201d, ukazuj\u0105ca si\u0119 w latach 1943\u20131965."@pl,
        "Nathan Alterman (* Juli 1910 in Warschau, Russisches Kaiserreich; \u2020 28. M\u00e4rz 1970 in Tel Aviv) war ein israelischer Schriftsteller und Zionist."@de,
        "Nathan Alterman (Hebrew: \u05e0\u05ea\u05df \u05d0\u05dc\u05ea\u05e8\u05de\u05df\u200e\u200e, August 14, 1910 \u2013 March 28, 1970) was an Israeli poet, playwright, journalist, and translator who \u2013 though never holding any elected office \u2013 was highly influential in Socialist Zionist politics, both before and after the establishment of the State of Israel."@en,
        "Nathan Alterman (Vars\u00f3via, 1910 \u2014 Tel Aviv, 1970) era um jornalista, poeta e tradutor israelense na l\u00edngua hebraica. Alterman nasceu em Vars\u00f3via, Pol\u00f4nia e imigrou para Tel Aviv em 1925, ent\u00e3o no Mandato Brit\u00e2nico da Palestina. Em Israel, tornou-se um dos mais importantes poetas da sua \u00e9poca, e, em 1968, ganhou o Pr\u00eamio de Israel. Ele traduziu Shakespeare, Moli\u00e8re e outros autores russos e i\u00eddiche."@pt,
        "Nathan Alterman (h\u00e9breu : \u05e0\u05ea\u05df \u05d0\u05dc\u05ea\u05e8\u05de\u05df Natan Alterman) est un homme de lettres isra\u00e9lien du XXe si\u00e8cle (Varsovie, 14 ao\u00fbt 1910 \u2013 Tel Aviv, 28 mars 1970). Po\u00e8te, journaliste, \u00e9crivain, traducteur et dramaturge, il exerce une influence pr\u00e9pond\u00e9rante sur le sionisme socialiste, tant avant qu'apr\u00e8s l'\u00e9tablissement de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl."@fr,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0410\u0301\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05e0\u05ea\u05df \u05d0\u05dc\u05ea\u05e8\u05de\u05df\u200e\u200f\u200e\u200e;1910, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 1970, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432, \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a. \u0412 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b."@ru,
        "\u0646\u0627\u062a\u0627\u0646 \u0623\u0644\u062a\u0631\u0645\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629: \u05e0\u05ea\u05df \u05d0\u05dc\u05ea\u05e8\u05de\u05df) (14 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1910 - 28 \u0645\u0627\u0631\u0633 1970) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648\u0635\u062d\u0641\u064a \u0648\u0645\u062a\u0631\u062c\u0645 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644\u0629. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1968 \u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0644\u0644\u0623\u062f\u0628. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2011\u060c \u062a\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u0647 \u0644\u0648\u0636\u0639 \u0635\u0648\u0631\u062a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0641\u0626\u0629 200 \u0634\u064a\u0643\u0644 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0635\u062f\u0631\u062a \u0645\u0639 \u062d\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2016."@ar,
        "\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30c6\u30eb\u30de\u30f3\uff08\u05e0\u05ea\u05df \u05d0\u05dc\u05ea\u05e8\u05de\u05df, Natan Alterman, 1910\u5e74 - 1970\u5e74\uff09\u306f\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u8a69\u4eba\u30fb\u5287\u4f5c\u5bb6\u30fb\u7ffb\u8a33\u8005\u3002 1925\u5e74\u30c6\u30eb\u30a2\u30d3\u30d6\u306b\u5e30\u9084\u3057\u3001\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u3067\u5b66\u3076\u3002 \u30b7\u30a7\u30fc\u30af\u30b9\u30d4\u30a2\u3001\u30e2\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u3001\u30e9\u30b7\u30fc\u30cc\u3001\u30a4\u30c7\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u8a9e\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u4f5c\u5bb6\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e\u306b\u7ffb\u8a33\u3057\u305f\u30021968\u5e74\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u8cde\u53d7\u8cde\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54296886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nathan_Alterman>,
        <http://viaf.org/viaf/54296886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/972b7b94-13f6-4286-9f75-fa57a4d0a049>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Natan_Alterman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nathan_Alterman.
doremus_artist:45bbd3a4-1f64-3f15-af39-8cc7b90feac7
    dbp:birthPlace dbr:Pärnu;
    rdfs:comment
        "Vardo Rumessen (8 August 1942 \u2013 24 August 2015) was an Estonian pianist, musicologist and politician for the Union of Pro Patria and Res Publica. He is best known for his work with Eduard Tubin's music. He was born in P\u00e4rnu."@en,
        "\u0412\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e \u0420\u0443\u043c\u0435\u0301\u0441\u0441\u0435\u043d (\u044d\u0441\u0442. Vardo Rumessen ; 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1942, \u041f\u044f\u0440\u043d\u0443 \u2014 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2015) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u044f\u0440\u043d\u0443 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446, \u0412\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435\u043c\u0430\u0440 \u0420\u0443\u043c\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d, \u0431\u044b\u043b \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041c\u0430\u0442\u044c, \u0412\u0435\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0420\u0443\u043c\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:79167660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vardo_Rumessen>,
        <http://viaf.org/viaf/79167660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf21bd6a-fafb-4603-974d-b49378a2ef71>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vardo_Rumessen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vardo_Rumessen.
doremus_artist:45dd67b5-b0de-3f55-a83a-20db94ea7bb3
owl:sameAs viaf:80143623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80143623>.
doremus_artist:47ec215e-530d-363b-95bb-1ec626d0b530
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Hernando Franco (* 1532 in Galizuela; \u2020 28. November 1585 in Mexiko-Stadt) war ein spanischer Komponist der Renaissancezeit, der haupts\u00e4chlich in Guatemala und Mexiko (damaliges Neuspanien) aktiv war."@de,
        "Hernando Franco (1532 \u2013 November 28, 1585) was a Spanish composer of the Renaissance, who was mainly active in Guatemala and Mexico."@en,
        "Hernando Franco (Galizuela, 1532 - Ciudad de M\u00e9xico, 28 de noviembre de 1585) fue un compositor espa\u00f1ol del Renacimiento. Desarroll\u00f3 su carrera en la Nueva Espa\u00f1a como maestro de capilla de las catedrales de Santiago de Guatemala (1570-1573) y de M\u00e9xico (1575-1585)."@es,
        "Hernando Franco (n\u00e9 en 1532 \u00e0 Galizuela en Espagne et mort le 28 novembre 1585 \u00e0 Mexico au Mexique) est un compositeur espagnol de la Renaissance. Il fut principalement actif \u00e0 la vice-royaut\u00e9 de la Nouvelle-Espagne dans des territoires qui au XIXe si\u00e8cle sont devenus l'actuel Guatemala et l'actuel Mexique. Plus concr\u00e8tement il fut ma\u00eetre de chapelle des cath\u00e9drales de Santiago de Guatemala (de 1570 \u00e0 1573) et de Mexico (de 1575 \u00e0 1585)."@fr,
        "\u30a8\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\uff08Hernando Franco, 1532\u5e74 - 1585\u5e7411\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001 \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u4e3b\u306b\u30b0\u30a2\u30c6\u30de\u30e9\u3084\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306a\u3069\u306e\u4e2d\u7c73\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65b0\u5927\u9678\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u7cfb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3046\u3061\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10038681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hernando_Franco>,
        <http://viaf.org/viaf/10038681>,
        <https://musicbrainz.org/artist/554f10a3-9ca7-478f-ae78-13d606d6c57e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hernando_Franco.
doremus_artist:4833fd91-aa12-3aea-ab15-d4226dcc6880
    owl:sameAs viaf:42027893;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42027893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57bc7f34-8258-413d-9ff0-88a63b696be2>.
doremus_artist:4835ff49-edc6-36bf-b339-ad212757e0da
owl:sameAs viaf:49417738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49417738>.
doremus_artist:48f565be-ca62-34f9-b34e-27f320af3263
    dbp:birthPlace dbr:Herblay;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    rdfs:comment
        "Jacqueline Brumaire (* 5. November 1921 in Herblay; \u2020 29. Oktober 2000 in Nancy) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Jacqueline Brumaire (born Herblay, 5 November 1921, died Nancy 29 October 2000) was a French operatic soprano and later teacher."@en,
        "Jacqueline Brumaire nom de sc\u00e8ne de Jacqueline Th\u00e9venin, n\u00e9e \u00e0 Herblay (Seine-et-Oise) le 5 novembre 1921 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Nancy (Meurthe-et-Moselle) le 29 octobre 2000, est une soprano fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:39561160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacqueline_Brumaire>,
        <http://viaf.org/viaf/39561160>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea5533db-d8ae-45d3-b43b-7b45e1c3852e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacqueline_Brumaire.
doremus_artist:4a51d800-9b60-3a0e-8c29-dfefd71fe10b
owl:sameAs viaf:75626561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75626561>.
doremus_artist:4a57f84b-8323-324a-af24-619aac05eedf
owl:sameAs viaf:120507426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120507426>.
doremus_artist:4adeb8fc-d452-3872-8a8a-9154591920da
owl:sameAs viaf:12599308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12599308>.
doremus_artist:4e204789-44a0-3235-ac15-926fdb1e7a6a
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Minsk;
    rdfs:comment
        "Gennady Provatorov (\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0413\u0435\u043d\u043d\u0430\u0434\u0438\u0439 \u041f\u0430\u043d\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447) (Moscow, 11 March 1929 - Minsk 4 May 2010) was a Russian conductor. Gennady Provatorov was invited to Minsk when he was nearly 60 to work at the Minsk Philharmonic and National Opera and Ballet Theatre of Belarus. He was a Belarus State Award holder and a Russian National Artist."@en,
        "\u0413\u0435\u043d\u043d\u0430\u0434\u0438\u0439 \u041f\u0430\u043d\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 (11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1929, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420 \u2014 4 \u043c\u0430\u044f 2010, \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a, \u0411\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1981), \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u044c, \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:64198570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gennady_Provatorov>,
        <http://viaf.org/viaf/64198570>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gennady_Provatorov.
doremus_artist:4ec0e19a-e4b3-358c-b76f-fafca82f1a70
    rdfs:comment
        "Jean Destouet, dit Jean Stout, est un chanteur et acteur fran\u00e7ais sp\u00e9cialis\u00e9 dans le doublage, n\u00e9 le 17 avril 1933 \u00e0 Bordeaux et mort le 10 avril 2012.\u2191"@fr;
    owl:sameAs viaf:17421776;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Stout>,
        <http://viaf.org/viaf/17421776>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Stout.
doremus_artist:4f1ed2e3-5c64-3a02-b5bd-318fb5b4295f
owl:sameAs viaf:36849173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36849173>.
doremus_artist:500e3c7d-9ad1-3c7b-9824-0fe53b040b07
owl:sameAs viaf:73516775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73516775>.
doremus_artist:501fb026-5a70-38de-8d32-d983c06266dc
    rdfs:comment
        "Fabien Loris, pseudonyme de Dominique Fabien Terreran, est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 septembre 1906 \u00e0 Paris, ville o\u00f9 il est mort le 7 septembre 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:46959086;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fabien_Loris>,
        <http://viaf.org/viaf/46959086>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fabien_Loris.
doremus_artist:505dc1f6-6969-31cc-a19b-c5488a101bf2
owl:sameAs viaf:102479691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102479691>.
doremus_artist:513096aa-83b9-3b6d-b123-4eba82a4c86a
    owl:sameAs viaf:96941308;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96941308>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1dfdd382-adc3-4b70-94c9-a2a1ad8d56fb>.
doremus_artist:5198b1ea-d262-352f-89ea-c2a69252e219
    rdfs:comment
        "Julie Bataille est une com\u00e9dienne, imitatrice, chanteuse, animatrice et coach de voix off fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:226081207;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Julie_Bataille_(animatrice)>,
        <http://viaf.org/viaf/226081207>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Julie_Bataille_(animatrice)>.
doremus_artist:51f3442a-64a0-3f09-a4b9-564a28a94bb4
    rdfs:comment
        "Manuel Rodrigues Coelho (* um 1555 in Elvas; \u2020 um 1635 in Lissabon) war ein portugiesischer Komponist und Organist."@de,
        "Manuel Rodrigues Coelho (c. 1555 - 1635) foi um organista e compositor portugu\u00eas, proveniente de Elvas."@pt,
        "Manuel Rodrigues Coelho (c.1555-1635) fue un organista y compositor portugu\u00e9s del per\u00edodo Barroco. Luego de trabajar en las catedrales de Badajoz y Elvas, en 1603 fue nombrado organista de la catedral de Lisboa y miembro de la capilla real. Se le considera el primer compositor de teclado de relevancia en la Pen\u00ednsula ib\u00e9rica luego de Cabez\u00f3n, por sus tientos escritos en un estilo barroco muy vivaz, donde predomina el brillo sobre el desarrollo tem\u00e1tico."@es,
        "Manuel Rodrigues Coelho (ca. 1555 \u2013 1635) was a Portuguese organist and composer. He is the first important Iberian keyboard composer since Cabez\u00f3n. Coelho was born in Elvas around 1555 and probably received early education at the Elvas Cathedral. He may also have studied at the Badajoz Cathedral, where he worked as organist from 1573 to 1577. At some point during the 1580s Coelho returned to Elvas and worked at the cathedral there. He left the post in 1602 after becoming court organist at Lisbon. He died in 1635, probably in Lisbon."@en,
        "Manuel Rodrigues Coelho (vers 1555 - vers 1635) fut un compositeur, organiste et claveciniste portugais. Form\u00e9 \u00e0 la cath\u00e9drale d'Elvas, il travailla ensuite \u00e0 la cath\u00e9drale de Badajoz puis \u00e0 celle de Lisbonne \u00e0 partir de 1603. Il fut \u00e9galement nomm\u00e9 \u00e0 la chapelle royale en 1633. Son \u0153uvre compl\u00e8te, intitul\u00e9e Flores de M\u00fasica para instrumento de tecla e harpa fut \u00e9dit\u00e9e en 1620. Elle comprend 2 parties : Note : \u00ab tento \u00bb est la forme portugaise de \u00ab tiento \u00bb"@fr;
    owl:sameAs viaf:54365517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Rodrigues_Coelho>,
        <http://viaf.org/viaf/54365517>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Rodrigues_Coelho.
doremus_artist:5248512d-1c54-30f3-9056-cb47b59eb600
owl:sameAs viaf:10036937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10036937>.
doremus_artist:527312bb-9848-3667-b3d7-543616fb4aa5
    owl:sameAs viaf:12495598;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495598>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b4087b4-ac48-4484-898e-ff84179bb0fc>.
doremus_artist:52b1e221-082d-3a0e-b208-eb630cf559ed
    dbp:birthPlace dbr:Brno;
    dbp:deathPlace dbr:Brno;
    rdfs:comment
        "Vlastimil Lejsek (21 July 1927 in Brno \u2013 12 March 2010 in Brno) was a Czech composer and pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:5125824;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vlastimil_Lejsek>,
        <http://viaf.org/viaf/5125824>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vlastimil_Lejsek.
doremus_artist:532433d5-ae37-3fee-8226-2242b1cbd195
    dbp:birthPlace dbr:Stettin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Heinz Giese (* 5. Juni 1919 in Stettin; \u2020 19. Oktober 2010 in Berlin) war ein deutscher Schauspieler und Synchronsprecher."@de,
        "Heinz Giese (1919\u20132010) was a German film and television actor. He was also a voice actor, dubbing foreign-language films for release in Germany."@en;
    owl:sameAs viaf:34641934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Giese>,
        <http://viaf.org/viaf/34641934>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Giese.
doremus_artist:54a820f6-7278-3f7e-be23-659e6c913d3a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Williamsburg,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Bruce Hornsby (Williamsburg (Virginia), 23 november 1954) is een Amerikaanse zanger en pianist. Hij is vooral bekend van de hit The Way it is uit 1986. Daarnaast was hij in het verleden bij gelegenheid lid van Grateful Dead. De afgelopen jaren is Hornsby met zijn carri\u00e8re een minder commerci\u00eble muzikale richting ingeslagen."@nl,
        "Bruce HornsbyFichier:BruceCentralPark.jpg Bruce Hornsby \u00e0 Central Park. Bruce Hornsby ou Bruce Randall Hornsby (n\u00e9 le 23 novembre 1954 \u00e0 Williamsburg en Virginie) est chanteur, pianiste, accord\u00e9oniste et compositeur de chansons. Hornsby a \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9 par la musique classique, le jazz, le bluegrass, le folk, le rock et le blues."@fr,
        "Bruce Randall Hornsby (* 23. November 1954 in Williamsburg, Virginia) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Pianist und Songschreiber. Seine Musik verbindet verschiedene Stilrichtungen von Pop und Jazz bis Bluegrass."@de,
        "Bruce Randall Hornsby (Williamsburg, Virg\u00ednia, 23 de Novembro de 1954) \u00e9 um pianista, cantor e compositor estadunidense."@pt,
        "Bruce Randall Hornsby (born November 23, 1954) is an American singer and keyboardist. Hornsby draws frequently from classical, jazz, bluegrass, folk, Motown, gospel, rock, blues, and jam band musical traditions. Hornsby's recordings have been recognized on a number of occasions with industry awards, including the 1987 Grammy Award for Best New Artist with Bruce Hornsby and the Range, the 1990 Grammy Award for Best Bluegrass Album, and the 1994 Grammy Award for Best Pop Instrumental Performance."@en,
        """Bruce Randall Hornsby (nacido el 23 de noviembre de 1954 en Williamsburg, Virginia) es un cantante, pianista, int\u00e9rprete de acorde\u00f3n y compositor, conocido por su canci\u00f3n de los ochenta "The Way It Is" y los \u00e9xitos de listas "Mandolin Rain" y "The Valley Road". Posteriormente su carrera se ha movido en una direcci\u00f3n menos comercial."""@es,
        "Bruce Randall Hornsby (ur. 23 listopada 1954 w Williamsburgu, Wirginia) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, pianista i kompozytor (rock, jazz). Studiowa\u0142 muzyk\u0119 na University of Richmond, Berklee College of Music i na University of Miami. W roku 1987 wraz z zespo\u0142em otrzyma\u0142 nagrod\u0119 The Best New Artist Grammy, w roku 1989 nagrod\u0119 The Best Bluegrass Recording Grammy, a w roku 1993 nagrod\u0119 The Best Pop Instrumental Grammy. W roku 2004 nagra\u0142 album zatytu\u0142owany Halcyon Days, na kt\u00f3rym go\u015bcinnie wyst\u0105pili m.in. Sting, Elton John i Eric Clapton."@pl,
        "\u00c8 particolarmente conosciuto ed apprezzato per la capacit\u00e0 di improvvisare e creare performance contaminate da diversi generi musicali: musica classica, jazz, blues, folk, gospel, rock e tanti altri. Ha pubblicato materiale anche a nome Bruce Hornsby and the Range e Bruce Hornsby and the Noisemakers."@it,
        "\u0411\u0440\u044e\u0441 \u0425\u043e\u0301\u0440\u043d\u0441\u0431\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bruce Randall Hornsby, \u0440\u043e\u0434. 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1954) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a (\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c). \u041a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic, \u0425\u043e\u0440\u043d\u0441\u0431\u0438 \u00ab\u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u0438\u0434\u0443\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439: \u043f\u043e\u043f, \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043e\u0443\u043b \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u00bb. \u0412\u0435\u0431\u0441\u0430\u0439\u0442 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0411\u0440\u044e\u0441\u0430 \u0425\u043e\u0440\u043d\u0441\u0431\u0438-\u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0441\u0432\u0435\u0436\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0435\u0437\u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439\u00bb, \u043a\u0430\u043a \u0431\u044b \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0430\u0449\u0438\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1990-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 Grateful Dead \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 (\u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a\u0430)."@ru,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u30ba\u30d3\u30fc\uff08Bruce Randall Hornsby, 1954\u5e7411\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30d0\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u5dde\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u30d0\u30fc\u30b0\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30a2\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u304a\u3088\u3073\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30e9\u30a4\u30d6\u306b\u304a\u3051\u308b\u81ea\u7136\u767a\u751f\u7684\u30fb\u5275\u9020\u7684\u306a\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u3001\u30e2\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u306a\u3069\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u5207\u308c\u76ee\u306e\u306a\u3044\u5373\u8208\u6f14\u594f\u3067\u63cf\u304d\u51fa\u3059\u3002 \u305d\u306e\u697d\u66f2\u306f\u696d\u754c\u306e\u8cde\u3067\u3082\u305f\u3073\u305f\u3073\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3067\u306f1987\u5e74\u306b\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u30ba\u30d3\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30fb\u30ec\u30a4\u30f3\u30b8\u3068\u3057\u3066\u6700\u512a\u79c0\u65b0\u4eba\u8cde\u30011990\u5e74\u306b\u6700\u512a\u79c0\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u8cde\u3001\u305d\u3057\u30661993\u5e74\u306b\u6700\u512a\u79c0\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30eb\u30e1\u30f3\u30bf\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30db\u30fc\u30f3\u30ba\u30d3\u30fc\u306f\u307e\u305f\u3001\u30bd\u30ed\u3067\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3084\u30e9\u30a4\u30d6\u6d3b\u52d5\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u30e9\u30a4\u30d6\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u3042\u308b\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u30ba\u30d3\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30fb\u30ce\u30a4\u30ba\u30e1\u30a4\u30ab\u30fc\u30ba\u3001\u30ea\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b9\u30ad\u30e3\u30c3\u30b0\u30b9\u3068\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u30b6\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u30ba\u30d3\u30fc\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u3001\u3055\u3089\u306b\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u304b\u3064\u3066\u306f\u30b0\u30ec\u30a4\u30c8\u30d5\u30eb\u30fb\u30c7\u30c3\u30c9\u3068\u3082\u5171\u540c\u4f5c\u696d\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61735447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Hornsby>,
        <http://viaf.org/viaf/61735447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e60dbba7-6f55-429a-bd22-5e9c6a87ae70>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BruuuceHead.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruce_Hornsby.
doremus_artist:54ec9cf3-03b6-30e9-b36f-f1e2ad3f615c
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Villa_Castelli,_Argentina>;
    rdfs:comment
        "Florence Arthaud (* 28. Oktober 1957 in Boulogne-Billancourt; \u2020 9. M\u00e4rz 2015 bei Villa Castelli, Provinz La Rioja, Argentinien) war eine franz\u00f6sische Seglerin und Skipperin."@de,
        "Florence Arthaud (28 October 1957 \u2013 9 March 2015) was a French sailor from Boulogne-Billancourt. She was the daughter of Jacques Arthaud, director of the Arthaud publishing house."@en,
        "Florence Arthaud (Boulogne-Billancourt, 28 de octubre de 1957-Argentina, 9 de marzo de 2015) fue una navegadora francesa. Florence Arthaud es la hija de Jacques Arthaud, director de la casa editorial Arthaud durante los anos 1970, qui\u00e9n publico entre otros los libros de Bernard Moitessier y \u00c9ric Tabarly, otros grandes navegadores. Comenzo desde muy joven a navegar con su padre y su hermano Jean-Marie, y aprende a navegar en el club de navegacion de Antibes. En 1974, a los 17, Florence Arthaud sufre un grave accidente de carro, atravesando un periodo de coma y paralisis. Pasa seis meses en el hospital, y pasa dos anos en convalescencia, con la ayuda del padre Michel Jaouen."@es,
        "Florence Arthaud (Boulogne-Billancourt, 28 de outubro de 1957  \u2014 Villa Castelli, Argentina, 9 de mar\u00e7o de 2015) foi uma velejadora francesa. Era filha de Jacques Arthaud, o fundador das edi\u00e7\u00f5es Arthaud. Era conhecida em Fran\u00e7a como la petite fianc\u00e9e de l'Atlantique  (a pequena noiva do Atl\u00e2ntico) por ter sido a primeira mulher a bater, em 1990, o Recorde da travessia do Atl\u00e2ntico Norte \u00e0 vela em 9 dias 21 horas e 42 minutos batendo o recorde de Bruno Peyron por dois dias."@pt,
        """Florence Arthaud (Boulogne-Billancourt, 28 oktober 1957 \u2013 Villa Castelli (Argentini\u00eb), 9 maart 2015) was een Franse zeilster en een van de weinige vrouwelijke topzeilers. Ze nam deel aan vele trans-Atlantische wedstrijden, wat haar de bijnaam "Petite fianc\u00e9e de l'Atlantique" opleverde."""@nl,
        "Florence Arthaud, surnomm\u00e9e \u00ab la petite fianc\u00e9e de l'Atlantique \u00bb, n\u00e9e le 28 octobre 1957 \u00e0 Boulogne-Billancourt et morte le 9 mars 2015 \u00e0 Villa Castelli en Argentine, est une navigatrice fran\u00e7aise, notamment seule femme victorieuse de la Route du Rhum, en 1990. Elle perd la vie le 9 mars 2015, dans un accident d'h\u00e9licopt\u00e8re, pr\u00e8s de Villa Castelli, dans la province de La Rioja, en Argentine, alors qu'elle participe au tournage de l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 Dropped de TF1, en compagnie d'autres sportifs fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0424\u043b\u043e\u0440\u0430\u043d\u0441 \u0410\u0440\u0442\u043e (\u0444\u0440. Florence Arthaud; 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u0411\u0443\u043b\u043e\u043d\u044c-\u0411\u0438\u0439\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2015, \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f-\u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438, \u041b\u0430-\u0420\u0438\u043e\u0445\u0430, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u044f\u0445\u0442\u0441\u043c\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u0641\u0644\u0648\u0631\u0648\u0646\u0633 \u0623\u0631\u062a\u0648 (28 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1957 - 9 \u0645\u0627\u0631\u0633 2015) \u0643\u0627\u0646\u062a \u0628\u062d\u0627\u0631\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u0648\u0644\u0648\u0646-\u0628\u064a\u0627\u0646\u0643\u0648\u0631 \u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u062c\u0627\u0643 \u0623\u0631\u062a\u0648\u060c \u0645\u062f\u064a\u0631 \u062f\u0627\u0631 \u0646\u0634\u0631 \u0623\u0631\u062a\u0648."@ar,
        "\u5f17\u6d1b\u502b\u65af\u00b7\u963f\u723e\u6258\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aFlorence Arthaud\uff1b1957\u5e7410\u670828\u65e5\uff0d2015\u5e743\u67089\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u570b\u5e06\u8239\u624b\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u5e03\u6d1b\u6d85-\u6bd4\u63da\u53e4\uff0c\u88ab\u6635\u7a31\u70ba\u300c\u5927\u897f\u6d0b\u7684\u60c5\u4eba\u300d\uff08La petite fianc\u00e9e de l'Atlantique\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9842277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florence_Arthaud>,
        <http://viaf.org/viaf/9842277>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b60e2115-a371-4844-b2d9-20683f7bf11e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Florence_Arthaud_d%C3%A9dicace.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florence_Arthaud.
doremus_artist:557c1585-b31b-386e-8bbc-4ce5a3ffe5f7
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Paris,_France>;
    rdfs:comment
        " \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629\u060c \u0644\u0636\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0633\u0646\u0627\u062f\u0647\u0627 \u0648\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647\u0627 \u0648\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d\u0627\u062a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u0626 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u060c \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0636\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0644\u063a\u0629 \u0623\u062c\u0646\u0628\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0646\u0648\u064a\u0631\u064a\u0647 (Philippe Noiret) (\u0648\u0644\u0650\u062f\u064e \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1930 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u064a\u0644\u060c \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u064a 23 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 2006 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0645\u062b\u0644."@ar,
        "Philippe Noiret (* 1. Oktober 1930 in Lille; \u2020 23. November 2006 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Er spielte zun\u00e4chst im Theater und sp\u00e4ter in 150 Kino- und Fernsehfilmen unter der Regie bedeutender internationaler Filmregisseure. Noiret war an der Seite von nahezu allen franz\u00f6sischen Schauspielern von Rang zu sehen. Besonders h\u00e4ufig arbeitete er mit dem Regisseur Bertrand Tavernier zusammen."@de,
        "Philippe Noiret (French pronunciation: \u200b[filip nwa\u0281\u025b]; 1 October 1930 \u2013 23 November 2006) was a French film actor."@en,
        "Philippe Noiret (Lille, 1 de Outubro de 1930 \u2014 Paris, 23 de Novembro de 2006) foi um actor franc\u00eas. Recebeu dois pr\u00e9mios C\u00e9sar e \u00e9 sobretudo reconhecido pela sua participa\u00e7\u00e3o nos filmes Cinema Paradiso, de Giuseppe Tornatore, e Amici miei (Meus Caros Amigos), de Mario Monicelli."@pt,
        "Philippe Noiret (Rijsel, 1 oktober 1930 - Parijs, 23 november 2006) was een bekende Franse acteur die aanvankelijk als toneelspeler en als cabaretier optrad en daarna hoofdzakelijk rollen in langspeelfilms vertolkte. Hij was bekend om zijn warme stem en om zijn vriendelijke elegantie."@nl,
        "Philippe Noiret (ur. 1 pa\u017adziernika 1930 w Lille, w departamencie Nord, zm. 23 listopada 2006 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor teatralny i filmowy, laureat dw\u00f3ch nagr\u00f3d Cezara; za g\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 m\u0119sk\u0105 Juliena Dandieu w dramacie wojennym Stara strzelba (Le Vieux fusil, 1976) z Romy Schneider i za posta\u0107 majora Delaplane w dramacie wojennym \u017bycie i nic wi\u0119cej (La Vie et rien d\u2019autre, 1989). W dniu 13 sierpnia 1962 roku po\u015blubi\u0142 Monique Chaumette. Maj\u0105 c\u00f3rk\u0119 Frederique. Aktor zmar\u0142 w wieku 76 lat na raka."@pl,
        "Philippe Noiret est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 1er octobre 1930 \u00e0 Lille et mort le 23 novembre 2006 \u00e0 Paris. Consid\u00e9r\u00e9 comme un des grands acteurs du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, il a re\u00e7u deux C\u00e9sar du meilleur acteur : en 1976 pour Le Vieux fusil et en 1990 pour La Vie et rien d'autre."@fr,
        "Philippe Pierre Fernand Noiret (n. Lille, Francia, 1 de octubre de 1930 \u2013 Par\u00eds, Francia, 23 de noviembre de 2006) fue un actor franc\u00e9s de teatro y cine, con una larga carrera profesional de 1948 a 2006. Desarroll\u00f3 su carrera principalmente en Francia e Italia, y es recordado internacionalmente por sus actuaciones en la pel\u00edcula Cinema Paradiso (1989), por la cual recibi\u00f3 el premio BAFTA al mejor actor, y en Il Postino (1994). Ganador de dos Premios C\u00e9sar por El viejo fusil (1976), y por La vida y nada m\u00e1s (1990). Recibi\u00f3 en 2005 la condecoraci\u00f3n Legi\u00f3n de Honor, en el grado de Caballero."@es,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u0301\u043f\u043f \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043d \u041d\u0443\u0430\u0440\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Philippe Pierre Fernand Noiret; 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930, \u041b\u0438\u043b\u043b\u044c \u2014 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2006, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430\u0445 \u00ab\u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0435 \u0440\u0443\u0436\u044c\u0451\u00bb (1976) \u0438 \u00ab\u0416\u0438\u0437\u043d\u044c \u0438 \u043d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u00bb (1990). \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f BAFTA \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u201e\u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u0437\u043e\u201c\u00bb (1991). \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 (2005)."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30ce\u30ef\u30ec\uff08Philippe Noiret, 1930\u5e7410\u67081\u65e5 - 2006\u5e7411\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb\u770c\u30ea\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49263848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Noiret>,
        <http://viaf.org/viaf/49263848>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NOIRET_EN_NORMANDIE.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Noiret.
doremus_artist:55b1aff7-fab2-30bb-93d2-64071583ec0d
owl:sameAs viaf:10039617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039617>.
doremus_artist:55f1f0bb-a1a0-3222-acb4-6eb4982a18aa
owl:sameAs viaf:51951393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51951393>.
doremus_artist:563d8a65-5af2-3ed2-b14b-d6e8245e500c
owl:sameAs viaf:13724770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13724770>.
doremus_artist:568d2583-dda9-3925-9c1e-c5facb199eb3
    rdfs:comment
        "Donald Charles Peter Mitchell (born 6 February 1925) is a British writer on music, particularly known for his books on Gustav Mahler and Benjamin Britten and for the book The Language of Modern Music, published 1963."@en,
        "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30df\u30c3\u30c1\u30a7\u30eb\uff08Donald Mitchell\u30011925\u5e742\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8457\u4f5c\u3092\u3082\u3064\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u8457\u8ff0\u5bb6\u3067\u3001\u7279\u306b\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3084\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u4e00\u9023\u306e\u8457\u4f5c\u3084\u30011963\u5e74\u306e\u300eThe Language of Modern Music\u300f\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59086755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Mitchell_(writer)>,
        <http://viaf.org/viaf/59086755>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Mitchell_(writer)>.
doremus_artist:578b895a-6ad6-3a5a-ba6b-715996d4b7cd
owl:sameAs viaf:47086342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47086342>.
doremus_artist:57ad1b69-68ed-369b-9f48-082b516710d5
owl:sameAs viaf:30899200; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30899200>.
doremus_artist:57fb9b3a-cd9c-3b46-a5e7-2363e1c8e598
    dbp:birthPlace dbr:Łódź;
    dbp:deathPlace dbr:Wrocław;
    rdfs:comment
        "Robert Satanowski (January 20, 1918 \u2013 August 9, 1997) was a Polish general who later became a major European orchestra and opera conductor."@en,
        "Robert Satanowski (ur. 20 czerwca 1918 w \u0141odzi, zm. 9 sierpnia 1997 we Wroc\u0142awiu) \u2013 polski dyrygent, genera\u0142 brygady, pose\u0142 na Sejm PRL IX kadencji z ramienia PZPR."@pl;
    owl:sameAs viaf:74048307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Satanowski>,
        <http://viaf.org/viaf/74048307>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cmentarz_Psie_Pole_kolumbarium.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Satanowski.
doremus_artist:5815dbd7-1cae-3a9e-9f7c-5cb92fe435a2
owl:sameAs viaf:60292930; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60292930>.
doremus_artist:583372f9-7a21-3fc6-8a7e-ef09b1fff248
    rdfs:comment
        "Paul Walter Franke (December 23, 1917, Boston \u2013 July 21, 2011, Queens) was an American operatic tenor who specialized in the comprimario repertoire. He had a very long association with the Metropolitan Opera, where he performed nearly 2000 times from 1948 to 1987. He also sang in the Santa Fe Opera house."@en;
    owl:sameAs viaf:31561866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Franke>,
        <http://viaf.org/viaf/31561866>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Franke.
doremus_artist:58368c88-7976-3683-9f84-7f860a3ba9d3
owl:sameAs viaf:55248252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55248252>.
doremus_artist:584ec762-dae7-36f4-b111-238f513cd547
owl:sameAs viaf:71585504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71585504>.
doremus_artist:589fa44b-200f-3d72-af54-de40326c55c4
    owl:sameAs viaf:110789689;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110789689>,
        <https://musicbrainz.org/artist/842efd41-bd12-44fa-a88c-e0efcccedec0>.
doremus_artist:5950a78f-6897-3baf-a713-b3d883e74cbd
    owl:sameAs viaf:39576856;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39576856>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b3db8b58-1546-43de-b899-53c61b5ac15e>.
doremus_artist:5957c0ed-475c-3a9d-bf4e-f187feb9f18a
owl:sameAs viaf:88478604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88478604>.
doremus_artist:59be9eee-3e51-3094-a8e9-b6f4bea26b80
    rdfs:comment
        "Jean Humenry (26 mai 1946 \u00e0 Tarbes dans le milieu rural des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es en France - ) est un chanteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:64007186;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Humenry>,
        <http://viaf.org/viaf/64007186>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Humenry.
doremus_artist:59cc62a2-e3c7-3ee4-8109-a76c6ec1cc15
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        """Jay "Bluejay" Greenberg (born December 13, 1991 in New Haven, Connecticut) is an American composer and former child prodigy who entered the Juilliard School in 2002 at age 10."""@en,
        "Jay Bluejay Greenberg (n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1991 \u00e0 New Haven (Connecticut)) est un compositeur am\u00e9ricain et un enfant prodige qui est entr\u00e9 \u00e0 la Juilliard School en 2002 \u00e0 l'\u00e2ge de 10 ans."@fr,
        "Jay Greenberg (* 13. Dezember 1991 in New Haven (Connecticut)) ist ein amerikanischer Komponist und Symphoniker. Er gilt als musikalisches \u201eWunderkind\u201c."@de,
        """\u30b8\u30a7\u30a4\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Jay "Bluejay" Greenberg, 1991\u5e7412\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30a4\u30d6\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u307e\u305f\u300110\u6b73\u306b\u3057\u3066\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u305f\u795e\u7ae5\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:56592049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jay_Greenberg_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/56592049>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jay_Greenberg.
doremus_artist:5a7dc4aa-6fdb-3bb4-b1fb-a184cd6ac2cd
owl:sameAs viaf:55337764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55337764>.
doremus_artist:5af760b8-9ed3-3a65-9a4e-7368ae84afb3
owl:sameAs viaf:4500970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4500970>.
doremus_artist:5b4e74f8-5131-3184-a0c7-9c1e516cf2f5
owl:sameAs viaf:46973120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46973120>.
doremus_artist:5ba884a9-629e-35dd-82bf-09ca72a127f2
    dbp:birthPlace dbr:Velletri;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Ruggiero Giovannelli (* um 1565 in Velletri; \u2020 7. Januar 1625 in Rom) war ein italienischer S\u00e4nger, Kapellmeister und Komponist. Er soll ein Sch\u00fcler Palestrinas gewesen sein, Belege daf\u00fcr liegen jedoch nicht vor. Nachdem er zuvor bereits an verschiedenen Kirchen als Kapellmeister t\u00e4tig gewesen war, \u00fcbertrug man ihm im Jahre 1594 als Nachfolger Palestrinas die Kapellmeisterstelle der Cappella Giulia am San Pietro, ab 1599 wirkte er als S\u00e4nger und Kapellmeister an der Capella Sistina. Er lebte und arbeitete in Rom bis zu seinem Tod im Jahre 1625."@de,
        "Ruggiero Giovannelli (c. 1560 \u2013 7 January 1625) was an Italian composer of the late Renaissance and early Baroque eras. He was a member of the Roman School, and succeeded Palestrina at St. Peter's."@en;
    owl:sameAs viaf:59269648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruggiero_Giovannelli>,
        <http://viaf.org/viaf/59269648>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ruggiero_Giovannelli_by_James_Caldwall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruggiero_Giovannelli.
doremus_artist:5bb414bf-cb69-3010-ab78-2fdf619e23c0
owl:sameAs viaf:121818588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121818588>.
doremus_artist:5be310f8-4d88-3525-99b2-010bfcaec057
    rdfs:comment
        "Gloria Davy (* 29. M\u00e4rz 1931 in Brooklyn, New York; \u2020 28. November 2012 in Genf, Schweiz) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Gloria Davy (March 29, 1931, Brooklyn \u2013 November 28, 2012, Geneva) was a Swiss soprano of American birth who had an active international career in operas and concerts from the 1950s through the 1980s. A talented spinto soprano, she was widely acclaimed for her portrayal of the title role in Giuseppe Verdi's Aida; a role she performed in many of the world's top opera houses. She was notably the first black artist to perform the role of Aida at the Metropolitan Opera in New York City in 1958. While she performed a broad repertoire, she was particularly admired for her interpretations of 20th-century music, including the works of Richard Strauss, Benjamin Britten and Paul Hindemith."@en;
    owl:sameAs viaf:74036092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gloria_Davy>,
        <http://viaf.org/viaf/74036092>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gloria_Davy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gloria_Davy.
doremus_artist:5c056851-fd8b-3d8f-a3bb-4cb382265d05
    dbp:birthPlace dbr:Gloucestershire;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Herbert Howells (Lydney, Gloucestershire, 17 oktober 1892 \u2013 Londen, 23 februari 1983) was een Brits organist en componist van voornamelijk kerkmuziek."@nl,
        "Herbert Norman Howells (* 17. Oktober 1892 in Lydney, Gloucestershire; \u2020 23. Februar 1983 in London) war ein englischer Komponist."@de,
        "Herbert Norman Howells CH CBE (17 October 1892 \u2013 23 February 1983) was an English composer, organist, and teacher, most famous for his large output of Anglican church music."@en,
        "Herbert Norman Howells, n\u00e9 le 17 octobre 1892 \u00e0 Lydney dans le Gloucestershire et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 23 f\u00e9vrier 1983 \u00e0 Londres, est un compositeur anglais, organiste et enseignant."@fr,
        "\u00c8 stato il pi\u00f9 giovane di sei fratelli nati da Oliver e Elizabeth Howells. Il padre era un appassionato musicista di organo e i suoi primi studi musicali furono svolti con Herbert Brewer alla Cattedrale di Gloucester. Ha studiato dapprima a Gloucester e successivamente al R.C.M. (Royal College of Music) di Londra, nel quale, dal 1920 ha assunto il ruolo di insegnante, impegnato nel recupero dello stile rinascimentale inglese. Durante la seconda guerra mondiale, prest\u00f2 i suoi servigi come organista al St John's College di Cambridge."@it,
        "\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30cf\u30a6\u30a8\u30eb\u30ba\uff08Herbert Norman Howells\u30011892\u5e7410\u670817\u65e5 - 1983\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59269800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Howells>,
        <http://viaf.org/viaf/59269800>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17987101-f6c0-49e0-879e-fb3817fc8cbf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herbert_Howells.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Howells.
doremus_artist:5cb45c0e-91d9-3f2a-8eeb-2d4030ca12a5
owl:sameAs viaf:5124025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5124025>.
doremus_artist:5ccd380a-a461-3e0c-a367-82b1bff84bb1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tonna,_Neath>;
    rdfs:comment
        "Della Jones (* 13. April 1946 in Neath, Wales) ist eine walisische Opern- und Konzerts\u00e4ngerin (Mezzosopran). Sie wurde vor allem durch ihre Interpretationen von Werken von H\u00e4ndel, Mozart, Rossini, Donizetti und Britten bekannt."@de,
        "Della Jones (13 April 1946), is a Welsh mezzo-soprano, particularly well known for her interpretations of works by Handel, Mozart, Rossini, Donizetti, and Britten."@en,
        "Della Jones (Tonna, pr\u00e8s de Neath, 13 avril 1946), est une mezzo-soprano galloise, bien connue pour ses interpr\u00e9tations d'\u0153uvres de Haendel, Mozart, Rossini, Donizetti et Britten."@fr;
    owl:sameAs viaf:115921226;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Della_Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/115921226>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdc4a992-961e-4b6d-9c7e-a8e9f50514df>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Della_Jones.
doremus_artist:5d614c8c-5c28-33fd-bef8-97f3ee856d00
    dbp:birthPlace dbr:Aachen;
    rdfs:comment
        "Paul Lovens (* 6. Juni 1949 in Aachen) ist ein deutscher Schlagzeuger."@de,
        "Paul Lovens (born in Aachen, Germany, 6 June 1949) is a musician. He plays drums, percussion, singing saw and various selected and unselected cymbals. He has also performed with the Aardvark Jazz Orchestra and Berlin Contemporary Jazz Orchestra. Lovens has run the record label Po Torch with Paul Lytton since 1976. Lovens' recent titles include 1998, Swinging the BIM, FMP CD 114/15. Schlippenbach Trio; 1999, Jo\u00eblle L\u00e9andre Project, Leo LR CD287; 2001, Wellsprings suite, Cadence Jazz Records CJR 1176. Quintet Moderne."@en,
        "Paul LovensFichier:Paul-lovens.jpg Paul Lovens en concert \u00e0 Aarhus, Danemark Photo de Hreinn Gudlaugsson Paul Lovens est un batteur et percussionniste de jazz et musiques improvis\u00e9es n\u00e9 le 6 juin 1949 \u00e0 Aachen en Allemagne. Il joue \u00e9galement de la scie musicale et une grande vari\u00e9t\u00e9 de cymbale."@fr;
    owl:sameAs viaf:42680715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Lovens>,
        <http://viaf.org/viaf/42680715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/689dfda1-362a-4a48-98fd-6d8963f79fd2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul-lovens.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Lovens.
doremus_artist:5d7202cd-10b2-367c-bc7c-1145ea177be4
owl:sameAs viaf:78397614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78397614>.
doremus_artist:5d7afe04-6609-373a-984e-254b957dd18d
owl:sameAs viaf:69185336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69185336>.
doremus_artist:5da5473b-8c7d-33d9-952f-338f88a92c9e
    rdfs:comment
        "Marcel Escoffier est un costumier fran\u00e7ais, de son nom complet Marcel Delphin Escoffier, n\u00e9 \u00e0 Monte-Carlo (Monaco) le 29 novembre 1910, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Ariccia (Italie) le 9 janvier 2001."@fr;
    owl:sameAs viaf:54337883;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marcel_Escoffier>,
        <http://viaf.org/viaf/54337883>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Escoffier.
doremus_artist:5e5c4d32-2aa3-3132-9528-d6ea1994987d
owl:sameAs viaf:268055344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268055344>.
doremus_artist:5e756912-504c-37b1-89b8-d78375a8b63b
owl:sameAs viaf:64211933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64211933>.
doremus_artist:5eb4b53f-fab6-392f-82e3-7a5535d31e8f
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Eugenio Toussaint Uhthoff (* 9. Oktober 1954 in Mexiko-Stadt; \u2020 8. Februar 2011 ebenda) war ein mexikanischer Jazzpianist, Komponist und Arrangeur."@de,
        "Eugenio Toussaint Uhthoff (19 octobre 1954, Mexico \u2014 8 f\u00e9vrier 2011) est un pianiste et compositeur de jazz mexicain, connu pour son apport au jazz mexicain"@fr,
        "Eugenio Toussaint Uhthoff (Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico, 9 de octubre de 1954 \u2013 ib., 8 de febrero de 2011) fue un reconocido pianista y compositor de jazz y m\u00fasica de c\u00e1mara, famoso por sus aportes al jazz mexicano."@es,
        "Eugenio Toussaint Uhthoff (Mexico-Stad, 9 oktober 1954 - aldaar, 8 februari 2011) was een Mexicaans componist, arrangeur en jazzpianist."@nl,
        "Eugenio Toussaint Uhtohff (9 de outubro de 1954 - 8 de fevereiro de 2011) foi um m\u00fasico mexicano que era compositor e arranjador de jazz."@pt,
        """Eugenio Toussaint Uhtohff (October 9, 1954 \u2013 February 8, 2011) was a Mexican composer, arranger and jazz musician. He began playing as a pianist in 1972 with the band "Odradek". In 1975, he took part in the jazz band "Blue Note" (which was also the name of his first album) and a year later he founded the Mexican band "Sacb\u00e9", one of the most important Mexican jazz bands. This band started October 2, 1976 and included brothers Enrique Toussaint on bass and Fernando Toussaint on drums, Mexican saxophone player Alejandro Campos was also part of the founding members of the band. In 1979 the band moved to the USA and did some work in Minneapolis with guitar player Will Sumner."""@en;
    owl:sameAs viaf:22343090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugenio_Toussaint>,
        <http://viaf.org/viaf/22343090>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8da550fe-d872-4362-824e-4d06bd253bcf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugenio_Toussaint.
doremus_artist:5ee927c0-bac9-3704-8434-a9d3b49563b9
    rdfs:comment
        "Margarita Zimmermann (3 de octubre de 1942, Hurlingham (Buenos Aires) es una mezzosoprano argentina de destacada actuaci\u00f3n europea entre 1970 y 1990."@es,
        "Margarita Zimmermann (born October 3, 1942) is an Argentine mezzo-soprano, particularly associated with the Italian and French repertories."@en,
        "Margarita Zimmermann est une mezzosoprano n\u00e9e le 17 ao\u00fbt 1942 en Argentine."@fr;
    owl:sameAs viaf:34648374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margarita_Zimmermann>,
        <http://viaf.org/viaf/34648374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margarita_Zimmermann.
doremus_artist:5f62cebb-1e18-3ec2-a3de-70239313184f
    dbp:birthPlace dbr:Lombardy;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Parini  (* 22. Mai 1729 in Bosisio; \u2020 15. August 1799 in Mailand) war italienischer Lyriker und Satiriker"@de,
        "Giuseppe Parini (23 May 1729 \u2013 15 August 1799) was an Italian Enlightenment satirist and poet of the neoclassic period."@en,
        "Giuseppe Parini (Bosisio, Lecco, 23 de mayo de 1729 - Mil\u00e1n, 15 de agosto de 1799) fue un poeta italiano. Hijo de un modesto comerciante de seda, comenz\u00f3 sus estudios bajo la tutela de su p\u00e1rroco, pariente de su madre. En su honor, el municipio de Bosisio cambi\u00f3 su nombre a Bosisio Parini."@es,
        "Giuseppe Parini (ur. 23 maja 1729 w Bosisio, zm. 15 sierpnia 1799 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski poeta, jeden z najwybitniejszych tw\u00f3rc\u00f3w epoki O\u015bwiecenia."@pl,
        "Giuseppe Parini, francis\u00e9 Joseph Parini, n\u00e9 \u00e0 Bosisio le 23 mai 1729 et mort \u00e0 Milan le 15 ao\u00fbt 1799 est un po\u00e8te italien. Giuseppe Parini est l'une des figures les plus importantes du n\u00e9oclassicisme avec Ugo Foscolo, Andrea Appiani ou Alessandro Manzoni."@fr,
        "Membro dell'Accademia dei Trasformati, fu uno dei massimi esponenti del Neoclassicismo e dell'Illuminismo in Italia."@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Parini; 23 \u043c\u0430\u044f 1729 \u0411\u043e\u0437\u0438\u0437\u044c\u043e \u2014 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1799, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:9860797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Parini>,
        <http://viaf.org/viaf/9860797>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e7f61f6-a4b3-4e61-9e51-c013598f8e00>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Parini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Parini.
doremus_artist:5ff8438e-e10d-3bef-b1c5-f3b372a6059b
owl:sameAs viaf:27999910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27999910>.
doremus_artist:60898f47-73fa-3ed7-af36-a8815d13da53
owl:sameAs viaf:170823219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170823219>.
doremus_artist:60a3f164-5486-3981-9bf3-a634d2c3be68
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Daniel Zamir (born 1982 in Petah Tikva) is an Israeli religious Jewish saxophonist and singer. Having started on alto saxophone, Zamir is mainly known for his soprano playing."@en;
    owl:sameAs viaf:39681886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Zamir>,
        <http://viaf.org/viaf/39681886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fbff7eef-0e5d-49cc-8207-6af5e6fa3ba4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Zamir.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Zamir.
doremus_artist:60af0319-b3ac-3647-9c0d-610e89627a75
owl:sameAs viaf:11149468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11149468>.
doremus_artist:6142ac6a-1530-304c-b173-4fd273c2a91a
owl:sameAs viaf:1191010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1191010>.
doremus_artist:6256855c-103c-36f5-b767-7bbb99da9e10
owl:sameAs viaf:14984335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984335>.
doremus_artist:6309cfc5-53e2-3489-8464-a7d411931c42
    rdfs:comment
        "David McNeil, n\u00e9 le 22 juin 1946 \u00e0 High Falls (Comt\u00e9 d'Ulster, \u00c9tat de New York), est un auteur, compositeur, interpr\u00e8te de chansons, \u00e9galement auteur de romans, arriv\u00e9 en France en 1948.Ses chansons ont, entre autres, \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9es par Yves Montand (Hollywood, Couleurs, Nostalgie d'Angie\u2026), Alain Souchon (Casablanca, J'veux du cuir, Normandie Lusitania), Julien Clerc (M\u00e9lissa, H\u00e9l\u00e8ne, Les Aventures \u00e0 l'eau\u2026) mais aussi Jacques Dutronc, Sacha Distel, Robert Charlebois, Renaud, Laurent Voulzy."@fr;
    owl:sameAs viaf:9849993;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/David_McNeil>,
        <http://viaf.org/viaf/9849993>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ef70816-5cd3-4515-a0c5-91a3357305fe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_McNeil.
doremus_artist:63298263-d2c6-33f7-9fe0-4b4c7fbe2eb5
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Roberto Michelucci (* 29. Oktober 1922 in Livorno; \u2020 13. November 2010 in Reggello) war ein italienischer Violinist."@de,
        "Roberto Michelucci (29 October 1922 \u2013 1 November 2010) was an Italian classical violinist. He obtained his diploma in violin in the courses with Gioacchino Maglioni (1891\u20131966) at the Conservatorio Luigi Cherubini in Firenze. In 1950 he obtained the first absolute place at the Rassegna Concertisti di Roma. His discographic recordings have been admired by many critics, and among the many prizes he won at his label (Philips) some of the most important were: His last contribution was the recording (Fon\u00e9) of Johann Sebastian Bach's Bach's sonatas and partitas for solo violin."@en,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30df\u30b1\u30eb\u30c3\u30c1\uff08Roberto Michelucci, 1922\u5e7410\u670829\u65e5 - 2010\u5e7411\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114533831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Michelucci>,
        <http://viaf.org/viaf/114533831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28b3fbb2-ccf0-46ca-aff3-5ff6aa766e59>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tokio_1972._Roberto_Michelucci_riceve_il_Disco_D'oro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Michelucci.
doremus_artist:635ee2fa-cc5d-36d7-be33-6409608dbf98
    rdfs:comment
        "Eldad Tsabary (born 1969, Israel) is a composer living in Montreal. He composes and performs in a variety of styles including contemporary, experimental, acousmatic, sound art, and live electronics. His works, in all styles, are created with wide textural and timbral variety and attention to motion and process."@en;
    owl:sameAs viaf:224771684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eldad_Tsabary>,
        <http://viaf.org/viaf/224771684>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eldad_Tsabary.
doremus_artist:63a44741-32b9-3c80-9bb3-635cb4c483f0
    rdfs:comment
        "Michel Hermon est un homme de th\u00e9\u00e2tre et un chanteur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1948. Tr\u00e8s \u00e9clectique, il se tient \u00e0 la crois\u00e9e du th\u00e9\u00e2tre, du th\u00e9\u00e2tre musical, du music-hall, de la chanson et de la musique classique."@fr;
    owl:sameAs viaf:10109701;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Hermon>,
        <http://viaf.org/viaf/10109701>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Hermon.
doremus_artist:63aae19e-c38f-343d-8d7a-9529f38b78cd
owl:sameAs viaf:34653866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34653866>.
doremus_artist:6431f971-2b7e-3f8e-8f3e-93137719a3b6
owl:sameAs viaf:32186439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32186439>.
doremus_artist:64c7294d-4cc2-3ef4-8b08-0ccb1533e419
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Augusta,_Sicily>;
    rdfs:comment
        "Marcello Giordani ( Marcello Guagliardo) (Augusta, Sicilia, Italia; 25 de enero de 1963) es un tenor italiano de relevancia internacional, especialmente en Europa y Estados Unidos; en el Metropolitan Opera, donde ha cantado m\u00e1s de 170 representaciones desde su debut en 1993. En 1995 en La traviata en Covent Garden con Sir Georg Solti y en las premieres de Benvenuto Cellini y Il pirata en el Met. En agosto de 2008, Giordani cant\u00f3 en un concierto junto a Salvatore Licitra y Ram\u00f3n Vargas en Pek\u00edn para las Olimp\u00edadas Est\u00e1 casado desde 1990 con Vilma Giordani y tiene dos hijos."@es,
        "Marcello Giordani (birth name Marcello Guagliardo; born 25 January 1963) is an Italian operatic tenor who has sung leading roles in opera houses throughout Europe and the United States. He has had a distinguished association with the New York Metropolitan Opera, where he has sung in over 200 performances since his debut there in 1993. (He is not to be confused with another Italian tenor, Massimo Giordano, who toured with Anna Netrebko in 2009.)"@en,
        "Marcello Giordani, nascido Marcello Guargliardo (25 de Janeiro de 1963) \u00e9 um tenor italiano que fez sucesso e cantou nas maiores casas de \u00f3peras do mundo. Atualmente associado com o Metropolitan Opera, onde ele j\u00e1 fez 170 performances desde sua estr\u00e9ia em 1993."@pt;
    owl:sameAs viaf:34667421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcello_Giordani>,
        <http://viaf.org/viaf/34667421>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcello_giordani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcello_Giordani.
doremus_artist:64ca99cb-9424-337f-ab43-6fd14a88dc37
owl:sameAs viaf:46574414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46574414>.
doremus_artist:64f0ee03-b50c-3c8c-a7a8-4d90b10a18e0
owl:sameAs viaf:66676790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66676790>.
doremus_artist:655ac570-5a57-37bb-a2f0-420a0b2d6a45
    owl:sameAs viaf:14969268;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14969268>,
        <http://viaf.org/viaf/201995225>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roman_Trekel.
doremus_artist:66072da6-b5c0-3080-8dea-bcba48f125ff
owl:sameAs viaf:199867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199867>.
doremus_artist:672f017e-da00-3561-86cf-2580f73a16d2
owl:sameAs viaf:58997750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58997750>.
doremus_artist:68ba24a4-a2da-3d23-868e-3e62aab88fc8
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nikolai Kazandzhidi Lugansky (Moscovo, 26 de abril, 1972 ) \u00e9 um pianista russo. Estudou piano na Escola de M\u00fasica Central de Moscovo e no Conservat\u00f3rio de Moscovo, Foram seus professores Tatiana Kestner, Tatiana Nikolayeva e Sergei Dorensky.Durante os anos 80 e in\u00edcio dos anos 90, Lugansky ganhou pr\u00eamios em concursos de piano. Come\u00e7ou a fazer grava\u00e7\u00f5es para as etiquetas Melodiya (URSS) e cl\u00e1ssicos Vanguard (Holanda). O seu desempenho na Gala dos Campe\u00f5es no 10 \u00ba Concurso Internacional Tchaikovsky foi gravado e lan\u00e7ado pela Pioneer Classics, em formato de CD e discos de v\u00eddeo laser.Gravou mais tarde para Warner Classics (UK) e Pentatone Classics (Holanda).Lugansky tem actuado juntamente com Vadim Repin, Alexander Kniazev, Joshua Bell, Yuri Bashmet e Mischa Maisky, entre outros.Lugansky tem "@pt,
        "Nikolai Lugansky (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0433\u0430\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; born 26 April 1972) is a Russian pianist from Moscow. At the age of five, before he had learned to read music, he played a Beethoven piano sonata learned completely by ear. He studied piano at the Moscow Central Music School and the Moscow Conservatory. His teachers included Tatiana Kestner, Tatiana Nikolayeva and Sergei Dorensky. Lugansky has performed together with Vadim Repin, Alexander Kniazev, Anna Netrebko, Joshua Bell, Yuri Bashmet, Vadim Rudenko, Mischa Maisky and Leonidas Kavakos, among others."@en,
        "Nikolai Lwowitsch Luganski (auch: Nikolai Lugansky, russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; * 26. April 1972 in Moskau) ist ein russischer Pianist."@de,
        "Nikolaj Lvovitsj Loeganski (Russisch: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) (Moskou, 26 april 1972) is een Russisch pianist."@nl,
        "Nikola\u00ef Lvovitch Luganski (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) est un pianiste russe, n\u00e9 \u00e0 Moscou le 26 avril 1972. Son professeur principal, Tatiana Nikola\u00efeva, le consid\u00e9rait comme son \u00e9l\u00e8ve favori, affirmant qu'il \u00e9tait \u00ab le prochain \u00bb dans une lign\u00e9e de grands pianistes russes. Sa technique exceptionnelle, son jeu l\u00e9ger et d\u00e9licat sont unanimement salu\u00e9s. Il re\u00e7oit de nombreuses distinctions pour ses enregistrements."@fr,
        "Nikol\u00e1i Lv\u00f3vich Luganski (en ruso, \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0433\u0430\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, n. Mosc\u00fa, 26 de abril de 1972) es un pianista ruso. Estudi\u00f3 en la Escuela Central de M\u00fasica de Mosc\u00fa y en el Conservatorio de Mosc\u00fa. Entre sus maestros se encuentran Tatiana Kestner, Tatiana Nikol\u00e1yeva y Sergu\u00e9i Dorenski. Durante los a\u00f1os 1980 y principios de los 1990, Luganski gan\u00f3 numerosos premios en concursos de piano. Al mismo tiempo, comenz\u00f3 a realizar grabaciones con algunos sellos discogr\u00e1ficos como Melodiya (Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica) y Vanguard Records. Tambi\u00e9n ha escrito transcripciones del Ocaso de los Dioses de Richard Wagner."@es,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0433\u0430\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1972, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2013)."@ru,
        "\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u5362\u7518\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0433\u0430\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1972\u5e744\u670826\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u4fc4\u7f57\u65af\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u5728\u5e74\u4ec5\u4e94\u5c81\u800c\u4e14\u5e76\u672a\u5f00\u59cb\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u5b8c\u5168\u9760\u542c\u529b\u4fbf\u53ef\u4ee5\u5355\u9760\u8bb0\u5fc6\u6f14\u594f\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u94a2\u7434\u594f\u9e23\u66f2\u3002\u4ed6\u5c31\u8bfb\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u6821\u548c\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u5e08\u4ece\u4e8e\u5854\u5b63\u626c\u5a1c\u00b7\u51ef\u65af\u7279\u7eb3\uff08Tatiana Kestner\uff09\u3001\u5854\u5b63\u626c\u5a1c\u00b7\u5c3c\u79d1\u83b1\u8036\u5a03\uff08Tatiana Nikolayeva\uff09\u548c\u8c22\u5c14\u76d6\u00b7\u591a\u8fde\u65af\u57fa\uff08Sergei Dorensky\uff09\u3002\u76ee\u524d\u5362\u7518\u65af\u57fa\u548c\u4ed6\u7684\u59bb\u5b50\u53ca\u4e24\u4e2a\u5b69\u5b50\u4f4f\u5728\u83ab\u65af\u79d1\uff0c\u4ed6\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85117484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Lugansky>,
        <http://viaf.org/viaf/85117484>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd909fcb-7c80-4988-9b91-930c06d18d27>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nikolai_Lugansky_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Lugansky.
doremus_artist:68bd7a52-d237-32fa-a62a-6db58f159ef0
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Catherine Ribeiro (* 22. September 1941 in Lyon) ist eine franz\u00f6sische Chanson- und Folk-Rock-S\u00e4ngerin, die seit den 1960er-Jahren aktiv ist."@de,
        "Catherine Ribeiro est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise d'origine portugaise, n\u00e9e le 22 septembre 1941 \u00e0 Lyon. Elle commence \u00e0 chanter dans les ann\u00e9es 1960. En 1970, elle cr\u00e9e le groupe Alpes avec Patrice Moullet. Les albums r\u00e9alis\u00e9s avec ce groupe sont consid\u00e9r\u00e9s aujourd'hui comme ce qui se faisait de plus libre et de plus intense en France, avec Magma, dans la musique rock du d\u00e9but des ann\u00e9es 1970. Humaniste, militante, ses engagements multiples, pour la Palestine, pour les r\u00e9fugi\u00e9s chiliens fuyant le coup d'\u00c9tat de Pinochet, pour les r\u00e9fugi\u00e9s du franquisme, pour les anarchistes, etc., en ont fait dans les ann\u00e9es 1970 une \u00ab pasionaria rouge \u00bb. Elle a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9e \u00e9galement de \u00ab grande pr\u00eatresse de la chanson fran\u00e7aise \u00bb. Elle s'est install\u00e9e dans les Ardennes dans les ann\u00e9es 1980."@fr,
        "Catherine Ribeiro, born in Lyon in 1941, is a French singer, an experimental folk and avant garde performer. With her band Catherine Ribeiro + Alpes she released several albums in the late 1960s and early 1970s, including Catherine Ribeiro & 2Bis 1969, \u21162 in 1970, Paix in 1972 and has continued to perform and release records ever since. Among her biggest fans is the French mathematician C\u00e9dric Villani."@en;
    owl:sameAs viaf:34566654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_Ribeiro>,
        <http://viaf.org/viaf/34566654>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63088974-129e-42fd-9466-f00c33822239>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catherine_Ribeiro-130906-0001WP.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Ribeiro.
doremus_artist:68cd5190-49c4-311b-add0-1c88a9d6c523
owl:sameAs viaf:80482880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80482880>.
doremus_artist:69630733-8265-378e-b1af-ea7ef6074ae5
owl:sameAs viaf:51953358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51953358>.
doremus_artist:6997feb6-0de0-3fda-99e5-7eb7a71324a5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Heworth,_York>;
    rdfs:comment
        """Dame Judith Olivia "Judi" Dench, CH, DBE, FRSA (born 9 December 1934) is an English actress and author. Dench made her professional debut in 1957 with the Old Vic Company. Over the following few years she performed in several of Shakespeare's plays in such roles as Ophelia in Hamlet, Juliet in Romeo and Juliet and Lady Macbeth in Macbeth. Although most of her work during this period was in theatre, she also branched into film work, and won a BAFTA Award as Most Promising Newcomer. She drew strong reviews for her leading role in the musical Cabaret in 1968."""@en,
        "Dame Judith Olivia Dench, CH, DBE (n. 9 de diciembre de 1934) es una actriz brit\u00e1nica ganadora de los premios \u00d3scar, Globo de Oro, Tony y BAFTA. Es reconocida por encarnar a M, la dirigente del MI6 en la saga f\u00edlmica de James Bond, a partir de Goldeneye hasta Skyfall."@es,
        "Dame Judith Olivia \u201eJudi\u201d Dench DBE (ur. 9 grudnia 1934 w Yorku) \u2212 brytyjska aktorka teatralna, filmowa i telewizyjna, okazjonalnie re\u017cyserka. Przez wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 kariery zwi\u0105zana by\u0142a przede wszystkim ze scen\u0105, pierwsz\u0105 znacz\u0105c\u0105 rol\u0119 filmow\u0105 zagra\u0142a w wieku 51 lat w filmie Jamesa Ivory\u2019ego Pok\u00f3j z widokiem. Dwana\u015bcie lat p\u00f3\u017aniej otrzyma\u0142a swoj\u0105 pierwsz\u0105 z siedmiu nominacji do Oscara. Statuetk\u0119 otrzyma\u0142a tylko raz, za drugoplanow\u0105 rol\u0119 w Zakochanym Szekspirze (by\u0142a na ekranie przez osiem minut). Ponadto jest laureatk\u0105 czterech BAFTA i dw\u00f3ch Z\u0142otych Glob\u00f3w oraz siedmiokrotnie Laurence Olivier Award. Masow\u0105 popularno\u015b\u0107 przynios\u0142a jej rola M w serii film\u00f3w o Jamesie Bondzie."@pl,
        "Dame Judith \u201eJudi\u201c Olivia Dench, CH, DBE, FRSA (* 9. Dezember 1934 in York, North Yorkshire, England), ist eine britische Schauspielerin. Sie wirkte in zahlreichen Shakespeare-Inszenierungen mit und war Ensemblemitglied der Royal Shakespeare Company. In den James-Bond-Verfilmungen von GoldenEye (1995) bis Skyfall (2012) war Dench in der Rolle der \u201eM\u201c zu sehen. Dar\u00fcber hinaus wurde sie sechsmal f\u00fcr den Oscar nominiert, darunter f\u00fcnfmal f\u00fcr die beste Hauptdarstellerin und gewann 1999 einen Oscar f\u00fcr die beste Nebendarstellerin f\u00fcr ihre Inszenierung Elisabeth I. in Shakespeare in Love. 2016 wurde sie mit einem Laurence Olivier Award f\u00fcr ihre Rolle der Paulina in Shakespeares Ein Winterm\u00e4rchen im Garrick Theatre geehrt. Es war ihre insgesamt achte Auszeichnung mit diesem Preis, was zuvor noch "@de,
        """Judith Olivia "Judi" Dench, CH, DBE (North Yorkshire, 9 de dezembro de 1934) \u00e9 uma premiada atriz brit\u00e2nica nascida na Inglaterra, vencedora do \u00d3scar e do BAFTA. Quando tinha treze anos, entrou para a The Mount School, em York. Hoje, \u00e9 patronesse da Friends' School Saffron Walden."""@pt,
        "Judith Olivia Dench (York (North Yorkshire), 9 december 1934) is een Brits actrice. Ze studeerde aan de Central School of Speech and Drama in Londen. Op 6 december 2008 ontving Dench een oeuvreprijs bij de European Film Awards. In 1988 werd zij onderscheiden met een benoeming tot Dame Commandeur in de Orde van het Britse Rijk en werd daarmee Dame Judi Dench. Onder haar vele optredens zijn de televisieserie As Time Goes By en A Fine Romance."@nl,
        "Judith Olivia Dench, dite Judi Dench, n\u00e9e le 9 d\u00e9cembre 1934 \u00e0 York, est une actrice anglaise. Elle a remport\u00e9 un Oscar, deux Golden Globe, un Tony Award, dix BAFTA ainsi que sept Laurence Olivier Awards. Depuis 1988, elle est Dame commandeur de l'Ordre de l'Empire britannique, de ce fait elle est appel\u00e9e Dame Judith Dench. En 1971, elle a \u00e9pous\u00e9 l'acteur britannique Michael Williams (en), qui est mort d'un cancer en 2001. Ils ont tenu ensemble les premiers r\u00f4les dans une sitcom britannique, A Fine Romance. Elle est connu pour avoir interpr\u00e9t\u00e9 M dans 7 films de James Bond."@fr,
        "\u00c8 considerata una delle pi\u00f9 significative interpreti del teatro inglese. Ha ottenuto la fama internazionale per il ruolo di M nella serie di film di James Bond da GoldenEye (1995), fino alla sua ultima apparizione della saga in Spectre (2015). Nel 1998 ha ricevuto la sua prima candidatura agli Oscar come miglior attrice per la sua interpretazione nel film La mia regina e nel 1999 ha vinto l'Oscar alla miglior attrice non protagonista per Shakespeare in Love. I suoi altri ruoli per cui \u00e8 stata candidata sono in Chocolat (2000), Iris - Un amore vero (2001), Lady Henderson presenta (2005), Diario di uno scandalo (2006), e Philomena (2013)."@it,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u0414\u0436\u0443\u0301\u0434\u0438\u0442 \u041e\u043b\u0438\u0301\u0432\u0438\u044f (\u0414\u0436\u0443\u0301\u0434\u0438) \u0414\u0435\u043d\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dame Judith Olivia \u00abJudi\u00bb Dench; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1934) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb (1999) \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb (1998, 2001), \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 BAFTA. \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u0430 (2005), \u0414\u0430\u043c\u0430-\u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (1988)."@ru,
        "\u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u062c\u0648\u062f\u064a\u062b \u0627\u0648\u0644\u064a\u0641\u064a\u0627 \u062f\u064a\u0646\u0634 \u062c\u0648\u062f\u064a \u062f\u064a\u0646\u0634 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Judi Dench) (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 9 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1934) \u060c \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062d\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0643\u0623\u062d\u0633\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0627\u0631\u0633 1998 \u0639\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0634\u0643\u0633\u0628\u064a\u0631 \u0639\u0627\u0634\u0642\u0627 , \u0628\u0627\u0644\u0623\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0627 \u0625\u0646\u0647\u0627 \u062d\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0648\u0625\u062d\u062f\u0649 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0645\u0646 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0628\u0627\u0641\u062a\u0627 , \u0645\u0646\u062d\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0625\u0644\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u062b \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629(DBE) \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0638\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 2003 \u0645, \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u063a\u0631\u0641\u0629 \u0645\u0639 \u0645\u0646\u0638\u0631 \u0648 \u0634\u0643\u0633\u0628\u064a\u0631 \u0639\u0627\u0634\u0642\u0627 \u0648 \u0634\u0648\u0643\u0648\u0644\u0627 \u0648 \u0641\u064a\u0644\u0648\u0645\u064a\u0646\u0627 ."@ar,
        "\u30b8\u30e5\u30c7\u30a3\u30fb\u30c7\u30f3\u30c1\uff08Judi Dench, \u672c\u540d: \u30b8\u30e5\u30c7\u30a3\u30b9\u30fb\u30aa\u30ea\u30d3\u30a2\u30fb\u30c7\u30f3\u30c1\u3001Dame Judith Olivia Dench CH, DBE\u3001FRSA\u30011934\u5e7412\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja,
        """\u6731\u8fea\u4e1d\u00b7\u5967\u8389\u8587\u4e9e\u00b7\u300c\u8331\u8482\u300d\u00b7\u4e39\u5951\u5973\u7235\u58eb\uff0cCH\uff0cDBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDame Judith Olivia "Judi" Dench\uff0c1934\u5e7412\u67089\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u3001\u96fb\u8996\u53ca\u821e\u53f0\u5973\u6f14\u54e1\u3002\u5979\u66fe\u69ae\u737211\u6b21\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u548c\u96fb\u8996\u85dd\u8853\u5b78\u9662\u734e\u30017\u6b21\u52de\u502b\u65af\u00b7\u5967\u5229\u5f17\u734e\u30012\u6b21\u7f8e\u570b\u6f14\u54e1\u5de5\u6703\u734e\u30011\u6b21\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u30012\u6b21\u91d1\u7403\u734e\u8207\u6258\u5c3c\u734e\u3002 2001\u5e74\uff0c\u4e39\u5951\u7372\u9812\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u5b78\u9662\u734e\u7d42\u8eab\u6210\u5c31\u734e\uff0c\u4ee5\u8868\u5f70\u5176\u5c0d\u82f1\u570b\u6232\u5287\u8207\u570b\u969b\u5f71\u58c7\u7684\u5091\u51fa\u8ca2\u737b\u30022011\u5e74\uff0c\u7372\u65e5\u672c\u9812\u767c\u9ad8\u677e\u5bae\u6bbf\u4e0b\u7d00\u5ff5\u4e16\u754c\u6587\u5316\u734e\u3002 \u5979\u6700\u70ba\u4eba\u6240\u719f\u6089\u7684\u6f14\u51fa\u89d2\u8272\uff0c\u662f\u5728\u300a007\u300b\u7cfb\u5217\u96fb\u5f71\u88e1\u64d4\u4efb\u7279\u52d9007\u4e0a\u53f8\u7684M\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:19878023;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judi_Dench>,
        <http://viaf.org/viaf/19878023>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a69f5a73-e016-4069-989d-8c093ec63ec5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Judi_Dench_at_the_BAFTAs_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judi_Dench.
doremus_artist:69e1aad6-1816-3eeb-952b-6be015eaa090
    dbp:birthPlace dbr:Molières-sur-Cèze;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre Cellier (Moli\u00e8res-sur-C\u00e8ze, 17 juin 1883 - Courbevoie, 4 mars 1968) est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Alexandre Eug\u00e8ne Cellier (* 17. Juni 1883 in Moli\u00e8res-sur-C\u00e8ze; \u2020 4. M\u00e4rz 1968 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist."@de,
        "Alexandre Eug\u00e8ne Cellier (17 June 1883 in Moli\u00e8res-sur-C\u00e8ze \u2013 4 March 1968 in Paris) was a French organist and composer. Cellier studied organ with Alexandre Guilmant until 1908. In 1908 he won the first prize for organ at the Conservatoire de Paris. Before that he also studied with Henri Dallier and Charles-Marie Widor. He was the organist Titulaire of the Temple de l'\u00c9toile in Paris from 1910 until his death in 1968. The organ he used was a 3-manual Cavaill\u00e9-Coll organ with 32 stops, which was extended by Mutin (Cavaill\u00e9-Coll) in 1914."@en;
    owl:sameAs viaf:66651242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Eug\u00e8ne_Cellier>,
        <http://viaf.org/viaf/66651242>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Eugène_Cellier.
doremus_artist:6a5162d9-4f7d-3af0-a908-eb65daf80419
owl:sameAs viaf:5121149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5121149>.
doremus_artist:6c5381c1-e09d-318a-99d7-fa90f4e1f391
owl:sameAs viaf:29848128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29848128>.
doremus_artist:6cd315bf-448a-337b-8f19-2b25bbc89d90
owl:sameAs viaf:221787033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221787033>.
doremus_artist:6e32d7bc-1634-3512-85c3-e38b5debc0e6
    dbp:birthPlace dbr:Bergen;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Geirr Tveitt (* 19. Oktober 1908 in Bergen; \u2020 1. Februar 1981 in Oslo) war ein norwegischer Komponist und Pianist."@de,
        "Geirr Tveitt, born Nils Tveit (19 October 1908 \u2013 1 February 1981) was a Norwegian composer and pianist. Tveitt was a central figure of the national movement in Norwegian cultural life during the 1930s."@en,
        "Geirr TveittFichier:Geirr Tveitt framom apalen.jpg Geirr Tveitt, de son vrai nom Nils Tveit, est un compositeur et pianiste norv\u00e9gien, n\u00e9 \u00e0 Bergen le 19 octobre 1908 et mort \u00e0 Oslo le 1er f\u00e9vrier 1981. Il est l'une des figures centrales du mouvement culturel national norv\u00e9gien."@fr,
        "Nils Geirr Tveitt (Bergen, Noorwegen, 19 oktober 1908 - Norheimsund, 1 februari 1981) was een Noors componist, dirigent en pianist."@nl,
        "\u0413\u0435\u0439\u0440 \u0422\u0432\u0435\u0439\u0442 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Geirr Tveitt, 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1908, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1981, \u041d\u0443\u0440\u0445\u0435\u0439\u043c\u0441\u0443\u043d\u043d) \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0435 1930-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0422\u0432\u0435\u0439\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u043c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0439 \u2014 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u044b \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0440\u0438\u0442\u043c\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430, \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438 \u0438 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f, \u043d\u043e \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0432 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30b2\u30a4\u30eb\u30fb\u30c8\u30f4\u30a7\u30a4\u30c8\uff08Geirr Tveitt\u30011908\u5e7410\u670819\u65e5 - 1981\u5e742\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u897f\u90e8\u30cf\u30eb\u30c0\u30f3\u30b2\u30eb\u5730\u65b9\u306e\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u306b\u6559\u5e2b\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\u306e\u52a9\u8a00\u3092\u53d7\u3051\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30aa\u30b9\u30ed\u3084\u30ce\u30eb\u30d8\u30a4\u30e0\u30b9\u30f3\u30c9\u306b\u66ae\u3089\u3057\u305f\u3002\u30c8\u30f4\u30a7\u30a4\u30c8\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u897f\u90e8\u306e\u30cf\u30eb\u30c0\u30f3\u30b2\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30e8\u30eb\u30c9\u6cbf\u3044\u3067\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306e\u71b1\u5fc3\u306a\u53ce\u96c6\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u3001\u305d\u306e\u591a\u304f\u3092\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3084\u7ba1\u7d43\u697d\u66f2\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3046\u3002 \u30c8\u30f4\u30a7\u30a4\u30c8\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u707d\u5bb3\u306b\u898b\u821e\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cf\u30eb\u30c0\u30f3\u30b2\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30e8\u30eb\u30c9\u3092\u898b\u4e0b\u308d\u3059\u81ea\u5bb6\u88fd\u306e\u66f8\u658e\u306f\u30011960\u5e74\u306b\u7a4d\u96ea\u306b\u3088\u3063\u3066\u62bc\u3057\u6f70\u3055\u308c\u3001\u81ea\u5b85\u306f1970\u5e74\u306b\u5168\u713c\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u7070\u71fc\u306b\u5e30\u3057\u305f\u3002\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u50c5\u304b15\u66f2\u3057\u304b\u306a\u304f\u3001\u305d\u306e\u885d\u6483\u304b\u3089\u3082\u306f\u3084\u4f5c\u66f2\u306e\u610f\u6b32\u304c\u5931\u308f\u308c\u308b\u307b\u3069\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u843d\u9b44\u308c\u3001\u7acb\u3061\u76f4\u308c\u306a\u3044\u307e\u307e\u30aa\u30b9\u30ed\uff08\u3042\u308b\u3044\u306f\u30ce\u30eb\u30d8\u30a4\u30e0\u30b9\u30f3\u30c9\uff09\u306b\u6c38\u7720\u3057\u305f\u3002 \u30c8\u30f4\u30a7\u30a4\u30c8\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u53e4\u5178\u7684\u306a\u9577\u77ed\u97f3\u968e\u306b\u4f9d\u62e0\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30c8\u8abf\u306e\u30ea\u30c7\u30a3\u30a2\u65cb\u6cd5\u306b\u3088\u308b\u300a\u30d7\u30ea\u30e9\u30fc Prillar \u300b\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001\u6559\u4f1a\u65cb\u6cd5\u306b\u3088\u3063\u3066\u8868\u60c5\u4ed8\u3051\u304c\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u898b\u51fa\u3055\u308c\u308b\u3002\u3057\u304b\u3082\u7f8e\u3057\u3044\u65cb\u5f8b\u3084\u6c11\u65cf\u7684\u306a\u7d20\u6750\u306b\u6e80\u305f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u97f3\u697d\u3068\u3057\u3066\u306f\u975e\u5e38\u306b\u89aa\u3057\u307f\u6613\u3044\u3002"@ja,
        "\u76d6\u5c14\u00b7\u7279\u7ef4\u7279\uff08\u632a\u5a01\u8bed\uff1aGeirr Tveitt\uff0c1908\u5e7410\u670819\u65e5\uff0d1981\u5e742\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u632a\u5a01\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u751f\u6d3b\u5728\u632a\u5a01\u4e61\u4e0b\uff0c\u6df1\u53d7\u5f53\u5730\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7684\u611f\u67d3\u3002\u5728\u7ed3\u8bc6\u4e86\u8f9b\u4e01\u4e4b\u540e\uff0c\u53d7\u5230\u5176\u9f13\u52b1\uff0c\u51b3\u5b9a\u4ece\u4e8b\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u30021928\u5e74\uff0c\u7279\u7ef4\u7279\u8d74\u5df4\u9ece\u5b66\u4e60\uff0c\u5148\u540e\u5e08\u4ece\u5965\u6d85\u683c\uff0c\u5a1c\u8fea\u4e9a\u00b7\u5e03\u6717\u70ed\u7b49\u4eba\uff0c\u5e76\u5728\u5404\u5730\u65c5\u884c\u6f14\u51fa\u3002\u56de\u56fd\u540e\uff0c\u4ed6\u5c45\u4f4f\u5728\u5351\u5c14\u6839\u9644\u8fd1\u7684\u4e61\u6751\uff0c\u5e7f\u6cdb\u641c\u96c6\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u3002\u4f46\u4e0d\u5e78\u7684\u662f\uff0c1962\u5e74\u548c1970\u5e74\u4ed6\u7684\u623f\u5c4b\u5148\u540e\u906d\u9047\u66b4\u98ce\u96ea\u548c\u706b\u707e\uff0c\u4f7f\u4ed6\u7684\u5927\u91cf\u624b\u7a3f\u88ab\u6bc1\u3002\u7279\u7ef4\u7279\u7684\u97f3\u4e50\u5927\u91cf\u4f7f\u7528\u6c11\u95f4\u66f2\u8c03\u548c\u6c11\u65cf\u4e50\u5668\uff0c\u5e76\u7ed3\u5408\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\u548c\u5df4\u6258\u514b\u7684\u4e30\u5bcc\u8282\u594f\u4ee5\u53ca\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7684\u914d\u5668\uff0c\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\uff0c\u5177\u6709\u5f3a\u70c8\u7684\u6c11\u65cf\u6027\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12497911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geirr_Tveitt>,
        <http://viaf.org/viaf/12497911>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfec8ab1-f39e-441f-ab8c-624648d8035c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geirr_Tveitt_framom_apalen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geirr_Tveitt.
doremus_artist:6f4ce1b0-c14c-3bd8-8244-99b98497f65a
    dbp:birthPlace dbr:Boussu;
    rdfs:comment
        "Fernand Ansseau (March 6, 1890 in Boussu-Bois - May 1, 1972 in Brussels) was a Belgian tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:74036627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernand_Ansseau>,
        <http://viaf.org/viaf/74036627>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernand_Ansseau.
doremus_artist:6fa0d49c-e14d-31db-8bea-aaf0fb06faae
    rdfs:comment
        "Sondra Radvanovsky (* 11. April 1969 in Berwyn, Illinois) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie feierte insbesondere in Verdi-Opern Erfolge, u. a. als Elvira in Ernani, Leonora im Trovatore, Elena in I vespri siciliani, Elisabetta in Don Carlos und Amelia im Maskenball."@de,
        "Sondra Radvanovsky (Berwyn, 1969 -)  \u00e9 uma soprano l\u00edrico-spinto notabilizada por suas interpreta\u00e7\u00f5es em \u00f3peras de Verdi."@pt,
        "Sondra Radvanovsky (born April 11, 1969) is an American-Canadian soprano. Specializing in 19th-century Italian opera, Radvanovsky has been called one of the leading Verdi sopranos of her generation. Her signature roles include Elvira in Ernani, Leonora in Il trovatore, Elena in I vespri siciliani, \u00c9lisabeth in Don Carlos, and the title role in Norma."@en,
        "Sondra Radvanovsky (n. Berwyn, Chicago, Illinois, Estados Unidos; 11 de abril de 1969) es una soprano norteamericana de relevante actuaci\u00f3n internacional. Curs\u00f3 estudios en Richmond, Indiana, perfeccion\u00e1ndose en canto con Martial Singher en Santa B\u00e1rbara (California), Ruth Falcon, Renata Scotto y Diana Soviero. Una soprano spinto destacada en roles de Verdi especialmente Elvira en Ernani, Lina en Stiffelio, Leonora en Il Trovatore, H\u00e9l\u00e8ne en Les V\u00eapres Siciliennes, Amelia en Un ballo in maschera y Elisabetta en Don Carlo. . Vive con esposo en Toronto, Canad\u00e1."@es,
        "Sondra Radvanovsky (n\u00e9e le 11 avril 1969) est une soprano am\u00e9ricaine. Sp\u00e9cialis\u00e9e dans les op\u00e9ras du XIXe si\u00e8cle, on a dit d'elle qu'elle \u00e9tait l'une des plus grandes sopranos verdiennes de sa g\u00e9n\u00e9ration. Les r\u00f4les qui la caract\u00e9risent sont Elvira, dans Ernani, Leonora dans Il trovatore, Elena dans I vespri siciliani et \u00c9lisabeth dans Don Carlos."@fr;
    owl:sameAs viaf:78428270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sondra_Radvanovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/17145542607696642423>,
        <http://viaf.org/viaf/78428270>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sondra_Radvanovsky_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sondra_Radvanovsky.
doremus_artist:707dd03c-d5a9-3c8f-b600-9d6db2f6c720
owl:sameAs viaf:39573627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39573627>.
doremus_artist:710bc035-ef54-3378-8a1b-4220176c0e2c
owl:sameAs viaf:74046618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046618>.
doremus_artist:7135860c-255b-3d36-8034-75297786a4d0
owl:sameAs viaf:161528601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161528601>.
doremus_artist:7206fdaa-f16e-386e-81d0-cf354c4dd33b
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Danbury,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Jack Lawrence (7 avril 1912 \u2013 16 mars 2009) est un parolier am\u00e9ricain. Il figure au Songwriters Hall of Fame depuis 1975."@fr,
        "Jack Lawrence (April 7, 1912 \u2013 March 16, 2009) was an American songwriter. He was inducted into the Songwriters Hall of Fame in 1975."@en,
        "Nel 1975 \u00e8 entrato nella Songwriters Hall of Fame."@it;
    owl:sameAs viaf:118975192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Lawrence>,
        <http://viaf.org/viaf/118975192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b306fa03-712b-42c8-b866-3c1adc1846c5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Lawrence.
doremus_artist:72a8f628-5be2-3561-b02b-0fb6456697cf
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Kreuznach;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Herbert Eimert (* 8. April 1897 in Kreuznach; \u2020 15. Dezember 1972 in D\u00fcsseldorf) war ein deutscher Komponist, Musiktheoretiker und Musikjournalist."@de,
        "Herbert Eimert (8 April 1897 \u2013 15 December 1972) was a German music theorist, musicologist, journalist, music critic, editor, radio producer, and composer."@en,
        "Herbert Eimert (Bad Kreuznach, 8 de Abril de 1897- D\u00fcsseldorf, 15 de Dezembro de 1974) foi um compositor alem\u00e3o. Foi o fundador do primeiro est\u00fadio de m\u00fasica electr\u00f3nica. Comp\u00f4s v\u00e1rias obras como: Epit\u00e1fio para Aikichi Kuboyama (1962)Escreveu vastos tratados sobre m\u00fasica atonal e dodecaf\u00f3nica."@pt,
        """Herbert Eimert, n\u00e9 le 8 avril 1897 \u00e0 Kreuznach et mort le 15 d\u00e9cembre 1972 \u00e0 D\u00fcsseldorf, est un musicien allemand. Pionnier de la musique \u00e9lectronique, il cr\u00e9e, en 1951, le Studio f\u00fcr elektronische Musik de la radio de Cologne. De cette \u00e9poque datent Et\u00fcde \u00fcber Tongemische (1954) et Epitaph f\u00fcr Aikichi Kuboyama pour r\u00e9citant et sons \u00e9lectroniques (1962). 
* Portail de l\u2019Allemagne Portail de l\u2019Allemagne   
* Portail de la musique \u00e9lectronique Portail de la musique \u00e9lectronique"""@fr,
        "\u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0410\u0439\u043c\u0435\u0440\u0442 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u042d\u0439\u043c\u0435\u0440\u0442, \u043d\u0435\u043c. Herbert Eimert, 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1987, \u0411\u0430\u0434-\u041a\u0440\u043e\u0439\u0446\u043d\u0430\u0445 \u2014 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1972, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:52110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Eimert>,
        <http://viaf.org/viaf/52110>,
        <https://musicbrainz.org/artist/85045b4b-feb1-4733-9b8b-5026c1f62e6a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Eimert.
doremus_artist:7346fbbb-aaf2-330f-8d62-fbc1f2eaa4a1
owl:sameAs viaf:74041181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041181>.
doremus_artist:74f4c4b1-104e-3dfc-910b-cc9c7e10733b
owl:sameAs viaf:27267377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27267377>.
doremus_artist:76a6a746-fcc2-39c8-9200-baf6ebd83230
owl:sameAs viaf:79969571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79969571>.
doremus_artist:76d140c0-f5b9-32e2-9fe6-987c5fc52b2a
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Jannike Kruse J\u00e5tog (born 16 June 1975) is a Norwegian singer, artist and actor. Daughter of Professor and composer Bj\u00f8rn Howard Kruse and Professor and author Gro Shetelig, sister of Anine and Benedikte Kruse known from the vocal group Pitsj, niece to Philip Antony Kruse and grand child of Colonel Erling Kruse, as well as teacher in music and piano Else Grieg Shetelig."@en;
    owl:sameAs viaf:49503416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jannike_Kruse>,
        <http://viaf.org/viaf/49503416>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jannike_Kruse_2016-9-10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jannike_Kruse.
doremus_artist:77238184-8c60-3ba0-a4db-acf276df4293
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        """Hanns Eisler (6 July 1898 \u2013 6 September 1962) was an Austrian composer. He is best known for composing the national anthem of the German Democratic Republic, for his long artistic association with Bertolt Brecht, and for the scores he wrote for films. The Hochschule f\u00fcr Musik "Hanns Eisler" is named after him."""@en,
        "Hanns Eisler (6 de julio de 1898 - 6 de septiembre de 1962) fue un compositor alem\u00e1n y luego austr\u00edaco de m\u00fasica cl\u00e1sica europea. Perteneci\u00f3 en un inicio a la Segunda Escuela de Viena, aunque despu\u00e9s se sum\u00f3 (muy libremente) a los postulados del realismo socialista, vinculado a la Nueva objetividad."@es,
        "Hanns Eisler (Leipzig 6 juli 1898 \u2013 (Oost-)Berlijn, 6 september 1962) was een Duitse en Oostenrijkse componist. Eisler werd in Leipzig geboren. Zijn vader was de Oostenrijkse filosoof Rudolf Eisler. Het gezin verhuisde in 1901 naar Wenen. Tijdens de Eerste Wereldoorlog diende Eisler als frontsoldaat in het leger van Oostenrijk-Hongarije waarbij hij meerdere malen gewond raakte. Teruggekeerd in Wenen na de Oostenrijkse nederlaag, studeerde hij van 1919 tot 1923 bij Arnold Sch\u00f6nberg. Hij was de eerste leerling van Sch\u00f6nberg die gebruikmaakte van de twaalftoons- of atonale compositietechniek."@nl,
        "Hanns Eisler (Leipzig, 6 de julho de 1898 - Berlim, 6 de setembro de 1962) foi um compositor alem\u00e3o. Com tr\u00eas anos de idade se tranfere para Viena, onde passa a inf\u00e2ncia e a juventude, tendo sido disc\u00edpulo de teoria e composi\u00e7\u00e3o musical de Arnold Sch\u00f6nberg e de Anton Webern. A assim chamada Segunda Escola de Viena, ou Escola de Sch\u00f6nberg, \u00e9 composta pelo mestre e seus tr\u00eas principais alunos: Webern, Alban Berg e Hanns Eisler, n\u00e3o obstante este \u00faltimo ter composto tamb\u00e9m em outros estilos ou po\u00e9ticas musicais. Em 1925, Eisler se tranfere para Berlim, e, em 1933, por sua milit\u00e2ncia pol\u00edtica pr\u00f3xima ao Partido Comunista, se v\u00ea obrigado a fugir do nazismo e partir para o Ex\u00edlio (tendo passado a maior parte do tempo no M\u00e9xico e em especial na Calif\u00f3rnia, Estados Unidos). Em 1949, perseguido pel"@pt,
        "Hanns Eisler (ur. 6 lipca 1898 w Lipsku, zm. 6 wrze\u015bnia 1962 w Berlinie), kompozytor niemiecki pochodzenia austriackiego. By\u0142 synem filozofa austriackiego Rudolfa. Nauk\u0119 muzyki rozpocz\u0105\u0142 autodydaktycznie, nie maj\u0105c sta\u0142ego dost\u0119pu do instrumentu. W I. Wojnie \u015awiatowej zosta\u0142 zmuszony do s\u0142u\u017cenia w w\u0119gierskim oddziale armii austriackiej. Zosta\u0142 pare razy zraniony w walce. Po wojnie wst\u0105pi\u0142 do konserwatorium Wiede\u0144skiego i, po stwierdzeniu i\u017c jest mu potrzebny ostrzejszy pedagog rozpocz\u0105\u0142 prywatn\u0105 nauk\u0119 w klasie Arnolda Sch\u00f6nberga. Jest obok Albana Berga i Antona Weberna uznany za jednego z najs\u0142ynniejszych reprezentant\u00f3w tzw. szko\u0142y wiede\u0144skiej i jako pierwszy z kr\u0119gu Sch\u00f6nberga przyj\u0105\u0142 w swoich dzie\u0142ach pomys\u0142 dodekafonii. Z biegiem czasu jednak oddali\u0142 si\u0119 i w teorii i w praktyce od swego"@pl,
        "Hanns Eisler, laut Taufregister in Leipzig Johannes Eisler (geb. 6. Juli 1898 in Leipzig; gest. 6. September 1962 in Berlin), war ein \u00f6sterreichischer Komponist, der neben seinen musikalischen Werken eine Reihe musiktheoretischer und einflussreicher politischer Schriften, aber auch ein  hinterlassen hat."@de,
        "Hanns Eisler, n\u00e9 le 6 juillet 1898 \u00e0 Leipzig, mort le 6 septembre 1962 \u00e0 Berlin (Est), est un compositeur et th\u00e9oricien de la musique autrichien, \u00e9l\u00e8ve d'Arnold Sch\u00f6nberg. Il est notamment connu pour avoir collabor\u00e9 avec Bertolt Brecht sur plusieurs de ses pi\u00e8ces et mis en musique un grand nombre de ses po\u00e8mes. Il a en outre compos\u00e9 la m\u00e9lodie de l'hymne national de l'ancienne R\u00e9publique d\u00e9mocratique allemande, Auferstanden aus Ruinen, sur des vers du po\u00e8te Johannes R. Becher."@fr,
        "\u0425\u0430\u043d\u0441 \u042d\u0301\u0439\u0441\u043b\u0435\u0440 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0410\u0439\u0441\u043b\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Hanns Eisler; 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1898, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433, \u2014 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1962, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u044d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0447\u043b\u0435\u043d \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0413\u0414\u0420."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\uff08Hanns Eisler, 1898\u5e747\u67086\u65e5 - 1962\u5e749\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30b7\u30e5\u30b1\u30ca\u30b8\u30e0\u30fb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3002 \u82e5\u304f\u3057\u3066\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30af\u3068\u306a\u3089\u3076\u3001\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u4e09\u4eba\u306e\u9ad8\u5f1f\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u306a\u308b\u304c\u3001\u97f3\u697d\u4e0a\u3001\u653f\u6cbb\u4e0a\u306e\u5bfe\u7acb\u304b\u3089\u8a23\u5225\u3002\u6b21\u3044\u3067\u3001\u52b4\u50cd\u904b\u52d5\u3001\u5171\u7523\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5\u306b\u76ee\u3092\u5411\u3051\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u30d9\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u3068\u5354\u50cd\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u6f14\u5287\u3084\u6620\u753b\u95a2\u4fc2\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u6570\u591a\u304f\u6b8b\u3059\u3002 \u3053\u3046\u3057\u3066\u3001\u73fe\u4ee3\u306b\u304a\u3051\u308b\u97f3\u697d\u306e\u793e\u4f1a\u7684\u6a5f\u80fd\u3092\u304d\u308f\u3081\u3066\u771f\u646f\u306b\u8003\u5bdf\u3057\u305f\u3001\u97f3\u697d\u4e0a\u306e\u601d\u60f3\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30ca\u30c1\u30b9\u53f0\u982d\u3067\u7c73\u56fd\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3066\u96e3\u3092\u9003\u308c\u3001\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u3067\u306f\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3067\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30c1\u30e3\u30c3\u30d7\u30ea\u30f3\u3089\u306b\u5354\u529b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u5927\u6226\u7d42\u7d50\u5f8c\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30b7\u30ba\u30e0\u3067\u5171\u7523\u4e3b\u7fa9\u8005\u306e\u7591\u3044\u3092\u53d7\u3051\u56fd\u5916\u8ffd\u653e\u3068\u306a\u308b\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u623b\u308a\u3001\u3075\u305f\u3064\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u3046\u3061\u3001\u305f\u3081\u3089\u308f\u305a\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u9078\u3093\u3067\u5c45\u3092\u5b9a\u3081\u3001\u504f\u72ed\u306a\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30cb\u30ba\u30e0\u3068\u95d8\u3044\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u59a5\u5354\u3057\u306a\u304c\u3089\u72ec\u81ea\u306e\u97f3\u697d\u3092\u3064\u304f\u308b\u3002\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u56fd\u6b4c\u300e\u5ec3\u589f\u304b\u3089\u306e\u5fa9\u6d3b\u300f\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6c49\u65af\u00b7\u827e\u65af\u52d2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHanns Eisler\uff0c1898\u5e747\u67086\u65e5\uff0d1962\u5e749\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u4eba\uff0c\u5965\u5730\u5229\u53cd\u6cd5\u897f\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u548c\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u5fb7\u610f\u5fd7\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u56fd\u56fd\u6b4c\u300a\u4ece\u5e9f\u589f\u4e2d\u5d1b\u8d77\u300b\u7684\u4f5c\u66f2\u8005\uff0c\u5728\u6b27\u6d32\u4e50\u575b\u4eab\u6709\u76db\u8a89\u3002\u827e\u65af\u52d2\u66fe\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4f5c\u66f2\uff0c\u5e08\u4ece\u52cb\u4f2f\u683c\u30021924\u5e74\u83b7\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5e02\u521b\u4f5c\u5956\uff0c1925\u81f31933\u5e74\u5728\u67cf\u6797\u97f3\u4e50\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u4efb\u6559\u3002\u5e0c\u7279\u52d2\u4e0a\u53f0\u540e\uff0c\u4ed6\u4e8e1933\u5e74\u6d41\u4ea1\u56fd\u5916\uff0c\u6b64\u95f4\u4ed6\u66fe\u4e3a\u82f1\u56fd\u5199\u7535\u5f71\u97f3\u4e50\uff0c\u5728\u7ebd\u7ea6\u65b0\u793e\u4f1a\u7814\u7a76\u5b66\u6821\u53ca\u5357\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9a\u5927\u5b66\u4efb\u6559\u30021942\u5e74\u5728\u597d\u83b1\u575e\u4ece\u4e8b\u7535\u5f71\u97f3\u4e50\u5199\u4f5c\uff0c\u66fe\u62c5\u4efb\u559c\u5267\u5927\u5e08\u5353\u522b\u6797\u7684\u97f3\u4e50\u52a9\u7406\u30021962\u5e749\u67086\u65e5\u75c5\u901d\u4e8e\u4e1c\u67cf\u6797\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19865132;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hanns_Eisler>,
        <http://viaf.org/viaf/19865132>,
        <http://viaf.org/viaf/307201996>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eca53e25-c9b2-428a-aef4-2c167203045d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-19204-2132,_Berlin,_Bertolt_Brecht_und_Hanns_Eisler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hanns_Eisler.
doremus_artist:77b63178-b386-3778-9ce3-31aabc083729
owl:sameAs viaf:12556479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12556479>.
doremus_artist:77c4f05a-dd6a-3890-b37c-707fb4af4593
owl:sameAs viaf:250904018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250904018>.
doremus_artist:77f79c34-7868-30bc-a4ab-0c93a2449f0b
owl:sameAs viaf:2735013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2735013>.
doremus_artist:77fb17ec-8df8-331f-beb7-2ec622f9bed7
owl:sameAs viaf:80136487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80136487>.
doremus_artist:786d33cc-35b2-3fcc-a4b1-2eb0d8e8728a
    owl:sameAs viaf:84226595;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84226595>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2968722f-03d8-4e2f-88bc-f9975f147503>.
doremus_artist:7898698b-ef31-3931-8b0a-628fa851caf1
owl:sameAs viaf:59336958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59336958>.
doremus_artist:78a64b53-33aa-312a-be3c-60e9af44d72f
    dbp:birthPlace dbr:San_Diego;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Eldred Gregory Peck (* 5. April 1916 in La Jolla, Kalifornien; \u2020 12. Juni 2003 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler. Die Verk\u00f6rperung von oft in der Heldenrolle auftretenden zumeist aufrechten, integren und sympathischen Figuren machte ihn in der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts zu einem ber\u00fchmten Filmstar. Das American Film Institute w\u00e4hlte ihn 1999 auf Platz 12 der 25 bedeutendsten m\u00e4nnlichen Leinwandlegenden des US-amerikanischen Films. Auf der 2003 entstandenen Liste der 50 gr\u00f6\u00dften Figuren des US-amerikanischen Films nimmt seine Rolle als Atticus Finch \u2013 Verteidiger eines im Ergebnis unschuldig der Vergewaltigung angeklagten schwarzen Farmarbeiters \u2013 in Wer die Nachtigall st\u00f6rt den ersten Platz ein. F\u00fcr die darstellerische Leistung in diesem Film gewan"@de,
        "Eldred Gregory Peck (April 5, 1916 \u2013 June 12, 2003) was an American actor who was one of the most popular film stars from the 1940s to the 1960s. Peck continued to play major film roles until the late 1980s. His performance as Atticus Finch in the 1962 film To Kill a Mockingbird earned him the Academy Award for Best Actor. He had also been nominated for an Oscar for the same category for The Keys of the Kingdom (1944), The Yearling (1946), Gentleman's Agreement (1947) and Twelve O'Clock High (1949). Other notable films he appeared in include Spellbound (1945), The Paradine Case (1947), The World in His Arms (1952), Roman Holiday (1953), Moby Dick (1956, and its 1998 miniseries), The Guns of Navarone (1961), Cape Fear (1962, and its 1991 remake), How the West Was Won (1962), The Omen (1976)"@en,
        "Eldred Gregory Peck (La Jolla (Californi\u00eb), 5 april 1916 \u2013 Los Angeles (Californi\u00eb), 12 juni 2003) was een Amerikaans filmacteur. Hij werd geboren te La Jolla in Californi\u00eb en werd naar een rooms-katholieke militaire school in Los Angeles gestuurd toen hij 10 jaar oud was. Na de middelbare school studeerde Peck even aan de San Diego State Teacher's College en begon in 1936 aan een studie medicijnen aan de Universiteit van Californi\u00eb - Berkeley in 1936. Later veranderde hij zijn hoofdvak naar Engels en speelde in het universiteitstheater. Peck werkte kort voor een oliemaatschappij als truckchauffeur."@nl,
        "Eldred Gregory Peck, conocido como Gregory Peck (La Jolla, California, Estados Unidos, 5 de abril de 1916 - Los \u00c1ngeles, California, 12 de junio de 2003), fue un actor estadounidense ganador del Premio \u00d3scar."@es,
        "Eldred Gregory Peck, n\u00e9 le 5 avril 1916 \u00e0 San Diego et mort le 12 juin 2003 \u00e0 Los Angeles, est un acteur am\u00e9ricain. Grande star de Hollywood des ann\u00e9es 1950 et 60, Gregory Peck est class\u00e9 par l'American Film Institute douzi\u00e8me acteur de l\u00e9gende, gr\u00e2ce \u00e0 de nombreux r\u00f4les rest\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres : Duel au soleil, Le Mur Invisible, Capitaine sans peur, Vacances romaines, Moby Dick, Les Canons de Navarone, La Mal\u00e9diction ou encore Les Nerfs \u00e0 vif. Son r\u00f4le le plus c\u00e9l\u00e8bre et le plus marquant pour des g\u00e9n\u00e9rations de cin\u00e9philes reste celui d'Atticus Finch dans Du Silence et des Ombres, personnage qui figure \u00e0 la premi\u00e8re place du classement des 100 plus grands h\u00e9ros de films."@fr,
        "Gregory Peck  (Eldred Gregory Peck , La Jolla, 5 de abril de 1916 \u2014 Los Angeles, 12 de junho de 2003) foi um premiado ator estado-unidense. Interpretou personagens de car\u00e1ter nobre e corajoso, que lutam contra injusti\u00e7as. O mais famoso desses \u00e9 o advogado Atticus Finch do filme O Sol \u00e9 Para Todos de 1962, que lhe deu o Oscar de melhor ator e que foi escolhido o maior her\u00f3i das telas pelo American Film Institute em maio de 2003, apenas duas semanas antes de sua morte. Presidiu a Academy de 1967 a 1970."@pt,
        "Gregory Peck, w\u0142a\u015bc. Eldred Gregory Peck (ur. 5 kwietnia 1916 w La Jolla, zm. 12 czerwca 2003 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy. Odznaczony Narodowym Medalem Sztuki. Syn Bernice Mae z d. Ayres (pochodzenia szkocko-angielskiego) i Gregory\u2019ego Peck\u00f3w (pochodzenia angielsko-irlandzkiego). Ucz\u0119szcza\u0142 na studia w San Diego, do Akademii Wojskowej w Los Angeles, na studia medyczne w Berkeley, a w 1939 zacz\u0105\u0142 uczy\u0107 si\u0119 aktorstwa w Nowym Jorku. Zagra\u0142 rol\u0119 Sama Bowdena w pierwszej wersji Przyl\u0105dka strachu (1962). W 1991 roku ponownie wyst\u0105pi\u0142 w Przyl\u0105dku..., graj\u0105c ju\u017c jednak prawnika Cady'ego."@pl,
        "Vincitore del Premio Oscar per la sua interpretazione dell'avvocato Atticus Finch nel film Il buio oltre la siepe (1962), nel corso della sua carriera ha spesso incarnato personaggi idealisti e di elevata statura morale. Il 20 gennaio 1969 il Presidente Lyndon B. Johnson lo ha onorato con la Medaglia presidenziale della libert\u00e0 per il suo impegno umanitario. L'American Film Institute ha inserito Peck al dodicesimo posto tra le pi\u00f9 grandi star della storia del cinema."@it,
        "\u042d\u0301\u043b\u0434\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0440\u0435\u0301\u0433\u043e\u0440\u0438 \u041f\u0435\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eldred Gregory Peck; 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1916 \u2014 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 2003) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434 1940-1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0410\u0442\u0442\u0438\u043a\u0443\u0441\u0430 \u0424\u0438\u043d\u0447\u0430 \u0432 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u00ab\u0423\u0431\u0438\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u043c\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a\u0430\u00bb (1962). \u0412 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041f\u0435\u043a \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0434\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u0625\u0644\u062f\u0631\u064a\u062f \u063a\u0631\u064a\u063a\u0648\u0631\u064a \u0628\u064a\u0643 (5 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 \u0639\u0627\u0645 1916\u0645 - 12 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 2003\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0648\u0647\u0648 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0646\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0646\u064a\u0645\u0627 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629\u064b \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u0627\u062d\u062a\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0633\u062a\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a\u0647\u060c \u0648\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u063a\u0631\u064a\u063a\u0648\u0631\u064a \u0628\u064a\u0643 \u064a\u0644\u0639\u0628 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u064b\u0627 \u0631\u0626\u064a\u0633\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u062d\u062a\u0649 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646. \u0648\u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0638\u064a\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0639\u0650\u0628\u0647\u0627 \u062f\u0648\u0631 \u0623\u062a\u064a\u0643\u0648\u0633 \u0641\u064a\u0646\u0634 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0644\u0642\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0643\u064a (To Kill a Mockingbird) \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u064f\u0646\u062a\u0650\u062c\u064e \u0639\u0627\u0645 1962\u0645\u060c \u0648\u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645. \u0648\u0645\u0646\u062d\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0644\u064a\u0646\u062f\u0648\u0646 \u062c\u0648\u0646\u0633\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0645 1969\u0645 \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a \u062a\u0642\u062f\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0644\u0645\u062c\u0647\u0648\u062f\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0628\u0630\u0644\u0647\u0627 \u0644\u0635\u0627\u0644\u062d \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1999\u0645\u060c \u0636\u0645 \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u063a\u0631\u064a\u063a\u0648\u0631\u064a \u0628\u064a\u0643 \u0625\u0644\u0649 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631\u060c \u062d\u064a\u062b \u0627\u062d\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u0645\u0629. \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0645 \u0636\u0645\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0634\u062f\u064a\u062f\u064a \u0627\u0644\u0623\u0646\u0627\u0642\u0629 \u062f\u0648\u0644\u064a\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0639\u0627\u0645 1983\u0645."@ar,
        "\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30fc\u30fb\u30da\u30c3\u30af\uff08Gregory Peck: \u51fa\u751f\u540d Eldred Gregory Peck\u30011916\u5e744\u67085\u65e5 - 2003\u5e746\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30b5\u30f3\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u683c\u91cc\u9ad8\u5229\u00b7\u6d3e\u514b\uff08Gregory Peck\uff0c1916\u5e744\u67085\u65e5\uff0d2003\u5e746\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u52a0\u5dde\uff0c\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u6f14\u5458\u3001\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5bb6\uff0c\u4e00\u5171\u83b7\u5f97\u8fc7\u4e94\u6b21\u5965\u65af\u5361\u5956\u63d0\u540d\uff0c1962\u5e74\u4ee5\u300a\u602a\u5c4b\u7591\u96f2\u300b\u8d62\u5f97\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u5956\u30021999\u5e74\uff0c\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5b78\u6703\u9078\u4ed6\u70ba\u767e\u5e74\u4f86\u6700\u5049\u5927\u7684\u7537\u6f14\u54e1\u7b2c12\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114908240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregory_Peck>,
        <http://viaf.org/viaf/114908240>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gregory_Peck_1948.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregory_Peck.
doremus_artist:791188d0-2088-33a0-996a-284b6a1a2487
owl:sameAs viaf:64218743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64218743>.
doremus_artist:79b1637d-76c3-390e-a782-b78404bfed8e
    dbp:birthPlace dbr:British_India;
    rdfs:comment
        "Zubin Mehta (* 29. April 1936 in Bombay, heute Mumbai) ist ein indischer Dirigent, der der Ethnie der Parsen entstammt. Der vielseitig und international t\u00e4tige K\u00fcnstler wuchs in einer zoroastrischen Musikerfamilie Zentralindiens auf. Schon sein Vater Mehli Mehta war ein prominenter Konzertgeiger, Geigenlehrer und Dirigent, der das Bombay Symphony Orchestra und ein Streichquartett gr\u00fcndete."@de,
        "Zubin Mehta (Bombaim, 29 de abril de 1936) \u00e9 um renomado maestro indiano, atual diretor art\u00edstico da Orquestra Filarm\u00f4nica de Israel."@pt,
        "Zubin Mehta (Bombay, 29 april 1936) is een Indiaas dirigent. Hij werd geboren in Bombay (India) als zoon van Mehli Mehta, oprichter van het Bombay Symphony Orchestra. Zijn eerste lessen in vioolspel en orkestdirectie kreeg Zubin Mehta van zijn vader. Daarna bezocht hij de Wiener Musikakademie, waar hij van 1954 tot 1960 contrapunt, slagwerk, compositie en orkestdirectie studeerde onder anderen bij Hans Swarowsky. Pas eind 2005 (1 en 2 december) trad Mehta voor het eerst op met het Koninklijk Concertgebouworkest om de Symfonie nr. 8 van Anton Bruckner ten gehore te brengen."@nl,
        "Zubin Mehta (Bombay, India, 29 de abril de 1936) es un director de orquesta y desde 1981 es el Director Musical Vitalicio de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Israel."@es,
        "Zubin Mehta (Hindi: \u091c\u093c\u0942\u092c\u093f\u0928 \u092e\u0947\u0939\u0924\u093e, pronounced [\u02c8zu\u02d0b\u026an \u02c8me\u02d0\u0266t\u032aa\u02d0]; born 29 April 1936) is an Indian conductor of Western classical music. He is the Music Director for Life of the Israel Philharmonic Orchestra and the Main Conductor for Valencia's opera house. Mehta is also the chief conductor of Maggio Musicale Fiorentino festival."@en,
        "Zubin Mehta (ur. 29 kwietnia 1936 w Bombaju) \u2013 indyjski dyrygent muzyki powa\u017cnej. Wielokrotnie prowadzi\u0142 koncert noworoczny w Wiedniu. By\u0142 dyrektorem muzycznym Izraelskiej Orkiestry Symfonicznej w Tel Awiwie. Dyrygowa\u0142 na koncercie trzech tenor\u00f3w \u2013 Pl\u00e1cido Domingo, Luciano Pavarottiego i Jos\u00e9 Carrerasa. W 2005 zorganizowa\u0142 w Madras koncert wspomagaj\u0105cy ofiary tsunami. W 2007 wyst\u0105pi\u0142 w Polsce z orkiestr\u0105 florenckiego Teatru Muzycznego. W 1966 zosta\u0142 odznaczony Orderem Padma Bhushan, a w 2001 \u2013 Orderem Padma Vibhushan. Jest laureatem japo\u0144skiej Praemium Imperiale 2008."@pl,
        "Zubin Mehta est un chef d'orchestre indien, n\u00e9 \u00e0 Bombay le 29 avril 1936. Form\u00e9 \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique et d'arts du spectacle de Vienne, il m\u00e8ne ensuite une carri\u00e8re internationale, dirigeant plusieurs orchestres, notamment l'Orchestre philharmonique d'Isra\u00ebl."@fr,
        "\u0417\u0443\u0301\u0431\u0438\u043d \u041c\u0435\u0301\u0442\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Zubin Mehta; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1936, \u0411\u043e\u043c\u0431\u0435\u0439, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ba\u30fc\u30d3\u30f3\u30fb\u30e1\u30fc\u30bf\uff08Zubin Mehta, 1936\u5e744\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u7956\u5bbe\u00b7\u6885\u5854\uff08Zubin Mehta\uff0c1936\u5e744\u670829\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5370\u5ea6\u7c4d\u5e15\u897f\u88d4\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46947160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zubin_Mehta>,
        <http://viaf.org/viaf/317288097>,
        <http://viaf.org/viaf/46947160>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b83bb7b8-1b89-4b12-9af6-fd7ac29e2fae>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zubin_Mehta_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zubin_Mehta.
doremus_artist:79ca91f9-a3e6-374c-8d0b-c1648d0c7241
owl:sameAs viaf:6301006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6301006>.
doremus_artist:7a26e913-d87f-3838-a270-514946cbfdf4
    dbp:birthPlace dbr:Lublin;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Fondatore della scuola violinistica polacca e probabilmente il pi\u00f9 grande violinista e pedagogo polacco, si \u00e8 formato alla scuola franco-belga di ispirazione paganiniana e fu allievo a Parigi di Joseph Massart. Scrisse pi\u00f9 di trenta opere dedicate esclusivamente al violino. Fu un grande virtuoso acclamato in tutta l'Europa. Il fratello J\u00f3zef Wieniawski si esib\u00ec spesso in duo con lui."@it,
        "Henryk Wieniawski (* 10. Juli 1835 in Lublin; \u2020 31. M\u00e4rz 1880 in Moskau) war ein polnischer Komponist und Violinist."@de,
        "Henryk Wieniawski (Lublin, 10 de julho de 1835 \u2013 31 de Mar\u00e7o de 1880) foi um violinista e compositor polaco."@pt,
        "Henryk Wieniawski (Lublin, 10 de julio de 1835 - Mosc\u00fa, 31 de marzo de 1880) fue un compositor y violinista polaco. Naci\u00f3 en Lublin/Polonia mientras estaba gobernada por el Rusia el 10 de julio 1835, en una familia que combina un inter\u00e9s entre el bienestar social con una pasi\u00f3n por la m\u00fasica. Su padre, Tadeusz fue un cirujano de renombre y su madre, Regina, un m\u00e9dico de Varsovia y mecenas de las artes que estudi\u00f3 piano en Par\u00eds. Su casa era frecuentada por los principales artistas y se protagonizaban conciertos, reuniones literarias y discusiones sobre temas diversos. El nombre Wieniawski se hizo conocido porque su familia produjo varios m\u00fasicos notables, e inevitablemente todo esto tuvo influencia en la vida de Henryk y sus dos hermanos, por un lado Julian, el mayor de todos quien se conv"@es,
        "Henryk Wieniawski (Lublin, 10 juli 1835 - Moskou, 31 maart 1880) was een Pools componist en violist. Wieniawski was van Pools-Joodse afkomst. Zijn vader Tobiasz Pietruszka bekeerde zich tot het katholicisme. Wieniawski's talent voor het bespelen van de viool werd vroeg ontdekt en in 1843 ging hij reeds naar het Conservatorium in Parijs. Nadat hij geslaagd was, ging Wieniawski op tournee waarbij hij veel recitals gaf. Hij werd vaak begeleid door zijn broer J\u00f3zef, die piano speelde. In 1847 publiceerde Wieniawski zijn eerste werk, de Grand Caprice Fantastique."@nl,
        "Henryk Wieniawski ([v\u02b2\u025b\u02c8\u0272afsk\u02b2i]; 10 July 1835 \u2013 31 March 1880) was a Polish violinist and composer."@en,
        "Henryk Wieniawski (ur. 10 lipca 1835 w Lublinie, zm. 31 marca 1880 w Moskwie) \u2013 polski kompozytor i skrzypek, brat J\u00f3zefa i Juliana."@pl,
        "Henryk Wieniawski, n\u00e9 le 10 juillet 1835 \u00e0 Lublin (Pologne) et mort le 31 mars 1880 \u00e0 Moscou, est un violoniste, p\u00e9dagogue et compositeur polonais."@fr,
        "\u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u043a \u0412\u0435\u043d\u044f\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u043d\u044f\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Henryk Wieniawski; 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1835, \u041b\u044e\u0431\u043b\u0438\u043d \u2014 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1880, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f) \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30e3\u30d5\u30b9\u30ad\uff08\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30a2\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc,Henryk Wieniawski, 1835\u5e747\u670810\u65e5 - 1880\u5e743\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30eb\u30d6\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u3002 \u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u3060\u304c\u3001\u7236\u30c8\u30d3\u30a2\u30b7\u30e5\u30fb\u30d4\u30a7\u30c8\u30eb\u30b7\u30e5\u30ab\uff08Tobiasz Pietruszka\uff09\u306e\u4ee3\u306b\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u304b\u3089\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306b\u6539\u5b97\u3057\u305f\u30028\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u300113\u6b73\u3067\u72ec\u7acb\u3057\u305f\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u5e83\u304f\u6b27\u7c73\u3092\u5de1\u6f14\u3057\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u5ba2\u6b7b\u3057\u305f\u30021874\u5e74\u304b\u30891877\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u5f93\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u9a5a\u7570\u7684\u306a\u6280\u5de7\u3068\u60c5\u71b1\u306b\u3088\u308b\u83ef\u9e97\u306a\u6f14\u594f\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u307e\u305f\u30b9\u30e9\u30f4\u7684\u60c5\u7dd2\u3068\u540d\u4eba\u82b8\u7684\u8981\u7d20\u306b\u3088\u308a\u4eca\u65e5\u306a\u304a\u611b\u3055\u308c\u308b\u30021935\u5e74\u306b\u306f\u5f7c\u306e\u751f\u8a95100\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066\u3001\u73fe\u5728\u3067\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u767b\u7adc\u9580\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30e3\u30d5\u30b9\u30ad\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u30021957\u5e74\u3001\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30e3\u30d5\u30b9\u30ad\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u88fd\u4f5c\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u3002 \u5f1f\u306e\u30e6\u30bc\u30d5\u30fb\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30e3\u30d5\u30b9\u30ad\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u6642\u306b\u306f\u5144\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u91cc\u514b\u00b7\u7dad\u5c3c\u5967\u592b\u65af\u57fa\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aHenryk Wieniawski\uff0c1835\u5e747\u670810\u65e5\uff0d1880\u5e743\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44486770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henryk_Wieniawski>,
        <http://viaf.org/viaf/44486770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a65d57ec-36a7-49ad-b99d-79f01cd45478>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wieniawski_Henryk.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henryk_Wieniawski.
doremus_artist:7a40130b-fb57-35e6-af4d-7d2573b03177
    owl:sameAs viaf:62003086;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62003086>,
        <https://musicbrainz.org/artist/932b0a14-d8f6-4242-8df2-5c342b59a8d9>.
doremus_artist:7a572388-b003-3b83-903d-b8a1f4da90c5
owl:sameAs viaf:100903689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100903689>.
doremus_artist:7a57fb62-b4c9-30b9-ba0d-3810a6d0bb3a
owl:sameAs viaf:56797691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56797691>.
doremus_artist:7ab9b121-8904-35ac-b4bb-8fe45f07189d
owl:sameAs viaf:51875681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51875681>.
doremus_artist:7ac214d2-75ee-3525-8be1-5cb6be2bf946
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ashland,_Kentucky>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Jackie Keith Whitley (July 1, 1954 \u2013 May 9, 1989), known professionally as Keith Whitley, was an American country music singer. During his career, Whitley charted 19 singles on the Billboard country charts."@en,
        "Keith Whitley (* 1. Juli 1955 in Ashland, Kentucky; \u2020 9. Mai 1989 in Nashville, Tennessee; eigentlich Jackie Keith Whitley) war ein US-amerikanischer Countrymusiker."@de,
        """La sua breve carriera musicale, cominciata nel 1984 e conclusa con la sua morte nel 1989, ha influenzato un'intera generazione di cantanti e cantautori. Diciannove suoi singoli hanno fatto parte della classifica country della Billboard, incluse cinque numero uno consecutive: "Don't Close Your Eyes", "When You Say Nothing at All", "I'm No Stranger to the Rain", "I Wonder Do You Think of Me" e "It Ain't Nothin'" (le ultime due postume)."""@it;
    owl:sameAs viaf:44489997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keith_Whitley>,
        <http://viaf.org/viaf/44489997>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KeithWhitley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keith_Whitley.
doremus_artist:7aeb7d89-616a-3b0b-805f-2039fc9f46e0
    rdfs:comment
        "Pierre Coran, pseudonyme de Eug\u00e8ne Delaisse, n\u00e9 en 1934 \u00e0 Mons, est un po\u00e8te et romancier belge de langue fran\u00e7aise.\u2191 \u00ab Biographie \u00bb, sur www.servicedulivre.be (consult\u00e9 le 27 ao\u00fbt 2010)"@fr;
    owl:sameAs viaf:39375372;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Coran>,
        <http://viaf.org/viaf/39375372>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Coran.
doremus_artist:7b045af1-4c06-362f-b5b0-c26ca6cc36a8
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Christine Charbonneau (18 October 1943 \u2013 29 May 2014) was a French Canadian singer and songwriter."@en,
        """Christine Charbonneau (1943-2014) est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9coise. Elle est la troisi\u00e8me d'une fratrie de quatre filles, dont sa s\u0153ur la plus jeune, Marie Godard, est auteur de romans. D'apr\u00e8s C\u00e9cile Tremblay-Matte, auteur de La chanson \u00e9crite au f\u00e9minin, \u00ab Christine Charbonneau est vraisemblablement l'auteur-compositeur qui a le plus cr\u00e9\u00e9 pour les autres \u00bb. Plusieurs artistes ont chant\u00e9 ses chansons, dont : Ginette Ravel, Ren\u00e9e Claude, Patsy Gallant, France Castel, Christine Chartrand, Ginette Reno\u2026 et, en France, Sheila. Ses chansons "Du fil des aiguilles et du coton", "Censur\u00e9" et "Les femmes" (incipit : "Qu'y a-t-il dans le c\u0153ur des femmes?")\u2026 se classent parmi les succ\u00e8s des ann\u00e9es 1970."""@fr,
        "\u514b\u91cc\u65af\u6c40\u00b7\u590f\u535a\u8bfa\uff08Christine Charbonneau\uff0c1943\u5e7410\u670818\u65e5\uff0d2014\u5e745\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u52a0\u62ff\u5927\u6b4c\u624b\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5979\u66fe\u7ecf\u5728\u4e09\u5341\u5e74\u7684\u764c\u75c7\u751f\u6daf\u4e2d\u4e0e\u5e2d\u7433\u8fea\u7fc1\u5408\u4f5c\u3002 2014\u5e745\u6708\uff0c\u5979\u56e0\u4e3a\u764c\u75c7\uff0c\u6b7b\u4e8e\u9b41\u5317\u514b\u8499\u7279\u5229\u5c14\uff0c\u4eab\u5e7470\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:106125135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christine_Charbonneau>,
        <http://viaf.org/viaf/106125135>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christine_Charbonneau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christine_Charbonneau.
doremus_artist:7bc14f1e-0451-350c-a265-a73a22c0eb0a
owl:sameAs viaf:23827078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23827078>.
doremus_artist:7bf0de2a-0daf-3171-bd2f-81a335d6247b
    rdfs:comment
        "Joseph Breinl (born 1974 in Munich, Germany) is a pianist and accompanist."@en;
    owl:sameAs viaf:80118753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Breinl>,
        <http://viaf.org/viaf/80118753>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Breinl.
doremus_artist:7e0c742a-342c-3581-ac32-64f4fe34c59a
    dbp:birthPlace dbr:Crostau;
    rdfs:comment
        "Reiner Goldberg (* 17. Oktober 1939 in Crostau, Oberlausitz) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        """Reiner Goldberg (17 October 1939 in Crostau, Lusatia, Germany) is a German opera singer (heroic tenor). After his vocal studies at the conservatory of music "Carl Maria von Weber" in Dresden, Goldberg made his debut 1967 in the Saxon Theatre (S\u00e4chsische Landesb\u00fchne) in Radebeul. A further station was the S\u00e4chsische Staatskapelle Dresden in 1973. In 1981, the tenor became a member of the Berlin State Opera ensemble. At the beginning of the 1980s, Goldberg sang the important tenor parts of operas by Richard Wagner in nearly all leading opera houses in Europe and worldwide."""@en,
        "Reiner Goldberg (n\u00e9 le 17 octobre 1939 \u00e0 Crostau, Allemagne) est un Heldentenor allemand, r\u00e9put\u00e9 pour ses r\u00f4les dans les op\u00e9ras de Richard Wagner. Apr\u00e8s ses \u00e9tudes au conservatoire de chant Hochschule f\u00fcr Musik Carl Maria von Weber Dresden (de) \u00e0 Dresde, Goldberg a d\u00e9but\u00e9 en 1967 \u00e0 Radebeul puis en 1973 au Semperoper de Dresde. Depuis 1981 il fait partie de l'Ensemble Staatsoper Berlin. Il a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 chanter Wagner au New York Metropolitan Opera, Wiener Staatsoper, Festival de Bayreuth, Festival de Salzbourg."@fr;
    owl:sameAs viaf:84678845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reiner_Goldberg>,
        <http://viaf.org/viaf/84678845>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e66e6b74-3ed7-4e8e-9e03-0a0df96fdfa9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reiner_Goldberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reiner_Goldberg.
doremus_artist:7e115d66-21f1-339e-8d95-bc909055c0e9
    rdfs:comment
        "Christophe Dumaux (born 1979) is a French classical countertenor."@en,
        "Christophe Dumaux (geboren 1979) ist ein franz\u00f6sischer Countertenor."@de,
        "Christophe Dumaux (ur. 1979) \u2013 francuski \u015bpiewak operowy (kontratenor). Pocz\u0105tkowo uczy\u0142 si\u0119 gry na wiolonczeli, potem uczy\u0142 si\u0119 \u015bpiewu u No\u00eblle Barker i Jamesa Bowmana oraz w Conservatoire National de R\u00e9gion de Paris i Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique. Na scenie operowej zadebiutowa\u0142 w wieku 21 lat na festiwalu w Montpellier w lipcu 2002 parti\u0105 Eustazia w operze Rinaldo G.F. H\u00e4ndla pod dyrekcj\u0105 Ren\u00e9 Jacobsa. W ramach tej produkcji wyst\u0105pi\u0142 r\u00f3wnie\u017c na festiwalu w Innsbrucku i w berli\u0144skiej Staatsoper. W kwietniu 2003 nak\u0142adem wydawnictwa Harmonia Mundi ukaza\u0142a si\u0119 p\u0142yta z tymi nagraniami. W 2003 zadebiutowa\u0142 w Stanach Zjednoczonych w ramach Spoleto Festival w Charleston \u015bpiewaj\u0105c tytu\u0142ow\u0105 rol\u0119 w operze H\u00e4ndla Tamerlano."@pl,
        "Christophe Dumaux est un contret\u00e9nor fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1979. Sa voix se situe plut\u00f4t dans l'alto, voire le contralto."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0301\u0444 \u0414\u044e\u043c\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Christophe Dumaux, 1979) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru;
    owl:sameAs viaf:56893363;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christophe_Dumaux>,
        <http://viaf.org/viaf/56893363>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christophe_Dumaux.
doremus_artist:7f006324-6a63-327c-b402-39d8445a0a48
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Fabio Vacchi (* 19. Februar 1949 in Bologna) ist ein italienischer Komponist. Er schreibt neben Kammer- und Filmmusik vorwiegend Opern."@de,
        "Fabio Vacchi (Bologna, 19 februari 1949) is een Italiaans componist van (moderne) klassieke muziek."@nl,
        "Fabio Vacchi (Bolonia, 19 de febrero de 1949) es un compositor italiano de m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea."@es,
        "Fabio Vacchi (prononcer Vaki) (n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1949 \u00e0 Bologne) est un compositeur italien."@fr,
        """Fabio Vacchi (pronounced "Vahkie") (born 1949 in Bologna), is an Italian composer."""@en,
        "\u0424\u0430\u0431\u0438\u043e \u0412\u0430\u043a\u043a\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Fabio Vacchi; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1949, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:64123640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabio_Vacchi>,
        <http://viaf.org/viaf/64123640>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fvacch1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabio_Vacchi.
doremus_artist:7f5cb653-f0cc-37f5-a120-8e0fd26650d0
owl:sameAs viaf:14965203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965203>.
doremus_artist:7f644159-600f-3120-9528-045786792360
owl:sameAs viaf:107590749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107590749>.
doremus_artist:7fafc90b-abca-3da3-9ba4-bc2625136d7f
    rdfs:comment
        "Claude Firmin Bernicat, n\u00e9 \u00e0 Lyon, le 13 janvier 1842 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Asni\u00e8res le 5 mars 1883, est un compositeur fran\u00e7ais d'op\u00e9rettes."@fr;
    owl:sameAs viaf:40736263;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Firmin_Bernicat>,
        <http://viaf.org/viaf/40736263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Firmin_Bernicat.
doremus_artist:7fedab6f-bc90-38b2-b1e5-11fbac42bd25
owl:sameAs viaf:71576641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71576641>.
doremus_artist:803f82fb-034f-3250-8e81-91436a15d4ed
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Olive_Hill,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        """Thomas "Tom T." Hall (born May 25, 1936 in Olive Hill, Kentucky) is an American country music songwriter, singer, novelist, and short-story writer. He has written 11 No. 1 hit songs, with 26 more that reached the Top 10, including the No. 1 international pop crossover smash "Harper Valley PTA" and the hit "I Love", which reached No. 12 on the Billboard Hot 100. He became known to fans as "The Storyteller," thanks to his storytelling skills in his songwriting."""@en,
        "Thomas (Tom T.) Hall, bijnaam The Storyteller (Olive Hill, 25 mei 1936), is een Amerikaans musicus en schrijver. Als musicus schreef hij een groot aantal liedjes in met name countrystijl waarvan er elf op nummer 1 terechtkwamen en nog eens zesentwintig in de top 10. Hij was daarnaast zanger van ballads en van zijn eigen singles kwamen zeven op nummer 1 terecht en er bereikten nog eens veertien de top 10. Als schrijver bracht hij romans voort en schreef hij enkele informatieve boeken."@nl,
        "Thomas \u201eTom T.\u201c Hall (* 25. Mai 1936 in Olive Hill, Kentucky) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, Songschreiber und Autor. Er hat elf Nr-1-Hits geschrieben, darunter Songs f\u00fcr Stars wie Johnny Cash, George Jones, Loretta Lynn, Waylon Jennings und Alan Jackson. Hall tr\u00e4gt den Beinamen \u201eThe Storyteller\u201c."@de;
    owl:sameAs viaf:64191861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_T._Hall>,
        <http://viaf.org/viaf/64191861>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d8e3514-06fc-4801-bd4b-8c6ccae223b3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tom_T._Hall.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Tom_T._Hall>.
doremus_artist:80a89e8f-53b7-3a5a-a1c2-239adb7d8929
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California>;
    dbp:deathPlace dbr:Kerikeri;
    rdfs:comment
        "Russell Garcia est un compositeur et musicien am\u00e9ricain, n\u00e9 le 12 avril 1916 \u00e0 Oakland (Californie), mort le 20 novembre 2011 en Nouvelle-Z\u00e9lande."@fr,
        "Russell Garcia, QSM (12 April 1916 \u2013 19 November 2011) was a composer and arranger who wrote a wide variety of music for screen, stage and broadcast. Garcia was born in Oakland, California, but was a longtime resident of New Zealand. Self-taught, his break came when he substituted for an ill colleague on a radio show. Subsequently, he went on to become a composer/arranger at NBC Studios for such television shows as Rawhide 1962 and Laredo, 1965\u201367. He worked at Universal Studios and MGM, where at the latter he composed and conducted the original scores for such films as George Pal's The Time Machine (1960) and Atlantis, the Lost Continent (1961). He also orchestrated the music for Father Goose (1964) and The Benny Goodman Story (1956). Garcia collaborated with many Hollywood musicians and "@en,
        "Russell \u201eRuss\u201c Garcia (* 12. April 1916 in Oakland, Kalifornien; \u2020 20. November 2011 in Kerikeri, Neuseeland) war ein US-amerikanisch-neuseel\u00e4ndischer Komponist, Arrangeur und Dirigent auf den Gebieten des Jazz, des Pop und der Filmmusik."@de;
    owl:sameAs viaf:61731881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Russell_Garcia_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/61731881>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Russ.Garcia.Kerikeri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Russell_Garcia_(composer)>.
doremus_artist:818f1930-3bdc-352c-99b8-dafccb07b200
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    rdfs:comment
        "Fadhel Jaziri (born 1948) is a Tunisian actor and film director."@en,
        "Fadhel Jaziri (\u0641\u0627\u0636\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u064a\u0631\u064a), n\u00e9 en 1948 \u00e0 Tunis, est un acteur et r\u00e9alisateur tunisien."@fr,
        "\u0641\u0627\u0636\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u064a\u0631\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062a\u0648\u0646\u0633 \u0633\u0646\u0629 1948\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a."@ar;
    owl:sameAs viaf:213165883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fadhel_Jaziri>,
        <http://viaf.org/viaf/213165883>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fadhel_Jaziri.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fadhel_Jaziri.
doremus_artist:81ea505c-bf0a-3bce-a3d0-b3ae4ba93a45
owl:sameAs viaf:160818452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160818452>.
doremus_artist:8223b95b-c050-38d2-a7f0-4ba5b7ec5102
    dbp:birthPlace dbr:Faversham;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Wilson (5 April 1595 \u2013 22 February 1674), was an English composer, lutenist and teacher. Born in Faversham, Kent, he moved to London by 1614, where he succeeded Robert Johnson as principal composer for the King's Men, and entered the King's Musick in 1635 as a lutenist. He received the degree of D.Mus from Oxford in 1644, and he was Heather Professor of Music there from 1656 to 1661. Following the Restoration, he joined the Chapel Royal in 1662. He died at Westminster."@en;
    owl:sameAs viaf:51877002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Wilson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/51877002>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Wilson_(composer)>.
doremus_artist:82777c94-f516-3f5a-aa55-3a89b0d1f5aa
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rio_de_Janeiro_(state)>;
    rdfs:comment
        "Dilermando Reis (Guaratinguet\u00e1, 22 de Setembro de 1916 \u2013 Rio de Janeiro, 2 de Janeiro de 1977) foi um violonista e compositor do Brasil, considerado por muitos o violonista mais influente do Brasil. Foi professor de m\u00fasica da filha do presidente Juscelino Kubitschek.. Gravou diversos discos com g\u00eaneros variados como choro, valsa, repert\u00f3rio de viol\u00e3o cl\u00e1ssico, entre outros. Trabalhou na R\u00e1dio Clube do Brasil e na R\u00e1dio Nacional do Rio de Janeiro."@pt,
        """Dilermando Reis (Guaratinguet\u00e1, 22 septembre 1916 - Rio de Janeiro, 2 janvier 1977) est un guitariste, compositeur et professeur de musique br\u00e9silien (Choro et valse). 
* Portail de la guitare Portail de la guitare   
* Portail du Br\u00e9sil Portail du Br\u00e9sil   
*"""@fr,
        "Dilermando Reis (born Dilermando dos Santos Reis on September 22, 1916 - January 2, 1977) was a Brazilian musician, composer, guitarist and music teacher. He once had Juscelino Kubitschek's (the former Brazilian president) daughter as a student. Other students included Bola Sete, Nicanor Teixeira, Darcy Vila Verde and many others. He left 23 LPs as a soloist (often with unattributed accomapniment from Meira or, later Dino Sete Cordas) and 7 accompanying singer Francisco Petronio. David Russell has performed his works on guitar. Raphael Rabello recorded an entire CD of his work."@en,
        "Dopo l'infanzia a San Paolo, visse a Rio de Janeiro, dove lavor\u00f2 attivamente per la R\u00e1dio Clube do Brasil e la R\u00e1dio Nacional do Rio de Janeiro, registrando numerosi album. Fu professore di musica del futuro presidente Juscelino Kubitschek."@it;
    owl:sameAs viaf:35851794;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dilermando_Reis>,
        <http://viaf.org/viaf/35851794>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dilermando_Reis.
doremus_artist:8477fb3a-3522-3746-bbee-af682b589585
owl:sameAs viaf:262428346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262428346>.
doremus_artist:847d8a59-7643-3121-9964-f55a0436c446
owl:sameAs viaf:80033928; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80033928>.
doremus_artist:85eda5aa-151f-3899-b12b-464b6ff1c6d4
    dbp:birthPlace dbr:Mazamet;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Sancan (* 24. Oktober 1916 in Mazamet; \u2020 20. Oktober 2008 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Pianist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Pierre Sancan (24 October 1916 in Mazamet \u2013 20 October 2008 in Paris) was a French composer, pianist, teacher and conductor. Along with Olivier Messiaen and Henri Dutilleux, he was a major figure among French musicians in the mid-twentieth-century transition between modern and contemporary eras; but outside France his name is almost unknown. Sancan sought to reconcile contemporary performance techniques with the harmonic language of Debussy, a composer of whom Sancan was an expert interpreter."@en,
        "Pierre Sancan est un pianiste et professeur de piano fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 octobre 1916 \u00e0 Mazamet et mort le 20 octobre 2008 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Pierre Sancan; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1916, \u041c\u0430\u0437\u0430\u043c\u0435, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0422\u0430\u0440\u043d \u2014 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2008, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0418\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0442\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e), \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u044e\u0441\u0441\u0435 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f), \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041c\u044e\u043d\u0448\u0430 \u0438 \u0420\u043e\u0436\u0435 \u0414\u0435\u0437\u043e\u0440\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430 (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435). \u0412 1943 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u041b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430 \u043e\u0431 \u0418\u043a\u0430\u0440\u0435\u00bb (\u0444\u0440. La l\u00e9gende d'Icare), \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u2014 \u0434\u0432\u0443\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0431\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 \u2014 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043e\u0442\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 1946\u20141947 \u0433\u0433."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30ab\u30f3\uff08Pierre Sancan, 1916\u5e7410\u670824\u65e5 - 2008\u5e7410\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61734123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Sancan>,
        <http://viaf.org/viaf/61734123>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0098466f-5cb7-48b5-b447-10872e759b06>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Sancan.
doremus_artist:8616fc6d-6a01-3cf5-8bcc-7b53351ce7ea
    dbp:birthPlace dbr:Sassari;
    rdfs:comment
        "Filomena Moretti (born 11 June 1973) is an Italian classical guitarist. She was born in Sassari, graduated from the Sassari Conservatory, winning the first prize. After her graduation, she continued her studies with Ruggero Chiesa and won several international competitions: In 1993, she obtained a grant to pursue her studies with Oscar Ghiglia at the Chiagana Academy in Siena."@en,
        "Filomena Moretti (n\u00e9e en 1973 \u00e0 Sassari, en Sardaigne) est une guitariste classique italienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:76520578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Filomena_Moretti>,
        <http://viaf.org/viaf/76520578>,
        <https://musicbrainz.org/artist/84217741-6519-448b-bc88-c94d58a37022>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Filomena_Moretti.
doremus_artist:8621eeb4-c951-391a-9084-71a13cff823b
owl:sameAs viaf:168575270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168575270>.
doremus_artist:86f411db-057c-3cff-a25c-750d3e44e872
    rdfs:comment
        "Jacques Pimpaneau, n\u00e9 en 1934, est un sinologue fran\u00e7ais. Boursier, il \u00e9tudie \u00e0 l'universit\u00e9 de P\u00e9kin de 1958 \u00e0 1960. Rentr\u00e9 en Occident, il devient professeur \u00e0 l'Institut national des langues et civilisations orientales, o\u00f9 il fut titulaire de la chaire de langue et litt\u00e9rature chinoises, de 1963 \u00e0 1999. De 1968 \u00e0 1971, il est d\u00e9tach\u00e9 comme enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 chinoise de Hong Kong, o\u00f9 il est le coll\u00e8gue du sinologue belge Pierre Ryckmans (le futur Simon Leys)."@fr;
    owl:sameAs viaf:36923176;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Pimpaneau>,
        <http://viaf.org/viaf/36923176>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Pimpaneau.
doremus_artist:8798a657-77cf-32e4-aa82-305db3ccda84
owl:sameAs viaf:9946563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9946563>.
doremus_artist:890a74b2-359d-3fb2-89e0-5daeaea15bca
owl:sameAs viaf:51880539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880539>.
doremus_artist:8968e092-550f-3deb-b0ea-53df636103a2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paris,_France>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Poiret (* 17. August 1926 in Paris; \u2020 14. M\u00e4rz 1992 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Regisseur und Autor."@de,
        "Jean Poiret (Paris, 17 de Agosto de 1926 - Suresnes, 14 de Mar\u00e7o de 1992), foi um actor, realizador e cen\u00f3grafo franc\u00eas, que ficou conhecido globalmente pela sua pe\u00e7a de teatro La Cage aux Folles (br.: A gaiola das loucas), mais tarde adaptada em Fran\u00e7a para cinema tamb\u00e9m com La Cage aux Folles e nos Estados Unidos da Am\u00e9rica como The Birdcage, realizado ap\u00f3s o enorme sucesso do musical na Broadway . Poiret, um homem de olhar vivo e malicioso, nasceu e morreu em Paris, v\u00edtima de ataque card\u00edaco, onde se encontra sepultado no Cemit\u00e9rio de Montparnasse."@pt,
        "Jean Poiret, born Jean Poir\u00e9, (Paris 17 August 1926 \u2013 14 March 1992) was a French actor, director, and screenwriter. He is primarily known as the author of the original play La Cage Aux Folles."@en,
        "Jean Poiret, cuyo nombre original es Jean Gustave Poir\u00e9, naci\u00f3 el 17 de agosto de 1926, en Par\u00eds, Francia. Falleci\u00f3 el 14 de marzo de 1992 en Par\u00eds. Actor franc\u00e9s y escritor que escribi\u00f3 y protagoniz\u00f3 la producci\u00f3n original de La jaula de las locas, estrenada en Par\u00eds en 1973, una obra sat\u00edrica acerca de una pareja gay que lleg\u00f3 a superar las 2,000 performances, inspir\u00f3 varias pel\u00edculas, y fue adaptada para un musical de Broadway que gan\u00f3 un Premio Tony."@es,
        "Jean Poiret, de son vrai nom Jean Gustave Poir\u00e9, est un acteur, r\u00e9alisateur, auteur, metteur en sc\u00e8ne et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1926 \u00e0 Paris et mort le 14 mars 1992 \u00e0 Suresnes."@fr;
    owl:sameAs viaf:16050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Poiret>,
        <http://viaf.org/viaf/16050>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f46ae4b-f5f7-477b-b0bf-94140001c4b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Poiret.
doremus_artist:89ecc8ba-ba6b-3c69-9e98-5445bfd69132
owl:sameAs viaf:80152347; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80152347>.
doremus_artist:8bd50895-e61b-39d2-9a29-cbc1dfba4805
owl:sameAs viaf:20748028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20748028>.
doremus_artist:8cee7552-aaba-382f-b44d-bbd09d8d39ff
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Malden,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u0643 \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a\u0633\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jack Albertson) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 16 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1907 - \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629 25 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1981) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1938. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a."@ar,
        "Harold 'Jack' Albertson (Malden, 16 juni 1907 - Hollywood Hills, 25 november 1981) was een Amerikaans acteur van Pools-Russische afkomst. Hij won in 1969 een Oscar voor zijn bijrol als John Cleary in de dramafilm The Subject Was Roses. Voor het spelen van diezelfde rol op het toneel kreeg hij in 1965 al een Tony Award toegekend. Daarnaast won Albertson in zowel 1975 (voor zijn gastoptreden als zichzelf in de muzikale komedieserie Cher) als 1976 (voor zijn hoofdrol als Ed Brown in de komedieserie Chico and the Man) een Primetime Emmy Award."@nl,
        "Jack Albertson (Jonathan George Albertson: Malden, de Massachusetts, 16 de junio de 1907 \u2013 Hollywood, de California, 25 de noviembre de 1981) fue un actor estadounidense ganador de un \u00d3scar, un Emmy y un Tony. Fue tambi\u00e9n comediante, bailar\u00edn, cantante y m\u00fasico, y trabaj\u00f3 para el teatro, la radio, el cine y la televisi\u00f3n."@es,
        "Jack Albertson (June 16, 1907 \u2013 November 25, 1981) was an American character actor, comedian, dancer, singer and musician, who also performed in vaudeville. Albertson is known for his roles as John Cleary in The Subject Was Roses (1968), for which he received an Academy Award for Best Supporting Actor; Grandpa Joe in Willy Wonka & the Chocolate Factory (1971); Manny Rosen in The Poseidon Adventure (1972); and Ed Brown in the television sitcom Chico and the Man (1974\u201378). For his contributions to the television industry, Albertson was honored with a star on the Hollywood Walk of Fame at 6253 Hollywood Boulevard."@en,
        "Jack Albertson (Malden, 16 de junho de 1907 \u008d\u2014 Hollywood, 25 de novembro de 1981) foi um ator caracter\u00edstico de Vaudeville e, tamb\u00e9m, comediante, dan\u00e7arino, cantor e m\u00fasico estadunidense. Albertson talvez seja mais conhecido pelos seus pap\u00e9is como Manny Rosen em The Poseidon Adventure, de 1972, do vov\u00f4 Joe na primeira adapta\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica de Charlie and the Chocolate Factory, de 1971 e de Ed Brown na sitcom televisiva Chico and the Man, entre 1974 e 1978. Pela sua contribui\u00e7\u00e3o na ind\u00fastria da televis\u00e3o, Jack Albertson foi honrado com uma estrela na Cal\u00e7ada da Fama no n\u00famero 6253 na Avenida Hollywood Boulevard."@pt,
        "Jack Albertson (ur. 16 czerwca 1907 w Malden, zm. 25 listopada 1981 Los Angeles) \u2212 ameryka\u0144ski aktor, komik, \u015bpiewak, tancerz, laureat Oscara za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie The Subject Was Roses. Trzy lata wcze\u015bniej za t\u0119 sam\u0105 rol\u0119 otrzyma\u0142 nagrod\u0119 Tony."@pl,
        "Jack AlbertsonFichier:Jack Albertson in 1976's The Sad and Lonely Sundays.jpg Jack Albertson est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 16 juin 1907 \u00e0 Malden (Massachusetts) et mort le 25 novembre 1981 \u00e0 Hollywood Hills (Californie)."@fr,
        "Jonathan \u201eJack\u201c Albertson (* 16. Juni 1907 in Malden, Massachusetts; \u2020 25. November 1981 in Hollywood, Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler, T\u00e4nzer und Musiker. Als Darsteller wurde der K\u00fcnstler mit allen renommierten Auszeichnungen wie dem Oscar, dem Emmy sowie dem Tony Award ausgezeichnet."@de,
        "Vinse il premio Oscar al miglior attore non protagonista nel 1969 per la sua interpretazione in La signora amava le rose. Sua sorella era la celebre caratterista Mabel Albertson. \u00c8 morto nel 1981 a 74 anni per un cancro al colon."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u043a \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jack Albertson, 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1907 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1981) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u041f\u043e\u0441\u0435\u0439\u0434\u043e\u043d\u0430\u00bb\u00bb \u0438 \u00ab\u0412\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0412\u043e\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u0448\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0444\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30bd\u30f3\uff08Jack Albertson, 1907\u5e746\u670816\u65e5 - 1981\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30b9\u30f3\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u8eab\u9577185cm\u3002 \u5973\u512a\u30e1\u30a4\u30d9\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30bd\u30f3\u306f\u59c9\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27258504;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Albertson>,
        <http://viaf.org/viaf/27258504>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28241d94-0d9d-4639-852a-f6a36bb1cc5e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Albertson_in_1976's_The_Sad_and_Lonely_Sundays.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Albertson.
doremus_artist:8d359e38-5a98-36fc-854c-18677612f82a
owl:sameAs viaf:22173299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22173299>.
doremus_artist:8deb2085-9ff4-325c-a697-d9855f27ed4d
    dbp:birthPlace dbr:Barnaul;
    rdfs:comment
        "Konstantin Scherbakov (11 June 1963 in Barnaul, Siberia, Russian SFSR) is a Russian pianist. He was the winner of the first Rachmaninov Competition in 1983. In 1990, he played solo in four recitals at the Chamber Music Festival of Asolo; this launched his international career. Scherbakov has lived with his family in Zurich, Switzerland since 1992. He spends much of his time in Spain and Russia."@en,
        "Konstantin Scherbakov (Barna\u00fal, Rep\u00fablica Socialista Federativa Sovi\u00e9tica de Rusia, 11 de junio de 1963) es un pianista ruso. Ganador de la primera \u00abRachmaninov Competition\u00bb en 1983, en 1990 toc\u00f3 en solitario durante cuatro recitales en el \u00abFestival de M\u00fasica de c\u00e1mara\u00bb de Asolo, hecho que lo lanz\u00f3 a la fama internacional."@es,
        "Konstantin Scherbakov (n\u00e9 \u00e0 Barnaoul en Sib\u00e9rie le 11 juin 1963) est un pianiste et p\u00e9dagogue russe."@fr,
        "Konstantin Scherbakov (russisch \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0440\u0431\u0430\u043a\u043e\u0432; eigentlich Konstantin Alexandrowitsch Schtscherbakow; * 11. Juni 1963 in Barnaul, Sibirien) ist ein russischer Pianist."@de,
        "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0440\u0431\u0430\u043a\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1963, \u0411\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u043b) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u041b\u044c\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0435\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0435. \u0412 1983 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430. \u0421 1992 \u0433. \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438, \u0441 1998 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u042e\u043b\u0438\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u0432\u0434\u0435\u0435\u0432\u0430)."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b7\u30c1\u30a7\u30eb\u30d0\u30b3\u30d5\uff08\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0429\u0435\u0440\u0431\u0430\u043a\u043e\u0432, Konstantin Scherbakov, 1963\u5e746\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u5730\u65b9\u306e\u4e3b\u90fd\u30d0\u30eb\u30ca\u30a6\u30eb\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002 11\u6b73\u3067\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u3092\u6f14\u594f\u3057\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ec\u30d5\u30fb\u30ca\u30a6\u30e2\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u6570\u3005\u306e\u6709\u540d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u5236\u8987\u3057\u305f\u5f8c\u30011983\u5e74\u306e\u7b2c1\u56de\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u30021990\u5e74\u3001\u7b2c20\u56de\u30aa\u30bd\u30ed\u5ba4\u5185\u697d\u97f3\u697d\u796d\uff08Chamber Music Festival of Asolo\uff09\u3067\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u5168\u66f2\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3044\u3001\u30b9\u30f4\u30e3\u30c8\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ea\u30d2\u30c6\u30eb\u306b\u79f0\u8b83\u3055\u308c\u305f\u30021998\u5e74\u304b\u3089\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u6388\u8077\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u4ee3\u306e\u6280\u5de7\u6d3e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u7de8\u66f2\u306b\u3088\u308b\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u66f2\uff08NAXOS\uff09\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30e1\u30c8\u30cd\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u5168\u66f2\uff08NAXOS\uff09\u3001\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b4\u30c9\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u5168\u96c6\uff08\u672a\u5b8c\u6210\u3001Marco Polo\uff09\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30ea\u30e3\u30d7\u30ce\u30d5\u306e\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u7df4\u7fd2\u66f2\u5168\u66f2\uff08Marco Polo\uff09\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u7de8\u66f2\u96c6\uff08EMI classics\uff09\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u96e3\u66f2\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56868199;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Konstantin_Scherbakov>,
        <http://viaf.org/viaf/56868199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Konstantin_Scherbakov.
doremus_artist:8e20b61a-a7a9-3eca-8218-5e6f558ad9ed
    dbp:birthPlace dbr:Dallas;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/East_Troy,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u062a\u064a\u0641\u064a \u0631\u0627\u064a \u0641\u0648\u063a\u0646 \u0633\u062a\u064a\u0641\u0646(\u0633\u062a\u064a\u0641\u064a)\u0631\u0627\u064a \u0641\u0648\u063a\u0646 \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0642\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0631\u0627\u062d\u0644 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628 (SRV)\u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0639\u0636\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062f\u0627\u0628\u0644 \u062a\u0631\u0627\u0628\u0644 (DOUBLE TROUBLE) ... \u062a\u0648\u0641\u064a \u0627\u062b\u0631 \u062d\u0627\u062f\u062b \u0637\u0627\u0626\u0631\u0629 \u0645\u0624\u0644\u0645 \u0628\u0636\u0648\u0627\u062d\u064a \u0634\u064a\u0643\u0627\u063a\u0648 \u0648\u0647\u0648 \u0628\u0635\u062f\u062f \u0625\u0642\u0627\u0645\u0629 \u062d\u0641\u0644 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a ..\u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0644\u0641\u0648\u063a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a \u0627\u0643\u062a\u0633\u0628\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0644\u0628\u0644\u0648\u0632, \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0646\u062f \u0631\u0648\u0644\u060c \u0648 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 .\u062d\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0644\u0627\u062d\u0633\u0646 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0633\u0646\u0629 2003 \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 12 \u0641\u064a \u0627\u0633\u062a\u0641\u062a\u0627\u0621 2011 \u0648\u0627\u0644\u062f\u064a \u062a\u0646\u0638\u0645\u0647 \u0645\u062c\u0644\u0629 \u0631\u0648\u0648\u0644\u064a\u0646 \u0633\u062a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u064a\u0646"@ar,
        """Stephen "Stevie" Ray Vaughan (Dallas, 3 de outubro de 1954 \u2014 East Troy, 27 de agosto de 1990) foi um guitarrista, cantor e compositor de blues el\u00e9trico norte-americano. Era o l\u00edder da Double Trouble. Nascido em Dallas, Vaughan se mudou para Austin com 17 anos, quando iniciou sua carreira musical. Morreu em 27 de agosto de 1990, em um acidente de helic\u00f3ptero em East Troy que tamb\u00e9m p\u00f4s fim \u00e0 vida de integrantes da equipe de Eric Clapton."""@pt,
        "Stephen \"Stevie\" Ray Vaughan (October 3, 1954 \u2013 August 27, 1990) was an American musician, singer, songwriter, and record producer. In spite of a short-lived mainstream career spanning seven years, he is widely considered one of the most influential electric guitarists in the history of music, and one of the most important figures in the revival of blues in the 1980s. AllMusic describes him as \"a rocking powerhouse of a guitarist who gave blues a burst of momentum in the '80s, with influence still felt long after his tragic death.\""@en,
        "Stephen Stevie Ray Vaughan (3 de octubre de 1954 - 27 de agosto de 1990) fue un guitarrista y cantante que fusion\u00f3 los g\u00e9neros de blues y el rock en la d\u00e9cada de 1980. Desarroll\u00f3 un sonido y estilo, basado en artistas de blues como Albert King, Jimi Hendrix, Freddie King, Buddy Guy u Otis Rush. La revista Rolling Stone lo cita en el lugar n.\u00ba 12 de los 100 mejores guitarristas de todos los tiempos.Tambi\u00e9n se convirti\u00f3 en elegible para el Rock and Roll Hall of Fame en 2008. La revista Guitar World lo clasific\u00f3 como n.\u00ba 8 en su lista de los 100 guitarristas m\u00e1s grandes."@es,
        "Stephen \u201eStevie\u201c Ray Vaughan (auch bekannt unter dem K\u00fcrzel SRV) (* 3. Oktober 1954 in Dallas, Texas; \u2020 27. August 1990 in East Troy, Wisconsin) war ein US-amerikanischer Blues- und Bluesrock-Musiker, der in einer Reihe mit Gitarren-Heroen wie Jimi Hendrix, Johnny Winter und Eric Clapton genannt wird. Obwohl f\u00fcr einen K\u00fcnstler aus dem Bluesgenre kommerziell ungew\u00f6hnlich erfolgreich \u2013 sowohl an der Konzertkasse als auch im Verkauf von Tontr\u00e4gern \u2013, hat er seine tief im Blues verwurzelte Musik doch nie verw\u00e4ssert. Er war ma\u00dfgeblich daran beteiligt, dass in den 1980er Jahren (und weit dar\u00fcber hinaus) das Interesse f\u00fcr den Blues wieder geweckt worden ist."@de,
        "Stevie Ray Vaughan (Dallas (Texas), 3 oktober 1954 \u2013 East Troy (Wisconsin), 27 augustus 1990) was een Amerikaanse blueszanger en -gitarist."@nl,
        "Stevie Ray Vaughan est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et guitariste de blues, n\u00e9 le 3 octobre 1954 \u00e0 Dallas (Texas) et mort le 27 ao\u00fbt 1990 \u00e0 East Troy (Wisconsin) dans un accident d'h\u00e9licopt\u00e8re. Malgr\u00e9 une carri\u00e8re parfois peu connue du grand public, il est largement consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus brillants guitaristes \u00e9lectriques de l'histoire de la musique et comme l'un des pionniers du renouveau du blues dans les ann\u00e9es 1980."@fr,
        "Stevie Ray Vaughan, w\u0142a\u015bc. Stephen Ray Vaughan (ur. 3 pa\u017adziernika 1954, zm. 27 sierpnia 1990) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta bluesrockowy. W 2003 pojawi\u0142 si\u0119 na 7. miejscu listy magazynu Rolling Stone 100 najwi\u0119kszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w. Wp\u0142yw na jego styl gry na gitarze wywar\u0142 Jimi Hendrix."@pl,
        "\u00c8 stato uno dei pi\u00f9 grandi esponenti della chitarra blues statunitense. Bench\u00e9 durante la sua breve vita abbia pubblicato solo quattro album in studio e uno live, \u00e8 noto come uno dei musicisti pi\u00f9 dotati e influenti del suo genere. Nel 2011, la rivista Rolling Stone lo mette al 12\u00ba posto nella Lista dei 100 migliori chitarristi e Classic Rock Magazine lo mette al 3\u00ba posto nella lista dei 100 Wildest Guitar Heroes nel 2007."@it,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d (\u0421\u0442\u0438\u0432\u0438) \u0420\u044d\u0439 \u0412\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen (Stevie) Ray Vaughan, 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1954, \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441, \u0421\u0428\u0410 \u2014 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1990, \u0418\u0441\u0442-\u0422\u0440\u043e\u0439, \u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0438\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435. \u0412 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b \u00abRolling Stone\u00bb \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u043b \u0421\u0442\u0438\u0432\u0438 \u0420\u044d\u0439 \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0441\u0435\u0434\u044c\u043c\u044b\u043c \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u0441\u0442\u0430 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0430 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b \u00abClassic Rock\u00bb \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0438\u0445 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u00ab100 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0443\u0442\u044b\u0445 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u0432 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b\u00bb \u0432 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u0414\u0436\u0438\u043c\u043c\u0438 \u0412\u043e\u043d, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30a3\u30fc\u30fb\u30ec\u30a4\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3(Stevie Ray Vaughan, 1954\u5e7410\u67083\u65e5 - 1990\u5e748\u670827\u65e5)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u306fStephen Ray Vaughan (\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30ec\u30a4\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3)\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c7\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c12\u4f4d\u3002"@ja,
        """\u65af\u8482\u82ac\u00b7\u201c\u53f2\u8482\u7ef4\u201d\u00b7\u96f7\u00b7\u6c83\u6069\uff08Stephen "Stevie" Ray Vaughan\uff0c1954\u5e7410\u67083\u65e5\uff0d1990\u5e748\u670827\u65e5\uff09\u70ba\u4e00\u500b\u51fa\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u9054\u62c9\u65af\u7684\u85cd\u8abf\u5409\u4ed6\u624b\uff0c\u4ed6\u4e5f\u662f\u7f8e\u570b\u751a\u5177\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u96fb\u5b50\u85cd\u8abf\u5409\u4ed6\u624b\u4e4b\u4e00\u30022003\u5e74\u5728\u6efe\u77f3\u6742\u5fd7\u8bc4\u9009\u7684\u4e00\u767e\u5927\u5409\u4ed6\u624b\u6392\u540d\u91cc\u4f4d\u5217\u7b2c\u4e03\u3002\u4ed6\u7684\u54e5\u54e5\u5409\u7c73\u00b7\u6c83\u6069\uff08Jimmie Vaughan\uff09\uff0c\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u85cd\u8abf\u5409\u4ed6\u624b\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:191151661;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stevie_Ray_Vaughan>,
        <http://viaf.org/viaf/191151661>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5426431-f490-4678-ad44-a75c71097bb4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Svaughan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stevie_Ray_Vaughan.
doremus_artist:8e5a7550-f60c-32dd-95a0-dcb11b2c84e4
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u0644\u0641\u0627\u062a\u0648\u0631\u064a \u0633\u0643\u064a\u0627\u0631\u064a\u0646\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Salvatore Sciarrino) \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 4 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1947 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0644\u064a\u0631\u0645\u0648 \u0641\u064a \u0635\u0642\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627. \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629."@ar,
        "Salvatore Sciarrino (* 4. April 1947 in Palermo) ist ein zeitgen\u00f6ssischer italienischer Komponist, der besonders f\u00fcr seine Kammermusik und seine Musiktheaterwerke bekannt ist."@de,
        """Salvatore Sciarrino (Palermo, 4 april 1947) is een Italiaans componist. Hij is er trots op dat hij qua muziek een vrije opleiding heeft gehad. Hij is in basis autodidact en begon met componeren toen hij twaalf jaar oud was. De eerste uitvoering volgde in 1962. Sciarrino zelf verklaarde later dat zijn "echte" werk pas begin in 1966 en dat werken daarvoor afgeschilderd moesten worden als probeersels. Hij ontdekte pas toen zijn eigen stijl."""@nl,
        "Salvatore Sciarrino (Palermo, 4 de abril de 1947), es un compositor italiano de m\u00fasica acad\u00e9mica contempor\u00e1nea.Su trabajo es vanguardista y es conocido por el uso de sonoridades aisladas, t\u00e9cnicas ampliadas, silencios frecuentes, y por el uso de la cita ir\u00f3nica o por la confrontaci\u00f3n con m\u00fasica anterior."@es,
        "Salvatore Sciarrino (Palermo, Sic\u00edlia, 4 de abril de 1947) \u00e9 um compositor italiano contempor\u00e2neo."@pt,
        "Salvatore Sciarrino (born Palermo, Italy, on April 4, 1947) is an Italian composer of contemporary classical music."@en,
        """Salvatore Sciarrino (ur. 4 kwietnia 1947 w Palermo na Sycylii) - w\u0142oski kompozytor muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. W zakresie edukacji muzycznej jest w\u0142a\u015bciwie autodydakt\u0105, studia muzyczne jedynie uzupe\u0142nia\u0142 u Franca Evangelistiego. Jego utwory wyro\u017cniaj\u0105 si\u0119 cz\u0119st\u0105 obecno\u015bci\u0105 ciszy, "izolowan\u0105" d\u017awi\u0119kowo\u015bci\u0105, u\u017cyciem wielu zr\u00f3\u017cnicowanych technik wydobycia d\u017awi\u0119ku, oraz bardzo wyra\u017an\u0105 organiczno\u015bci\u0105 utworu - traktowaniem go jako \u017cywy organizm. Mieszka obecnie w Citt\u00e0 di Castello w Umbrii."""@pl,
        "Salvatore Sciarrino, n\u00e9 le 4 avril 1947 \u00e0 Palerme, est un compositeur et interpr\u00e8te italien."@fr,
        "\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0428\u044c\u044f\u0440\u0440\u0438\u043d\u043e (\u0428\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u043e) (\u0438\u0442\u0430\u043b. Salvatore Sciarrino; 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b5\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30fc\u30ce\uff08Salvatore Sciarrino,1947\u5e744\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u306e\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4914104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvatore_Sciarrino>,
        <http://viaf.org/viaf/4914104>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78101aad-d417-4e39-b2b9-6779950d9c6b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SalvatoreSciarrino2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvatore_Sciarrino.
doremus_artist:8e8169b3-be70-3818-a036-1994b4b3aa37
owl:sameAs viaf:90521647; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90521647>.
doremus_artist:8e8cdea0-9647-381c-9638-eef887bc6b86
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Antonio Sartorio (* um 1630 in Venedig; \u2020 30. Dezember 1681 ebenda) war ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Antonio Sartorio (1630 \u2013 30 December 1680) was an Italian composer active mainly in Italy and in Hanover, Germany. He was a leading composer of operas in his native Venice in the 1660s and 1670s and was also known for composing in other genres of vocal music. Between 1665 and 1675 he spent most of his winters in Hanover, where he held the post of Kapellmeister to Duke Johann Friedrich of Brunswick-L\u00fcneburg \u2013 returning to Venice for the summer months. In 1676 he became vice maestro di capella at San Marco in Venice."@en,
        "Antonio Sartorio (Venecia, 1630 - Venecia, 30 de diciembre de 1680) es un compositor italiano, principalmente de \u00f3peras y de m\u00fasica vocal, activo sobre todo en su Venecia natal y en Hamburgo. Sobre la vida y su formaci\u00f3n se conoce poco. Desde el a\u00f1o 1666 hasta el 1675 fue primero maestro de capilla en la corte de Han\u00f3ver. Terminado este cargo volvi\u00f3 a Venecia, donde, desde el 7 de mayo de 1676 hasta su muerte, cumpli\u00f3 el cargo de vice-maestro de la capilla de San Marco."@es,
        "Antonio Sartorio (Veneti\u00eb, 1620 - ald. 30 december 1680) was een Italiaans componist."@nl,
        "Antonio Sartorio (n\u00e9 vers 1630 \u00e0 Venise et mort le 30 d\u00e9cembre 1680 dans la m\u00eame ville) \u00e9tait un compositeur italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b5\u30eb\u30c8\u30ea\u30aa\uff08Antonio Sartorio\u30011630\u5e74 - 1680\u5e7412\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ab\u30ec\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4faf\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u58eb\u9577\u3068\u3057\u3066\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306710\u5e74\u904e\u3054\u3057\u305f\u9593\u3082\u3001\u4f59\u6687\u306b\u306f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306b\u623b\u3063\u3066\u4f5c\u66f2\u306b\u3044\u305d\u3057\u3093\u3060\u30021680\u5e74\u3001\u30f4\u30a1\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u30b5\u30eb\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u30011660\u5e74\u304b\u30891670\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u6700\u3082\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71588895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Sartorio>,
        <http://viaf.org/viaf/71588895>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f867295b-8586-43bd-9d6e-eabb2c0b9f94>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Frederick,_Duke_of_Brunswick-Lüneburg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Sartorio.
doremus_artist:8efa05b4-97dc-3658-9dea-9152f1ba5976
owl:sameAs viaf:56803208; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803208>.
doremus_artist:8f85f278-11f8-38e2-8f03-f59a82e58825
owl:sameAs viaf:54408588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54408588>.
doremus_artist:8fb9d4f6-d9c1-3dab-9b4b-8b90572cb03a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        """Chris Botti (* 12. Oktober 1962 in Portland, Oregon) ist ein US-amerikanischer Jazz-Trompeter. Bekannt wurde er als Solotrompeter in der Band von Pops\u00e4nger Sting, die er ab 1999 mehr als zwei Jahre begleitete. Chris Botti hat in seiner bisherigen Karriere mit K\u00fcnstlern wie Sting, Barbra Streisand, Josh Groban, Paul Simon, Dave Koz, Jeff Lorber, Bill Bruford, Tony Levin, David Torn, Lee Ritenour, Burt Bacharach, Brian Culbertson, Michael Bubl\u00e9 und Billy Kilson zusammengearbeitet. In den ersten Jahren spielte er in der Ambient-Pop-Band "The Blue Nile"."""@de,
        "Chris Botti (Portland, Oreg\u00f3n, 12 de octubre de 1962) es un trompetista y compositor estadounidense de jazz y smooth jazz, cuyos discos han sido nominado varias veces para los Premios Grammy, y que ha logrado, con tres de ellos, alcanzar el puesto #1 en las listas de ventas de jazz de Billboard Top 200."@es,
        "Chris Botti (ur. 12 pa\u017adziernika 1962 w Corvallis w stanie Oregon) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz smooth jazzowy."@pl,
        "Chris Botti est un trompettiste de jazz am\u00e9ricain d'origine italienne n\u00e9 le 12 octobre 1962 \u00e0 Portland dans l'Oregon aux \u00c9tats-Unis. Il cite Miles Davis parmi ses influences principales."@fr,
        """Christopher Stephen "Chris" Botti (/\u02c8bo\u028ati/ BOH-tee; born October 12, 1962), is an American trumpeter and composer. In 2013, Botti won the Grammy Award in the Best Pop Instrumental Album category, for the album Impressions. He was also nominated in 2008 for his album Italia  and received three nominations in 2010 for the live album Chris Botti In Boston. Four of his albums have reached the No. 1 position on the Billboard jazz albums chart."""@en,
        "Christopher Stephen Botti, conhecido por Chris Botti (12 de outubro de 1962), \u00e9 um trompetista e compositor estadunidense. Em 2013, Botti foi o vencedor do Grammy de Melhor \u00c1lbum Pop Instrumental. Tamb\u00e9m foi indicado em 2008 por seu \u00e1lbum Italia e recebeu outras tr\u00eas indica\u00e7\u00f5es em 2010 pelo \u00e1lbum ao vivo Chris Botti in Boston. Quatro de seus \u00e1lbuns atingiram as primeiras posi\u00e7\u00f5es na Billboard Jazz. Ganhando notoriedade com o \u00e1lbum Night Sessions, de 2001, Botti estabeleceu sua reputa\u00e7\u00e3o como um m\u00fasico vers\u00e1til tanto no Jazz como no Pop, por sua habilidade em mesclar os dois estilos."@pt,
        "\u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d \u0411\u043e\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Christopher Stephen Botti, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u041a\u0440\u0438\u0441 \u0411\u043e\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chris Botti); \u0440. 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1962) \u2015 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 smooth jazz."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30dc\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Chris Botti, 1962\u5e7410\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u5dde\u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u751f\u307e\u308c\u3001\u30b3\u30fc\u30f4\u30a1\u30ea\u30b9\u80b2\u3061\u306e\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u754c\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74042933;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Botti>,
        <http://viaf.org/viaf/74042933>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0939452b-0c6f-422a-997f-e7c496ce1113>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chris_Botti_at_Thorton_Winery_2006_retouched.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Botti.
doremus_artist:904cd159-b748-329e-84cc-6bf79e58a8ca
    dbp:birthPlace dbr:Weimar_Republic;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Helmut Heinrich Waldemar Schmidt (* 23. Dezember 1918 in Hamburg; \u2020 10. November 2015 ebenda) war ein deutscher Politiker der SPD. Von 1974 bis 1982 war er als Regierungschef einer sozialliberalen Koalition nach dem R\u00fccktritt Willy Brandts der f\u00fcnfte Bundeskanzler der Bundesrepublik Deutschland. Vor allem nach seiner Kanzlerschaft erlangte Helmut Schmidt als Elder Statesman partei\u00fcbergreifend hohe Popularit\u00e4t. Von 1983 bis zu seinem Tod war er Mitherausgeber der Wochenzeitung Die Zeit."@de,
        "Helmut Heinrich Waldemar Schmidt (German pronunciation: [\u02c8h\u025blmu\u02d0t \u02c8ha\u0361\u026an\u0281\u026a\u00e7 \u02c8vald\u0259ma\u02d0\u0250 \u02c8\u0283m\u026at]; 23 December 1918 \u2013 10 November 2015) was a German statesman and member of the Social Democratic Party of Germany (SPD), who served as Chancellor of the Federal Republic of Germany from 1974 to 1982. He retired from Parliament in 1986, after clashing with the SPD's left wing, who opposed him on defence and economic issues. In 1986 he was a leading proponent of European monetary union and a European Central Bank."@en,
        "Helmut Heinrich Waldemar Schmidt (Hamburg, 23 december 1918 \u2013 aldaar, 10 november 2015) was een Duits econoom en politicus van de Sozialdemokratische Partei Deutschlands (SPD). Hij was bondskanselier van 1974 tot 1982."@nl,
        "Helmut Heinrich Waldemar Schmidt (Hamburgo, 23 de dezembro de 1918 \u2014 Hamburgo, 10 de novembro 2015) foi um pol\u00edtico do Partido Social-Democrata da Alemanha. Considerado um dos pais do Euro e um dos maiores estadistas do s\u00e9culo XX. Era luterano. Foi o quinto chanceler da Alemanha, de 1974 a 1982, tendo servido, entre outros, brevemente como Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, no fim do seu mandato como chanceler alem\u00e3o."@pt,
        "Helmut Heinrich Waldemar Schmidt (Hamburgo, 23 de diciembre de 1918-ib., 10 de noviembre de 2015) fue un pol\u00edtico alem\u00e1n, miembro del Partido Socialdem\u00f3crata (SPD). Fue ministro de Defensa entre 1969 y 1972, ministro de Econom\u00eda y Finanzas en 1972, ministro de Finanzas desde 1972 hasta 1974, canciller de la entonces Alemania Occidental, desde 1974 hasta 1982, y ministro de Asuntos Exteriores en septiembre de 1982 y octubre de 1982. De formaci\u00f3n economista, Schmidt es considerado como partidario del keynesianismo. Desde 1983 hasta su muerte fue editor del semanario Die Zeit."@es,
        "Helmut Heinrich Waldemar Schmidt (ur. 23 grudnia 1918 w Hamburgu, zm. 10 listopada 2015 tam\u017ce) \u2013 niemiecki polityk nale\u017c\u0105cy do Socjaldemokratycznej Partii Niemiec (SPD), kanclerz Niemiec w latach 1974-1982, kr\u00f3tko tak\u017ce minister spraw zagranicznych."@pl,
        "Helmut Heinrich Waldemar Schmidt , n\u00e9 le 23 d\u00e9cembre 1918 \u00e0 Hambourg et mort le 10 novembre 2015 dans la m\u00eame ville \u00e0 l'\u00e2ge de 96 ans, est un homme politique allemand, membre du Parti social-d\u00e9mocrate (SPD)."@fr,
        "\u00c8 stato Cancelliere della Repubblica Federale Tedesca dal 6 maggio 1974 al 1\u00ba ottobre 1982. Dopo aver partecipato al conflitto mondiale, divenuto membro del Partito Socialdemocratico di Germania nel 1946, fu parlamentare del Bundestag nel 1953-1962. Mantenne il ruolo di Ministro della difesa della RFT dal 1969 al 1972, diventando nel 1972 Ministro delle finanze."@it,
        "\u0413\u0435\u043b\u044c\u043c\u0443\u0442 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0434\u0435\u043c\u0430\u0440 \u0428\u043c\u0438\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Helmut Heinrich Waldemar Schmidt; 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1918 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b-\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442. \u041f\u044f\u0442\u044b\u0439 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0424\u0420\u0413 (1974\u20141982)."@ru,
        "\u0647\u0644\u0645\u0648\u062a \u0634\u0645\u064a\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Helmut Schmidt) \u200f(23 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1918 \u0641\u064a \u0647\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a - 10 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2015 \u0641\u064a \u0647\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a) \u0643\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0639\u0648\u0627\u0645 1974 \u0625\u0644\u0649 \u063a\u0627\u064a\u0629 1982 ."@ar,
        "\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\uff08Helmut Heinrich Waldemar Schmidt\u30011918\u5e7412\u670823\u65e5 - 2015\u5e7411\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u515a (SPD) \u6240\u5c5e\u3002\u7b2c5\u4ee3\u9023\u90a6\u9996\u76f8\uff08\u5728\u4efb\uff1a1974\u5e74 - 1982\u5e74\uff09\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u56fd\u9632\u76f8\uff081969\u5e74 - 1972\u5e74\uff09\u3001\u7d4c\u6e08\u8ca1\u52d9\u76f8\uff081972\u5e74\uff09\u3001\u8ca1\u52d9\u76f8\uff081972\u5e74 - 1974\u5e74\uff09\u3001\u5916\u52d9\u5927\u81e3\uff08\u81e8\u6642\u30011982\u5e74\u306e2\u9031\u9593\uff09\u3092\u6b74\u4efb\u30021983\u5e74\u304b\u3089\u306f\u300e\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u300f\u7d19\u306e\u5171\u540c\u7de8\u96c6\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u8a00\u8ad6\u4eba\u30fb\u6587\u5316\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8d6b\u5c14\u7a46\u7279\u00b7\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u74e6\u723e\u5fb7\u99ac\u00b7\u65bd\u5bc6\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHelmut Heinrich Waldemar Schmidt\uff0c1918\u5e7412\u670823\u65e5\uff0d2015\u5e7411\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u515a\u653f\u6cbb\u5bb6\uff0c\u524d\u897f\u5fb7\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u515a\uff08SPD\uff09\u4e3b\u5e2d\uff081967\u5e74\u20141969\u5e74\uff09\u3001\u524d\u897f\u5fb7\u56fd\u9632\u90e8\u957f\uff081967\u5e74\u20141972\u5e74\uff09\u3001\u8d22\u7ecf\u90e8\u957f\uff081972\u5e74\uff09\u3001\u7ecf\u6d4e\u90e8\u957f\uff081972\u5e74\u20141974\u5e74\uff09\u3001\u524d\u897f\u5fb7\u603b\u7406\uff081974\u5e74\u20141982\u5e74\uff09\u3001\u5916\u957f\uff081982\u5e749\u670817\u65e5\uff0d1982\u5e7410\u67081\u65e5\uff09\u3002\u5728\u4efb\u671f\u9593\u7684\u7ecf\u6d4e\u653f\u7b56\u5949\u884c\u51ef\u6069\u65af\u4e3b\u4e49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12314986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Schmidt>,
        <http://viaf.org/viaf/12314986>,
        <https://musicbrainz.org/artist/38d388d7-8a32-4ac0-be9f-9f5bd6d39305>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Verteidigungsminister_Helmut_Schmidt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Schmidt.
doremus_artist:90536df2-81ed-301b-8fff-f99f97ff96e0
    dbp:birthPlace dbr:Haarlem;
    dbp:deathPlace dbr:The_Hague;
    rdfs:comment
        "Jurriaan Hendrik Andriessen (* 15. November 1925 in Haarlem; \u2020 23. August 1996 in Den Haag) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist, Sohn des Komponisten Hendrik Andriessen und Bruder von Louis Andriessen. Er studierte am Konservatorium Utrecht bei Andr\u00e9 Jurres (Piano) und Willem van Otterloo (Orchesterdirektion), ging 1947 nach Paris, studierte dort unter anderem bei Olivier Messiaen. Mit seiner Komposition Het monsterlijke uur f\u00fcr Blasorchester und zwei Klaviere bekam er 1948 als erster Preistr\u00e4ger den Johan Wagenaar-Preis in den Niederlanden. Weitere Studien folgten aufgrund eines Stipendiums der Unesco und sp\u00e4ter durch die Rockefeller-Foundation bei Aaron Copland und Sergei Alexandrowitsch Kussewizki sowie am Berkshire Music Centre in Tanglewood, Massachusetts, USA. Anschlie\u00dfend machte er S"@de,
        "Jurriaan Hendrik Andriessen (15 November 1925, Haarlem \u2013 19 August 1996, The Hague) was a Dutch composer, whose father, Hendrik, brother Louis, and uncle Willem have also been notable composers. Andriessen studied composition with his father at the Utrecht Conservatory before moving to Paris where he studied with Olivier Messiaen. In addition to the theatre works he is most noted for, Andriessen was also a prolific composer of chamber and vocal works, many of which were meant to be performed by amateurs; he has also been a director for television."@en,
        "Jurriaan Hendrik Andriessen (15 novembre 1925, Haarlem \u2013 19 ao\u00fbt 1996, La Haye) est un compositeur n\u00e9erlandais, dont le p\u00e8re, Hendrik, le fr\u00e8re Louis, et l'oncle Willem (en) \u00e9taient aussi de notables compositeurs."@fr,
        "Jurriaan Hendrik Andriessen, ook bekend onder het pseudoniem Leslie Cool (Haarlem, 15 november 1925 \u2014 Den Haag, 23 augustus 1996) was een Nederlands componist. Als lid van de bekende kunstenaarsfamilie Andriessen was hij een zoon van de componist Hendrik Andriessen, een oom van de kunstenaar (die ook componeerde) met dezelfde voornamen en een oudere broer van de componist Louis Andriessen."@nl,
        "\u30e6\u30ea\u30a2\u30fc\u30f3\u30fb\u30d8\u30f3\u30c9\u30ea\u30af\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30bb\u30f3\uff08Jurriaan Hendrik Andriessen, 1925\u5e7411\u670815\u65e5 - 1996\u5e748\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37336701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jurriaan_Andriessen_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/37336701>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JurriaanAndriessen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jurriaan_Andriessen_(composer)>.
doremus_artist:90699fea-e09f-3e69-8438-2bb3b4266bed
owl:sameAs viaf:141285717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/141285717>.
doremus_artist:91ddb5c5-be65-3cfa-bbf8-e5fc4e7f7051
owl:sameAs viaf:37236631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37236631>.
doremus_artist:91e3d376-f4d6-3522-9a28-35bac826a915
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        """Dorival Tostes "Dori" Caymmi (born 26 August 1943) is a Brazilian singer, guitarist, songwriter, arranger, and producer who is a two-time Grammy Award winner (Best Latin Song and Best Latin Samba Recording)."""@en,
        "Dorival Tostes Caymmi, mais conhecido como Dori Caymmi, (Rio de Janeiro, 26 de agosto de 1943) \u00e9 um m\u00fasico, cantor e compositor brasileiro, filho dos tamb\u00e9m m\u00fasicos Dorival Caymmi e Stella Maris. Irm\u00e3o da cantora Nana Caymmi e do flautista, cantor e compositor Danilo Caymmi. O m\u00fasico reside em Los Angeles, nos Estados Unidos, desde o final dos anos 1980."@pt,
        "Dorival Tostes \u201eDori\u201c Caymmi (* 26. August 1943 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer S\u00e4nger, Gitarrist, Songwriter der M\u00fasica Popular Brasileira, der auch als Arrangeur und Musikproduzent t\u00e4tig war und f\u00fcr mehrere Grammies nominiert wurde."@de,
        "No debe confundirse con su padre, el m\u00fasico brasile\u00f1o Dorival Caymmi. Dorival Tostes Caymmi, conocido art\u00edsticamente como Dori Caymmi (26 de agosto de 1943, Salvador de Bah\u00eda, Brasil) es un m\u00fasico fuertemente ligado al desarrollo de la m\u00fasica popular brasile\u00f1a, hijo de los tambi\u00e9n m\u00fasicos Dorival Caymmi y Stella Maris. Es hermano de Danilo Caymmi y de la cantante Nana Caymmi. Est\u00e1 radicado en la ciudad de Los \u00c1ngeles desde finales de la d\u00e9cada de 1980."@es;
    owl:sameAs viaf:33715255;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dori_Caymmi>,
        <http://viaf.org/viaf/33715255>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aaaaab61-aa05-47e9-a607-5da742148efb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dori_Caymmi.
doremus_artist:9271958b-e3db-3758-ae29-68e79c825fa4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gilmer,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Donald (Don) Henley (* 22. Juli 1947 in Gilmer, Texas) ist ein US-amerikanischer Rockmusiker, der vor allem als Schlagzeuger sowie gemeinsam mit Glenn Frey als Bandleader und S\u00e4nger der Country-Rockband Eagles bekannt wurde. Gleichwohl verfolgte er seit Beginn der 1980er Jahre auch eine sehr erfolgreiche Solokarriere. Als Mitglied der Eagles und als Solist erhielt er insgesamt acht Grammy Awards. Er ist mit den Eagles seit 1998 Mitglied der Rock and Roll Hall of Fame, seit dem Jahr 2000 auch in der Songwriters Hall of Fame."@de,
        "Donald Henley, n\u00e9 le 22 juillet 1947 \u00e0 Gilmer (Texas), est un chanteur et un batteur am\u00e9ricain du groupe de rock Eagles. Il poursuit aussi une carri\u00e8re solo."@fr,
        """Donald Hugh "Don" Henley (Gilmer, Texas, 22 de julho de 1947) \u00e9 um m\u00fasico, cantor, compositor e baterista estadunidense, mais conhecido como um dos fundadores da banda de folk rock The Eagles. Mais tarde, lan\u00e7ou uma bem sucedida carreira solo, ganhando sete pr\u00eamios Grammy e atingindo os dez mais da Billboard Hot 100 seis vezes. Em 2008, foi nomeado o 87o melhor cantor de todos os tempos pela revista Rolling Stone. Desde 1994 divide sua atividade musical entre os Eagles e sua carreira solo."""@pt,
        """Donald Hugh "Don" Henley (Gilmer, Texas, 22 de julio de 1947) es un cantante de rock, guitarrista, escritor y bater\u00eda estadounidense, tambi\u00e9n conocido como miembro fundador de la banda Eagles, antes de lanzar su exitosa carrera como solista llegando a ganar un premio Grammy. Henley tambi\u00e9n ha hecho importantes aportes en diversas campa\u00f1as ambientales y de orden pol\u00edtico. Desde 1994 divide sus actividades musicales entre Eagles y su carrera como solista."""@es,
        """Donald Hugh "Don" Henley (born July 22, 1947) is an American singer-songwriter, producer, and drummer, best known as a founding member of the Eagles before launching a successful solo career. Henley was the drummer and co-lead vocalist for the Eagles from 1971\u20131980, when the band broke up, and from 1994\u20132016, when they reunited. Henley sang the lead vocals on Eagles hits such as "Witchy Woman", "Desperado", "Best of My Love", "One of These Nights", "Hotel California", "Life in the Fast Lane", "The Long Run" and "Get Over It"."""@en,
        "Donald Hugh (Don) Henley (Gilmer (Texas), 22 juli 1947), opgegroeid in Linden (Texas) is een rockmuzikant die vooral bekend is als drummer en een van de leadzangers van de Amerikaanse band Eagles. Henley zong veel bekende Eagles-hits, waaronder: Hotel California, Witchy Woman, One Of These Nights, Desperado, Life In The Fast Lane en The Long Run. Met the Eagles heeft Henley wereldwijd meer dan 150 miljoen albums verkocht en zes Grammy Awards gewonnen, naast de drie Grammy's die Henley voor zijn solowerk heeft ontvangen. Naast zijn carri\u00e8re met the Eagles heeft Henley een succesvolle solocarri\u00e8re, waarmee hij wereldwijd meer dan 10 miljoen albums verkocht en tijdens de jaren-80 grote hits scoorde waaronder: The Boys Of Summer, Dirty Laundry, The End Of The Innocence, New York Minute en The "@nl,
        "Donald Hugh Henley (ur. 22 lipca 1947 w Gilmer w stanie Teksas) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, perkusista, autor tekst\u00f3w. Cz\u0142onek i wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel ameryka\u0144skiej grupy The Eagles."@pl,
        "\u0414\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 (\u0414\u043e\u043d) \u0425\u044c\u044e \u0425\u0435\u043d\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Donald Hugh Henley; 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1947, \u0413\u0438\u043b\u043c\u0435\u0440, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a), \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 The Eagles. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 The Eagles \u0425\u0435\u043d\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u0443\u044d\u0442 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430\u0448\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439, \u0421\u0442\u0438\u0432\u0438 \u041d\u0438\u043a\u0441 \u0438\u0437 Fleetwood Mac. \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abLeather and Lace\u00bb \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c, \u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00abI Can\u2019t Stand Still\u00bb, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u00abDirty Laundry\u00bb \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u043f-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0430\u0445. \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u044b:"@ru,
        "\u30c9\u30f3\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\uff08Donald Hugh Henley, 1947\u5e747\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30fc\u30b0\u30eb\u30b9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c87\u4f4d\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c85\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u5510\u7d0d\u5fb7\u00b7\u96e8\u679c\u00b7\u4ea8\u5229\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDonald Hugh Henley\uff0c1947\u5e747\u670822\u65e5\uff0d \uff09\uff0c\u66b1\u7a31\u5510\u00b7\u4ea8\u5229\uff08Don Henley\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u5fb7\u514b\u85a9\u65af\u5dde\u5409\u723e\u6469\uff08Gilmer\uff09\uff0c\u9f13\u624b\u53ca\u6b4c\u624b\uff0c\u70ba\u8001\u9df9\u5408\u5531\u5718\u5275\u59cb\u5718\u54e1\u3002\u5728\u8001\u9df9\u5408\u5531\u5718\u89e3\u6563\u5f8c\uff0c\u7e7c\u7e8c\u4ee5\u7368\u5531\u6b4c\u624b\u8eab\u4efd\u767c\u884c\u5c08\u8f2f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64191937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Henley>,
        <http://viaf.org/viaf/64191937>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2c2d4fe-8c1e-44ec-8be6-ff500e105a90>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Don_Henley_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Henley.
doremus_artist:92ba2e12-4797-39ed-96f9-e8a4322cd4ea
owl:sameAs viaf:305208419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305208419>.
doremus_artist:92bdacf2-614c-31d0-8bbc-7f5473a6e3cc
    dbp:birthPlace dbr:Giessen;
    dbp:deathPlace dbr:Giessen;
    rdfs:comment
        "Kurt August Georg Reinhard (* 27. August 1914 in Gie\u00dfen; \u2020 18. Juli 1979 ebenda) war ein deutscher Musikethnologe und Komponist."@de,
        "Kurt Reinhard (27 August 1914 \u2013 18 July 1979) was a German musicologist and ethnomusicologist who specialised in Turkish music. Born in Gie\u00dfen, Germany, he studied musicology and composition at the University of Cologne from 1933\u20131935, and ethnology at the Universities of Leipzig and Munich from 1935-1936. He took his doctorate at Munich doing his dissertation on Burmese music. In 1952\u20131968 he was a director of the Berliner Phonogramm-Archiv. His chief area of interest in the field of ethnomusicology was the folk music of Turkey."@en;
    owl:sameAs viaf:14955332;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Reinhard_(musicologist)>,
        <http://viaf.org/viaf/14955332>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Kurt_Reinhard_(musicologist)>.
doremus_artist:932485d5-1846-3f3a-be81-301f4b38f13d
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Edith Farnadi (Budapest, 25 septembre 1921 \u2013 Graz, 14 d\u00e9cembre 1973) est une pianiste hongroise."@fr,
        "Edith Farnadi (born 25 September 1921, died 12 or 14 December 1973) was a Hungarian pianist. She was born in Budapest and began her studies at the age of 7 at the Franz Liszt Academy of Music. She studied with Professor Arnold Sz\u00e9kely (also a teacher of Louis Kentner). At the age of 9, she made her musical debut as a child prodigy. At the age of 12, she played Beethoven's Piano Concerto No. 1, directing the orchestra from the piano. She received her diploma from the Musical Academy in Budapest when she was 17 years old. During her studies at the Music Academy she won the Franz Liszt Prize twice. She became a professor at the Budapest Franz Liszt Academy where she remained until 1942. She then concertized widely throughout Europe in the 1950s and made recordings with the Westminster Label. "@en;
    owl:sameAs viaf:198829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Farnadi>,
        <http://viaf.org/viaf/198829>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edith_Farnadi.
doremus_artist:93a20700-e381-3607-9dfc-7b376f72d4a3
    rdfs:comment
        "Anthony (Clifton) Plog (Glendale, 13 november 1947) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog, dirigent en trompettist."@nl,
        "Anthony Plog (born November 13, 1947) is an American conductor, composer and trumpet player. Plog was born in Glendale, California, United States. From 2006 to 2007, he held the Roy Acuff Chair of Excellence at Austin Peay State University."@en;
    owl:sameAs viaf:34649945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Plog>,
        <http://viaf.org/viaf/34649945>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Plog.
doremus_artist:93a8c776-1a10-3da4-a20b-87795bbf8334
owl:sameAs viaf:42034651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42034651>.
doremus_artist:95a90b81-9ad3-3457-8fbd-68446eac920d
owl:sameAs viaf:102435591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102435591>.
doremus_artist:960e8b3b-4e39-3e1c-b85b-201fdfab063a
owl:sameAs viaf:103661537; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103661537>.
doremus_artist:9698d26c-cdd4-3ef0-a7cc-cdb9d7d9483d
owl:sameAs viaf:39588203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39588203>.
doremus_artist:970ad039-fa40-3b8b-99df-6e361b026b33
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cecina,_Tuscany>;
    rdfs:comment
        "Augustin Hadelich (* 4. April 1984 in Cecina, Italien) ist ein deutscher Violinist."@de,
        "Augustin Hadelich (born April 4, 1984 in Italy) is a Grammy-winning  classical violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:48943523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Augustin_Hadelich>,
        <http://viaf.org/viaf/48943523>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Augustin_Hadelich.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Augustin_Hadelich.
doremus_artist:97224c2e-2cce-35d9-bc8d-c82d95e3d5ff
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Friedrich Cerha (* 17. Februar 1926 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent."@de,
        """Friedrich Cerha (Viena, 17 de fevereiro de 1926) \u00e9 um compositor e maestro austr\u00edaco. Cerha recebeu sua forma\u00e7\u00e3o na Academia Vienense de M\u00fasica em (violino, composi\u00e7\u00e3o) pela Universidade de Viena (m\u00fasica ci\u00eancias, cultura e l\u00edngua alem\u00e3). Em 1958, juntamente com Kurt Schwertsik, criou o conjunto "die Reihe", que foi um importante instrumento para a propaga\u00e7\u00e3o da m\u00fasica contempor\u00e2nea, na \u00c1ustria. Ganhou uma reputa\u00e7\u00e3o como int\u00e9rprete das obras de Alban Berg, Arnold Schoenberg e Anton Webern, sua afinidade com as obras da segunda escola vienense culminou no acabamento da realiza\u00e7\u00e3o da \u00f3pera "Lulu", de Alban Berg, (estreada por Pierre Boulez, em Paris, 1979)."""@pt,
        "Friedrich Cerha (Wenen, 17 februari 1926) is een Oostenrijks componist en dirigent."@nl,
        "Friedrich Cerha (born 17 February 1926) is an Austrian composer and conductor."@en,
        "Friedrich Cerha (ur. 17 lutego 1926 w Wiedniu) \u2013 kompozytor i dyrygent austriacki."@pl,
        "Friedrich CerhaFichier:Friedrich Cerha 2006.jpg En 2006 Friedrich Cerha est un compositeur et chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1926 \u00e0 Vienne. Il a fait ses \u00e9tudes \u00e0 l'Academie de Musique de Vienne (violon, composition, direction d'orchestre) et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Vienne (musique, culture allemande, philosophie). Il est le cofondateur avec Kurt Schwertsik de l'ensemble de musique contemporaine Die Reihe, qui a \u00e9t\u00e9 un important instrument pour la diffusion de la musique contemporaine en Autriche. \u00c0 c\u00f4t\u00e9 de son travail de composition, Cerha s'est construit une r\u00e9putation d'interpr\u00e8te des \u0153uvres d'Alban Berg, Arnold Schoenberg et Anton Webern; son affinit\u00e9 pour les \u0153uvres de la seconde \u00e9cole de Vienne culmine en 1979 avec l'op\u00e9ra Lulu d'Alban Berg dont il termine l'orchestration du"@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0426\u0435\u0440\u0445\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Cerha; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1926, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30cf\uff08\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30c4\u30a7\u30eb\u30cf\u3001Friedrich Cerha \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: [\u02c8ts\u025b\u0250ha\u02d1], 1926\u5e742\u670817\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Cerha>,
        <http://viaf.org/viaf/76502190>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65f5c763-daad-4762-bd92-76383082d11b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_Cerha_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Cerha.
doremus_artist:974f34a7-f644-3328-820f-acf7a24212f8
owl:sameAs viaf:21708711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21708711>.
doremus_artist:9855d365-15d1-3107-be2e-903ee8808123
owl:sameAs viaf:79165761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79165761>.
doremus_artist:98b8624b-589b-3239-9f08-be364eb20d42
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Inizia giovanissimo lo studio della chitarra, divenendo, a partire dal 1810, celebre concertista. Si stabilisce, riscuotendo grande successo, a Parigi (1816 ca.), citt\u00e0 che dal 1822 frequentemente lascia per compiere tourn\u00e9e in Italia, Inghilterra e Germania. Le sue prime pubblicazioni escono nel 1820, e nel 1836 il suo M\u00e9thode compl\u00e8te pour la Guitare op.59 inizia a circolare nella capitale francese riscuotendo molti consensi. Nel 1835 Carcassi ritorna stabilmente in Italia, e alterna l'attivit\u00e0 concertistica a quella didattica. Muore a Parigi il 16 gennaio 1853."@it,
        "Matteo Carcassi (* 1792 in Florenz; \u2020 16. Januar 1853 in Paris) war ein italienischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "Matteo Carcassi (1792 \u2013 16 January 1853) was a famous Italian guitarist and composer."@en,
        "Matteo Carcassi (Florence, 1792 - 1853) was een Italiaans gitarist, die in zijn tijd vermaardheid verwierf als concertgitarist en transcripties componeerde van populaire opera-aria's. Hij oogstte succes in Duitsland en in Londen, maar bracht het grootste gedeelte van zijn leven door in Parijs, waar hij piano- en gitaarlessen gaf. Hij ging bijna jaarlijks op tournee door Europa tot ongeveer 1840. Hij overleed in Parijs in 1853."@nl,
        "Matteo Carcassi (Florencia (Italia), 1792 \u2014 16 de enero de 1853) fue un compositor italiano, uno de los mejores compositores rom\u00e1nticos para guitarra de la \u00e9poca, junto con Ferdinando Carulli, con quien compart\u00eda gran fama, con composiciones que actualmente son material de estudio imprescindible para cualquier estudiante de guitarra cl\u00e1sica."@es,
        "Matteo Carcassi (Floren\u00e7a, 1792 - Paris, 16 de janeiro de 1853) foi um compositor e guitarrista italiano."@pt,
        "Matteo Carcassi (ur. 1792, zm. 16 stycznia 1853 w Pary\u017cu) \u2013 w\u0142oski gitarzysta i kompozytor. Matteo uczy\u0142 si\u0119 gry na fortepianie, lecz b\u0119d\u0105c dzieckiem nauczy\u0142 si\u0119 tak\u017ce gry na gitarze. Szybko zyska\u0142 reputacj\u0119 wirtuoza koncertowego."@pl,
        "Matteo Carcassi, n\u00e9 en 1792 (ou 1793) \u00e0 Florence et mort le 16 janvier 1853 \u00e0 Paris, fut un guitariste, compositeur et p\u00e9dagogue italien et l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres interpr\u00e8tes de son \u00e9poque. Contemporain de l'espagnol Fernando Sor et de l'italien Mauro Giuliani, il est surtout connu pour ses \u0153uvres p\u00e9dagogiques. Ses 25 \u00c9tudes opus 60 sont un parcours obligatoire pour tout \u00e9tudiant guitariste."@fr,
        "\u041c\u0430\u0442\u0442\u0435\u0301\u043e \u041a\u0430\u0440\u043a\u0430\u0301\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Matteo Carcassi; 1792, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1853, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435, \u0438 \u043a \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c \u0443\u0436\u0435 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f. \u0412 1820 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e. \u0415\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u044d\u043b\u0435\u0433\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u041a\u0430\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u044d\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u043f\u0435\u0440 \u041e\u0431\u0435\u0440\u0430, \u0413\u0435\u0440\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438. \u0413\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u30de\u30c3\u30c6\u30aa\u30fb\u30ab\u30eb\u30ab\u30c3\u30b7\uff08Matteo Carcassi, 1792\u5e74 - 1853\u5e741\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74116223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matteo_Carcassi>,
        <http://viaf.org/viaf/74116223>,
        <https://musicbrainz.org/artist/790f4b61-8fbd-48fe-913a-fd3635742ec7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matteo_Carcassi_(1792-1853).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matteo_Carcassi.
doremus_artist:992a08f0-6ea7-339e-b3ec-fbb817efc7e7
    owl:sameAs viaf:28467308;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28467308>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1182755f-0467-4069-9e5f-6238fb121aba>.
doremus_artist:99ed8642-810d-327b-81bd-bca6ecc05f70
owl:sameAs viaf:3726729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3726729>.
doremus_artist:9b6109ea-8e35-3dbc-b085-6dce7dc03c9f
    owl:sameAs viaf:114868940;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114868940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/60d41417-feda-4734-bbbf-7dcc30e08a83>.
doremus_artist:9d887472-7b34-3cfd-8781-c25e22363129
owl:sameAs viaf:59271939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59271939>.
doremus_artist:9db80975-cc0b-3f6e-b7a3-916410c5e7f9
    rdfs:comment
        "Manuel Blancafort de Rosell\u00f3 (La Garriga, 12 ao\u00fbt 1897 - Barcelone, 8 janvier 1987) est l'un des compositeurs catalans les plus marquants du XXe si\u00e8cle. Il laisse une \u0153uvre musicale, tant pour piano ou ensemble de chambre que symphonique, reconnue internationalement."@fr;
    owl:sameAs viaf:54331807;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Manuel_Blancafort>,
        <http://viaf.org/viaf/54331807>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Manuel_Blancafort.
doremus_artist:9e9c0df5-e579-3206-96dd-b4f2c57f9b86
owl:sameAs viaf:10057807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10057807>.
doremus_artist:9f4eeadc-54fd-34c6-8054-a88a90560fc2
    dbp:birthPlace dbr:Queens;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Dopo aver studiato il corno francese alla Saint Thomas Choir School, a 17 anni Schuller era primo corno alla Cincinnati Symphony Orchestra, passando poi due anni dopo a primo corno nella Metropolitan Opera Orchestra. Nel 1959 interruppe la sua attivit\u00e0 di strumentista per dedicarsi interamente alla composizione. Come direttore d'orchestra ha dato spettacoli in tutto il mondo e ha registrato con giganti del jazz quali Dizzy Gillespie, Miles Davis, e John Lewis. Invent\u00f2 il termine \u00abThird Stream\u00bb per descrivere un genere che combina tecniche classiche e jazz, e cre\u00f2 il corso di jazz della NEC, che \u00e8 oggi uno dei pi\u00f9 rinomati al mondo."@it,
        "Gunther Alexander Schuller (* 22. November 1925 in New York City, New York; \u2020 21. Juni 2015 in Boston, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Hornist, Komponist, Musikwissenschaftler und Dirigent."@de,
        "Gunther Alexander Schuller (New York, 22 november 1925 \u2013 Boston, 21 juni 2015) was een Amerikaans componist, muziekpedagoog, musicoloog, dirigent, fluitist en hoornist. Zijn vader was violist in het New York Philharmonic Orchestra. Zijn ouders waren Duitse emigranten."@nl,
        "Gunther Alexander Schuller (November 22, 1925 \u2013 June 21, 2015) was an American composer, conductor, horn player, author, historian and jazz musician."@en,
        "Gunther Alexander Schuller (ur. 22 listopada 1925 w Nowym Jorku, zm. 21 czerwca 2015 w Bostonie) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, dyrygent, nauczyciel akademicki, muzyk jazzowy. Laureat nagrody NEA Jazz Masters w 2008."@pl,
        "Gunther Schuller (Nova Iorque, 22 de Novembro, de 1925; Nova Iorque, 21 de Junho de 2015) Foi um compositor, e tocador de trompa, norte-americano. Sendo considerado como uma das principais figuras da m\u00fasica cl\u00e1ssica contempor\u00e2nea."@pt,
        "Gunther Schuller (Nueva York, 22 de noviembre de 1925 - 21 de junio de 2015), fue un compositor, trompista y director de orquesta estadounidense, uno de los principales representantes de la \u00abThird Stream Music\u00bb (\u00abTercera v\u00eda o corriente\u00bb), un t\u00e9rmino que \u00e9l acu\u00f1\u00f3 para describir la m\u00fasica que combina las t\u00e9cnicas cl\u00e1sicas y el jazz."@es,
        "Gunther Schuller est un compositeur, corniste et chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 le 22 novembre 1925 \u00e0 New York et mort le 21 juin 2015 \u00e0 Boston. Il est un des principaux repr\u00e9sentants du Third Stream (\u00ab Troisi\u00e8me courant \u00bb)."@fr,
        "\u30ac\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30e9\u30fc\uff08Gunther Schuller\u30011925\u5e7411\u670811\u65e5 - 2015\u5e746\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u8fd1\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79167723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gunther_Schuller>,
        <http://viaf.org/viaf/79167723>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d27e05e6-ddd1-4d84-bf9f-60596bee20c1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gunther_Schuller_and_A.B._Spellman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gunther_Schuller.
doremus_artist:a091caba-e2f6-3c4f-b997-c90e5c524bb7
    rdfs:comment
        "Alexandre Kniazev est un violoncelliste et organiste russe n\u00e9 en 1961 et nomm\u00e9 meilleur musicien de l'ann\u00e9e en Russie en 1999."@fr;
    owl:sameAs viaf:74986134;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre_Kniazev>,
        <http://viaf.org/viaf/74986134>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_AlexanderKniazev.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre_Kniazev.
doremus_artist:a09e5bee-5c79-3b92-b3af-8107c348e819
owl:sameAs viaf:19998693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19998693>.
doremus_artist:a19194b5-7bee-37d7-9a96-c8c13163144e
    dbp:birthPlace dbr:Chianciano_Terme;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Bonaventura Somma ( Chianciano Terme 30 July 1893 \u2013 Rome 23 October 1960) was an Italian Romantic composer, conductor and organist."@en,
        "Bonaventura Somma (Siena, 30 de julho de 1893 - Roma 23 de outubro de 1960) foi um maestro e compositor italiano. Realizou seus estudos durante a adolesc\u00eancia no conservat\u00f3rio de Roma e foi aluno de compositores modernos italianos como Ottorino Respighi. Aos 18 anos j\u00e1 era mestre de capela titular no santu\u00e1rio de Pompei. em 1922, esteve em Paris como dirigente dos Ballets Russes. De volta a Roma, no ano seguinte, exerceu os cargos de diretor de coro da Academia de Santa Cec\u00edlia e da igreja de S\u00e3o Lu\u00eds de Grancesi. Foi tamb\u00e9m professor titular de composi\u00e7\u00e3o polif\u00f4nico-vocal do Conservat\u00f3rio de Santa Cec\u00edlia. Realizou tamb\u00e9m v\u00e1rios concertos em outros pa\u00edses da Europa e na Am\u00e9rica."@pt;
    owl:sameAs viaf:34654651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bonaventura_Somma>,
        <http://viaf.org/viaf/34654651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67e9fb2d-6a36-4c64-ad53-6c5d29755ec7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bonaventura_Somma.
doremus_artist:a193c86c-036d-3d84-88e7-85b21cd377df
    rdfs:comment
        """Bo Holten (* 22. Oktober 1948) ist ein d\u00e4nischer Komponist und Dirigent. Er war Chefdirigent der Vokalensembles Ars Nova (Kopenhagen) und Musica Ficta (D\u00e4nemark), sowie Gast-Dirigent f\u00fcr den BBC Singers. Derzeit ist er Chefdirigent des Flemish Radio Choir (Vlaams Radio Koor) in Br\u00fcssel. Als Komponist hat er vier Opern, zwei Sinfonien und 4 Solokonzerte geschrieben. Er hat Filmmusik f\u00fcr Bille Augusts "Zappa" und "Tro, h\u00e5b og k\u00e6rlighed" und Lars von Triers "Element of Crime" geschrieben."""@de,
        "Bo Holten (born 22 October 1948) is a Danish composer and conductor. He has been the principal conductor for the vocal ensembles Ars Nova (Copenhagen) and Musica Ficta (Denmark), as well as guest-conductor for the BBC Singers. He has been the principal conductor for the Flemish Radio Choir (Vlaams Radio Koor) in Bruxelles until 2012. As a composer he has written more than 100 works, including 6 operas, 2 musicals, 2 symphonies, and 5 solo concertos. He has also composed several film scores, amongst them the music for Lars Von Trier's The Element of Crime."@en,
        "Bo Holten, n\u00e9 le 22 octobre 1948, est un compositeur et chef d'orchestre danois. Il a \u00e9t\u00e9 le premier chef des ensembles vocaux qu'il fonda respectivement en 1979 et en 1996 : Ars Nova (Copenhague) (en) et Musica Ficta (en), ainsi que principal chef invit\u00e9 des BBC Singers (en). Il dirigea Ars Nova de 1979 \u00e0 1996. En d\u00e9cembre 2007, il est nomm\u00e9 chef principal du Ch\u0153ur de la Radio flamande (nl) \u00e0 Bruxelles."@fr;
    owl:sameAs viaf:2656352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bo_Holten>,
        <http://viaf.org/viaf/2656352>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bo_Holten.
doremus_artist:a1d5024d-b3b5-3b56-a5dd-30d12d5d7676
owl:sameAs viaf:36519794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36519794>.
doremus_artist:a1d6c0b5-d569-3861-95fb-14f19c2956fe
    rdfs:comment
        "John Carol Case OBE (27 April 1923 \u2013 28 December 2012) was an English baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:54334468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Carol_Case>,
        <http://viaf.org/viaf/54334468>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Carol_Case.
doremus_artist:a1f30d3c-5bbe-35e8-a4ce-194f612cff36
owl:sameAs viaf:229994378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229994378>.
doremus_artist:a205a836-3852-38e2-a676-c608302714d9
owl:sameAs viaf:71584425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71584425>.
doremus_artist:a209af59-d5f8-3533-aa51-ef8372a0be68
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Anna Lucia De Amicis-Buonsolazzi (vers 1733-1816) est une chanteuse d\u2019op\u00e9ra italienne."@fr,
        "Anna Lucia de Amicis (c. 1733\u20131816) was an Italian soprano. She debuted in J. C. Bach's Orione in London, and went on to sing as prima donna in Dublin, Innsbruck and Naples. In Innsbruck she sang the female title role in Romolo ed Ersilia, the marriage celebration opera written by Johann Adolf Hasse for the marriage of Leopold of Habsburg  and Spanish Infanta Maria Ludovica. For this role she gained a lot of reputation. She was a favourite of both Mozart and his father Leopold, and created the role of Giunia in Lucio Silla (Milan 1772)."@en;
    owl:sameAs viaf:24867209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_de_Amicis>,
        <http://viaf.org/viaf/24867209>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_de_Amicis.
doremus_artist:a5a892d0-8fe9-391a-b048-dcb06629afb4
owl:sameAs viaf:22329134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22329134>.
doremus_artist:a5b5690e-7db8-36f0-912e-adac8f9adcb0
owl:sameAs viaf:42049491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42049491>.
doremus_artist:a6457180-ae49-36ac-9134-87f668e0371a
owl:sameAs viaf:34665117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34665117>.
doremus_artist:a6ec3adc-38c2-32dc-9e2c-63eeebdbe4a7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Columbus,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Paul R. O'Dette (born February 2, 1954, Columbus, Ohio, United States) is an American lutenist, conductor, and musicologist specializing in early music. O'Dette began playing the electric guitar in a rock band in Columbus, Ohio, where he grew up. Eventually this led him into playing guitar transcriptions of lute music, and not long after that he opted for the lute (as well as the related archlute, theorbo, and Baroque guitar) as his primary instruments, and now he specializes in the performance of Renaissance and Baroque music. He has made more than 120 recordings, earning five Grammy nominations and numerous other awards. In addition to his activities as a performer, Paul O'Dette is an avid researcher, having worked extensively on the performance and sources of seventeenth-century Italian"@en,
        "Paul R. O'Dette (n\u00e9 \u00e0 Columbus, Ohio le 2 f\u00e9vrier 1954) est un luthiste, chef d'orchestre et chercheur en musicologie am\u00e9ricain, sp\u00e9cialiste de la musique ancienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:85483534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_O'Dette>,
        <http://viaf.org/viaf/85483534>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4f8e022-16e0-4ed3-8ef9-7d22691340c2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PaulODette.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_O'Dette>.
doremus_artist:a72fec64-4215-37ff-8589-e728ae57cab5
    rdfs:comment
        "This page is taken word-for-word from the first page of Ricordi's 36 Arie Di Stile Antico Stefano Donaudy (February 21, 1879 in Palermo \u2013 May 30, 1925 in Naples), son of a French father and an Italian mother, was a minor Italian composer active in the 1890s and early 20th century, at a time when Palermo, his native city, was enjoying a period of relative splendour under the influx of rich Anglo-Sicilian families such as the Florios and the Whitakers. No biographical or musicological studies have so far been devoted to him, but it seems that Donaudy was very precocious, as a variety of sources date both his first opera Folchetto and one of his most popular songs, Vaghissima sembianza, to 1892, when he was only thirteen."@en,
        "\u30b9\u30c6\u30fc\u30d5\u30a1\u30ce\u30fb\u30c9\u30ca\u30a6\u30c7\u30a3\uff08Stefano Donaudy\u30011879\u5e742\u670821\u65e5 - 1925\u5e745\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56795904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Donaudy>,
        <http://viaf.org/viaf/56795904>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Donaudy.
doremus_artist:a7c728e6-b486-3c8d-a3b9-f168277bf4ca
    dbp:birthPlace dbr:Kazakhstan;
    rdfs:comment
        "George Tsypin is an influential American stage designer, sculptor and architect.He was an artistic director, production designer and coauthor of the script for the Opening Ceremony of the Olympic Games in Sochi in 2014."@en,
        "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0426\u044b\u043f\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Tsypin) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a-\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0441\u0446\u0435\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c-\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u044f \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f XXII \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0438\u043c\u043d\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0421\u043e\u0447\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:60196010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Tsypin>,
        <http://viaf.org/viaf/60196010>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Tsypin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Tsypin.
doremus_artist:a7fc70f4-e80d-3a56-8ffe-ddfa9d7254c1
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Abadie.45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (octobre 2015). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Lisandro Abadie est un baryton-basse argentin n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires le 28 juillet 1974."@fr,
        "Lisandro Abadie (* 28. Juli 1974 in Buenos Aires) ist ein in argentinischer Bassbariton."@de,
        "Lisandro Abadie (born 28 July 1974) is an Argentine bass-baritone. He studied in Switzerland, initially in Basel at the Schola Cantorum (music diploma in 2001) and subsequently at the Music School of Lucerne University, graduating with a solo-singing diploma in 2005 and winning the Edwin Fischer Memorial Prize in 2006."@en,
        "\u041b\u0438\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0410\u0431\u0430\u0434\u044c\u0435 (\u0438\u0441\u043f. Lisandro Abadie; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1974, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:5262620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisandro_Abadie>,
        <http://viaf.org/viaf/5262620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisandro_Abadie.
doremus_artist:a82b0c56-ccdf-31b6-a8b4-ad065f3405e5
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Tomaso Albinoni (ur. 8 czerwca 1671 w Wenecji, zmar\u0142 17 stycznia 1751 tam\u017ce) \u2013 jeden z najwi\u0119kszych w\u0142oskich kompozytor\u00f3w p\u00f3\u017anego baroku."@pl,
        "Tomaso Giovanni Albinoni (* 8. Juni 1671 in Venedig; \u2020 17. Januar 1751 ebenda) war ein italienischer Komponist und Violinist des Barock."@de,
        "Tomaso Giovanni Albinoni (8 June 1671 \u2013 17 January 1751) was an Italian Baroque composer. While famous in his day as an opera composer, he is mainly remembered today for his instrumental music, such as the concerti."@en,
        "Tomaso Giovanni Albinoni (Venecia, 8 de junio de 1671-ib\u00eddem, 17 de enero de 1751) fue un compositor italiano del Barroco. En su \u00e9poca fue c\u00e9lebre como compositor de \u00f3pera, pero actualmente es conocido sobre todo por su m\u00fasica instrumental, parte de la cual se graba con regularidad. El Adagio en sol menor constituye su obra m\u00e1s difundida pese a que, en realidad, se trata de una obra ap\u00f3crifa compuesta en el siglo XX por el music\u00f3logo y especialista en su obra Remo Giazotto."@es,
        "Tomaso Giovanni Albinoni (Veneti\u00eb, 8 juni 1671 - aldaar, 17 januari 1751) was een Venetiaans barokcomponist en violist."@nl,
        "Tomaso Giovanni Albinoni (Veneza, 8 de junho de 1671 \u2013 Veneza, 17 de janeiro de 1751) foi um compositor barroco italiano, nascido na Rep\u00fablica de Veneza. Famoso em sua \u00e9poca como compositor de \u00f3peras, atualmente \u00e9 mais conhecido por sua m\u00fasica instrumental, parte da qual \u00e9 regularmente regravada. Massificou sua m\u00fasica, mas gra\u00e7as a seu talento mel\u00f3dico e estilo pessoal foi t\u00e3o popular na \u00e9poca quanto Arcangelo Corelli e Antonio Vivaldi."@pt,
        "Tomaso Giovanni Albinoni n\u00e9 le 8 juin 1671 \u00e0 Venise et mort le 17 janvier 1751 \u00e9galement \u00e0 Venise, est un violoniste et compositeur italien de musique baroque."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0301\u0437\u043e \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0438\u043d\u043e\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Tomaso Giovanni Albinoni, 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1671, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u2014 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1751, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0435\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430."@ru,
        "\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 17 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1751 \u0628\u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629."@ar,
        "\u30c8\u30de\u30be\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d3\u30ce\u30fc\u30cb\uff08Tomaso Giovanni Albinoni, 1671\u5e746\u67088\u65e5 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2 - 1751\u5e741\u670817\u65e5 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff08\u5f53\u6642\u306f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u5171\u548c\u56fd\uff09\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u751f\u524d\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u4eca\u65e5\u306f\u3082\u3063\u3071\u3089\u5668\u697d\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8a18\u61b6\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u3046\u3061\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u983b\u7e41\u306b\u9332\u97f3\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u300e\u30a2\u30eb\u30d3\u30ce\u30fc\u30cb\u306e\u30a2\u30c0\u30fc\u30b8\u30e7\u300f\uff081958\u5e74\u306b\u51fa\u7248\uff09\u306f\u30ec\u30e2\u30fb\u30b8\u30e3\u30be\u30c3\u30c8\u306b\u3088\u308b\u507d\u4f5c\u3067\u3042\u3063\u3066\u3001\u30a2\u30eb\u30d3\u30ce\u30fc\u30cb\u3068\u306f\u76f4\u63a5\u95a2\u308f\u308a\u306f\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u6258\u9a6c\u7d22\u00b7\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u963f\u5c14\u6bd4\u8bfa\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aTomaso Giovanni Albinoni\uff0c1671\u5e746\u67088\u65e5\uff0d1751\u5e741\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5df4\u6d1b\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u6258\u9a6c\u7d22\u00b7\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u963f\u5c14\u6bd4\u8bfa\u5c3c1671\u5e74\u51fa\u751f\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u5a01\u5c3c\u65af\uff0c\u662f\u4e00\u4e2a\u5bcc\u88d5\u7684\u9020\u7eb8\u5546\u7684\u957f\u5b50\u3002\u5c11\u5e74\u65f6\u5f53\u8fc7\u6b4c\u624b\uff0c\u800c\u4f5c\u4e3a\u5c0f\u63d0\u7434\u624b\u4ed6\u5f53\u65f6\u66f4\u51fa\u540d\uff0c\u540e\u6765\u4ece\u4e8b\u6b4c\u5267\u548c\u4e50\u5668\u4f5c\u66f2\u3002\u56e0\u4e3a\u7236\u5b50\u5173\u7cfb\u4e0d\u548c\uff0c1709\u5e74\u5176\u7236\u4eb2\u53bb\u4e16\u524d\u5728\u9057\u5631\u4e2d\u514d\u9664\u4e86\u4ed6\u7684\u8d22\u4ea7\u7ee7\u627f\u6743\uff08\u6309\u610f\u5927\u5229\u4eba\u7684\u60ef\u4f8b\uff0c\u5bb6\u5ead\u8d22\u4ea7\u5e94\u7531\u957f\u5b50\u7ee7\u627f\uff09\u3002\u4ece\u6b64\u4ed6\u4e13\u5fc3\u81f4\u5fd7\u5730\u4e3a\u81ea\u5df1\u7684\u7231\u597d\u800c\u4f5c\u66f2\uff0c\u5e76\u529e\u4e86\u4e00\u6240\u76f8\u5f53\u6210\u529f\u7684\u4e13\u95e8\u57f9\u517b\u6b4c\u5531\u5bb6\u7684\u827a\u6821\u3002\u4ed6\u59bb\u5b50\u5c31\u662f\u4e00\u4f4d\u6b4c\u5267\u6f14\u5458\u3002\u963f\u5c14\u6bd4\u8bfa\u5c3c\u4e00\u751f\u5728\u5a01\u5c3c\u65af\u5ea6\u8fc7\uff0c\u4f46\u53bb\u8fc7\u8bb8\u591a\u5730\u65b9\uff0c\u5e76\u5f97\u5230\u5f53\u5730\u540d\u6d41\u7684\u6b3e\u5f85\u3002\u4ed6\u521b\u4f5c\u8fc781\u90e8\u6b4c\u5267\uff0c\u4f46\u5927\u591a\u6570\u672a\u51fa\u7248\uff0c\u4ee5\u540e\u624b\u7a3f\u9057\u5931\u3002\u5176\u4e50\u5668\u4f5c\u66f2\u8f83\u4e3a\u5e78\u8fd0\uff0c\u51fa\u7248\u8fc710\u96c6\uff0c\u5f53\u65f6\u6df1\u53d7\u6b22\u8fce\uff0c\u5e76\u591a\u6b21\u5370\u5237\uff0c\u53ef\u60dc\u4ed6\u6240\u6709\u7684\u97f3\u4e50\u624b\u7a3f\u548c\u5370\u5237\u54c1\u5728\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u7684\u8f70\u70b8\u4e2d\u51e0\u4e4e\u6bc0\u65bc\u4e00\u65e6\u3002 \u963f\u5c14\u6bd4\u8bfa\u5c3c\u64c5\u957f\u534f\u594f\u66f2\u7684\u5199\u4f5c\uff0c\u66fe\u5bf9\u5df4\u8d6b\u4ea7\u751f\u91cd\u8981\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2655278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tomaso_Albinoni>,
        <http://viaf.org/viaf/2655278>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83903121-f611-4875-984c-673ae7173e56>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albinoni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tomaso_Albinoni.
doremus_artist:a8568076-cd23-39d4-9075-46a2e404572c
owl:sameAs viaf:76576629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76576629>.
doremus_artist:a865b6a5-9a70-393f-aa70-ad0bf6fd8443
owl:sameAs viaf:42031072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031072>.
doremus_artist:a887dfda-1e82-3df5-bc4c-4efa0b22b758
owl:sameAs viaf:46950459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46950459>.
doremus_artist:a88f651b-68a7-3949-a632-b63d1903af20
    owl:sameAs viaf:5210993;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5210993>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Omar_Benamara.
doremus_artist:a905f05f-cbcd-3d9d-80fa-265b653796f0
    dbp:birthPlace res:Haute-Loire;
    dbp:deathPlace res:Clermont-Ferrand;
    rdfs:comment
        "Alain Gibert est un tromboniste de jazz, n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1947 en Haute-Loire, et mort le 23 juin 2013 \u00e0 Clermont-Ferrand. Il est surtout connu pour son implication dans l'ARFI, ainsi que sa participation \u00e0 des albums de Louis Sclavis.Alain Gibert est n\u00e9 dans une famille ouvri\u00e8re du canton de Pradelles en Haute-Loire. Il \u00e9tudie les math\u00e9matiques et devient enseignant, avant d'apprendre la guitare et le jazz en autodidacte. En 1975, il apprend le trombone, qui devient son instrument principal."@fr;
    owl:sameAs viaf:42025313;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Gibert>,
        <http://viaf.org/viaf/42025313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Gibert.
doremus_artist:a9d34936-a608-3f9b-b59f-c0d2e6eec531
owl:sameAs viaf:309580776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309580776>.
doremus_artist:aa5c1864-1276-3384-915d-c7154fae4b5c
owl:sameAs viaf:47080519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47080519>.
doremus_artist:ab0565f3-5dcf-34ec-bc4e-a6800ffffc1b
owl:sameAs viaf:119790041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119790041>.
doremus_artist:ab6cd383-7bdd-316e-95b8-e02ab9952e6a
owl:sameAs viaf:54337854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54337854>.
doremus_artist:ab9d6ee0-4816-397b-bfa1-db7238b29888
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Valladolid;
    rdfs:comment
        "Christoffel Columbus (Italiaans Cristoforo Colombo, Spaans Crist\u00f3bal Col\u00f3n, Portugees Crist\u00f3v\u00e3o Colombo, Latijn Christophorus Columbus; Genua, 1451 \u2013 Valladolid, 20 mei 1506) is de beroemdste ontdekkingsreiziger uit het tijdperk van de grote ontdekkingen. Hij maakte naam door zijn 'ontdekking' van Amerika onder Spaanse vlag in 1492. Columbus dacht na het oversteken van de Atlantische Oceaan Indi\u00eb bereikt te hebben, maar was in werkelijkheid gestuit op een Nieuwe Wereld. Zijn ontdekking vormt een keerpunt in de wereldgeschiedenis, waarvan de betekenis nauwelijks overschat kan worden. Europese machten koloniseerden de beide Amerikaanse continenten. De ruime hoeveelheden land en grondstoffen speelden een rol bij de opkomst van Europa als het overheersende continent in de wereld. De zogenaamde"@nl,
        "Christoph Kolumbus (italienisch Cristoforo Colombo, spanisch Crist\u00f3bal Col\u00f3n, portugiesisch Crist\u00f3v\u00e3o Colombo, latinisiert Christophorus Columbus; * um 1451 in Genua, Republik Genua; \u2020 20. Mai 1506 in Valladolid, Krone von Kastilien) war ein italienischer Seefahrer in kastilischen Diensten, der im Jahr 1492 Amerika entdeckte, als er eine Insel der Bahamas erreichte. Im Wettlauf mit Portugal um den Seeweg nach Indien wollte Kolumbus den Weg im Westen erschlie\u00dfen. Das Ziel seiner ersten Entdeckungsreise war eine Hafenstadt in China, das im damaligen Sprachgebrauch zu \u201eIndien\u201c gez\u00e4hlt wurde."@de,
        "Christophe Colomb (en italien, Cristoforo Colombo) (n\u00e9 entre le 26 ao\u00fbt et le 31 octobre 1451 \u00e0 G\u00eanes, dans la R\u00e9publique de G\u00eanes, et mort le 20 mai 1506 \u00e0 Valladolid, en Espagne) est un navigateur de la fin du XVe et du d\u00e9but du XVIe si\u00e8cle au service des monarques catholiques espagnols Isabelle de Castille et Ferdinand d'Aragon. Les historiens dressent le portrait d'un marin hors pair, mais \u00ab pi\u00e8tre politicien \u00bb. Le personnage est controvers\u00e9 du fait de son comportement envers les peuples autochtones. Ses pr\u00e9rogatives sur les terres d\u00e9couvertes ont \u00e9t\u00e9 contest\u00e9es par le roi Ferdinand."@fr,
        "Christopher Columbus (c.\u20091451 \u2013 20 May 1506) was an Italian explorer, navigator, colonizer, and citizen of the Republic of Genoa. Under the auspices of the Catholic Monarchs of Spain, he completed four voyages across the Atlantic Ocean. Those voyages and his efforts to establish permanent settlements on the island of Hispaniola initiated the European colonization of the New World."@en,
        "Crist\u00f3bal Col\u00f3n, Cristoforo Colombo en italiano o Christophorus Columbus en lat\u00edn (G\u00e9nova, c. 1436-1451-Valladolid, 20 de mayo de 1506), fue un navegante, cart\u00f3grafo, almirante, virrey y gobernador general de las Indias Occidentales al servicio de la Corona de Castilla. Es famoso por haber realizado el descubrimiento de Am\u00e9rica, el 12 de octubre de 1492, al llegar a la isla de Guanahani, actualmente en las Bahamas."@es,
        "Crist\u00f3v\u00e3o de Colombo (G\u00e9nova, entre 22 de agosto e 31 de outubro de 1451 \u2014 Valladolid, 20 de Maio de 1506) foi um navegador e explorador, respons\u00e1vel por liderar a frota que alcan\u00e7ou o continente americano em 12 de Outubro de 1492, sob as ordens dos Reis Cat\u00f3licos de Espanha, no chamado descobrimento da Am\u00e9rica. Empreendeu a sua viagem atrav\u00e9s do Oceano Atl\u00e2ntico com o objectivo de atingir a \u00cdndia, tendo na realidade descoberto as ilhas das Cara\u00edbas (Antilhas) e, mais tarde, a costa do Golfo do M\u00e9xico na Am\u00e9rica Central."@pt,
        "Krzysztof Kolumb, kat. Crist\u00f2for Colom lub Crist\u00f2fol Colom, w\u0142. Cristoforo Colombo, hiszp. Crist\u00f3bal Col\u00f3n (ur. prawdopodobnie mi\u0119dzy 25 sierpnia a 31 pa\u017adziernika 1451 w Genui, zm. 20 maja 1506 w Valladolid) \u2013 w\u0142oski \u017ceglarz, podr\u00f3\u017cnik i nawigator, tercjarz franciszka\u0144ski. Trwaj\u0105 spory dotycz\u0105ce jego pochodzenia. W ich rozstrzygni\u0119ciu mog\u0105 pom\u00f3c prowadzone w ostatnich latach badania por\u00f3wnawcze DNA."@pl,
        "Marinaio sin da giovane, Colombo matur\u00f2 l'idea dell'esistenza di una terra oltreoceano (secondo lui l'Asia) proprio durante i suoi viaggi da mercante. Convinto della veridicit\u00e0 delle sue credenze, dapprima chiese finanziamenti per salpare verso l'Asia attraverso la nuova rotta al re Giovanni II del Portogallo ma, vistosi negati i fondi necessari, decise di tentare con i re di Castiglia e Aragona i quali, dopo alcune discussioni e soprattutto grazie all'appoggio della regina di Castiglia, Isabella, accettarono di finanziare l'impresa e di concedere privilegi a Colombo in caso di buona riuscita della stessa. Salpato da Palos de la Frontera il 3 agosto 1492, Colombo giunse nell'odierna San Salvador il 12 ottobre dello stesso anno."@it,
        """\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0301\u0440 \u041a\u043e\u043b\u0443\u0301\u043c\u0431 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Cristoforo Colombo, \u0438\u0441\u043f. Crist\u00f3bal Col\u00f3n, \u043b\u0430\u0442. Christophorus Columbus; \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u0438 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1451, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044d\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u2014 20 \u043c\u0430\u044f 1506, \u0412\u0430\u043b\u044c\u044f\u0434\u043e\u043b\u0438\u0434, \u041a\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u044f \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0440\u0435\u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0432 1492 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0446\u0435\u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0443, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u043d\u0430\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438. \u0412\u0441\u0435\u0433\u043e \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b 4 \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435: 
*  \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 (3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1492 \u2014 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1493). 
*  \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 (25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1493 \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1496). 
*  \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 (30 \u043c\u0430\u044f 1498 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1500). 
*  \u0427\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043e\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 (9 \u043c\u0430\u044f 1502 \u2014 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044c 1504)."""@ru,
        "\u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u0648\u0633 \u0623\u0648 \u0643\u0631\u0633\u062a\u0641 \u0643\u0644\u0645\u0628 (\u0628\u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629: Christophorus Columbus) \u200f(31 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1451 - 20 \u0645\u0627\u064a\u0648 1506) \u0631\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u060c \u064a\u0646\u0633\u0628 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f (\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627). \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062c\u0646\u0648\u0629 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629 (\u0648\u0631\u0628\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643 \u0623\u064a\u0636\u0627) \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0627\u0641\u064a\u0627. \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0644\u0633\u064a \u0648\u0648\u0635\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u064a\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a 12 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1492\u0645 \u0644\u0643\u0646 \u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641\u0647 \u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0631\u062d\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1498 \u0645. \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0622\u062b\u0627\u0631 \u062a\u062f\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0627\u062a\u0635\u0627\u0644 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u0648\u0633 \u0644\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0628\u0648\u0642\u062a \u0637\u0648\u064a\u0644. \u0645\u0646 \u0634\u062e\u0635\u064a\u062a\u0647 \u0648\u062d\u064a \u0623\u0633\u0645 \u0628\u0644\u062f: \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0627."@ar,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30d6\u30b9\uff08\u4f0a: Cristoforo Colombo\u3001\u7f85: Christophorus Columbus\u3001\u897f: Crist\u00f3bal Col\u00f3n\u3001\u8461: Crist\u00f3v\u00e3o Colombo\u30011451\u5e74\u9803 - 1506\u5e745\u670820\u65e5\uff09\u306f\u63a2\u691c\u5bb6\u30fb\u822a\u6d77\u8005\u30fb\u30b3\u30f3\u30ad\u30b9\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb\u3001\u5974\u96b7\u5546\u4eba\u3002\u5b9a\u8aac\u3067\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u51fa\u8eab\u3002\u5927\u822a\u6d77\u6642\u4ee3\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u4e16\u754c\u306e\u767d\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306f\u6700\u521d\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6d77\u57df\u3078\u5230\u9054\u3057\u305f\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u54e5\u502b\u5e03\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aCrist\u00f3bal Col\u00f3n\uff1b\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aCristoforo Colombo\uff09\uff0c1450\u5e74/1451\u5e7410\u670831\u65e5\uff0d1506\u5e745\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u63a2\u9669\u5bb6\u3001\u6b96\u6c11\u8005\u3001\u822a\u6d77\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u4e2d\u4e16\u7eaa\u7684\u71b1\u90a3\u4e9e\u5171\u548c\u570b\uff08\u4eca\u610f\u5927\u5229\u897f\u5317\u90e8\uff09\u3002\u5728\u897f\u73ed\u7259\u7684\u5929\u4e3b\u6559\u541b\u4e3b\u7684\u8d5e\u52a9\u4e0b\uff0c\u4ed6\u57281492\u5e74\u52301502\u5e74\u9593\u56db\u6b21\u6a6b\u6e21\u5927\u897f\u6d0b\uff0c\u4e26\u4e14\u6210\u529f\u5230\u8fbe\u7f8e\u6d32\u3002\u4ed6\u4f7f\u5f97\u666e\u901a\u6b27\u6d32\u4eba\u4e5f\u77e5\u9053\u4e86\u7f8e\u6d32\u3002\u4ed6\u7684\u8fd9\u4e9b\u822a\u884c\uff0c\u4ee5\u53ca\u5728\u4f0a\u65af\u5e15\u5c3c\u5965\u62c9\u5c9b\u5efa\u7acb\u6c38\u4e45\u5c45\u6c11\u70b9\u7684\u52aa\u529b\uff0c\u62c9\u5f00\u897f\u73ed\u7259\u6b96\u6c11\u7f8e\u6d32\u7684\u5e8f\u5e55\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u6b27\u6d32\u6b96\u6c11\u540e\u6765\u6240\u8c13\u201c\u65b0\u5927\u9678\u201d\u7684\u5148\u9a71\u3002\u5176\u7075\u67e9\u73b0\u5b58\u4e8e\u897f\u73ed\u7259\u585e\u7ef4\u5229\u4e9a\u4e3b\u6559\u5ea7\u5802\u4e3b\u5802\u5185\u3002 \u5f53\u65f6\u80cc\u666f\u662f\u897f\u65b9\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u62ac\u5934\uff0c\u5404\u6b27\u6d32\u738b\u56fd\u5f00\u59cb\u7ecf\u6d4e\u7ade\u8d5b\uff0c\u7eb7\u7eb7\u901a\u8fc7\u5efa\u7acb\u8d38\u6613\u822a\u7ebf\u548c\u6b96\u6c11\u5730\u6765\u6269\u5145\u8d22\u5bcc\u3002\u54e5\u4f26\u5e03\u7684\u5411\u897f\u822a\u884c\u5230\u8fbe\u4e1c\u5370\u5ea6\u7fa4\u5c9b\u7684\u5192\u9669\u6027\u8ba1\u5212\u5f97\u5230\u897f\u73ed\u7259\u738b\u5ba4\u7684\u652f\u6301\u3002\u897f\u73ed\u7259\u738b\u5ba4\u770b\u5230\u4e86\u6709\u53ef\u80fd\u5728\u4e0e\u5bf9\u624b\u7684\u6709\u5173\u4e9a\u6d32\u7684\u9ad8\u5229\u6da6\u7684\u9999\u6599\u8d38\u6613\u7684\u7ade\u4e89\u4e2d\u53d6\u5f97\u5148\u624b\u7684\u9065\u8fdc\u4f46\u7f8e\u597d\u524d\u666f\u3002\u5728\u54e5\u4f26\u5e031492\u5e74\u7684\u7b2c\u4e00\u6b21\u822a\u884c\u4e2d\uff0c\u4ed6\u5728\u5df4\u54c8\u9a6c\u7fa4\u5c9b\u7684\u4e00\u4e2a\u4ed6\u53eb\u505a\u201c\u5723\u8428\u5c14\u74e6\u591a\u201d\u7684\u5730\u65b9\u767b\u9646\uff0c\u800c\u4e0d\u662f\u8ba1\u5212\u4e2d\u7684\u65e5\u672c\u3002\u5728\u540e\u6765\u7684\u4e09\u6b21\u822a\u884c\u4e2d\uff0c\u54e5\u4f26\u5e03\u5230\u8fbe\u8fc7\u5927\u5b89\u7684\u5217\u65af\u7fa4\u5c9b\u3001\u5c0f\u5b89\u7684\u5217\u65af\u7fa4\u5c9b\u3001\u52a0\u52d2\u6bd4\u6d77\u5cb8\u7684\u59d4\u5185\u745e\u62c9\u3001\u4ee5\u53ca\u4e2d\u7f8e\u6d32\uff0c\u5e76\u5ba3\u5e03\u5b83\u4eec\u4e3a\u897f\u73ed\u7259\u5e1d\u56fd\u7684\u9886\u5730\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17231583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Columbus>,
        <http://viaf.org/viaf/17231583>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_a_Man,_Said_to_be_Christopher_Columbus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Columbus.
doremus_artist:aba96ad4-3933-3606-bf06-f81a6597dce8
    dbp:birthPlace dbr:Christchurch;
    rdfs:comment
        "Dame Joan Hammond (ur. 24 maja 1912 w Christchurch w Nowej Zelandii jako Joan Hilda Hood, zm. 26 listopada 1996 w Bowral) \u2013 australijska \u015bpiewaczka operowa, nauczycielka \u015bpiewu i golfistka. W latach trzydziestych pr\u00f3bowa\u0142a z powodzeniem swoich si\u0142 w golfie wygrywaj\u0105c turniej juniorski w 1929 oraz mistrzostwa Nowej Po\u0142udniowej Walii w latach 1932, 1934 i 1935. W czasie II W\u015a jako wolontariuszka zg\u0142osi\u0142a si\u0119 na kierowc\u0119 ambulansu. Jednocze\u015bnie ca\u0142y czas kontynuowa\u0142a swoj\u0105 karier\u0119 operow\u0105. Karier\u0119 przerwa\u0142 jej w 1965 atak serca. Powr\u00f3ci\u0142a wtedy do Australii gdzie uczy\u0142a \u015bpiewu."@pl,
        "Dame Joan Hilda Hood Hammond, DBE, CMG (24 May 1912 \u2013 26 November 1996) was an Australian operatic soprano, singing coach and champion golfer."@en;
    owl:sameAs viaf:24687537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Hammond>,
        <http://viaf.org/viaf/24687537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fabfb3aa-2d85-4ed4-a8b3-10b2d3909a03>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SLNSW_10099_Joan_Hammond_putting.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Hammond.
doremus_artist:acff9d96-c816-32a0-b3af-ae55f67a507d
owl:sameAs viaf:95326366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95326366>.
doremus_artist:ad1e4c16-e4d1-3cbb-a8e7-808bb2ac2cbc
owl:sameAs viaf:59276616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59276616>.
doremus_artist:ad9b2ed0-c47d-3219-a8a0-80ee6172b3a4
owl:sameAs viaf:74063544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74063544>.
doremus_artist:adf2a4f5-c05b-3517-8264-4af8e69cba71
owl:sameAs viaf:46956958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46956958>.
doremus_artist:ae077aad-28f9-315e-9ab6-11f1051cfc67
    rdfs:comment
        "Serge Koolenn est un musicien et chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1947, principalement connu pour avoir \u00e9t\u00e9 le guitariste et auteur du groupe pop fran\u00e7ais Il \u00e9tait une fois. Il a \u00e9galement publi\u00e9 quatre enregistrements solo, apr\u00e8s la disparition du groupe.\u2191 J'ai encore r\u00eav\u00e9 d'elles \u2013 autobiographie et histoire du groupe parue aux \u00c9ditions Alph\u00e9e le 20 mars 2008 (collection Edit Plus) (ISBN 978-2753802704)"@fr;
    owl:sameAs viaf:2795445;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Serge_Koolenn>,
        <http://viaf.org/viaf/2795445>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70945eef-46ac-40e5-bf62-f4786d2b7d91>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Serge_Koolenn.
doremus_artist:ae08b610-bc1b-3488-b2af-43e939d3e770
owl:sameAs viaf:73075854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73075854>.
doremus_artist:ae6283c1-5c96-3616-88b4-bb8061a1695a
    dbp:birthPlace dbr:Navalcarnero;
    dbp:deathPlace dbr:Valladolid;
    rdfs:comment
        "Fu un virtuoso liutista del Rinascimento, cieco dalla nascita, che nel 1554 scrisse il trattato Libro de musica para vihuela intitulado Orphenica Lyra, dedicato a Filippo II di Spagna, comprendente una fantasia di composizioni dell'autore ed anche trascrizioni di musiche di Morales, Guerrero e di artisti fiamminghi. Questo libro viene considerato un importante documento storico dell'arte iberica del XVI secolo. All'arrivo di Elisabetta di Valois, terza moglie di Filippo II, la corte si arricch\u00ec di un gruppo di musicisti strumentali francesi, che collaborarono con Fuenllana."@it,
        "Miguel de Fuenllana (* um 1525 in Navalcarnero bei Madrid; \u2020 zwischen etwa 1590 und 1606) war ein spanischer Vihuela-Spieler, Gitarrist und Komponist der Renaissance."@de,
        "Miguel de Fuenllana (Navalcarnero, Madrid, c. 1500 - Valladolid, 1579), vihuelista y compositor espa\u00f1ol del Renacimiento."@es,
        "Miguel de Fuenllana (c.1500\u20131579) was a Spanish vihuelist and composer of the Renaissance."@en,
        "Miguel de Fuenllana (circa 1500 \u2014 1579) est un compositeur et vihueliste espagnol de la Renaissance."@fr,
        "Miguel de Fuenllana (geboren omstreeks 1500 in Navalcarnero, Madrid - overleden in Valladolid in 1579), vihuelista en Spaans componist van de Renaissance"@nl;
    owl:sameAs viaf:100230753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_de_Fuenllana>,
        <http://viaf.org/viaf/100230753>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miguel_de_Fuenllana.
doremus_artist:aebb35d5-e11e-35ff-9e19-f8b6188fbc24
owl:sameAs viaf:22560696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22560696>.
doremus_artist:aebbd626-b4d8-310e-9852-19105a4e6daa
    dbp:birthPlace dbr:Louisiana;
    rdfs:comment
        "Jerry Lee Lewis (* 29. September 1935 in Ferriday, Louisiana, USA) ist ein US-amerikanischer Rock-\u2019n\u2019-Roll- und Country-Musiker. Lewis ist vor allem f\u00fcr sein aggressives Klavierspiel und seine legend\u00e4re B\u00fchnenpr\u00e4senz bekannt. In den 1950er-Jahren hatte er mit Whole Lotta Shakin\u2019 Goin\u2019 On, Great Balls of Fire und Breathless einige bedeutendere Hits im Rock-\u2019n\u2019-Roll-Genre. Nach einem Skandal gegen Ende des Jahrzehnts konzentrierte er sich verst\u00e4rkt auf Country-Musik, mit der er sich in den 1960er- und 1970er-Jahren an die Spitze der Country-Charts hocharbeitete."@de,
        "Jerry Lee Lewis (29 de setembro de 1935) \u00e9 um cantor, compositor e pianista norte-americano de rock and roll, considerado um dos pioneiros do g\u00eanero. Esteve no Hall of Fame do Rock And Roll em 1986 e em 2005. Em 2004, a revista Rolling Stone colocou-o em vig\u00e9simo quarto lugar no seu ranking dos 100 melhores artistas de todos os tempos."@pt,
        "Jerry Lee Lewis (Ferriday (Louisiana), 29 september 1935) is een Amerikaanse country- en rock-'n-rollzanger en pianist. Hij is een van de pioniers van de rock-'n-roll, en kreeg daarom in 1986 als een van de allereerste artiesten een plaatsje in de Rock and Roll Hall of Fame. Vanwege zijn pionierschap voor de rockabilly kreeg hij ook in die Hall of Fame een eervolle vermelding. Verder werd hij opgenomen in de Mississippi Musicians Hall of Fame en in de Memphis Music Hall of Fame. Lewis' bijnaam is The Killer."@nl,
        """Jerry Lee Lewis (Ferriday, Luisiana, 29 de septiembre de 1935) es un pianista y cantante estadounidense, pionero del Rock and Roll. Apodado "The Killer" ("El Asesino") por su fuerte personalidad y su puesta en escena, y tras ser considerado una seria alternativa frente a Elvis Presley, el Rey del Rock, su popularidad decay\u00f3 durante los a\u00f1os sesenta y setenta por diversos esc\u00e1ndalos. Su figura ha sido rehabilitada en las \u00faltimas d\u00e9cadas, entrando a formar parte en 1986 del Sal\u00f3n de la Fama del Rock dentro del primer grupo, junto con otros pioneros del rock, y posteriormente del Sal\u00f3n de la Fama del Rockabilly. En 2003, la revista Rolling Stone lo situ\u00f3 en el puesto 24.\u00ba de los mejores m\u00fasicos del siglo.Lewis es el m\u00e1s joven de los tres supervivientes de la primera generaci\u00f3n del rock and ro"""@es,
        "Jerry Lee Lewis (born September 29, 1935) is an American singer-songwriter, musician, and pianist, often known by his nickname, The Killer. He has been described as \"rock & roll's first great wild man.\""@en,
        "Jerry Lee Lewis (ur. 29 wrze\u015bnia 1935 w Ferriday, Luizjana) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz i pianista zwi\u0105zany z wczesnym rock and rollem. Jerry Lee Lewis by\u0142 jedn\u0105 z najbardziej charakterystycznych indywidualno\u015bci wczesnego okresu muzyki rockowej. Ekspresyjny \u015bpiew \u0142\u0105czy\u0142 z olbrzymi\u0105 dynamik\u0105 sceniczn\u0105. W swej innowacyjnej technice gry na fortepianie uwa\u017ca\u0142, \u017ce do gry nadaje si\u0119 ka\u017cda cz\u0119\u015b\u0107 cia\u0142a a nie tylko d\u0142onie. Wiecznie by\u0142 otoczony atmosfer\u0105 obyczajowego skandalu (uwi\u00f3d\u0142 i po\u015blubi\u0142 trzynastolatk\u0119). Jerry Lee Lewis jest bohaterem dziesi\u0105tek ksi\u0105\u017cek, wielu fabularnych film\u00f3w i setek anegdot."@pl,
        "Jerry Lee Lewis, n\u00e9 le 29 septembre 1935 \u00e0 Ferriday (Louisiane, \u00c9tats-Unis), est un chanteur-pianiste am\u00e9ricain de rock 'n' roll, rockabilly, gospel, honky tonk, blues et de country. Pionnier du rock 'n' roll, Jerry Lee Lewis \u2014 surnomm\u00e9 \u00ab The Killer \u00bb (le tueur) \u2014 impose un style rapide et \u00e9nergique, tant au piano qu'au chant, livrant des prestations sc\u00e9niques \u00e9lectriques, n'h\u00e9sitant pas \u00e0 frapper le clavier avec ses poings ou ses talons, ou m\u00eame \u00e0 jouer debout. Volontairement provocateur et outrancier, il va jusqu'\u00e0 mettre le feu \u00e0 son piano \u00e0 la fin d'un concert, ce qui forge sa r\u00e9putation de \u00ab bad-boy \u00bb (mauvais gar\u00e7on) du rock 'n' roll."@fr,
        "\u00c8 riconosciuto tra i padri del rock n'roll con un posto nella Rock and Roll Hall of Fame nel 1986 ed uno nella Rockabilly Hall of Fame.\u00c8 stato soprannominato The Killer per il suo modo selvaggio, anticonformista e ribelle di esibirsi dal vivo. Inoltre \u00e8 considerato uno dei Re del Rock and Roll insieme a Chuck Berry, Bo Diddley, Elvis Presley e Little Richard."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u0438 \u041b\u0438 \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jerry Lee Lewis; \u0440. 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0434\u044d\u0439, \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430."@ru,
        """\u062c\u064a\u0631\u064a \u0644\u064a \u0644\u0648\u064a\u0633 (\u0648\u0644\u062f 29 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1935) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0623\u0646\u062f \u0631\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0631\u064a\u0641. \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0644\u0642\u0628 "\u0627\u0644\u0642\u0627\u062a\u0644"\u060c \u0648\u064a\u0646\u0638\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0647 "\u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u062d\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0646\u062f \u0631\u0648\u0644". \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0623\u062d\u062f \u0631\u0648\u0627\u062f \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0623\u0646\u062f \u0631\u0648\u0644\u060c \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1956 \u0642\u062f\u0645 \u0623\u0648\u0644 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0635\u0646 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 "Crazy Arms" \u0648\u0628\u064a\u0639 \u0645\u0646\u0647\u0627 300,000 \u0646\u0633\u062e\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u0647 \u0639\u0627\u0645 1957 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 "Whole Lotta Shakin' Going On" \u0647\u064a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0637\u0644\u0642\u062a \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0623\u062a\u0628\u0639\u0647\u0627 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0628\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 \u0645\u062b\u0644 "Great Balls of Fire"\u060c "Breathless"\u060c "High School Confidential". \u0644\u0643\u0646 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u062a\u0639\u062b\u0631\u062a \u0641\u064a \u0623\u0639\u0642\u0627\u0628 \u0632\u0648\u0627\u062c\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0639\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u063a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631 13 \u0633\u0646\u0629 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0639\u0645\u0631 22 \u0639\u0627\u0645\u0627."""@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\uff08'Jerry Lee Lewis\u30011935\u5e749\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u304a\u3088\u3073\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30021950\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u300c\u30ad\u30e9\u30fc (The Killer ) \u300d\u306e\u611b\u79f0\u3067\u547c\u3070\u308c\u3001\u300c\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u521d\u306e\u30ef\u30a4\u30eb\u30c9\u306a\u7537\u300d\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u3054\u304f\u521d\u671f\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3068\u3057\u3066\u30011956\u5e74\u3001\u30eb\u30a4\u30b9\u306f\u30b5\u30f3\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3067\u521d\u3081\u3066\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u300eCrazy Arms \u300f\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5357\u90e8\u306730\u4e07\u679a\u3092\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u304c\u30011957\u5e74\u306e\u300eWhole Lotta Shakin' Goin' On \u300f\u3067\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u300e\u706b\u306e\u7389\u30ed\u30c3\u30af\u300f\u3001\u300eBreathless \u300f\u3001\u300eHigh School Confidential \u300f\u306a\u3069\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u3057\u304b\u305722\u6b73\u306e\u6642\u306b\u89aa\u621a\u306e13\u6b73\u306e\u5c11\u5973\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304c\u767a\u899a\u3057\u3066\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u304b\u3089\u9665\u843d\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5091\u745e\u00b7\u674e\u00b7\u5289\u6613\u65af\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aJerry Lee Lewis\uff09\u751f\u65bc1935\u5e749\u670829\u65e5\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u5531\u4f5c\u4eba\uff0c\u97f3\u6a02\u4eba\uff0c\u92fc\u7434\u624b\uff0c\u4ed6\u88ab\u807d\u8846\u6240\u6ce8\u610f\u5f80\u5f80\u662f\u4f86\u81ea\u4ed6\u300c\u6bba\u624b\u300d\u7684\u66b1\u7a31\uff0c\u4e26\u901a\u5e38\u88ab\u8996\u70ba\u300c\u6416\u6efe\u6a02\u7b2c\u4e00\u500b\u5049\u5927\u7684\u91ce\u4eba\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32183791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Lee_Lewis>,
        <http://viaf.org/viaf/32183791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b59ac58d-036e-4bba-8112-c32a34c4575b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jerry_Lee_Lewis_1950s_publicity_photo_cropped_retouched.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Lee_Lewis.
doremus_artist:afc9998b-8c06-31c7-b7f9-f72c8ef8428d
owl:sameAs viaf:220963523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220963523>.
doremus_artist:b0cbbdfa-8cc1-3929-9c19-d841a0301acb
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Paris,_France>;
    rdfs:comment
        "Louis Ducreux (22 de septiembre de 1911 \u2013 21 de diciembre de 1992) fue un actor, m\u00fasico, autor, director teatral y escen\u00f3grafo de nacionalidad francesa."@es,
        "Louis Ducreux (September 22, 1911- December 19, 1992) was a French actor, screenwriter and composer. He was born Louis Raymond Bordat in Marseille, France. He made his film debut in 1938 and worked until his death. He received a Best Actor nomination at the C\u00e9sar Awards in 1985 for Bertrand Tavernier's A Sunday in the Country. He also worked on Max Oph\u00fcls's La Ronde as a composer. He died in Paris at the age of 81."@en,
        "Louis Ducreux, n\u00e9 le 22 septembre 1911 \u00e0 Marseille, et mort le 21 d\u00e9cembre 1992 \u00e0 Paris, est un acteur, musicien, auteur, metteur en sc\u00e8ne et directeur de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:52709770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Ducreux>,
        <http://viaf.org/viaf/52709770>,
        <http://viaf.org/viaf/59346183>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Ducreux.
doremus_artist:b163a3af-5f7a-3cc5-9ef4-d0f66b4bcf21
    rdfs:comment
        "Anthony di Bonaventura (12 de noviembre de 1929 - 12 de noviembre de 2012) fue un profesor de m\u00fasica estadounidense. Ocup\u00f3 el cargo de jefe del departamento de piano en la Escuela de M\u00fasica de la Universidad de Boston (en Boston, Estados Unidos). Curs\u00f3 su licenciatura en el Instituto de M\u00fasica Curtis y fue alumno de Isabelle Vengerova. Es director del Summer Piano Institute (Instituto veraniego de piano) en el Colby College. Ha realizado recitales como solista enel Lincoln Center,el Kennedy Center,el Carnegie Hall,la \u00d3pera de Sydney,el Concertgebouw yel Musikverein."@es,
        "Anthony di Bonaventura (November 12, 1929  \u2013 November 12, 2012) was an American pianist and Professor of Music at Boston University's College of Fine Arts for 40 years. He was the director of a Piano Institute at Colby College Piano Institute (1978\u20132003) and then at West Chester University of Pennsylvania (2004\u201312)."@en,
        "\u0623\u0646\u062a\u0648\u0646\u064a \u062f\u064a \u0628\u0648\u0646\u0627\u0641\u0646\u062a\u0648\u0631\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Anthony di Bonaventura) (\u0648. 1929 \u2013 2012 \u0645)\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 ."@ar;
    owl:sameAs viaf:14650941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_di_Bonaventura>,
        <http://viaf.org/viaf/14650941>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_di_Bonaventura.
doremus_artist:b2e329aa-337a-3de0-ab0a-d01d81481c0d
owl:sameAs viaf:49416643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49416643>.
doremus_artist:b30e05a3-8837-38a0-9e1b-e0490ccc1846
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Munster_(Haut-Rhin)>;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Marcel Haedrich (Munster, le 25 janvier 1913 - Paris, le 7 juillet 2003) est un journaliste fran\u00e7ais, chroniqueur \u00e0 la radio et \u00e9crivain."@fr;
    owl:sameAs viaf:68930172;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marcel_Haedrich>,
        <http://viaf.org/viaf/68930172>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Haedrich.
doremus_artist:b38a61fb-1c85-30bc-900d-329f5068e2fc
    dbp:birthPlace dbr:Hagen;
    dbp:deathPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Richard Laugs (* 10. M\u00e4rz 1907 in Hagen; \u2020 1978 in Mannheim) war ein deutscher Dirigent und Pianist. Laugs war der Sohn des Dirigenten Robert Laugs. Er studierte in M\u00fcnchen und Berlin, unter anderem war er Sch\u00fcler von Joseph Pembaur und Artur Schnabel. Nach seinem Studium unternahm er Konzertreisen als Pianist und war Korrepetitor in Hannover und Berlin. Von 1945 bis 1951 war Laugs erster Kapellmeister am Nationaltheater in Mannheim. Er erhielt einen Lehrauftrag an der Musikhochschule Mannheim und wurde 1951 ihr Direktor. 1955 wurde er zum Professor ernannt."@de,
        "Richard Laugs (10 March 1907 in Hagen - 1978 in Mannheim) was a well-known German conductor and pianist. Laugs was the son of conductor Robert Laugs. He studied in Munich and Berlin under both Joseph Pembaur and Artur Schnabel amongst others. After his academic studies he undertook a concert tour as a pianist and worked as a R\u00e9p\u00e9titeur in Hannover and Berlin. In 2000 his widow and the Mannheimer law professor Claus Meissner created the Beethoven Klavierwettbewerb Richard Laugs (Beethoven piano competition Richard Laugs) in Laugs' memory."@en;
    owl:sameAs viaf:64765966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Laugs>,
        <http://viaf.org/viaf/64765966>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Laugs.
doremus_artist:b38beb55-0f65-39a2-bdca-db7cca54ba8c
owl:sameAs viaf:56808154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56808154>.
doremus_artist:b461a046-a2cf-3f3e-a223-5d6cd541fccd
    dbp:birthPlace dbr:Mississauga;
    rdfs:comment
        "Leila Bronia Josefowicz (* 20. Oktober 1977 in Mississauga, westlich von Toronto in der Provinz Ontario) ist eine kanadische Violinistin."@de,
        "Leila Bronia Josefowicz (Toronto, 20 de octubre de 1977). Violinista cl\u00e1sica."@es,
        "Leila Bronia Josefowicz (born October 20, 1977) is an American-Canadian classical violinist."@en,
        "Leila Bronia Josefowicz, n\u00e9e le 20 octobre 1977, \u00e0 Toronto (Canada), de Mme Wendy Josefowicz, g\u00e9n\u00e9ticienne, et de M. Jack Josefowicz, physicien, est une violoniste classique."@fr,
        "\u041b\u0435\u0439\u043b\u0430 \u042e\u0437\u0435\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leila Josefowicz \u2014 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447; \u0440\u043e\u0434. 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1977, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441\u0441\u043e\u0433\u0430, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u0415\u0451 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u2014 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a \u0414\u0436\u0435\u043a \u0418\u0446\u0445\u0430\u043a \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438; \u043c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u0423\u044d\u043d\u0434\u0438 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447, \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433. \u0421 \u0442\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0436\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0443 \u0421\u0443\u0434\u0437\u0443\u043a\u0438\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u0412 13 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430, \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0438\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430, \u042f\u0448\u0438 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0425\u0430\u0439\u043c\u0435 \u041b\u0430\u0440\u0435\u0434\u043e. \u0412 1994 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0433\u0438-\u0445\u043e\u043b\u043b\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u041f\u043e\u043b\u044f\u0445 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430, \u2014 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441 \u044d\u0442\u0438\u043c \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u043c, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00ab\u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0430\u043f\u0441\u043e\u0434\u0438\u0438\u00bb (\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u0421\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430\u0442\u0435, \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435, \u0412\u0435\u043d\u044f\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430, "@ru,
        "\u30ea\u30fc\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30a9\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u307e\u305f\u306f\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30a9\u30f4\u30a3\u30c1\uff08Leila Bronia Josefowicz, 1977\u5e7410\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5728\u4f4f\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u7236\u306f\u7269\u7406\u5b66\u8005\u306e\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30a9\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff08Jack Josefowicz\uff09\u3001\u6bcd\u306f\u751f\u7269\u5b66\u8005\u306e\u30a6\u30a7\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30a9\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff08Wendy Josefowicz\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44493800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leila_Josefowicz>,
        <http://viaf.org/viaf/44493800>,
        <https://musicbrainz.org/artist/97017670-dfe6-4207-aa48-7f962f4d2081>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josefowicz_leila_download_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leila_Josefowicz.
doremus_artist:b46323c3-a58f-329f-8153-cf7e3deed05b
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        """Thomas William Ellis Smith (born 27 April 1967) is a Scottish jazz saxophonist, composer and educator. The jazz critic Richard Cook said of him, "Of the generation which emerged in the mid-80s, he might be the most outstandingly talented"."""@en,
        "Tommy Smith (* 27. April 1967 in Lutton, Bedfordshire) ist ein schottischer Jazz-Tenorsaxophonist, Komponist, Bandleader und Lehrer."@de;
    owl:sameAs viaf:46949705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommy_Smith_(saxophonist)>,
        <http://viaf.org/viaf/46949705>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c511b970-7016-4bd4-b54a-1cd1cb06bb34>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/118_TommySmithJacobiteStudio_low.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Tommy_Smith_(saxophonist)>.
doremus_artist:b486db97-7796-3ee6-b6a8-98631d93be98
    dbp:birthPlace dbr:Moudon;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u062c\u0627\u0643\u0648\u062a\u064a\u0647 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 30 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1925 \u0628\u0645\u0648\u062f\u0648\u0646 \u060c \u0648\u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f \u0623\u062f\u0628\u064a \u0648\u0645\u062a\u0631\u062c\u0645 \u0628\u0643\u0627\u0646\u062a\u0648\u0646 \u0641\u0648\u062f \u0628\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627."@ar,
        "Philippe Jaccottet (* 30. Juni 1925 in Moudon, Schweiz) ist ein franz\u00f6sisch schreibender Lyriker, Essayist und \u00dcbersetzer."@de,
        "Philippe Jaccottet (French: [filip \u0292akot\u025b]; born in Moudon, Switzerland, 30 June 1925) is a Francophone poet and translator from the Canton of Vaud, in Switzerland."@en,
        "Philippe Jaccottet (nacido en Moudon, Suiza, el 30 de junio de 1925) es un poeta y traductor de varios idiomas, afincado en Francia desde 1953."@es,
        "Philippe Jaccottet (ur. 30 czerwca 1925 w Moudon) \u2013 szwajcarski pisarz, krytyk, eseista i t\u0142umacz pochodz\u0105cy z kantonu Vaud w Szwajcarii, pisz\u0105cy po francusku."@pl,
        "Philippe Jaccottet, n\u00e9 le 30 juin 1925 \u00e0 Moudon, est un \u00e9crivain, po\u00e8te, critique litt\u00e9raire et traducteur suisse vaudois."@fr,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0416\u0430\u043a\u043e\u0442\u0435 (\u0444\u0440. Philippe Jaccottet, \u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1925, \u041c\u0443\u0434\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b.), \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0412\u043e, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:49227055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Jaccottet>,
        <http://viaf.org/viaf/49227055>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Jaccottet_(1991)_by_Erling_Mandelmann_-_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Jaccottet.
doremus_artist:b497ae2c-9343-3e8c-a81e-c5234197ef85
    dbp:birthPlace res:Nancy;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Bernard Haillant est un chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Nancy le 24 septembre 1944 et mort \u00e0 Paris le 17 avril 2002."@fr;
    owl:sameAs viaf:66552874;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Haillant>,
        <http://viaf.org/viaf/66552874>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Haillant.
doremus_artist:b4ec788f-e014-311c-99c2-73d71750c8a3
    rdfs:comment
        "Samir Joubran, n\u00e9 en 1973 \u00e0 Nazareth en Galil\u00e9e en Isra\u00ebl, est un c\u00e9l\u00e8bre oudiste palestinien, membre fondateur du Trio Joubran qu'il cr\u00e9e avec ses fr\u00e8res en 2004."@fr;
    owl:sameAs viaf:19922828;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Samir_Joubran>,
        <http://viaf.org/viaf/19922828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05a64133-b9a5-4125-b6f6-735a2785c05d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Samir_Joubran.
doremus_artist:b51b63cd-fefa-3d24-86ef-773a31d801ad
owl:sameAs viaf:11930358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11930358>.
doremus_artist:b531b5ec-3be8-34e0-90d6-7faa0722769f
    owl:sameAs viaf:39564286;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564286>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c311ddc-608e-4515-ae32-828a0ed455c4>.
doremus_artist:b56f92e8-381c-3c01-8884-29db7ab31dcd
    dbp:birthPlace dbr:Staffordshire;
    rdfs:comment
        "Lucy Crowe (geboren 1978 oder 1979 in Staffordshire) ist eine englische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Lucy Crowe is a British soprano in opera and concert. She has performed at international opera houses and music festivals such as the Glyndebourne Festival and Rheingau Musik Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:103859509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucy_Crowe>,
        <http://viaf.org/viaf/103859509>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucy_Crowe.
doremus_artist:b5b12f55-3a53-3018-b4be-4a300b04e499
owl:sameAs viaf:79714630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79714630>.
doremus_artist:b66de8fd-3f0b-363b-9bef-887832af4a88
owl:sameAs viaf:49431985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49431985>.
doremus_artist:b67f245d-eac1-354d-84f5-bad764ddc7f8
owl:sameAs viaf:33884894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33884894>.
doremus_artist:b6dc6a30-8557-326a-8c4d-39826a26c464
    rdfs:comment
        "Mikk Murdvee (* 20. M\u00e4rz 1980 in Tallinn, Estnische SSR) ist ein estnischer Dirigent, Violinist und Schriftsteller."@de,
        "Mikk Murdvee (born March 20, 1980) is an Estonian-Finnish conductor and violinist living in Helsinki, Finland."@en;
    owl:sameAs viaf:264161492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikk_Murdvee>,
        <http://viaf.org/viaf/264161492>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0917cd93-b516-46d4-8c24-55373f7dc4e7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Estonian_anthem._Conducting_Mikk_Murdvee.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikk_Murdvee.
doremus_artist:b6ec8050-3a12-377a-9090-547cbea4c762
owl:sameAs viaf:1870001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1870001>.
doremus_artist:b755d96a-6081-30f0-b801-e75d82b583eb
owl:sameAs viaf:74048232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74048232>.
doremus_artist:b8507ee4-bf89-3e9e-9ccf-b5e328e11c93
    rdfs:comment
        "Paul Meyer, n\u00e9 \u00e0 Limal (Province du Brabant wallon) le 29 septembre 1920 et mort \u00e0 son domicile \u00e0 Vis\u00e9 le 29 septembre 2007, est un cin\u00e9aste de nationalit\u00e9 belge et wallon."@fr;
    owl:sameAs viaf:61745236;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Meyer_(cin\u00e9aste)>,
        <http://viaf.org/viaf/61745236>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Meyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Meyer_(cinéaste)>.
doremus_artist:b87ee1cf-6519-392a-aaac-6e00af130de5
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hamden,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Herta Glaz (also spelled Hertha; September 16, 1910, Vienna - January 28, 2006, Hamden, Connecticut) was an American operatic mezzo-soprano, voice teacher, and opera director of Austrian birth. She became a United States citizen in 1943. She was a fixture at the Metropolitan Opera between 1942-1956 where she sang in more than 300 performances. She was also highly active with the San Francisco Opera between 1944-1951. Some of the roles she portrayed on stage were Marcellina in Le Nozze di Figaro, Annina, Siegrune in Die Walk\u00fcre, Flosshilde in G\u00f6tterd\u00e4mmerung and Magdalene in Die Meistersinger von N\u00fcrnberg."@en,
        "Herta Glaz, auch: Hertha Glatz (* 16. September 1910 in Wien; \u2020 28. J\u00e4nner 2006 in Hamden, Connecticut) war eine aus \u00d6sterreich stammende US-amerikanische Operns\u00e4ngerin."@de;
    owl:sameAs viaf:5116302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herta_Glaz>,
        <http://viaf.org/viaf/5116302>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herta_Glaz.
doremus_artist:b8c87de7-d28b-32b8-ba70-b99e7c0a3cc5
owl:sameAs viaf:300342971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300342971>.
doremus_artist:b91c729f-a8ca-3e10-9bf1-2839e4f7886b
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        """Dionisio Aguado (ur. 8 kwietnia 1784 w Madrycie, zm. 20 grudnia 1849 tam\u017ce) \u2013 hiszpa\u0144ski gitarzysta i kompozytor. Urodzi\u0142 si\u0119 w Madrycie, studiowa\u0142 u Miguela Garc\u00eda. W 1826 wyjecha\u0142 do Pary\u017ca, gdzie udziela\u0142 lekcji gry du\u017co koncertowa\u0142. Wkr\u00f3tce zosta\u0142 ulubie\u0144cem salon\u00f3w i sal koncertowych. WPary\u017cu pozna\u0142 i zaprzyja\u017ani\u0142 si\u0119 oraz przez jaki\u015b czas mieszka\u0142 z Fernando Sorem (1778\u201339). Potem Sor skomponowa\u0142 duet Les Deux Amis ("Dwaj przyjaciele") jako upami\u0119tnienie przyja\u017ani, w kt\u00f3rym jedna cz\u0119\u015b\u0107 jest oznaczona jako "Sor" a inne "Aguado"."""@pl,
        "Dionisio Aguado y Garc\u00eda (* 8. April 1784 in Madrid; \u2020 29. Dezember 1849 ebenda) war ein spanischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "Dionisio Aguado y Garc\u00eda (8 April 1784 \u2013 29 December 1849) was a Spanish classical guitarist and composer."@en,
        "Dionisio Aguado y Garc\u00eda (Madri, 8 de abril de 1784 \u2014 29 de dezembro de 1849) foi um compositor e violonista cl\u00e1ssico espanholDion\u00edsio Aguado nasceu em Madri, Espanha, a 8 de abril de 1784. Na idade de oito anos j\u00e1 estudava Filosofia, Latim e Franc\u00eas. Estudava com muita dedica\u00e7\u00e3o e esfor\u00e7o. Com a inten\u00e7\u00e3o de faz\u00ea-lo descansar dos estudos, seu pai o introduzio-o no mundo musical apresentando-o ao professor Miguel Garcia, religioso de Cister, mais conhecido como Padre Bas\u00edlio, e mais tarde com o renomado tenor espanhol Manuel Garcia."@pt,
        "Dionisio Aguado y Garc\u00eda (n\u00e9 le 8 avril 1787 \u00e0 Madrid et mort dans cette m\u00eame ville le 29 d\u00e9cembre 1849) est un guitariste classique, p\u00e9dagogue et compositeur espagnol."@fr,
        "Dionisio Tom\u00e1s Ventura Aguado y Garc\u00eda (Fuenlabrada, Madrid, 8 de abril de 1784 - ib\u00eddem, 20 de diciembre de 1849) fue un compositor y guitarrista cl\u00e1sico espa\u00f1ol."@es,
        "\u0414\u0438\u043e\u043d\u0438\u0301\u0441\u0438\u043e \u0410\u0433\u0443\u0430\u0301\u0434\u043e-\u0438-\u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u044f (\u0438\u0441\u043f. Dionisio Aguado y Garc\u00eda; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1784, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434 \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1849, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e \u0421\u043e\u0440\u043e\u043c) \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30aa\u30cb\u30b7\u30aa\u30fb\u30a2\u30b0\u30a2\u30c9\uff08Dionisio Aguado, 1784\u5e744\u67088\u65e5 - 1849\u5e7412\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021825\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u591a\u304f\u306e\u77e5\u5df1\u3092\u5f97\u308b\u3002\u4e00\u6642\u671f\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30bd\u30eb\u306e\u8a31\u306b\u8eab\u3092\u5bc4\u305b\u305f\u3002\u4e8c\u4eba\u306f\u53cb\u60c5\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066\u3001\u300c\u30ec\u30fb\u30c9\u30a5\u30fb\u30b6\u30df Les Deux Amis\uff08\u4e8c\u4eba\u306f\u53cb\u9054\u3001\u306e\u8b02\u3044\uff09\u300d\u3068\u3044\u3046\u540d\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u30fb\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u3093\u3060\u3002 \u30a2\u30b0\u30a2\u30c9\u306e\u4e3b\u8457\u300e\u30ae\u30bf\u30fc\u5165\u9580 Escuela de Guitarra\u300f\u306f1825\u5e74\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u308c\u306f\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u5fa9\u523b\u7248\u304c\u624b\u306b\u5165\u308b\u3002\u672c\u66f8\u306e\u4e2d\u3067\u30a2\u30b0\u30a2\u30c9\u306f\u3001\u53f3\u624b\u306e\u722a\u306e\u7528\u6cd5\u3084\u3001\u300c\u30c8\u30ea\u30dd\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u88c5\u7f6e\u306e\u81ea\u5206\u306e\u767a\u660e\u306b\u3064\u3044\u3066\u8ad6\u3058\u3066\u3044\u308b\uff08\u30c8\u30ea\u30dd\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u3068\u306f\u3001\u697d\u5668\u3092\u56fa\u5b9a\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u697d\u5668\u306e\u80cc\u9762\u3084\u5074\u9762\u304c\u6f14\u594f\u8005\u306e\u8eab\u4f53\u306b\u89e6\u308c\u3066\u97ff\u304d\u304c\u6e1b\u8870\u3057\u3084\u3059\u304f\u306a\u308b\u3053\u3068\u3092\u6700\u5c0f\u9650\u306b\u6291\u3048\u305f\u5668\u5177\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\uff09\u3002 \u30a2\u30b0\u30a2\u30c9\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u300a3\u3064\u306e\u83ef\u9e97\u306a\u308b\u30ed\u30f3\u30c9\u300b\u4f5c\u54c12\u3084\u300a\u30d5\u30a1\u30f3\u30c0\u30f3\u30b4\u3068\u5909\u594f Le Fandango Varie\u300b\u4f5c\u54c116\u306e\u307b\u304b\u306b\u591a\u6570\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u3084\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\u306a\u3069\u306e\u8efd\u3044\u5c0f\u54c1\u304c\u3042\u308b\u3002\u3088\u308a\u5927\u898f\u6a21\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3084\u5de6\u624b\u3092\u5e83\u3052\u308b\u5fc5\u8981\u304b\u3089\u3001\u5f26\u9577\u306e\u3088\u308a\u9577\u3044\u73fe\u4ee3\u30ae\u30bf\u30fc\u3067\u306f\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u7121\u7406\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a2\u30b0\u30a2\u30c9\u306f1838\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u3067\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u300265\u6b73\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7651516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dionisio_Aguado_y_Garc\u00eda>,
        <http://viaf.org/viaf/7651516>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dionysio_Aguado.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dionisio_Aguado_y_García.
doremus_artist:b9c538bf-6c93-3393-97bf-66f924429d9c
    rdfs:comment
        "Arthur Carron (12 December 1900 \u2013 10 May 1967) was an English operatic tenor. Carron was born in Swindon, United Kingdom. In his early career, he was also known as Arthur Cox. Arthur Carron studied under Florence Easton and made his operatic debut at the Old Vic as Tannh\u00e4user in 1929. In 1931 he became the Old Vic company's leading tenor when it moved to Sadler's Wells Theatre. His roles at Sadler's Wells included Fra Diavolo, Manrico of Il trovatore, Radames of Aida, Cavaradossi of Tosca, and Otello. In 1936 he made his Metropolitan Opera debut as Canio in Pagliacci. He remained at the Metropolitan until 1946, creating the role of Nolan in Damrosch's The Man Without a Country in 1937. Other roles there included Siegmund of Die Walk\u00fcre, Tristan of Tristan und Isolde, Florestan of Fidelio, "@en;
    owl:sameAs viaf:58717478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Carron>,
        <http://viaf.org/viaf/58717478>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Carron.
doremus_artist:b9de5ac8-901c-3e2a-9752-77282da95fa0
owl:sameAs viaf:80687981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80687981>.
doremus_artist:ba083e5e-60f5-3fa1-8c10-7c62697e4cba
owl:sameAs viaf:19880187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19880187>.
doremus_artist:ba1bd833-2817-334e-ab11-977d1fde51f2
owl:sameAs viaf:95356293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95356293>.
doremus_artist:ba4fb8bf-b230-3876-9950-101a3de13b12
owl:sameAs viaf:95336356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95336356>.
doremus_artist:ba7d1468-169a-33f1-a561-d5785ccb1389
    rdfs:comment
        "Roger Smalley AM (26 July 1943 \u2013 18 August 2015) was an Anglo-Australian composer, pianist and conductor. Professor Smalley was a senior honorary research fellow at the School of Music, University of Western Australia in Perth and honorary research associate at the University of Sydney."@en;
    owl:sameAs viaf:54331174;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Smalley>,
        <http://viaf.org/viaf/54331174>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Smalley.
doremus_artist:ba92f0e0-1c3a-3960-bed2-a63a4bbc6b00
    rdfs:comment
        "Anton Steck (* 1965 bei Freudenstadt) ist ein deutscher Violinist und Dirigent."@de,
        "Anton Steck (Freudenstadt, 1965 ) is een Duitse violist en dirigent."@nl,
        "Anton Steck (born 1965 in Freudenstadt) is a German violinist and conductor ."@en;
    owl:sameAs viaf:65762495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Steck>,
        <http://viaf.org/viaf/65762495>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Steck.
doremus_artist:baa53575-7d55-3bca-b626-de77f75079ea
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u064a\u0645\u064a \u0645\u0648\u0634\u0648\u063a (10 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1894 \u0641\u064a \u0628\u0648\u0633\u0637\u0646\u060c \u0645\u0627\u0633\u0627\u062a\u0634\u0648\u0633\u062a\u0633 - 23 \u0645\u0627\u064a\u0648 1969 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0641\u0631\u0644\u064a \u0647\u064a\u0644\u0632\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        """James Francis "Jimmy" McHugh (Boston, 10 de julho de 1894 \u2014 Beverly Hills, 23 de maio de 1969) foi um compositor estadunidense. Ao longo de sua carreira ele foi indicado a cinco Oscars."""@pt,
        """James Francis "Jimmy" McHugh (July 10, 1894 \u2013 May 23, 1969) was an American composer. One of the most prolific songwriters from the 1920s to the 1950s, he is credited with over 500 songs. His songs were recorded by such artists as Chet Baker, June Christy, Bing Crosby, Deanna Durbin, Ella Fitzgerald, Judy Garland, Adelaide Hall, Billie Holiday, Bill Kenny, Peggy Lee, Carmen Miranda, Nina Simone, and Dinah Washington."""@en,
        "Jimmy McHugh (* 10. Juli 1894 in Boston, Massachusetts; \u2020 23. Mai 1969 in Beverly Hills, Kalifornien; eigentlicher Name James Francis McHugh) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        """Jimmy McHugh (ur. 10 lipca 1894 w Bostonie, zm. 23 maja 1969 w Beverly Hills) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki rozrywkowej. Pierwszych lekcji gry na fortepianie udziela\u0142a mu matka. Po uko\u0144czeniu szko\u0142y pracowa\u0142 jako pianista na pr\u00f3bach Bosto\u0144skiej Opery. Potem przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Nowego Jorku, gdzie zdoby\u0142 popularno\u015b\u0107 jako tw\u00f3rca piosenek. Pierwszy du\u017cy sukces odni\u00f3s\u0142 w 1928 muzyk\u0105 do rewii "Blackbirds Revue".Opracowa\u0142 muzyk\u0119 do kilkudziesi\u0119ciu film\u00f3w. Pisa\u0142 do tekst\u00f3w Dorothy Fields, Johnny Mercera, Franka Loessera, Harolda Adamsona. Najwi\u0119ksze sukcesy odnosi\u0142 w latach 30. XX w."""@pl,
        "Jimmy McHugh est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 juillet 1894 \u00e0 Boston, Massachusetts (\u00c9tats-Unis), mort le 23 mai 1969 \u00e0 Beverly Hills (Los Angeles)."@fr,
        """\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u300c\u30b8\u30df\u30fc\u300d\u30fb\u30de\u30af\u30d2\u30e5\u30fc\uff08James Francis "Jimmy" McHugh\u30011894\u5e747\u670810\u65e5 \u2013 1969\u5e745\u670823\u65e5\uff09\u306f\u5317\u7c73\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021920\u5e74\u4ee3\u304b\u30891950\u5e74\u4ee3\u306e\u6700\u3082\u512a\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001500\u66f2\u4ee5\u4e0a\u66f8\u3044\u305f\u3002Bill Kenny,\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u3001\u30d3\u30f3\u30b0\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\u30d3\u30fc\u3001\u30b8\u30e5\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30ac\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30db\u30ea\u30c7\u30fc\u3001\u30a2\u30c7\u30ec\u30fc\u30c9\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3001\u30cb\u30fc\u30ca\u30fb\u30b7\u30e2\u30f3\u3001\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8\u30fb\u30d9\u30a4\u30ab\u30fc\u3001\u30c0\u30a4\u30ca\u30fb\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u3001\u30b8\u30e5\u30fc\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u3001\u30da\u30ae\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u3001 \u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u30fb\u30c0\u30fc\u30d3\u30f3\u3001\u30a8\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u306a\u3069\u304c\u6b4c\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:22334801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_McHugh>,
        <http://viaf.org/viaf/22334801>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c414371b-3377-43b5-9dc2-2a20254ed520>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JimmyMcHugh.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_McHugh.
doremus_artist:bb472f2b-0ea5-3d37-80a6-2452c931ef7d
owl:sameAs viaf:89850092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89850092>.
doremus_artist:bc8629d7-c60e-354b-a124-ce5c065cb442
owl:sameAs viaf:19863846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19863846>.
doremus_artist:bcc82edb-c1ce-30dc-947d-b83ec0962837
    rdfs:comment
    "Ronn McFarlane (born 1953) is an American lutenist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:22331846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronn_McFarlane>,
        <http://viaf.org/viaf/22331846>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67b3ca80-549c-40c9-abeb-8d5bf2273462>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronn_McFarlane.
doremus_artist:bdc8a01b-5483-35bc-a1d8-571fcef2c502
    rdfs:comment
        "Giuseppe Antonicelli (1897 - 10 March 1980) was an Italian conductor who was highly active with Italy's leading opera houses from the 1920s through the 1950s. Among the houses he conducted at were, La Scala in Milan, the Teatro Regio di Torino in Naples, La Fenice in Venice, the Teatro Donizetti in Bergamo, the Teatro Nuovo in Turin, and the Teatro Lirico Giuseppe Verdi in Trieste. He also conducted a total of 158 performances at the Metropolitan Opera in New York City in 1948-1950."@en;
    owl:sameAs viaf:37113496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Antonicelli>,
        <http://viaf.org/viaf/37113496>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Antonicelli.
doremus_artist:bdf60257-ef99-31a3-9661-e493961572b5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Moulins,_Allier>;
    dbp:deathPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Antoine Dauvergne (* 4. Oktober 1713 in Moulins; \u2020 12. Februar 1797 in Lyon) war ein franz\u00f6sischer Violinist, Komponist und Operndirektor der Vorklassik."@de,
        "Antoine Dauvergne (3 October 1713 \u2013 11 February 1797) was a French composer and violinist. Dauvergne was born in Moulins, Allier. He served as master of the Chambre du roi, director of the Concert Spirituel from 1762 to 1771, and director of the Op\u00e9ra three times between 1769 and 1790. Dauvergne contributed both as a performer and composer to the classical music at the court at Versailles. He is most famous as the composer of Les troqueurs, a work which had a major influence on the development of French op\u00e9ra comique. He died, aged 83, in Lyon."@en,
        "Antoine Dauvergne est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Moulins le 4 octobre 1713 et mort \u00e0 Lyon le 12 f\u00e9vrier 1797. Il donna en 1753, avec Vad\u00e9, Les Troqueurs, un des premiers op\u00e9ras-comiques r\u00e9guliers, devint ma\u00eetre de la musique du roi et composa des ballets et de la musique d'\u00e9glise."@fr,
        "Antoine Dauvergne o D'Auvergne (Moulins (Allier), 3 de octubre de 1713 - Lyon, 11 de febrero de 1797) fue un compositor y violinista franc\u00e9s, maestro de m\u00fasica en la corte de Luis XVI y famoso especialmente por ser uno de los primeros compositores de \u00f3pera c\u00f3mica francesa (op\u00e9ra-comique)."@es;
    owl:sameAs viaf:19816231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Dauvergne>,
        <http://viaf.org/viaf/19816231>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Dauvergne.
doremus_artist:bdf693c9-56fe-3ff0-a7ce-a369024578d0
    owl:sameAs viaf:119302865;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119302865>,
        <http://viaf.org/viaf/218333454>.
doremus_artist:bf5dc835-c1b9-3e34-89b1-d1f2a2cf61cd
    dbp:birthPlace dbr:Lucca;
    dbp:deathPlace dbr:Lucca;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Puccini (homonymie).Domenico Puccini Domenico Vencenzo Maria Puccini (n\u00e9 le 5 avril 1772 dans la R\u00e9publique de Lucques et mort le 25 mai 1815 \u00e0 Lucques) est un compositeur italien."@fr,
        "Domenico Vincenzo Maria Puccini (* 5. April 1772 in Lucca; \u2020 25. Mai 1815 ebenda) war ein italienischer Komponist. Sein Werk umfasst u.a. ein Klavierkonzert in B-Dur und mehrere Dutzend Klaviersonaten. Sein Gro\u00dfvater Giacomo Puccini d.\u00c4ltere war bereits ein Komponist und Organist an der Kathedrale von Lucca gewesen ebenso wie sein Vater. Auch sein Sohn Michele komponierte, und sein Enkel war der ber\u00fchmte Opern-Komponist Giacomo Puccini (1858\u20131924)."@de,
        "Domenico Vincenzo Maria Puccini (5 April 1772 \u2013 25 May 1815) was an Italian composer, a contemporary of Muzio Clementi and Johann Nepomuk Hummel. Puccini was born in Lucca into a Tuscan musical family of at least five generations: his father was Antonio Puccini, his grandfather was Giacomo Puccini (senior), his son was Michele Puccini, and his grandson was the opera composer Giacomo Puccini. His works include a piano concerto in B and several dozen piano sonatas. Puccini died in Lucca in 1815."@en;
    owl:sameAs viaf:19956092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Puccini>,
        <http://viaf.org/viaf/19956092>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Puccini.
doremus_artist:bfa15e1a-ab03-3cd4-9183-b18a53660cef
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        """Malcolm Benjamin Graham Christopher Williamson CBE (Sydney, 21 de Novembro de 1931 \u2013 Cambridge, 2 de Mar\u00e7o de 2003) foi um compositor australiano. De 1975 at\u00e9 \u00e0 sua morte foi "Mestre de M\u00fasica da Rainha". Williamson nasceu Sydney e estudou no Sydney Conservatorium of Music com Eugene Goossens. Em 1950 mudou-se para Londres onde foi organista, revisor de provas, e pianista de clubes nocturnos. A partir de 1953 estudou com Elisabeth Lutyens."""@pt,
        "Malcolm Benjamin Graham Christopher Williamson CBE, AO (Sydney, 21 november 1931 \u2013 Cambridge (Engeland), 2 maart 2003) was een Australisch componist, organist en pianist. Vanaf 1975 tot zijn overlijden was hij Master of the Queen's Music."@nl,
        "Malcolm Benjamin Graham Christopher Williamson, AO, CBE (21 November 1931 \u2013 2 March 2003) was an Australian composer. He was the Master of the Queen's Music from 1975 until his death."@en,
        "Malcolm Benjamin Graham Christopher Williamson, CBE (* 21. November 1931 in Sydney; \u2020 2. M\u00e4rz 2003 in Cambridge) war ein australischer Komponist."@de,
        "Malcolm Williamson est un compositeur australien, n\u00e9 Malcolm Benjamin Graham Christopher Williamson \u00e0 Sydney (Australie) le 21 novembre 1931, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Cambridge (Angleterre) le 2 mars 2003."@fr,
        "\u041c\u0430\u043b\u043a\u043e\u043b\u043c \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Malcolm Benjamin Graham Christopher Williamson; 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1931, \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439 \u2014 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2003, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1975\u20142003)."@ru,
        "\u9a6c\u5c14\u79d1\u59c6\u00b7\u672c\u6770\u660e\u00b7\u683c\u96f7\u5384\u59c6\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u5a01\u5ec9\u68ee\uff0cAO\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMalcolm Benjamin Graham Christopher Williamson\uff0c1931\u5e7411\u670821\u65e5\uff0d2003\u5e743\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u521b\u4f5c\u4f53\u88c1\u5341\u5206\u5e7f\u6cdb\uff0c\u98ce\u683c\u4e0a\u53d7\u5230\u5e03\u91cc\u987f\u3001\u6885\u897f\u5b89\u4ee5\u53ca\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u7b49\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4f46\u603b\u4f53\u4e0a\u662f\u65cb\u5f8b\u6027\u7684\u30021975\u5e74\u8d77\u7ee7\u963f\u745f\u00b7\u5e03\u5229\u65af\u4efb\u738b\u5ba4\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\uff08en:Master of the Queen's Music\uff09\uff0c\u62c5\u4efb\u6b64\u804c\u957f\u8fbe28\u5e74\uff0c\u76f4\u81f32003\u5e74\u53bb\u4e16\u3002\u5176\u7ee7\u4efb\u8005\u4e3a\u5f7c\u5f97\u00b7\u9a6c\u514b\u65af\u97e6\u5c14\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116915866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Williamson>,
        <http://viaf.org/viaf/116915866>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malcolm_Williamson.
doremus_artist:c0e674f5-8cf0-3721-9a15-8c69f7f74120
    dbp:birthPlace dbr:Minsk;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Carl Ilitch Eliasberg (en russe : \u041a\u0430\u0440\u043b \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u042d\u043b\u0438\u0430\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433) est un chef d\u2019orchestre sovi\u00e9tique n\u00e9 le 10 juin 1907 \u00e0 Minsk et mort le 12 f\u00e9vrier 1978 \u00e0 L\u00e9ningrad. En 1929 il termine le Conservatoire de L\u00e9ningrad comme violoniste, parall\u00e8lement il apprend la direction d\u2019orchestre. De 1928 \u00e0 1931, il travaille au th\u00e9\u00e2tre l\u2019op\u00e9rette, et en 1932, il dirige l\u2019orchestre de la Radio de Leningrad, dont il devient chef principal en 1937. Lors du si\u00e8ge de L\u00e9ningrad, Eliasberg est \u00e0 la t\u00eate de l\u2019orchestre form\u00e9 par les musiciens qui restent dans la ville. Cet orchestre donne plus de 400 concerts sur la sc\u00e8ne et \u00e0 la radio. Le 9 ao\u00fbt 1942, c\u2019est sous la direction d\u2019Eliasberg que la Septi\u00e8me symphonie de Dmitri Chostakovitch est interpr\u00e9t\u00e9e. Pour son travail pendant la guerre, Eliasberg re\u00e7oit l\u2019Ordre de l'"@fr,
        "Karl Ilitch Eliasberg (Belarusian: \u041a\u0430\u0440\u043b \u0406\u043b\u043b\u0456\u0447 \u042d\u043b\u0456\u0430\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433; \u041a\u0430\u0440\u043b \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u042d\u043b\u0438\u0430\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433) (10 June 1907 in Minsk \u2013 12 February 1978 in Leningrad) was a Soviet conductor. Eliasberg graduated from the Leningrad Conservatory as a violinist in 1929, and was conductor of the Leningrad Theatre of Musical Comedy from 1929 to 1931 before joining Leningrad Radio as conductor."@en,
        "Karl Iljitsch Eliasberg (russisch \u041a\u0430\u0440\u043b \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u042d\u043b\u0438\u0430\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433; * 28. Maijul./ 10. Juni 1907greg. in Minsk; \u2020 12. Februar 1978 in Leningrad) war ein sowjetischer Dirigent. Eliasberg studierte am Leningrader Konservatorium und schloss 1929 die Ausbildung als Violinist ab. 1931 wurde er Dirigent des Leningrader Radio-Sinfonieorchesters."@de,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0418\u043b\u044c\u0438\u0301\u0447 \u042d\u043b\u0438\u0430\u0301\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433 (28 \u043c\u0430\u044f (10 \u0438\u044e\u043d\u044f) 1907, \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a \u2014 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1978, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1944). \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0432 \u041f\u043e\u043b\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0418\u043e\u0430\u0445\u0438\u043c\u0430 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 (\u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438), \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u0416\u0443\u043a. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u00ab\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430\u00bb \u0432 1929 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e. \u0421 1929 \u043f\u043e 1931 \u0433\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438, \u0432 1937\u20141950 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a4\u30ea\u30a4\u30c1\u30fb\u30a8\u30ea\u30a2\u30b9\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u041a\u0430\u0440\u043b \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u042d\u043b\u0438\u0430\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Karl Ilyich Eliasberg, 1907\u5e746\u670810\u65e5 - 1978\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\uff08\u73fe\u30d9\u30e9\u30eb\u30fc\u30b7\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u9818\u30df\u30f3\u30b9\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30cf\u30ea\u30b3\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30b4\u30eb\u30c8\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u306b\u9032\u5b66\u3057\u30661929\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u304b\u30891931\u5e74\u307e\u3067\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u306e\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5287\u5834\u3067\u50cd\u3044\u305f\u5f8c\u30011932\u5e74\u304b\u3089\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u308a\u30011937\u5e74\u304b\u30891950\u5e74\u307e\u3067\u305d\u3053\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u30011942\u5e74\u306e\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u5305\u56f2\u6226\u306e\u6700\u4e2d\u306b\u30c9\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c7\u756a\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021944\u5e74\u306b\u306f\u3001\u305d\u306e\u529f\u7e3e\u304b\u3089\u30bd\u9023\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u529f\u52b4\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u3002\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u8077\u3092\u8f9e\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u7acb\u5834\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24799212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Eliasberg>,
        <http://viaf.org/viaf/24799212>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Eliasberg.
doremus_artist:c0fbf894-e7e9-3b80-aa01-7ebf47ea3013
owl:sameAs viaf:71585562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71585562>.
doremus_artist:c10659cc-c7d6-3306-be24-9e840f6ef771
owl:sameAs viaf:65314334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65314334>.
doremus_artist:c1d3a8c1-6ebc-3622-a17c-b667fcdf55e4
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Belleville,_Paris>;
    rdfs:comment
        "Jacques Aubert (30 September 1689 \u2013 19 May 1753), also known as Jacques Aubert le Vieux (Jacques Aubert the Elder), was a French composer and violinist. Aubert was born in Paris and became a student of Jean Baptiste Senaill\u00e9. His first position was as violinist in the service of the Prince of Cond\u00e9. Thereafter he was a member of the Vingt-quatre Violons du Roy. From 1728 to 1752, he was the first violinist at the Paris Op\u00e9ra."@en,
        "Jacques Aubert, (Le Vieux) (* 30. September 1689 in Paris; \u2020 19. Mai 1753 in Belleville) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist des Barock."@de,
        "Jacques AubertFichier:Defaut.svg Jacques Aubert, dit le Vieux, est un compositeur et violoniste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 30 septembre 1689 et mort \u00e0 Belleville le 19 mai 1753."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30d9\u30fc\u30eb\uff08Jacques Aubert, 1689\u5e749\u670830\u65e5 - 1753\u5e745\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37061334;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Aubert>,
        <http://viaf.org/viaf/37061334>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Aubert.
doremus_artist:c1d54006-75ef-37ee-b946-f1bd8650f662
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Noisy-le-Grand;
    rdfs:comment
        "Jean Constantin (n\u00e9 en 1923 \u00e0 Paris, mort en 1997 \u00e0 Noisy-le-Grand) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te de chansons fran\u00e7aises. Il apprend seul \u00e0 jouer du piano en \u00e9coutant du jazz et en s'aidant de quelques m\u00e9thodes. Cet autodidacte aime autant l'\u00e9criture que la sc\u00e8ne. Il signe des chansons qui sont devenues des standards ainsi que de nombreuses musiques de films. Il est notamment l'auteur des paroles de la chanson Mon man\u00e8ge \u00e0 moi, interpr\u00e9t\u00e9e par \u00c9dith Piaf."@fr;
    owl:sameAs viaf:46945927;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Constantin>,
        <http://viaf.org/viaf/46945927>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Constantin_-_Training_-_79.02.04_-_Romans-sur-Isère.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Constantin.
doremus_artist:c2dbfa80-6853-3289-91c0-6e604de7dfa0
    rdfs:comment
        """Georg Faust est un violoncelliste allemand n\u00e9 \u00e0 Cologne en 1956.Il a \u00e9t\u00e9 violoncelle solo des orchestres symphoniques de Hambourg (1980), puis de la NDR (1983), avant d'\u00eatre nomm\u00e9 premier violoncelle solo de l'orchestre philharmonique de Berlin. Georg Faust occupe encore ce poste \u00e0 ce jour (2008). Il est \u00e9galement membre du nouvel orchestre du Festival de Lucerne et du groupe des "12 cellisten der Berliner Philharmoniker"."""@fr;
    owl:sameAs viaf:59293797;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georg_Faust>,
        <http://viaf.org/viaf/59293797>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georg_Faust.
doremus_artist:c38c13ad-90b2-3c74-8501-14217fe4f6b1
    rdfs:comment
        "David Squibb (born 28 November 1935- 21 April 2010) was the head of music at  Trinity School of John Whitgift. He is most known for founding Trinity School Boys' Choir, one of the busiest and most successful school choirs in the world. It has a high professional profile, both in the UK and abroad. Members have appeared at Glyndebourne, the Royal Opera House, Covent Garden, English National Opera and many opera houses abroad, including the Aix-en-Provence Festival, the  Opera Comique, Paris, and La Fenice, Venice. The choir is well known for its part in Britten's A Midsummer Night's Dream in which they have appeared in over one hundred and fifty professional performances, and they feature in the Warner DVD and Virgin Classics CD."@en;
    owl:sameAs viaf:86786218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Squibb>,
        <http://viaf.org/viaf/86786218>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Squibb.
doremus_artist:c38d36b2-693b-3a7e-9aa1-5c9cdf84b5ee
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Gustave Flaubert (French: [\u0261ystav flob\u025b\u0281]; 12 December 1821 \u2013 8 May 1880) was an influential French novelist who was perhaps the leading exponent of literary realism in his country. He is known especially for his first published novel, Madame Bovary (1857), for his Correspondence, and for his scrupulous devotion to his style and aesthetics. The celebrated short story writer Guy de Maupassant was a prot\u00e9g\u00e9 of Flaubert."@en,
        "Gustave Flaubert (Rouen, 12 december 1821 - Canteleu, 8 mei 1880) was een Frans schrijver. Zijn bekendste werk is Madame Bovary."@nl,
        "Gustave Flaubert (Ruan, Alta Normand\u00eda, 12 de diciembre de 1821-Croisset, Baja Normand\u00eda, 8 de mayo de 1880) fue un escritor franc\u00e9s. Es considerado uno de los mejores novelistas occidentales y es conocido principalmente por su novela Madame Bovary, y por su escrupulosa devoci\u00f3n a su arte y su estilo, cuyo mejor ejemplo fue su interminable b\u00fasqueda de le mot juste ('la palabra exacta')."@es,
        "Gustave Flaubert (Ru\u00e3o, 12 de dezembro de 1821 \u2013 Croisset, 8 de maio de 1880 ) foi um escritor franc\u00eas. Prosador importante, Flaubert marcou a literatura francesa pela profundidade de suas an\u00e1lises psicol\u00f3gicas, seu senso de realidade, sua lucidez sobre o comportamento social, e pela for\u00e7a de seu estilo em grandes romances, tais como Madame Bovary (1857), A Educa\u00e7\u00e3o Sentimental (1869), Salamb\u00f4 (1862) e contos, tal como Trois contes (1877)."@pt,
        "Gustave Flaubert [flo'b\u025b:r] (* 12. Dezember 1821 in Rouen, Normandie; \u2020 8. Mai 1880 in Canteleu, Normandie) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, der vor allem als Romancier bekannt ist."@de,
        "Gustave Flaubert est un \u00e9crivain fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Rouen le 12 d\u00e9cembre 1821 et mort \u00e0 Croisset, lieu-dit de la commune de Canteleu, le 8 mai 1880. Prosateur de premier plan de la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle, Gustave Flaubert a marqu\u00e9 la litt\u00e9rature universelle par la profondeur de ses analyses psychologiques, son souci de r\u00e9alisme, son regard lucide sur les comportements des individus et de la soci\u00e9t\u00e9, et par la force de son style dans de grands romans comme Madame Bovary (1857), Salammb\u00f4 (1862), L'\u00c9ducation sentimentale (1869), ou le recueil de nouvelles Trois contes (1877)."@fr,
        "Gustave Flaubert, fr: [flob\u1eb9:r], imi\u0119 cz\u0119sto spolszczane na Gustaw (ur. 12 grudnia 1821 w Rouen, zm. 8 maja 1880 w Croisset) \u2013 powie\u015bciopisarz francuski, uwa\u017cany za pierwszego przedstawiciela naturalizmu i jednego z najwi\u0119kszych mistrz\u00f3w literatury francuskiej XIX wieku."@pl,
        "\u00c8 considerato l'iniziatore del naturalismo nella letteratura francese ed \u00e8 conosciuto soprattutto per essere l'autore del romanzo Madame Bovary e per l'accusa di immoralit\u00e0 che questa opera gli procur\u00f2. Tuttavia Flaubert viene ricordato in ambito letterario anche per opere quali L'educazione sentimentale e Salammb\u00f4, oltre che per la sua passione per lo stile e l'estetica."@it,
        "\u0413\u044e\u0441\u0442\u0430\u0301\u0432 \u0424\u043b\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Gustave Flaubert; 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1821, \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 8 \u043c\u0430\u044f 1880, \u041a\u0440\u0443\u0430\u0441\u0441\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a-\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430\u0434 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u043c \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u043d\u0443\u0432 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044e \u00ab\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u00bb (le mot juste). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u041c\u0430\u0434\u0430\u043c \u0411\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u00bb (1856)."@ru,
        "\u062c\u0648\u0633\u062a\u0627\u0641 \u0641\u0644\u0648\u0628\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Gustave Flaubert)\u061b (12 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1821 - 8 \u0645\u0627\u064a\u0648 1880)\u060c \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0642\u0648\u0642\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0639\u0643\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a. \u0623\u0635\u064a\u0628 \u0628\u0645\u0631\u0636 \u0639\u0635\u0628\u064a \u062c\u0639\u0644\u0647 \u064a\u0645\u0643\u062b \u0637\u0648\u064a\u0644\u0627\u064b \u0641\u064a \u0643\u0631\u0648\u0627\u0633\u064a\u0647. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0644\u0647: \u00ab \u0627\u0644\u062a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0637\u0641\u064a\u0629 \u00bb (1843 \u2013 1845)\u060c \u062b\u0645 \u00ab \u0645\u062f\u0627\u0645 \u0628\u0648\u0641\u0627\u0631\u064a \u00bb 1857 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645\u062a\u0627\u0632 \u0628\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0631\u0648\u0639\u0629 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u062b\u0627\u0631\u062a \u0642\u0636\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0634\u0648\u0641. \u062b\u0645 \u062a\u0627\u0628\u0639 \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629\u060c \u0645\u0646\u0647\u0627: \u00ab \u0633\u0627\u0644\u0627\u0645\u0628\u0648 \u00bb 1862\u060c \u0648\u00ab \u062a\u062c\u0631\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648\u0633 \u00bb 1874\u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0641\u0644\u0648\u0628\u064a\u0631 \u0645\u062b\u0644\u0627\u064b \u0623\u0639\u0644\u0649 \u0644\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u064a\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0643\u062a\u0628 \u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u062f\u0642\u064a\u0642\u060c \u0648\u064a\u062e\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0644\u0641\u0638 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0627\u0621\u0648\u0642\u062f\u0627\u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647 \u0628\u0643\u0627\u0648\u062a\u0634\u0648\u0643 \u0647\u0627\u0646\u0645 \u062f\u0639\u062a\u0647 \u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0633\u0641\u0631 \u0627\u0644\u064a \u0645\u0635\u0631 \u0648\u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u064a \u0627\u0633\u0646\u0627 \u0648\u0642\u062f \u0627\u0644\u062a\u0642\u0627\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u062e\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0646\u0627\u0642\u0631\u0647 \u0627\u0648 \u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0634\u0646\u0642\u064a\u0631 \u0648\u0645\u0639\u0628\u062f \u0627\u0633\u0646\u0627"@ar,
        "\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30fc\u30f4\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30d9\u30fc\u30eb\uff08\u30d5\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\uff09\uff08Gustave Flaubert \u767a\u97f3\u4f8b\u30011821\u5e7412\u670812\u65e5 - 1880\u5e745\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u306e\u5916\u79d1\u533b\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5f53\u521d\u306f\u6cd5\u5f8b\u3092\u5b66\u3076\u304c\u3001\u3066\u3093\u304b\u3093\u306e\u767a\u4f5c\u3092\u8d77\u3053\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u6a5f\u306b\u6587\u5b66\u306b\u5c02\u5ff5\u30021857\u5e74\u306b4\u5e74\u534a\u306e\u57f7\u7b46\u3092\u7d4c\u3066\u300e\u30dc\u30f4\u30a1\u30ea\u30fc\u592b\u4eba\u300f\u3092\u767a\u8868\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306a\u60f3\u5ff5\u306b\u56da\u308f\u308c\u305f\u533b\u5e2b\u306e\u82e5\u59bb\u304c\u3001\u59e6\u901a\u306e\u679c\u3066\u306b\u73fe\u5b9f\u306b\u6557\u308c\u3066\u7834\u6ec5\u306b\u81f3\u308b\u69d8\u3092\u601c\u60a7\u306a\u6587\u7ae0\u3067\u63cf\u304d\u3001\u6587\u5b66\u4e0a\u306e\u5199\u5b9f\u4e3b\u7fa9\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u300e\u611f\u60c5\u6559\u80b2\u300f\u300e\u30b5\u30e9\u30f3\u30dc\u30fc\u300f\u300e\u30d6\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u3068\u30da\u30ad\u30e5\u30b7\u30a7\u300f\u306a\u3069\u3002 \u30d5\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u306f\u4f5c\u54c1\u306e\u4e2d\u304b\u3089\u4f5c\u8005\u306e\u4e3b\u89b3\u3092\u6392\u9664\u3057\u3001\u5ba2\u89b3\u7684\u3067\u7cbe\u5bc6\u306a\u6587\u4f53\u3092\u901a\u3058\u3066\u4f5c\u4e2d\u306e\u4eba\u7269\u306b\u81ea\u5df1\u3092\u540c\u5316\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u3092\u4fe1\u6761\u3068\u3057\u305f\u3002\u98a8\u7d00\u7d0a\u4e71\u306e\u7f6a\u304c\u554f\u308f\u308c\u305f\u300e\u30dc\u30f4\u30a1\u30ea\u30fc\u592b\u4eba\u300f\u88c1\u5224\u4e2d\u306b\u8a9e\u3063\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u300c\u30dc\u30f4\u30a1\u30ea\u30fc\u592b\u4eba\u306f\u79c1\u3060\u300d\u3068\u3044\u3046\u8a00\u8449\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u6587\u5b66\u7684\u4fe1\u5ff5\u3092\u7aef\u7684\u306b\u8868\u3059\u3082\u306e\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u798f\u6a13\u62dc\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aGustave Flaubert\uff0c1821\u5e7412\u670812\u65e5\uff0d1880\u5e745\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u6cd5\u570b\u9c81\u6602\uff0c\u6cd5\u56fd\u6587\u5b66\u5bb6\uff0c\u4e16\u754c\u6587\u5b66\u540d\u8457\u300a\u5305\u6cd5\u5229\u592b\u4eba\u300b\u7684\u4f5c\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9846192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustave_Flaubert>,
        <http://viaf.org/viaf/9846192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d1cb829-5591-4286-bea6-61c085db0fbe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustave_Flaubert_young.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustave_Flaubert.
doremus_artist:c3b79413-e3ee-3d2e-a86f-0e787d5104b5
owl:sameAs viaf:41105250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41105250>.
doremus_artist:c3d4dda7-9501-3dee-8a28-31a8f896170e
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Lauritz Lebrecht Hommel Melchior (* 20. M\u00e4rz 1890 in Kopenhagen; \u2020 18. M\u00e4rz 1973 in Santa Monica, Kalifornien) war ein d\u00e4nischer Operns\u00e4nger (Heldentenor). Er gilt neben Max Lorenz als der gr\u00f6\u00dfte Wagner-Tenor der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Lauritz Lebrecht Hommel Melchior (Copenhague, 20 de mar\u00e7o de 1890 \u2013 Santa M\u00f4nica, 19 de mar\u00e7o de 1973) foi um cantor l\u00edrico dinamarqu\u00eas. Tenor, destacou-se por suas interpreta\u00e7\u00f5es de personagens wagnerianos nas d\u00e9cadas de 1920, 1930 e 1940. Est\u00e1 enterrado no Cemit\u00e9rio Assistens."@pt,
        "Lauritz Melchior (20 March 1890 \u2013 19 March 1973) was a Danish and later American opera singer. He was the pre-eminent Wagnerian tenor of the 1920s, 1930s, and 1940s and has since come to be considered the quintessence of his voice type. Late in his career, Melchior appeared in movie musicals and on radio and television. He also made numerous recordings."@en,
        "Lauritz Melchior (Lauritz Lebrecht Hommel Melchior) (20 de marzo de 1890, Copenhague - 18 de marzo de 1973, Santa M\u00f3nica, California) considerado el m\u00e1ximo tenor wagneriano - Heldentenor o tenor heroico - de su \u00e9poca, naci\u00f3 en Copenhague - el mismo d\u00eda que el c\u00e9lebre tenor italiano Beniamino Gigli -y aunque dan\u00e9s se nacionaliz\u00f3 estadounidense en 1947. Debut\u00f3 como bar\u00edtono en 1913 en la opera de Ruggero Leoncavallo il Pagliacci, debutando posteriormente como tenor en 1918, en la \u00f3pera Tannh\u00e4user. Est\u00e1 enterrado en el cementerio de Copenhague, Dinamarca."@es,
        "Lauritz Melchior (ur. 20 marca 1890 w Kopenhadze, zm. 19 marca 1973 w Santa Monica w Kalifornii) \u2013 du\u0144ski \u015bpiewak operowy. By\u0142 najbardziej znanym tenorem wagnerowskim lat dwudziestych, trzydziestych i czterdziestych. W 1947 zosta\u0142 obywatelem USA."@pl,
        "Lauritz MelchiorFichier:Lauritz Melchior.jpg Lauritz Melchior, n\u00e9 Lebrecht Hommel le 20 mars 1890 \u00e0 Copenhague, mort le 18 mars 1973 \u00e0 Santa Monica en Californie, est un t\u00e9nor danois naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, reconnu comme un des plus \u00e9minents d\u00e9fenseurs du r\u00e9pertoire wagn\u00e9rien des ann\u00e9es 1920, 1930 et 1940. Il d\u00e9bute enfant comme soprano, puis commence en 1908 ses \u00e9tudes \u00e0 la Royal Opera School de Copenhague. L'enregistrement qui en t\u00e9moigne le mieux est le l\u00e9gendaire premier acte de La Walkyrie, avec Lotte Lehmann, sous la baguette de Bruno Walter."@fr,
        "\u041b\u0430\u0301\u0443\u0440\u0438\u0446 \u041b\u0435\u0301\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442 \u0425\u043e\u0301\u043c\u043c\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0301\u043b\u044c\u0445\u0438\u043e\u0440 (\u0434\u0430\u0442. Lauritz Lebrecht Hommel Melchior; 1890\u20141973) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432 XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e9\u30a6\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30e1\u30eb\u30d2\u30aa\u30fc\u30eb\uff08Lauritz Melchior, 1890\u5e743\u670820\u65e5 - 1973\u5e743\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30ec\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u30fb\u30d2\u30f3\u30e0\u30eb\uff08Lebrecht Himml\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12492148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lauritz_Melchior>,
        <http://viaf.org/viaf/12492148>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73733a53-d987-4b2a-b5cf-60e2612f6735>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Royal_Danish_Theatre,_Copenhagen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lauritz_Melchior.
doremus_artist:c4c3e543-bcae-3f1c-a045-fc3e11f98bd6
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Nancy Lamoureaux Wilson (born March 16, 1954) is an American musician, singer, songwriter, actress, and producer. She and her older sister, Ann, are the core of the rock band Heart."@en,
        """Nancy Lamoureaux Wilson, mejor conocida como Nancy Wilson (San Francisco, 16 de marzo de 1954), es una guitarrista estadounidense. Es conocida junto con su hermana Ann Wilson, las cuales son las principales integrantes del grupo Heart. Nancy asisti\u00f3 a la Pacific University en \u00d3regon y al Cornish College of the Arts en Seattle. El 27 de julio de 1986 se cas\u00f3 con el exescritor de la revista Rolling Stone y cineasta Cameron Crowe. Tienen dos hijos gemelos, cuyos nombres son William James Crowe y Curtis Wilson Crowe, nacidos el 23 de enero de 2000. 
* Foto de Nancy Wilson en 1978. 
* 
*"""@es,
        "Nancy Lamoureux Wilson (* 16. M\u00e4rz 1954 in San Francisco) ist eine US-amerikanische Songwriterin, Gitarristin, S\u00e4ngerin und wie auch ihre Schwester Ann Wilson Mitglied der Band Heart."@de,
        "Nancy Lamoureux Wilson (San Francisco, Calif\u00f3rnia, 16 de mar\u00e7o de 1954) \u00e9 uma cantora estadunidense. A irm\u00e3 mais velha Ann e Nancy formaram a banda, Heart (Seattle). Uma das composi\u00e7\u00f5es (Elevator Beat) fez parte da trilha sonora do filme Vanilla Sky (2001), estrelado por Tom Cruise e Pen\u00e9lope Cruz. Nancy Wilson foi casada com o cineasta do filme Cameron Crowe de 1986 a 2010."@pt,
        "Nancy Wilson, n\u00e9e le 16 mars 1954 \u00e0 San Francisco (\u00c9tats-Unis) est une guitariste am\u00e9ricaine. Elle est avec sa s\u0153ur Ann un des membres principaux du groupe Heart."@fr,
        "\u041d\u044d\u043d\u0441\u0438 \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nancy Wilson, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041d\u044d\u043d\u0441\u0438 \u041b\u0430\u043c\u0443\u0440\u0435 \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Nancy Lamoureux Wilson; 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1954, \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439 \u042d\u043d\u043d \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u044f\u0434\u0440\u043e \u0421\u0438\u044d\u0442\u0442\u043b\u0441\u043a\u043e\u0439/\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Heart."@ru,
        "\u30ca\u30f3\u30b7\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Nancy Wilson\u30011954\u5e743\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u59c9\u306e\u30a2\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u3068\u5171\u306b\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u300c\u30cf\u30fc\u30c8\u300d\uff08HEART\uff09\u306e\u4e2d\u5fc3\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u3000\u3000"@ja;
    owl:sameAs viaf:10073612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nancy_Wilson_(rock_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/10073612>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1153c78-ade9-44bb-b85c-1880dc7687f2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NancyWilsonHWOFSept2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Nancy_Wilson_(rock_musician)>.
doremus_artist:c5d5ceee-a9ac-3bc4-a878-f7ac02b188f4
    owl:sameAs viaf:228678814;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228678814>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67e89270-6903-4abd-a197-8bf28d1aec98>.
doremus_artist:c698463b-aba7-3022-86af-07d2cdd77490
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u062c\u0644\u0648\u0631\u064a\u0627 \u062c\u0627\u064a\u0646\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Gloria Gaynor) (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 7 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1949-) \u0647\u064a \u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646\u0647\u0627: I will survive, Never Can Say Goodbye, Let me know, I am what I am.\u063a\u0646\u062a \u0641\u064a \u062d\u0641\u0644 \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0645 2001 \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062c\u0644\u0648\u0631\u064a\u0627 \u062c\u0627\u064a\u0646\u0648\u0631"@ar,
        "Esponente di spicco della disco music \u00e8 nota particolarmente per la famosa I Will Survive e per una cover di Never Can Say Goodbye."@it,
        """Gloria Fowles (Newark, 7 de setembro de 1949), mais conhecida pelo seu nome art\u00edstico, Gloria Gaynor, \u00e9 uma cantora estadunidense, mais conhecida por seus grandes sucessos da Era Disco, "Never can Say Goodbye" de 1974, "Let Me Know (I Have A Right)" de 1978, "I Am What I Am" de 1984 e, principalmente, "I Will Survive" de 1978."""@pt,
        "Gloria Fowles (n. Newark, Nueva Jersey, 7 de septiembre de 1949), de nombre art\u00edstico Gloria Gaynor, es una cantante de m\u00fasica disco y soul estadounidense. Cuatro de sus \u00e9xitos m\u00e1s conocidos son \u00abI Will Survive\u00bb (1979), \u00abNever Can Say Goodbye\u00bb (1974), \u00abI Am What I Am\u00bb y \u00abCan't Take My Eyes Off You\u00bb."@es,
        "Gloria Gaynor (Newark (New Jersey), 7 september 1949) is een Amerikaans zangeres, bekend door de discohit I will survive (1979) en Never can say goodbye (1973). Gaynor was zangeres bij de Soul Satisfiers, een jazz/pop-band, uit de jaren 60. Haar eerste solosingle was She'll be sorry/Let me go baby (1965). In 1991 had ze een hit met Can't take my eyes off you, van Frankie Valli (met The Four Seasons), een nummer dat meer dan 200 keer succesvol gecoverd is."@nl,
        """Gloria Gaynor (born September 7, 1949) is an American singer, best known for the disco era hits "I Will Survive" (Hot 100 number 1, 1979), "Never Can Say Goodbye" (Hot 100 number 9, 1974), "Let Me Know (I Have a Right)" (Hot 100 number 42, 1980) and "I Am What I Am" (R&B number 82, 1983)."""@en,
        "Gloria Gaynor (eigentlich Gloria Fowles, * 7. September 1949 in Newark, New Jersey) ist eine US-amerikanische Disco-S\u00e4ngerin."@de,
        "Gloria Gaynor, de son vrai nom Gloria Fowles, est une chanteuse am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 7 septembre 1949. Elle est principalement connue pour ses titres disco dont le c\u00e9l\u00e8bre I Will Survive, mais aussi Never Can Say Goodbye."@fr,
        """Gloria Gaynor, w\u0142a\u015bc. Gloria Fowles (ur. 7 wrze\u015bnia 1949 w Newark, New Jersey) \u2013 afroameryka\u0144ska wokalistka ery disco lat 70. \u015apiewa\u0107 zaczyna\u0142a na pocz\u0105tku lat 70. w zespole The Soul Satisfiers. W 1965 roku nagra\u0142a sw\u00f3j pierwszy solowy singel \u201eShe'll Be Sorry/Let Me Go Baby". W 1975 wyda\u0142a prze\u0142omowy longplay Never Can Say Goodbye, kt\u00f3ry by\u0142 pierwszym w historii albumem 'do u\u017cytku' klubowego \u2013 piosenki przechodzi\u0142y p\u0142ynnie jedna w drug\u0105. Po wielkim sukcesie tego albumu jeszcze w tym samym roku Gloria nagra\u0142a kolejny album Experience. Jej kariera rozwija\u0142a si\u0119 burzliwie utwierdzaj\u0105c jej pozycj\u0119 jako kr\u00f3lowej disco. Rozpoczyna liczne koncerty w USA, Europie, Azji, Kanadzie, Izraelu i wielu innych cz\u0119\u015bciach \u015bwiata. Zaczyna prowadzi\u0107 nocne \u017cycie Nowego Jorku. W 1979 Gloria osi\u0105gn\u0119\u0142a szczyt pop"""@pl,
        "\u0413\u043b\u043e\u0301\u0440\u0438\u044f \u0413\u0435\u0301\u0439\u043d\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gloria Gaynor; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949, \u041d\u044c\u044e\u0430\u0440\u043a, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0445\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438 \u00abI Will Survive\u00bb \u0438 \u00abNever Can Say Goodbye\u00bb."@ru,
        "\u845b\u6d1b\u8389\u96c5\u00b7\u84cb\u8afe\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGloria Gaynor\uff0c1949\u5e749\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u539f\u540d\u845b\u6d1b\u8389\u96c5\u00b7\u4f5b\u96f7\u65af\uff08Gloria Fowles\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u65b0\u6fa4\u897f\u5dde\u7d10\u83ef\u514b\uff0c\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\uff0c\u4ee5\u8a6e\u91cb\u5ef8\u65af\u53ef\u6a02\u98a8\u7684\u6b4c\u66f2\u805e\u540d\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u55ae\u66f2\u6709\u300aI Will Survive\u300b\u53ca\u300aNever Can Say Goodbye\u300b\u7b49\uff0c\u800c\u300aI Will Survive\u300b\u5f8c\u4f86\u88ab\u65b0\u79c0\u5e6b\u9ec3\u5bf6\u6b23\u6539\u7de8\u6210\u7531\u6797\u632f\u5f37\u586b\u8a5e\u7684\u907a\u4f5c\u300a\u8aaa\u8b0a\u7684\u6771\u897f\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44490148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gloria_Gaynor>,
        <http://viaf.org/viaf/44490148>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gloria_Gaynor_(1976).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gloria_Gaynor.
doremus_artist:c7ba116a-4f7e-3bde-a073-d46544b677ba
owl:sameAs viaf:46972071; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46972071>.
doremus_artist:c859652b-90db-3bc7-99da-0bd81ccfec9e
owl:sameAs viaf:16409434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16409434>.
doremus_artist:c870474c-d31c-30f0-9d9e-28377c32fd74
    dbp:birthPlace dbr:Le_Creusot;
    rdfs:comment
        "Daniel Robin-Renucci, connu sous le nom de sc\u00e8ne de Robin Renucci, est un acteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 11 juillet 1956 au Creusot. Il est d'ascendance bourguignonne par son p\u00e8re Louis Robin, qui \u00e9tait gendarme, et corse par sa m\u00e8re Paulette Renucci, qui \u00e9tait couturi\u00e8re."@fr,
        "Robin Renucci (* 11. Juli 1956 in Le Creusot, Frankreich, als Daniel Robin-Renucci) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Filmregisseur."@de,
        "Robin Renucci (born 11 July 1956, in Le Creusot, Sa\u00f4ne-et-Loire) is a French film and television actor and film director."@en;
    owl:sameAs viaf:223442526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robin_Renucci>,
        <http://viaf.org/viaf/223442526>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robin_Renucci_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robin_Renucci.
doremus_artist:c91ab4eb-cb6a-3c8d-a389-f6c4dcedd96b
    rdfs:comment
        "Yves Jouffroy est un chanteur et acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 septembre 1944 \u00e0 Palinges (Sa\u00f4ne-et-Loire)."@fr;
    owl:sameAs viaf:64269817;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Jouffroy>,
        <http://viaf.org/viaf/64269817>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Jouffroy.
doremus_artist:c95505c5-b568-3b08-8b65-305942419376
owl:sameAs viaf:14179429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14179429>.
doremus_artist:c96b7745-3e36-30b1-9900-8709eb2201dc
    rdfs:comment
        "Paul Groves (born November 24, 1964 in Lake Charles, Louisiana) is an American operatic tenor. In 1991 he won the Metropolitan Opera National Council Auditions and in 1995 he won the prestigious Richard Tucker Award. He has sung leading roles with major opera houses throughout the world, including the Boston Lyric Opera, De Nederlandse Opera, La Scala, the Los Angeles Opera, the Lyric Opera of Chicago, the Metropolitan Opera, the Paris Opera, the Salzburg Festival, the San Francisco Opera, the Santa Fe Opera, the Vienna State Opera, the Washington National Opera, and the Welsh National Opera among others."@en,
        "Paul Groves (geboren am 24. November 1964 in Lake Charles, Louisiana) ist ein amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Paul Groves Paul Groves est un chanteur d'op\u00e9ra (t\u00e9nor) am\u00e9ricain n\u00e9 le 24 novembre 1964 \u00e0 Lake Charles en Louisiane."@fr;
    owl:sameAs viaf:54343403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Groves_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/54343403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Groves_(tenor)>.
doremus_artist:cae00a45-1094-3681-b647-698ac52f05dc
owl:sameAs viaf:101014237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101014237>.
doremus_artist:ccb15c08-97d0-33de-9f15-a49c4a64064c
owl:sameAs viaf:187039786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187039786>.
doremus_artist:cd3708cd-75e1-3681-b8d8-b551cb4cbfa5
    dbp:birthPlace dbr:Cheltenham;
    rdfs:comment
        "Dame Felicity Ann Emwhyla Lott, DBE, FRAM, FRCM (born 8 May 1947) is an English soprano."@en,
        "Dame Felicity Lott, DBE (* 8. Mai 1947 in Cheltenham) ist eine englische Opern- und Konzerts\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Dame Felicity Lott, DBE (Cheltenham, 8 de mayo de 1947) es una soprano brit\u00e1nica, conocida familiarmente como Flott. Demostr\u00f3 su talento desde la ni\u00f1ez, habiendo empezado los estudios de piano a la edad de cinco a\u00f1os. Tambi\u00e9n estudi\u00f3 viol\u00edn y el canto a los doce a\u00f1os. Estudi\u00f3 franc\u00e9s y lat\u00edn a la Universidad de Londres en los a\u00f1os 60. Durante una estancia en Francia asisti\u00f3 a clases de canto en el Conservatorio de Grenoble. Se gradu\u00f3 por la Royal Academy of Music, ganando el primer premio. Debut\u00f3 el a\u00f1o 1975 con el papel de Pamina en La flauta m\u00e1gica de Mozart en la \u00d3pera Nacional Inglesa."@es,
        "Felicity Lott (n\u00e9e le 8 mai 1947 \u00e0 Cheltenham) est une chanteuse classique soprano anglaise, francophone et francophile."@fr,
        "Felicity Lott, DBE (8 de Maio de 1947) \u00e9 uma soprano brit\u00e2nica, conhecida mundialmente. Lott come\u00e7ou a estudar piano aos cinco anos de idade e aos doze ela come\u00e7ou a receber li\u00e7\u00f5es de canto. Ela fez sua estr\u00e9ia profissional em 1975 como Pamina na \u00f3pera Die Zauberfl\u00f6te (Mozart) na \u00d3pera Nacional Inglesa. Em 1976 ela apareceu na estr\u00e9ia mundial de We Come to the River de (Henze) no Royal Opera House, Covent Garden e come\u00e7ou suas rela\u00e7\u00f5es com o Festival Glyndebourne. Casou com o actor Gabriel Woolf."@pt,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0301\u0441\u0438\u0442\u0438 \u041b\u043e\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dame Felicity Lott, DBE; \u0440\u043e\u0434. 8 \u043c\u0430\u044f 1947, \u0427\u0435\u043b\u0442\u043d\u0435\u043c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30e0\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30a8\u30df\u30a6\u30a3\u30fc\u30e9\u30fb\u30ed\u30c3\u30c8\uff08 Dame Felicity Ann Emwhyla Lott, DBE, FRCM  , 1947\u5e745\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3001\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30ca\u30e0\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29718568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felicity_Lott>,
        <http://viaf.org/viaf/29718568>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felicity_Lott.
doremus_artist:cd8746ed-bf17-3c47-9125-8006d730544f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ridgeland,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Audrey Faith Perry McGraw, connue sous le nom de Faith Hill (n\u00e9e le 21 septembre 1967) est une chanteuse am\u00e9ricaine de musique country. Sa voix est d\u00e9crite comme soul et rauque. Elle a vendu plus de 35 millions d'albums et accumul\u00e9 neuf singles class\u00e9s num\u00e9ro 1 au Country Charts."@fr,
        "Audrey Faith Perry McGraw, conocida como Faith Hill (n. 21 de septiembre de 1967, Jackson, Misisipi) es una cantante estadounidense de m\u00fasica country. Casada con el tambi\u00e9n m\u00fasico Tim McGraw."@es,
        "Audrey Faith Perry, later bekend als Faith Hill (Jackson (Mississippi), 21 september 1967) is een Amerikaanse countryzangeres, bekend van zowel haar commerci\u00eble succes als haar breed uitgemeten huwelijk met countryzanger Tim McGraw."@nl,
        "Audrey Faith Perry, mais conhecida como Faith Hill (Jackson, 21 de setembro de 1967) \u00e9 uma cantora americana."@pt,
        "Faith Hill (* 21. September 1967 in Ridgeland, Madison County, Mississippi als Audrey Faith Perry) ist eine US-amerikanische Country- und Pop-S\u00e4ngerin."@de,
        "Faith Hill (born Audrey Faith Perry; September 21, 1967) is an American singer, songwriter, actress and record producer. She is one of the most successful country artists of all time, having sold more than 40 million albums worldwide. Hill is married to American singer Tim McGraw, with whom she has recorded several duets."@en,
        """Faith Hill, w\u0142a\u015bc. Audrey Faith Perry (ur. 21 wrze\u015bnia 1967 w Jackson w stanie Missisipi) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka country, aktorka. Chocia\u017c debiutowa\u0142a w 1993 roku albumem Take Me As I Am, to popularno\u015b\u0107 zdoby\u0142a dopiero w roku 1999 dzi\u0119ki piosence "This Kiss". Swoistym przyj\u0119ciem do grona najwi\u0119kszych by\u0142 wyst\u0119p na koncercie "Divas Live" wraz z Tin\u0105 Turner, Cher i Whitney Houston w tym samym roku. Jej album Faith z poprzedniego roku sprzeda\u0142 si\u0119 w liczbie 4 mln egzemplarzy. Z czasem jej styl zacz\u0105\u0142 ewoluowa\u0107 od country w stron\u0119 pop."""@pl,
        "\u0424\u044d\u0439\u0442 \u0425\u0438\u043b\u043b (Faith Hill, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 Audrey Faith Perry, \u0435\u0451 \u0438\u043c\u044f \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u0431\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u043a\u0430\u043a \u0424\u044d\u0439\u0441 \u0438 \u0424\u0430\u0439\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1967 \u0433. \u0432 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0435 \u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441\u0438\u043f\u0438. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0432 1993 \u0433., \u0430 \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0448\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436 \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0422\u0438\u043c\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0433\u0440\u043e \u2014 \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0435\u0451 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0439. \u041e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0441\u043e\u043f\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0435\u0451 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u043f-\u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u0430\u043c \u00abBreathe\u00bb (\u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410 2000 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u0438 \u00abThere You\u2019ll Be\u00bb (\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u041f\u0451\u0440\u043b-\u0425\u0430\u0440\u0431\u043e\u0440\u00bb). \u041d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0430\u0445 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u043c\u0438\u0440\u0430."@ru,
        "\u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u0641\u064a\u062b \u0628\u064a\u0631\u064a \u0645\u0627\u0643\u063a\u0631\u0648\u060c \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0641\u064a\u062b \u0647\u064a\u0644 (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 21 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1967\u060c \u0641\u064a \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646\u060c \u0645\u0633\u064a\u0633\u064a\u0628\u064a)\u060c \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0646\u062a\u0631\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        "\u30d5\u30a7\u30a4\u30b9\u30fb\u30d2\u30eb(Faith Hill\u3001\u672c\u540d Audrey Faith Perry McGraw\u30011967\u5e749\u670821\u65e5-)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5973\u6027\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30df\u30b7\u30b7\u30c3\u30d4\u5dde\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u83f2\u4e1d\u00b7\u5e0c\u5c14\uff08Faith Hill\uff0c1967\u5e749\u670821\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u672c\u540dAudrey Faith Perry\u3002\u7f8e\u56fd\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\uff0c\u7531\u4e8e\u5979\u5728\u5546\u4e1a\u4e0a\u7684\u6210\u529f\u4ee5\u53ca\u4e0e\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\u63d0\u59c6\u00b7\u9ea5\u514b\u7f85\uff08Tim McGraw\uff09\u7684\u5a5a\u59fb\u800c\u5e7f\u4e3a\u4eba\u77e5\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85321800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Faith_Hill>,
        <http://viaf.org/viaf/85321800>,
        <https://musicbrainz.org/artist/406552d4-5ba1-4226-b7c0-367bc50fc767>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Faith_Hill.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Faith_Hill.
doremus_artist:cdd7c4ef-d3d8-3754-a9dc-665f7e571f79
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Joe Newman (Joseph Dwight Newman) est un trompettiste de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 22 septembre 1922 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 juillet 1992 \u00e0 New York."@fr,
        "Joseph Dwight Newman (7 September 1922 \u2013 4 July 1992) was an American jazz trumpeter, composer, and educator, best known for his time with Count Basie. Newman was born in New Orleans, Louisiana to Dwight, (pianist) and Louise Newman, a musical family, having his first music lessons from David Jones. He attended Alabama State College, where he joined the college band (the Bama State Collegians), became its leader, and took it on tour."@en,
        "Joseph Dwight Newman (7 septiembre 1922 \u2013 4 julio 1992) era un trompetista, compositor y educador de Jazz, m\u00e1s conocido por su \u00e9poca con Count Basie."@es,
        "Joseph Dwight \u201eJoe\u201c Newman (* 7. September 1922 in New Orleans, Louisiana; \u2020 4. Juli 1992 in New York City, New York) war ein amerikanischer Jazz-Trompeter, bekannt als langj\u00e4hriges Mitglied des Count Basie-Orchesters insbesondere in den 1950er Jahren."@de;
    owl:sameAs viaf:48256229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Newman_(trumpeter)>,
        <http://viaf.org/viaf/48256229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Joe_Newman_(trumpeter)>.
doremus_artist:ce29865a-2722-351e-a852-0167f07a60f0
    dbp:birthPlace dbr:Amiens;
    dbp:deathPlace dbr:Amiens;
    rdfs:comment
        "Richard de Fournival (* 10. Oktober 1201 in Amiens; \u2020 1. M\u00e4rz 1260 in Amiens) war ein nordfranz\u00f6sischer Kleriker, Gelehrter, Chirurg, Astronom, Alchimist, Bibliothekar, Dichter und Musiker. Sein ber\u00fchmtestes Werk ist das Liebesbestiarium (Le Bestiaire d\u2019Amour)."@de,
        "Richard de Fournival (10 pa\u017adziernika 1201 w Amiens, zm. w 1260) - \u015bredniowieczny filozof i poeta."@pl,
        "Richard de Fournival n\u00e9 le 10 octobre 1201 et mort le 1er mars 1260, est un m\u00e9decin, alchimiste, po\u00e8te, clerc, et \u00e9rudit fran\u00e7ais."@fr,
        """Richard de Fournival or Richart de Fornival (1201 \u2013 ?1260) was a medieval philosopher and trouv\u00e8re perhaps best known for the Bestiaire d'amour ("The Bestiary of Love")."""@en,
        "\u00c8 noto tra i trovieri soprattutto per il suo Bestiario d'amore."@it,
        "\u0420\u0438\u0448\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u0424\u0443\u0440\u043d\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c (\u0444\u0440. Richard de Fournival, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 Richart de Fornival, 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1201, \u0410\u043c\u044c\u0435\u043d \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1259 \u0438\u043b\u0438 1260) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0432\u0440\u0430\u0447."@ru;
    owl:sameAs viaf:160561911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_de_Fournival>,
        <http://viaf.org/viaf/160561911>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Genova_e_pisa,_richard_de_fornival,_bestiaire_d'amour,_xiv_sec.,_01.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_de_Fournival.
doremus_artist:ce444aeb-02cf-3682-b104-852bb2d394bb
    dbp:birthPlace dbr:South_Africa;
    rdfs:comment
        "Jonathan Kent (* 1949 in Gro\u00dfbritannien) ist ein britischer Theater- und Opernregisseur."@de,
        "Jonathan Kent CBE (b. 1949) is an English theatre director and opera director. He is known as a director/producer alongside Ian McDiarmid at the Almeida Theatre from 1990 to 2002. He was appointed Commander of the Order of the British Empire (CBE) by Queen Elizabeth II in February 2016 for his services to the performing arts."@en;
    owl:sameAs viaf:21747041;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Kent_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/21747041>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jonathan_Kent_(director)>.
doremus_artist:ce8c5f3a-7537-3786-b3f2-3d8e233c5a4a
owl:sameAs viaf:235838057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/235838057>.
doremus_artist:cf231156-041f-3433-bc32-7f8ab838e0f9
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Jascha Horenstein (* 24. Apriljul./ 6. Mai 1898greg. in Kiew, Russisches Kaiserreich; \u2020 2. April 1973 in London) war ein ukrainisch-j\u00fcdischer Dirigent. Er gilt als niveauvoller Bruckner- und Mahler-Interpret."@de,
        "Jascha Horenstein (6 de mayo de 1898-2 de abril de 1973) fue un director de orquesta estadounidense."@es,
        "Jascha Horenstein (6 maggio 1898 \u2013 2 aprile 1973) fu un direttore d'orchestra americano."@it,
        "Jascha Horenstein (Russian: \u042f\u0448\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; 6 May [O.S. 24 April] 1898 \u2013 2 April 1973) was an American conductor."@en,
        "Jascha Horenstein est un chef d'orchestre ukrainien, n\u00e9 le 6 mai 1898 \u00e0 Kiev et mort le 2 avril 1973 \u00e0 Londres"@fr,
        "\u042f\u0448\u0430 (\u042f\u043a\u043e\u0432 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447) \u0413\u043e\u0440\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u043d\u0435\u043c. Jascha Horenstein; 1898\u20141973) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439, \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30db\u30fc\u30ec\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Jascha Horenstein, \u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u042f\u0448\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, 1898\u5e745\u67086\u65e5 - 1973\u5e744\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116789872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jascha_Horenstein>,
        <http://viaf.org/viaf/116789872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0fdf43e-55f3-48fb-a9ed-fbe254750f9b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jascha_Horenstein.
doremus_artist:cf6ded4f-c9b0-352e-8b45-5c621fbc767f
owl:sameAs viaf:69139243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69139243>.
doremus_artist:cff7348d-815c-3aa3-b3a8-e8ef82eff792
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Reading,_Berkshire>;
    rdfs:comment
        "Basil Cameron, CBE (18 August 1884 \u2013 26 June 1975) was an English conductor."@en,
        "\u30d9\u30a4\u30b8\u30eb\u30fb\u30ad\u30e3\u30e1\u30ed\u30f3\uff08 Basil George Cameron Hindenberg, 1884\u5e748\u670818\u65e5 - 1975\u5e746\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71583566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Basil_Cameron>,
        <http://viaf.org/viaf/71583566>,
        <https://musicbrainz.org/artist/165393d9-bb1a-4680-a908-7bfcd2ae9896>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Basil_Cameron.
doremus_artist:d08f2b08-d6f1-389d-aae2-70cdc67c9f13
owl:sameAs viaf:19891612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891612>.
doremus_artist:d0b39929-de5e-3afe-8e92-b24c6abef48f
owl:sameAs viaf:14760388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14760388>.
doremus_artist:d187efc2-f623-3688-b625-720700b0777e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Iron_City,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Melba Montgomery (* 14. Oktober 1938 als Melba Joyce Montgomery in Iron City, Tennessee) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin, die in den 1960er Jahren durch ihre Duetts mit George Jones bekannt wurde."@de,
        """Melba Montgomery (14 de octubre de 1938) es una cantante estadounidense de m\u00fasica country. Es conocida por sus grabaciones en dueto con George Jones en la d\u00e9cada de los a\u00f1os 1960. En los 70 fue una artista en solitario de gran \u00e9xito. Su canci\u00f3n m\u00e1s conocida en esta modalidad fue su n\u00famero uno "No Charge"."""@es,
        """Melba Montgomery (born October 14, 1938) is an American country music singer. She is best known for duet hit recordings in the 1960s with country music singer George Jones. In the 1970s, Montgomery was a successful solo artist in her own right. Her best-known solo hit is the No. 1 hit, "No Charge"."""@en;
    owl:sameAs viaf:39562715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melba_Montgomery>,
        <http://viaf.org/viaf/39562715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6aa51fda-8324-4a34-8652-5b2f209b9e01>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Melba_Montgomery.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melba_Montgomery.
doremus_artist:d1cdc717-503e-304f-9071-2612c3164161
owl:sameAs viaf:71595993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71595993>.
doremus_artist:d1e4ef32-5350-34b1-bbb0-fd4087ea0a5e
    dbp:birthPlace dbr:Tournai;
    dbp:deathPlace dbr:Kortrijk;
    rdfs:comment
        "Pierre de La Rue (Cortrique (Kortrijk) 1452 - f. 20 de noviembre de 1518), tambi\u00e9n llamado Piercho de Vico o Petrus Platensis, fue un compositor y cantor franco-flamenco del Renacimiento. Un miembro de la misma generaci\u00f3n que Josquin des Pr\u00e9s, y mucho tiempo asociado a la capilla musical de los Habsburgo, se sit\u00faa entre el grupo de compositores formado por Agricola, Brumel, Comp\u00e8re, Isaac, Obrecht, y Weerbeke como uno de los m\u00e1s famosos e influyentes compositores de la polifon\u00eda de los Pa\u00edses Bajos en las d\u00e9cadas pr\u00f3ximas al a\u00f1o 1500."@es,
        "Pierre de La Rue parfois nomm\u00e9 Pierchon, Van Straeten, de Vimt\u00e9 ou Platensis, (n\u00e9 vers 1460, probablement, \u00e0 Tournai et mort le 20 novembre 1518) est un compositeur franco-flamand de la Renaissance. De la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration que Josquin Des Pr\u00e9s, il est avec Agricola, Brumel, Comp\u00e8re, Isaac, Obrecht et Weerbeke un des principaux repr\u00e9sentants de l'\u00e9cole franco-flamande vers 1500."@fr,
        "Pierre de la Rue (* zwischen 1460 und 1470 sehr wahrscheinlich in Tournai; \u2020 20. November 1518 in Kortrijk (franz\u00f6sisch Coutrai)) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Pierre de la Rue (c. Tournai, 1452 \u2014 Kortrijk, 20 de Novembro de 1518) foi um compositor franco - flamengo do Renascimento."@pt,
        "Pierre de la Rue (c.\u20091452 \u2013 20 November 1518) was a Franco-Flemish composer and singer of the Renaissance. His name also appears as Piersson or variants of Pierchon and his toponymic, when present, as various forms of de Platea, de Robore, or de Vico. A member of the same generation as Josquin des Prez, and a long associate of the Habsburg-Burgundian musical chapel, he ranks with Agricola, Brumel, Comp\u00e8re, Isaac, Obrecht, and Weerbeke as one of the most famous and influential composers in the Netherlands polyphonic style in the decades around 1500."@en,
        "Pierre de la Rue (ur. ok. 1460 w Tournai, zm. 20 listopada 1518 w Courtrai) \u2013 kompozytor franko-flamandzki."@pl,
        "Pierre de la Rue, in sommige bronnen ook vermeld als Van Straeten, de Vico en Platensis (Kortrijk omstreeks 1450  - Kortrijk, kort voor 20 november 1518) was een componist en zanger uit de school der Nederlandse polyfonisten en een geestelijke."@nl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u0420\u044e (\u0444\u0440. Pierre de la Rue, \u043b\u0430\u0442. Petrus Platensis, \u043e\u043a. 1452, \u0422\u0443\u0440\u043d\u0435 \u2014 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1518, \u041a\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0439\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30e9\uff1d\u30ea\u30e5\u30fc(Pierre de La Rue, 1460\u5e74\u9803\uff5e1518\u5e7411\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u3068\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30a2\u30b0\u30ea\u30fc\u30b3\u30e9\u3084\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30e1\u30eb\u3001\u30ed\u30a4\u30bc\u30fb\u30b3\u30f3\u30da\u30fc\u30eb\u3001\u30a4\u30b6\u30fc\u30af\u3001\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30aa\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u3001\u30ac\u30b9\u30d1\u30eb\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u30d9\u30b1\u3089\u3068\u4e26\u3093\u3067\u300115\u4e16\u7d00\u672b\u304b\u308916\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u304b\u3051\u3066\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u697d\u6d3e\u69d8\u5f0f\u306e\u6307\u5c0e\u529b\u3092\u62c5\u3063\u305f\u4e00\u4eba\u3002\u30d5\u30e9\u30de\u30f3\u8a9e\u540d\u30da\u30c6\u30ec\u30b9\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c6\u30f3\uff08Peteren van Straten\uff09\u3082\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:265244429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_de_la_Rue>,
        <http://viaf.org/viaf/265244429>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e36bcf4d-5eee-4ebf-94ff-70ee6ab371fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_de_la_Rue.
doremus_artist:d24873d0-352e-33fc-b557-dd69949d72af
    rdfs:comment
        "Kelley O'Connor is an American mezzo-soprano. She earned her Bachelor of Music degree from Thornton School of Music at the University of Southern California and her Masters' degree in Music from the University of California, Los Angeles."@en;
    owl:sameAs viaf:32311202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kelley_O'Connor>,
        <http://viaf.org/viaf/32311202>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Kelley_O'Connor>.
doremus_artist:d287dc99-dcf7-3902-8e97-c1b6a3e7ef01
    rdfs:comment
        "Victor Godfrey n\u00e9 le 10 septembre 1934 \u00e0 Deloraine (Canada) est un chanteur d'op\u00e9ra canadien baryton-basse."@fr;
    owl:sameAs viaf:40536679;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Victor_Godfrey>,
        <http://viaf.org/viaf/40536679>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Victor_Godfrey.
doremus_artist:d2a11c61-09ae-333a-9c94-602b6ea6fbbc
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Dowland (1563 \u2013 20 de Fevereiro de 1626), foi um m\u00fasico, alaudista, ingl\u00eas, do per\u00edodo renascentista, contempor\u00e2neo do escritor William Shakespeare. Hoje \u00e9 lembrado pela grande melancolia em suas m\u00fasicas vocais. Sua m\u00fasica instrumental passou por uma grande revitaliza\u00e7\u00e3o, tendo sido inclu\u00edda no repert\u00f3rio de violonistas eruditos durante o s\u00e9culo XX."@pt,
        "John Dowland (1563 \u2013 20 de febrero de 1626) fue un compositor y laudista ingl\u00e9s, uno de los m\u00fasicos m\u00e1s famosos de su \u00e9poca. Se conoce muy poco de la vida temprana de Dowland, pero generalmente se admite que naci\u00f3 en Londres o posiblemente Dubl\u00edn. Se sabe que en 1580 fue a Par\u00eds, donde trabaj\u00f3 al servicio del embajador de Inglaterra ante la corte de Francia. All\u00ed se convirti\u00f3 al catolicismo y posiblemente trabaj\u00f3 hasta 1587. Despu\u00e9s de buscar en vano un puesto en la corte protestante de Isabel I de Inglaterra, seg\u00fan \u00e9l debido a su conversi\u00f3n, estuvo al servicio del duque de Brunswick y del conde de Hesse. Asimismo viaj\u00f3 a Italia. Desde 1598 trabaj\u00f3 como m\u00fasico en la corte de Christian IV de Dinamarca. Volvi\u00f3 a Inglaterra en 1606 y por fin en 1612 obtuvo un puesto como laudista de Jacobo I "@es,
        """John Dowland (1563 \u2013 buried 20 February 1626) was an English Renaissance composer, lutenist, and singer. He is best known today for his melancholy songs such as "Come, heavy sleep" (the basis of Benjamin Britten's 1963 composition for guitar solo, Nocturnal after John Dowland), "Come again", "Flow my tears", "I saw my Lady weepe" and "In darkness let me dwell", but his instrumental music has undergone a major revival, and with the 20th century's Early music revival has been a continuing source of repertoire for lutenists and classical guitarists."""@en,
        "John Dowland (Dalkey (bij Dublin), circa 1563 - vermoedelijk Londen, 20 februari 1626) was een Engelse zanger, luitist en componist. Hij is het bekendst geworden door het lied Flow my tears (ook bekend als Lachrimae)."@nl,
        "John Dowland (heute meist \u02c8d\u0251ul\u0259nd, historisch \u02c8do\u028al\u0259nd ) (* (nach eigener Angabe) 1563 m\u00f6glicherweise in London; begraben 20. Februar 1626 in St Anne, Blackfriars, London) war ein englischer Komponist des elisabethanischen Zeitalters."@de,
        "John Dowland (urodzony w 1562 lub 1563 \u2013 zmar\u0142 prawdopodobnie 20 lub 21 stycznia 1626, a jego pogrzeb odby\u0142 si\u0119 20 lutego tego\u017c roku) \u2013 angielski kompozytor schy\u0142ku renesansu, wirtuoz lutni."@pl,
        "John Dowland est un compositeur et luthiste n\u00e9 en Angleterre ou en Irlande en 1563 et mort au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 1626 (il est enterr\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1626)."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0430\u0301\u0443\u043b\u0435\u043d\u0434, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0414\u043e\u0301\u0443\u043b\u0435\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Dowland; 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1563 \u2014 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1626, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u062f\u0627\u0648\u0644\u0627\u0646\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: John Dowland) (\u0648. 1563 \u2013 1626 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 ."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c0\u30a6\u30e9\u30f3\u30c9\uff08John Dowland, 1563\u5e74 - 1626\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u9053\u5170\u5fb7\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Dowland\uff0c1563\u5e74\uff0d1626\u5e742\u670820\u65e5\u4e4b\u524d\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u6587\u827a\u590d\u5174\u665a\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6b4c\u624b\uff0c\u9c81\u7279\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14744124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Dowland>,
        <http://viaf.org/viaf/14744124>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c6ef060-fe44-4c66-ae6d-a86791abaf09>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dowland_Lachrymæ.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Dowland.
doremus_artist:d2ea02e9-2596-3314-8332-4f103a41399b
owl:sameAs viaf:137214507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/137214507>.
doremus_artist:d2ebc563-2407-3168-b7e2-e0ee5e11f7dd
    rdfs:comment
        "Zahia-Dyhia Ziouani n\u00e9e le 27 juin 1978 \u00e0 Paris est une chef d'orchestre franco-alg\u00e9rienne d'origine kabyle.\u2191 Article sur Zahia Ziouani sur le site de France inter"@fr;
    owl:sameAs viaf:226750040;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Zahia_Ziouani>,
        <http://viaf.org/viaf/226750040>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Zahia_Ziouani.
doremus_artist:d362d465-2d02-333c-832b-bf4797411107
    dbp:birthPlace dbr:Westphalia;
    rdfs:comment
        "Eike Wilm Schulte (* 13. Oktober 1939 in Plettenberg, Westfalen) ist ein deutscher Operns\u00e4nger in der Stimmlage Bariton."@de,
        "Eike Wilm Schulte (born 13 October 1939) is a German operatic baritone. A member of the Hessisches Staatstheater Wiesbaden,from 1988 the Bayerische Staatsoper, he made an international career, singing more than 100 parts at major opera houses such as the Metropolitan Opera, and at festivals including the Bayreuth Festival. He participated in several premieres of contemporary opera."@en;
    owl:sameAs viaf:116028123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eike_Wilm_Schulte>,
        <http://viaf.org/viaf/116028123>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df6527d3-79d3-4ca1-8a01-9e6785a38b03>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eike_Wilm_Schulte.
doremus_artist:d3b95427-397a-348f-9f64-b03762f8a9f6
owl:sameAs viaf:4405604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4405604>.
doremus_artist:d3be0a06-67e8-3488-bfa9-0e295e7c72bb
owl:sameAs viaf:59274706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59274706>.
doremus_artist:d4c678a8-0abc-3ad6-9ea6-b07f19f6c810
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Luis,_Santiago_de_Cuba>;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Ibrahim Ferrer (February 20, 1927 \u2013 August 6, 2005) was a popular Afro-Cuban singer and musician in Cuba. He performed with many musical groups including the Conjunto Sorpresa, Orquesta Chepin-Choven and Afro-Cuban All Stars. Later in life, Ferrer became a member of the internationally successful Buena Vista Social Club."@en,
        "Ibrahim Ferrer (San Luis, 20 februari 1927 - Havana, 6 augustus 2005) was een Cubaanse zanger. Ferrer werd geboren in een nachtclub in het dorpje San Luis bij Santiago de Cuba. Hij begon zijn carri\u00e8re op zijn 14e jaar. In de jaren vijftig zong hij voor Pacho Alonso's orkest in Havana. Hij bleef meer dan 20 jaar bij de groep. Ook trad Ferrer op als gastzanger voor Cubaanse legendes zoals Orquesta de Chepin en Beny Mor\u00e9. Ferrer stierf op 78-jarige leeftijd aan longemfyseem in een ziekenhuis in Havana. Zijn laatste optreden in Nederland was op het North Sea Jazz festival op vrijdag 8 juli 2005."@nl,
        "Ibrahim Ferrer (ur. 20 lutego 1927 w San Luis, zm. 6 sierpnia 2005 w Hawanie) \u2013 kuba\u0144ski muzyk i wokalista. Ju\u017c od 12. roku \u017cycia, po \u015bmierci matki, zarabia\u0142 \u015bpiewaj\u0105c na ulicach. Rok p\u00f3\u017aniej wraz z kuzynem za\u0142o\u017cy\u0142 sw\u00f3j pierwszy zesp\u00f3\u0142 muzyczny. Od 1953 roku \u015bpiewa\u0142 w grupie wraz z Pacho Alonso. W 1959 roku grupa przenios\u0142a si\u0119 do Hawany i odt\u0105d nazywa\u0142a si\u0119 Los Bocucos."@pl,
        "Ibrahim Ferrer Planas (* 20. Februar 1927 in San Luis bei Santiago de Cuba; \u2020 6. August 2005 in Havanna) war ein kubanischer Musiker, der vor allem als S\u00e4nger bekannt wurde."@de,
        "Ibrahim Ferrer Planas (*San Luis, Santiago de Cuba, 20 de febrero de 1927- \u2020 La Habana, 6 de agosto de 2005) fue un cantante de son cubano, de voz pura y suave. Vivi\u00f3 en el casco viejo de La Habana. Era un hombre t\u00edmido y sencillo, imbuido en una intensa fe. Alcanz\u00f3 fama mundial en 1998 con el \u00e9xito del proyecto musical Buena Vista Social Club, donde grab\u00f3 doce de los catorce temas del disco y tuvo el placer de colaborar con muchos de los int\u00e9rpretes que siempre admir\u00f3, como Omara Portuondo, Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez, Compay Segundo, Eliades Ochoa, Barbarito Torres y Guajiro Mirabal. Este disco obtendr\u00eda un Grammy y un a\u00f1o m\u00e1s tarde grabar\u00eda su primer \u00e1lbum en solitario, Buena Vista Social Club Presents Ibrahim Ferrer. Su segundo disco en solitario, Buenos Hermanos, obtuvo en el 2004 otro Grammy."@es,
        "Ibrahim Ferrer Planas est un chanteur cubain, n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1927 \u00e0 San Luis, pr\u00e8s de Santiago de Cuba, et mort le 6 ao\u00fbt 2005 (le 2 ao\u00fbt il donnait encore un concert au festival Jazz in Marciac), \u00e0 l'h\u00f4pital CIMEQ de La Havane."@fr,
        "Ibrahim Ferrer nasceu no dia 20 de fevereiro de 1927 em San Luis (pr\u00f3ximo a Santiago de Cuba) e faleceu na tarde do s\u00e1bado, 6 de agosto de 2005, no hospital CIMEQ da cidade de Havana. Filho de uma dan\u00e7arina de clube noturno, Ibrahim ficou \u00f3rf\u00e3o aos 12 anos de idade, quando se viu obrigado a cantar nas ruas para sobreviver. Aos 13 formou um par musical com um primo e, apresentando-se em festas particulares, conseguiu sustento para deixar a rua."@pt,
        "\u0418\u0431\u0440\u0430\u0438\u0301\u043c \u0424\u0435\u0440\u0440\u0435\u0301\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Ibrahim Ferrer Planas; 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1927, \u0421\u0430\u043d-\u041b\u0443\u0438\u0441 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0421\u0430\u043d\u0442\u044c\u044f\u0433\u043e-\u0434\u0435-\u041a\u0443\u0431\u0430 \u2014 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2005, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u041d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0434\u0435\u0434\u0443\u0448\u043a\u043e\u0439\u00bb (\u0438\u0441\u043f. Superabuelo)."@ru,
        "\u30a4\u30d6\u30e9\u30a4\u30e0\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30fc\u30eb\uff08Ibrahim Ferrer, 1927\u5e742\u670820\u65e5 - 2005\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30a2\u30d5\u30ed\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30f3 (Afro-Cuban) \u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u5e03\u62c9\u5370\u00b7\u98db\u5217\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aIbrahim Ferrer\uff0c1927\u5e742\u670820\u65e5\uff0d2005\u5e748\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u53e4\u5df4\u4eba\uff0c\u975e\u6d32\u88d4\u53e4\u5df4\u6a02\u624b\u3002 \u6587\u00b7\u6eab\u5fb7\u65af\u4ee5\u4ed6\u7684\u300c\u7f8e\u666f\u5408\u5531\u5718\u300d\uff08Buena Vista Social Club\uff09\u70ba\u540d\u62cd\u651d\u7d00\u9304\u7247\u300a\u6a02\u58eb\u6d6e\u751f\u9304\u300b\uff08\u9999\u6e2f\u8b6f\u300a\u6a02\u6eff\u590f\u7063\u62ff\u300b\uff0c\u4e2d\u570b\u5927\u9646\u8b6f\u300a\u6a02\u6eff\u54c8\u74e6\u90a3\u300b\uff09\u3002 \u4ed6\u7684\u6a02\u5718\u8b93\u53e4\u5df4\u97f3\u6a02\u9032\u5165\u4e16\u754c\u5e02\u5834\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42039908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ibrahim_Ferrer>,
        <http://viaf.org/viaf/42039908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a61930ae-dfe3-4574-bc5b-b0fa8d8efb62>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ibrahim_ferrer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ibrahim_Ferrer.
doremus_artist:d67d2ae5-5fb9-34c0-9896-4f744c657f32
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    rdfs:comment
        "Bernard Lang, n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1957 \u00e0 Linz (Autriche), est un compositeur autrichien de musique exp\u00e9rimentale et d'avant-garde, particuli\u00e8rement reconnu pour son style agressif-r\u00e9p\u00e9titif. Il est depuis 2003 professeur de composition \u00e0 l'universit\u00e9 de Graz. Sa musique est caract\u00e8ris\u00e9e par la r\u00e9p\u00e9tition brutale de petites phrases. Il collabore r\u00e9guli\u00e8rement avec des chor\u00e9graphes, des cin\u00e9astes ainsi qu'un nombre de musiciens de musique \u00e9lectronique. Il tire sa renomm\u00e9e de son op\u00e9ra provovocateur, I Hate Mozart, compos\u00e9 pour le festival de Vienne consacr\u00e9 \u00e0 Mozart en 2006."@fr,
        "Bernhard Lang (* 24. Februar 1957 in Linz) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist, Improvisator und Programmierer musikalischer Patches und Applikationen. Er arbeitet im Bereich der modernen zeitgen\u00f6ssischen Musik."@de,
        "Bernhard Lang (* February 24, 1957 in Linz) is an Austrian composer, improvisationalist and programmer of musical patches and applications. His work can be described as modern contemporary music, with roots, however, in various genres such as 20th-century avant-garde, European classical music, jazz, free jazz, rock, punk, techno, EDM, electronica, electronic music and computer-generated music. His works are performed on all relevant festivals of modern music and range from solo pieces and chamber music to large ensemble pieces and works for orchestra and musical theater. Besides music for concert halls, Lang designs sound and music for theater, dance, film and sound installations.Bernhard Lang came to prominence with his work cycle \u201cDifferenz / Wiederholung\u201d (\u201cdifference / repetition\u201d) in "@en,
        "Bernhard Lang (Linz, 24 februari 1957) is een Oostenrijks componist."@nl,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30e9\u30f3\u30b0\uff08Bernhard Lang, 1957\u5e742\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119651757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Lang>,
        <http://viaf.org/viaf/119651757>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Lang.
doremus_artist:d6a4475c-64df-3aac-bc59-76e799c7d6a4
owl:sameAs viaf:49280664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49280664>.
doremus_artist:d6be747c-9039-38c9-a578-2060ed0f8008
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Julian Lloyd Webber (* 14. April 1951 in London) ist ein englischer Cellist und Komponist. Julian Lloyd Webber ist der Sohn des Komponisten William Southcombe Lloyd Webber. Einige Cellowerke seines Vaters, die dieser f\u00fcr ihn komponiert hatte, hat er eingespielt. Sein \u00e4lterer Bruder ist der Musical-Komponist Andrew Lloyd Webber."@de,
        "Julian Lloyd Webber (14 april 1951) is een Brits cellist in ruste. Zijn huidige functie is directeur van het conservatorium in Birmingham. Hij is de tweede zoon van de componist William Lloyd Webber en diens vrouw Jean. Componist Andrew Lloyd Webber is zijn oudere broer. Julian studeerde aan het Royal College of Music in Londen en voltooide zijn studie bij Pierre Fournier in Gen\u00e8ve in 1973."@nl,
        "Julian Lloyd Webber (14 de Abril de 1951) \u00e9 um dos mais renomados violoncelistas do mundo. Ele toca um Stradivarius  Barjansky, datado de 1690."@pt,
        "Julian Lloyd Webber (born 14 April 1951) is a British cellist, conductor and the principal of the Birmingham Conservatoire."@en,
        "Julian Lloyd Webber (n. 14 de abril de 1951) es un m\u00fasico cl\u00e1sico brit\u00e1nico que toca el violoncelo."@es,
        "Julian Lloyd Webber n\u00e9 le 24 avril 1951 est un violoncelliste britannique. Il est le deuxi\u00e8me fils du compositeur William Lloyd Webber et le fr\u00e8re du compositeur Andrew Lloyd Webber. Julian a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole royale de musique de Londres et avec Pierre Fournier \u00e0 Gen\u00e8ve."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Julian Lloyd Webber; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1951) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440\u0430, \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435 \u0443 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0424\u0443\u0440\u043d\u044c\u0435. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432 1971 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0432 1980 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 50 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u043e \u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u0430 \u0413\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0414\u0432\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b\u0430 \u041d\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440\u0430 \u2014 \u00ab\u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u00bb \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u042d\u043b\u0433\u0430\u0440\u0430 \u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0418\u0435\u0433\u0443\u0434\u0438 \u041c\u0435\u043d\u0443\u0445\u0438\u043d\u044b\u043c, \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430 \u0441 \u0427\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0412\u0430\u0446\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041d\u043e\u0439\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0412\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u0443 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043a\u043e \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c"@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\uff08Julian Lloyd Webber\u30011951\u5e744\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u7236\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\u3001\u5144\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u7236\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u542b\u3081\u3066\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3084\u5317\u6b27\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3088\u308b\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u305f\u3081\u306e\u5c0f\u54c1\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5144\u3068\u3068\u3082\u306b\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u30022004\u5e74\u3001\u30b9\u30de\u30c8\u30e9\u5cf6\u6c96\u5730\u9707\u306e\u969b\u306b\u306f\u3001\u652f\u63f4\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c1\u30e3\u30ea\u30c6\u30a3\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u30022014\u5e744\u670828\u65e5\u3001\u690e\u9593\u677f\u30d8\u30eb\u30cb\u30a2\u306b\u3088\u308b\u53f3\u8155\u6a5f\u80fd\u4f4e\u4e0b\u306e\u305f\u3081\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u304b\u3089\u306e\u5f15\u9000\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u6731\u5229\u5b89\u00b7\u52b3\u57c3\u5fb7\u00b7\u97e6\u4f2f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJulian Lloyd Webber\uff0c1951\u5e744\u670814\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u82f1\u56fd\u5927\u63d0\u7434\u72ec\u594f\u5bb6\uff0c\u4ed6\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u82f1\u56fd\u6700\u8d44\u6df1\u5927\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14958812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julian_Lloyd_Webber>,
        <http://viaf.org/viaf/14958812>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72ed0310-4de1-49ff-a0ac-5ff4f47ab6cf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julian_Lloyd_Webber_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julian_Lloyd_Webber.
doremus_artist:d7134cdc-b63c-3863-8514-718a6ce55353
    dbp:birthPlace dbr:Niterói;
    rdfs:comment
        "Agnaldo Coniglio Rayol (Rio de Janeiro, 3 de maio de 1938) \u00e9 um ator e cantor brasileiro, conhecido pela voz afinada e o repert\u00f3rio rom\u00e2ntico, em que despontam, nos anos mais recentes, can\u00e7\u00f5es italianas. Em 1970 estrelou a novela As Pupilas do Senhor Reitor como Daniel das Dornas, ao lado de Ge\u00f3rgia Gomide e Dion\u00edsio Azevedo."@pt,
        "Agnaldo Rayol (born Agnaldo Coniglio Rayol on May 5, 1938 in Niter\u00f3i) is a Brazilian singer and actor. He sings love ballads and romantic music in general, with an emphasis on Italian songs."@en;
    owl:sameAs viaf:56813130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agnaldo_Rayol>,
        <http://viaf.org/viaf/56813130>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14ececc9-0284-485c-84dc-e68731835867>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agnaldo_rayol.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Agnaldo_Rayol.
doremus_artist:d766bb63-d8be-3c97-bd9e-5c8af0f47d57
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Chris Franke es un m\u00fasico y compositor alem\u00e1n nacido el 6 de abril de 1953 en Berl\u00edn. Desde 1971 hasta 1988 fue miembro del grupo electr\u00f3nico alem\u00e1n Tangerine Dream. Inicialmente fue bater\u00eda con Agitation Free, su foco de atenci\u00f3n pas\u00f3 finalmente a los teclados y sintetizadores, al igual que el grupo, que se alej\u00f3 de sus or\u00edgenes en el rock psicod\u00e9lico. Si bien no fue el primer m\u00fasico en utilizar el secuenciador anal\u00f3gico, fue probablemente el primero en convertirlo en un instrumento de actuaci\u00f3n en directo, y por lo tanto sentar las bases r\u00edtmicas para los temas cl\u00e1sicos de Tangerine Dream y, de hecho, para todo el sonido de la Escuela de Berl\u00edn."@es,
        "Christopher (pr\u00e9nom de naissance Christoph) Franke (n\u00e9 le 6 avril 1953 \u00e0 Berlin) est un musicien et compositeur de musique allemand. Il a \u00e9t\u00e9 membre du groupe de musique \u00e9lectronique allemand Tangerine Dream avec Edgar Froese et (entre autres) Peter Baumann de 1970 \u00e0 1988. Jouant de la batterie \u00e0 l'origine, il se tourne vers le synth\u00e9tiseur lorsque son groupe s'\u00e9loigne du rock psych\u00e9d\u00e9lique. Parmi ses \u0153uvres, l'album Perry Rhodan Pax Terra est inspir\u00e9 des r\u00e9cits de science-fiction de la s\u00e9rie de livres allemands autour du personnage Perry Rhodan."@fr,
        "Christopher Franke (* 6. April 1953 in Berlin als Christoph Franke) ist ein Musiker und war Mitglied der Gruppe Tangerine Dream."@de,
        "Christopher Franke (Berlim, 6 de Abril de 1953) foi membro do grupo de m\u00fasica eletr\u00f4nica alem\u00e3o Tangerine Dream, com Edgar Froese e Peter Baumann de 1970 at\u00e9 1988. Ele originalmente tocava bateria, mas come\u00e7ou a tocar sintetizador quando o grupo se afastou de seu estilo original rock psicod\u00e9lico. Desde a sua sa\u00edda do grupo, ele fundou os selos Sonic Images, o Earthtone New Age Music e o Berlin Symphonic Film Orchestra, e produziu muitos trabalhos solo. Ele se mudou-se para Los Angeles, Calif\u00f3rnia em 1991 para tentar trabalhar em filmes. Ele tamb\u00e9m foi o compositor da s\u00e9rie de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica  Babylon 5, al\u00e9m de compor o tema de Tenchi Muyo! in Love."@pt,
        "Christopher Franke (born 6 April 1953, Berlin) is a German musician and composer. From 1971 to 1987 he was a member of the electronic group Tangerine Dream. Initially a drummer with The Agitation, later renamed Agitation Free, his primary focus eventually shifted to keyboards and synthesizers as the group moved away from its psychedelic rock origins. While he was not the first musician to use an analog sequencer, he was probably the first to turn it into a live performance instrument, thus laying the rhythmic foundation for classic Tangerine Dream pieces and indeed for the whole Berlin school sound."@en,
        "Christopher Franke (geboren: Christoph Franke) (Berlijn, 6 april 1953) is een muzikant en was lid van de groepen Agitation Free en Tangerine Dream."@nl,
        "Christopher Franke - (urodzony 6 kwietnia 1953 w Berlinie) kompozytor i muzyk graj\u0105cy muzyk\u0119 elektroniczn\u0105. Franke jest absolwentem berli\u0144skiego konserwatorium muzycznego w klasie kompozycji. Wraz z Thomasem Kesslerem da\u0142 podwaliny pod berli\u0144ska szko\u0142a muzyki elektronicznej (zobacz muzyka elektroniczna). Swoj\u0105 muzyczn\u0105 karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 jako cz\u0142onek awangardowej jazz-rockowej grupy Agitation Free. W latach 1970 - 1988 by\u0142 cz\u0142onkiem awangardowej grupy elektronicznego rocka Tangerine Dream. Po opuszczeniu grupy po\u015bwieca si\u0119 solowej karierze, g\u0142\u00f3wnie kompozytora muzyki filmowej. Znany jest przede wszystkim jako tw\u00f3rca ca\u0142o\u015bci ilustracji muzycznej do popularnego serialu sci-fi Babylon 5. Wyda\u0142 te\u017c kilka studyjnych album\u00f3w, m.in. po\u015bwi\u0119con\u0105 mi\u0119dzynarodowemu festiwalowi muzyki elektronicznej Kle"@pl,
        "Dal 1971 al 1988 fu un membro del gruppo musicale tedesco Tangerine Dream, formando assieme ad Edgar Froese e Peter Baumann la formazione pi\u00f9 prolifica della band. Nel 1988 abbandon\u00f2 il gruppo e inizi\u00f2 una carriera solista come musicista di new age, per poi focalizzare la sua attivit\u00e0 sulla composizione di colonne sonore, tra cui le pi\u00f9 famose sono quelle per la serie televisiva Babylon 5."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Christopher Franke, 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0438 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Tangerine Dream. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u2014 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a \u043a \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e-\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0443 \u00ab\u0412\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e\u043d-5\u00bb \u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:10950854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Franke>,
        <http://viaf.org/viaf/10950854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Franke.
doremus_artist:d7c2c6e0-73d5-3bd8-a132-5063fec7824a
    rdfs:comment
        "Melvin Wine (April 20, 1909 \u2013 March 16, 2003) was an American old-time fiddler from the state of West Virginia. He lived in Copen, in Braxton County, West Virginia. Wine was a recipient of the National Endowment for the Arts's National Heritage Fellowship (the U.S.'s highest award presented to traditional musicians and artists). Melvin Wine was an uncle of Hollywood film artists, Jesse Wine and Garner Ted Aukerman"@en;
    owl:sameAs viaf:30469650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melvin_Wine>,
        <http://viaf.org/viaf/30469650>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melvin_Wine.
doremus_artist:da287778-5ce1-3daa-aed1-21cabc7b3025
owl:sameAs viaf:7576802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7576802>.
doremus_artist:da478de6-0cea-358a-b730-8cc8f5e54330
owl:sameAs viaf:42033035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42033035>.
doremus_artist:da7251b3-9c0e-3b56-bf0c-99516b52fe1b
    dbp:birthPlace dbr:Rhodesia;
    rdfs:comment
        "Stella Chiweshe (also Stella Rambisai Chiweshe, Stella Rambisai Chiweshe Nekati, or Stella Nekati Chiweshe, born 8 July 1946 in Mujumi Village, Mhondoro, Zimbabwe) is a Zimbabwean musician. She is internationally known for her singing and playing of the mbira dzavadzimu, a traditional instrument of the Shona people of Zimbabwe. She is one of the few female players of the instrument, which she learned to play from 1966 to 1969 when even fewer females played the instrument."@en,
        "Stella Chiweshe, appel\u00e9e \u00e9galement Stella Rambisai Chiweshe, Stella Rambisai Chiweshe Nekati, ou Stella Nekati Chiweshe, n\u00e9e le 8 juillet 1946 dans le village de Mujumi Village, \u00e0 ,au Zimbabwe, est une musicienne zimbabw\u00e9enne. Elle est internationalement connue pour son chant et son jeu de la mbira, un instrument traditionnel du peuple Shona. Elle est l'une des rares femmes jouant de cet instrument, et a contribu\u00e9 \u00e0 faire conna\u00eetre cet instrument."@fr,
        "Stella Rambisai Chiweshe (auch Stella Rambisai Chiweshe Nekati oder Stella Nekati Chiweshe) (* 8. Juli 1946 in Mujumi, Mhondoro) ist eine bekannte Musikerin aus Simbabwe."@de,
        "\u30b9\u30c6\u30fc\u30e9\u30fb\u30c1\u30a6\u30a7\u30fc\u30b7\u30a7\uff08Stella Rambisai Chiweshe\u30011946\u5e747\u67088\u65e5 - \uff09\u3001\u30b8\u30f3\u30d0\u30d6\u30a8\u306e\u30e0\u30d3\u30e9\u594f\u8005\u3001\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12501480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stella_Chiweshe>,
        <http://viaf.org/viaf/12501480>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a38a884-5b0d-4075-8b9b-d37156fcf7cb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stella_Chiweshe.
doremus_artist:da738b2d-7bf2-346a-a639-edae9598dafc
owl:sameAs viaf:250916771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250916771>.
doremus_artist:dba93c6f-202f-3c22-9faa-eaa1c6f02d1c
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Steven Isserlis (CBE) (n\u00e9 \u00e0 Londres, le 19 d\u00e9cembre 1958) est un violoncelliste britannique. Il se distingue par son r\u00e9pertoire vari\u00e9, un son d\u00e9ploy\u00e9 avec l'utilisation de cordes en boyau (catgut) et son phras\u00e9."@fr,
        "Steven Isserlis CBE (* 19. Dezember 1958, London) ist ein britischer Cellist und Autor. Sein Gro\u00dfvater ist der russische Komponist Julius Isserlis. Nach eigenen Angaben l\u00e4sst sich sein Familienstammbaum auf Felix Mendelssohn, Karl Marx und Helena Rubinstein zur\u00fcckverfolgen. 1998 wurde er f\u00fcr sein Wirken als Commander des Order of the British Empire (CBE) ausgezeichnet."@de,
        "Steven Isserlis CBE (born 19 December 1958, London) is a British cellist. He is distinguished for his diverse repertoire, distinctive sound deployed with his use of gut strings and command of phrasing."@en,
        "Steven Isserlis, CBE naci\u00f3 en Londres el 19 de diciembre de 1958 y es uno de los violonchelistas m\u00e1s destacados de Inglaterra."@es,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0418\u0441\u0441\u0435\u0440\u043b\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steven Isserlis, \u0440\u043e\u0434. 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1958, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30a4\u30c3\u30b5\u30fc\u30ea\u30b9\uff08Steven Isserlis, 1959\u5e7412\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u591a\u5c90\u306b\u308f\u305f\u308b\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3001\u30ac\u30c3\u30c8\u5f26\u3092\u7528\u3044\u305f\u500b\u6027\u7684\u306a\u97f3\u8272\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u3002\u7956\u7236\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30a4\u30c3\u30bb\u30eb\u30ea\u30b9\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30e2\u30eb\u30c9\u30d0\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115527754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Isserlis>,
        <http://viaf.org/viaf/115527754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f194b541-726e-4201-9773-fa87a5a18cfc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steven_Isserlis.
doremus_artist:dcc60d4f-64d7-39ef-a999-4a88fddbb602
    rdfs:comment
        "Jost Meier, n\u00e9 le 15 mars 1939 \u00e0 Soleure, est un compositeur et chef d'orchestre suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:29724188;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jost_Meier>,
        <http://viaf.org/viaf/29724188>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jost_Meier.
doremus_artist:dce821ca-8c6c-3d24-b26d-cf004e462b2d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Julian Anderson (Londen, 6 april 1967) is een Brits componist. Anderson verzon onder meer het GEs-motief."@nl,
        "Julian Anderson (born 6 April 1967) is a British composer and teacher of composition."@en,
        "Julian Anderson (geboren 6. April 1967 in London) ist ein britischer Komponist."@de,
        "Julian Anderson est un compositeur anglais n\u00e9 \u00e0 Londres le 6 avril 1967."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Julian Anderson, 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1967, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:119418755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julian_Anderson>,
        <http://viaf.org/viaf/119418755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e903b82-3bb7-4f2b-b06e-4d854cbdedad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julian_Anderson.
doremus_artist:dd513b99-751d-370b-bca7-4fc218240c08
owl:sameAs viaf:10762166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10762166>.
doremus_artist:dd748d21-b13a-3a03-ab9e-fb5587b682e1
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Baden_bei_Wien;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Popper. David Popper, n\u00e9 \u00e0 Prague le 6 juin 1843 et mort \u00e0 Baden bei Wien le 7 ao\u00fbt 1913, est un violoncelliste originaire de Boh\u00eame, sujet austro-hongrois qui fit carri\u00e8re dans l'Empire autrichien."@fr,
        "David Popper (* 16. Juni 1843 in Prag; \u2020 7. August 1913 in Baden bei Wien) war ein \u00f6sterreichischer Cellist und Komponist."@de,
        "David Popper (June 16, 1843 \u2013 August 7, 1913) was a Bohemian cellist and composer."@en,
        "David Popper (Praag, 9 december 1843 \u2013 Baden, 7 augustus 1913) was een Boheems cellist en componist."@nl,
        "David Popper (Praga, 16 de junio de 1843 - Baden bei Wien, 7 de agosto de 1913) fue un compositor y violonchelista checo. Su obra m\u00e1s famosa es Elfentanz (Danza de los elfos)."@es,
        "David Popper (ur. 16 czerwca 1843 w Pradze, zm. 7 sierpnia 1913 w Baden) \u2013 czeski wirtuoz gry na wiolonczeli, tw\u00f3rca wielu utwor\u00f3w-koncert\u00f3w (jeden z nich uwa\u017cany jest za najtrudniejszy koncert wiolonczelowy), dzie\u0142 kameralnych, salonowych, etiud. Niekt\u00f3re do dzi\u015b goszcz\u0105 na estradzie, wiele stanowi cenny materia\u0142 dydaktyczny dla wy\u017cszego stopnia kszta\u0142cenia."@pl,
        "\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u041f\u043e\u043f\u043f\u0435\u0440 (\u0447\u0435\u0448. David Popper; 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1843, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1913, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d (\u041d\u0438\u0436\u043d\u044f\u044f \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f)) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0431\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30c0\u30fc\u30f4\u30a3\u30c8\u30fb\u30dd\u30c3\u30d1\u30fc\uff08David Popper\u30011843\u5e746\u670816\u65e5 - 1913\u5e748\u67087\u65e5 \u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u30fb\u30d0\u30a4\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4e8c\u91cd\u5e1d\u56fd\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u3002 \u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30b4\u30eb\u30bf\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u9593\u3082\u306a\u304f\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u308b\u30021863\u5e74\u306b\u6700\u521d\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u3068\u308a\u308f\u3051\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306e\u79f0\u8cdb\u3092\u6d74\u3073\u308b\u3002\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u30b9\u30a4\u30b9\u3084\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u3082\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u30021867\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5bae\u5ef7\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u3057\u304b\u30571873\u5e74\u306b\u3001\u3088\u308a\u5927\u898f\u6a21\u306a\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3080\u3053\u3068\u304c\u51fa\u6765\u308b\u3088\u3046\u306b\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u9000\u56e3\u3057\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5168\u571f\u3067\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u50ac\u3057\u305f\u30021882\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30bd\u30fc\u30ec\u3068\u3068\u3082\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3068\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u3067\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u304f\u3002\u307e\u305f\u30011890\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u3067\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u306e\u521d\u6f14\u3067\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1872\u5e74\u306b\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u9580\u4e0b\u306e\u5973\u6027\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30be\u30d5\u30a3\u30fc\u30fb\u30e1\u30f3\u30bf\u30fc\uff081846\u5e74\uff5e1918\u5e74\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u304c\u30011886\u5e74\u306b\u96e2\u5a5a\u3057\u305f\u30021896\u5e74\u3088\u308a\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3002\u30d5\u30d0\u30a4\u3068\u89aa\u3057\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3068\u72ac\u733f\u306e\u4ef2\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5927\u536b\u00b7\u6ce2\u4f69\u5c14\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aDavid Popper\uff0c1843\u5e746\u670816\u65e5\uff0d1913\u5e748\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u5305\u4f69\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u6377\u514b\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24788205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Popper>,
        <http://viaf.org/viaf/24788205>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Popper_david_v2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Popper.
doremus_artist:ddced1e4-2e9c-3b38-9110-eadc4814ae4d
    rdfs:comment
        "David del Puerto (Madrid, 1964) es un compositor espa\u00f1ol."@es,
        "David del Puerto is a Spanish composer."@en;
    owl:sameAs viaf:70719716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_del_Puerto>,
        <http://viaf.org/viaf/70719716>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_del_Puerto.
doremus_artist:de03356d-f809-3364-a94e-0e71050af7b2
owl:sameAs viaf:1585712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1585712>.
doremus_artist:de8c6cd3-e9e2-325b-ad80-8c6de5252454
    rdfs:comment
        "Pierre Dalle Nogare (n\u00e9 \u00e0 Paris le 22 d\u00e9cembre 1934 et mort en 1984) est un po\u00e8te, romancier et auteur dramatique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:79023311;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Dalle_Nogare>,
        <http://viaf.org/viaf/79023311>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Dalle_Nogare.
doremus_artist:df50c31f-eccd-36ff-9b6d-054be885b64d
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Peter Arnold Heise (* 11. Februar 1830 in Kopenhagen; \u2020 12. August 1879 in Tarbaek (heute zu Kopenhagen geh\u00f6rig)) war ein d\u00e4nischer Komponist. Heise studierte 1852/53 bei Moritz Hauptmann in Leipzig. Nach seiner R\u00fcckkehr war er Musiklehrer in Kopenhagen und ab 1858 wirkte er als Musiklehrer und Organist an Det kgl. Studenterakademi in Sor\u00f8 (Mittelseeland). Vier l\u00e4ngere Studienreisen f\u00fchrten ihn zwischen 1861 und 1879 nach Italien. Ab 1865 wirkte er in Kopenhagen. Peter Heise wurde 49 Jahre alt und liegt auf dem Holmens Kirkeg\u00e5rd in Kopenhagen begraben."@de,
        "Peter Arnold Heise (Copenhague, 11 de febrero de 1830 - Stokkerup, 12 de septiembre de 1879) fue un compositor dan\u00e9s, m\u00e1s conocido por su \u00f3pera Drot og Marsk (Rey y mariscal). Disc\u00edpulo de Andreas Peter Berggreen, desde 1852 hasta 1893 fue alumno del Conservatorio de Leipzig, y entre 1858 y 1865 profesor de m\u00fasica de Sor\u00f6 y despu\u00e9s en Copenhague. Heise fue un notable autor de Lieder, pero tambi\u00e9n compuso \u00f3peras (La hija del baj\u00e1 (1869), y El rey y el mariscal (1878), zarzuelas y la balada Dornr\u00f6schen."@es,
        "Peter Arnold Heise (n\u00e9 \u00e0 Copenhague le 11 f\u00e9vrier 1830 \u2013 mort \u00e0 Tarbaek le 12 septembre 1879) est un compositeur et organiste danois."@fr,
        "Peter Arnold Heise (ur. 11 lutego 1830 w Kopenhadze, zm. 12 wrze\u015bnia 1879 w Taarb\u00e6ku) \u2013 du\u0144ski kompozytor i organista. W roku 1847 rozpocz\u0105\u0142 na uniwersytecie w Kopenhadze studia prawnicze, r\u00f3wnocze\u015bnie ucz\u0105c si\u0119 u Andreasa Petera Berggreena teorii muzyki i gry na organach. W latach 1852\u20131853 pobiera\u0142 w Lipsku u Moritza Hauptmanna prywatne lekcje kompozycji. Po studiach zarabia\u0142 na \u017cycie w Kopenhadze jako dyrygent i nauczyciel muzyki oraz jako organista w ko\u015bciele w Sor\u00f8. Od roku 1865 po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie pracy kompozytorskiej. Cz\u0119sto podr\u00f3\u017cowa\u0142, zw\u0142aszcza do W\u0142och (1861\u20131862, 1867, 1868\u20131869 i 1879), gdzie utrzymywa\u0142 kontakty z tamtejszym \u015brodowiskiem skandynawskim, mi\u0119dzy innymi z Henrikiem Ibsenem i Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnsonem."@pl,
        "Peter Heise (11 February 1830 - 12 September 1879) was a Danish composer, best known for the opera Drot og Marsk (King and Marshal). Heise's parents tried to press him into becoming a lawyer, but he scored highly in music at school, so he changed direction. He began writing songs at the age of 19. As a young man he collected several hundred folk songs directly from ordinary people. He used these tunes in Tornerose (Sleeping Beauty) andBergliot (A Danish historical romance). He studied under Niels Wilhelm Gade, who was a major influence on his style. From 1857 to 1865 he was a teacher and organist at Sor\u00f8 Academy. He did a setting of Hans Christian Andersen's poem Jylland mellem tvende Have (Jutland between two seas) in 1860."@en,
        "\u041f\u0451\u0442\u0440 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0413\u0435\u0439\u0437\u0435 (\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440; 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1830, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1879) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430\u0445. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u00abDie Tochter des Paschas\u00bb (1869), \u00abK\u00f6nig u. Marschall\u00bb (1878), \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u043c \u00abBertrand de Born\u00bb, \u00abPalnatoke\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u043f\u044c\u0435\u0441\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430\u043c, \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0438\u0437 \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f \u0411\u0440\u043e\u043a\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u0415\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430 (1890\u20141907)."@ru;
    owl:sameAs viaf:22331983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Arnold_Heise>,
        <http://viaf.org/viaf/22331983>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heise_PA.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Arnold_Heise.
doremus_artist:dfb94abc-c867-3a36-95d9-bf0bb1672bb6
    owl:sameAs viaf:46955758;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46955758>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frantiek_Stupka.
doremus_artist:dfdf0507-672f-3805-824a-4b69adaf372a
owl:sameAs viaf:2379578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2379578>.
doremus_artist:e01163d9-0912-35a2-bf20-c46c53d8519b
    rdfs:comment
        "Herbert Menges (* 27. August 1902; \u2020 20. Februar 1972) war ein englischer Dirigent und Komponist. Menges war ein musikalisches Wunderkind und spielte bereits im Alter drei Jahren Violine. 1925 dirigierte er erstmals die von seiner Mutter gegr\u00fcndeten Brighton Symphonic Players, die er als Brighton Philharmonic Orchestra bis zu seinem Tod leitete. Er wirkte au\u00dferdem als musikalischer Leiter des Royalty Theatre und gr\u00fcndete 1931 das London Rehearsal Orchestra. Weiterhin war er von 1931 bis 1950 Dirigent am Old Vic Theatre und dirigierte Orchester wie das Philharmonia Orchestra, das Royal Philharmonic Orchestra und das London Symphony Orchestra. Solisten wie Artur Rubinstein, Myra Hess und Solomon traten unter seiner Leitung auf. Mit Solomon und dem Philharmonia Orchestra nahm er in den 1950er"@de,
        "Herbert Menges OBE (27 August 1902 \u2013 20 February 1972) was an English conductor and composer, who wrote incidental music to all of Shakespeare\u2019s plays."@en,
        "\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30b9\uff08Herbert Menges, 1902\u5e748\u670827\u65e5 - 1972\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u59c9\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306e\u30a4\u30be\u30eb\u30c7\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30b9\u3002\u606f\u5b50\u306f\u6620\u753b\u5236\u4f5c\u8005\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30b9\u3002 \u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5357\u6d77\u5cb8\u306e\u753a\u30db\u30f4\u306e\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30b9 (Siegfried Frederick Herbert Menges) \u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u3001\u6bcd\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u3067\u3001\u3069\u3061\u3089\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30024\u6b73\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3068\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30f4\u30fb\u30db\u30eb\u30b9\u30c8\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30de\u30c1\u30eb\u30c7\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30cc\u3084\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b0\u30ec\u30fc\u30d5\u306b\u3082\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 1925\u5e74\u306b\u6bcd\u89aa\u304c\u8a2d\u7acb\u3057\u3066\u3044\u305f\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u30ba\uff081958\u5e74\u304b\u3089\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff09\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u7d42\u751f\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021931\u5e74\u304b\u30891950\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u3001\u5287\u306e\u4ed8\u968f\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u7de8\u66f2\u3001\u6307\u63ee\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u540c\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30c6\u30a3\u30fb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3082\u517c\u4efb\u3057\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u7fd2\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30ea\u30cf\u30fc\u30b5\u30eb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3082\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u3002 1963\u5e74\u306bOBE\u3092\u53d7\u52f2\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37104013;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Menges>,
        <http://viaf.org/viaf/37104013>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Menges.
doremus_artist:e0723112-4775-3ca8-b4f9-a446282caa90
    rdfs:comment
        "Harry Alfred Robert Kupfer (* 12. August 1935 in Berlin) ist ein deutscher Opernregisseur."@de,
        "Harry Kupfer (12 augustus 1935) is een Duits operaregisseur. Kupfer begon zijn carri\u00e8re doelgericht in de toenmalige DDR van de jaren vijftig. Hij studeerde theaterwetenschap aan de universiteit van Leipzig en kon al in 1958 in Halle zijn eerste opera, Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1ks Rusalka ensceneren. Van 1958 tot 1962 was hij Oberspielleiter van de opera in Stralsund, en daarna van 1962 tot 1966 in Karl-Marx-Stadt. Er volgden projecten in Weimar en Dresden, tot hij in 1981 de leiding van de Komische Oper in Berlijn kreeg. Na een aantal succesvolle jaren bij die Komische Oper, waar hij zich ontwikkelde tot een van Europa\u2019s meest geprofileerde operaregisseurs, nam hij in 2002 afscheid met de enscenering van Brittens opera The Turn of the Screw. De productie werd een groot succes en door de pers omschreve"@nl,
        "Harry Kupfer (born 12 August 1935) is a German opera director. He studied theatre in Leipzig and directed his first opera, Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k's Rusalka, in 1958. Kupfer was a prot\u00e9g\u00e9 of Walter Felsenstein at the Komische Oper Berlin. From 1981 to 2002, Kupfer was chief director of the Komische Opera. Since the 1970s, he has also directed productions of Richard Wagner at the Bayreuth Festival, including Der Ring des Nibelungen. Kupfer and his late wife, the music teacher and soprano Marianne Fischer-Kupfer, have a daughter, Kristiane, an actress."@en,
        "Harry Kupfer (ur. 12 sierpnia 1935 w Berlinie) \u2013 niemiecki re\u017cyser operowy. Studia re\u017cyserskie odby\u0142 w Wy\u017cszej Szkole Teatralnej \u201eHans Otto\u201d w Lipsku. W latach 1958-1962 dzia\u0142a\u0142 w operze w Stralsundzie, 1962-1966 w Chemnitz, nast\u0119pnie w Weimarze i Dre\u017anie. W roku 1981 przej\u0105\u0142 po Walterze Felsensteinie kierownictwo Komische Oper w Berlinie. W tym samym roku zosta\u0142 powo\u0142any na profesora Wy\u017cszej Szko\u0142y Muzycznej \u201eHanns Eisler\u201d w Berlinie. W roku 2002 przekaza\u0142 kierownictwo Komische Oper w r\u0119ce Andreasa Homokiego."@pl,
        "Harry Kupfer(12 de agosto de 1935, Berl\u00edn) es un director de teatro y de \u00f3pera alem\u00e1n. Comenz\u00f3 su carrera en la Alemania del Este en 1950 trabajando en Leipzig, Stralsund, Karl-Marx-Stadt, Dresden, Weimar y en la \u00d3pera C\u00f3mica de Berl\u00edn junto a Walter Felsenstein hasta 1981. En el Festival de Bayreuth dirigi\u00f3 una pol\u00e9mica producci\u00f3n de El holand\u00e9s errante en 1978 y en 1988 El anillo del nibelungo dirigido por Daniel Barenboim. Otra versi\u00f3n de la tetralogia mont\u00f3 en el Gran Teatro del Liceo en Barcelona en 2004. Es miembro de la Academia Alemana y profesor en la Berliner Musikhochschule."@es,
        "\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30d7\u30d5\u30a1\u30fc\uff08Harry Kupfer, 1935\u5e748\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12291070;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Kupfer>,
        <http://viaf.org/viaf/12291070>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Kupfer.
doremus_artist:e0a21024-ced1-3594-8c60-9a131843268b
    dbp:birthPlace dbr:Duisburg;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Zimmermann. Frank Peter Zimmermann (n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1965 \u00e0 Duisbourg, en Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie) est un violoniste allemand contemporain."@fr,
        "Frank Peter Zimmermann (* 27. Februar 1965 in Duisburg) ist ein deutscher Violinist."@de,
        "Frank Peter Zimmermann (Duisburg, 27 februari 1965) is een Duits violist. Zimmermanm begon met vioolspelen toen hij vijf jaar oud was, en gaf zijn eerste concert op tienjarige leeftijd. Nadat hij zijn studie bij Valery Gradov, Saschko Gawriloff en Herman Krebbers in 1983 voltooid had, heeft Frank Zimmermann opgetreden met de meeste belangrijke symfonieorkesten en dirigenten ter wereld, waaronder het Boston Symphony Orchestra en Paavo Berglund, het National Symphony Orchestra Washington en Leonard Slatkin, het Chicago Symphony Orchestra en Manfred Honeck, het Berliner Philharmoniker en Bernard Haitink, het Philharmonia Orchestra en Wolfgang Sawallisch en het Symphonieorchester des Bayerischen Rundfunks en Mariss Jansons."@nl,
        "Frank Peter Zimmermann (born 27 February 1965) is a German violinist."@en,
        "Frank Peter Zimmermann (n. el 27 de febrero de 1965 en Duisburgo) es un violinista alem\u00e1n."@es,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0426\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Frank Peter Zimmermann; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1965, \u0414\u0443\u0439\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0432 10 \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0424\u043e\u043b\u044c\u043a\u0432\u0430\u043d\u0433 \u0432 \u042d\u0441\u0441\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f \u0413\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0430, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0421\u0430\u0448\u043a\u043e \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0440\u0435\u0431\u0431\u0435\u0440\u0441\u0430. \u0412 1981 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\uff08Frank Peter Zimmermann, 1965\u5e742\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u82e5\u624b\u306e\u6b63\u7d71\u6d3e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114218583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Peter_Zimmermann>,
        <http://viaf.org/viaf/114218583>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c36e6a7-2687-4177-9733-fbac70ca16ec>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Peter_Zimmermann.
doremus_artist:e1422428-6824-3e39-b208-5f0f18604d5e
owl:sameAs viaf:83654213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83654213>.
doremus_artist:e214f7f3-9ef6-3da8-8c0a-f36f780aa292
    rdfs:comment
        "Werner Hollweg, n\u00e9 le 13 septembre 1936 \u00e0 Solingen et mort le 1er janvier 2007 \u00e0 Fribourg-en-Brisgau, est un t\u00e9nor allemand.Il fait ses d\u00e9buts en 1962 au Kammeroper de Vienne. Sa carri\u00e8re internationale prend son essor en 1969 et il devient un sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire mozartien. Il intervient \u00e9galement dans le r\u00e9pertoire contemporain, notamment dans la cr\u00e9ation de La vie avec un idiot d'Alfred Schnittke."@fr;
    owl:sameAs viaf:32183484;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Werner_Hollweg>,
        <http://viaf.org/viaf/32183484>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Werner_Hollweg.
doremus_artist:e295552a-835d-3e49-9d9c-932ed466516a
owl:sameAs viaf:2740946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2740946>.
doremus_artist:e2eba1b1-fbf0-3b7c-8290-0756f87e3b4b
    dbp:birthPlace dbr:South_Yorkshire;
    rdfs:comment
        """Christopher Robert "Chris" Stainton (born 22 March 1944, Woodseats, Sheffield, South Yorkshire, England) is an English session musician, keyboard player and songwriter, who first gained recognition with Joe Cocker in the late 1960s. In addition to his collaboration with Cocker, Stainton is best known for his work with Eric Clapton, The Who, Andy Fairweather Low and Bryan Ferry."""@en,
        "Christopher Stainton (* 22. M\u00e4rz 1944 in Woodseats, Sheffield, England) ist ein britischer Musiker und Songschreiber, der zun\u00e4chst als Bassgitarrist, sp\u00e4ter vor allem als Keyboarder in verschiedenen Bands aktiv war. Lange Jahre geh\u00f6rte er zur Begleitband von Joe Cocker, mit dem er unter anderem dessen ersten Hit \u201eMarjorine\u201c schrieb."@de,
        "Christopher \u00ab Chris \u00bb Stainton (n\u00e9 le 22 mars 1944 \u00e0 Sheffield) est un clavi\u00e9riste, auteur-compositeur et musicien anglais. Apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 sa carri\u00e8re avec Joe Cocker \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1960, Chris Stainton a jou\u00e9 avec de nombreux groupes et artistes dont Eric Clapton, The Who, Andy Fairweather Low et Bryan Ferry."@fr;
    owl:sameAs viaf:46973344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Stainton>,
        <http://viaf.org/viaf/46973344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e66dc54-c636-470e-b21b-f997d0b3e20f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chris_Stainton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Stainton.
doremus_artist:e3446726-ac27-3697-bb61-fec47a3b51ed
owl:sameAs viaf:39573932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39573932>.
doremus_artist:e3a5a168-89b7-3450-b4f2-c18747fbf3e4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Ned Rorem (* 23. Oktober 1923 in Richmond, Indiana) ist einer der angesehensten zeitgen\u00f6ssischen US-amerikanischen Komponisten. Rorem studierte in Philadelphia, Tanglewood sowie an der Juilliard School. 1949 ging er f\u00fcr neun Jahre nach Frankreich. Wichtige Lehrer waren Bernhard Wagenaar, Aaron Copland, Virgil Thomson und in Frankreich Arthur Honegger. Sp\u00e4ter erhielt er selbst Kompositionsprofessuren f\u00fcr Komposition in Buffalo, Salt Lake City und Philadelphia. Neben vielen anderen Ehrungen wurde er 1976 mit dem Pulitzer-Preis ausgezeichnet. Rorem ist Komponist zahlreicher Lieder, schrieb aber auch Opern, Orchesterwerke und Kammermusik. Au\u00dferdem trat er literarisch hervor; besonders bekannt wurde das autobiographische \u201eParis Diary\u201c."@de,
        "Ned Rorem (23 de octubre de 1923; Richmond, Indiana, Estados Unidos) es un laureado compositor y escritor estadounidense."@es,
        "Ned Rorem (Richmond (Indiana), 23 oktober 1923) is een Amerikaans componist en schrijver."@nl,
        "Ned Rorem (born October 23, 1923) is an American composer and diarist. He won a Pulitzer Prize in 1976."@en,
        "Ned Rorem Ned Rorem est un compositeur et diariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 23 octobre 1923 \u00e0 Richmond, dans l\u2019Indiana. Il est laur\u00e9at du Prix Pulitzer en 1976 et fut nomm\u00e9 compositeur de l'ann\u00e9e 1998 par Musical America."@fr,
        "\u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u2014 \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0438, \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446, \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435. \u0412 1949\u20141957 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0412\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041e\u043d\u0435\u0433\u0433\u0435\u0440\u0430, \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u041f\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c, \u041e\u0440\u0438\u043a\u043e\u043c, \u041d\u0430\u0434\u0435\u0439 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435, \u0416\u0430\u043d\u043e\u043c \u041a\u043e\u043a\u0442\u043e. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0432\u044b\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0435 (\u041f. \u0411\u0443\u043b\u0435\u0437), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a\u0438, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0433\u043e\u043c\u043e\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u041b. \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u043e\u043c, \u041d. \u041a\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c, \u0421. \u0411\u0430\u0440\u0431\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0412. \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u2014 \u0414\u044d\u0440\u043e\u043d \u0425\u0430\u0433\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:105151325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ned_Rorem>,
        <http://viaf.org/viaf/105151325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2110a4f-20c0-4ae3-ab05-1f195b62ae22>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ned_Rorem.
doremus_artist:e3c5ec1f-6abe-327d-b661-50bab520a46b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Durham,_England>;
    dbp:deathPlace dbr:Darlington;
    rdfs:comment
        "John Garth (* 1721 in Harperley, (Grafschaft Durham); \u2020 29. M\u00e4rz 1810 in Darlington) war ein englischer Komponist."@de,
        "John Garth (1721 \u2013 1810) was an English composer, born in Harperley, near Witton-le-Wear, Co. Durham."@en,
        "John Garth est un compositeur et organiste anglais, n\u00e9 (peut-\u00eatre \u00e0 Durham) vers 1722 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 (peut-\u00eatre \u00e0 Londres) vers 1810)."@fr;
    owl:sameAs viaf:60526741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Garth_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/60526741>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Garth_(composer)>.
doremus_artist:e3d7660b-cced-324c-8072-971183ead704
owl:sameAs viaf:76498818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76498818>.
doremus_artist:e3fefcd0-b973-30b1-9de5-6082cdb33b1d
owl:sameAs viaf:10036084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10036084>.
doremus_artist:e4179a42-196a-334b-9da1-a5e43b338ea3
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Ernst Toch (* 7. Dezember 1887 in Wien; \u2020 1. Oktober 1964 in Santa Monica, Kalifornien, USA) war ein \u00f6sterreichischer Komponist im \u00dcbergang vom Stil des Neoklassizismus zur Moderne."@de,
        "Ernst Toch (7 de diciembre de 1887-1 de octubre de 1964) fue un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica y de bandas sonoras."@es,
        "Ernst Toch (German: [\u02c8t\u0254\u03c7]; 7 December 1887 \u2013 1 October 1964) was an Austrian composer of classical music and film scores. He sought throughout his life to introduce new approaches to music."@en,
        "Ernst Toch (Wenen, 7 december 1887 \u2013 Santa Monica (Californi\u00eb), 1 oktober 1964) was een Oostenrijks componist, muziektheoreticus, filosoof en muziekpedagoog."@nl,
        "Ernst Toch est un compositeur, pianiste, th\u00e9oricien et p\u00e9dagogue d'origine autrichienne, n\u00e9 \u00e0 Vienne (Autriche) le 7 d\u00e9cembre 1887, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Santa Monica (Californie) le 1er octobre 1964."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0422\u043e\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Ernst Toch) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0447\u043b\u0435\u043d \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30c8\u30c3\u30db\uff08Ernst Toch, 1887\u5e7412\u67087\u65e5 - 1964\u5e7410\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u54f2\u5b66\u3092\u3001\u30cf\u30a4\u30c7\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u5927\u5b66\u3067\u533b\u5b66\u3092\u5b66\u3073\u3001\u4f5c\u66f2\u306f\u72ec\u5b66\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021909\u5e74\u306b\u5ba4\u5185\u4ea4\u97ff\u66f2\u30d8\u9577\u8abf\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30a4\u30f3\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u3053\u308c\u3088\u308a\u30c8\u30c3\u30db\u306f\u4f5c\u66f2\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30021913\u5e74\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u4f5c\u66f2\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u306a\u308b\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3067\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u524d\u7dda\u306b\u914d\u5c5e\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u7d42\u6226\u5f8c\u306f\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u306b\u623b\u308a\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u3092\u6a21\u7d22\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u5171\u548c\u653f\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u30a2\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u305f\u305f\u3046\u3048\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u304c\u653f\u6a29\u3092\u53d6\u308b\u3068\u3001\u307b\u304b\u306e\u591a\u304f\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u3068\u540c\u3058\u3088\u3046\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u4ea1\u547d\u3002\u30ca\u30c1\u30b9\u306f\u9000\u5ec3\u97f3\u697d\u5c55\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c8\u30c3\u30db\u3092\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u3068\u3068\u3082\u306b\u300e\u6587\u5316\u30dc\u30ea\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30ad\u300f\u3068\u3057\u3066\u4e2d\u50b7\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4ea1\u547d\u5f8c\u306f\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3064\u3064\u3001\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u3082\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u3068\u3069\u307e\u308a\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30e2\u30cb\u30ab\u3067\u6b7b\u53bb\u3002\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u306e\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\u30fb\u30e1\u30e2\u30ea\u30a2\u30eb\u30d1\u30fc\u30af\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u30aa\u30da\u30e9\u306a\u3069\u304c\u3042\u308a\u30011955\u5e74\u306b\u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c3\u756a\u306f\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u6069\u65af\u7279\u00b7\u6258\u8d6b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aErnst Toch\uff0c1887\u5e7412\u67087\u65e5\uff0d1964\u5e7410\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u6cd5\u5170\u514b\u798f\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u79fb\u5c45\u66fc\u6d77\u59c6\u3002\u7eb3\u7cb9\u4e0a\u53f0\u540e\u906d\u5230\u8feb\u5bb3\uff0c\u6d41\u4ea1\u5230\u7f8e\u56fd\uff0c\u5c45\u4f4f\u5728\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9a\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u5f88\u591a\uff0c\u98ce\u683c\u5404\u5f02\uff0c\u6709\u4e00\u90e8\u5206\u5448\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u4e5f\u6709\u7684\u5177\u6709\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u6c14\u606f\u3002\u4ed6\u53d1\u660e\u4e86\u6240\u8c13\u201c\u8bed\u97f3\u97f3\u4e50\u201d\u7684\u6280\u672f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12493062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Toch>,
        <http://viaf.org/viaf/12493062>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Toch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Toch.
doremus_artist:e467070e-c73f-3116-95cf-d8e1f0be16b8
owl:sameAs viaf:79170350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79170350>.
doremus_artist:e4d46b76-436e-3f3c-842a-5ada4d31a691
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sant'Agata_Feltria>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Angelo Berardi (* um 1636 in Sant\u2019Agata Feltria, Rimini; \u2020 9. April 1694 in Rom) war ein italienischer Komponist, Violinist und Musiktheoretiker. Der Kapellmeister am Dom von Forli, Giovanni Vincenzo Sarti (1600\u20131655) war einer der ersten Lehrer Berardis. Ab 1662 war Berardi Kapellmeister in Montefiascone, noch in dieser Position erhielt er weiteren Unterricht durch Marco Scacchi. 1668 wurde er Kapellmeister am Dom zu Viterbo. Zum Priester geweiht hielt er sich h\u00f6chstwahrscheinlich 1672/1673 in Rom auf. Ab 1673 war er Kapellmeister und Organist am Dom von Tivoli und ab 1679 bis 1683 in gleicher Position in Spoleto."@de,
        "Angelo Berardi (Sant'Agata Feltria, c. 1636 \u2013 Roma, 9 de abril de 1694) fue un te\u00f3rico de la m\u00fasica y compositor italiano del Barroco."@es,
        """Angelo Berardi (c. 1636 in Sant'Agata Feltria \u2013 9 April 1694 in Rome) was an Italian music theorist and composer. Berardi was born in Sant'Agata Feltria. He received early education at Forl\u00ec under Giovanni Vincenzo Sarti (1600\u20131655). From 1662 he was maestro di cappella in Montefiascone, in the province of Viterbo, Lazio. He studied under Marco Scacchi at Gallese at some time between 1650 and Scacchi's death in 1662; he included two motets by Scacchi in Book 1 of his Documenti armonici of 1687, and also cites him frequently. By 1667, when his Salmi vespertini concertati, Op. 4, were published, Berardi was maestro di cappella at the cathedral in Viterbo. He was organist and maestro di cappella at Tivoli from 21 September 1673 to 1679, and maestro di cappella and "professor of music" at the """@en;
    owl:sameAs viaf:243736109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelo_Berardi>,
        <http://viaf.org/viaf/243736109>,
        <https://musicbrainz.org/artist/957a58c2-0c18-4431-a6ce-c33011bada48>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelo_Berardi.
doremus_artist:e5781d70-7fe2-3576-8e60-04e07a3627a9
owl:sameAs viaf:10045647; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045647>.
doremus_artist:e5ae27c6-1f2c-371c-834b-867b1ec494f7
    rdfs:comment
        "Jim Tomlinson (n\u00e9 en 1966) est un saxophoniste, percussionniste, compositeur et producteur. Il est le mari de Stacey Kent. Ils ont fait en particulier l'album The Lyric ensemble, avec des reprises de musique br\u00e9siliennes et des compositions originales en Jazz. Il a jou\u00e9 notamment avec Brian Ferry. Ses influences sont proches du style de Stan Getz.\u2191 http://www.jimtomlinson.net/biog.htm"@fr;
    owl:sameAs viaf:39688663;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jim_Tomlinson>,
        <http://viaf.org/viaf/39688663>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jim_Tomlinson_20070912_Fnac_4.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jim_Tomlinson.
doremus_artist:e5ce2aa5-7425-36ef-a5f7-40ca5d35ba6e
    owl:sameAs viaf:80089295;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80089295>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd125317-922d-430c-9585-b1b3b9a4bf1f>.
doremus_artist:e60cc856-f519-318f-91b5-6aca987beb29
    dbp:birthPlace dbr:Como;
    rdfs:comment
        "Sandro Gorli (n\u00e9 \u00e0 C\u00f4me en 1948) est un compositeur italien."@fr,
        """S\u00e0ndro G\u00f2rli (born 19 June 1948 in Como) \u2013 Italian composer, conductor, teacher.The author of "Requiem" for mixed choir a Cappella, written specially for the well-known choir La Chapelle Royale.This composition was included in the Treasury of choral authentic music.From 1990 to 1998 \u2013 the principal conductor of the ELISION Ensemble in Melbourne (Australia)."""@en,
        """\u0421\u00e0\u043d\u0434\u0440\u043e \u0413\u00f2\u0440\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. S\u00e0ndro G\u00f2rli, 1948, \u041a\u043e\u043c\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u00ab\u0420\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c\u0430\u00bb \u0434\u043b\u044f \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0431\u0435\u0437 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 La Chapelle Royale. \u042d\u0442\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432 \u0441\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0449\u043d\u0438\u0446\u0443 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439  \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421 1990 \u043f\u043e 1998 \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0410\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u0432 \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d\u0435."""@ru;
    owl:sameAs viaf:79168936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sandro_Gorli>,
        <http://viaf.org/viaf/79168936>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sandro_Gorli.
doremus_artist:e63f1cdc-b58d-33fe-bce2-84d2778e7400
    owl:sameAs viaf:61743234;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743234>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c990b14-0062-44c4-baa4-64775f81d8e6>.
doremus_artist:e8b09edd-03e1-3abc-98dd-3a1215826945
    dbp:birthPlace res:Bordeaux;
    dbp:deathPlace res:Issy-les-Moulineaux;
    rdfs:comment
        "Producteur et r\u00e9alisateur, Jacques Chabannes (13 octobre 1900 - 16 juin 1994) a travaill\u00e9 pendant trente-sept ans \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Il a notamment pr\u00e9sent\u00e9 T\u00e9l\u00e9-Paris, puis, pendant vingt-deux ans, de 1947 \u00e0 1969, le grand rendez-vous de la mi-journ\u00e9e, Paris-Club, avec son comp\u00e8re et cocr\u00e9ateur de l'\u00e9mission Roger F\u00e9ral. Dialoguiste, \u00e9crivain prolixe et populaire, Jacques Chabannes a \u00e9t\u00e9 le premier adaptateur du r\u00e9pertoire boulevardier \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision."@fr;
    owl:sameAs viaf:35256169;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Chabannes>,
        <http://viaf.org/viaf/35256169>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Chabannes.
doremus_artist:e911b90f-0606-3a8a-b9a4-50a122a5c69c
owl:sameAs viaf:56799073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56799073>.
doremus_artist:e923a2bb-3cd6-3e2c-a9ee-734e8427cd38
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Motonari Iguchi (\u4e95\u53e3\u57fa\u6210, Iguchi Motonari) (17 mai 1908 \u00e0 Tokyo - 29 septembre 1983 id.) est un p\u00e9dagogue et pianiste classique japonais. Il joue un r\u00f4le d\u00e9terminant dans le monde de la musique classique japonaise d'apr\u00e8s-guerre et ses \u00e9ditions, publi\u00e9es chez Shunj\u016bsha, sont toujours les standards dans ce pays."@fr,
        "Motonari Iguchi \u4e95\u53e3\u57fa\u6210 (Iguchi Motonari) (17 May 1908 in Tokyo \u2013 29 September 1983 in Tokyo) was a Japanese pianist and educator. He was influential in the post-war Japanese classical music world and his editions, published by Shunj\u016bsha, are still the standard ones in that country."@en,
        "\u041c\u043e\u0442\u043e\u043d\u0430\u0440\u0438 \u0418\u0433\u0443\u0442\u0438 (\u044f\u043f. \u4e95\u53e3\u57fa\u6210; 17 \u043c\u0430\u044f 1908, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e \u2014 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1983, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u043e\u043a\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u0430 \u041a\u043e\u0445\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0430 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0443 \u041b\u0435\u043e \u0421\u0438\u0440\u043e\u0442\u044b; \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0418\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0442\u0430. \u0412 1934 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0440\u044f\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f (20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1938, \u0441 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u043e\u043a), \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0421\u043a\u0440\u044f\u0431\u0438\u043d\u0430, \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u044f \u0428\u0438\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0434\u0440. \u041f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 1965 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u4e95\u53e3 \u57fa\u6210\uff08\u3044\u3050\u3061 \u3082\u3068\u306a\u308a\u30011908\u5e745\u670817\u65e5 - 1983\u5e749\u670829\u65e5\uff09\u306f\u65e5\u672c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u59b9\u306e\u4e95\u53e3\u611b\u5b50\uff08\u5f8c\u306b\u4f50\u85e4\u611b\u5b50\uff09\u3068\u3001\u524d\u59bb\u306e\u4e95\u53e3\u79cb\u5b50\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u80b2\u5bb6\u3068\u3044\u3046\u97f3\u697d\u4e00\u65cf\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111902335;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Motonari_Iguchi>,
        <http://viaf.org/viaf/111902335>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Motonari_Iguchi.
doremus_artist:e999ee5f-1f9d-34ae-90f9-0faf30033001
owl:sameAs viaf:11000186; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11000186>.
doremus_artist:e9bd7a6f-7b7b-30f1-8a16-281e8725c5a4
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Giani Esposito (23 August 1930 \u2013 1 January 1974) was a French film actor and singer-songwriter. Esposito was born from the union of a French mother with an Italian father in Etterbeek (Belgium), and he died from viral hepatitis in Neuilly-sur-Seine, France. He appeared in 50 films between 1951 and 1973. As singer-songwriter, between 1958 and 1973, he recorded numerous albums marked with spirituality and poetry. His biggest success is The Clowns (Les Clowns, 1957), several covers by Raymond Devos, Jeanne-Marie Sens, Herv\u00e9 Vilard and Bernard Lavilliers."@en,
        "Giani Esposito, n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1930 \u00e0 Etterbeek et mort le 1er janvier 1974 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, acteur et po\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:73972492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giani_Esposito>,
        <http://viaf.org/viaf/73972492>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giani_Esposito.
doremus_artist:ea69f386-22e8-3c12-9d51-9c2f5ed2cd67
    rdfs:comment
        "Jeremiah Ingalls (March 1, 1764 \u2013 April 6, 1838) was one of the first American composers, and is considered among the First New England School."@en;
    owl:sameAs viaf:61740745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeremiah_Ingalls>,
        <http://viaf.org/viaf/61740745>,
        <https://musicbrainz.org/artist/995ee2f9-506e-4664-884e-aa0bccaa4f3b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeremiah_Ingalls.
doremus_artist:eb840063-0592-3028-80ad-0d2749128abe
    dbp:birthPlace dbr:Japan;
    rdfs:comment
        "(In this Japanese name, the family name is Konoye.) Viscount Hidemaro Konoye (\u8fd1\u885b \u79c0\u9ebf Konoe Hidemaro, 18 November 1898 \u2013 2 June 1973) was a conductor and composer of classical music in Sh\u014dwa period Japan. He was the younger brother of pre-war Japanese Prime Minister Fumimaro Konoe."@en,
        "Konoe Hidemaro (jap. \u8fd1\u885b \u79c0\u9ebf; * 18. November 1898 in Tokio; \u2020 4. September 1973 ebenda), veraltet: Konoye Hidemaro, war ein japanischer Dirigent symphonischer Orchester, der auch als Komponist klassischer Musik re\u00fcssierte."@de,
        "Le vicomte Hidemaro Konoye (\u8fd1\u885b \u79c0\u9ebf, Konoe Hidemaro), n\u00e9 le 18 novembre 1898 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 juin 1973, est un chef d'orchestre et compositeur japonais de musique classique de l'\u00e8re Sh\u014dwa. Il est le fr\u00e8re cadet du premier ministre Fumimaro Konoe (1891-1945)."@fr,
        "\u8fd1\u885e \u79c0\u9ebf\uff08\u3053\u306e\u3048 \u3072\u3067\u307e\u308d\u30011898\u5e7411\u670818\u65e5 - 1973\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5143\u5b50\u7235\u3002\u6b63\u4e09\u4f4d\u52f2\u4e09\u7b49\u3002\u5143\u8cb4\u65cf\u9662\u8b70\u54e1\u3002\u7570\u6bcd\u5144\u306b\u8fd1\u885e\u6587\u9ebf\uff08\u653f\u6cbb\u5bb6\u30fb\u5143\u5185\u95a3\u7dcf\u7406\u5927\u81e3\uff09\u3001\u5b9f\u5f1f\u306b\u8fd1\u885e\u76f4\u9ebf\uff08\u96c5\u697d\u7814\u7a76\u8005\uff09\u3001\u6c34\u8c37\u5ddd\u5fe0\u9ebf\uff08\u6625\u65e5\u5927\u793e\u5bae\u53f8\uff09\u304c\u3044\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u3068\u3063\u3066\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u7684\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308a\u3001\u300c\u304a\u3084\u304b\u305f\u300d\u3068\u3044\u3046\u611b\u79f0\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u8a55\u4fa1\u304c\u3055\u308c\u306a\u3044\u6642\u671f\u3082\u3042\u3063\u305f\u304c\u30012006\u5e74\u306b\u306f\u521d\u3081\u3066\u8fd1\u885e\u306b\u95a2\u3059\u308b\u307e\u3068\u307e\u3063\u305f\u672c\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u308b\u306a\u3069\u3001\u518d\u8a55\u4fa1\u306e\u52d5\u304d\u3082\u5f90\u3005\u306b\u51fa\u3066\u304d\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6771\u4eac\u5e1d\u56fd\u5927\u5b66\u6587\u5b66\u90e8\u4e2d\u9000\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:41808136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hidemaro_Konoye>,
        <http://viaf.org/viaf/41808136>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Konoye_Hidemaro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hidemaro_Konoye.
doremus_artist:ebc9aee8-1ad6-370b-9edc-00674c2fd112
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Christian Frederik Emil Horneman (* 17. Dezember 1840 in Kopenhagen; \u2020 8. Juni 1906 ebenda) war ein d\u00e4nischer Komponist. Der Sohn des Komponisten Johan Ole Emil Horneman studierte am Leipziger Konservatorium bei Ignaz Moscheles, Ernst Friedrich Richter, Moritz Hauptmann und Julius Rietz. Nach seiner R\u00fcckkehr nach D\u00e4nemark komponierte er Divertimenti und Opernfantasien, Orchesterst\u00fccke f\u00fcr die Auff\u00fchrung im Tivoli, ein Streichquartett und 1863 die Oper Aladdin."@de,
        "Christian Frederik Emil Horneman (December 17, 1840 in Copenhagen \u2013 June 8, 1906) was a Danish composer, conductor, music publisher, and teacher. Son of the composer Emil Horneman, C. F. E. Horneman studied at the Leipzig Conservatory with Ignaz Moscheles, Ernst Friedrich Richter, Moritz Hauptmann, and Julius Rietz. After his return to Denmark he composed divertimenti and opera fantasies and began work on the opera Aladdin, the composition of which occupied him for more than twenty years. The overture, completed in 1864, is Horneman's best known work, along with the four-movement suite drawn from incidental music for the Holger Drachmann drama Gurre (also the basis for Arnold Schoenberg's Gurrelieder)."@en;
    owl:sameAs viaf:32187716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C._F._E._Horneman>,
        <http://viaf.org/viaf/32187716>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C._F._E._Hornemann_portrait_(5852933208).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/C._F._E._Horneman>.
doremus_artist:ebdbf3a8-c52d-32bf-a439-eccddab0d3f7
    rdfs:comment
        "Matthew Taylor (* 1964 in London) ist ein britischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Matthew Taylor (Londen, 1964) is een Brits componist. Hij verkreeg zijn opleiding tot componist aan het Queen's College in Cambridge van Robin Holloway en later van Edward Gregson aan het Royal College of Music in Londen. Weer later heeft hij een beurs gekregen om directie te studeren aan de Guildhall School of Music en heeft les gehad van Leonard Bernstein tijdens het Sleeswijk-Holstein Festival. Ten slotte kreeg hij nog begeleiding van George Hurst."@nl,
        "Matthew Taylor is an English composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:102704759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Taylor_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/102704759>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Matthew_Taylor_(composer)>.
doremus_artist:eca7a97f-7aa3-3f1b-90ef-81c0f1c5a440
    owl:sameAs viaf:91139877;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89838987>,
        <http://viaf.org/viaf/91139877>.
doremus_artist:ece82159-a0ba-32f5-8f32-bfc230a724f6
owl:sameAs viaf:5191811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5191811>.
doremus_artist:ed1a6b28-d72b-383d-9862-4a93a0e73bb1
owl:sameAs viaf:54344431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344431>.
doremus_artist:ee259bc7-4d3d-31c6-a8eb-9a268e6a2d93
    rdfs:comment
        "Frank Lopardo (born December 23, 1957) is an American operatic tenor who was born in Brentwood, New York. He specialized in the repertoire of Mozart and Rossini early in his career and has since transitioned to the works of Puccini, Verdi, Donizetti, and Bellini."@en;
    owl:sameAs viaf:12491947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Lopardo>,
        <http://viaf.org/viaf/12491947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c21143a0-426c-4f70-9e39-4ce2024a5e09>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Lopardo.
doremus_artist:ee34e2c6-9c0c-3afa-bf46-a2962459ab49
owl:sameAs viaf:80179094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80179094>.
doremus_artist:ee7d0235-1ba9-3e93-a97d-315d898cc48d
    dbp:birthPlace dbr:Casablanca;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Danielle Frida H\u00e9l\u00e8ne Boccara (29 October 1940 \u2013 1 August 1996) was a Moroccan-born French singer of Italian descent who performed and recorded in a number of languages, including French, Spanish, English, Italian, German, Dutch and Russian."@en,
        "Frida Boccara (* 29. Oktober 1940 in Casablanca, Marokko; \u2020 1. August 1996 in Paris, Frankreich) war eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin j\u00fcdischer Abstammung. Erste Erfolge feierte sie 1960 beim Rose-d\u2019Or-Festival in Antibes. 1969 gewann sie punktgleich mit drei weiteren S\u00e4ngerinnen den Eurovision Song Contest mit dem Chanson Un jour, un enfant. Au\u00dfer in Frankreich genoss sie vor allem in Spanien gro\u00dfe Popularit\u00e4t."@de,
        "Frida Boccara (29 de octubre, 1940 en Casablanca \u2013 1 de agosto, 1996 en Par\u00eds) fue una conocida cantante francesa. Fue una de las cuatro ganadoras del Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n 1969 celebrado en Madrid."@es,
        "Frida Boccara (Casablanca (Marokko), 29 oktober 1940 - Parijs, 1 augustus 1996) was een Franse zangeres. Ze vertegenwoordigde Frankrijk op het songfestival van 1969 met de sterke ballade Un jour, un enfant. Daarmee won ze, maar ze moest haar overwinning wel met Nederland, Spanje en het Verenigd Koninkrijk delen. De vier landen hadden evenveel punten en het reglement voorzag geen noodscenario, waardoor er vier winnaars waren. Het reglement werd daarna aangepast om dit in de toekomst te voorkomen. In 1996 stierf ze aan een longinfectie. Ze ligt begraven op het joodse kerkhof van Bagneux."@nl,
        "Frida Boccara (ur. 29 pa\u017adziernika 1940 w Casablance, zm. 1 sierpnia 1996 w Pary\u017cu) \u2013 francuska piosenkarka."@pl,
        "Frida Boccara, de seu nome completo Danielle Frida H\u00e9l\u00e8ne Boccara (Casablanca, 29 de outubro de 1940 - Paris, 1 de agosto de 1996), foi uma cantora e produtora musical francesa de origem judaico-italiana, nascida no ent\u00e3o Protetorado Franc\u00eas de Marrocos."@pt,
        "Frida Boccara, n\u00e9e Danielle Frida H\u00e9l\u00e8ne Boccara le 29 octobre 1940 \u00e0 Casablanca et morte le 1er ao\u00fbt 1996 \u00e0 Paris, est une chanteuse fran\u00e7aise. En 1969, elle remporte pour la France, \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec trois concurrentes, le Grand Prix du Concours Eurovision de la chanson 1969 qui se d\u00e9roule \u00e0 Madrid. Les trois autres laur\u00e9ates sont Lulu pour le Royaume-Uni, Lenny Kuhr pour les Pays-Bas et Salom\u00e9 pour l'Espagne."@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0430 \u0411\u043e\u043a\u043a\u0430\u0440\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Frida Boccara, Danielle Frida H\u00e9l\u00e8ne Boccara), 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u041a\u0430\u0441\u0430\u0431\u043b\u0430\u043d\u043a\u0430 \u2014 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1996, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c I \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0432 \u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430-\u0434\u0435-\u041c\u0430\u0439\u043e\u0440\u043a\u0430 \u0432 1964 \u0433. (I Festival de la Canci\u00f3n de Mallorca) \u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 1969 \u0433. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0413\u0440\u0430\u043d \u041f\u0440\u0438 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041a\u0440\u043e (Grand Prix du disque de la Chanson Fran\u00e7aise), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:44484411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frida_Boccara>,
        <http://viaf.org/viaf/44484411>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7760c10e-5640-46eb-9eec-c9d2186f829d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grand_Gala_du_Disque_Populaire_1970_-_Frida_Boccara.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frida_Boccara.
doremus_artist:eec0637a-93fd-3a44-a5e3-fa8954840148
    dbp:birthPlace dbr:Passau;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Gottlieb (Theophil) Muffat (* get. 25. April 1690 in Passau; \u2020 9. Dezember 1770 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Organist und Komponist."@de,
        "Gottlieb Muffat (April 1690 \u2013 9 December 1770), son of Georg Muffat, served as Hofscholar under Johann Fux in Vienna from 1711 and was appointed to the position of third court organist at the Hofkapelle in 1717. He acquired additional duties over time including the instruction of members of the Imperial family, among them the future Empress Maria Theresa. He was promoted to second organist in 1729 and first organist upon the accession of Maria Theresa to the throne in 1741. He retired from official duties at the court in 1763."@en,
        "Gottlieb Muffat (ur. 1690 w Pasawa, zm. 1770 w Wiedniu), austriacki kompozytor i organista. Jego ojcem by\u0142 kompozytor Georg Muffat, a nauczycielem muzyki Johann Joseph Fux. W roku 1717 cesarz Karol VI Habsburg uczyni\u0142 go nadwornym organist\u0105 (Kammerorganist) i powierzy\u0142 mu nauk\u0119 muzykowania cesarskich dzieci. W roku 1764 Muffat otrzyma\u0142 od dworu sta\u0142\u0105 pensj\u0119."@pl,
        "Gottlieb MuffatFichier:Defaut.svg Gottlieb Theophil Muffat (n\u00e9 le 25 avril 1690 \u00e0 Passau, mort le 9 d\u00e9cembre 1770 \u00e0 Vienne) est un organiste et compositeur autrichien."@fr,
        "\u0413\u043e\u0442\u043b\u0438\u0431 \u041c\u0443\u0444\u0444\u0430\u0301\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Gottlieb Muffat, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b \u041c\u0443\u0444\u0444\u0430\u0442, \u043d\u0435\u043c. Theophil Muffat; 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1690, \u041f\u0430\u0441\u0441\u0430\u0443 \u2014 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1770, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u041c\u0443\u0444\u0444\u0430\u0442\u0430. \u0421 1711 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0424\u0443\u043a\u0441\u0430, \u0441 1717 \u2014 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0410\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0424\u0443\u043a\u0441\u0443 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00abCostanza e fortezza\u00bb \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438, \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0438\u044f. \u0412 1729 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b, \u0430 \u0441 1741 \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c (\u043d\u0435\u043c. Hoforganist), \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0447\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:2736862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottlieb_Muffat>,
        <http://viaf.org/viaf/2736862>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gottlieb_Muffat.
doremus_artist:eec45f23-0261-3522-87b4-a37a29cfb97a
    owl:sameAs viaf:76503338;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503338>,
        <https://musicbrainz.org/artist/edc8cb6a-a796-4810-b917-f02ed254707f>.
doremus_artist:ef4613ef-b1a2-3c3d-bf83-96542778a967
owl:sameAs viaf:69198139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69198139>.
doremus_artist:eff05f46-54d9-385a-9674-54270130b3f9
owl:sameAs viaf:64201096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64201096>.
doremus_artist:f0865b6c-eab6-3ea7-83d2-faa7497ee8b1
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace dbr:Cuba;
    rdfs:comment
        "All'et\u00e0 di 10 anni Isolina Carrillo fece il suo debutto davanti al pubblico sostituendo il pianista dell'Orquesta de Calixto Allende, in cui suonava anche suo padre Crisp\u00edn, che si era improvvisamente ammalato. La sua presentazione fu ben accolta dal pubblico. Proveniva da una famiglia molto legata alla musica poich\u00e9 anche i suoi fratelli suonavano strumenti musicali. Suo padre suonava il tres, il laud ed i cueros. Lei studi\u00f2 presso il Conservatorio Municipal de La Habana."@it,
        "Isolina Carrillo (December 9, 1907 in Havana, Cuba \u2013 February 21, 1996 in Havana, Cuba) was a composer, musician and singer of Cuban pop music. At the age of eleven she made her musical debut replacing a pianist that called in sick in her father\u2019s orchestra. She came from a very musical family; her brothers and father were musicians. She studied in the Municipal Conservatory of Havana."@en,
        "Isolina Carrillo (La Habana, 9 de diciembre de 1907 - 21 de febrero de 1996), fue una destacada compositora, m\u00fasica y cantante de m\u00fasica popular cubana. A la edad de 10 a\u00f1os Isolina Carrillo hizo su debut ante el p\u00fablico al reemplazar al pianista que tocaba en la orquesta de su padre debido a que se encontraba enfermo. Su presentaci\u00f3n fue bien recibida por el p\u00fablico asistente. Proven\u00eda de una familia muy relacionada con la m\u00fasica pues sus hermanos tambi\u00e9n tocaban instrumentos musicales. Su padre tocaba el tres y el laud. Ella estudi\u00f3 en el Conservatorio Municipal de La Habana."@es;
    owl:sameAs viaf:37100276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isolina_Carrillo>,
        <http://viaf.org/viaf/37100276>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isolina_Carrillo.
doremus_artist:f12060e7-cae1-36a1-aba2-a556a282c03e
owl:sameAs viaf:13961050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13961050>.
doremus_artist:f1b6f5f1-8c63-3e72-8969-110354fa56ff
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Reading,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Paul Shearer Althouse (December 2, 1889 \u2013 February 6, 1954) was an American opera singer. He began his career as a lyric tenor with a robust Italianate sound, in roles like Mario Cavaradossi in Tosca, Lieutenant Pinkerton in Madama Butterfly, and Turiddu in Cavalleria rusticana. He later branched out into the dramatic tenor repertoire, finding success in portraying Wagnerian heroes. He sang with the Metropolitan Opera in New York City for 30 years."@en,
        "\u041f\u043e\u043b \u0428\u0438\u0440\u0435\u0440 \u041e\u043b\u0442\u0445\u0430\u0443\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Shearer Althouse; 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1889, \u0420\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1954, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u0438 \u0443 \u041f\u0435\u0440\u043b\u0438 \u041e\u043b\u0434\u0440\u0438\u0447\u0430 \u0438 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0443 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0417\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1911 \u0433. \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0424\u0430\u0443\u0441\u0442\u0430. \u0412 1913\u20141920 \u0438 1934\u20141940 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u0446\u0430 (\u00ab\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0413\u043e\u0434\u0443\u043d\u043e\u0432\u00bb, 1913) \u0438 \u0422\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430 (\u00ab\u0422\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d \u0438 \u0418\u0437\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430\u00bb, 1920). \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041e\u043b\u0442\u0445\u0430\u0443\u0437\u0430, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0410\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434 \u0412\u0430\u0440\u043d\u0430\u0439, \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0422\u0430\u043a\u0435\u0440, \u042d\u043b\u0438\u043d\u043e\u0440 \u0421\u0442\u0438\u0431\u0435\u0440, \u041c\u044d\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:12494482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Althouse>,
        <http://viaf.org/viaf/12494482>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Shearer_Althouse_2809101328_9e83afaf9b_o_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Althouse.
doremus_artist:f31f5a41-8610-380e-86c4-1f63720a86b1
    rdfs:comment
        "Darrell Louis Fancourt Leverson OBE (8 March 1886 \u2013 29 August 1953), known as Darrell Fancourt, was an English bass-baritone and actor, known for his performances and recordings of the Savoy operas. After a brief concert career, Fancourt joined the D'Oyly Carte Opera Company, where he starred in more than 10,000 performances over a 33-year period until his death. He regularly played about ten different roles for the company over these years, including the Pirate King in The Pirates of Penzance, Dick Deadeye in H.M.S. Pinafore, and the title character in The Mikado, which he played more than 3,000 times. Fancourt was famous for his melodramatic style, creating the controversial Mikado laugh that was later adopted by some of his successors. His performances are preserved in nineteen of the c"@en;
    owl:sameAs viaf:18443986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Darrell_Fancourt>,
        <http://viaf.org/viaf/18443986>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Darrell_Fancourt_Mikado.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Darrell_Fancourt.
doremus_artist:f364dd13-47d4-3d1f-a70a-92e1ef3b5d59
owl:sameAs viaf:257131745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/257131745>.
doremus_artist:f3cec62e-2c77-3570-930a-7c872bb6dcd8
    rdfs:comment
        "Ross Pople (born 11 May 1945) is a New Zealand-born British conductor. He is the principal conductor of the London Festival Orchestra. He has worked with Yehudi Menuhin, Clifford Curzon, David Oistrakh, Kentner, George Malcolm, Sir Adrian Boult, Rudolf Kempe, Benjamin Britten, Witold Lutos\u0142awski, Krzysztof Penderecki, Michael Tippett, George Solti, Leonard Bernstein, George Benjamin, John Casken, Edwin Roxburgh, Luciano Berio, John Taverner, Malcolm Arnold, Pierre Boulez as well as many other major orchestras, choirs and soloists."@en;
    owl:sameAs viaf:22332607;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ross_Pople>,
        <http://viaf.org/viaf/22332607>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ece8398a-12ff-4abc-81f7-f3c23f8f140d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ross_Pople.
doremus_artist:f5f21368-9819-396c-86f7-225b6d0f3d9b
owl:sameAs viaf:61941904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61941904>.
doremus_artist:f606a080-4b11-39ed-a047-27196dfcb5c8
    dbp:birthPlace dbr:Troms;
    rdfs:comment
        "Helge Andreas Norbakken (born 1965 in Troms\u00f8, Norway) is a Norwegian musician with drums and percussion as principal instruments, married to Dagrun Hjelleset Norbakken (b. 1969), and known for his collaborations with artists such as Mari Boine, Jon Balke (MNO/Bathagraf/Siwan), Kari Bremnes, Maria Joao, Karl Seglem, Becaye Aw, Miki N'Doye, Jovan Pavlovic, and Anne Wylie."@en,
        "Helge Andreas Norbakken ist ein norwegischer Schlagzeuger. Er spielte zusammen mit Mari Boine, Kari Bremnes und Maria Jo\u00e3o. Sein Schlagzeug ist recht ungew\u00f6hnlich aufgebaut (so spielt er eine sehr tief abgestimmte Rototom mit der Fu\u00dfmaschine als Basstrommel, w\u00e4hrend er die eigentliche Basstrommel mit den H\u00e4nden schl\u00e4gt) und enth\u00e4lt teilweise selbstgebaute oder modifizierte Schlaginstrumente (Becken, Bleche) und Alltagsgegenst\u00e4nde (Autostahlfelgen auf Beckenst\u00e4ndern). Daneben verwendet er afrikanische Trommeln. Dieses Set spielt er vorzugsweise mit Hotrods (besen\u00e4hnliche St\u00f6cke) und Reisigb\u00fcndeln und gelegentlich mit den blo\u00dfen H\u00e4nden. Sein Stil ist sehr zur\u00fcckhaltend, und nur selten (und bei Schlagzeugsolos) kommt es zu explosiven Momenten."@de;
    owl:sameAs viaf:80061558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helge_Andreas_Norbakken>,
        <http://viaf.org/viaf/80061558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ff44bf8-e561-4b58-b27f-0005cb7010f8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helge_Andreas_Norbakken_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helge_Andreas_Norbakken.
doremus_artist:f6bb8d82-8fba-33a1-8e99-fbeabf193086
owl:sameAs viaf:171246255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171246255>.
doremus_artist:f843ad67-3508-3bd9-890f-f60449c49298
    owl:sameAs viaf:34591758;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34591758>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Jacques_Le_Lorrain.
doremus_artist:f9758782-7bfa-3c58-9337-c728a70323fd
owl:sameAs viaf:107425591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107425591>.
doremus_artist:fa179df9-3476-3992-b321-b387b39f142f
    dbp:birthPlace dbr:Austro-Hungarian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Hans May (* 11. Juli 1886 in Wien; \u2020 31. Dezember 1958 in London; eigentlich Johannes Mayer) war ein \u00f6sterreichisch-deutsch-britischer Komponist. Er wurde durch seine zahlreichen Kompositionen f\u00fcr Filme und vor allem durch seine Schlager Ein Lied geht um die Welt und Heut\u2019 ist der sch\u00f6nste Tag in meinem Leben bekannt."@de,
        "Hans May (11 July 1886 \u2013 31 December 1958) was an Austrian-born film composer who went into exile in Britain after the Nazis came to power in his homeland. May composed over a hundred film scores. He wrote a musical Wedding in Paris in 1954."@en,
        "Hans May (Johannes Mayer) est un compositeur de musique de film autrichien-anglais, n\u00e9 \u00e0 Vienne (Autriche) en 1886, mort \u00e0 Londres en 1958."@fr;
    owl:sameAs viaf:37107923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_May>,
        <http://viaf.org/viaf/10912240>,
        <http://viaf.org/viaf/311271366>,
        <http://viaf.org/viaf/37107923>,
        <https://musicbrainz.org/artist/163f6c7e-1b4e-4c70-8286-16d90d82ee1b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_May.
doremus_artist:fa36ef48-ea4e-3808-baa1-d58ac073eca0
    rdfs:comment
        "Hubert Buchberger (* 1951 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher Violinist, Dirigent und Musikhochschullehrer. Buchberger studierte von 1970 bis 1977 an der Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst Frankfurt am Main bei Heinz Stanske und G\u00fcnther Weigmann Violine und Kammermusik. Als Juror wirkt er an Landes- und Bundeswettbewerben \u201eJugend musiziert\u201c und anderen Musikwettbewerben mit. Seit 2007 hat er die k\u00fcnstlerische Leitung der Osnabr\u00fccker Kammermusiktage \u00fcbernommen. Buchberger lebt in Bad Vilbel."@de,
        "Hubert Buchberger (born 1951, in Frankfurt) is a German violinist, conductor and music university teacher. He teaches at the Frankfurt Academy of Music, and in 1985, he became an honorary professor. Buchberger studied from 1970 to 1977, at the Frankfurt University of Music and Performing Arts with Heinz Stanske and G\u00fcnther Weigmann. He lives in Bad Vilbel."@en;
    owl:sameAs viaf:79927878;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hubert_Buchberger>,
        <http://viaf.org/viaf/79927878>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hubert_Buchberger.
doremus_artist:fb674447-4802-3ee4-9a47-4973e5ad26f1
owl:sameAs viaf:225752457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225752457>.
doremus_artist:fba6d232-5fba-366b-a6bb-a876f3ea20c3
    rdfs:comment
        "Ralph Rinzler (July 20, 1934 \u2013 July 2, 1994) was a mandolin player, folksinger, and the co-founder of the annual Smithsonian Folklife Festival on the Mall every summer in Washington, D.C., where he worked as a curator for American art, music, and folk culture at the Smithsonian. This festival was from the beginning and continues to be a major event for musicians, artistans, and craftsman from a broad variety of American culture, including African American, Native American, Appalachian, Southern, Western and other groups in the United States."@en;
    owl:sameAs viaf:46955450;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Rinzler>,
        <http://viaf.org/viaf/46955450>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralph_Rinzler.
doremus_artist:fbeb538d-f085-3bbc-8c2e-0655b8a0ff52
    owl:sameAs viaf:433144783324245841394;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/433144783324245841394>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63754372-c2ec-46b8-84f1-8a8c8b7e22b4>.
doremus_artist:fc44de06-312d-3240-87a2-53f96c8e5d78
owl:sameAs viaf:37146457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37146457>.
doremus_artist:fc7a2742-b883-3c50-b008-6aba08c251bd
owl:sameAs viaf:74041357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041357>.
doremus_artist:fd4020c4-3c06-3e2b-bbc0-a4846f043531
owl:sameAs viaf:14960899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14960899>.
doremus_artist:fd4dc8dc-99c3-3665-afef-cb06803464cc
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Sergei Olegowitsch Malow (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041e\u043b\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u043e\u0432; * 18. Juni 1983 in Leningrad) ist ein russischer Violinist und Bratschist."@de,
        "Sergey Olegovich Malov (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041e\u043b\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u043e\u0432; born 18 June 1983, Saint Petersburg, Russia) is a Russian violinist and violist."@en,
        "\u041c\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041e\u043b\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u0440\u043e\u0434. 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1983, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:221190291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergey_Malov_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/221190291>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergey_Malov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Sergey_Malov_(musician)>.
doremus_artist:fd6a7efe-8b43-38f0-8ec3-fb6dc2055278
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Warsaw,_Indiana>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ha recitato in oltre venti spettacoli di Broadway, sia musical che opera di prosa, ed \u00e8 stato nominato a cinque Tony Award."@it,
        "John Francis McMartin (August 21, 1929 \u2013 July 6, 2016) was an American actor of stage, film and television."@en,
        "John McMartin (21 de agosto de 1929-6 de julio de 2016) fue un actor de cine teatro y television estadounidense."@es,
        "John McMartin (Warsaw, 18 november 1929 \u2013 New York, 7 juli 2016) was een Amerikaans acteur."@nl,
        "John McMartin est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 18 novembre 1929 \u00e0 Warsaw (Indiana) et mort le 6 juillet 2016 \u00e0 New York."@fr,
        "\u062c\u0648\u0646 \u0645\u0643\u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: John McMartin) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 21 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1929 \u0641\u064a \u0648\u0627\u0631\u0633\u0648 - 7 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1956."@ar;
    owl:sameAs viaf:19879308;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McMartin>,
        <http://viaf.org/viaf/19879308>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_McMartin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_McMartin.
doremus_artist:fda7de82-ac6f-3980-b4d9-302f012d6689
owl:sameAs viaf:19869913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19869913>.
doremus_artist:fdca5ada-c52c-3548-8098-da4ffd497779
    owl:sameAs viaf:29721153;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29721153>,
        <https://musicbrainz.org/artist/329aec16-560e-4c41-82e6-c07cc705ca01>.
doremus_artist:fe155787-9d77-3f28-bf48-5ff2402f4533
owl:sameAs viaf:106361205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106361205>.
doremus_artist:fec86d3a-6e8f-3abd-891a-5429cd0a44f2
owl:sameAs viaf:5131710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5131710>.
doremus_artist:fed83449-0027-3420-8fe8-832e3c0a0361
    dbp:birthPlace dbr:Augsburg;
    dbp:deathPlace dbr:Schwedt;
    rdfs:comment
        "Johann Fischer (* 25. September 1646 in Augsburg; \u2020 1716 oder 1717 in Schwedt/Oder) war ein deutscher Violinist und Komponist des Barock."@de,
        "Johann Fischer (1646\u20131716) was a German violinist, keyboardist and composer of the baroque era. His name is not to be confused with another composer named Johann Fischer, born in L\u00fcbeck and listed by Johannes Moller in Cimbria literata (v. I, p. 176). He is mentioned as a good clavier and violin player, who is said to have especially loved the return of the strings and, in this way, he mainly composed for the violin and also the viola, which he sought to write for in his overtures. In any case, his works are of historical interest since they are likely to betray the influence of the then French instrumental music."@en,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff08Johann Fischer, 1646\u5e74 - 1716\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u9375\u76e4\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17418017;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Fischer_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/17418017>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BM01084Am.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Fischer_(composer)>.
doremus_artist:ff48297f-744f-3e1d-9bb5-5554fd1e884a
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Lobenstein;
    dbp:deathPlace dbr:Königsberg;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Heinrich Albert.Heinrich AlbertFichier:Defaut.svg Heinrich Albert (n\u00e9 le 8 juillet 1604 \u00e0 Bad Lobenstein et mort le 6 octobre 1651 \u00e0 K\u00f6nigsberg, est un po\u00e8te et compositeur allemand."@fr,
        "Heinrich Albert (Lobenstein, 8 de julio de 1604 - K\u00f6nigsberg, 6 de octubre de 1651), compositor, organista y poeta alem\u00e1n. Comenz\u00f3 a estudiar m\u00fasica en 1622 con su primo, el m\u00fasico y compositor Heinrich Sch\u00fctz, en Dresde. Fue uno de los creadores del lied alem\u00e1n. Luego se fue a estudiar Derecho en Leipzig, pero continu\u00f3 componiendo arias. Su m\u00fasica es de estilo barroco, aunque impuso en Alemania la monodia acompa\u00f1ada italiana."@es,
        "Heinrich Albert (also Heinrich Alberti) (28 June 1604 \u2013 6 October 1651) was a German composer and poet of the 17th century. He was a member of the K\u00f6nigsberg Poetic Society (K\u00f6nigsberger Dichterkreis). As a song composer, he was strongly influenced by Heinrich Sch\u00fctz."@en,
        "Heinrich Albert (ur. 28 czerwca 1604 w Lobenstein - zm. 6 pa\u017adziernika 1651 w Kr\u00f3lewcu) - niemiecki kompozytor i poeta. Pochodzi\u0142 z pogranicza Turyngii i Saksonii. W 1622 wst\u0105pi\u0142 do gimnazjum w Gerze, nast\u0119pnie studiowa\u0142 kompozycj\u0119 w Dre\u017anie u swojego wuja, najwybitniejszego \u017cyj\u0105cego w\u00f3wczas kompozytora niemieckiego, Heinricha Sch\u00fctza. Na \u017cyczenie rodzic\u00f3w rok p\u00f3\u017aniej zacz\u0105\u0142 jednak studia prawnicze w Lipsku, gdzie jednak nie zrezygnowal z edukacji muzycznej - uczy\u0142 si\u0119 u Johanna Hermanna Scheina, cenionego kompozytora i \u00f3wczesnego kantora w lipskim ko\u015bciele \u015bw. Tomasza. Wp\u0142yw Scheina na tw\u00f3rczo\u015b\u0107 muzyczn\u0105 Alberta zaznaczy\u0142 si\u0119 wyra\u017anie w utworach m\u0142odego kompozytora."@pl,
        "Heinrich Albert, auch Heinrich Alberti, (* 28. Juni 1604 in Lobenstein; \u2020 6. Oktober 1651 in K\u00f6nigsberg) war ein Komponist und Liederdichter der Barockzeit. Er war ein Vertreter des K\u00f6nigsberger Dichterkreises \u201eK\u00fcrbish\u00fctte\u201c und Liederkomponist in der Nachfolge von Heinrich Sch\u00fctz."@de,
        "Heinrich Albert, ook wel Heinrich Alberti (Bad Lobenstein, 28 juni 1604 \u2013 Koningsbergen, 6 oktober 1651), was een Duits componist en dichter van liederen uit de baroktijd. Hij maakte deel uit van de groep dichters en componisten die zich de K\u00fcrbish\u00fctte noemde."@nl,
        "\u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0432 1622 \u0433. \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0428\u044e\u0442\u0446\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u0411\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0439\u043d\u0430. \u0421\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u043b \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0435 \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0443 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0442\u0430\u043c \u0432 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043b\u0435\u043d (1627) \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0442\u0430\u043c \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 1630 \u0433. \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430. 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1631 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435. \u0423\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1651 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 47 \u043b\u0435\u0442. \u0412 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0411\u0430\u0434-\u041b\u043e\u0431\u0435\u043d\u0448\u0442\u0430\u0439\u043d \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d \u043c\u0435\u043c\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c \u0432 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c \u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:37182584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Albert_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/37182584>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93746d7f-e62d-4e4c-a011-d37ce22b420e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alte_Universität_Königsberg_4.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Albert_(composer)>.
doremus_artist:ff5f6970-8303-3f68-9136-f5622b515dbc
    owl:sameAs viaf:65212332;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65212332>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a470515d-d664-48e8-a183-663d951c07f4>.
doremus_artist:ff679df1-8d5c-36f3-96aa-1636ac5b8098
    rdfs:comment
        "Claude Rostand, n\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 1912 \u00e0 Paris, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 octobre 1970 \u00e0 Villejuif (Val-de-Marne), est un musicologue, musicographe et critique musical fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:44304701;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Rostand>,
        <http://viaf.org/viaf/44304701>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Rostand.
doremus_artist:ff7d27ac-3b66-3c2b-bbcb-163d3b75dc4e
    dbp:birthPlace dbr:Greenwich_Village;
    rdfs:comment
        "John B. Sebastian (* 17. M\u00e4rz 1944 in Greenwich Village, New York City) ist ein US-amerikanischer Rockmusiker, Songschreiber und Mundharmonikaspieler. Er war Gr\u00fcnder der Rockband The Lovin\u2019 Spoonful. Sebastian wuchs in einem musikalischen Umfeld auf und begegnete w\u00e4hrend seiner Kindheit und Jugend so bekannten Musikern wie Burl Ives, Woody Guthrie, Leadbelly, Mississippi John Hurt und Lightnin\u2019 Hopkins. Er spielte in den Bands Even Dozen Jug Band und den Mugwumps - aus letzterer entstanden The Lovin\u2019 Spoonful und The Mamas and the Papas. Mit den Doors nahm er 1969 den Song Roadhouse Blues auf."@de,
        """John Benson Sebastian  (born March 17, 1944) is an American-born singer-songwriter, guitarist, harmonicist, and autoharpist, who is best known as a founder of The Lovin' Spoonful, a band inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 2000; for his impromptu appearance at the Woodstock festival in 1969; and for his #1 hit in 1976, "Welcome Back"."""@en,
        """John Benson Sebastian (17 de marzo de 1944) es un cantautor, guitarrista y armonic\u00edsta estadounidense. Conocido por ser miembro fundador de la banda the Lovin' Spoonful, incluida en el Sal\u00f3n de la Fama del Rock and roll en 2000. Sebastian form\u00f3 parte del elenco de artistas que participaron en el Festival de Woodstock en 1969. Durante su etapa en solitario obtuvo un gran \u00e9xito con su sencillo de 1976 "Welcome Back"."""@es,
        "John Sebastian (geboren als John Benson Sebastian op 17 maart 1944 in Greenwich Village, New York) is een Amerikaans songschrijver en muzikant. Hij is het meest bekend als oprichter van The Lovin' Spoonful."@nl,
        "John Sebastian (nascido em 17 de mar\u00e7o de 1944) \u00e9 um compositor e gaitista norte-americano, mais conhecido como fundador da banda The Lovin' Spoonful. Sebastian nasceu em Greenwich Village, Nova York. Seu pai, tamb\u00e9m chamado John Sebastian, foi um not\u00e1vel gaitista e sua m\u00e3e roteirista de programas de r\u00e1dio. Ele cresceu cercado pela m\u00fasica e por m\u00fasicos, entre eles Burl Ives e Woody Guthrie. Tocou baixo no \u00e1lbum Another Side Of Bob Dylan, de 1964. Tocou gaita com o The Doors na can\u00e7\u00e3o Roadhouse Blues do \u00e1lbum Morrison Hotel, de 1970 e outras can\u00e7\u00f5es nos \u00e1lbuns ao vivo da banda, Alive, She Cried e Live In Detroit."@pt,
        "John Sebastian, n\u00e9 le 17 mars 1944 \u00e0 Greenwich Village (New York), est un chanteur, guitariste et compositeur am\u00e9ricain de folk rock. Il fut le leader du groupe The Lovin' Spoonful, il a ensuite poursuivi une carri\u00e8re en solo."@fr;
    owl:sameAs viaf:24788417;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Sebastian>,
        <http://viaf.org/viaf/24788417>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95f9b1a1-dc0c-4440-9cd3-225aaba246ee>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Sebastian_playing_in_East_Lansing_MI_in_1970.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Sebastian.
dbr:Aachen rdfs:label "Aachen".

dbr:Amiens rdfs:label "Amiens".

<http://dbpedia.org/resource/Ashland,_Kentucky> rdfs:label "Ashland, Kentucky".

dbr:Augsburg rdfs:label "Augsburg".

<http://dbpedia.org/resource/Augusta,_Sicily> rdfs:label "Augusta, Sicily".

dbr:Austro-Hungarian_Empire rdfs:label "Austro-Hungarian Empire".

dbr:Bad_Kreuznach rdfs:label "Bad Kreuznach".

dbr:Bad_Lobenstein rdfs:label "Bad Lobenstein".

dbr:Baden_bei_Wien rdfs:label "Baden bei Wien".

dbr:Barnaul rdfs:label "Barnaul".

dbr:Beijing rdfs:label "Beijing".

dbr:Belgium rdfs:label "Belgium".

<http://dbpedia.org/resource/Belleville,_Paris> rdfs:label "Belleville, Paris".

dbr:Bergen rdfs:label "Bergen".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

<http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>
rdfs:label "Beverly Hills, California".
dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Boston rdfs:label "Boston".

dbr:Boulogne-Billancourt rdfs:label "Boulogne-Billancourt".

dbr:Boussu rdfs:label "Boussu".

dbr:Brazil rdfs:label "Brazil".

dbr:British_India rdfs:label "British India".

dbr:Brno rdfs:label "Brno".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:Cambridge rdfs:label "Cambridge".

dbr:Casablanca rdfs:label "Casablanca".

<http://dbpedia.org/resource/Cecina,_Tuscany> rdfs:label "Cecina, Tuscany".

dbr:Cheltenham rdfs:label "Cheltenham".

dbr:Chianciano_Terme rdfs:label "Chianciano Terme".

dbr:Christchurch rdfs:label "Christchurch".

dbr:Cincinnati rdfs:label "Cincinnati".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

<http://dbpedia.org/resource/Columbus,_Ohio> rdfs:label "Columbus, Ohio".

dbr:Como rdfs:label "Como".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:Crostau rdfs:label "Crostau".

dbr:Cuba rdfs:label "Cuba".

dbr:Dallas rdfs:label "Dallas".

<http://dbpedia.org/resource/Danbury,_Connecticut>
rdfs:label "Danbury, Connecticut".
dbr:Darlington rdfs:label "Darlington".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Duisburg rdfs:label "Duisburg".

<http://dbpedia.org/resource/Durham,_England> rdfs:label "Durham, England".

<http://dbpedia.org/resource/East_Troy,_Wisconsin>
rdfs:label "East Troy, Wisconsin".
dbr:Edinburgh rdfs:label "Edinburgh".

dbr:England rdfs:label "England".

dbr:Faversham rdfs:label "Faversham".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Frankfurt rdfs:label "Frankfurt".

<http://dbpedia.org/resource/Gainesville,_Florida>
rdfs:label "Gainesville, Florida".
dbr:Genoa rdfs:label "Genoa".

dbr:Giessen rdfs:label "Giessen".

<http://dbpedia.org/resource/Gilmer,_Texas> rdfs:label "Gilmer, Texas".

dbr:Gloucestershire rdfs:label "Gloucestershire".

dbr:Graz rdfs:label "Graz".

dbr:Greenwich rdfs:label "Greenwich".

dbr:Greenwich_Village rdfs:label "Greenwich Village".

dbr:Haarlem rdfs:label "Haarlem".

dbr:Hagen rdfs:label "Hagen".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

<http://dbpedia.org/resource/Hamden,_Connecticut> rdfs:label "Hamden, Connecticut".

dbr:Havana rdfs:label "Havana".

dbr:Hawick rdfs:label "Hawick".

dbr:Herblay rdfs:label "Herblay".

<http://dbpedia.org/resource/Heworth,_York> rdfs:label "Heworth, York".

dbr:Hillingdon rdfs:label "Hillingdon".

dbr:Hollywood rdfs:label "Hollywood".

<http://dbpedia.org/resource/Hyderabad,_India> rdfs:label "Hyderabad, India".

<http://dbpedia.org/resource/Iron_City,_Tennessee>
rdfs:label "Iron City, Tennessee".
dbr:Israel rdfs:label "Israel".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

dbr:Japan rdfs:label "Japan".

dbr:Kazakhstan rdfs:label "Kazakhstan".

dbr:Kerikeri rdfs:label "Kerikeri".

dbr:Kharkiv rdfs:label "Kharkiv".

dbr:Kiev rdfs:label "Kiev".

dbr:Königsberg rdfs:label "K\u00f6nigsberg".

dbr:Kortrijk rdfs:label "Kortrijk".

<http://dbpedia.org/resource/Laurinburg,_North_Carolina>
rdfs:label "Laurinburg, North Carolina".
dbr:Le_Creusot rdfs:label "Le Creusot".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Liège rdfs:label "Li\u00e8ge".

dbr:Linz rdfs:label "Linz".

dbr:Łódź rdfs:label "\u0141\u00f3d\u017a".

dbr:Lombardy rdfs:label "Lombardy".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Louisiana rdfs:label "Louisiana".

dbr:Lublin rdfs:label "Lublin".

dbr:Lucca rdfs:label "Lucca".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

<http://dbpedia.org/resource/Malden,_Massachusetts>
rdfs:label "Malden, Massachusetts".
dbr:Mannheim rdfs:label "Mannheim".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Mazamet rdfs:label "Mazamet".

dbr:Mexico_City rdfs:label "Mexico City".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Minsk rdfs:label "Minsk".

dbr:Mississauga rdfs:label "Mississauga".

dbr:Molières-sur-Cèze rdfs:label "Moli\u00e8res-sur-C\u00e8ze".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Moudon rdfs:label "Moudon".

<http://dbpedia.org/resource/Moulins,_Allier> rdfs:label "Moulins, Allier".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

<http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France> rdfs:label "Nancy, France".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
dbr:Navalcarnero rdfs:label "Navalcarnero".

<http://dbpedia.org/resource/Nelson,_New_Zealand> rdfs:label "Nelson, New Zealand".

dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

<http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>
rdfs:label "New Haven, Connecticut".
dbr:New_Orleans rdfs:label "New Orleans".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey> rdfs:label "Newark, New Jersey".

dbr:Niterói rdfs:label "Niter\u00f3i".

dbr:Nivelles rdfs:label "Nivelles".

<http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California> rdfs:label "Oakland, California".

<http://dbpedia.org/resource/Olive_Hill,_Kentucky>
rdfs:label "Olive Hill, Kentucky".
dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Palermo rdfs:label "Palermo".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Paris,_France> rdfs:label "Paris, France".

dbr:Pärnu rdfs:label "P\u00e4rnu".

dbr:Passau rdfs:label "Passau".

dbr:Phnom_Penh rdfs:label "Phnom Penh".

dbr:Plauen rdfs:label "Plauen".

<http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon> rdfs:label "Portland, Oregon".

dbr:Powys rdfs:label "Powys".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Queens rdfs:label "Queens".

<http://dbpedia.org/resource/Reading,_Berkshire> rdfs:label "Reading, Berkshire".

<http://dbpedia.org/resource/Reading,_Pennsylvania>
rdfs:label "Reading, Pennsylvania".
dbr:Rhodesia rdfs:label "Rhodesia".

<http://dbpedia.org/resource/Richmond,_Indiana> rdfs:label "Richmond, Indiana".

<http://dbpedia.org/resource/Ridgeland,_Mississippi>
rdfs:label "Ridgeland, Mississippi".
dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

<http://dbpedia.org/resource/Rio_de_Janeiro_(state)>
rdfs:label "Rio de Janeiro (state)".
dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:San_Diego rdfs:label "San Diego".

dbr:San_Francisco rdfs:label "San Francisco".

<http://dbpedia.org/resource/San_Luis,_Santiago_de_Cuba>
rdfs:label "San Luis, Santiago de Cuba".
dbr:San_Miguel_de_Tucumán rdfs:label "San Miguel de Tucum\u00e1n".

<http://dbpedia.org/resource/Sant'Agata_Feltria> rdfs:label "Sant'Agata Feltria".

<http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>
rdfs:label "Santa Monica, California".
dbr:Sassari rdfs:label "Sassari".

dbr:Schwedt rdfs:label "Schwedt".

dbr:South_Africa rdfs:label "South Africa".

dbr:South_Yorkshire rdfs:label "South Yorkshire".

dbr:Staffordshire rdfs:label "Staffordshire".

dbr:Stettin rdfs:label "Stettin".

<http://dbpedia.org/resource/Sunset,_Louisiana> rdfs:label "Sunset, Louisiana".

dbr:Sydney rdfs:label "Sydney".

dbr:Tehran rdfs:label "Tehran".

dbr:Tel_Aviv rdfs:label "Tel Aviv".

dbr:The_Hague rdfs:label "The Hague".

dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

<http://dbpedia.org/resource/Tonna,_Neath> rdfs:label "Tonna, Neath".

dbr:Tournai rdfs:label "Tournai".

dbr:Troms rdfs:label "Troms".

dbr:Tunis rdfs:label "Tunis".

dbr:Vaduz rdfs:label "Vaduz".

dbr:Valladolid rdfs:label "Valladolid".

dbr:Velletri rdfs:label "Velletri".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

<http://dbpedia.org/resource/Villa_Castelli,_Argentina>
rdfs:label "Villa Castelli, Argentina".
dbr:Warsaw rdfs:label "Warsaw".

<http://dbpedia.org/resource/Warsaw,_Indiana> rdfs:label "Warsaw, Indiana".

dbr:Weimar_Republic rdfs:label "Weimar Republic".

dbr:Westphalia rdfs:label "Westphalia".

<http://dbpedia.org/resource/White_Plains,_New_York>
rdfs:label "White Plains, New York".
<http://dbpedia.org/resource/Williamsburg,_Virginia>
rdfs:label "Williamsburg, Virginia".
dbr:Wrocław rdfs:label "Wroc\u0142aw".

res:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

res:Clermont-Ferrand rdfs:label "Clermont-Ferrand".

res:Haute-Loire rdfs:label "Haute-Loire".

res:Issy-les-Moulineaux rdfs:label "Issy-les-Moulineaux".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Munster_(Haut-Rhin)>
rdfs:label "Munster, Haut-Rhin".
res:Nancy rdfs:label "Nancy, France".

res:Noisy-le-Grand rdfs:label "Noisy-le-Grand".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Viareggio rdfs:label "Viareggio".

