@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ca.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:007fe736-fb07-3852-a384-8503d4f66388
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Isaac Karabtchevsky (S\u00e3o Paulo, 27 de dezembro de 1934) \u00e9 um maestro brasileiro. Iniciou sua carreira como regente do Madrigal Renascentista, de Belo Horizonte. J\u00e1 atuou como diretor art\u00edstico da Orquestra Sinf\u00f4nica Brasileira de 1969 a 1994, do Teatro La Fenice, em Veneza, entre 1995 e 2001, da Orquestra Tonk\u00fcnstler, em Viena, entre os anos de 1988 e 1994, da Orquestra Sinf\u00f4nica de Porto Alegre de 2003 a 2010 e atualmente \u00e9 o diretor art\u00edstico e regente principal da Orquestra Petrobras Sinf\u00f4nica. Al\u00e9m disso, foi diretor musical da Orchestre National des Pays de la Loire entre os anos de 2004 a 2009. Atualmente \u00e9 Diretor Art\u00edstico do Instituto Baccarelli, em S\u00e3o Paulo, projeto social na Comunidade de Heli\u00f3polis, que re\u00fane 1.500 estudantes distribu\u00eddos entre 5 orquestras sinf\u00f4nicas e 17 cor"@pt,
        "Isaac Karabtchevsky (S\u00e3o Paulo, 27 de diciembre de 1934 ) es un director brasile\u00f1o de ascendencia jud\u00eda rusa. Estudi\u00f3 m\u00fasica en Alemania, donde sus profesores fueron Wolfgang Fortner, Pierre Boulez y Carl Ueter."@es,
        "Isaac Karabtchevsky (born December 27, 1934 in S\u00e3o Paulo) is a Brazilian conductor of Russian-Jewish ancestry. He studied music and conducting in Germany, where his teachers included Wolfgang Fortner, Pierre Boulez and Carl Ueter."@en,
        "\u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u041a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (Isaac Karabtchevsky; \u0440. 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1934, \u0421\u0430\u043d-\u041f\u0430\u0443\u043b\u0443) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0438. \u0412 1969\u20141995 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 1988\u20141994 \u0433\u0433. \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u043e\u043d\u043a\u044e\u043d\u0441\u0442\u043b\u0435\u0440\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430; \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 (\u00ab\u0421\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u0430\u043a\u0440\u043e\u043f\u0443\u043b\u043e\u0441\u0430\u00bb \u042f\u043d\u0430\u0447\u0435\u043a\u0430, \u00ab\u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044f\u00bb \u0438 \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043b\u0438\u043a\u00bb \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e). \u0421 1995 \u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c \u041b\u0430 \u0424\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435; \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u00ab\u041b\u0435\u0442\u0443\u0447\u0435\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0446\u0430\u00bb \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430, \u00ab\u0424\u0430\u043b\u044c\u0441\u0442\u0430\u0444\u0430\u00bb \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438, \u00ab\u0421\u0430\u0434\u043a\u043e\u00bb \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430, \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u00bb \u0411\u0438\u0437\u0435, \u00ab\u0417\u0430\u043c\u043e\u043a \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0421\u0438\u043d\u044f\u044f \u0431\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u00bb \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u0440.; \u0432 1996 \u0433., \u0441\u0440\u0430\u0437\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u0436\u0430\u0440 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0438\u043b \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0435\u0439 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430 (\u00ab\u0412\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb) \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0430\u043d-\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e. \u0412 2003\u20142006 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435"@ru,
        "\u30a4\u30b5\u30fc\u30af\u30fb\u30ab\u30e9\u30d6\u30c1\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Isaac Karabtchevsky, 1934\u5e7412\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:158612274;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isaac_Karabtchevsky>,
        <http://viaf.org/viaf/158612274>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isaac_Karabtchevsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isaac_Karabtchevsky.
doremus_artist:01eee5dd-c800-34a9-ad17-a153a7656c5a
    dbp:birthPlace dbr:Legnica;
    dbp:deathPlace dbr:Heidelberg;
    rdfs:comment
        "G\u00fcnter Reich (22 November 1921 \u2013 15 January 1989), also spelled G\u00fcnther Reich and Gunther Reich, was an Israeli baritone of German birth. He was a member of the Staatsoper Stuttgart for more than 20 years and is known for interpreting the works of Arnold Schoenberg in collaboration with Michael Gielen and Pierre Boulez."@en,
        "G\u00fcnther (quelquefois G\u00fcnter) Reich (n\u00e9 le 22 novembre 1921 \u00e0 Liegnitz, Allemagne, aujourd'hui Legnica, Pologne - mort le 15 janvier 1989 \u00e0 Heidelberg) \u00e9tait un baryton allemand naturalis\u00e9 isra\u00e9lien, surtout connu pour comme interpr\u00e8te des \u0153uvres d\u2019Arnold Sch\u00f6nberg en collaboration avec le chef d'orchestre Michael Gielen (Mo\u00efse et Aaron, Kol Nidre,  Un survivant de Varsovie...)."@fr,
        "G\u00fcnther Reich, auch G\u00fcnter Reich (* 22. November 1921 in Liegnitz; \u2020 15. Januar 1989 in Heidelberg) war ein deutsch-israelischer Operns\u00e4nger (Bariton), der vor allen Dingen als Interpret der Werke Arnold Sch\u00f6nbergs in Zusammenarbeit mit Michael Gielen und Pierre Boulez bekannt ist (Moses und Aron, Kol Nidre, Ein \u00dcberlebender aus Warschau)."@de;
    owl:sameAs viaf:37106113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00fcnter_Reich>,
        <http://viaf.org/viaf/37106113>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Günter_Reich.
doremus_artist:01f9f168-8d03-3b76-b625-2969a6f61c6a
owl:sameAs viaf:43349212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43349212>.
doremus_artist:01fc4300-c97a-33d9-8fd3-c834d6a0c3c6
    dbp:birthPlace dbr:Saarbrücken;
    dbp:deathPlace dbr:Saarbrücken;
    rdfs:comment
        "Trudeliese Schmidt (* 7. November 1942 in Saarbr\u00fccken; \u2020 24. Juni 2004 ebenda) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Trudeliese Schmidt (7 November 1942 \u2212 24 June 2004) was a German operatic mezzo-soprano who had an international career, performing at major opera houses and festivals in Europe. The singer with a remarkable stage presence excelled in trouser roles such as Cherubino, Idamante, H\u00e4nsel, Octavian and the composer in Ariadne auf Naxos. She performed in premieres of operas by Isang Yun and Manfred Trojahn."@en;
    owl:sameAs viaf:12492793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trudeliese_Schmidt>,
        <http://viaf.org/viaf/12492793>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trudeliese_Schmidt.
doremus_artist:01ff135a-3e17-3aba-911a-dad55e165cb3
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kane.Helen KaneFichier:Helen Kane.jpg Helen Kane en 1929. Helen Kane (4 ao\u00fbt 1904 - 26 septembre 1966) est une chanteuse populaire am\u00e9ricaine connue pour sa phrase f\u00e9tiche \u00ab boop-boop-a-doop \u00bb et sa chanson I Wanna Be Loved By You reprise par Marilyn Monroe."@fr,
        "Helen Kane (* als Helen Clare Schroeder, 4. August 1903 in der Bronx; \u2020 26. September 1966 in Queens) war eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin. Sie war insbesondere f\u00fcr den Song I Wanna Be Loved by You bekannt."@de,
        """Helen Kane (4 de agosto de 1904 - 26 de septiembre de 1966) fue un cantante popular estadounidense; su canci\u00f3n m\u00e1s representativa fue "I Wanna Be Loved By You". Max Fleischer la utiliz\u00f3 como modelo para la creaci\u00f3n m\u00e1s famosa de su estudio, Betty-Boop."""@es,
        """Helen Kane (August 4, 1904 \u2013 September 26, 1966) was an American popular singer; her signature song was "I Wanna Be Loved By You". Kane's voice and appearance were a likely source for Fleischer Studios animator Grim Natwick when creating Betty Boop, itself a style originating from Baby Esther."""@en,
        "Helen Kane (The Bronx, 4 augustus 1904 - Queens, 26 september 1966) was een populaire Amerikaanse zangeres, vooral bekend van het nummer I Wanna Be Loved By You uit 1928. Kane wordt gezien als de inspiratiebron voor de tekenfilmfiguur Betty Boop."@nl,
        "\u0425\u0435\u043b\u0435\u043d \u041a\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Helen Kane, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0425\u0435\u043b\u0435\u043d \u041a\u043b\u0435\u0440 \u0428\u0440\u0451\u0434\u0435\u0440 \u0430\u043d\u0433\u043b. Helen Clare Schroeder; 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430, 1903 \u2014 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f, 1966) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0432\u043e\u0434\u0435\u0432\u0438\u043b\u0435. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443 1928 \u0438 1930 \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u0425\u0435\u043b\u0435\u043d \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0434\u0432\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u0430, \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c\u0438 \u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0435\u0451 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u00abThat\u2019s My Weakness Now\u00bb \u0438 \u00abI Wanna Be Loved by You\u00bb, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1920-\u0445."@ru,
        "\u30d8\u30ec\u30f3\u30fb\u30b1\u30a4\u30f3\uff08Helen Kane\u30011904\u5e748\u67084\u65e5\uff0d1966\u5e749\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4eba\u6c17\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b1\u30a4\u30f3\u306e\u4ee3\u8868\u66f2\u306f\u300cI Wanna Be Loved By You\uff08\u3042\u306a\u305f\u304b\u3089\u611b\u3055\u308c\u305f\u3044\u306e\uff09\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b1\u30a4\u30f3\u306e\u58f0\u3068\u5916\u898b\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30b7\u30e3\u30fc\u30fb\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u306e\u30a2\u30cb\u30e1\u5236\u4f5c\u8005\u30b0\u30ea\u30e0\u30fb\u30ca\u30c3\u30c8\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\u306b\u3068\u3063\u3066\u3001\u300c\u30d9\u30c6\u30a3\u30fb\u30d6\u30fc\u30d7\u300d\u3092\u751f\u307f\u51fa\u305d\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u6642\u306b\u307e\u3055\u306b\u826f\u3044\u304a\u624b\u672c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u30a2\u30cb\u30e1\u8a95\u751f\u306e\u5951\u6a5f\u3068\u306a\u3063\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u306e\u3042\u308b\u3082\u3046\u4e00\u4eba\u306e\u5973\u6027\u3068\u3057\u3066\u3001\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30dc\u30a6\u3092\u6319\u3052\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69120616;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helen_Kane>,
        <http://viaf.org/viaf/69120616>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helen_Kane.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helen_Kane.
doremus_artist:0215cd9e-9d2e-3255-b203-4dab26d7a079
owl:sameAs viaf:12498049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12498049>.
doremus_artist:02299540-fd79-3794-9fc0-c7ed4d651398
    dbp:birthPlace dbr:Le_Pallet;
    dbp:deathPlace dbr:Chalon-sur-Saône;
    rdfs:comment
        "Ab\u00e9lard, Abailard, ou encore Abeilard (Abaelardus en latin), Pierre alias Petrus en religion (n\u00e9 en 1079 au Pallet pr\u00e8s de Nantes - mort le 21 avril 1142, au prieur\u00e9 Saint-Marcel pr\u00e8s de Chalon-sur-Sa\u00f4ne) est un philosophe, dialecticien et th\u00e9ologien chr\u00e9tien, p\u00e8re de la scolastique et inventeur du conceptualisme."@fr,
        "Pedro Abelardo (ou Pierre Ab\u00e9lard ou Pierre Abailard ou Pierre Abeilard ou Petrus Ab\u00e6lardus) (Le Pallet pr\u00f3ximo de Nantes, Bretanha, 1079 \u2014 Chalons-sur-Sa\u00f4ne, 21 de abril de 1142) foi um fil\u00f3sofo escol\u00e1stico franc\u00eas, um te\u00f3logo e grande l\u00f3gico. \u00c9 considerado um dos maiores e mais ousados pensadores do s\u00e9culo XII. Ficou conhecido do p\u00fablico por sua vida pessoal e o relacionamento com Helo\u00edsa de Par\u00e1clito, de que fala em sua Hist\u00f3ria das Minhas Calamidades."@pt,
        """Peter Abelard (/\u02c8\u00e6b.\u0259.l\u0251\u02d0rd/; Latin: Petrus Abaelardus or Abailardus; French: Pierre Ab\u00e9lard, pronounced: [a.be.la\u02d0\u0281]; 1079 \u2013 21 April 1142) was a medieval French scholastic philosopher, theologian and preeminent logician. His affair with and love for H\u00e9lo\u00efse d'Argenteuil has become legendary. The Chambers Biographical Dictionary describes him as "the keenest thinker and boldest theologian of the 12th Century"."""@en,
        "Petrus Abaelardus (* 1079 in Le Pallet bei Nantes; \u2020 21. April 1142 in Saint-Marcel bei Chalon-sur-Sa\u00f4ne; Geburtsname: Pierre Abaillard. Auch: Peter Abaelard, Pierre Ab\u00e9lard, Pierre Abaelard, Abailardus, Abaielardus sowie zahlreiche Varianten) war ein umstrittener und streitbarer Philosoph des Mittelalters und bedeutender Vertreter der Fr\u00fchscholastik. Er lehrte unter anderem in Paris Theologie, Logik und Dialektik. In Anspielung auf seine Herkunft und sein Metier gab ihm sein Zeitgenosse Johann von Salisbury den Beinamen Peripateticus palatinus \u201eder Peripatetiker aus Le Pallet\u201c."@de,
        "Pierre Ab\u00e9lard o Pierre Abailard, Petrus Abelardus en lat\u00edn, Pedro Abelardo en espa\u00f1ol o simplemente Abelardo (Le Pallet, cerca de Nantes, Breta\u00f1a, 1079 \u2013 Chalon-sur-Sa\u00f4ne, 21 de abril de 1142), fue un fil\u00f3sofo, te\u00f3logo, poeta y monje franc\u00e9s. Al parecer Abelardo, conocido en el Medioevo como Golia ('demon\u00edaco'), estuvo particularmente orgulloso de este sobrenombre, firmando con \u00e9l algunas de sus cartas."@es,
        "Pierre Ab\u00e9lard, gelatiniseerd Petrus Abaelardus (Le Pallet bij Nantes, 1079 \u2013 in het klooster St. Marcel bij Chalon-sur-Sa\u00f4ne, 21 april 1142) was een middeleeuwse Franse theoloog en filosoof, die gerekend wordt tot de scholastici. Hij ligt begraven op het kerkhof Cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise in Parijs. Abaelardus was op jonge leeftijd reeds iemand met een grote reputatie te Parijs. Eerst was hij leraar in de dialectica, vervolgens docent theologie aan de kathedraalschool van de Notre-Dame."@nl,
        "Piotr Abelard, Pierre Ab\u00e9lard (pisane tak\u017ce Abaelard, Abailard i in.), \u0142ac. Petrus Abaelardus, (ur. 1079 w Pallet, zm. 21 kwietnia 1142 w opactwie \u015bw. Marcela ko\u0142o Chalon-sur-Sa\u00f4ne) \u2013 \u015bredniowieczny filozof i teolog. Znany tak\u017ce z historii mi\u0142o\u015bci do Heloizy. Wprowadzona przez niego metoda scholastyczna by\u0142a podstawowym narz\u0119dziem analizy filozoficznej w okresie rozkwitu \u015bredniowiecza."@pl,
        "Precursore della Scolastica, fu uno dei pi\u00f9 importanti e famosi filosofi e pensatori del medioevo. Per alcune idee fu considerato eretico dalla Chiesa cattolica nel Concilio Lateranense II del 1139. Nel corso della sua vita si mosse da una citt\u00e0 all'altra fondando scuole e dando cos\u00ec i primi impulsi alla diffusione del pensiero filosofico e scientifico. Conquist\u00f2 masse di allievi grazie all'eccezionale abilit\u00e0 nel padroneggiare la logica e la dialettica, e all'acume critico con cui analizzava la Bibbia e i Padri della Chiesa. Ebbe come temibile avversario Bernardo di Chiaravalle, che non gli risparmi\u00f2 nemmeno le accuse di eresia. Le sue idee religiose, e in particolare le sue opinioni sulla Trinit\u00e0, si collocavano in effetti al di fuori della dottrina della Chiesa cattolica, tanto da esser"@it,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 (\u041f\u0451\u0442\u0440) \u0410\u0431\u0435\u043b\u044f\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Pierre Ab\u00e9lard/Abailard, \u043b\u0430\u0442. Petrus Abaelardus; 1079, \u041b\u0435-\u041f\u0430\u043b\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041d\u0430\u043d\u0442\u0430 \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1142, \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0435\u043d-\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0428\u0430\u043b\u043e\u043d-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u043e\u043d, \u0411\u0443\u0440\u0433\u0443\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444-\u0441\u0445\u043e\u043b\u0430\u0441\u0442, \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0442\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430. \u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043e\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u043b\u0430 \u0410\u0431\u0435\u043b\u044f\u0440\u0430 \u0437\u0430 \u0435\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u067e\u064a\u062a\u0631 \u0623\u0628\u0640\u0650\u0644\u0627\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Peter Abelard\u060c \u0628\u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629: Petrus Abaelardus\u060c \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Pierre Ab\u00e9lard)\u061b (1079 - 21 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1142)\u060c \u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631 \u0648\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a \u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0634\u0639\u0644\u0629 \u0623\u0644\u0647\u0628\u062a \u0639\u0642\u0644 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631\u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0627 \u0644\u0623\u062e\u0644\u0627\u0642 \u0639\u0635\u0631\u0647 \u0648\u0622\u062f\u0627\u0628\u0647\u060c \u0648\u0623\u0631\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0639\u0638\u0645 \u0645\u0627 \u064a\u062e\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0644\u0628 \u0648\u064a\u0628\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0642\u0644 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631. \u0648\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0628\u062a\u0644\u0645\u064a\u0630\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0648\u0627\u0632 \u0645\u0636\u0631\u0628\u0627\u064b \u0644\u0644\u0623\u0645\u062b\u0627\u0644."@ar,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30d9\u30e9\u30fc\u30eb\uff08Pierre Ab\u00e9lard \u30011079\u5e74 - 1142\u5e744\u670821\u65e5\uff09\u306f\u4e2d\u4e16\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8ad6\u7406\u5b66\u8005\u30fb\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u795e\u5b66\u8005\u3002\u300c\u552f\u540d\u8ad6\u300d\u5b66\u6d3e\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u5f8c\u306b\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30a2\u30af\u30a3\u30ca\u30b9\u3089\u306b\u3088\u3063\u3066\u96c6\u6210\u3055\u308c\u308b\u30b9\u30b3\u30e9\u5b66\u306e\u57fa\u790e\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u30a2\u30eb\u30b8\u30e3\u30f3\u30c8\u30a5\u30a4\u30e6\u306e\u30a8\u30ed\u30a4\u30fc\u30ba\u3068\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u30b9\u3067\u3082\u6709\u540d\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u5f0f\u306e\u30da\u30c8\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30d9\u30e9\u30eb\u30c9\u30a5\u30b9(Petrus Abaelardus)\u3068\u3044\u3046\u540d\u524d\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u00b7\u963f\u4f2f\u62c9\uff0c\u53c8\u540d\u4e9e\u4f2f\u62c9\u5fb7\uff08\u6cd5\u8a9e\uff1aPierre Ab\u00e9lard\uff0c1079\u5e74\uff0d1142\u5e744\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u8457\u540d\u795e\u5b78\u5bb6\u548c\u7d93\u9662\u54f2\u5b78\u5bb6\uff0c\u4e00\u822c\u8a8d\u70ba\u4ed6\u958b\u5275\u6982\u5ff5\u8ad6\u4e4b\u5148\u6cb3\u3002\u963f\u4f2f\u62c9\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u5e03\u5217\u5854\u5c3c\u534a\u5cf6\u5357\u7279\u4ee5\u6771\u7d0410\u516c\u91cc\u7684\u52d2\u5e15\u840a\u51fa\u751f\uff0c\u5352\u65bc\u6cd5\u570b\u7d22\u6069\u6cb3\u7554\u6c99\u9686\u9644\u8fd1\u7684\u8056\u99ac\u585e\u723e\u4fee\u9053\u9662\uff08Abbey of Saint-Marce\uff09\u53bb\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:317274829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Abelard>,
        <http://viaf.org/viaf/317274829>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77551fb6-2d8a-41f5-ac31-5142bb413502>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abelard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Abelard.
doremus_artist:0337cd66-43cf-36a2-b11c-79c89aa86b3a
    dbp:birthPlace dbr:Milwaukee;
    rdfs:comment
        "John Neumeier (* 24. Februar 1942 in Milwaukee, Wisconsin) ist ein US-amerikanischer T\u00e4nzer, Choreograf und Ballettdirektor. Der f\u00fcr seine Ballettchoreografien international anerkannte und ausgezeichnete Neumeier ist seit 1973 als Ballettdirektor und Chefchoreograf des Hamburg Ballett und seit 1996 auch als Ballettintendant an der Staatsoper in Hamburg, aber auch an anderen Orten als Gastchoreograf, t\u00e4tig. Er ist zudem Direktor der von ihm begr\u00fcndeten Ballettschule in Hamburg."@de,
        "John Neumeier (24 de febrero de 1939) es un bailar\u00edn, core\u00f3grafo y director de ballet estadounidense. Naci\u00f3 en Milwaukee, Wisconsin. Comenz\u00f3 su formaci\u00f3n en su ciudad natal, luego en Chicago, antes de proseguir sus estudios en la Escuela del Ballet Real de Londres y luego en Copenhague. Contratado por el Ballet de Stuttgart por John Cranko, fue solista y crea sus primeras coreograf\u00edas en 1966. Destinado a dirigir el Ballet de Frankfurt en 1969, se convierte en maestro de ballet y core\u00f3grafo de la \u00d3pera de Hamburgo en 1973, cuyo ballet reorganiza completamente."@es,
        "John Neumeier (born 24 February 1942) is an American ballet dancer, choreographer, and director. He has been the director and chief choreographer of Hamburg Ballet since 1973. Five years later he founded the Hamburg Ballet School, which also includes a boarding school for students. In 1996, Neumeier was made ballet director of Hamburg State Opera. In 1988 he received the award Deutscher Tanzpreis, and in 1992 the Prix Benois de la Danse as choreographer."@en,
        "John Neumeier, n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1939 ou 1942 \u00e0 Milwaukee dans le Wisconsin, est un danseur, chor\u00e9graphe et directeur de ballet am\u00e9ricain. Il est l'un des plus grands chor\u00e9graphes n\u00e9o-classiques et contemporains. John Neumeier est directeur du Ballet de Hambourg. Entre 1961 et 1973, pendant les ann\u00e9es de John Cranko au Ballet de Stuttgart, on a parl\u00e9 du \u00ab miracle de la danse \u00bb de Stuttgart. Il y a aussi un ph\u00e9nom\u00e8ne de cet ordre lorsque John Neumeier est devenu directeur et chef-chor\u00e9graphe du Ballet de Hambourg le 16 ao\u00fbt 1973."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041d\u043e\u0439\u043c\u0430\u0301\u0439\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Neumeier, \u0440\u043e\u0434. 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1942, \u041c\u0438\u043b\u0443\u043e\u043a\u0438, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0438\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ce\u30a4\u30de\u30a4\u30e4\u30fc \uff08John Neumeier\u30011942\u5e742\u670824\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u7c73\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u632f\u4ed8\u5bb6\u30021973\u5e74\u3088\u308a\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84535118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Neumeier>,
        <http://viaf.org/viaf/84535118>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Neumeier.
doremus_artist:036535cc-332a-3579-b290-937232c38898
    owl:sameAs viaf:35880979;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35880979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wojciech_Dugoraj.
doremus_artist:045fd464-1d2d-3ceb-af62-b9d62019a121
    owl:sameAs viaf:106999909;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106999909>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18c0f045-fc20-4f4e-90f9-3c4a89d3d78d>.
doremus_artist:05379c63-e7da-36f8-9366-17aea39e0381
    dbp:birthPlace dbr:Grasse;
    dbp:deathPlace dbr:Vittel;
    rdfs:comment
        "Egli ebbe una notevole carriera in Europa e negli Stati Uniti a New York e a Chicago."@it,
        "Marcel Journet (July 25, 1868 \u2013 September 7, 1933), was a French, bass, operatic singer. He enjoyed a prominent career in England, France and Italy, and appeared at the foremost American opera houses in New York City and Chicago. Journet was born in the town of Grasse, Alpes-Maritimes, and studied at the Paris Conservatory. He made his operatic debut at Montpellier in 1891. Journet went on to sing a wide range of roles in operas by Richard Wagner and major French and Italian composers during a distinguished, 40-year career. Journet died in Vittel, of kidney failure, aged 66."@en,
        "Marcel Journet, de son vrai nom Hippolyte-Jules Journet, est un artiste lyrique (basse) fran\u00e7ais, n\u00e9 le 25 juillet 1868 \u00e0 Grasse (Alpes-Maritimes) et mort le 6 septembre 1933 \u00e0 Vittel (Vosges)."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u0301\u043b\u044c \u0416\u0443\u0440\u043d\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Marcel Journet; 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1867, \u0413\u0440\u0430\u0441\u0441 \u2014 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1933, \u0412\u0438\u0442\u0442\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041b\u0443\u0438-\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041e\u0431\u0435\u043d\u0430, \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 1891 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0411\u0435\u0437\u044c\u0435\u0440 (\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f) \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 \u00ab\u0424\u0430\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u043a\u0430\u00bb. \u0422\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041b\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043d\u0435 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0431\u0430\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u00ab\u0420\u043e\u043c\u0435\u043e \u0438 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u0435\u0442\u0442\u0430\u00bb, \u00ab\u041b\u043e\u044d\u043d\u0433\u0440\u0438\u043d\u00bb, \u00ab\u0424\u0430\u0443\u0441\u0442\u00bb, \u00ab\u0424\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438\u043e\u00bb. \u0416\u0443\u0440\u043d\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0435\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0435 \u00ab\u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u044b\u00bb \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438. \u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0448\u043b\u0430 \u043a \u0416\u0443\u0440\u043d\u0435 \u0432 1897, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1900 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043f\u0435\u043b \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0434\u043e 1931. \u0416\u0443\u0440\u043d\u0435 \u0447\u0430\u0441"@ru;
    owl:sameAs viaf:54332825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Journet>,
        <http://viaf.org/viaf/54332825>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcel_Journet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Journet.
doremus_artist:056e9620-863b-3a09-b21f-b0b5908ff6f7
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Nigel Barnard Hawthorne (5 de abril de 1929 \u2013 26 de diciembre de 2001) fue un actor brit\u00e1nico, conocido por su papel de Sir Humphrey Appleby, el Secretario Permanente en la serie de televisi\u00f3n brit\u00e1nica de los a\u00f1os 80 S\u00ed Ministro y el Secretario de Gabinete en su secuela, Si, Primer Ministro. Por este papel consigui\u00f3 4 premios BAFTA de televisi\u00f3n. En los a\u00f1os 90 ganar\u00eda otros dos premios BAFTA, como mejor actor de televisi\u00f3n por The Fragile Heart y como mejor actor de cine por La locura del rey Jorge, papel por el que tambi\u00e9n obtuvo su \u00fanica candidatura al \u00d3scar."@es,
        "Nigel Barnard Hawthorne, CBE (Coventry, Warwickshire, 5 de abril de 1929 \u2014 Hertfordshire, 26 de dezembro de 2001) foi um actor ingl\u00eas."@pt,
        "Nigel Hawthorne (ur. 5 kwietnia 1929 - zm. 26 grudnia 2001) \u2013 brytyjski aktor."@pl,
        "Nigel HawthorneFichier:Nigel Hawthorne.jpg Nigel Hawthorne, n\u00e9 le 5 avril 1929 \u00e0 Coventry et mort le 26 d\u00e9cembre 2001 \u00e0 Radwell dans le Hertfordshire, est un acteur et producteur britannique. Ses personnages les plus c\u00e9l\u00e8bres incluent Sir Humphrey Appleby dans les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es Yes Minister et Yes Prime Minister."@fr,
        "Sir Nigel Barnard Hawthorne (Coventry (Warwickshire), 5 april 1929 - Radwell (Hertfordshire), 26 december 2001) was een Engelse acteur. Zijn volledige naam luidde Nigel Barnard Hawthorne. Reeds van kleinsaf aan wilde hij acteur worden.Hij groeide op in Zuid-Afrika en kwam in de vijftiger jaren terug naar Engeland. Daar verrichtte hij enorm veel theaterwerk, en speelde mee in tal van televisieseries, waaronder de serie waarmee hij internationaal bekend werd: Yes, Minister, waarin hij de rol van de gewiekste Sir Humphrey Appleby speelde. Deze serie kreeg later een vervolg: Yes, Prime Minister. In de negentiger jaren won hij diverse prijzen als acteur, onder andere voor zijn rol als de gekke koning George III in het toneelstuk 'The Madness of King George III'."@nl,
        "Sir Nigel Barnard Hawthorne CBE (5 April 1929 \u2013 26 December 2001) was an English actor. He portrayed Sir Humphrey Appleby, the Permanent Secretary in the 1980s sitcom Yes Minister and the Cabinet Secretary in its sequel, Yes, Prime Minister. For this role, he won four BAFTA TV Awards for Best Light Entertainment Performance. He won the BAFTA Award for Best Actor in a Leading Role and was nominated for the Academy Award for Best Actor for portraying King George III in The Madness of King George (1994). He later won the BAFTA TV Award for Best Actor, for the 1996 miniseries The Fragile Heart. He was also an Olivier Award and Tony Award winner for his work in the theatre."@en,
        "Sir Nigel Barnard Hawthorne, CBE, (* 5. April 1929 in Coventry,Warwickshire, England; \u2020 26. Dezember 2001 in Radwell, Hertfordshire, England) war ein britischer Schauspieler."@de,
        "\u0421\u044d\u0440 \u041d\u0430\u0439\u0434\u0436\u0435\u043b \u0425\u043e\u0442\u043e\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nigel Hawthorne, 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1929, \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2001) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0441\u044d\u0440\u0430 \u0425\u044d\u043c\u0444\u0440\u0438 \u042d\u043f\u043f\u043b\u0431\u0438 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430\u0445 \u00ab\u0414\u0430, \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440!\u00bb \u0438 \u00ab\u0414\u0430, \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440!\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0411\u0435\u0437\u0443\u043c\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u00bb. \u0421\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 \u0425\u043e\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430, \u043b\u0438\u0448\u044c \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0448\u0451\u043b \u0448\u0435\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043e\u043a. \u041f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0435\u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435, \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0433\u043e \u00ab\u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u043e\u0439 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u00bb."@ru,
        "\u0646\u0627\u064a\u062c\u0644 \u0647\u0648\u062b\u0648\u0631\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Sir Nigel Hawthorne) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 05 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1929 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0641\u0646\u062a\u0631\u064a\u060c \u0648\u0648\u0631\u064a\u0643\u0634\u064a\u0631\u060c \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627\u060c \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629). \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0641\u062a\u0627. \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 26 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2001."@ar,
        "\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30eb\u30fb\u30db\u30fc\u30bd\u30fc\u30f3\uff08Sir Nigel Hawthorne\u30011929\u5e744\u67085\u65e5 - 2001\u5e7412\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u5948\u6770\u5c14\u00b7\u970d\u6851\u7235\u58eb\uff0cCBE\uff081929\u5e744\u67085\u65e5\uff0d2001\u5e7412\u670826\u65e5\uff09\u82f1\u56fd\u6f14\u5458\uff0c\u56e0\u5176\u5728\u4e8c\u5341\u4e16\u7eaa\u516b\u5341\u5e74\u4ee3\u7684BBC\u653f\u6cbb\u559c\u5267\u300a\u662f\uff0c\u5927\u81e3\u300b\u53ca\u5176\u7eed\u96c6\u300a\u662f\uff0c\u9996\u76f8\u300b\u4e2d\u51fa\u6f14\u653f\u52a1\u6b21\u5b98\u6c49\u5f17\u83b1\u00b7 \u963f\u666e\u6bd4\u7235\u58eb\u95fb\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37116192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nigel_Hawthorne>,
        <http://viaf.org/viaf/37116192>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nigel_Hawthorne.
doremus_artist:079b0fcd-591e-359c-a6ea-601722a4155e
owl:sameAs viaf:74168465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74168465>.
doremus_artist:08934493-abab-373d-a62e-1b183a56acb8
owl:sameAs viaf:168975059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168975059>.
doremus_artist:089865bc-c76d-39b9-aec4-5b8c3f6b335a
owl:sameAs viaf:26290190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26290190>.
doremus_artist:0957a51c-30e2-3d0c-8877-00b42783f4f4
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bore\u00efko. Andre\u00ef Viktorovitch Bore\u00efko (en russe : \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0435\u0439\u043a\u043e) est un chef d'orchestre russe n\u00e9 \u00e0 Leningrad le 22 juillet 1957."@fr,
        "Andrei Wiktorowitsch Boreiko (russisch \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0435\u0439\u043a\u043e; englische Translit. Andrey Boreyko; * 22. Juli 1957 in Leningrad) ist ein russischer Dirigent polnisch-russischer Abstammung."@de,
        """Andrej Viktorovitsj Borejko (Russisch: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0435\u0301\u0439\u043a\u043e) (Sint Petersburg, 22 juli 1957) is een Russische dirigent. Terwijl de Nederlandse transliteratie van de naam "Borejko" is, gebruikt de dirigent zelf uitsluitend "Andrey Boreyko" als naam."""@nl,
        "Andrey Boreyko (Russian: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0435\u0301\u0439\u043a\u043e, Andrey Viktorovich Boreyko, born July 22, 1957 in Saint Petersburg) is a Russian conductor. At the Rimsky-Korsakov Conservatory in Saint Petersburg, he studied conducting (with Elisabeta Kudriavtseva and Alexander Dmitriev), graduating summa cum laude. In 1987, he won diplomas and prizes at the Grzegorz Fitelberg conductors' competition in Katowice, and he was a prize winner in 1989 at the Kirill Kondrashin conductors' competition in Amsterdam."@en,
        "Andrzej Boreyko (ur. 22 sierpnia 1957 roku) - dyrygent polsko-rosyjskiego pochodzenia. Jego ojciec by\u0142 Polakiem, matka jest Rosjank\u0105. W dzieci\u0144stwie mieszka\u0142 w Polsce i polski by\u0142 jego pierwszym j\u0119zykiem, ale edukacj\u0119 odebra\u0142 w ZSRR. Studiowa\u0142 kompozycj\u0119 i dyrygentur\u0119 w Konserwatorium Leningradzkim u Jelizawiety Kudriawcewej i Aleksandra Dmitriewa. W 1991 roku przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Polski i zosta\u0142 na cztery lata dyrektorem artystycznym Filharmonii Pozna\u0144skiej."@pl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0435\u0439\u043a\u043e (\u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1957, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:1159836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrey_Boreyko>,
        <http://viaf.org/viaf/1159836>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrey_Boreyko.
doremus_artist:0975674e-a358-31e8-b54a-bffcbbb67e9c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Anthony Schwartz (August 19, 1923 \u2013 June 15, 2008) was an American sound archivist, sound designer, pioneering media theorist, and advertising creator. Known as the "wizard of sound," he is perhaps best known for his role in creating the controversial Daisy television ad for the 1964 Lyndon Johnson campaign."""@en,
        "Tony Schwartz (* 19. August 1923 in New York City; \u2020 15. Juni 2008 ebenda) war ein US-amerikanischer Politikberater bzw. Spin-Doctor. Schwartz besch\u00e4ftigte sich intensiv mit der Wirkung von Massenmedien und produzierte mehr als 20.000 Radio- und Fernsehsendungen. Ber\u00fchmt wurde sein Fernsehspot \u201edaisy ad\u201c zur US-Pr\u00e4sidentschaftswahl 1964. Obwohl der Ein-Minuten-Spot nur ein einziges Mal ausgestrahlt wurde, verhalf er nach Ansicht vieler Beobachter Lyndon B. Johnson zum Sieg."@de;
    owl:sameAs viaf:92549454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Schwartz_(sound_archivist)>,
        <http://viaf.org/viaf/92549454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Tony_Schwartz_(sound_archivist)>.
doremus_artist:09fb27c5-323d-3e7f-95cf-7e820989cb8d
    owl:sameAs viaf:14770929;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14770929>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4a2fdb7-4143-41ee-9b54-843fa9bf13c1>.
doremus_artist:0a1e383e-0884-314a-b60a-d0a741371ea2
    owl:sameAs viaf:2657080;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2657080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67f45f62-08d4-4cc8-9809-f15ccf09cb83>.
doremus_artist:0a2c1a68-8c6d-3980-a9ba-692e0049a887
    rdfs:comment
        "C\u00e9line Frisch, n\u00e9e \u00e0 Marseille en 1974, est une claveciniste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:79173324;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/C\u00e9line_Frisch>,
        <http://viaf.org/viaf/79173324>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Céline_Frisch.
doremus_artist:0a4af028-56f9-31bb-a30b-33c208af732e
owl:sameAs viaf:74064430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74064430>.
doremus_artist:0a87adf2-1e71-3a4d-b62f-0d276c48ef54
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Stanley Myers (* 6. Oktober 1933 in Birmingham; \u2020 9. November 1993 in London) war ein britischer Komponist. Er komponierte die Filmmusik zu mehr als 100 Filmen. Die gr\u00f6\u00dfte Ber\u00fchmtheit erlangte er mit \u201eCavatina\u201c, einem St\u00fcck f\u00fcr Gitarre (urspr\u00fcnglich f\u00fcr Klavier), das f\u00fcr Michael Ciminos Film Die durch die H\u00f6lle gehen (The Deer Hunter) aus dem Jahr 1978 die musikalische Untermalung bildet. F\u00fcr diesen Song, der auch als The Theme from The Deer Hunter bekannt ist, gewann Myers den Ivor Novello Award. Myers hatte diesen Song urspr\u00fcnglich f\u00fcr The Walking Stick aus dem Jahr 1970 geschrieben, f\u00fcr den er von John Williams interpretiert wurde. Cavatina gilt trotz seiner ruhigen und einfachen Melodie als schwierig zu spielen."@de,
        """Stanley Myers (6 October 1933 \u2013 9 November 1993) was a British film composer who scored over sixty films. He also wrote the guitar piece "Cavatina"."""@en,
        """Stanley Myers (6 de outubro de 1930 \u2014 9 de novembro de 1993) foi um prol\u00edfico compositor ingl\u00eas de m\u00fasicas para filmes. Nascido em Birmingham, Myers freq\u00fcentou a prestigiosa King Edward's High School em Edgbaston, sub\u00farbio de Birmingham, na adolesc\u00eancia. Durante os anos 80, Stanley Myers trabalhou freq\u00fcentemente com o diretor Stephen Frears. Sua m\u00fasica para Prick Up Your Ears (1987) o rendeu o pr\u00eamio de "Melhor Contribui\u00e7\u00e3o Art\u00edstica" no Festival de Cannes. Stanley Myers morreu de c\u00e2ncer em 1993."""@pt,
        """Stanley Myers (6 octubre de 1930 - 9 Noviembre de 1993) fue un m\u00fasico y compositor brit\u00e1nico que trabaj\u00f3 en unas sesenta pel\u00edculas. Entre otras, destaca su pieza para guitarra "Cavatina"."""@es,
        "Stanley Myers (Birmingham, 6 oktober 1930 - Londen, 9 november 1993) was een Brits filmcomponist. Myers studeerde aan de Universiteit van Oxford en was in het begin van de jaren vijftig actief als songwriter en muziekproducent. In 1958 werkte hij voor het eerst mee aan filmmuziek: samen met componist Reg Owen werkte hij aan muziek voor de film Murder Reported. Na een onderbreking van zes jaar schreef Myers vervolgens onafgebroken muziek voor films en televisieseries. Zo schreef hij in 1964 onder meer muziek voor zes afleveringen van de televisieserie Doctor Who."@nl,
        "Stanley Myers Stanley Myers est un compositeur britannique de musiques de films, n\u00e9 le 6 octobre 1933 \u00e0 Birmingham et mort le 9 novembre 1993 \u00e0 Londres en Angleterre."@fr,
        "\u00c8 considerabile uno dei padri della musica da film, avendo alle spalle una produzione compositiva prolifica, con pi\u00f9 di 60 colonne sonore. Nato a Birmingham, frequent\u00f2 la King Edward's School di Edgbaston, uno dei sobborghi della citt\u00e0.Cominci\u00f2 la sua carriera compositiva collaborando alla produzione di colonne sonore di film gialli/horror del produttore Peter Walker, quali Frightmare, La casa del peccato mortale, La casa delle ombre lunghe. Stanley Myers si ritrov\u00f2 a comporre casualmente colonne sonore per le serie di telefilm Doctor Who e Question Time. Mori di tumore a 63 anni, a Londra."@it,
        "\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u30ba\uff08Stanley Myers\u30011930\u5e7410\u67086\u65e5 - 1993\u5e7411\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u53f2\u4e39\u5229\u00b7\u6885\u8036\uff08Stanley Myers,1930\u5e7410\u67086\u65e5\uff0d1993\u5e7411\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u7535\u5f71\u97f3\u4e50\u5e08\uff0c\u4e3a\u8d85\u8fc760\u90e8\u7535\u5f71\u7f16\u5199\u8fc7\u914d\u4e50\u3002\u4ed6\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u5409\u4ed6\u66f2\u300a\u6292\u60c5\u66f2\u300b\uff08Cavatina\uff09\u7684\u4f5c\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100237072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanley_Myers>,
        <http://viaf.org/viaf/100237072>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0179bb0c-704a-4844-b7f3-35cee9c8b954>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanley_Myers.
doremus_artist:0aa6c584-f345-372e-a35e-544409fc8516
owl:sameAs viaf:29725604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725604>.
doremus_artist:0aa79c13-2db1-31d0-a720-13f084e209ee
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    dbp:deathPlace dbr:Valencia;
    rdfs:comment
        "Luis de Mil\u00e1n (* um 1500; \u2020 um 1561), auch bekannt als Llu\u00eds del Mil\u00e0, Llu\u00eds Mil\u00e0, Luys Mil\u00e1n, Luis Mil\u00e1n oder Luys de Mil\u00e1n, war ein katalanischer Renaissance-Komponist, Vihuelist (Instrument \u00e4hnlich der Gitarre) und Autor \u00fcber Musiktheorie."@de,
        "Luis de Mil\u00e1n (also known as Llu\u00eds del Mil\u00e0 or Luys Mil\u00e1n) (c. 1500 \u2013 c. 1561) was a Spanish Renaissance composer, vihuelist (a forerunner to the baroque guitar), and writer on music. He was the first composer in history to publish music for the vihuela de mano, an instrument employed primarily in the Iberian peninsula and some of the Italian states during the 15th and 16th centuries, and he was also one of the first musicians to specify verbal tempo indications in his music."@en,
        "Luis de Mil\u00e1n (antes de 1500 - despu\u00e9s de 1561), tambi\u00e9n conocido como Llu\u00eds del Mil\u00e0, Llu\u00eds Mil\u00e0, Luys Mil\u00e1n, Luis Mil\u00e1n o Luys de Mil\u00e1n, fue un compositor y vihuelista espa\u00f1ol del Renacimiento. Es conocido por ser el primer compositor que public\u00f3 m\u00fasica para vihuela y uno de los primeros en dar instrucciones para marcar el tempo en la m\u00fasica."@es,
        "Luis de Mil\u00e1n (avant 1500 - apr\u00e8s 1561), \u00e9galement connu comme Luys de Mil\u00e1n, Llu\u00eds del Mil\u00e0, Llu\u00eds Mil\u00e0, Luys Mil\u00e1n ou Luis Mil\u00e1n, est un compositeur et vihueliste valencien (Couronne d'Aragon) de la Renaissance. Il est connu pour \u00eatre le premier compositeur qui a publi\u00e9 de la musique pour la vihuela et un des premiers \u00e0 donner des instructions pour marquer le tempo dans la musique. Il est probablement n\u00e9, a v\u00e9cu la majeure partie de sa vie et est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au Royaume de Valence, bien que nous n'ayons pas de sources certaines de cela."@fr,
        "Luis de Mil\u00e1n (geboren omstreeks 1500 \u2013 overleden in 1561 of misschien ook later) was een Spaanse Renaissancecomponist, vihuelista, en auteur over muziek. Hij was de eerste componist in de geschiedenis die muziek voor vihuela de mano publiceerde. Dit instrument werd voornamelijk op het Iberisch schiereiland gebruikt en verder in enkele Italiaanse staten gedurende de vijftiende en zestiende eeuw. Mil\u00e1n was ook een van de eerste musici die, geformuleerd in woorden, specifieke tempoaanwijzingen voor zijn muziek gaf."@nl,
        "Luis de Mil\u00e1n (n. 1500 \u2013 1561 ou possivelmente depois) foi um compositor renascentista valenciano (Coroa de Arag\u00e3o), vihuelista (instrumento parecido com o viol\u00e3o), e escritor de assuntos musicais. Foi o primeiro compositor na hist\u00f3ria a publicar m\u00fasica para a viola de m\u00e3o (vihuela de mano), um instrumento empregado primariamente na pen\u00ednsula Ib\u00e9rica e em alguns dos estados italianos durante os s\u00e9culos XV e XVI, e foi tamb\u00e9m um dos primeiros m\u00fasicos a fornecer especifica\u00e7\u00f5es verbais para o andamento na sua m\u00fasica."@pt,
        "Si distinse per le sue opere per liuto e vihuela de mano. Per quanto riguarda quest'ultima, va detto che de Mil\u00e1n fu il primo in Europa a comporre per questo strumento. Fu anche uno dei primi compositori a specificare espressamente indicazioni sul tempo delle sue composizioni."@it,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0441 \u0434\u0435 \u041c\u0438\u043b\u0430\u0301\u043d, \u041b\u0443\u0438\u0301\u0441 \u041c\u0438\u043b\u0430\u0301\u043d (\u0438\u0441\u043f. Luys de Mil\u00e1n, Luys Milan, Llu\u00eds del Mil\u00e0 \u0438 \u0434\u0440., \u043e\u043a.1500 \u2014 \u043e\u043a.1561) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u0443\u044d\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u044f \u043f\u043e \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0432\u0438\u0443\u044d\u043b\u0435 (1536), \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u043d\u0435\u043c \u0437\u0430\u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043c\u043f\u043e\u0432."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30e9\u30f3\uff08Luis de Mil\u00e1n, 1500\u5e74\u9803 - 1561\u5e74\u4ee5\u964d\uff1f\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d3\u30a6\u30a8\u30e9\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30df\u30e9\u30f3\u306f\u300115\u4e16\u7d00\u304b\u308916\u4e16\u7d00\u306b\u304b\u3051\u3066\u30a4\u30d9\u30ea\u30a2\u534a\u5cf6\u304a\u3088\u3073\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4e00\u90e8\u3067\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u697d\u5668\u3067\u3042\u308b\u30d3\u30a6\u30a8\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30de\u30fc\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u521d\u306e\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30df\u30e9\u30f3\u306f\u81ea\u4f5c\u306e\u97f3\u697d\u306b\u3064\u3044\u3066\u3001\u8a00\u8449\u306b\u3088\u3063\u3066\u30c6\u30f3\u30dd\u3092\u6307\u5b9a\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3046\u3061\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30df\u30e9\u30f3\u306e\u751f\u6daf\u306f\u8a73\u3089\u304b\u3067\u306f\u306a\u3044\u304c\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u7d42\u751f\u3092\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3082\u306e\u3068\u601d\u308f\u308c\u3001\u5f53\u5730\u306e\u4f2f\u7235\u306b1538\u5e74\u9803\u307e\u3067\u4ed5\u3048\u3066\u3044\u305f\u30021535\u5e74\u3001\u5f7c\u306e\u624b\u306b\u3088\u308b\u6700\u521d\u306e\u51fa\u7248\u7269\u3067\u3042\u308bEl juego de mandar\u304c\u520a\u884c\u3055\u308c\u305f\u3002\u7fcc1536\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30df\u30e9\u30f3\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u3068\u3055\u308c\u308b\u8457\u4f5cLibro de m\u00fasica de vihuela de mano intitulado El maestro\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u56fd\u738b\u30b8\u30e7\u30a2\u30f33\u4e16\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u56fd\u738b\u306b\u732e\u5448\u304c\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3001\u305d\u3057\u3066\u30df\u30e9\u30f3\u81ea\u8eab\u304c\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e\u306b\u3088\u308b6\u66f2\u306e\u30d3\u30ea\u30e3\u30f3\u30b7\u30fc\u30b3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30df\u30e9\u30f3\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306b\u6ede\u5728\u3057\u3066\u3044\u305f\u3067\u3042\u308d\u3046\u3053\u3068\u304c\u63a8\u6e2c\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:99920521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luis_de_Mil\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/99920521>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98c5c9bd-6add-4a5c-92cd-dfde0cfa2a0c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frontispiece_Libro_de_música_de_vihuela_de_mano_intitulado_El_maestro_by_Luis_Milan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luis_de_Milán.
doremus_artist:0ab37715-5892-3628-bb61-db7413988c33
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antoine de Caunes (* 1. Dezember 1953 in Boulogne-Billancourt bei Paris, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer TV-Moderator, Schauspieler und Filmregisseur."@de,
        "Antoine de Caunes (Paris, 1 de dezembro de 1953) \u00e9 um ator, diretor de cinema e apresentador de televis\u00e3o franc\u00eas."@pt,
        "Antoine de Caunes (born 1 December 1953 in Paris) is a French television presenter, actor, writer and film director. He is the son of two prominent French personalities, television journalist-reporter Georges de Caunes and television announcer Jacqueline Joubert. He is the father of the actress Emma de Caunes."@en,
        "Antoine de Caunes (ur. 1 grudnia 1953 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor, re\u017cyser i scenarzysta teatralny, filmowy i telewizyjny. Syn spikerki telewizyjnej Jacqueline Joubert i dziennikarza Georges'a de Caunesa, karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 jako osoba publiczna, pod koniec lat 70. jako tw\u00f3rca i gospodarz programu telewizyjnego Chorus. Pod pseudonimem Paul Persavon pisa\u0142 teksty piosenek do serii animowanej dla Antenne 2, w tym Cobra i Space Sheriff Gavan (znany we Francji jako X-Or). Po raz pierwszy pojawi\u0142 si\u0119 w przed kamerami jako Nick Signal w telefilmie Canal+ Rock (1982). Wyst\u0105pi\u0142 w programie Channel 4 Eurotrash z Jean-Paulem Gaultier."@pl,
        "Antoine de Caunes, nacido el 1 de diciembre 1953 en Par\u00eds, es un presentador, actor, escritor y director de cine. Es hijo de dos prominentes personalidades francesas, el periodista Georges de Caunes y la locutora-voz de continuidad y productora Jacqueline Joubert. Es padre de la actriz francesa Emma de Caunes."@es,
        "Antoine de Caunes, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1953 \u00e0 Paris, est un animateur de t\u00e9l\u00e9vision et de radio fran\u00e7ais, par ailleurs cin\u00e9aste, acteur, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain. Il m\u00e8ne d'abord une carri\u00e8re d'homme de t\u00e9l\u00e9vision polyvalent (pr\u00e9sentateur, producteur, humoriste) \u00e0 Antenne 2, puis sur Canal+. Il devient ensuite acteur, puis sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma. En 2013, il pr\u00e9sente pour la 9e fois (un record) la c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar du cin\u00e9ma (38e \u00e9dition), pr\u00e9sid\u00e9e par Jamel Debbouze."@fr;
    owl:sameAs viaf:4927775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_de_Caunes>,
        <http://viaf.org/viaf/4927775>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86eabba0-adc7-4999-b32f-30802d0aa1d2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine_de_Caunes_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_de_Caunes.
doremus_artist:0adde675-8754-3826-b8c4-c6467bf7a50b
owl:sameAs viaf:170901597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170901597>.
doremus_artist:0af5130f-47e3-3e97-9429-2c390fc4847f
owl:sameAs viaf:85948417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85948417>.
doremus_artist:0b282f21-fb24-3726-952e-367b8bca17c4
owl:sameAs viaf:331121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/331121>.
doremus_artist:0b4c09a1-7f9e-308b-91b9-5747b2ca5ab2
owl:sameAs viaf:188399419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/188399419>.
doremus_artist:0be66810-9ebf-381b-82b2-786fd30fd067
owl:sameAs viaf:39698506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39698506>.
doremus_artist:0d0bde4d-4f78-3af9-8578-968db505229d
    rdfs:comment
        "Christian Clozier, n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1945 \u00e0 Compi\u00e8gne, est un musicien et compositeur fran\u00e7ais de musique \u00e9lectroacoustique, improvisateur, interpr\u00e8te-diffuseur, metteur en sc\u00e8ne."@fr;
    owl:sameAs viaf:76499749;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Clozier>,
        <http://viaf.org/viaf/76499749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Clozier.
doremus_artist:0d6a1c84-617e-340a-bbbe-5297a299fb48
    dbp:birthPlace res:Q4224971;
    dbp:deathPlace dbr:USSR;
    rdfs:comment
        "Sergei Jakowlewitsch Lemeschew (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043c\u0435\u0448\u0435\u0432; * 27. Junijul./ 10. Juli 1902greg. in Staroje Knjasewo, Gouvernement Twer; \u2020 26. Juni 1977 in Moskau) war ein sowjetischer Operns\u00e4nger."@de,
        "Sergei Yakovlevich Lemeshev (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u043c\u0435\u0448\u0435\u0432, born July 10 [O.S. June 27] 1902, Staroye Knyazevo, Tver Governorate \u2013 died June 26, 1977, Moscow) was one of the most well-known and beloved Russian operatic lyric tenors."@en,
        "Sergei Yakovlevich Lemeshev (em russo: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u043c\u0435\u0448\u0435\u0432), mais conhecido como Sergei Lemeshev, foi um tenor l\u00edrico russo. Nasceu no dia 10 de julho de 1902 em Staroye Knyazevo, na cidade de Tver e morreu em Moscou no dia 26 de junho de 1977."@pt,
        "Sergue\u00ef Iakovlevitch Lemechev (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043c\u0435\u0448\u0435\u0432) est un chanteur d\u2019op\u00e9ra russe (t\u00e9nor) n\u00e9 le 10 juillet 1902 \u00e0 Staro\u00efe Kniazevo (en russe : \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0435 \u041a\u043d\u044f\u0437\u0435\u0432\u043e) dans le gouvernement de Tver et mort le 26 juin 1977 \u00e0 Moscou."@fr,
        """Sergu\u00e9i L\u00e9meshev (Sergu\u00e9i Y\u00e1kovlevich L\u00e9meshev o \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u043c\u0435\u0448\u0435\u0432) (Julio 10 1902, St\u00e1roye Kny\u00e1zevo, Tver \u2013 26 de junio de 1977, Mosc\u00fa) fue un tenor ruso. Hijo de campesinos fue enviado a estudiar de maestro zapatero en San Petersburgo pero entren\u00e1ndose como cantante logr\u00f3 entrar en el conservatorio moscovita entre 1921-25 donde estudi\u00f3 con Nazari Raisky (1875-1958). En 1924, cant\u00f3 en el estudio de Konstant\u00edn Stanislavski, y luego en Sverdlovsk, Harbin y Tiflis. Los grupos de admiradoras de cada rival se hac\u00edan llamar las "lemeshistki" y las "kozlovityanki.[1]"""@es,
        """Siergiej Jakowlewicz Lemieszew (ros. \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u043c\u0435\u0448\u0435\u0432, ur. 10 lipca 1902, zm. 26 czerwca 1977 w Moskwie) \u2013 rosyjski i radziecki \u015bpiewak operowy, pedagog. Ludowy Artysta ZSRR (1950), kawaler trzech Order\u00f3w Lenina (1951, 1972, 1976), kawaler "Orderu Znak Honoru" (1937). Pochowany na Cmentarzu Nowodziewiczym w Moskwie."""@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u043c\u0435\u0448\u0435\u0432 (27 \u0438\u044e\u043d\u044f [10 \u0438\u044e\u043b\u044f] 1902, \u0441\u0435\u043b\u043e \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0435 \u041a\u043d\u044f\u0437\u0435\u0432\u043e, \u0422\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1977, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1950). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1941). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0412\u041a\u041f(\u0431) \u0441 1948 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30e4\u30b3\u30f4\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ec\u30e1\u30b7\u30a7\u30d5\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u043c\u0435\u0448\u0435\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Sergei Yakovlevich Lemeshev, 1902\u5e747\u670810\u65e5\u307e\u305f\u306f6\u670827\u65e5 - 1977\u5e746\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46955568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Lemeshev>,
        <http://viaf.org/viaf/46955568>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergei_Lemeshev_-_копия.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Lemeshev.
doremus_artist:0d7b46c5-b647-3a60-95c2-b403cfe27878
owl:sameAs viaf:10139004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10139004>.
doremus_artist:0d8b131f-1bdd-3237-957a-6ea003544dcf
owl:sameAs viaf:46395601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46395601>.
doremus_artist:103ce79b-0982-31f8-98a4-9036713f9551
    rdfs:comment
        "Robert Birchall (c. 1750 \u2013 19 December 1819) was an English music seller, publisher, and instrument dealer."@en;
    owl:sameAs viaf:91165625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Birchall>,
        <http://viaf.org/viaf/91165625>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Birchall-Wesley-Horn-Well-Tempered-Clavier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Birchall.
doremus_artist:1158e0d8-7be7-39ce-96b4-6a75dc63319c
owl:sameAs viaf:117241973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117241973>.
doremus_artist:12d010b8-2f41-301a-80aa-7762b4742790
    rdfs:comment
        "Ian Venables (born 1955) is a British composer of art songs and chamber music."@en;
    owl:sameAs viaf:229052253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Venables>,
        <http://viaf.org/viaf/229052253>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PR_photo_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ian_Venables.
doremus_artist:13005d86-a149-3974-8cad-6c7acedb0101
    dbp:birthPlace dbr:Le_Tréport;
    dbp:deathPlace dbr:Monte_Carlo;
    rdfs:comment
        "Paul Paray (* 24. Mai 1886 in Le Tr\u00e9port; \u2020 10. Oktober 1979 in Monte Carlo) war ein franz\u00f6sischer Dirigent und Komponist. Paray hatte ersten Unterricht bei seinem Vater, der Organist war, und besuchte die Chorschule Saint-Evode in Rouen, bevor er im Alter von 17 Jahren in das Conservatoire de Paris eintrat. Hier studierte er bei Xavier Leroux und Georges Caussade. Daneben bet\u00e4tigte er sich als Cellist am Sarah Bernhardt Theater und als Pianist beim Cabaret Les Quat\u2019Z\u2019Arts, f\u00fcr das er unter dem Pseudonym Paul Apria komponierte."@de,
        "Paul Paray (French: [p\u0254l pa\u0281\u025b]; 24 May 1886 \u2013 10 October 1979) was a French conductor, organist and composer. He is best remembered in the United States for being the resident conductor of the Detroit Symphony Orchestra for more than a decade."@en,
        "Paul Paray (Le Tr\u00e9port, 24 de maio de 1886 \u2013 Monte Carlo, 10 de outubro de 1979) foi um maestro franc\u00eas, organista e compositor. Ele \u00e9 mais lembrado nos Estados Unidos por ter sido o Maestro Residente na Orquestra Sinf\u00f4nica de Detroit por mais de uma d\u00e9cada. Ele casou-se com Yolande Falck, dia 25 de agosto de 1944."@pt,
        "Paul Paray (nacido en Le Tr\u00e9port, Francia el 24 de mayo de 1886 - fallecido en Montecarlo, el 10 de octubre de 1979) fue un director de orquesta, organista y compositor franc\u00e9s. Es recordado sobre todo por ser el director residente de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Detroit durante m\u00e1s de una d\u00e9cada."@es,
        "Paul Paray est un chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 mai 1886 au Tr\u00e9port (Seine-Maritime) et mort le 10 octobre 1979 \u00e0 Monte-Carlo."@fr,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d1\u30ec\u30fc\uff08Paul Paray, 1886\u5e745\u670824\u65e5 \u30eb\u30fb\u30c8\u30ec\u30dd\u30fc\u30eb - 1979\u5e7410\u670810\u65e5 \u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u512a\u308c\u305f\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u30fb\u30d3\u30eb\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3001\u305d\u306e\u6307\u5c0e\u3068\u76e3\u7763\u306e\u3082\u3068\u306b\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u4e16\u754c\u6709\u6570\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u80b2\u3066\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u672c\u6765\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u8fd1\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u4e00\u9023\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u304d\u305f\u3002 \u82f1\u8a9e\u3068\u3057\u3066\u3082\u901a\u7528\u3059\u308b\u97ff\u304d\u306e\u6c0f\u540d\u3068\u3001\u7c73\u56fd\u3067\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u7d4c\u6b74\u304b\u3089\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3068\u8aa4\u89e3\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115374357;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Paray>,
        <http://viaf.org/viaf/115374357>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51db257b-7435-4f97-aaa6-62cf7baf2b9f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Artemis_troublee_by_L._Bakst_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Paray.
doremus_artist:1346cadb-6919-3b60-8635-3773cb5eac13
    rdfs:comment
        "Pandit Ritwik Sanyal (born 12 April 1953) is an Indian classical singer and the Dhrupad maestro from Varanasi, and a professor of vocal music and Ex Dean at the faculty of performing arts at Banaras Hindu University.Pandit Ritwik Sanyal received the highest award for music in India, Sangeet Natak Akademi Award from President of India Hon. Shri Pranab Mukherji, 2013"@en;
    owl:sameAs viaf:79946746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ritwik_Sanyal>,
        <http://viaf.org/viaf/79946746>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/RitwikSanyal1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ritwik_Sanyal.
doremus_artist:137f5de4-7c52-3ccb-9caf-baf50f0be27f
    rdfs:comment
        "Louise-Genevi\u00e8ve de Saintonge, n\u00e9e Gillot de Beaucourt en 1650 et morte le 24 mars 1718, est une femme de lettres et librettiste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:95333931;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louise-Genevi\u00e8ve_Gillot_de_Saintonge>,
        <http://viaf.org/viaf/95333931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louise-Geneviève_Gillot_de_Saintonge.
doremus_artist:1382419d-8b94-3c06-b827-490759bae7b9
    dbp:birthPlace dbr:Kilwinning;
    rdfs:comment
        "James MacMillan (* 16. Juli 1959 in Kilwinning, North Ayrshire) ist ein schottischer Komponist und Dirigent  klassischer Musik."@de,
        "James MacMillan (Kilwinning (North Ayrshire), 16 juli 1959) is een Schotse componist, dirigent en muziekpedagoog. Tot 1977 woonde hij in Cumnock."@nl,
        "James MacMillan CBE (Kilwinning, Escocia, 16 de julio de 1959) es un compositor y director de orquesta escoc\u00e9s. Aunque nacido en Kilwinning, North Ayrshire, vivi\u00f3 en East Ayrshire ciudad de Cumnock hasta 1977. Estudi\u00f3 composici\u00f3n en la Universidad de Edimburgo con Rita McAlister. Estudi\u00f3 en la Universidad de Durham con John Casken gradu\u00e1ndose como Ph.D en 1987. Fue profesor de m\u00fasica en la Universidad de M\u00e1nchester a partir de 1986-1988. Seg\u00fan el compositor, el trabajo anhela la absoluci\u00f3n y ofrece a Isobel Gowdie la miseric\u00f3rdia y la humanidad que se le negaba en los \u00faltimos d\u00edas de su vida.."@es,
        "James McMillan (n\u00e9 le 16 juillet 1959) est un compositeur et chef d'orchestre \u00e9cossais."@fr,
        "Sir James Loy MacMillan, CBE (born 16 July 1959) is a Scottish classical composer and conductor."@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041c\u0430\u043a\u043c\u0438\u043b\u043b\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James MacMillan; \u0440\u043e\u0434. 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1959, \u041a\u0438\u043b\u0443\u0438\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u042d\u0439\u0440\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:115874539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_MacMillan>,
        <http://viaf.org/viaf/115874539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11720cff-63ef-4eda-9e2f-f40c80e13e2d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_MacMillan.
doremus_artist:138c6e36-5aeb-3f02-b4c5-f8096a63c673
owl:sameAs viaf:220119018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220119018>.
doremus_artist:143fdf7a-97b1-3e63-b427-afb186a74212
    dbp:birthPlace dbr:Yelets;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Tichon Nikolajevitsj Chrennikov (Russisch: \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432) (Jelets, 28 mei 1913 \u2013 Moskou, 14 augustus 2007) was een Russisch componist en muziekpedagoog. Hij was de jongste van tien kinderen van het echtpaar Nikolaj Ivanovitsj Chrennikov en Barbara Vasiljeva Domochozjinka."@nl,
        "Tichon Nikolajewitsch Chrennikow (russisch \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; wiss. Transliteration Tichon Nikolaevi\u010d Chrennikov; * 28. Maijul./ 10. Juni 1913greg. in Jelez, Gouvernement Orjol, Russisches Reich, heute Oblast Lipezk, Russland; \u2020 14. August 2007 in Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        "Tichon Niko\u0142ajewicz Chriennikow, \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (ur. 10 czerwca 1913, zm. 14 sierpnia 2007 w Moskwie) \u2013 rosyjski i radziecki kompozytor."@pl,
        "Tikhon Nikolayevich Khrennikov (Russian: \u0422\u0438\u0301\u0445\u043e\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0440\u0435\u0301\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; 10 June [O.S. 28 May] 1913 \u2013 14 August 2007) was a Russian and Soviet composer, pianist, and leader of the Union of Soviet Composers, who was also known for his political activities. He wrote three symphonies, four piano concertos, two violin concertos, two cello concertos, operas, operettas, ballets, chamber music, incidental music and film music."@en,
        "Tikhon Nikola\u00efevitch Khrennikov (en russe : \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432) est un compositeur et homme politique russe, n\u00e9 le 10 juin 1913 \u00e0 Ielets (oblast de Lipetsk) et mort \u00e0 Moscou le 14 ao\u00fbt 2007."@fr,
        "\u0422\u0438\u0301\u0445\u043e\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0440\u0435\u0301\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (28 \u043c\u0430\u044f (10 \u0438\u044e\u043d\u044f) 1913, \u0415\u043b\u0435\u0446 \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2007, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0432 1948\u20141991 \u0433\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1963). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1973). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1974), \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1942, 1946, 1952) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1967). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0412\u041a\u041f(\u0431) \u0441 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30c6\u30a3\u30db\u30f3\u30fb\u30d5\u30ec\u30f3\u30cb\u30b3\u30d5\uff08\u30c1\u30db\u30f3\u30fb\u30d5\u30ec\u30cb\u30b3\u30d5\u3001\u30c1\u30fc\u30db\u30f3\u30fb\u30d5\u30ec\u30fc\u30cb\u30b3\u30d5\u3001Tikhon Nikolayevich Khrennikov \u3014\u0422\u0438\u0445\u043e\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u3015, 1913\u5e746\u670810\u65e5 - 2007\u5e748\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u304a\u3088\u3073\u30ed\u30b7\u30a2\u9023\u90a6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u82b8\u8853\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u529b\u91cf\u3088\u308a\u3082\u3001\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u624d\u899a\u3084\u6a29\u52e2\u6b32\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\uff08\u54043\u66f2\uff09\u3084\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3068\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\uff08\u54042\u66f2\uff09\u306e\u307b\u304b\u3001\u6b4c\u5287\u3001\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u6a5f\u4f1a\u97f3\u697d\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5409\u6d2a\u00b7\u5c3c\u53e4\u62c9\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u8d6b\u8fde\u5c3c\u79d1\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0422\u0438\u0445\u043e\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\uff0c1913\u5e746\u670810\u65e5\uff0d2007\u5e748\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6d3b\u52a8\u5bb6\uff0c\u66fe\u6267\u638c\u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\u534f\u4f1a\u957f\u8fbe\u6570\u5341\u5e74\uff0c\u56e0\u4e3a1948\u5e74\u5e26\u5934\u5bf9\u666e\u7f57\u79d1\u83f2\u8036\u592b\u3001\u8096\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u7b49\u4eba\u8fdb\u884c\u6279\u5224\u800c\u8457\u540d\uff0c\u4f17\u591a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5728\u6b64\u4e8b\u4ef6\u4e2d\u88ab\u6307\u8d23\u4e3a\u201c\u5f62\u5f0f\u4e3b\u4e49\u201d\u4ece\u800c\u906d\u53d7\u4e86\u5404\u79cd\u7a0b\u5ea6\u7684\u8feb\u5bb3\u3002\u6570\u5341\u5e74\u540e\u4ed6\u4f5c\u4e3a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u534f\u4f1a\u7684\u9886\u5bfc\u53c8\u516c\u5f00\u6279\u8bc4\u4e03\u540d\u5e74\u8f7b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5e76\u5c01\u6740\u4ed6\u4eec\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u8fd9\u4e03\u4eba\u4e2d\u5305\u62ec\u4e86\u53e4\u62dc\u675c\u4e3d\u5a1c\u548c\u6770\u5c3c\u7d22\u592b\u3002\u5bf9\u8d6b\u8fde\u5c3c\u79d1\u592b\u7684\u8bc4\u4ef7\u4e00\u5411\u5f88\u6709\u4e89\u8bae\uff0c\u6709\u7684\u8ba4\u4e3a\u4ed6\u5e76\u975e\u6770\u51fa\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u53ea\u662f\u9760\u53d6\u60a6\u5f53\u5c40\u548c\u6253\u538b\u5176\u4ed6\u4f5c\u66f2\u5bb6\u800c\u83b7\u5f97\u540d\u5229\uff1b\u6709\u7684\u5219\u8ba4\u4e3a\u4ed6\u5176\u5b9e\u662f\u8feb\u4e0d\u5f97\u5df2\uff0c\u800c\u4ed6\u98ce\u683c\u4fdd\u5b88\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u4e5f\u786e\u5b9e\u5177\u6709\u4e00\u5b9a\u4ef7\u503c\u30022007\u5e74\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114259214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tikhon_Khrennikov>,
        <http://viaf.org/viaf/114259214>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f3c027c-cd46-4df4-bda2-58c2f3e8ad1b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Khrennikov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tikhon_Khrennikov.
doremus_artist:1455e7a5-3655-3632-9bae-928b6e7f7dcc
    rdfs:comment
        "Noah Creshevsky (* 31. Januar 1945 in Rochester) ist ein US-amerikanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Creshevsky studierte in Paris bei Nadia Boulanger und an der Juilliard School of Music bei Luciano Berio. Er wat Direktor des Center for Computer Music und Professor am Brooklyn College der City University of New York. Daneben unterrichtete er an der Juilliard School und am Hunter College und war Gastprofessor an der Princeton University. In seinen Kompositionen verbindet Creshevsky in der Art einer Collage Natur- und Instrumentalkl\u00e4nge und menschliche Stimmen, die er elektronisch bearbeitet. Er selbst bezeichnet seinen Kompositionsstil als hyperrealism."@de,
        "Noah Creshevsky is a composer born in Rochester, New York in 1945."@en;
    owl:sameAs viaf:25022779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noah_Creshevsky>,
        <http://viaf.org/viaf/25022779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65032a1b-4c30-4aa9-aece-58566b826873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noah_Creshevsky.
doremus_artist:473716cf-671b-3b7a-b6cc-d22325f1e835
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Couperin (* 10. November 1668 in Paris; \u2020 11. September 1733 ebenda), auch \u201eLe Grand\u201c genannt, war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist. Er gilt als der bedeutendste Vertreter der franz\u00f6sischen Organisten-, Cembalisten- und Komponistenfamilie Couperin und war als Hofkomponist Ludwigs XIV. die wichtigste musikalische Pers\u00f6nlichkeit in Frankreich zwischen Lully und Rameau."@de,
        "Fran\u00e7ois Couperin (10 de novembro de 1668, Paris \u2013 11 de setembro de 1733, Paris) foi um apreciado compositor, organista e cravista barroco franc\u00eas. Fran\u00e7ois Couperin era conhecido como Couperin le Grand (Couperin o Grande) para diferenci\u00e1-lo de outros membros da talentosa fam\u00edlia Couperin."@pt,
        """Fran\u00e7ois Couperin (French: [f\u0281\u0251\u0303swa kup\u0281\u025b\u0303]; 10 November 1668 \u2013 11 September 1733) was a French Baroque composer, organist and harpsichordist. He was known as Couperin le Grand ("Couperin the Great") to distinguish him from other members of the musically talented Couperin family."""@en,
        "Fran\u00e7ois Couperin (Parijs, 10 november 1668 \u2013 aldaar, 11 september 1733) was een Frans componist. Hij is het belangrijkste en bekendste lid van de Couperin componistendynastie. Couperin, bijgenaamd 'Le Grand', wordt gerekend tot de meest vooraanstaande barokcomponisten, en met name van klavecimbelmuziek. Zijn klavecimbelmuziek wordt gekenmerkt door een sterk idiomatisch karakter, zowel voor wat betreft haar zeer persoonlijke stijl als voor de nauwe verbintenis ervan met de eigenschappen van het instrument. Naast zijn klavecimbelmuziek schreef Couperin orgelmuziek, religieuze en wereldlijke vocale muziek en kamermuziek. Bovendien publiceerde hij theoretische werken over het spelen van het klavecimbel (L'Art de toucher le clavecin) en over het begeleiden in de muziek R\u00e8gles pour l'accompagne"@nl,
        "Fran\u00e7ois Couperin (Par\u00eds, 10 de noviembre de 1668- Par\u00eds, 11 de septiembre de 1733) compositor, organista y clavecinista franc\u00e9s del Barroco. Es uno de los m\u00e1s importantes compositores, junto con Jean-Philippe Rameau, de la m\u00fasica barroca francesa en general y de la m\u00fasica para clave en particular. Se le llama Couperin le Grand (Couperin el Grande) para distinguirlo de otros miembros de su familia, tambi\u00e9n m\u00fasicos. Es el m\u00e1s destacado de todos ellos, por su inmenso virtuosismo al \u00f3rgano y al clave."@es,
        "Fran\u00e7ois Couperin (ur. 10 listopada 1668 w Pary\u017cu, zm. 11 wrze\u015bnia 1733 tam\u017ce) \u2013 francuski kompozytor epoki baroku."@pl,
        "Fran\u00e7ois Couperin, surnomm\u00e9 \u00ab le Grand \u00bb, n\u00e9 le 10 novembre 1668 \u00e0 Paris et mort le 11 septembre 1733 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais, organiste et claveciniste r\u00e9put\u00e9. H\u00e9ritier d'une longue tradition familiale c\u00e9l\u00e8bre avant lui, notamment, par son oncle, Louis Couperin, et qui le sera encore par d'autres membres, tels Marc-Roger Normand et Armand-Louis Couperin, Fran\u00e7ois Couperin reste le plus illustre membre de la famille."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Couperin; 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1668, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1733, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0432, \u043d\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u0643\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646 (Fran\u00e7ois Couperin) \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0638\u064a\u0645\u060c \u0639\u0627\u0634 (\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 1668-1733 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u064a\u0646\u062d\u062f\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0623\u0646\u062c\u0628\u062a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0623\u0633\u0627\u062a\u0630\u0629 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0641\u0633\u0650\u0646 (\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u064a) \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0623\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062a\u064a\u062a\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 (\u0648\u0636\u0639\u0647\u0627 \u062e\u0635\u064a\u0635\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631)\u060c \u0648\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0639 \u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0648\u0644\u0627 (\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u062a\u0631\u064a\u0629)."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\uff08\u30af\u30d7\u30e9\u30f3\u3001Fran\u00e7ois Couperin \u767a\u97f3\u4f8b, 1668\u5e7411\u670810\u65e5 \u30d1\u30ea - 1733\u5e749\u670811\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u6642\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u591a\u304f\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u5bb6\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u7279\u306b\u6709\u540d\u306a\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308a\u3001\u300c\u5927\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3 Couperin le Grand \u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u7279\u306b\u65ad\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u3068\u3044\u3046\u5834\u5408\u3001\u3075\u3064\u3046\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u306e\u3053\u3068\u3092\u6307\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u306f\u6700\u521d\u306b\u7236\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u30011685\u5e74\u306b\u3001\u304b\u3064\u3066\u4f2f\u7236\u306e\u30eb\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u304c\u3064\u3044\u305f\u30dd\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30b5\u30f3\uff1d\u30b8\u30a7\u30eb\u30f4\u30a7\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u30021693\u5e74\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u5bae\u6bbf\u793c\u62dd\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u308a\u3001\u3053\u306e\u9803\u304b\u3089\u9031\u3054\u3068\u306b\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u305f\u3081\u306b\u5fa1\u524d\u6f14\u594f\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\uff08concerts\uff09\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3084\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3001\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u3001\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\uff08Concerts\uff09\u3068\u306f\u3001\u5408\u594f\u66f2\u7528\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u7d44\u66f2\u306b\u307b\u304b\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u6b7b\u5f8c1717\u5e74\u306b\u306f\u5bae\u5ef7\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30d6\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u5acc\u3044\u3068\u3057\u3066\u901a\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3068\u30d3\u30bc\u30fc\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u306b\u306f\u4f8b\u5916\u7684\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u5e93\u666e\u5170\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aFran\u00e7ois Couperin\uff0c1668\u5e7411\u670810\u65e5\uff0d1733\u5e749\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u8457\u540d\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u65cf\u5e93\u666e\u5170\u5bb6\u65cf\u6210\u5458\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8def\u6613\u00b7\u5e93\u666e\u5170\u7684\u4f84\u5b50\uff0c\u5df4\u6d1b\u514b\u65f6\u671f\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u7fbd\u7ba1\u952e\u7434\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u5e93\u666e\u5170\u5bb6\u65cf\u8bf8\u4f4d\u97f3\u4e50\u5bb6\u4e2d\u6700\u6709\u76db\u540d\u7684\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u5927\u5e93\u666e\u5170\u201d\uff08le Grand Couperin\uff09\uff0c\u8fd8\u6709\u4eba\u5c06\u201c\u6cd5\u56fd\u952e\u76d8\u97f3\u4e50\u4e4b\u7236\u201d\u7684\u8363\u8a89\u52a0\u5728\u4ed6\u5934\u4e0a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54332134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Couperin>,
        <http://viaf.org/viaf/54332134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86523090-6085-42c1-80b7-772f1bc80472>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francois_Couperin_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Couperin.
doremus_artist:14dc386e-493d-360d-99d1-1603e26b6b28
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0646 \u0643\u0627\u0646\u062f\u0631 (18 \u0645\u0627\u0631\u0633 1927 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0646\u0632\u0627\u0633 \u0633\u064a\u062a\u064a\u060c \u0645\u064a\u0632\u0648\u0631\u064a) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "John Harold Kander (* 18. M\u00e4rz 1927 in Kansas City, Missouri) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "John Harold Kander (born March 18, 1927) is the American composer of a number of musicals as part of the songwriting team of Kander and Ebb. His best-known stage musicals as composer are Cabaret and Chicago, both of which were later adapted into award-winning films."@en,
        "John Kander est un compositeur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 18 mars 1927 \u00e0 Kansas City, Missouri (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Kander; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1927) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0448\u043e\u0443, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c \u0424\u0440\u0435\u0434\u043e\u043c \u042d\u0431\u0431\u043e\u043c. \u041a \u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0447\u0438\u0445, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u00ab\u041a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435\u00bb \u0438 \u00ab\u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:61735554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Kander>,
        <http://viaf.org/viaf/61735554>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3916e074-5c71-493a-8815-a78fc7d26ec2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Kander.
doremus_artist:1527ed53-c47a-3101-8293-33fef3dfc84f
owl:sameAs viaf:44499940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44499940>.
doremus_artist:157c9515-6b7c-3bdb-a747-aa68c73adfd2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santo_Amaro,_Bahia>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a\u0644\u0648\u0633\u0648 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644 \u0628\u062f\u0623 \u0631\u062d\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0646\u063a\u0627\u0645 \u0628\u0648\u0633\u0627 \u0646\u0648\u0641\u0627 \u0645\u062a\u0623\u0626\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0646\u062c\u0645 (\u062c\u0648\u0627\u0648 \u062c\u064a\u0644\u0628\u0631\u062a\u0648) \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0648\u0645 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0648\u0633\u0627\u0639\u062f \u0643\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a\u0644\u0648\u0633\u0648 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0648\u0646\u063a\u0645 \u062c\u062f\u064a\u062f \u0633\u0645\u064a \u0628\u0627\u0644\u0640: \u0623\u0645 \u0628\u064a \u0628\u064a (MPB) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0639\u0627\u0645\u0629 \u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0623\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645."@ar,
        """Caetano Emanuel Viana Teles Veloso (Santo Amaro da Purifica\u00e7\u00e3o, 7 de agosto de 1942) es un m\u00fasico brasile\u00f1o. Ha sido llamado uno de "los grandes cantautores del siglo". Tambi\u00e9n es cineasta, poeta y activista. Es hermano de la cantante Maria Beth\u00e2nia (1946)."""@es,
        """Caetano Emanuel Viana Teles Veloso (Santo Amaro, 7 de agosto de 1942) \u00e9 um m\u00fasico, produtor, arranjador e escritor brasileiro. Com uma carreira que j\u00e1 ultrapassa cinco d\u00e9cadas, Caetano construiu uma obra musical marcada pela releitura e renova\u00e7\u00e3o e considerada amplamente como possuidora de grande valor intelectual e po\u00e9tico. Embora desde cedo j\u00e1 tivesse aprendido a tocar viol\u00e3o em Salvador, escrito entre os anos de 1960 e 1962 cr\u00edticas de cinema para o Di\u00e1rio de Not\u00edcias e conhecido o trabalho dos cantores de r\u00e1dios e dos m\u00fasicos de bossa nova (notavelmente Jo\u00e3o Gilberto, seu "mestre supremo" e com quem dividiria o palco anos mais tarde), Caetano iniciou seu trabalho profissionalmente apenas em 1965, com o compacto "Cavaleiro/Samba em Paz", enquanto acompanhava a irm\u00e3 mais nova Maria Beth\u00e2"""@pt,
        "Caetano Emanuel Viana Teles Veloso dit Caetano Veloso, n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1942 \u00e0 Santo Amaro da Purifica\u00e7\u00e3o dans l'\u00c9tat de Bahia, est l'un des musiciens br\u00e9siliens les plus populaires."@fr,
        "Caetano Emanuel Viana Telles Veloso (Portuguese pronunciation: [kae\u02c8t\u0250\u0303nu emanu\u02c8\u025bw vi\u02c8\u0250\u0303n\u0250 \u02c8t\u025blis ve\u02c8lozu]; born August 7, 1942), better known as Caetano Veloso, is a Brazilian composer, singer, guitarist, writer, and political activist. Veloso first became known for his participation in the Brazilian musical movement Tropicalismo, which encompassed theatre, poetry and music in the 1960s, at the beginning of the Brazilian military dictatorship. He has remained a constant creative influence and best-selling performing artist and composer ever since. Veloso has won nine Latin Grammy Awards and two Grammy Awards. On November 14, 2012, Veloso was honored as the Latin Recording Academy Person of the Year."@en,
        "Caetano Veloso (* 7. August 1942 in Santo Amaro da Purifica\u00e7\u00e3o, Bahia) ist einer der einflussreichsten brasilianischen S\u00e4nger, Komponisten und Liedermacher."@de,
        "Caetano Veloso (Santo Amaro da Purifica\u00e7\u00e3o (Bahia), 7 augustus 1942) is een Braziliaanse componist, liedtekstschrijver en zanger. Door de kwaliteit, het vernieuwende karakter en de verscheidenheid van zijn werk en zijn diepgaande invloed op Braziliaanse populaire muziek sinds de jaren zestig, wordt hij beschouwd als een artiest van hetzelfde niveau als Bob Dylan, Bob Marley, John Lennon en Paul McCartney. The New York Times noemde hem \u201cone of the greatest songwriters of the century\u201d."@nl,
        "Caetano Veloso w\u0142a\u015bc. Caetano Emanuel Vianna Telles Velloso (ur. 7 sierpnia 1942 w Santo Amaro) \u2013 brazylijski piosenkarz, kompozytor, gitarzysta, jeden z g\u0142\u00f3wnych przedstawicieli piosenki autorskiej w swoim kraju, a tak\u017ce pisarz i dzia\u0142acz polityczny. Veloso jest jednym z g\u0142\u00f3wnych inicjator\u00f3w i uczestnik\u00f3w ruchu Tropicalismo, specyficznie brazylijskiego zjawiska, kt\u00f3re powsta\u0142o w latach 60. XX w. w Brazylii za czas\u00f3w dyktatury wojskowej i oznacza\u0142o po\u0142\u0105czenie teatru, poezji i muzyki w ca\u0142o\u015b\u0107. W ruchu uczestniczy\u0142a te\u017c siostra artysty, piosenkarka Maria Beth\u00e2nia."@pl,
        "\u041a\u0430\u044d\u0442\u0430\u0301\u043d\u0443 \u0412\u0435\u043b\u043e\u0301\u0437\u0443 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Caetano Veloso; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1942) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0416\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442\u0443 \u0416\u0438\u043b\u043e\u043c \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u043a\u0430\u043b\u0438\u044f. \u041f\u044f\u0442\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0432 2012 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30ab\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30be (Caetano Veloso, 1942\u5e748\u67087\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u5361\u8036\u5854\u8afe\u00b7\u4f0a\u66fc\u7d10\u723e\u00b7\u7dad\u4e9e\u7d0d\u00b7\u6cf0\u529b\u65af\u00b7\u8cbb\u6d1b\u7d22\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aCaetano Emanuel Viana Telles Veloso\uff0c\u8461\u8404\u7259\u8a9e\u767c\u97f3\uff1a[kae\u02c8t\u0250\u0303nu emanu\u02c8\u025bw vi\u02c8\u0250\u0303n\u0250 \u02c8t\u025blis ve\u02c8lozu]\uff0c1942\u5e748\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4e00\u822c\u7a31\u70ba\u5361\u8036\u5854\u8afe\u00b7\u8cbb\u6d1b\u7d22\uff08Caetano Veloso\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u5df4\u897f\u5df4\u4f0a\u4e9e\u5dde\u8056\u963f\u99ac\u9b6f\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u5409\u4ed6\u624b\u4ee5\u53ca\u653f\u6cbb\u904b\u52d5\u8005\u3002\u4ed6\u88ab\u7a31\u70ba\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u6700\u5049\u5927\u7684\u8a5e\u66f2\u5275\u4f5c\u8005\u4e4b\u4e00\u3002 \uff0c\u6709\u6642\u5247\u88ab\u7a31\u70ba\u5df4\u897f\u7684\u5df4\u5e03\u8fea\u502b\u3002 \u8cbb\u6d1b\u7d22\u4ee5\u53c3\u820760\u5e74\u4ee3\u6a6b\u8de8\u6232\u5287\u3001\u8a69\u8a5e\u4ee5\u53ca\u97f3\u6a02\u7684\u71b1\u5e36\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5\uff08Tropicalismo\uff09\u6700\u5ee3\u70ba\u4eba\u77e5\u3002 \u5df4\u897f\u653f\u5e9c\u66fe\u7d93\u8a8d\u70ba\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\u5177\u6709\u653f\u6cbb\u50be\u5411\uff0c\u902e\u6355\u4e86\u8cbb\u6d1b\u7d22\u30021969\u5e74\uff0c\u8cbb\u6d1b\u7d22\u6d41\u4ea1\u5230\u82f1\u570b\u502b\u6566\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19867383;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caetano_Veloso>,
        <http://viaf.org/viaf/19867383>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Caetano_Veloso.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Caetano_Veloso.
doremus_artist:17212edb-fb06-3b6e-bff4-061f71b03489
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Jimmy Clanton (* 2. September 1938 in Baton Rouge, Louisiana) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger. 1956 gr\u00fcndete er seine erste Band The Dixie Cats, sp\u00e4ter auch The Rockets genannt, als Sch\u00fcler der Baton Rouge High School. Sein mit 19 Jahren f\u00fcr das Ace Records Label geschriebener Hit Just A Dream erreichte Platz 4 der Billboard Charts und war bereits drei Monate sp\u00e4ter \u00fcber eine Million Mal verkauft worden. Mit \u201eVenus in Blue Jeans\u201c (1962) wurde er weltweit bekannt und stand auf dem H\u00f6hepunkt seiner Karriere. Er lebt mit seiner Ehefrau Roxanne in den USA."@de,
        """Jimmy Clanton (born September 2, 1938, Baton Rouge, Louisiana, United States) is an American singer who became known as the "swamp pop R&B teenage idol". His band recorded a hit song "Just A Dream" which Clanton had written in 1958 for the Ace Records label. It reached number four on the Billboard chart and sold a million copies. Clanton performed on Dick Clark's American Bandstand and toured with popular artists like Fats Domino, Jerry Lee Lewis and The Platters."""@en;
    owl:sameAs viaf:17407040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Clanton>,
        <http://viaf.org/viaf/17407040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5e05e09-cae4-47c5-b0b5-6dfcb5e35186>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Clanton_1975.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Clanton.
doremus_artist:1741cb59-71ea-36a1-974f-053ca065ef40
    dbp:birthPlace dbr:Queens;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Emile Ardolino (* 9. Mai 1943 in Maspeth, Queens, New York, USA; \u2020 20. November 1993 in Bel Air, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Filmregisseur, Filmproduzent und Theaterschauspieler."@de,
        "Emile Ardolino (May 9, 1943 \u2013 November 20, 1993) was an American film director, choreographer, and producer, best known for his films Dirty Dancing (1987) and Sister Act (1992)."@en,
        "Emile Ardolino (ur. 9 maja 1943 w Nowym Jorku, zm. 20 listopada 1993 w Bel Air w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser i producent filmowy pochodzenia w\u0142oskiego."@pl,
        "Emile Ardolino Emile Ardolino est un r\u00e9alisateur et producteur am\u00e9ricain fils d'immigr\u00e9s italiens, n\u00e9 le 9 mai 1943 \u00e0 Maspeth (en) (New York) et mort le 20 novembre 1993 \u00e0 Bel Air (Californie) du sida."@fr,
        """Figlio di un immigrato italiano morto quando Emile aveva 6 anni, \u00e8 stato un regista e produttore. \u00c8 conosciuto soprattutto per aver diretto film campioni d'incassi come Dirty Dancing - Balli proibiti e Sister Act - Una svitata in abito da suora. Inizia la sua carriera lavorando in teatro a Broadway. Nel 1967 fonda la "Compton Ardolino Films", casa di produzione indipendente. Nel 1983 vinse un premio Oscar per il documentario sulla danza intitolato He Makes Me Feel Like Dancin'."""@it,
        "\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30c9\u30ea\u30fc\u30ce (Emile Ardolino\u30011943\u5e745\u67089\u65e5\u2013 1993\u5e7411\u670820\u65e5)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u300e\u30c0\u30fc\u30c6\u30a3\u30fb\u30c0\u30f3\u30b7\u30f3\u30b0\u300f\u3084\u300e\u5929\u4f7f\u306b\u30e9\u30d6\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u3092\u2026\u300f\u3068\u3044\u3063\u305f\u6b4c\u3068\u8e0a\u308a\u3092\u7528\u3044\u305f\u6620\u753b\u304c\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79170544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emile_Ardolino>,
        <http://viaf.org/viaf/79170544>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emile_Ardolino.
doremus_artist:17baf9de-5865-3def-a91c-2b83781244a2
    rdfs:comment
        "Leonard Shure (April 10, 1910 in Los Angeles \u2013 February 28, 1995 in Nantucket, Massachusetts) was an American concert pianist. He began his career as a performer at the age of 5 and as a teenager studied privately with Artur Schnabel in Germany."@en,
        "Leonard Shure (ur. 10 kwietnia 1910 w Los Angeles, zm. 28 lutego 1995 w Nantucket, Massachusetts) \u2013 ameryka\u0144ski pianista. Swoj\u0105 karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w wieku 5 lat, a jako nastolatek studiowa\u0142 prywatnie u Schnabela w Niemczech."@pl,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leonard Shure; 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1910, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441 \u2014 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1995, \u041d\u0430\u043d\u0442\u0430\u043a\u0435\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0432 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430. \u0412 1925 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u043a \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0428\u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u044e, \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0435\u0433\u043e \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c, \u043f\u043e\u043a\u0430 \u0432 1933 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0431\u044b\u043b\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043e\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u043c \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u043c, \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0428\u0443\u0440 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0443\u0440\u0430-\u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u2014 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d, \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d, \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441. \u041a\u0430\u043a \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0428\u0443\u0440 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0410\u0439\u0437\u0435\u043a\u043e\u043c \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c, \u041f\u043e\u043b\u0435\u043c \u0422\u043e\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c\u0435, \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0439 \u041f\u0440\u0430\u0439\u0441, \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e "@ru;
    owl:sameAs viaf:62921276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonard_Shure>,
        <http://viaf.org/viaf/62921276>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonard_Shure.
doremus_artist:184f691b-07c6-30d0-acde-f03b5e645ce6
    owl:sameAs n0:106fe610-2289-4707-a4d6-558dfc942cf0;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/106fe610-2289-4707-a4d6-558dfc942cf0>.
doremus_artist:18f6d840-0948-384e-8c87-1c6b52458548
    rdfs:comment
        "Nico Castel (August 1, 1931 \u2013 May 31, 2015), born Naftali Chaim Castel Kalinhoff, was a comprimario tenor and well-known language and diction coach, as well as a prolific translator of libretti and writer of books on singing diction. Although Castel performed throughout Europe, North America and South America, he was best known for his nearly 800 performances at The Metropolitan Opera, where he also served as staff diction coach for three decades."@en,
        "Nico Castel, eigentlich Naftali Chaim Castel, (* 1. August 1931 in Lissabon, Portugal; \u2020 31. Mai 2015 in New York City, New York), war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor), Gesangsp\u00e4dagoge und Sprachlehrer."@de;
    owl:sameAs viaf:87533378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nico_Castel>,
        <http://viaf.org/viaf/87533378>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nico_Castel.
doremus_artist:190cd246-43d8-3c7b-9a09-cea3fec09e22
owl:sameAs viaf:37143217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37143217>.
doremus_artist:1935c695-42ec-3590-acbd-068bfa526140
owl:sameAs viaf:37039973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37039973>.
doremus_artist:1a08607b-5e88-3f5f-b160-bdb8371d810f
    rdfs:comment
        "Philippe Greffet, professeur et \u00e9crivain fran\u00e7ais, est n\u00e9 \u00e0 Lyon le 22 mars 1924 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 2009.Licenci\u00e9 de philosophie, instituteur devenu agr\u00e9g\u00e9 d'espagnol, il fut directeur de l'Alliance fran\u00e7aise de Santa F\u00e9 (Argentine), adjoint de l'Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des Alliances fran\u00e7aises d'Argentine, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Alliances fran\u00e7aises du Br\u00e9sil, professeur de lettres \u00e0 Lyon (Lyc\u00e9e du Parc) puis \u00e0 Lons-le-Saunier, conseiller culturel et de coop\u00e9ration scientifique et technique en Uruguay, puis en Argentine, conseiller technique du Haut Comit\u00e9 de la Langue fran\u00e7aise aupr\u00e8s du Premier ministre fran\u00e7ais (organisme pr\u00e9curseur de la d\u00e9l\u00e9gation g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 la langue fran\u00e7aise et aux langues de France), et enfin secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Alliance fran\u00e7aise de Paris de 1978 \u00e0 1988.Il \u00e9tait professeur ad honorem \u00e0 l'Universit\u00e9 de Buenos Aires.\u2191 \u00ab Nouveau partenariat avec Biblioth\u00e8ques sans Fronti\u00e8res \u00bb, sur Fondation Alliance Fran\u00e7aise"@fr;
    owl:sameAs viaf:41964933;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Greffet>,
        <http://viaf.org/viaf/41964933>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Greffet.
doremus_artist:1a10e895-e00e-3fae-aa1d-a2b1c7a06c16
    rdfs:comment
        "Jacqueline Robin (December 11, 1917 in Saint-Astier, Dordogne \u2013 February 3, 2007 in Taverny) was a French pianist. Born Jacqueline Pangnier, she also performed as Jacqueline Bonneau. She entered the Paris Conservatory at the age of ten, and obtained five first prizes there. In 1945, she formed a celebrated piano duo with Genevi\u00e8ve Joy, who married French composer Henri Dutilleux (1916-2013) the following year. Jacqueline Robin married the composer Paul Bonneau on 22 January 1940 in Evreux. They divorced in 1959."@en,
        "Jacqueline Robin, de son vrai nom Jacqueline Pangnier, est une pianiste fran\u00e7aise n\u00e9e le 11 d\u00e9cembre 1917 \u00e0 Saint-Astier (Dordogne) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 3 f\u00e9vrier 2007 \u00e0 Taverny (Val-d\u2019Oise). Elle repose dans l\u2019ancien cimeti\u00e8re d'Eaubonne (Val-d\u2019Oise). Elle entre \u00e0 l'\u00e2ge de 10 ans au Conservatoire de Paris o\u00f9 elle obtient cinq premiers prix. En 1945, elle forme un c\u00e9l\u00e8bre duo de pianistes avec Genevi\u00e8ve Joy (qui deviendra l'\u00e9pouse du compositeur fran\u00e7ais Henri Dutilleux)."@fr,
        "\u30c9\u30eb\u30c9\u30fc\u30cb\u30e5\u770c\u30b5\u30f3\u30bf\u30b9\u30c6\u30a3\u30a8\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u97f3\u697d\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u6bcd\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u300110\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3002\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30b9\u30bf\u30a6\u30d7\u3068\u30a2\u30d9\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\u306b\u548c\u58f0\u3001\u30ce\u30a8\u30eb\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30c9\u30ed\u30fc\u30cc\u306b\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u5b66\u3076\u30021936\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3067\u30011937\u5e74\u306b\u548c\u58f0\u30011938\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u4f34\u594f\u6cd5\u30011939\u5e74\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u3067\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021945\u5e74\u304b\u3089\u30b8\u30e5\u30cc\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30f4\u30fb\u30b8\u30e7\u30ef\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u3080\u3002 1940\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30dc\u30ce\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u304c\u30011959\u5e74\u306b\u96e2\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30bf\u30f4\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u306b\u3066\u8133\u5352\u4e2d\u306e\u5f8c\u907a\u75c7\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:80130699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacqueline_Robin>,
        <http://viaf.org/viaf/80130699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/576f66a2-7056-4bbd-ae87-c7ab800dc7f4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacqueline_Robin.
doremus_artist:1a4ef1b0-5128-381f-b446-fc303edf9535
owl:sameAs viaf:17411872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17411872>.
doremus_artist:1a7503d8-3f63-3a45-a165-fb62ac3a078f
owl:sameAs viaf:5123147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5123147>.
doremus_artist:1b5688e6-e685-3e1a-b29d-82bbacff0a71
owl:sameAs viaf:9400743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9400743>.
doremus_artist:1b6b6cbc-d4be-35c8-9030-34be7279e049
    dbp:birthPlace dbr:Dunedin;
    rdfs:comment
        "Born in Dunedin, Drake sang in the choir of the local St Paul's cathedral, and was educated at Otago Boys' High School. He then studied at the University of Otago, where he sang with the music society. He made his opera debut in 1948 as Escamillo in Bizet's Carmen, performed as part of the Otago Centennial in a production which then toured around the country. In the Church Parables Britten composed between 1964 and 1968, the composer wrote roles specially for Drake in all three: the Traveller in Curlew River, the Astrologer in The Burning Fiery Furnace and the Elder Son in The Prodigal Son."@en;
    owl:sameAs viaf:5121014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bryan_Drake>,
        <http://viaf.org/viaf/5121014>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bryan_Drake.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bryan_Drake.
doremus_artist:1df3afdc-6bdc-33f7-8473-134ce0b3dbd4
    owl:sameAs viaf:44487464;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44487464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2b8a2ab-e666-48db-ba49-956e0d3a4408>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Halina_Czerny-Stefaska.
doremus_artist:1f5e1636-0523-304a-8dd2-95c1d06a2de6
    dbp:birthPlace dbr:Rhode_Island;
    rdfs:comment
        "Wendy Carlos (* 14. November 1939 als Walter Carlos in Pawtucket, Rhode Island) ist eine US-amerikanische Komponistin und Elektronikmusikerin."@de,
        "Wendy Carlos (born Walter Carlos; November 14, 1939) is an American composer and keyboardist best known for her electronic music and film scores. Born and raised in Rhode Island, Carlos studied physics and music at Brown University before moving to New York City in 1962 to study music composition at Columbia University. Studying and working with various electronic musicians and technicians at the city's Columbia-Princeton Electronic Music Center, she oversaw the development of the Moog synthesizer, then a relatively new and unknown keyboard instrument designed by Robert Moog."@en,
        "Wendy Carlos (nacida como Walter Carlos el 14 de noviembre de 1939 en Pawtucket, Rhode Island, EE. UU.) es una compositora de m\u00fasica electr\u00f3nica estadounidense. Carlos fue una de las primeras int\u00e9rpretes famosas de m\u00fasica electr\u00f3nica que usaron sintetizadores."@es,
        "Wendy Carlos (o nome anterior era Walter Carlos, 14 de novembro de 1939 em Rhode Island) \u00e9 uma compositora e musicista de m\u00fasica eletr\u00f4nica dos Estados Unidos, uma das primeiras artistas de m\u00fasica eletr\u00f4nica a utilizar sintetizadores."@pt,
        "Wendy Carlos (op 14 november 1939 als Walter Carlos te Pawthucket (Rhode Island) geboren) is een Amerikaanse componiste en muzikante. Carlos is vooral bekend vanwege haar pionierswerk op het gebied van elektronische muziek en synthesizers en de soundtrack van A Clockwork Orange."@nl,
        "Wendy Carlos (ur. 14 listopada 1939 jako Walter Carlos w Pawtucket, Rhode Island, USA) \u2013 ameryka\u0144ska kompozytorka i wirtuozka muzyki elektronicznej."@pl,
        "Wendy Carlos, n\u00e9e Walter Carlos le 14 novembre 1939 \u00e0 Pawtucket au Rhode Island, est une compositrice et interpr\u00e8te de musique \u00e9lectronique am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u00c8 tra i primi interpreti e compositori di musica elettronica ad aver usato il sintetizzatore moog (fin da prima del cambio di sesso, col nome di Walter)."@it,
        "\u30a6\u30a7\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\uff08Wendy Carlos\u30011939\u5e7411\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u594f\u8005\u3002\u5143\u306e\u540d\u524d\u306f\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\uff08Walter\uff09\u3067\u30011980\u5e74\u306b\u7537\u6027\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u5973\u6027\u306b\u6027\u8ee2\u63db\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u4f34\u3044\u30a6\u30a7\u30f3\u30c7\u30a3\u3068\u6539\u540d\u3057\u305f\u3002\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u4f5c\u66f2\u306e\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002 1968\u5e74\u306b\u5b9f\u8cea\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u4f5c\u3068\u306a\u3063\u305f\u300c\u30b9\u30a6\u30a3\u30c3\u30c1\u30c8\u30fb\u30aa\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u300d\u3067\u306f\u30e2\u30fc\u30b0\u30fb\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3092\u99c6\u4f7f\u3057\u305f\u30d0\u30c3\u30cf\u4f5c\u54c1\u306e\u6f14\u594f\u3067\u3001\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\u3082\u7d76\u8cdb\u3057\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30d0\u30c3\u30cf\u6f14\u594f\u306e\u898f\u7bc4\u3068\u3057\u3066\u4e00\u4e16\u3092\u98a8\u9761\u3057\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u300c\u30b9\u30a6\u30a3\u30c3\u30c1\u30c8\u30fb\u30aa\u30f3\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u300d\u3001\u300c\u30b9\u30a6\u30a3\u30c3\u30c1\u30c8\u30fb\u30aa\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30d9\u30f3\u300d\u3092\u51fa\u3057\u3001\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3092\u7528\u3044\u305f\u6700\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u3053\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u304c\u53ca\u307c\u3057\u305f\u5f71\u97ff\u306f\u5927\u304d\u304f\u3001\u51a8\u7530\u52f2\u306f\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3092\u8cfc\u5165\u3057\u4e00\u9023\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u5236\u4f5c\u3002\u307e\u305f\u9ad8\u6a4b\u60a0\u6cbb\u306b\u3088\u308b\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u7248\u306e\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u300e\u30d5\u30fc\u30ac\u306e\u6280\u6cd5\u300f\u304b\u3089\u3001\u30a2\u30cb\u30e1\u300e\u30b9\u30da\u30fc\u30b9\u30b3\u30d6\u30e9\u300f\u306b\u304a\u3051\u308bBGM\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u306b\u307e\u3067\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u307e\u305f\u3001\u6620\u753b\u300e\u6642\u8a08\u3058\u304b\u3051\u306e\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u300f\u3084\u300e\u30b7\u30e3\u30a4\u30cb\u30f3\u30b0\u300f\u3001\u300e\u30c8\u30ed\u30f3\u300f\u306b\u304a\u3051\u308b\u97f3\u697d\u3082\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002 \u5546\u696d\u7684\u306a\u6210\u529f\u3068\u306f\u5225\u306b\u3001\u65b0\u3057\u3044\u97f3\u5f8b\u3084\u5fae\u5206\u97f3\u3078\u306e\u8208\u5473\u3082\u9ad8\u304f\u3001\u69d8\u3005\u306a\u8a66\u884c\u306e\u672b\u3001\u300c\u03b1\u30fb\u30b9\u30b1\u30fc\u30eb\u300d\u300c\u03b2\u30fb\u30b9\u30b1\u30fc\u30eb\u300d\u300c\u03b3\u30fb\u30b9\u30b1\u30fc\u30eb\u300d\u3068\u540d\u3065\u3051\u3089\u308c\u308b3\u3064\u306e\u7279\u6b8a\u306a\u8abf\u5f8b\u306e\u97f3\u968e\u3092\u8003\u6848\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u6e29\u8fea\u00b7\u5361\u6d1b\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWendy Carlos\uff0c1939\u5e7411\u670814\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u820a\u540d\u6c83\u5c14\u7279\u00b7\u5361\u6d1b\u65af\uff08Walter Carlos\uff09\uff0c\u539f\u70ba\u7537\u6027\uff0c\u7ecf\u8fc7\u53d8\u6027\u624b\u672f\u6539\u53d8\u6027\u522b\u70ba\u5973\u6027\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u7f57\u5fb7\u5c9b\u5dde\u6ce2\u5854\u57fa\u7279\u5e02\u3002\u5c31\u8bfb\u4e8e\u5e03\u6717\u5927\u5b66\uff0c\u7814\u7a76\u65b9\u5411\u5728\u97f3\u4e50\u4e0e\u7269\u7406\u4ea4\u53c9\u5b66\u79d1\u3002\u83b7\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u5927\u5b66\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u65b9\u5411\u7855\u58eb\u5b66\u4f4d\u3002\u4e16\u754c\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u5148\u9a71\u53ca\u5927\u5e08\u7ea7\u4eba\u7269\uff0c\u4e5f\u662f\u7535\u5b50\u5408\u6210\u5668\u7684\u4e3b\u8981\u9769\u65b0\u8005\u548c\u63a8\u5e7f\u8005\u4e4b\u4e00\u3002\u4e3b\u8981\u5de5\u4f5c\u53ca\u6210\u5c31\u96c6\u4e2d\u4e8e\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u548c\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u521b\u4f5c\u7b49\u65b9\u9762\uff0c\u5e76\u5728\u7535\u58f0\u6280\u672f\u521b\u65b0\u548c\u7406\u8bba\u7814\u7a76\u65b9\u9762\u505a\u51fa\u7a81\u51fa\u8d21\u732e\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u300aSwitched-on Bach\u300b\u3001\u300aBeauty in the Beast\u300b\u4ee5\u53ca\u300aA Clockwork Orange\u300b\u3001\u300aThe Shining\u300b\u7b49\u7535\u5f71\u7684\u914d\u4e50\u3002\u540c\u65f6\u5979\u5728\u65e5\u98df\u6444\u5f71\u3001\u5929\u6587\u5b66\u3001\u89c6\u89c9\u827a\u672f\u3001\u5730\u56fe\u5236\u4f5c\u7b49\u65b9\u9762\u6709\u6240\u6d89\u730e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:119985453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wendy_Carlos>,
        <http://viaf.org/viaf/119985453>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e3b3173-2c1f-42c0-8544-0e6d19bb181f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wendy_Carlos.
doremus_artist:20914189-cf4e-3b5a-ad56-44b6e15b6be6
    dbp:birthPlace dbr:Artà;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Antoni de Literes (18 June 1673 Majorca  \u2013 18 January 1747 Madrid), also known as Antonio de Literes or Antoni Literes Carri\u00f3n) was a Spanish composer of zarzuelas. As with other national forms of baroque opera, Literes's stage works employ a wide variety of musical forms \u2013 arias, ariettas and recitative (accompanied and unaccompanied) as well as dance movements and choruses, though here mingled with spoken verse dialogue. His use of the orchestra follows French and Italian practice in including guitars, lutes, and harpsichords amongst the continuo instruments."@en,
        "Antonio de Literes, auch bekannt als \u201aAntonio Lliteres Carrio\u2019 oder \u201aAntonio Literes Carri\u00f3n\u2019 (* 18. Juni 1673 in Art\u00e0 auf Mallorca; \u2020 18. Januar 1747 in Madrid) war ein spanischer Komponist und Cellist."@de,
        "Antonio de Literes, tambi\u00e9n Antonio Literes o Antoni Lliteres, (Art\u00e0, Mallorca, 18 de junio de 1673 \u2013 Madrid, 18 de enero de 1747), fue un compositor espa\u00f1ol, uno de los principales autores barrocos de zarzuela."@es,
        "Antonio de LiteresFichier:Defaut.svg Antonio de Literes ou Antonio Literes ou Antoni Lliteres (n\u00e9 \u00e0 Art\u00e0 (Majorque) le 18 juin 1673 et mort \u00e0 Madrid le 18 janvier 1747) est un compositeur espagnol, consid\u00e9r\u00e9 comme un des principaux auteurs de zarzuela du Baroque espagnol."@fr,
        "Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie dzie\u0142a sceniczne \u2013 zarzuele i opery, cz\u0119sto na oparte na tematyce mitologicznej. Tworzy\u0142 r\u00f3wnie\u017c muzyk\u0119 religijn\u0105."@pl,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ea\u30c6\u30ec\u30b9\uff08Antonio L\u00edteres, *1673\u5e746\u670818\u65e5 \u30de\u30b8\u30e7\u30eb\u30ab\u5cf6\u30a2\u30eb\u30bf - \u20201747\u5e741\u670818\u65e5 \u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3068\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u5bae\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30ec\u30a2\u30ec\u30b9\u8af8\u5cf6\u51fa\u8eab\u3002\u53d9\u52f2\u3055\u308c\u3066\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ea\u30c6\u30ec\u30b9\uff08Antonio de Literes\uff09\u3068\u540d\u4e57\u3063\u305f\u307b\u304b\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u3067\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fb\u30ea\u30c6\u30ec\u30b9\uff08Antoni Literes\uff09\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u672c\u540d\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ea\u30c6\u30ec\u30b9\uff1d\u30ab\u30ea\u30aa\u30fc\u30f3\uff08Antonio L\u00edteres Carri\u00f3n\uff09\u3002 1688\u5e74\u306b\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u9644\u5c5e\u5b66\u6821\u3067\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u3092\u5b66\u3076\u30021720\u5e74\u306b\u8056\u30a6\u30a3\u30f3\u30b1\u30f3\u30c8\u30a5\u30b9\u4f1d\u306b\u57fa\u3065\u304f\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u5927\u8056\u5802\u306b\u63d0\u51fa\uff08\u5f8c\u306b\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u5927\u9707\u707d\u306b\u3088\u308a\u6563\u9038\uff09\u30021734\u5e74\u306e\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u9707\u707d\u3067\u713c\u5931\u3057\u305f\u697d\u66f2\u306e\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u3001\u6669\u8ab2\u7977\u306e\u97f3\u697d\u30843\u3064\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u3092\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u5bae\u5ef7\u306b\u63d0\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5b58\u547d\u4e2d\u306f\u5b97\u6559\u66f2\u30fb\u4e16\u4fd7\u66f2\u3068\u3082\u306b\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u6ca1\u5f8c\u9577\u3089\u304f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u300220\u4e16\u7d00\u672b\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u53e4\u697d\u5668\u6f14\u594f\u30d6\u30fc\u30e0\u306e\u4e2d\u3067\u518d\u767a\u898b\u3055\u308c\u3001\u6570\u3005\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3084\uff08\u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9\u3092\u542b\u3080\uff09\u6b4c\u5287\u304c\u9332\u97f3\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u305d\u306e\u5b89\u5b9a\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u306e\u9ad8\u3055\u3068\u5275\u610f\u306e\u8c4a\u304b\u3055\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:45201599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoni_Lliteres_Carri\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/45201599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e766fbc7-803d-4a12-b145-27cd21f134fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoni_Lliteres_Carrió.
doremus_artist:22d3d2e0-2fc6-32c6-ab05-fc9fd4c65d4c
owl:sameAs viaf:39571417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39571417>.
doremus_artist:2310e03b-5462-36e0-80d2-325ba56673d7
    rdfs:comment
        "Jean Deroyer est un chef d\u2019orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 en 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:39681654;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Deroyer>,
        <http://viaf.org/viaf/39681654>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Deroyer.
doremus_artist:a742accd-f881-3a98-b631-932924ad7c42
    dbp:birthPlace dbr:Sânnicolau_Mare;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "(The native form of this personal name is Bart\u00f3k B\u00e9la Viktor J\u00e1nos. This article uses the Western name order.) B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k (/\u02c8b\u0251\u02d0rt\u0252k/; Hungarian pronunciation: [\u02c8be\u02d0l\u0252 \u02c8b\u0252rto\u02d0k]; 25 March 1881 \u2013 26 September 1945) was a Hungarian composer and pianist. He is considered one of the most important composers of the 20th century; he and Liszt are regarded as Hungary's greatest composers (). Through his collection and analytical study of folk music, he was one of the founders of comparative musicology, which later became ethnomusicology."@en,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u0644\u0627 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0643 (25 \u0645\u0627\u0631\u0633 1881 - 26 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1945 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u064b \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0627\u064b \u0645\u062c\u0631\u064a\u0627\u064b."@ar,
        "B\u00e9la Bart\u00f3k (ungarisch Bart\u00f3k B\u00e9la [\u02c8b\u0252rto\u02d0k \u02c8be\u02d0l\u0252]; * 25. M\u00e4rz 1881 in Gro\u00df-Sankt-Nikolaus/Nagyszentmikl\u00f3s, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 26. September 1945 in New York) war ein ungarischer Komponist, Pianist und Musikethnologe und gilt als einer der bedeutendsten Vertreter der Moderne."@de,
        "B\u00e9la Bart\u00f3k (ur. 25 marca 1881 w Nagyszentmikl\u00f3s, zm. 26 wrze\u015bnia 1945 w Nowym Jorku) \u2013 w\u0119gierski kompozytor i pianista, uwa\u017cany za jednego z najwi\u0119kszych kompozytor\u00f3w XX wieku. Jako badacz muzyki ludowej i autor analiz z tego zakresu jeden z prekursor\u00f3w etnografii muzycznej."@pl,
        "B\u00e9la Bart\u00f3k, n\u00e9 le 25 mars 1881 en Autriche-Hongrie dans le Banat \u00e0 Nagyszentmikl\u00f3s (aujourd'hui S\u00e2nnicolau Mare, \u00ab Saint-Nicolas le Grand \u00bb, en Roumanie), mort le 26 septembre 1945 \u00e0 New York, est un compositeur et pianiste hongrois. Pionnier de l\u2019ethnomusicologie, il enregistra sur le vif nombre de morceaux de musique folklorique d\u2019Europe de l'Est. Il est infuenc\u00e9 \u00e0 ses d\u00e9buts par Richard Strauss, Liszt et Brahms dans le style tzigano-hongrois du verbunkos; puis sa d\u00e9couverte de Debussy et des chants paysans slaves l'oriente vers un nouveau style tr\u00e8s personnel o\u00f9 sont int\u00e9gr\u00e9es les d\u00e9couvertes de Stravinsky et Sch\u00f6nberg. P\u00e9dagogue de renom, il restera toute sa vie profond\u00e9ment attach\u00e9 \u00e0 sa terre natale : \u00ab Pour ma part, durant ma vie enti\u00e8re, en tout lieu, en tout temps et de toute fa\u00e7o"@fr,
        "B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k (Nagyszentmikl\u00f3s, 25 maart 1881 - New York, 26 september 1945) was een Hongaars componist en pianist. Bart\u00f3k wordt algemeen beschouwd als een van de belangrijkste componisten van de twintigste eeuw. Bart\u00f3k kreeg ook bekendheid door zijn uiterst nauwgezette transcripties van de Oost-Europese volksmuziek in samenwerking met Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly en was daarmee een van de grondleggers van de etnomusicologie."@nl,
        "B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k de Szuhaf\u0151 (Nagyszentmikl\u00f3s, 25 de mar\u00e7o de 1881 \u2013 Nova Iorque, 26 de setembro de 1945), mais conhecido apenas como Bela Bart\u00f3k (pron\u00fancia em h\u00fangaro IPA: [\u02c8be\u02d0l\u0252 \u02c8b\u0252rto\u02d0k]) foi um compositor h\u00fangaro, pianista e investigador da m\u00fasica popular da Europa Central e do Leste. Entre suas principais obras est\u00e3o: Al\u00e9m de in\u00fameras obras para piano solo, incluindo os seis volumes did\u00e1ticos do Mikrokosmos (1926-1939)"@pt,
        "B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k, conocido como B\u00e9la Bart\u00f3k (en h\u00fangaro: Bart\u00f3k B\u00e9la), (Nagyszentmikl\u00f3s, Imperio Austroh\u00fangaro \u2014actualmente S\u00e2nnicolau Mare, Ruman\u00eda\u2014, 25 de marzo de 1881-Nueva York, 26 de septiembre de 1945) fue un m\u00fasico h\u00fangaro que destac\u00f3 como compositor, pianista e investigador de m\u00fasica folcl\u00f3rica de la Europa oriental. Es considerado uno de los mayores compositores del siglo XX; \u00e9l y Liszt son considerados los grandes compositores h\u00fangaros (Gillies 2001). Bart\u00f3k fue uno de los fundadores de la etnomusicolog\u00eda, basada en las relaciones que unen la etnolog\u00eda y la musicolog\u00eda."@es,
        "Studioso della musica popolare dell'Europa orientale e del Medio Oriente, fu uno dei pionieri dell'etnomusicologia."@it,
        "\u0411\u0435\u0301\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0301\u0440\u0442\u043e\u043a (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0411\u0435\u0301\u043b\u0430 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u042f\u0301\u043d\u043e\u0448 \u0411\u0430\u0301\u0440\u0442\u043e\u043a, \u0432\u0435\u043d\u0433. Bart\u00f3k B\u00e9la Viktor J\u00e1nos [\u02c8b\u0252rto\u02d0k \u02c8be\u02d0l\u0252]; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1881, \u041d\u0430\u0434\u044c\u0441\u0435\u043d\u0442\u043c\u0438\u043a\u043b\u043e\u0448, \u0411\u0430\u043d\u0430\u0442, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434-\u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u30fb\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30e4\u30fc\u30ce\u30b7\u30e5\uff08Bart\u00f3k B\u00e9la Viktor J\u00e1nos [\u02c8b\u0252rto\u02d0k\u02ccbe\u031d\u02d0l\u0252\u02c8viktor\u02ccj\u0251\u0308\u02d0no\u0283], 1881\u5e743\u670825\u65e5 - 1945\u5e749\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u738b\u56fd\u306e \u30d0\u30fc\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u30b0\u5730\u65b9\u306e\u30ca\u30b8\u30bb\u30f3\u30c8\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u7814\u7a76\u5bb6\u3002 \u4f5c\u66f2\u4ee5\u5916\u306b\u3082\u3001\u5b66\u554f\u5206\u91ce\u3068\u3057\u3066\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u7956\u306e1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u6771\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u3092\u53ce\u96c6\u30fb\u5206\u6790\u3057\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u307e\u3067\u8db3\u3092\u4f38\u3070\u3059\u306a\u3069\u306e\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u5f1f\u5b50\u30c8\u30de\u30fc\u30f3\u30fb\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30d0\u30fc\u30f3\uff081862\u5e7411\u67084\u65e5 - 1940\u5e749\u670822\u65e5\uff09\u304b\u3089\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u53d7\u3051\u7d99\u3050\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u3001J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6821\u8a02\u306a\u3069\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5df4\u6258\u514b\u00b7\u8d1d\u62c9\u00b7\u7ef4\u514b\u6258\u00b7\u4e9a\u8bfa\u4ec0\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aBart\u00f3k B\u00e9la Viktor J\u00e1nos\uff0c1881\u5e743\u670825\u65e5\uff0d1945\u5e749\u670826\u65e5\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u662f\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00,\u5308\u7259\u5229\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u7684\u9886\u8896\u4eba\u7269\u3002\u4ed6\u7684\u5f88\u591a\u521b\u4e3e\u5267\u70c8\u9707\u52a8\u4e86\u6574\u4e2a20\u4e16\u7eaa\u827a\u672f\u5708\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89006617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Bart\u00f3k>,
        <http://viaf.org/viaf/89006617>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd14da1b-3c2d-4cc8-9ca6-fc8c62ce6988>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bartók_Béla_1927.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Béla_Bartók.
doremus_artist:24f8b347-117d-3f46-a7a4-409078bbd4fe
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Alessandro De Marchi (* 1962 in Rom) ist ein italienischer Dirigent und Cembalist, der vor allem f\u00fcr seine Interpretationen der Musik des Barock bekannt wurde. Er ist seit 1998 Leiter des Orchesters Academia Montis Regalis (Mondov\u00ec) und seit 2010 k\u00fcnstlerischer Leiter der Innsbrucker Festwochen der Alten Musik."@de,
        "Alessandro De Marchi (born 1962) is an Italian conductor, best known for his interpretation of baroque oratorios and operas, as leader of the Academia Montis Regalis orchestra, and director of the orchestra's foundation in Mondov\u00ec, Mons Regalis, one of the oldest towns of Piedmont. He was a student of the Accademia Nazionale di Santa Cecilia in Rome and the Schola Cantorum Basiliensis. Since 2010 De Marchi has succeeded Ren\u00e9 Jacobs as director of the Innsbruck Festwochen der Alten Musik."@en;
    owl:sameAs viaf:37109603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_De_Marchi_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/37109603>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alessandro_De_Marchi_(conductor)>.
doremus_artist:25738a00-fa56-3535-883c-105f59c94f4f
owl:sameAs viaf:191238311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/191238311>.
doremus_artist:25e98c34-704f-3909-bb1b-3f30ac20ebb3
    dbp:birthPlace dbr:Bingen_am_Rhein;
    dbp:deathPlace dbr:Trieste;
    rdfs:comment
        "Carl Rudolf Hermann Friedberg (18 de septiembre de 1872 Bingen, Alemania - 9 de septiembre de 1955 Meran, Italia) fue un p\u00ecanista y profesor de m\u00fasica alem\u00e1n. Friedberg estudi\u00f3 piano con James Kwast y Clara Schumann en el Conservatorio de Hoch, Frankfurt. Posteriomrnete fue profesor aqu\u00ed (1893\u20131904) y del Hochschule f\u00fcr Musik und Tanz K\u00f6ln (1904\u20131914). Desde 1923 hasta su retirada en 1946, Carl Friedberg fue el principal profesor de piano de Institute of Musical Art de Nueva York (la instituci\u00f3n que se convertir\u00eda en Juilliard School of Music). Entre sus pupilos, se incluyen Malcolm Frager, Bruce Hungerford, William Masselos, y Elly Ney. La carrera com int\u00e9rprete se extendi\u00f3 durante 60 a\u00f1os. Hiszo su debut oficial el 2 de diciembre de 1900 con la Orquesta Filarm\u00f3nica de Viena bajo Mahler. "@es,
        "Carl Rudolf Hermann Friedberg (Bingen, 18 september 1872 - Merano, 9 september 1955) was een Duitse pianist en pianoleraar."@nl,
        "Carl Rudolf Hermann Friedberg (September 18, 1872 Bingen, Germany - September 9, 1955 Meran, Italy) was a German pianist and teacher. Friedberg studied piano with James Kwast and with Clara Schumann at the Hoch Conservatory, Frankfurt. He became a teacher there (1893\u20131904) and later at the Cologne Conservatory (1904\u20131914). From 1923 until his retirement in 1946, Carl Friedberg was principal piano teacher at the New York Institute of Musical Art (the institution which later would become the Juilliard School of Music). His pupils include Gertrude Lightstone Mittelmann, William Browning, Malcolm Frager, Bruce Hungerford, Eunice Waymon, William Masselos, and Elly Ney. See: List of music students by teacher: C to F#Carl Friedberg. Friedberg's career as a performer spanned over 60 years in both "@en,
        "Carl Rudolph Hermann Friedberg (* 18. September 1872 in Bingen; \u2020 9. September 1955 in Triest) war ein deutscher Pianist und Musikp\u00e4dagoge. Friedberg studierte von 1883 bis 1887 am Hoch'schen Konservatorium bei James Kwast und war danach zwei Jahre Sch\u00fcler von Clara Schumann. Sein Orchesterdeb\u00fct hatte er 1892 mit den Wiener Philharmonikern unter Leitung von Gustav Mahler. Im Folgejahr erhielt er eine Anstellung als Klavierdozent am Hoch'schen Konservatorium, die er bis 1904 innehatte. Danach unterrichtete er bis 1914 an der Rheinischen Musikschule in K\u00f6ln."@de,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30d9\u30eb\u30af\uff08Carl Rudolf Hermann Friedberg, 1872\u5e749\u670818\u65e5 \u30d3\u30f3\u30b2\u30f3 \u2013 1955\u5e749\u67089\u65e5 \u30e1\u30e9\u30fc\u30ce\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30db\u30fc\u30db\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30af\u30f4\u30a1\u30b9\u30c8\u3068\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c1893\u5e74\u304b\u30891904\u5e74\u307e\u3067\u540c\u6821\u306e\u6559\u54e1\u3092\u7d4c\u3066\u30011904\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u307e\u3067\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\uff08\u73fe\u30fb\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff09\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u305f\u30021923\u5e74\u304b\u30891946\u5e74\u306b\u96a0\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u82b8\u8853\u97f3\u697d\u5c02\u9580\u5b66\u6821\uff08\u73fe\u30fb\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\uff09\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u306e\u9996\u5e2d\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u30a8\u30ea\u30fc\u30fb\u30ca\u30a4\u3084\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u30fb\u30d5\u30ec\u30a4\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30cf\u30f3\u30ac\u30fc\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30bb\u30ed\u30b9\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30d9\u30eb\u30af\u306f\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u5e45\u5e83\u3044\u6f14\u594f\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u4e00\u822c\u7684\u306b\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3068\u7d50\u3073\u3064\u3051\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u30021955\u5e749\u67089\u65e5\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u5ba2\u6b7b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76631552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Friedberg>,
        <http://viaf.org/viaf/76631552>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacob_Hilsdorf_-_Carl_Friedberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Friedberg.
doremus_artist:27ba3a81-766f-36a4-a1c5-522970cedbb2
    dbp:birthPlace dbr:Morocco;
    rdfs:comment
        "Roland Giraud (born 14 February 1942) is a French actor. He married actress Maaike Jansen in 1966. Giraud began his theatrical training in the 1960s and joined Coluche's theatrical company in 1971. Around this time he worked also with the troupe, Le Splendid. His first cinematic role came in 1974 in Michel Audiard's Bons baisers...\u00e0 lundi. He acquired greater recognition for Papy fait de la r\u00e9sistance, and again, for his appearance in Coline Serreau's Trois hommes et un couffin, making him one of the most popular actors of the 1980s."@en,
        "Roland GiraudFichier:Roland giraud 1.jpg Roland Giraud \u00e0 Saint-Malo en 2010. Roland Giraud, n\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 1942 \u00e0 Rabat (Maroc), est un com\u00e9dien fran\u00e7ais. Issu d'un milieu modeste, il se r\u00eave d'abord chanteur puis envisage la carri\u00e8re de com\u00e9dien lorsqu'il arrive \u00e0 Paris. Il d\u00e9bute au Caf\u00e9-th\u00e9\u00e2tre au milieu des ann\u00e9es 1970, aux c\u00f4t\u00e9s de Coluche, Martin Lamotte ou la troupe du Splendid, avec lesquels il encha\u00eene plusieurs seconds-r\u00f4les au cin\u00e9ma dont Vous n'aurez pas l'Alsace et la Lorraine, Les bronz\u00e9s font du ski ou Papy fait de la r\u00e9sistance. Roland Giraud conna\u00eet alors une d\u00e9cennie de succ\u00e8s dans les ann\u00e9es 1980 o\u00f9 il s'illustre dans des com\u00e9dies populaires telles que Trois hommes et un couffin ou La Vie dissolue de G\u00e9rard Floque. Depuis, il alterne les compositions sur grand \u00e9cran et"@fr;
    owl:sameAs viaf:196204;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Giraud>,
        <http://viaf.org/viaf/196204>,
        <http://viaf.org/viaf/208808184>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roland_giraud_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roland_Giraud.
doremus_artist:286c3585-1cc5-3385-b394-8f7ab2cab91e
owl:sameAs viaf:12586807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12586807>.
doremus_artist:299fc78a-5596-347b-b1cb-b9101fca6ba9
    dbp:birthPlace dbr:Castelnaudary;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre Soumet (French: [sum\u025b]; February 18, 1788 \u2013 March 30, 1845) was a French poet."@en,
        "Louis-Antoine-Alexandre Soumet (8 de febrero de 1786 - 30 de marzo de 1845) fue un poeta y dramaturgo franc\u00e9s nacido en Castelnaudary (Aude) y fallecido en Par\u00eds."@es,
        "Louis-Antoine-Alexandre Soumet est un po\u00e8te et dramaturge fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Castelnaudary (Aude) le 8 f\u00e9vrier 1786 et mort le 30 mars 1845 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0443\u043c\u044d (\u0444\u0440. Alexandre Soumet; 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1788, \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438, \u2014 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1845, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. 20 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043e\u044d\u043c\u0443 \u00abLe fanatisme\u00bb, \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u043e\u044d\u043c\u0443 \u00abL\u2019incr\u00e9dulit\u00e9\u00bb, \u0438\u043c\u0435\u0432\u0448\u0443\u044e \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445. \u0412 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0443 \u0420\u0435\u0441\u0442\u0430\u0432\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0421\u0443\u043c\u044d \u0432\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430\u0445, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0421\u0435\u043d-\u041a\u043b\u0443. \u0421\u0443\u043c\u044d \u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u043c\u0438\u0440\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0441 \u0443\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0435\u0437\u0438\u0441\u0430\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0418\u0437 \u0435\u0433\u043e \u043f\u044c\u0435\u0441 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u00abClytemnestre\u00bb, \u00abSaul\u00bb (1822), \u00abCl\u00e9op\u00e2tre\u00bb (1824), \u00abUne f\u00eate de N\u00e9ron\u00bb (1830); \u043d\u0430 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0438 \u00ab\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u00bb \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443. \u041d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u044c\u0435\u0441, \u043d\u0430\u043f\u0440. \u00abLe ch\u00eane du roi\u00bb, \u00abJane Gray\u00bb, \u0421\u0443\u043c\u044d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043b\u0438\u0446\u0430\u043c\u0438. \u0415"@ru;
    owl:sameAs viaf:44376715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Soumet>,
        <http://viaf.org/viaf/44376715>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Soumet_lithographie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Soumet.
doremus_artist:2af31476-9f90-3390-8c6d-5dca646f3248
owl:sameAs viaf:79874393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79874393>.
doremus_artist:2b1b2b99-44b9-3c34-837d-b7569251617b
owl:sameAs viaf:54338957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338957>.
doremus_artist:2b65de51-5216-31d8-aac2-9b08febd6779
    dbp:birthPlace dbr:Santa_Maria_a_Monte;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Galilei.Vincenzo GalileiFichier:Galilei - Della musica antica et della moderna, 1581 - 1499450.jpg Della musica antica et della moderna, 1581 Vincenzo Galilei (Santa Maria a Monte, vers 1520 - Florence, 2 juillet 1591), souvent francis\u00e9 Vincent Galil\u00e9e, est un musicien italien qui a \u00e9t\u00e9 luthiste, compositeur, th\u00e9oricien de la musique, chanteur et professeur de musique. Il est le p\u00e8re de Galileo Galilei, francis\u00e9 Galil\u00e9e, qu'il voulait voir devenir m\u00e9decin, et du luthiste Michelagnolo Galilei."@fr,
        "Vincenzo Galilei (* um 1520 in Santa Maria a Monte; \u2020 2. Juli 1591 in Florenz) war ein italienischer Lautenist, Musiktheoretiker und Komponist. Er ist der Vater des gro\u00dfen Naturwissenschaftlers Galileo Galilei sowie des Komponisten Michelangelo Galilei."@de,
        "Vincenzo Galilei (1533 \u2014 1591) foi um m\u00fasico italiano, alaudista, que teve um importante papel na revolu\u00e7\u00e3o musical da polifonia medieval para a modula\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica. Por\u00e9m, Vincenzo \u00e9 mais famoso por ter sido o pai do matem\u00e1tico Galileu Galilei."@pt,
        "Vincenzo Galilei (Santa Maria a Monte, 1520 \u2013 Florencia, 2 de julio de 1591) fue un m\u00fasico italiano (laudista, compositor y te\u00f3rico musical) y padre del famoso astr\u00f3nomo Galileo Galilei. Fue una figura esencial en la vida musical del final de Renacimiento y contribuy\u00f3 de forma significativa a la revoluci\u00f3n musical que marca el principio del Barroco."@es,
        "Vincenzo Galilei (c. 1520 \u2013 2 July 1591) was an Italian lutenist, composer, and music theorist, and the father of the famous astronomer and physicist Galileo Galilei and of the lute virtuoso and composer Michelagnolo Galilei. He was a seminal figure in the musical life of the late Renaissance and contributed significantly to the musical revolution which demarcates the beginning of the Baroque era."@en,
        "Vincenzo Galilei (ca. 1520 - 2 juli 1591) was een Italiaans luitist, componist en muziektheoreticus. Tevens was hij de vader van de beroemde astronoom en fysicus Galileo Galilei. Hij leverde een belangrijke bijdrage aan de muzikale veranderingen die het begin van de barok inluidden."@nl,
        "Vincenzo Galilei (ur. po 1520 w Santa Maria a Monte k. Florencji, pogrzebany 2 lipca 1591 we Florencji), teoretyk muzyki, kompozytor, lutnista. Pocz\u0105tkowo by\u0142 nauczycielem gry na lutni w Pizie. W p\u00f3\u017aniejszych latach zwi\u0105za\u0142 si\u0119 z Camerat\u0105 florenck\u0105 i by\u0142 jej czo\u0142owym teoretykiem. Zafascynowany antykiem napisa\u0142 prze\u0142omowe dzie\u0142o Dialogo della musica antica e moderna (wyd. 1581), w kt\u00f3rym po raz pierwszy opublikowano autentyczny zabytek muzyki starogreckiej \u2013 hymny kitarzysty Mesomedesa z II wieku n.e., odnalezione przez innego cz\u0142onka Cameraty \u2013 Girolama Mei, znawc\u0119 antyku, z kt\u00f3rym Galilei \u015bci\u015ble wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142. W swoim dziele teoretycznym Galilei postuluje powr\u00f3t do tradycji antycznych, krytykuje wybuja\u0142\u0105 polifoni\u0119 i propaguje monodi\u0119 akompaniowan\u0105 jako bli\u017csz\u0105 stylistycznie duchowi antyku."@pl,
        "\u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u043d\u0446\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0301\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0301\u0439 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vincenzo Galilei; 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1520, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f-\u0430-\u041c\u043e\u043d\u0442\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u2014 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1591, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0443\u0447\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u044f. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0430\u0442\u044b."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1\u30a7\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30ac\u30ea\u30ec\u30a4\uff08Vincenzo Galilei, 1520\u5e74\u9803 - 1591\u5e747\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u6709\u540d\u306a\u5929\u6587\u5b66\u8005\u30fb\u7269\u7406\u5b66\u8005\u30ac\u30ea\u30ec\u30aa\u30fb\u30ac\u30ea\u30ec\u30a4\u3001\u304a\u3088\u3073\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30df\u30b1\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30ac\u30ea\u30ec\u30a4\u306e\u7236\u3067\u3042\u308b\u30021520\u5e74\u9803\u306b\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u8fd1\u90ca\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30a2\u30fb\u30a2\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u671f\u3092\u958b\u304f\u97f3\u697d\u7684\u9769\u65b0\u306b\u3082\u6df1\u304f\u95a2\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22407196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Galilei>,
        <http://viaf.org/viaf/22407196>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39ff0256-4c76-4b19-9453-af5b213b2ea4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Galilei_-_Della_musica_antica_et_della_moderna,_1581_-_1499450.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincenzo_Galilei.
doremus_artist:2c660749-7cd5-3b2f-8d3e-a061fda48b9c
    owl:sameAs viaf:120185778;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120185778>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a6beb32-4d91-4a44-95e1-c0d937b075f8>.
doremus_artist:2cbab348-cdca-3b57-9c31-bfc895cc3cf0
owl:sameAs viaf:24789871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24789871>.
doremus_artist:2cd09252-67a9-31c8-8187-b2b51d321988
    dbp:birthPlace dbr:The_Bronx;
    rdfs:comment
        "Carol Diahann Johnson (New York, 17 juli 1935) is een Amerikaans actrice van Afro-Amerikaanse afkomst. Zij werd in 1975 genomineerd voor een Academy Award voor haar titel- en hoofdrol in de tragikomedie Claudine. Ze won in 1969 daadwerkelijk een Golden Globe voor haar hoofdrol in de televisieserie Julia, nadat ze in 1962 al een Tony Award kreeg voor haar zang en spel in de musical No Strings."@nl,
        "Diahann Carroll (/da\u026a\u02c8\u00e6n \u02c8k\u00e6r.\u0259l/) (born July 17, 1935) is an American television and stage actress and singer. After appearing in some of the earliest major studio films to feature black casts, such as Carmen Jones (1954) and Porgy and Bess (1959) and on Broadway, she starred in Julia (1968), one of the first series on American television to star a black woman in a nonstereotypical role. Later, she played the role of Dominique Deveraux on the popular primetime soap opera, Dynasty. She is the recipient of numerous stage and screen awards and nominations. Carroll has been married four times and became the mother of a daughter in 1960. She is a breast cancer survivor and activist. Carroll was scheduled to return to the Broadway stage in the 2014 revival of A Raisin in the Sun as Mama, but wi"@en,
        "Diahann Carroll (n. 17 de julio de 1935) es una actriz y cantante estadounidense. Al haber aparecido en pel\u00edculas como Carmen Jones (1954) y Porgy y Bess (1959), ambas dirigidas por Otto Preminger, protagoniz\u00f3 la serie de televisi\u00f3n Julia (1968-71), pionera en su \u00e9poca al mostrar personajes de raza negra en papeles protagonistas. Luego, Carroll recobr\u00f3 enorme popularidad con el papel de Dominique Deveraux en la exitosa soap opera Dinast\u00eda. Carroll ha estado casada cuatro veces y se convirti\u00f3 en madre de una hija en 1960. Es sobreviviente y activista del c\u00e1ncer de mama."@es,
        "Diahann Carroll (nascida em 17 de julho de 1935) \u00e9 uma aclamada atriz e cantora estado-unidense. Em sua carreira nos palcos, cinema e televis\u00e3o, Carroll j\u00e1 foi indicada para um Oscar, venceu um Globos de Ouro e um Tony, tornando-se uma das atrizes afro-americanas mais aclamadas da cr\u00edtica e do p\u00fablico. Diahann Carroll nasceu como Carol Diahann Johnson no Bronx, na cidade de Nova Iorque. Ela era aluna da Escola de Artes de Manhattan junto a Billy Dee Williams. Sua fam\u00edlia foi morar no Harlem quando ela tinha apenas um ano e meio de idade"@pt,
        "Diahann Carroll, eigentlich Carol Diahann Johnson, (* 17. Juli 1935 in Bronx, New York City, New York) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Diahann Carroll, w\u0142a\u015bciwie Carol Diahann Johnson (ur. 17 lipca 1935 roku w Bronx, w dzielnicy Nowego Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka i piosenkarka."@pl,
        "Diahann CarrollFichier:Diahann Carroll 1976.JPG Diahann Carroll en 1976 Diahann Carroll, n\u00e9e le 17 juillet 1935 dans le Bronx (New York), est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine."@fr,
        "Famosa in tutto il mondo per la sua interpretazione nel film Claudine (1974), che le valse la nomination all'Oscar come miglior attrice. Nel 1969 vinse un Golden Globe come miglior attrice per la serie tv Giulia (1968-1971)."@it,
        "\u0414\u0430\u0439\u0430\u043d \u041a\u044d\u0440\u0440\u043e\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Diahann Carroll, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041a\u044d\u0440\u043e\u043b \u0414\u0430\u0439\u0430\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1935) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0447\u044c\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439. \u041a\u044d\u0440\u0440\u043e\u043b\u043b \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u00bb (1954) \u0438 \u00ab\u041f\u043e\u0440\u0433\u0438 \u0438 \u0411\u0435\u0441\u0441\u00bb (1959) \u0441 \u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u043a\u043e\u0436\u0438\u043c\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435, \u0430 \u0432 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0447\u0451\u0440\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb. \u041a\u044d\u0440\u0440\u043e\u043b\u043b \u0441 \u0442\u0435\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0441\u0438\u0442\u043a\u043e\u043c\u0435 NBC \u00ab\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u044f\u00bb (1968-1971), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0448\u043e\u0443, \u0433\u0434\u0435 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0435 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043e\u0442\u0438\u043f\u043d\u043e. \u0421 1984 \u043f\u043e 1987 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u043d\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a \u0414\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0439\u043c-\u0442\u0430\u0439\u043c \u043c\u044b\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 ABC \u00ab\u0414\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f\u00bb, \u0442\u0435\u043c \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u043a\u043e\u0436\u0435\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u043e\u0439 \u0432 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0437\u043b\u043e\u0434\u0435\u0439\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0439\u043c-\u0442\u0430\u0439\u043c \u043c\u044b\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:19864760;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diahann_Carroll>,
        <http://viaf.org/viaf/19864760>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Diahanncarroll.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diahann_Carroll.
doremus_artist:2e208d3e-a2bc-3431-a9a2-018d8d44e1ac
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Richard Price (born November 30, 1941, in New York City) is an American anthropologist and historian, best known for his studies of the Caribbean and his experiments with writing ethnography."@en;
    owl:sameAs viaf:111151547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Price_(American_anthropologist)>,
        <http://viaf.org/viaf/111151547>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Price_(American_anthropologist)>.
doremus_artist:2e6bb928-61a0-306d-8348-652c771a3a0e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mexia,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Newport_Beach,_California>;
    rdfs:comment
        """Les Baxter (ur. 14 marca 1922 zm. 15 stycznia 1996) - ameryka\u0144ski kompozytor muzyki filmowej i muzyk pianista. Studiowa\u0142 gr\u0119 na fortepianie w konserwatorium muzycznym w Detroit a nast\u0119pnie w Los Angeles na Uniwersytecie Pepperdine. Po studiach porzuci\u0142 karier\u0119 pianisty koncertowego i zosta\u0142 piosenkarzem muzyki popularnej. W wieku 23 lat wst\u0105pi\u0142 do zespo\u0142u "Mel-Tones" prowadzonego przez Mela Torm\u00e9, \u015bpiewa\u0142 w nagraniach Artie Shawa np. What Is This Thing Called Love?. W latach 80. pisa\u0142 muzyk\u0119 dla park\u00f3w rozrywki SeaWorld."""@pl,
        "Les Baxter, n\u00e9 le 14 mars 1922 et mort le 15 janvier 1996, est un musicien, compositeur, arrangeur et chanteur am\u00e9ricain. Aux c\u00f4t\u00e9s de Martin Denny et Arthur Lyman (en), il fut l'un des cr\u00e9ateurs et principaux protagonistes de l'Exotica (en), genre musical tr\u00e8s populaire dans les ann\u00e9es 1950 et 1960 aux \u00c9tats-Unis et repr\u00e9sentatif de la culture tiki am\u00e9ricaine, sorte d'easy listening impressionniste, baroque et symphonique dont les m\u00e9lodies \u00e9voquent l'atmosph\u00e8re de lieux tropicaux, principalement d'Oc\u00e9anie. Les Baxter \u00e9tait \u00e9galement connu pour ses nombreuses musiques de films."@fr,
        """Leslie Thompson "Les" Baxter (March 14, 1922 \u2013 January 15, 1996) was an American musician and composer. After becoming well known as an arranger and composer for swing bands in the 1940s, he developed his own style of world music-influenced easy listening music, known as exotica, during the 1950s and 1960s."""@en,
        "Leslie \u201eLes\u201c Baxter (* 14. M\u00e4rz 1922 in Mexia, Texas; \u2020 15. Januar 1996 in Newport Beach, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Orchesterleiter und Arrangeur, der insbesondere durch seinen Millionenseller Unchained Melody im Jahr 1955 einer breiten \u00d6ffentlichkeit bekannt wurde. Weniger bekannt waren seine Kompositionen f\u00fcr \u00fcber 120 Film- sowie mehr als 130 TV- und Radioprogramme."@de,
        "\u041b\u0435\u0441 \u0411\u0430\u0301\u043a\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Les Baxter, 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1922 \u2014 15 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1996) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u043f\u0438\u043a \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 50-\u0435 \u0438 60-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0412 1940-\u0445 \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0411\u0430\u043a\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0443\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u041d\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0448\u043b\u0430 \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443 \u0432 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043a\u0430\u043a \u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u00ab\u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u00bb \u2014 \u043f\u043e\u0434\u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u043b\u0451\u0433\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0440\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043c-\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e-\u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0438\u043c\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d (\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0435\u0437\u0438\u0438, \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438). \u042d\u0442\u043e\u0442 \u0436\u0430\u043d\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043c\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0432 1950-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0445\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044f\u043a\u043e\u0432-\u043c\u0435\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432, \u0432 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru,
        "\u0644\u064a\u0647 \u0628\u0627\u0643\u0633\u062a\u0631 (\u0648. 1922 \u2013 1996 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u0627\u0643\u0633\u064a\u0627\u060c \u062a\u0643\u0633\u0627\u0633."@ar,
        "\u30ec\u30b9\u30fb\u30d0\u30af\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Les Baxter\u30011922\u5e743\u670814\u65e5 - 1996\u5e741\u670815\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30c7\u30cb\u30fc\u3068\u4e26\u3073\u3001\u30a8\u30ad\u30be\u30c1\u30ab\uff08\u30a8\u30ad\u30be\u30c1\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\uff09\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u304c\u3001\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3001\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3082\u52d9\u3081\u305f\u30021950\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u30e0\u30fc\u30c9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u59cb\u3081\u308b\u3002 \u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eRITUAL OF THE SAVAGE\u300f\u53ce\u9332\u306e\u300cQUIET VILLAGE\u300d\u306f\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30c7\u30cb\u30fc\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u3082\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3089\u308c\u3001\u30a8\u30ad\u30be\u30c1\u30c3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u3068\u306a\u308a\u69d8\u3005\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49407275;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Les_Baxter>,
        <http://viaf.org/viaf/49407275>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b556bdfa-e55f-4891-a9cd-ba40010634e8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Les_Baxter.
doremus_artist:2ec7ded7-c14c-3382-bcd7-ab79ffc91a04
owl:sameAs viaf:44026441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44026441>.
doremus_artist:2ecacff9-9297-3430-b757-36613c41104e
    dbp:birthPlace dbr:Savoy;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Viotti (* 12. Mai 1755 in Fontanetto Po; \u2020 3. M\u00e4rz 1824 in London) war ein italienischer Violinist und Komponist, er gilt als einer der V\u00e4ter der modernen Violintechnik."@de,
        "Giovanni Battista Viotti (12 May 1755 \u2013 3 March 1824) was an Italian violinist whose virtuosity was famed and whose work as a composer featured a prominent violin and an appealing lyrical tunefulness. He was also a director of French and Italian opera companies in Paris and London."@en,
        "Giovanni Battista Viotti (Fontanetto Po, 12 de maio de 1755 \u2013 Londres, 3 de mar\u00e7o de 1824) foi um compositor, maestro e violinista da It\u00e1lia. Revelando talento musical desde cedo, foi recebido pelo pr\u00edncipe Alfonso dal Pozzo della Cisterna em Turim para estudar, aperfei\u00e7oando-se mais tarde com Gaetano Pugnani. Serviu na corte de Savoia e deu concertos itinerantes como virtuoso do violino pela It\u00e1lia at\u00e9 se mudar para Paris. Ali sua primeira apari\u00e7\u00e3o p\u00fablica foi nos Concerts Spirituels de 1782, conhecendo sucesso imediato, sendo contratado pela corte de Versalhes. Depois entrou no servi\u00e7o do conde de Artois, irm\u00e3o do rei, para quem trabalhou como diretor do teatro de \u00f3pera, onde montou v\u00e1rias obras de Luigi Cherubini."@pt,
        "Giovanni Battista Viotti (Fontanetto Po, 12 mei 1755 - Londen, 3 maart 1824) was een Italiaans violist, beroemd om zijn virtuositeit. Bovendien was hij componist van vooral werken met een prominente rol voor de viool."@nl,
        "Giovanni Battista Viotti (ur. 12 maja 1755 w Fontanetto Po, zm. 3 marca 1824 w Londynie) \u2013 w\u0142oski skrzypek i kompozytor epoki klasycyzmu."@pl,
        "Giovanni Battista Viotti, (Fontanetto Po, del Piamonte, 12 de mayo de 1755 \u2013 Londres, 3 de marzo de 1824) fue un violinista, compositor y pedagogo italiano. Apreciado desde muy joven como violinista, fue acogido bajo la protecci\u00f3n de los pr\u00edncipes Dal Pozo della Cisterna que procuraron que estudiara con Antonio Celoniat. En 1775 form\u00f3 parte de la capilla de la Corte de Saboya dirigida por Giulio Pugnani. En 1780, \u00e9ste \u00faltimo lo llev\u00f3 en una gira de conciertos a Ginebra y Viena. Continu\u00f3 viaje \u00e9l solo hac\u00eda Dresde , Berl\u00edn (donde toc\u00f3 para Federico II el Grande), Varsovia y San Petersburgo."@es,
        "Giovanni Battista Viotti, n\u00e9 \u00e0 Fontanetto Po (province de Verceil) le 12 mai 1755 et mort \u00e0 Londres le 3 mars 1824, est un violoniste et compositeur italien."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0412\u0438\u043e\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Battista Viotti; 12 \u043c\u0430\u044f 1755 \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1824, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0438 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0422\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0439 \u043e\u0442 \u041a\u043e\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438. \u0415\u0433\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u00ab\u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439\u00bb (19-\u0439 \u0432\u0435\u043a) \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438\u0433\u0440\u044b \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438, \u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 19-\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Giovanni Battista Viotti, 1755\u5e745\u670812\u65e5 - 1824\u5e743\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2581364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Viotti>,
        <http://viaf.org/viaf/2581364>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Battista_Viotti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Viotti.
doremus_artist:31205f8b-95e7-3f5f-bca8-361ccd7a883e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Maces_Spring,_Virginia>;
    dbp:deathPlace dbr:Billboard_200;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0646 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: June Carter) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0639\u0627\u0645 1929. \u0648\u0647\u064a \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0639 \u0637\u0648\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u060c \u0648\u0623\u0645\u0647\u0627 \u0647\u0628 \u0645\u0627\u064a\u0628\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u062a\u0632\u0648\u062c\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0633\u0645\u064a\u062b \u062b\u0645 \u062a\u0637\u0644\u0642\u062a \u0645\u0646\u0647\u060c \u0642\u0627\u0645\u062a \u0628\u062c\u0648\u0644\u0627\u062a \u0641\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0634\u062a\u0631\u0643\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u062c\u0648\u0646\u064a \u0643\u0627\u0634\u060c \u0648\u0642\u0627\u0645\u0627 \u0628\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0639\u062f\u0629 \u062f\u0648\u064a\u062a\u0648\u0648\u0627\u062a. \u062a\u0632\u0648\u062c\u062a \u0645\u0646 \u062c\u0648\u0646\u064a \u0643\u0627\u0634. \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u062d\u0632\u064a\u0631\u0627\u0646 2003\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0628\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0632\u0648\u062c\u0647\u0627 \u062c\u0648\u0646\u064a \u0643\u0627\u0634. \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0645\u0639\u0627\u064b \u0644\u0645\u062f\u0629 35 \u0633\u0646\u0629."@ar,
        "June Carter Cash (Maces Springs (Virginia), 23 juni 1929 \u2013 Nashville (Tennessee), 15 mei 2003) was een Amerikaans zangeres, tekstdichter, lid van \u00e9\u00e9n van de beroemdste country-families ( The Carter Family) en de echtgenote van de legendarische countryzanger Johnny Cash. Ze was tevens multi-instrumentalist en bespeelde de gitaar, de banjo en de autoharp."@nl,
        "Valente musicista, suonava la chitarra, il banjo e l'autoharp. Sposata per trentacinque anni con il cantante Johnny Cash (con il quale si era unita in matrimonio nel 1968), \u00e8 stata a sua volta una star della country music. La sua famiglia di origine - nome storico della musica Country and Western e del bluegrass - \u00e8 conosciuta con l'appellativo di The Carter Family. La sua morte, all'et\u00e0 di 73 anni, \u00e8 avvenuta quattro mesi prima di quella del marito, a seguito di complicazioni sopraggiunte durante la sostituzione di una valvola cardiaca."@it,
        "Valerie June Carter Cash (* 23. Juni 1929 in Maces Springs, Virginia; \u2020 15. Mai 2003 in Nashville, Tennessee) war eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin, Songschreiberin und die Ehefrau von Johnny Cash."@de,
        "Valerie June Carter Cash (23 juin 1929 - 15 mai 2003) est une chanteuse de musique country am\u00e9ricaine. Elle est n\u00e9e dans le comt\u00e9 de Scott en Virginie dans la famille Carter, une famille de musiciens qui ont grandement influenc\u00e9 la musique country aux \u00c9tats-Unis. Elle est aussi l'\u00e9pouse de Johnny Cash, vedette de country am\u00e9ricain."@fr,
        "Valerie June Carter Cash (June 23, 1929 \u2013 May 15, 2003) was an American singer, dancer, songwriter, actress, comedian, and author who was a member of the Carter Family and the second wife of singer Johnny Cash. Prior to her marriage to Cash, she was professionally known as June Carter and occasionally was still credited as such after her marriage (as well as on songwriting credits antedating it)."@en,
        "Valerie June Carter Cash (Maces Spring, Virginia, 23 de junio de 1929 - Nashville, Tennessee, 15 de mayo de 2003) fue una cantante, compositora, actriz, comediante, fil\u00e1ntropa, y la segunda mujer del cantante Johnny Cash. Tocaba la guitarra, el banjo, y el autoarpa. En marzo de 1943, junto con su madre Maybelle y sus hermanas Helen y Anita formaron el grupo country Mother Maybelle & the Carter Sisters. A pesar de no poseer el talento vocal de sus hermanas, desarroll\u00f3 un don especial para la comedia. En 1997 particip\u00f3 como actriz en la pel\u00edcula The Apostle, de Robert Duvall."@es,
        "Valerie June Carter Cash (ur. 23 czerwca 1929, zm. 15 maja 2003) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i kompozytorka country, druga \u017cona Johnny\u2019ego Casha."@pl,
        "Valerie June Carter Cash ou June Carter (Maces Spring, 23 de junho de 1929 \u2014 Nashville, 15 de maio de 2003) foi uma cantora, compositora, atriz e comediante estadunidense. Em 1999, June ganhou um Grammy pelo \u00e1lbum Press On. Seu \u00faltimo \u00e1lbum, Wildwood Flower, foi lan\u00e7ado postumamente, em 2003, e ganhou mais dois Grammys adicionais. June Carter faleceu de complica\u00e7\u00f5es decorrentes de uma cirurgia do cora\u00e7\u00e3o em 15 de maio de 2003, aos 73 anos de idade."@pt,
        "\u0414\u0436\u0443\u0301\u043d \u041a\u0430\u0301\u0440\u0442\u0435\u0440 \u041a\u044d\u0301\u0448 (\u0430\u043d\u0433\u043b. June Carter Cash, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f Valerie June Carter; 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1929 \u2014 15 \u043c\u0430\u044f 2003) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0412\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043e\u043d\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Carter Family \u0438 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u041a\u044d\u0448\u0435\u043c."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30ec\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30fc\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30c3\u30b7\u30e5 (Valerie June Carter Cash 1929\u5e746\u670823\u65e5\u20132003\u5e745\u670815\u65e5) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u5973\u512a\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3001\u4f5c\u5bb6\u3002\u30ab\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a1\u30df\u30ea\u30fc\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3001\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30c3\u30b7\u30e5\u306e2\u756a\u76ee\u306e\u59bb\u3002\u7d50\u5a5a\u524d\u306f\u300c\u30b8\u30e5\u30fc\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30bf\u30fc\u300d\u306e\u540d\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u7d50\u5a5a\u5f8c\u3082\u6642\u3005\u65e7\u59d3\u306e\u307e\u307e\u30af\u30ec\u30b8\u30c3\u30c8\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u3001\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u3001\u30aa\u30fc\u30c8\u30cf\u30fc\u30d7\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u4ed6\u3001\u6620\u753b\u3084\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u5973\u512a\u696d\u3082\u3053\u306a\u3057\u305f\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u30925\u56de\u7372\u5f97\u3057\u30012009\u5e74\u306b\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6bbf\u5802\u306b\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3057\u305f\u30022002\u5e74\u3001CMT\u304c\u9078\u3076\u5973\u6027\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c840\u540d\u306e\u7b2c31\u4f4d\u306b\u30e9\u30f3\u30af\u30a4\u30f3\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51874698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/June_Carter_Cash>,
        <http://viaf.org/viaf/51874698>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ee75011-678b-46e0-b8e1-8ef47e5b7379>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnnyCashJuneCarterCash1969.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:June_Carter_Cash.
doremus_artist:334d6b9e-45e8-3511-b4f2-8f8e68cbaa72
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Wladimir Rudolfovitch Vogel (n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1896 a.s./29 f\u00e9vrier 1896 \u00e0 Moscou; d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 juin 1984 \u00e0 Zurich) est un compositeur suisse d'origine allemande et russe."@fr,
        "Wladimir Rudolfovitsj Vogel (Russisch: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u0433\u0435\u043b\u044c) (Moskou, 29 februari 1896 \u2013 Z\u00fcrich, 19 juni 1984) was een Zwitserse componist, muziekpedagoog en pianist. Hij was een zoon uit Duits-Russische ouders."@nl,
        "Wladimir Rudolfowitsch Vogel (b. 17 February/29 February 1896 in Moscow; d. 19 June 1984 in Zurich) was a Swiss composer of German and Russian extraction."@en,
        "Wladimir Rudolfowitsch Vogel (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u0433\u0435\u043b\u044c, wiss. Transliteration Vladimir Rudol'fovi\u010d Fogel'; * 17. Februarjul./ 29. Februar 1896greg. in Moskau; \u2020 19. Juni 1984 in Z\u00fcrich) war ein Schweizer Komponist deutsch-russischer Herkunft."@de,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u0433\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Wladimir Vogel; 17 (29) \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1896, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1984, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421 1918 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0446\u0430 \u0422\u0438\u0441\u0441\u0435\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041a\u0443\u0440\u0442\u043e\u043c \u0412\u0430\u0439\u043b\u0435\u043c \u0438 \u041b\u044e\u043a\u043e\u043c \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c, \u043a \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0443\u0447\u0447\u043e \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1921\u20141922). \u0412\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u044e \u041d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b. \u0412 1929\u20141933 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041a\u043b\u0438\u043d\u0434\u0432\u043e\u0440\u0442\u0430-\u0428\u0430\u0440\u0432\u0435\u043d\u043a\u0438. \u0412 1933 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u043f\u043e\u043a\u0430 \u0432 1939 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438, \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0410\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435, \u0430 \u0441 1964 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435. \u0412\u0451\u043b \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (\u043f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u042d\u0439\u043d\u043e\u044e\u0445\u0430\u043d\u0438 \u0420\u0430\u0443\u0442\u0430\u0432\u0430\u0430\u0440\u0430)."@ru,
        "\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30b2\u30eb\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff1aWladimir Vogel\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0424\u043e\u0433\u0435\u043b\u044c\u30011896\u5e742\u670829\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a62\u670817\u65e5\uff09 - 1984\u5e746\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u7236\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u6bcd\u3068\u306e\u9593\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u82e5\u3044\u9803\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u306e\u9580\u4e0b\u751f\u3068\u3057\u3066\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u7236\u306e\u7956\u56fd\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002 1918\u5e74\u304b\u30891924\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30c6\u30a3\u30fc\u30bb\u30f3\u3068\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011929\u5e74\u304b\u30891933\u5e74\u307e\u3067\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f4\u30a9\u30eb\u30c8\uff1d\u30b7\u30e3\u30eb\u30f4\u30a7\u30f3\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002 \u8868\u73fe\u4e3b\u7fa9\u8005\u30d8\u30eb\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30f3\u306e\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u306b\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bf\u30a4\u30eb\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30e4\u30eb\u30ca\u30c3\u30cf\u3001\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002 1933\u5e74\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u306b\u3088\u308a\u300c\u9000\u5ec3\u97f3\u697d\u300d\u3068\u306e\u30ec\u30c3\u30c6\u30eb\u3092\u8cbc\u3089\u308c\u305f\u305f\u3081\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u53bb\u308a\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3001\u30d1\u30ea\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3057\u305f\u3002 \u3053\u306e\u9593\u30011937\u5e74\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3067\u521d\u3081\u3066\u5341\u4e8c\u97f3\u97f3\u697d\u3092\u63a1\u7528\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u3088\u308a\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u6700\u521d\u306f\u30a2\u30b9\u30b3\u30ca\u3067\u30011964\u5e74\u304b\u3089\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u3067\u751f\u6d3b\u3057\u305f\u3002 \u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30a8\u30fc\u30ea\u30af\u30fb\u30d9\u30ea\u30de\u30f3\u3001\u30a8\u30a4\u30ce\u30e6\u30cf\u30cb\u30fb\u30e9\u30a6\u30bf\u30f4\u30a1\u30fc\u30e9\u3001\u30ed\u30eb\u30d5\u30fb\u30ea\u30fc\u30d0\u30fc\u30de\u30f3\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61614899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wladimir_Vogel>,
        <http://viaf.org/viaf/61614899>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wladimir_Vogel.
doremus_artist:33e64941-407f-31ae-918f-a6e06ee306d8
    dbp:birthPlace dbr:Longueuil;
    rdfs:comment
        "Joseph Charles Rosario Bourdon (* 6. M\u00e4rz 1885 in Longueuil; \u2020 24. April 1961 in New York City) war ein kanadischer Cellist, Komponist, Arrangeur und Dirigent."@de,
        "Joseph Charles Rosario Bourdon (6 de marzo de 1885 \u2013 24 de abril de 1961) fue un violochelista, violinista, director de orquesta, arreglista y compositor [[Franco-canadiense. Fue un ni\u00f1o prodigio experto en muchos instrumentos musicales. Bourdon trabaj\u00f3 gran parte de su vida para la Victor Talking Machine Company donde ejerci\u00f3 considerable influencia."@es,
        "Joseph Charles Rosario Bourdon (6 mars 1885 \u2013 24 avril 1961) \u00e9tait un violoncelliste, violoniste, chef d'orchestre, arrangeur musical et compositeur canadien-fran\u00e7ais. Il \u00e9tait un enfant prodige ma\u00eetrisant plusieurs instruments. Bourdon travailla la majeure partie de sa vie pour la Victor Talking Machine Company o\u00f9 il exer\u00e7a une influence consid\u00e9rable."@fr,
        "Joseph Charles Rosario Bourdon (March 6, 1885 \u2013 April 24, 1961) was a French Canadian cellist, violinist, conductor, arranger and composer. He was a child prodigy skilled with many musical instruments. Bourdon worked much of his life for the Victor Talking Machine Company where he exerted considerable influence."@en;
    owl:sameAs viaf:32188116;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosario_Bourdon>,
        <http://viaf.org/viaf/32188116>,
        <https://musicbrainz.org/artist/960803a5-b807-43ec-abb6-7fd45ede6848>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RosarioBourdonPortrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosario_Bourdon.
doremus_artist:353d77d9-38e5-3759-84d0-aa2b5ab4d09e
    rdfs:comment
        "Alain Louvier (n\u00e9 le 13 septembre 1945, Paris) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:61812171;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Louvier>,
        <http://viaf.org/viaf/61812171>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Louvier.
doremus_artist:36772afa-100e-31c6-98cd-a0b3851c2181
owl:sameAs viaf:48451086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48451086>.
doremus_artist:372ac183-9d04-3985-b6b8-7a4f037baefe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Leeds,_Kent>;
    rdfs:comment
        """Michael Carr (11 March 1905 \u2013 16 September 1968), real name Maurice Alfred Cohen, was a British popular music composer and lyricist born in Leeds. He is best remembered for the song "South of the Border (Down Mexico Way)", written with Jimmy Kennedy for the 1939 film of the same name."""@en;
    owl:sameAs viaf:56878546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Carr_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/56878546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Carr_(composer)>.
doremus_artist:37b28eeb-f351-39c9-8db9-7298bcb997f6
owl:sameAs viaf:35672719; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35672719>.
doremus_artist:39321820-1adf-3560-8be5-ed9fef486f79
owl:sameAs viaf:7661465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7661465>.
doremus_artist:3bf8b994-0946-3f6e-bf8d-2403e31332da
owl:sameAs viaf:2679593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2679593>.
doremus_artist:3ea771fb-40c2-31a4-90ac-734b28e52b30
owl:sameAs viaf:2762721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2762721>.
doremus_artist:3f5369f5-ee02-3c5f-815f-2f7696fa66ad
    rdfs:comment
        "Dorothy Quita Buchanan, ONZM (born 28 September 1945) is a New Zealand composer and teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:41533095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorothy_Quita_Buchanan>,
        <http://viaf.org/viaf/41533095>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothy_Quita_Buchanan.
doremus_artist:3f714672-e7c1-35d2-a2e7-8692377d1e8e
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        """Ronald (Ronnie) White (Detroit (Michigan), 5 april 1939 - aldaar, 26 augustus 1995) was een Amerikaans soulzanger en liedschrijver. Hij was een van de oprichters van de muziekgroep The Miracles. De bandleden leerden in 1957 bij een auditie Berry Gordy kennen. Hij regelde voor hen een platencontract bij End Records. In 1958 werd het door Gordy, Smokey Robinson en Billy Davis geschreven liedje "Got a Job" als single uitgebracht. Gordy richtte in 1959 de platenmaatschappij Motown op en kort daarna tekenden de Miracles er een contract."""@nl,
        """Ronald Anthony "Ronnie" White (April 5, 1939 \u2013 August 26, 1995) was an American musician, best known as the co-founder of The Miracles and its only consistent original member. White was also known for bringing Stevie Wonder to the attention of Motown Records and songwriting several hit singles for the Miracles and other artists including The Temptations, Marvin Gaye, and Mary Wells."""@en;
    owl:sameAs viaf:44483473;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronald_White>,
        <http://viaf.org/viaf/44483473>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e27a96f-07a6-4484-a475-f0d487fc3c86>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronald_White.
doremus_artist:3ff06a6c-f3a0-3268-9504-8470012eb622
owl:sameAs viaf:27332017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27332017>.
doremus_artist:4127dd91-d1dc-3f77-872c-bea6625dd32c
owl:sameAs viaf:17412488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17412488>.
doremus_artist:4137d795-cb3a-3ea2-883c-adc7e9bcf67e
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Leonid Vitalievitch Sobinov (en russe : \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434 \u0412\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0431\u0438\u043d\u043e\u0432) est un chanteur d\u2019op\u00e9ra russe (t\u00e9nor) n\u00e9 \u00e0 Iaroslavl le 7 juin 1872 et mort \u00e0 Riga le 14 octobre 1934."@fr,
        "Leonid Vitalyevich Sobinov (Russian: \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434 \u0412\u0438\u0442\u0430\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0301\u0431\u0438\u043d\u043e\u0432, June 7 [OS May 26] 1872 \u2013 October 14, 1934), was an acclaimed Imperial Russian operatic tenor. His fame continued unabated into the Soviet era, and he was made a People's Artist of the RSFSR in 1923. Sobinov's voice was lyrical in size and tone, and it was employed with discerning taste and excellent musicianship."@en,
        "Leonid Vit\u00e1lievich S\u00f3binov (Ruso: \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434 \u0412\u0438\u0442\u0430\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0301\u0431\u0438\u043d\u043e\u0432)  (Yaroslavl, 7 de junio [OS 26 de mayo] de 1872 \u2013 Riga, 14 de octubre de 1934), fue un aclamado tenor oper\u00edstico ruso. Su fama continu\u00f3 en la era sovi\u00e9tica, y fue nombrado Artista del Pueblo en 1923. La voz de Sobinov era l\u00edrica en medida y tono, y la empleaba con distinguido gusto y excelente musicalidad."@es,
        "Leonid Witaljewitsch Sobinow, auch Leonid Witaljewitsch Sobinoff, russisch \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434 \u0412\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0431\u0438\u043d\u043e\u0432, wiss. Transliteration Leonid Vital\u02b9evi\u010d Sobinov (* 26. Maijul./ 7. Juni 1872greg. in Jaroslawl; \u2020 14. Oktober 1934 in Riga) war ein russischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434 \u0412\u0438\u0442\u0430\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0301\u0431\u0438\u043d\u043e\u0432 (7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1872, \u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u044c \u2014 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u0420\u0438\u0433\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 (1923), \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:63028914;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonid_Sobinov>,
        <http://viaf.org/viaf/63028914>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sobinov_as_Lensky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonid_Sobinov.
doremus_artist:42322b1b-535f-37cb-9573-be9c2803821d
owl:sameAs viaf:12494938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12494938>.
doremus_artist:438fd931-413c-3597-9584-05d87994bcee
owl:sameAs viaf:45557977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45557977>.
doremus_artist:43afcd95-7580-3523-9a64-e80aa1c8429b
owl:sameAs viaf:23296331; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23296331>.
doremus_artist:44f9da92-12ab-3e69-9342-135e4f8962a1
    rdfs:comment
        "Laurent Riou, n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1958, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:221826084;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurent_Riou>,
        <http://viaf.org/viaf/221826084>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laurent_Riou.
doremus_artist:46ce56ff-e6df-3c1b-b6a4-f2b46f415232
    dbp:birthPlace dbr:Güstrow;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Christian Geist (* um 1650 in G\u00fcstrow; \u2020 27. September 1711 in Kopenhagen) war ein deutscher Organist und Komponist der Norddeutschen Orgelschule."@de,
        "Christian Geist (c. 1640 \u2013 27 September 1711) was a German composer and organist, who lived and worked mainly in Scandinavia."@en;
    owl:sameAs viaf:3396932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Geist>,
        <http://viaf.org/viaf/3396932>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geist-Motette.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Geist.
doremus_artist:4739737c-3e17-367f-a087-9e4ac8ce07e5
owl:sameAs viaf:17415279; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17415279>.
doremus_artist:47b4d8a9-7cd0-30b6-b975-bcac47788d63
owl:sameAs viaf:39565874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39565874>.
doremus_artist:47f63b34-680d-3b4e-b818-9576b0792b17
owl:sameAs viaf:68821238; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68821238>.
doremus_artist:4835ff49-edc6-36bf-b339-ad212757e0da
owl:sameAs viaf:49417738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49417738>.
doremus_artist:4943cc7f-7a46-3f28-8b63-f9b6c3c91c1d
owl:sameAs viaf:79716666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79716666>.
doremus_artist:49ab283d-a6e3-3030-b1be-006bfcf0b1a2
    rdfs:comment
        "Dag Achatz is a Swedish virtuoso pianist and composer. His recording for BIS of his own transcription for solo piano of Igor Stravinsky's The Rite of Spring is widely acknowledged to be one of the great recordings of the 20th century. Leonard Bernstein asked him to transcribe his ballet Fancy Free, which Achatz then recorded along with his own transcription of Bernstein's Symphonic Dances from West Side Story. Outside the established classical music world, he also worked on stage with French singer-songwriter L\u00e9o Ferr\u00e9, during the mid-1970s."@en;
    owl:sameAs viaf:119065260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dag_Achatz>,
        <http://viaf.org/viaf/119065260>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dag_Achatz.
doremus_artist:4b863289-3903-3b53-8997-8dd7cbbd986f
owl:sameAs viaf:19719298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19719298>.
doremus_artist:4d37ac32-12d1-3c38-9dbd-287270df862b
owl:sameAs viaf:25893489; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25893489>.
doremus_artist:4d9d1b10-7eef-3407-930c-e11f84802331
owl:sameAs viaf:59278379; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59278379>.
doremus_artist:4ee6d8d5-c7ba-30a8-9100-51d503e6daaa
owl:sameAs viaf:56803157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803157>.
doremus_artist:4efb0fb4-1236-32e1-b93f-9d426c28558a
    dbp:birthPlace re:Moscou;
    rdfs:comment
        "Tatiana Monogarova (en russe: \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043e\u0433\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430) est une soprano russe. Ses talents d'actrice, sa blondeur, son expressivit\u00e9, son naturel, la richesse et le timbre chaud de sa voix attirent et captivent le spectateur-auditeur ,.\u2191 (en) \u00ab Tatiana Monogarova \u00bb, Hermana Brauna Fonds\u2191 \u00ab Tatiana Monogarova, sensible et fr\u00e9missant, tout de blonde fra\u012bcheur: beau timbre homog\u00e8ne, \u00e9mission franche m\u00eame si les aigus ne demandent qu'\u00e0 se projeter davantage \u00bb (Marie-Aude Roux, Le Monde, 2001)"@fr;
    owl:sameAs viaf:164409114;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Tatiana_Monogarova>,
        <http://viaf.org/viaf/164409114>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tatiana_Monogarova.
doremus_artist:4fe67e58-ecff-3d9f-8220-89a50f22ee7d
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Campion (Rouen 1686\u2013 Paris 1747), (ou pseud. M. L'abb\u00e9 Carbasus) est un guitariste, th\u00e9orbiste, luthiste compositeur baroque fran\u00e7ais et th\u00e9oricien fran\u00e7ais.\u2191 Oxford Index"@fr;
    owl:sameAs viaf:90659577;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Campion>,
        <http://viaf.org/viaf/90659577>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Traité_selon_la_règle_de_l'octave.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Campion.
doremus_artist:51452501-8dbc-3d5f-ab3d-7eeeb31eaf6c
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Christian Thielemann (* 1. April 1959 in West-Berlin) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Christian Thielemann (1 de Abril de 1959) nasceu em Berlim, Alemanha. \u00c9 um maestro alem\u00e3o, atual maestro da Filarm\u00f4nica de Munique e diretor e conselheiro musical do Festival de Bayreuth."@pt,
        "Christian Thielemann (Berlijn, 1 april 1959) is een Duits dirigent. Thielemann studeerde viool en piano aan de Hochschule f\u00fcr Musik \u201eHanns Eisler\u201c en werd als negentienjarige aangenomen als correpetitor aan de Deutsche Oper Berlin bij Heinrich Hollreiser, als assistent van Herbert von Karajan. In 2004 werd hij aangesteld als hoofddirigent en muzikaal directeur van de M\u00fcnchner Philharmoniker. In 2012 maakt hij de overstap naar de Staatskapelle Dresden. Hij treedt regelmatig aan als dirigent bij de Bayreuther Festspiele en de Salzburger Festspiele."@nl,
        "Christian Thielemann (Berl\u00edn, 1 de abril de 1959) es un director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Christian Thielemann (born 1 April 1959 in Berlin) is a German conductor. He is Chief Conductor of the Staatskapelle Dresden and the Director of the Salzburg Easter Festival."@en,
        "Christian Thielemann Christian Thielemann, n\u00e9 le 1er avril 1959 \u00e0 Berlin, est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30fc\u30ec\u30de\u30f3\uff08Christian Thielemann, 1959\u5e744\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u8482\u52d2\u66fc\uff08Christian Thielemann\uff0c1959\u5e744\u67081\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u8482\u52d2\u66fc\u662f\u201c\u65b0\u751f\u4ee3\u201d\u6307\u6325\u5bb6\u91cc\u9762\u6700\u91cd\u8981\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed619\u5c81\u65f6\u5c31\u5f00\u59cb\u5176\u6307\u6325\u751f\u6daf\uff0c\u5f53\u65f6\u4ed6\u5728\u67cf\u6797\u5fb7\u610f\u5fd7\u6b4c\u5267\u9662\u5f53\u4e50\u961f\u52a9\u7406\u6307\u6325\uff0c\u540c\u65f6\u5728\u67cf\u6797\u5f53\u5361\u62c9\u626c\u7684\u52a9\u624b\u30021985\u5e74\u4ed6\u7b2c\u4e00\u6b21\u4efb\u804c\uff0c\u5728\u675c\u585e\u5c14\u591a\u592b\u4efb\u83b1\u8335\u6b4c\u5267\u9662\u4e50\u961f\u957f\uff0c1988\u5e74\u8f6c\u5230\u7ebd\u4f26\u5821\u4efb\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\u30021997\u5e74\u4ed6\u5728\u67cf\u6797\u5fb7\u610f\u5fd7\u6b4c\u5267\u9662\u5f97\u5230\u4e00\u4e2a\u804c\u4f4d\u30022004\u5e74\u590f\uff0c\u4ed6\u8f9e\u53bb\u4e86\u90a3\u91cc\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\u4e00\u804c\u30022004\u5e74\u4e5d\u6708\uff0c\u4ed6\u4efb\u6155\u5c3c\u9ed1\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\u3002 \u8482\u52d2\u66fc\u662f\u571f\u751f\u571f\u957f\u7684\u67cf\u6797\u4eba\uff0c\u5728\u4ed6\u7684\u65e9\u5e74\u4ed6\u5c31\u5df2\u7ecf\u6709\u5f88\u591a\u767b\u53f0\u6f14\u51fa\u7684\u7ecf\u9a8c\u3002\u6709\u4e8620\u5e74\u7684\u6b4c\u5267\u6307\u6325\u7ecf\u9a8c\uff0c\u4ed6\u73b0\u5728\u53ea\u548c\u5c11\u6570\u51e0\u4e2a\u4e50\u56e2\u6216\u6b4c\u5267\u9662\u5408\u4f5c\uff0c\u5982\u5965\u5730\u5229\u7684\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u548c\u8428\u5c14\u65af\u5821\uff0c\u5357\u5fb7\u7684\u62dc\u9c81\u4f0a\u7279\u97f3\u4e50\u8282\u3002\u4ed6\u5728\u62dc\u9c81\u4f0a\u7279\u4e0a\u6f14\u8fc7\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u540e\u5341\u90e8\u4e50\u5267\uff0c\u5728\u67cf\u6797\u4ed6\u5219\u4e0a\u6f14\u4e86\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u6b4c\u5267\u838e\u4e50\u7f8e\uff0c\u827e\u83b1\u514b\u7279\u62c9\uff0c\u6ca1\u6709\u5f71\u5b50\u7684\u5973\u4eba\u548c\u8fbe\u592b\u59ae\u3002\u6240\u6709\u8fd9\u4e00\u5207\u4f7f\u5f97\u4ed6\u6210\u4e3a\u76ee\u524d\u6700\u7099\u624b\u53ef\u70ed\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u8fd8\u6307\u6325\u8fc7\u52cb\u4f2f\u683c\u7684\u6469\u897f\u548c\u963f\u9f99\u8fd8\u6709\u6d77\u6069\u5179\u7684\u6d2a\u5821\u738b\u5b50\u3002\u4ed6\u8fd8\u5230\u8fc7\u65e5\u672c\uff0c\u610f\u5927\u5229\uff0c\u897f\u73ed\u7259\uff0c\u8461\u8404\u7259\u548c\u6cd5\u56fd\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:115862269;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Thielemann>,
        <http://viaf.org/viaf/115862269>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thielemann_2047-Michelides.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Thielemann.
doremus_artist:5168fce6-64fc-3cc0-bd1c-e016698b7fdf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Barbara,_California>;
    rdfs:comment
        """Robert Scheerer (* 28. Dezember 1929 in Santa Barbara, Kalifornien, USA) ist ein US-amerikanischer Regisseur, Filmproduzent und Schauspieler. Robert Scheerer hat im Lauf seiner Karriere vornehmlich f\u00fcr das Fernsehen gearbeitet. Er ist Regisseur zahlreicher US-Fernsehserien, darunter: 
*  Falcon Crest 
*  Matlock 
*  Love Boat 
*  Die Colbys 
*  Raumschiff Enterprise: Das n\u00e4chste Jahrhundert 
*  Star Trek: Deep Space Nine Auch produzierte er einige Talkshows, in denen unter anderem Frank Sinatra der Gastgeber war."""@de,
        """Robert Scheerer (born December 28, 1928 in Santa Barbara, California, U.S.) is an American film and television director, actor and producer. His most notable work includes directing Star Trek: The Next Generation, Star Trek: Deep Space Nine and Star Trek: Voyager. He has received three Emmy Award (American television) nominations for directing Fame. He received an Emmy Award for Best Director in 1964 for The Danny Kaye Show. He made his Broadway debut in the musical Lend an Ear in 1948, appearing with Carol Channing, Gene Nelson, and won a Theatre World Award for his performance for outstanding debut. He also appeared as a dancer in the 1943 film Mister Big and many other films with the tap group "The Jivin Jacks and Jills". Scheerer directed the 1980 crime-comedy film How to Beat the High"""@en,
        "Robert Scheerer (n. 28 de diciembre de 1928) es un actor de cine y televisi\u00f3n estadounidense. Sus trabajos m\u00e1s notable incluyen Star Trek: la nueva generaci\u00f3n, Star Trek: espacio profundo nueve y Star Trek: Voyager. Ha recibido tres Premios Emmy por dirigir Fame. Tambi\u00e9n ha aparecido como bailar\u00edn en Mister Big en 1943."@es,
        "Robert Scheerer est un r\u00e9alisateur, acteur et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1929 \u00e0 Santa Barbara, Californie (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:74052767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Scheerer>,
        <http://viaf.org/viaf/74052767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Scheerer.
doremus_artist:51f3442a-64a0-3f09-a4b9-564a28a94bb4
    rdfs:comment
        "Manuel Rodrigues Coelho (* um 1555 in Elvas; \u2020 um 1635 in Lissabon) war ein portugiesischer Komponist und Organist."@de,
        "Manuel Rodrigues Coelho (c. 1555 - 1635) foi um organista e compositor portugu\u00eas, proveniente de Elvas."@pt,
        "Manuel Rodrigues Coelho (c.1555-1635) fue un organista y compositor portugu\u00e9s del per\u00edodo Barroco. Luego de trabajar en las catedrales de Badajoz y Elvas, en 1603 fue nombrado organista de la catedral de Lisboa y miembro de la capilla real. Se le considera el primer compositor de teclado de relevancia en la Pen\u00ednsula ib\u00e9rica luego de Cabez\u00f3n, por sus tientos escritos en un estilo barroco muy vivaz, donde predomina el brillo sobre el desarrollo tem\u00e1tico."@es,
        "Manuel Rodrigues Coelho (ca. 1555 \u2013 1635) was a Portuguese organist and composer. He is the first important Iberian keyboard composer since Cabez\u00f3n. Coelho was born in Elvas around 1555 and probably received early education at the Elvas Cathedral. He may also have studied at the Badajoz Cathedral, where he worked as organist from 1573 to 1577. At some point during the 1580s Coelho returned to Elvas and worked at the cathedral there. He left the post in 1602 after becoming court organist at Lisbon. He died in 1635, probably in Lisbon."@en,
        "Manuel Rodrigues Coelho (vers 1555 - vers 1635) fut un compositeur, organiste et claveciniste portugais. Form\u00e9 \u00e0 la cath\u00e9drale d'Elvas, il travailla ensuite \u00e0 la cath\u00e9drale de Badajoz puis \u00e0 celle de Lisbonne \u00e0 partir de 1603. Il fut \u00e9galement nomm\u00e9 \u00e0 la chapelle royale en 1633. Son \u0153uvre compl\u00e8te, intitul\u00e9e Flores de M\u00fasica para instrumento de tecla e harpa fut \u00e9dit\u00e9e en 1620. Elle comprend 2 parties : Note : \u00ab tento \u00bb est la forme portugaise de \u00ab tiento \u00bb"@fr;
    owl:sameAs viaf:54365517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Rodrigues_Coelho>,
        <http://viaf.org/viaf/54365517>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Rodrigues_Coelho.
doremus_artist:51f9e000-ddd1-3adc-bacf-e37ccd2b49e2
    rdfs:comment
        "Lucie Dol\u00e8ne (n\u00e9e Lucienne Chiaroni le 17 juin 1931) est une chanteuse et com\u00e9dienne fran\u00e7aise, surtout connue pour sa voix en doublage de dessins anim\u00e9s."@fr;
    owl:sameAs viaf:24810960;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucie_Dol\u00e8ne>,
        <http://viaf.org/viaf/24810960>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucie_Dolène.
doremus_artist:52dc28d8-a277-3bfb-b91a-2e2d8b9ec171
owl:sameAs viaf:18595164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18595164>.
doremus_artist:553bccea-2767-3d97-a1b0-0e5de46339dd
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Alessandro Corbelli (born September 21, 1952) is an Italian baritone opera singer. One of the world's preeminent singers specializing in Mozart and Rossini, Corbelli has sung in many major opera houses around the world and won admiration for his elegant singing style and sharp characterizations, especially in comic roles."@en;
    owl:sameAs viaf:85890480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Corbelli>,
        <http://viaf.org/viaf/85890480>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Corbelli.
doremus_artist:555468ea-8fe6-3d46-b10c-b66d0fd3c349
owl:sameAs viaf:108258068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108258068>.
doremus_artist:5813bca1-0cfe-35ae-a528-1824eb9070f6
    dbp:birthPlace dbr:Tula_Governorate;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Sergejevitsj Dargomyzjski (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439) (Oblast Toela, 14 februari 1813 \u2013 Sint-Petersburg, 17 januari 1869), was een Russische componist. Hij schreef opera\u2019s, liederen en orkestwerken die een Russisch nationalistisch karakter dragen. Bij zijn overlijden liet Dargomyzjski een onvoltooide opera na: De stenen gast. Wetende dat hij zijn opera niet meer zou kunnen afronden vroeg hij C\u00e9sar Cui en Nikolaj Rimski-Korsakov het werk te voltooien. In 1872, drie jaar na Dargomyzjskis overlijden, ging deze opera in premi\u00e8re."@nl,
        "Aleksandr Sergu\u00e9ievich Dargomyzhski (en ruso: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439, romanizaci\u00f3n: Aleksandr Sergeevi\u010d Dargomy\u017eskij); 14 de febrero de 1813 - 17 de enero de 1869) fue un compositor ruso del siglo XIX, que llen\u00f3 la \u00e9poca de la \u00f3pera rusa entre Mija\u00edl Glinka y la generaci\u00f3n posterior de Los Cinco y Chaikovski."@es,
        "Aleksandr Siergiejewicz Dargomy\u017cski, ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 (ur. 2 lutego?/14 lutego 1813 we wsi Troickoje na terenie bielowskiego Ujazdu (gubernia tulska), zm. 5 stycznia?/17 stycznia 1869 w Petersburgu) \u2013 rosyjski kompozytor, znany przede wszystkim z tw\u00f3rczo\u015bci operowej."@pl,
        "Alexander Sergejewitsch Dargomyschski (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration: Aleksandr Sergeevi\u010d Dargomy\u017eskij; * 2.jul./ 14. Februar 1813greg. in Dargomysch im Gouvernement Tula; \u2020 5. Januarjul./ 17. Januar 1869greg. in Sankt Petersburg) war ein russischer Komponist."@de,
        "Alexander Sergeyevich Dargomyzhsky (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0301\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439) (14 February [O.S. 2 February] 1813 \u2013 17 January [O.S. 5 January] 1869) was a 19th-century Russian composer. He bridged the gap in Russian opera composition between Mikhail Glinka and the later generation of The Five and Pyotr Ilyich Tchaikovsky. Dargomyzhsky also left some unfinished opera projects, among them an attempted setting of Pushkin's Poltava, from which a duet survives. Besides operas, his other compositions include numerous songs, piano pieces, and some orchestral works."@en,
        "Alexandre DargomyjskiFichier:Makovskiy Dargomyzhsky.jpg Alexandre Dargomyjski, portrait par Konstantin Makovski Alexandre Sergue\u00efevitch Dargomyjski (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 le 14 f\u00e9vrier (2 f\u00e9vrier) 1813 \u00e0 Toula et mort le 17 janvier (5 janvier) 1869 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, est un compositeur russe."@fr,
        "Dargomyzhsky cresceu em St. Petersburg como um talentoso m\u00fasico amador, tocando o piano e violino e dabbling na composi\u00e7\u00e3o. Sua familiaridade com o compositor Mikhail Glinka (1833) tornou o seu pensamento mais s\u00e9rio para a composi\u00e7\u00e3o, e em 1839 ele completou sua primeira \u00f3pera, Esmeralda (depois de Victor Hugo; realizados 1847). Duas outras \u00f3peras seguidas: O Triunfo de Baco (1845; realizados 1867) e Rusalka (ap\u00f3s Aleksandr Pushkin; produzidos 1856). Em suas can\u00e7\u00f5es Dargomyzhsky desenvolveu um indiv\u00edduo veia de humor e s\u00e1tira. Suas pe\u00e7as orquestrais (por exemplo, finland\u00eas Fantasia, cossaco dan\u00e7a, e Baba-Yaga) foram not\u00e1veis por sua harm\u00f4nica experimentos."@pt,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0301\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 (2 (14) \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1813, \u0441\u0435\u043b\u043e \u0422\u0440\u043e\u0438\u0446\u043a\u043e\u0435, \u0411\u0435\u043b\u0451\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u0422\u0443\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 5 (17) \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1869, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0447\u044c\u0451 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0438 \u00ab\u041c\u043e\u0433\u0443\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0447\u043a\u0438\u00bb, \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u044f\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u044b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30bb\u30eb\u30b2\u30fc\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c0\u30eb\u30b4\u30e0\u30a4\u30b7\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u307e\u305f\u306f\u30c0\u30eb\u30b4\u30e0\u30a3\u30b7\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30c0\u30eb\u30b4\u30e0\u30a4\u30b8\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u3082\uff1b\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0301\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439\u30011813\u5e742\u670814\u65e5 - 1869\u5e741\u670817\u65e5\uff09\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u97f3\u697d\u53f2\u7684\u306b\u306f\u30b0\u30ea\u30f3\u30ab\u3068\u300c\u30ed\u30b7\u30a2\u4e94\u4eba\u7d44\u300d\u3084\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u9593\u3092\u6a4b\u6e21\u3057\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u307b\u304b\u306b\u3001\u6b4c\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u3075\u3093\u3060\u3093\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u591a\u5c11\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3082\u3042\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067\u306e\u767a\u97f3\u3067\u306f\u3001\u30a2\u30ea\u30af\u30b5\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c0\u30eb\u30ac\u30e0\u30a3\u30fc\u30b7\u30e5\u30b9\u30ad\u30a4\u306e\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u8c22\u5c14\u76d6\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u8fbe\u5c14\u6208\u6885\u65e5\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1813\u5e742\u670814\u65e5\uff0d1869\u5e741\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u7ed3\u8bc6\u683c\u6797\u5361\u540e\uff0c\u53d7\u5176\u9f13\u52b1\u51b3\u5b9a\u6295\u8eab\u97f3\u4e50\u4e8b\u4e1a\uff0c\u4f46\u4ed6\u521b\u4f5c\u7684\u51e0\u90e8\u6b4c\u5267\u90fd\u4e0d\u5927\u6210\u529f\u3002\u665a\u5e74\u7ed3\u8bc6\u4e86\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u7684\u51e0\u4f4d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5e76\u4e0e\u4ed6\u4eec\u5efa\u7acb\u4e86\u5bc6\u5207\u8054\u7cfb\u3002\u8fbe\u5c14\u6208\u6885\u65e5\u65af\u57fa\u7684\u521b\u4f5c\u4ee5\u58f0\u4e50\u4f5c\u54c1\u4e3a\u4e3b\uff0c\u4e0a\u627f\u683c\u6797\u5361\u7684\u98ce\u683c\uff0c\u5e76\u5bf9\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u7b49\u4f5c\u66f2\u5bb6\u6709\u91cd\u8981\u5f71\u54cd\u3002\u4ed6\u5728\u6700\u540e\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u300a\u77f3\u5ba2\u300b\uff08\u751f\u524d\u672a\u5b8c\u6210\uff0c\u540e\u7531\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\u7eed\u5b8c\uff09\u4e2d\u53d6\u6d88\u4e86\u548f\u53f9\u8c03\u548c\u5ba3\u53d9\u8c03\u4e4b\u5206\uff0c\u529b\u56fe\u628a\u4fc4\u8bed\u7684\u7279\u70b9\u548c\u97f3\u4e50\u7ed3\u5408\u8d77\u6765\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51874928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Dargomyzhsky>,
        <http://viaf.org/viaf/51874928>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Makovskiy_Dargomyzhsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Dargomyzhsky.
doremus_artist:58ab7696-94ae-3c15-b2b7-33616ec16083
    owl:sameAs viaf:312687558;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/312687558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e0ff9e2b-9b12-4f10-a16e-688544c838d2>.
doremus_artist:59072b32-38e2-3d33-b197-0f46390fc856
owl:sameAs viaf:8179944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8179944>.
doremus_artist:5ae7ea4a-1b28-3569-af2c-d08df8ca80d0
    dbp:birthPlace dbr:Brighton;
    dbp:deathPlace dbr:Eastbourne;
    rdfs:comment
        "Frank Bridge (* 26. Februar 1879 in Brighton; \u2020 10. Januar 1941 in Eastbourne) war ein englischer Komponist, Bratschist und Dirigent und gilt heute trotz eines nicht ausgesprochen umfangreichen Werks als einer der bedeutendsten Komponisten Gro\u00dfbritanniens."@de,
        "Frank Bridge (26 February 1879 \u2013 10 January 1941) was an English composer, violist and conductor."@en,
        "Frank Bridge (26 de fevereiro de 1879 \u2013 10 de janeiro de 1941) foi um compositor e violinista ingl\u00eas."@pt,
        "Frank Bridge (Brighton, 26 februari 1879 \u2013 Eastbourne, 10 januari 1941) was een Engelse componist."@nl,
        "Frank Bridge (Brighton, 26 f\u00e9vrier 1879 - Eastbourne, 10 janvier 1941) est un compositeur et altiste britannique."@fr,
        "Frank Bridge (Brighton, Inglaterra, 26 de febrero de 1879 - Eastbourne, Inglaterra, 10 de enero de 1941) fue un compositor y violista ingl\u00e9s."@es,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\uff08Frank Bridge, 1879\u5e742\u670826\u65e5 - 1941\u5e741\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5f26\u697d\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30db\u30eb\u30b9\u30c8\u3084\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3089\u306b\u3088\u308b\u6c11\u8b21\u306b\u4f9d\u62e0\u3057\u305f\u4f5c\u98a8\u304c20\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u697d\u58c7\u306e\u4e3b\u6d41\u3068\u306a\u308b\u4e2d\u306b\u3042\u3063\u3066\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u9678\u306e\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u65b0\u97f3\u697d\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8868\u73fe\u4e3b\u7fa9\uff09\u306b\u89e6\u767a\u3055\u308c\u3064\u3064\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u524d\u885b\u97f3\u697d\u3092\u8cab\u3044\u305f\u3002\u3053\u306e\u305f\u3081\u5b58\u547d\u4e2d\u306f\u3001\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u6069\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u306e\u307f\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u3082\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u5b64\u7acb\u3057\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u9867\u307f\u3089\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u3060\u304c1970\u5e74\u4ee3\u306b\u300c\u524d\u885b\u306e\u8870\u9000\u300d\u304c\u53eb\u3070\u308c\u308b\u4e2d\u3001\u30dd\u30b9\u30c8\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u4e16\u4ee3\u306e\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u305d\u306e\u9032\u6b69\u6027\u304c\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u5170\u514b\u00b7\u5e03\u91cc\u5947\uff08\u82f1\u8bed\uff1aFrank Bridge\uff0c1879\u5e742\u670826\u65e5\uff0d1941\u5e741\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4e2d\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u6d77\u6ee8\u57ce\u5e02\u5e03\u8d56\u987f\uff0c\u540e\u5230\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u4f5c\u66f2\u548c\u4e2d\u63d0\u7434\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u4ece\u4e8b\u6f14\u594f\u548c\u6307\u6325\uff0c\u5e03\u91cc\u987f\u662f\u4ed6\u7684\u79c1\u4eba\u5b66\u751f\u3002\u5e03\u91cc\u5947\u5584\u4e8e\u914d\u5668\uff0c\u6240\u4f5c\u7ba1\u5f26\u4e50\u66f2\u5177\u6709\u4e30\u5bcc\u7684\u97f3\u54cd\u6548\u679c\uff0c\u800c\u4ed6\u7684\u5ba4\u5185\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u5982\u7b2c\u4e09\u548c\u7b2c\u56db\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u5219\u4f53\u73b0\u51fa\u5341\u4e8c\u97f3\u4e3b\u4e49\u7684\u5f71\u54cd\u3002\u4e0d\u8fc7\u4eca\u5929\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\u4ecd\u7136\u5728\u6f14\u594f\u7684\u53ea\u6709\u4e00\u4e9b\u5c0f\u54c1\uff0c\u5982\u94a2\u7434\u66f2\u300a\u8ff7\u8fed\u9999\u300b\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u66f2\u300a\u65e0\u7a77\u52a8\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22326671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Bridge>,
        <http://viaf.org/viaf/22326671>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e42300c-959a-4f73-89cd-8003b71eb85a>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Frank-bridge-1921.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Bridge.
doremus_artist:5b9c527d-56d5-3544-b36a-cec1f4ab8210
owl:sameAs viaf:32109319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32109319>.
doremus_artist:5bc72d74-d4b4-328c-bc77-39f17c018f4c
owl:sameAs viaf:49537647; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49537647>.
doremus_artist:5cd55cc0-e7cb-30dd-9add-5f06a617aa18
owl:sameAs viaf:51737205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51737205>.
doremus_artist:5e78bf8c-4d9a-3f6f-b7dd-c6bd88a04848
    rdfs:comment
        "Antoine Romagnesi (ou Antoine-Joseph-Michel Romagnesi, Paris 1er septembre 1781 \u2013 9 janvier 1850), est un compositeur, \u00e9diteur et th\u00e9oricien Fran\u00e7ais.\u2191 Dictionnaire des artistes de l'\u00e9cole fran\u00e7aise au XIXe si\u00e8cle"@fr;
    owl:sameAs viaf:32261250;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Romagnesi>,
        <http://viaf.org/viaf/32261250>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Romagnesi.
doremus_artist:5ef2a7ed-a5c2-3d61-b664-7928747a8364
owl:sameAs viaf:37118330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37118330>.
doremus_artist:5f158704-673e-3244-95bf-9ad73a3676b5
    rdfs:comment
        "Jacques Boisgallais est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 9 ao\u00fbt 1927 au M\u00eale-sur-Sarthe (Orne).\u2191 D\u2019apr\u00e8s les textes de Denis Havard de la Montagne (http://www.musimem.com/boisgallais.htm) et G\u00e9rard Saint-Guirons (programme-pr\u00e9sentation du concert du mardi 18 d\u00e9cembre 2007 - Radio France)"@fr;
    owl:sameAs viaf:228389279;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Boisgallais>,
        <http://viaf.org/viaf/228389279>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Boisgallais.
doremus_artist:60a3f164-5486-3981-9bf3-a634d2c3be68
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Daniel Zamir (born 1982 in Petah Tikva) is an Israeli religious Jewish saxophonist and singer. Having started on alto saxophone, Zamir is mainly known for his soprano playing."@en;
    owl:sameAs viaf:39681886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Zamir>,
        <http://viaf.org/viaf/39681886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fbff7eef-0e5d-49cc-8207-6af5e6fa3ba4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Zamir.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Zamir.
doremus_artist:60fe8776-8c82-33f5-806b-890f5eb6ec24
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Menasha,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        "Jean Kraft (January 9, 1940) is an American operatic mezzo-soprano. She began her career singing with the New York City Opera (NYCO) during the early 1960s, after which she embarked on a long and fruitful partnership with The Santa Fe Opera which lasted from 1965 through 1987. In 1970 she joined the roster of singers at the Metropolitan Opera where she remained a fixture until 1989. She has also performed as a guest artist with many other opera companies throughout the United States during her career. In 2005 Opera News stated that Kraft was \"a gifted mezzo and observant, imaginative actress who lent distinction to a wide range of character roles. By the end of her Met tenure, she had sung nearly 800 performances and become a solid audience favorite.\""@en;
    owl:sameAs viaf:40553324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Kraft>,
        <http://viaf.org/viaf/40553324>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Kraft.
doremus_artist:64143e60-dea5-38f3-bd98-52d0267c077c
    owl:sameAs viaf:56875992;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56875992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppe_Colla.
doremus_artist:642b1af7-74a5-31b1-8a10-0abe1bd9cf90
    dbp:birthPlace dbr:Kramfors_Municipality;
    dbp:deathPlace dbr:Östersund;
    rdfs:comment
        "Olof Wilhelm Peterson-Berger (27 February 1867, Ull\u00e5nger, \u00c5ngermanland \u2013 3 December 1942, \u00d6stersund) was a Swedish composer and music critic. As a composer, his main musical influences were Grieg, August S\u00f6derman and Wagner as well as Swedish folk idiom."@en,
        "Olof Wilhelm Peterson-Berger est un compositeur et journaliste su\u00e9dois, n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1867 \u00e0 Ull\u00e5nger (en \u00c5ngermanland) et mort le 3 d\u00e9cembre 1942 \u00e0 \u00d6stersund."@fr,
        "Wilhelm Peterson-Berger (* 27. Februar 1867 in \u00c4skja g\u00e5rd, Ull\u00e5nger; \u2020 3. Dezember 1942 in \u00d6stersund) war ein schwedischer Komponist und Musikkritiker."@de,
        "\u0412\u0438\u0301\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u041f\u0435\u0301\u0442\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d-\u0411\u0435\u0301\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Wilhelm Peterson-Berger; 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1867, \u0423\u043b\u043b\u043e\u043d\u0433\u0435\u0440, \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0440\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434 \u2014 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1942, \u042d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0443\u043d\u0434) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30da\u30c3\u30c6\u30b7\u30e7\u30f3\uff1d\u30d9\u30ea\u30a8\u30eb\uff08Wilhelm Olof Peterson-Berger, 1867\u5e742\u670827\u65e5 - 1942\u5e7412\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u96c6\u300e\u30d5\u30ec\u30fc\u30b9\u30a8\u30fc\u306e\u82b1\u3005\u300f\u306f\u4ee3\u8868\u4f5c\u3068\u3057\u3066\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u56fd\u5185\u3067\u306f\u6709\u540d\u3002\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3068\u306f\u305d\u306e\u6bd2\u820c\u306e\u305f\u3081\u306b\u6016\u308c\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u5965\u6d1b\u592b\u00b7\u5a01\u5c14\u6d77\u59c6\u00b7\u5f7c\u5f97\u68ee-\u4f2f\u683c\uff08\u745e\u5178\u8a9e\uff1aOlof Wilhelm Peterson-Berger\uff0c1867\u5e742\u670827\u65e5\uff0d1942\u5e7412\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6587\u5b66\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:122349558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Peterson-Berger>,
        <http://viaf.org/viaf/122349558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3217c136-2126-4cd8-9c85-25a6366ace1a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peterson-berger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Peterson-Berger.
doremus_artist:6431f971-2b7e-3f8e-8f3e-93137719a3b6
owl:sameAs viaf:32186439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32186439>.
doremus_artist:6438387c-be41-3ab9-be0b-0441675b910e
owl:sameAs viaf:19865871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19865871>.
doremus_artist:64f8c38c-3e0d-3248-a59c-bc75b693fa11
    rdfs:comment
        "Igor Leonidovich Khudolei (also Khudoley) (7, July 1940 - 2001) was a Russian pianist, composer and Honored Artist of Russia. He graduated from the Moscow Conservatory and post-graduate courses under Professor Ya. Flier (piano). Igor Khudolei attended the classes of Professor S.Balasanyan (composition). Khudolei is a laureate of several competitions - International Pianists (Lisbon, 1946), All-Union Pianists Competition (Kiev, 1970), and All-Union Composers Competition (Moscow, 1963)."@en,
        "\u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0443\u0434\u043e\u043b\u0435\u0439 (4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1940 \u2014 2001) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:117567754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Khudolei>,
        <http://viaf.org/viaf/117567754>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Khudolei.
doremus_artist:64ff86ea-a0af-34ff-ac92-01ac735a1262
owl:sameAs viaf:315525404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/315525404>.
doremus_artist:6542089b-2b95-3073-901e-a7fa630ed1db
owl:sameAs viaf:41744967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41744967>.
doremus_artist:66176051-035b-336f-be74-29fbaad3ce78
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Louis Schwizgebel (born 19 November 1987) is a Swiss pianist. He studied piano with Franz Josefovski and Brigitte Meyer at the Lausanne Conservatory, Pascal Devoyon at Universit\u00e4t der K\u00fcnste Berlin, Emanuel Ax at the Juilliard School, and Pascal Nemirovski at the Royal Academy of Music. He became internationally known in 2012 when he won 2nd prize at the Leeds International Piano Competition which was broadcast live on BBC Four and BBC Radio 3."@en,
        "Louis Schwizgebel-WangFichier:Louis Schwizgebel.jpg Louis Schwizgebel-Wang, n\u00e9 le 19 novembre 1987 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un pianiste suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:35676963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Schwizgebel>,
        <http://viaf.org/viaf/35676963>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Schwizgebel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Schwizgebel-Wang.
doremus_artist:662c9812-8cf5-36e1-946d-14a256fec141
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Webster,_South_Dakota>;
    rdfs:comment
        """Thomas John "Tom" Brokaw (/\u02c8bro\u028ak\u0254\u02d0/; born February 6, 1940) is an American television journalist and author, best known as the anchor and managing editor of NBC Nightly News from 1982 to 2004. He is the author of The Greatest Generation (1998) and other books and the recipient of numerous awards and honors. He is the only person to host all three major NBC News programs: The Today Show, NBC Nightly News, and, briefly, Meet the Press. He now serves as a Special Correspondent for NBC News and works on documentaries for other outlets."""@en,
        """Thomas John "Tom" Brokaw (Webster, Dacota do Sul, 6 de fevereiro de 1940) \u00e9 um jornalista de televis\u00e3o e escritor dos Estados Unidos. Trabalhou na NBC Nightly News de 1982 at\u00e9 2004. No final da \u00e9poca em que era o anfitri\u00e3o do programa NBC Nightly News, o programa tornou-se o notici\u00e1rio mais visto dos EUA. Durante os Jogos Ol\u00edmpicos de Ver\u00e3o de 2016 no Rio de Janeiro, Brokaw apresentou aspectos da cultura brasileira para uma audi\u00eancia americana mostrando a hist\u00f3ria do povo \u00e0 beira do Rio Amazonas e a cultura ga\u00facha no sul do Brasil."""@pt,
        "Thomas John Brokaw (ur. 6 lutego 1940 roku w Webster, Po\u0142udniowa Dakota) to popularny ameryka\u0144ski dziennikarz telewizyjny i by\u0142y anchor NBC Nightly News with Tom Brokaw. Ostatni raz poprowadzi\u0142 wiadomo\u015bci 1 grudnia 2004 roku. Uczyni\u0142 ze swojego programu najch\u0119tniej ogl\u0105dany serwis informacyjny w Stanach Zjednoczonych. Otrzyma\u0142 wiele nagr\u00f3d, m.in. 7 Emmy i nagrod\u0119 Peabody. Autor ksi\u0105\u017cek, g\u0142\u00f3wnie wspomnieniowo-historycznych, i licznych artyku\u0142\u00f3w prasowych."@pl,
        "Thomas John Brokaw, dit Tom Brokaw, (n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1940) est un auteur et journaliste de t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricain. Il a pr\u00e9sent\u00e9 le NBC Nightly News, journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 du soir du r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricain NBC, de 1982 \u00e0 2004. Apr\u00e8s la mort brutale, le 13 juin 2008, de Tim Russert, pr\u00e9sentateur de l'\u00e9mission politique dominicale Meet the Press, il assure la pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission du mois de juin au mois de d\u00e9cembre 2008."@fr,
        "Thomas John \u201eTom\u201c Brokaw (* 6. Februar 1940 in Webster, South Dakota) ist ein US-amerikanischer Journalist, der f\u00fcr den Fernsehsender NBC die allabendliche Nachrichtensendung Nightly News moderierte. Daneben moderiert er mehrere TV-Produktionen und schreibt B\u00fccher und Beitr\u00e4ge f\u00fcr Zeitungen und Zeitschriften."@de,
        "Tom Brokaw, geboren als Thomas John Brokaw (Webster (South Dakota), 6 februari 1940), is een Amerikaans journalist, tv-presentator en schrijver. Hij werd vooral bekend als anchorman van de nieuwsrubriek Nightly News van het televisienetwerk NBC. Daarnaast kwam hij ook met andere tv-producties en schreef hij boeken en bijdragen voor kranten en tijdschriften."@nl,
        "\u00c8 particolarmente noto per essere stato anchorman e produttore del programma televisivo NBC Nightly News dal 1982 al 2004. \u00c8 l'unica persona ad aver condotto tutti i tre maggiori programmi della NBC News: The Today Show, NBC Nightly News e Meet the Press. Attualmente \u00e8 un inviato speciale della NBC News e lavora nella produzione di documentari per altre emittenti televisive statunitensi. \u00c8 sposato dal 1962 con Meredith Lynn Auld, scrittrice ed ex Miss South Dakota, dalla quale ha avuto tre figlie. Nel 2012 appare nel film Argo in alcune immagini di repertorio."@it,
        "\u0422\u043e\u043c \u0411\u0440\u043e\u043a\u0430\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tom Brokaw; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1940) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 (NBC) \u0441 1982 \u0434\u043e 2004 \u0433\u043e\u0434. \u041e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0412\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f (The Greatest Generation)(1998) \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433. \u0422\u043e\u043c \u2014 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434. \u0422\u043e\u043c \u2014 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 NBC: \u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f, \u041d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 Meet the Press. \u0421\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u043e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u041a\u043e\u0440\u0440\u0435\u0441\u043f\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 NBC \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0434 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0442\u0435\u0439 (?)."@ru,
        """\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u062c\u0648\u0646 "\u062a\u0648\u0645" \u0628\u0631\u0648\u0643\u0627\u0648 (Thomas John "Tom" Brokaw) (/\u02c8bro\u028ak\u0254:/\u061b \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 6 \u0645\u0646 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1940\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0630\u064a\u0639 \u0648\u0645\u0639\u062f \u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0645\u062f\u064a\u0631 \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u0646\u0648\u0627\u062a \u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1982\u0645 \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0639\u0627\u0645 2004\u0645. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0623\u0644\u0651\u0641 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0638\u0645 (The Greatest Generation) \u0639\u0627\u0645 (1998\u0645) \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0628 \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0645\u064a\u062f\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0641\u064a\u0629. \u0641\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0633\u062a\u0636\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u0625\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629: \u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 (The Today Show) \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0643\u064a \u0646\u062e\u062a\u0635\u0631 \u0646\u0636\u064a\u0641 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0645\u0627 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0627\u0641\u0629. \u0648\u064a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0643\u0645\u0631\u0627\u0633\u0644 \u062e\u0627\u0635 \u0644\u0644\u0642\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0624\u0631\u062e \u0641\u064a \u063a\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0646\u0648\u0627\u062a."""@ar,
        """\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c8\u30e0\u30fb\u30d6\u30ed\u30b3\u30a6\uff08Thomas John "Tom" Brokaw\u30011940\u5e742\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30ad\u30e3\u30b9\u30bf\u30fc\u3002\u5143NBC\u30ca\u30a4\u30c8\u30ea\u30fc\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30ad\u30e3\u30b9\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:267537387;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Brokaw>,
        <http://viaf.org/viaf/267537387>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tom_Brokaw_2014_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_Brokaw.
doremus_artist:6634ce44-5818-33e2-a2f2-c31cbfc4078f
    owl:sameAs n0:20fb342c-12e5-43a6-92c2-04c42beaccb3;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/20fb342c-12e5-43a6-92c2-04c42beaccb3>.
doremus_artist:664a9836-4a56-33bc-b2fd-7b108e91683e
    dbp:birthPlace dbr:Meiningen;
    rdfs:comment
        "Peter Damm (* 27. Juli 1937 in Meiningen/Th\u00fcringen) ist ein deutscher Hornist i.R."@de,
        "Peter Damm (born 27 July 1937, Meiningen, Th\u00fcringen) is a German horn player. He began his musical education aged eleven, on the violin, and started playing the horn in 1951 and graduated from the Franz Liszt Academy in 1957. In 1959 he was appointed as principal horn of the Leipzig Gewandhaus Orchestra, and from 1969 to 2002 he was principal horn at the Dresden Staatskapelle. On his retiring, the orchestra made him an honorary member. He is professor of horn at the Carl Maria von Weber music conservatoire (Hochschule f\u00fcr Musik) in Dresden."@en,
        "\u041f\u0435\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0414\u0430\u043c\u043c (\u043d\u0435\u043c. Peter Damm; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1937, \u041c\u0430\u0439\u043d\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d, \u0422\u044e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30c0\u30e0\uff08Peter Damm\u30011937\u5e747\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30c6\u30e5\u30fc\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u5dde\u30de\u30a4\u30cb\u30f3\u30b2\u30f3\u751f\u307e\u308c\u300211\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u306f\u3058\u3081\u308b\u30021951\u5e74\u304b\u3089\u30db\u30eb\u30f3\u306e\u52c9\u5f37\u3092\u306f\u3058\u3081\u30011951\u5e74\u304b\u30891957\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d3\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u6559\u6388\u306e\u3082\u3068\u3067\u30db\u30eb\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u3002 1959\u5e74\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u30011969\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c4\u30ab\u30da\u30ec\u30fb\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306e\u9996\u5e2d\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002 \u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306e\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u308a\u6307\u5c0e\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30bb\u30df\u30ca\u30fc\u3067\u3082\u8b1b\u5e2b\u3092\u3064\u3068\u3081\u305f\u3002 2002\u5e74\u3001\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c4\u30ab\u30da\u30ec\u30fb\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3092\u8f9e\u3059\u308b\u3068\u3001\u540d\u8a89\u56e3\u54e1\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85096040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Damm>,
        <http://viaf.org/viaf/85096040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b14dbcd-8c50-412f-a281-7ec6cd92fae6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Damm.
doremus_artist:667bfba7-1561-3cf3-99fc-3bd091b6da38
    dbp:birthPlace dbr:Łódź;
    dbp:deathPlace dbr:Liverpool;
    rdfs:comment
        "Paul Kletzki (21 March 1900 \u2013 5 March 1973) was a Polish conductor and composer. Born Pawe\u0142 Klecki in \u0141\u00f3d\u017a, Poland, he later adopted the German spelling Paul Kletzki. He joined its Philharmonic Orchestra at the age of fifteen. After serving in the First World War, he studied philosophy at the University of Warsaw before moving to Berlin in 1921 to continue his studies. During the 1920s his compositions were championed by Arturo Toscanini; and Wilhelm Furtw\u00e4ngler, who permitted Kletzki to conduct the Berlin Philharmonic Orchestra in 1925. Because he was Jewish, he left Nazi Germany in 1933 and moved to Italy, however due to the anti-semitism of the Italian Fascist regime he moved to the Soviet Union in 1936. He later went to live in Switzerland."@en,
        "Paul Kletzki (tambi\u00e9n Paul Klecki) (21 de marzo de 1900, \u0141\u00f3d\u017a (Polonia) \u2014 5 de marzo de 1973, Liverpool) fue un director de orquesta y compositor nacido en Polonia, naturalizado suizo."@es,
        "Paul Kletzki (\u00e0 l'origine Pawel Klecki) est un chef d'orchestre et compositeur polonais, naturalis\u00e9 suisse, n\u00e9 \u00e0 \u0141\u00f3d\u017a le 21 mars 1900 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en r\u00e9p\u00e9tition d'orchestre \u00e0 Liverpool le 5 mars 1973."@fr,
        "Paul Kletzki (\u0141\u00f3d\u017a, 21 maart 1900 \u2013 Liverpool, 5 maart 1973) was een Pools dirigent, componist en violist. Hij werd geboren als Pawe\u0142 Klecki in \u0141\u00f3d\u017a en nam later de Duitse spelling aan voor zijn voornaam. Na de Eerste Wereldoorlog begon hij filosofie te studeren aan de Universiteit van Warschau, waarna hij in 1921 naar Berlijn verhuisde om aldaar zijn studies voort te zetten. Zowel in Warschau als Berlijn studeerde hij muziek aan het conservatorium (in Berlijn ook compositie bij Koch). Omdat hij een jood was, verliet hij Duitsland in 1933 en verhuisde naar Itali\u00eb. Omwille van het antisemitisme van het Italiaanse regime vluchtte hij ook daar en vertrok naar de Sovjet-Unie in 1936. Tijdens Stalins Grote Zuivering vluchtte hij naar Zwitserland."@nl,
        "Paul Kletzki, auch Paul Klecki (* 21. M\u00e4rz 1900 in \u0141\u00f3d\u017a; \u2020 5. M\u00e4rz 1973 in Liverpool) war ein Schweizer Dirigent und Komponist polnischer Herkunft."@de,
        "Pawe\u0142 Klecki (ur. 21 marca 1900 w \u0141odzi, zm. 5 marca 1973 w Liverpoolu) \u2013 polsko-szwajcarski dyrygent i kompozytor \u017cydowskiego pochodzenia. Nauk\u0119 gry na skrzypcach rozpocz\u0105\u0142 w wieku 9 lat. W wieku 15 lat wyst\u0119powa\u0142 na otwarciu \u0141\u00f3dzkiej Orkiestry Symfonicznej. W czasie I wojny \u015bwiatowej walczy\u0142 na froncie. W latach 1915-19 gra\u0142 w \u0141\u00f3dzkiej Orkiestrze Symfonicznej. Po wojnie w 1919 r. rozpocz\u0105\u0142 studia filozoficzne na Uniwersytecie Warszawskim, jednocze\u015bnie studiuj\u0105c kompozycj\u0119 u Jules'a de Wertheima i dyrygentur\u0119 u Emila M\u0142ynarskiego. Wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w wojnie polsko-radzieckiej w latach 1920-1921. Studia muzyczne kontynuowa\u0142 od 1921 r. w Berlinie. Pocz\u0105tkowo chcia\u0142 po\u015bwi\u0119ci\u0107 si\u0119 kompozycji. Napisa\u0142 ok. 30 utwor\u00f3w, w tym trzy symfonie, dwa koncerty (skrzypcowy, fortepianowy). Utwory te by\u0142y wykon"@pl,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u041a\u043b\u0435\u0446\u043a\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Paul Kletzki, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Pawe\u0142 Klecki; 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1900, \u041b\u043e\u0434\u0437\u044c \u2014 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1973, \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421 14 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044e \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u0443 \u042d\u043c\u0438\u043b\u044f \u041c\u043b\u044b\u043d\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0443 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0448\u0430 \u0412\u0435\u0440\u0442\u0445\u0435\u0439\u043c\u0430. \u0412 1921 \u0433. \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0424\u0443\u0440\u0442\u0432\u0435\u043d\u0433\u043b\u0435\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u041a\u043b\u0435\u0446\u043a\u0438 \u0432 1925 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 1933 \u0433. \u041a\u043b\u0435\u0446\u043a\u0438, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u043c, \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0438\u0437 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1936 \u0433. \u043d\u0435\u043d\u0430\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438. \u0417\u0434\u0435\u0441\u044c \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0432 1939 \u0433. \u0441\u0432\u043e\u044e \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044e, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0432 \u0435\u0451 \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432\u0430\u043c \u043d\u0430"@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30af\u30ec\u30c4\u30ad\uff08Paul Kletzki, 1900\u5e743\u670821\u65e5 - 1973\u5e743\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a6\u30c3\u30b8\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Kletzki>,
        <http://viaf.org/viaf/76500565>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eef731e7-ee74-43a3-b93c-6ed16e367a9f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Klecki_(1965)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Kletzki.
doremus_artist:66934440-ef5b-3fac-85bd-8eb13a5908b1
owl:sameAs viaf:9649106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9649106>.
doremus_artist:67081833-b97a-3221-8912-4e1b893248c1
    rdfs:comment
        "F\u00e9lix Charles Oudart (n\u00e9 le 8 juin 1881 \u00e0 Lille et mort le 10 ao\u00fbt 1956 (\u00e0 75 ans) \u00e0 Suresnes) est un com\u00e9dien et artiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:54339603;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/F\u00e9lix_Oudart>,
        <http://viaf.org/viaf/54339603>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Félix_Oudart.
doremus_artist:672fe39a-c75d-3481-bd28-47f9bb81b098
    dbp:birthPlace dbr:Harewood_House;
    dbp:deathPlace dbr:Leeds;
    rdfs:comment
        "George Henry Hubert Lascelles KBE, VII conde de Harewood (Londres, 7 de febrero de 1923 - 11 de julio de 2011) fue un mel\u00f3mano y promotor de \u00f3pera, empresario, cr\u00edtico, escritor y fil\u00e1ntropo brit\u00e1nico."@es,
        "George Henry Hubert Lascelles, 7. Earl of Harewood KBE (* 7. Februar 1923 in Harewood House; \u2020 11. Juli 2011 ebenda) war ein britischer Adeliger und der \u00e4lteste Sohn von Henry Lascelles, 6. Earl of Harewood (1882\u20131947), und Maria Viktoria, der einzigen Tochter K\u00f6nig Georgs V. und K\u00f6nigin Mary. Er war deshalb ein Cousin der K\u00f6nigin Elisabeth II. Zuletzt stand er an 46. Stelle der Thronfolge."@de,
        "George Henry Hubert Lascelles, 7. hrabia Harewood KBE AM (ur. 7 lutego 1923 w Chesterfield House, Londyn, zm. 11 lutego 2011 w Harewood House, Harewood) \u2013 hrabia, starszy syn Henry\u2019ego Lascellesa i Marii Windsor, jedynej c\u00f3rki kr\u00f3la Jerzego V. Hrabia Harewood od 24 maja 1947."@pl,
        """George Henry Hubert Lascelles, 7e graaf van Harewood KBE (7 februari 1923 \u2013 11 juli 2011) was de oudste zoon van Henry Lascelles, 6e graaf van Harewood (1882-1947) en Prinses Mary, de enige dochter van Koning George V en Koningin Mary. George is een neef van Koningin Elizabeth II. Hij werd graaf van Harewood op 24 mei 1947, toen zijn vader stierf. Hij was 39ste in de lijn van de Britse troonopvolging.Hij werd geboren in Harewood House, het huis van de familie Lascelles in Yorkshire. Hij heeft op Eton College en King's College, Cambridge gestudeerd. 
*  Mark (4 juli 1965)."""@nl,
        "George Henry Hubert Lascelles, 7th Earl of Harewood, KBE, AM (7 February 1923 \u2013 11 July 2011), styled The Hon. George Lascelles before 1929 and Viscount Lascelles between 1929 and 1947, was the elder son of the 6th Earl of Harewood and Princess Mary, Princess Royal, the only daughter of King George V and Queen Mary. Lord Harewood was the eldest nephew of King George VI and was a first cousin of Queen Elizabeth II. He succeeded to his father's earldom on 24 May 1947."@en,
        "George Henry Hubert Lascelles, n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1923 \u00e0 Londres, mort le 11 juillet 2011 dans sa maison de Harewood House, \u00e0 Leeds (Yorkshire de l'Ouest) en Grande-Bretagne, 7e comte de Harewood, est un membre de la famille royale britannique. Il est mondialement connu pour sa vaste \u00e9rudition musicale et sa contribution \u00e0 la connaissance de l'op\u00e9ra."@fr,
        "Jorge Henrique Huberto Lascelles, 7.\u00ba Conde de Harewood (George Henry Humbert Lascelles) KBE (7 de fevereiro de 1923-11 de julho de 2011) foi o filho mais velho de Henrique Lascelles, 6.\u00ba Conde de Harewood (1882-1947) e de Maria, Princesa Real (1897-1965), a \u00fanica filha do Rei Jorge V do Reino Unido e da rainha Maria de Teck. Um primo-irm\u00e3o da rainha Isabel II do Reino Unido, ele sucedeu seu pai como Conde de Harewood em 24 de maio de 1947. George Lascelles foi a \u00fanica pessoa que serviu como Counsellor of State sem ter um t\u00edtulo real, ocupando tal cargo de 1945 at\u00e9 1951 e de 1952 at\u00e9 1956."@pt,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0425\u044c\u044e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041b\u0430\u0441\u0435\u043b\u043b\u0441, 7-\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0444 \u0425\u044d\u0440\u0432\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Henry Hubert Lascelles, 7th Earl of Harewood; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1923\u201411 \u0438\u044e\u043b\u044f 2011) \u2014 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0441\u044b\u043d 6-\u0433\u043e \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0425\u044d\u0440\u0432\u0443\u0434\u0430 (1882\u20141947) \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438, \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 V \u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438. \u0423 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442, \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u043f\u043e\u0447\u0442\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434 \u041b\u0430\u0441\u0435\u043b\u043b\u0441. \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0425\u044d\u0440\u0432\u0443\u0434 \u0431\u044b\u043b \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u043c \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 VI \u0438 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b II. \u0414\u043e 1929 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u043f\u043e\u0447\u0442\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041b\u0430\u0441\u0435\u043b\u043b\u0441, \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1929 \u0438 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u2014 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0442 \u041b\u0430\u0441\u0435\u043b\u043b\u0441, 23 \u043c\u0430\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443\u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0425\u044d\u0440\u0432\u0443\u0434."@ru;
    owl:sameAs viaf:39378335;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Lascelles,_7th_Earl_of_Harewood>,
        <http://viaf.org/viaf/39378335>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Lascelles,_7th_Earl_of_Harewood>.
doremus_artist:674602ee-9a4a-3422-928e-c64927b7abf3
    dbp:birthPlace dbr:Smara;
    dbp:deathPlace dbr:Algeria;
    rdfs:comment
        "Cantava nella lingua Hassania, una derivazione linguistica araba tipica della sua terra."@it,
        "Mariem Hassan (Arabic: \u0645\u0631\u064a\u0645 \u062d\u0633\u0646\u200e\u200e\u200e; 31 May 1958 \u2013 22 August 2015) was a Sahrawi singer and lyricist from Western Sahara. She usually sang in Hassaniyya, an Arabic dialect spoken mostly in Western Sahara and Mauritania, and occasionally in Spanish. Her use of the Spanish language was related to the former status of Western Sahara as a Spanish colony."@en,
        "Mariem Hassan (Esmara, Sahara Espa\u00f1ol, 1958-Tinduf, Argelia, 22 de agosto de 2015) fue una enfermera, compositora y cantante de m\u00fasica haul, de origen saharaui."@es,
        "Mariem Hassan (arabe : \u0645\u0631\u064a\u0645 \u0645\u0646\u062a \u0627\u0644\u062d\u0633\u0640\u0627\u0646) est une chanteuse et paroli\u00e8re sahraouie n\u00e9e en 1958 \u00e0 Oued Tazua pr\u00e8s de Smara et morte le 22 ao\u00fbt 2015 dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s sahraouis de Tindouf (Alg\u00e9rie)."@fr,
        "Mariem Hassan (arabisch \u0645\u0631\u064a\u0645 \u062d\u0633\u0646\u200e; * 31. Mai 1958 bei Smara, West-Sahara; \u2020 22. August 2015 bei Tind\u016bf, Algerien) war eine sahrauische S\u00e4ngerin und Dichterin aus der West-Sahara. Sie sang in Hassania, einem arabischen Dialekt der West-Sahara und Mauretanien, und manchmal in Spanisch. Die spanische Sprache geht auf den fr\u00fcheren Status der West Sahara als spanische Kolonie zur\u00fcck."@de,
        "\u0645\u0631\u064a\u0645 \u0645\u0646\u062a \u0627\u0644\u062d\u0633\u0627\u0646 ( \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 15 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1958\u0645\u060c \u0648\u0627\u062f \u062a\u0632\u0648\u0629\u060c \u0627\u0644\u0635\u062d\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629\u2013 22 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2015) \u0645\u064f\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0635\u062d\u0631\u0627\u0648\u064a\u0629 \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u062a\u063a\u0646\u064a \u0628\u0627\u0644\u0644\u0647\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u064a\u063a\u0644\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u0642\u0636\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0631\u0627\u0621."@ar;
    owl:sameAs viaf:29365879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariem_Hassan>,
        <http://viaf.org/viaf/29365879>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mariem_Hassan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariem_Hassan.
doremus_artist:67f16330-5cfb-3e3c-b95e-17bdd3ecf6e1
owl:sameAs viaf:239869985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/239869985>.
doremus_artist:689404fa-466e-339d-87ae-4824a7d2c28b
owl:sameAs viaf:80012305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80012305>.
doremus_artist:6c7021be-5657-3ff4-8a11-68c298403702
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lodi,_Lombardy>;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Franchini ou Franchino Gaffurio, (ou encore Franchinus Gaffurius) (n\u00e9 \u00e0 Lodi, 14 janvier 1451 \u2013 mort \u00e0 Milan en 1522), n\u00e9 dans une ancienne famille noble de Padoue, est un compositeur et th\u00e9oricien italien de la musique. L' Associazione Musicale Franchino Gaffurio de Lodi, fond\u00e9e en 1917 lui est d\u00e9di\u00e9e. Elle a comme objet \u00ab... la diffusion et l'int\u00e9r\u00eat pour la Musique et pour la Danse... \u00bb (de l'Art. 1 de son Statut)."@fr,
        "Franchinus Gaffurius (Franchino Gaffori, Gaffurio, Gafori; * 14. Januar 1451 in Lodi; \u2020 25. Juni 1522 in Mailand) war ein italienischer Kapellmeister, Komponist und Musiktheoretiker der Renaissance. Er wurde im Benediktinerkloster seiner Heimatstadt zum Theologen und Musiker ausgebildet und wirkte nach der Priesterweihe zun\u00e4chst am Hof der Gonzaga in Padua. Zwischen 1477 und 1488 war er in Genua und Neapel t\u00e4tig, kehrte dann aber in seine Geburtsstadt zur\u00fcck. 1484 wurde er zum Kapellmeister an den Dom zu Mailand berufen und erlangte dort hohes Ansehen. Diese Stelle hatte er bis zu seinem Ableben inne."@de,
        "Franchinus Gaffurius (Franchino Gaffurio) (14 de enero de 1451 \u2013 25 de junio de 1522) fue un te\u00f3rico de la m\u00fasica y compositor italiano del Renacimiento. Fue contempor\u00e1neo casi exacto de Josquin Des Pres y Leonardo da Vinci, ambos amigos personales de \u00e9l. Fue uno de los m\u00e1s famosos m\u00fasicos en Italia a finales del siglo XV y principios del XVI."@es,
        "Franchinus Gaffurius (Franchino Gaffurio; 14 January 1451 \u2013 25 June 1522) was an Italian music theorist and composer of the Renaissance. He was an almost exact contemporary of Josquin des Prez and Leonardo da Vinci, both of whom were his personal friends. He was one of the most famous musicians in Italy in the late 15th and early 16th centuries."@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0438\u043d\u043e \u0413\u0430\u0444\u0443\u0301\u0440\u0438, \u0438\u043b\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0438\u043d \u0413\u0430\u0444\u0443\u0301\u0440\u0438\u0439 (Franchinus Gaffurius/Gafurius, Franchino Gaffurio/Gafori etc.) (14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1451, \u041b\u043e\u0434\u0438 \u2014 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1522, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0422\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044b \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442 \u0413\u0430\u0444\u0443\u0440\u0438 \u00ab\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430\u00bb, \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430\u0445. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 18 \u043c\u0435\u0441\u0441, 11 \u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0442\u043e\u0432, \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u043e\u0432 \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:71536697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franchinus_Gaffurius>,
        <http://viaf.org/viaf/71536697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c671ad0-228b-4d86-bea3-b764f55506ef>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lodi-Ass-Musicale-Gaffurio-Targa.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franchinus_Gaffurius.
doremus_artist:6c9da1bf-1df1-3f78-98c3-b3f9eacb0cb8
    dbp:birthPlace dbr:Mont-Saint-Aignan;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Eloy (* 15. Juni 1938 in Mont-Saint-Aignan, Kanton Mont-Saint-Aignan, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Komponist instrumentaler, vokaler und elektroakustischer Musik. In seinem Werk realisiert Eloy eine der signifikantesten Synthesen der Musik des 20. Jahrhunderts - zwischen elektronischer und instrumentaler Musik, zwischen europ\u00e4ischer und au\u00dfereurop\u00e4ischer Musik. Obwohl er eine solide klassische Musikausbildung erhalten hat, ist Eloy seit seiner Jugendzeit ein Verehrer und ein Connoisseur au\u00dfereurop\u00e4ischer Musiktraditionen. Auch wenn er niemals die Komplexit\u00e4t des abendl\u00e4ndischen Musikdenkens verstie\u00df, bestimmt die Erfahrung mit au\u00dfereurop\u00e4ischen Musiken in entscheidender Weise seine k\u00fcnstlerische Inspiration."@de,
        "Jean-Claude \u00c9loy (born 15 June 1938) is a French composer of instrumental, vocal and electroacoustic music."@en,
        "Jean-Claude \u00c9loy, n\u00e9 le 15 juin 1938 \u00e0 Mont-Saint-Aignan (Seine-Maritime), est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Nella sua opera compie una delle sintesi pi\u00f9 significative della musica del ventesimo secolo: tra musica acustica ed elettroacustica, tra tradizioni occidentali e non occidentali.Pur ricevendo una solida istruzione classica, sin dalla giovinezza Eloy \u00e8 un cultore di musiche non europee. Sebbene egli non abbia mai rigettato la complessit\u00e0 costruttiva del pensiero musicale occidentale, l'esperienza delle musiche non europee determina in maniera decisiva la sua ispirazione artistica."@it,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30a8\u30ed\u30ef(Jean-Claude \u00c9loy)\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u30fb\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:195986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_\u00c9loy>,
        <http://viaf.org/viaf/195986>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Claude_Éloy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Éloy.
doremus_artist:6ca08f22-9f5a-3e7e-9399-b1b35e4d3a11
    rdfs:comment
        "Jeff Tyzik (born Jeff Tkazyik, August 1, 1951) is an American conductor, arranger, and trumpeter from Rochester, New York, working primarily with orchestral and jazz styles. As a conductor, Tyzik is well regarded for his innovative yet accessible programming. He's noted for teaching the RPO how to swing, and for his easy rapport with audiences."@en,
        "Jeff Tyzik (eigenlijk: Jeff Tkazyik) (Hyde Park, 1952) is een Amerikaans componist, dirigent, arrangeur en trompettist."@nl;
    owl:sameAs viaf:46973509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeff_Tyzik>,
        <http://viaf.org/viaf/46973509>,
        <https://musicbrainz.org/artist/099eeb0d-c771-4bf1-b750-3f2b222cdf3e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeff_Tyzik.
doremus_artist:6caffbf7-77bb-3884-a107-1c854b7d5bcb
owl:sameAs viaf:17461144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17461144>.
doremus_artist:6cdf9636-4ee6-3ebe-8676-e21875749e6a
    rdfs:comment
        "Jehan Revert, n\u00e9 en 1920 \u00e0 Raincy (Seine-et-Oise), est un pr\u00eatre sulpicien et musicien fran\u00e7ais, ma\u00eetre de chapelle \u00e9m\u00e9rite de la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:39572288;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jehan_Revert>,
        <http://viaf.org/viaf/39572288>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jehan_Revert.
doremus_artist:6e8212f6-e078-3135-8edc-4ab6cc2b188a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Antoine Geoffroy-Dechaume (7 October 1905, Paris \u2013 15 April 2000) was a French musicologist, organist and harpsichordist. As a musicologist he was considered "the leading French pioneer in the field of early music, both in the way it should be performed and in respect for the original scores of 16th, 17th and 18th century composers." His research and writings, especially his book The Secrets of Early Music, or the search for its interpretation (1964), is credited as the catalyst for the revived interest in French baroque music by the classical music world during the 1970s. He was named a Chevalier of the L\u00e9gion d'honneur by the government of France."""@en,
        "Antoine Geoffroy-Dechaume (Paris, 7 octobre 1905 - 15 avril 2000 ) est un musicologue, claveciniste, organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22261606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Geoffroy-Dechaume>,
        <http://viaf.org/viaf/22261606>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Geoffroy-Dechaume.
doremus_artist:6ebb2b1c-ca62-3ba5-ae4c-abe830d5724e
    owl:sameAs viaf:64317268;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64317268>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca895468-738d-45e1-8516-1387e6b45fc0>.
doremus_artist:6f421902-2b79-38a1-baed-2a15aa1fb51e
owl:sameAs viaf:102395126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102395126>.
doremus_artist:6f4ce1b0-c14c-3bd8-8244-99b98497f65a
    dbp:birthPlace dbr:Boussu;
    rdfs:comment
        "Fernand Ansseau (March 6, 1890 in Boussu-Bois - May 1, 1972 in Brussels) was a Belgian tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:74036627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernand_Ansseau>,
        <http://viaf.org/viaf/74036627>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernand_Ansseau.
doremus_artist:6fe151b2-5060-33fd-8762-d6bc6cf7a9e5
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Adam Bryce Cooper (Tooting, Londres, 22 de julio de 1971), es un actor y bailar\u00edn ingl\u00e9s. Es un buen bailar\u00edn ingl\u00e9s, joven y muy popular (aunque ya era famoso antes) porque aparece en la \u00faltima escena de la pel\u00edcula Billy Elliot: es Billy de mayor, cuando entra en el escenario en El Lago de los Cisnes, un montaje alternativo donde se ven en escena solo a bailarines. Despu\u00e9s de completar su educaci\u00f3n secundaria a la edad de 16 a\u00f1os, fue aceptado en la Escuela Real de Ballet nivel superior, siendo uno de sus bailarines principales y donde llega a ser director del Royal Ballet."@es,
        "Adam Cooper (* 22. Juli 1971 in London) ist ein englischer Film- und Theaterschauspieler, Choreograf, T\u00e4nzer und Theaterregisseur, der au\u00dferhalb des Balletts durch seine Verk\u00f6rperung des erwachsenen Billy im Film Billy Elliot \u2013 I Will Dance (2000) bekannt wurde."@de,
        "Adam Cooper (born 22 July 1971) is an English actor, choreographer, dancer and theatre director. He currently works as both a performer and choreographer in musical theatre, and has choreographed and/or starred in award-winning shows such as On Your Toes, Singin' in the Rain and Grand Hotel. He began his professional career as a dancer of classical ballet and contemporary ballet and is a former Principal of the Royal Ballet, a major international ballet company based in London. He became internationally recognized for creating the lead role of Swan/Stranger in Matthew Bourne's contemporary dance production of the ballet Swan Lake, a role that was briefly featured in the 2000 film Billy Elliot."@en,
        "Adam Cooper (ur. 22 lipca 1971 roku w Tooting w Londynie) \u2013 brytyjski aktor, choreograf, tancerz i dyrektor teatralny. Pracuje w musicalu. Mia\u0142 sw\u00f3j udzia\u0142 w takich pokazach jak On Your Toes, Deszczowa piosenka i Grand Hotel. Rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 karier\u0119 jako tancerz w balecie klasycznym i w balecie wsp\u00f3\u0142czesnym. Stworzy\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 w produkcji ta\u0144ca wsp\u00f3\u0142czesnego w Jeziorze \u0141ab\u0119dzim."@pl,
        "Adam Cooper, n\u00e9 le 22 juillet 1971 \u00e0 Tooting (Londres), est un danseur britannique. Il commence la danse \u00e0 l'\u00e2ge de 5 ans et le ballet \u00e0 7 ans \u00e0 la Jean Winkler School of Dance de Tooting. Il remporte de nombreux prix pendant sa carri\u00e8re."@fr,
        "\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\uff08Adam Cooper\u30011971\u5e747\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120576509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adam_Cooper_(dancer)>,
        <http://viaf.org/viaf/120576509>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Cooper_(dancer)>.
doremus_artist:70542658-453a-33fa-a0e2-802af3d80a7e
    dbp:birthPlace dbr:Rauland;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Aslaug Vaa (* 25. August 1889 in Rauland, Kommune Vinje in Telemark; \u2020 28. November 1965 in Oslo) war eine norwegische Lyrikerin und Dramatikerin. Sie war Schwester des Bildhauers und Malers Dyre Vaa, verheiratet mit dem Psychologen und Philologen Ola Raknes sowie Mutter der Bildhauerin Anne Raknes und der Lyrikerin Magli Elster, ferner Gro\u00dfmutter des Sozialwissenschaftlers und Philosophen Jon Elster. Au\u00dferdem war sie eine Cousine zweiten Grades von Eivind Groven und Tarjei Vesaas."@de,
        "Aslaug Vaa (August 25, 1889 \u2013 November 28, 1965) was a Norwegian poet and playwright."@en,
        "Aslaug Vaa (Rauland, 25 augustus 1889 - Oslo, 28 november 1965) was een Noorse dichter en toneelschrijfster."@nl,
        "Aslaug Vaa (Telemark, 25 de agosto de 1889 - Oslo, 28 de noviembre de 1965) fue una escritora y dramaturga noruega. Una de sus primeras publicaciones fue el poemario Nord i leite en 1934, siendo catalogada como una de las principales poetisas de Noruega entre guerras."@es,
        "Aslaug Vaa (ur. 25 sierpnia 1889, zm. 28 listopada 1965) \u2013 poetka i dramatopisarka norweska.Urodzi\u0142a si\u0119 w Nystog w regionie Telemark. Studiowa\u0142a literatur\u0119 francusk\u0105, histori\u0119 sztuki i teatru na uniwersytetach w Pary\u017cu i w Berlinie. Po uko\u0144czeniu studi\u00f3w pracowa\u0142a (ju\u017c w Norwegii) jako nauczycielka i dziennikarka. Jej m\u0119\u017cem by\u0142 pisarz i psycholog Ola Raknes. Aslaug Vaa nale\u017ca\u0142a do norweskiego zwi\u0105zku pisarzy, lecz wyst\u0105pi\u0142a z niego w 1952 r. w prote\u015bcie przeciwko polityce swojego kraju wobec spo\u0142eczno\u015bci Saam\u00f3w."@pl;
    owl:sameAs viaf:71427788;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aslaug_Vaa>,
        <http://viaf.org/viaf/71427788>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrett_av_Aslaug_Vaa_(utsnitt_av_større_ark)_(15252253971).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aslaug_Vaa.
doremus_artist:70cfc436-3c71-30c9-a134-1066936e3fd0
owl:sameAs viaf:19865925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19865925>.
doremus_artist:715e9d21-d3e1-3836-ba2c-19cc9ff066b8
    owl:sameAs viaf:7480778;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7480778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Gherardini.
doremus_artist:71ea05ab-5f76-3ae5-9a20-1c53b34b19f2
    dbp:birthPlace dbr:Radstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Paul Hofhaimer (* 25. Januar 1459 zu Radstadt (Salzburger Land); \u2020 1537 in Salzburg) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Organist."@de,
        "Paul Hofhaimer (January 25, 1459 \u2013 1537) was an Austrian organist and composer. He was particularly gifted at improvisation, and was regarded as the finest organist of his age by many writers, including Vadian and Paracelsus; in addition he was one of only two German-speaking composers of the time (Heinrich Isaac was the other) who had a reputation in Europe outside of German-speaking countries. He is grouped among the composers known as the Colorists."@en,
        "Paul Hofhaimer (n\u00e9 \u00e0 Radstadt, pr\u00e8s de Salzbourg, le 25 janvier 1459 - mort \u00e0 Salzbourg en 1537) est un compositeur et organiste autrichien. Il fut en son temps, avec Heinrich Isaac, un des rares compositeurs de langue allemande \u00e0 avoir une r\u00e9putation hors des pays germaniques."@fr,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0425\u043e\u0444\u0445\u0430\u0439\u043c\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Paul Hofhaimer; 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1459, \u0420\u0430\u0434\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 1537, \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u043c \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0412\u0430\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u041f\u0430\u0440\u0430\u0446\u0435\u043b\u044c\u0441\u0430; \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0448\u044c \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 (\u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0431\u044b\u043b \u0425\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a \u0418\u0437\u0430\u043a), \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d. \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b (\u0430\u043d\u0433\u043b.)."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30db\u30fc\u30d5\u30cf\u30a4\u30de\u30fc\uff08Paul Hofhaimer, 1459\u5e741\u670825\u65e5 \u2013 1537\u5e74\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u6642\u4ee3\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306e\u80fd\u529b\u306b\u6075\u307e\u308c\u3001\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30c3\u30c8\u3084\u30d1\u30e9\u30b1\u30eb\u30b9\u30b9\u3089\u591a\u304f\u306e\u5b66\u8b58\u8005\u304b\u3089\u3001\u300c\u5f53\u4ee3\u6700\u9ad8\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u3057\u304b\u3082\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u306e\u51fa\u8eab\u8005\u3068\u3057\u3066\u305f\u30601\u4eba\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5168\u571f\u3067\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Hofhaimer>,
        <http://viaf.org/viaf/76500336>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Hofhaimer_on_a_wagon_with_positive_organ052.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Hofhaimer.
doremus_artist:73ce7bfe-a2d3-3b4e-a912-149b41d9712b
    owl:sameAs viaf:66655017;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66655017>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d89901fa-68c5-47cd-b783-5d96d4db41d6>.
doremus_artist:742a6da5-d261-3c1d-8f2e-598857f91eb4
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Henri Betti, born Ange Betti (24 July 1917 \u2013 7 July 2005), was a French composer and a pianist. Pianist and composer of Maurice Chevalier from 1940 to 1945, Henri Betti is best known for composing the music of the songs C'est si bon (lyrics by Andr\u00e9 Hornez), Mais qu\u2019est-ce que j\u2019ai ? (lyrics by \u00c9dith Piaf) and Ma\u00eetre Pierre (lyrics by Jacques Plante)."@en,
        "Henri Betti, de son vrai nom Ange Betti, est un compositeur et un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 juillet 1917 \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes) et mort le 7 juillet 2005 \u00e0 Courbevoie (Hauts-de-Seine). Compositeur et pianiste-accompagnateur de Maurice Chevalier de 1940 \u00e0 1945, Henri Betti est surtout connu pour avoir compos\u00e9 la musique des chansons C\u2019est si bon (paroles d\u2019Andr\u00e9 Hornez), Mais qu\u2019est-ce que j\u2019ai ? (paroles d'\u00c9dith Piaf) et Ma\u00eetre Pierre (paroles de Jacques Plante)."@fr;
    owl:sameAs viaf:27144261;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Betti>,
        <http://viaf.org/viaf/27144261>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9270194f-7e61-407f-beeb-b600b208ff4a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HenriBettiSignature.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Betti.
doremus_artist:74820adc-7792-3e20-a1c2-9ecc7e68e40e
owl:sameAs viaf:22407787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22407787>.
doremus_artist:74eb6222-9d20-3cc7-a913-d4ff723af420
    rdfs:comment
        "Herv\u00e9 Basl\u00e9 (n\u00e9 en 1938 \u00e0 Saint-Coulomb dans la r\u00e9gion de Saint-Malo) est un r\u00e9alisateur, auteur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:17417075;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Herv\u00e9_Basl\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/17417075>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hervé_Baslé.
doremus_artist:75673d94-24ca-3033-a276-7f7f6a8967ab
owl:sameAs viaf:237919704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/237919704>.
doremus_artist:77f6f787-365c-320f-a506-22d09e1f52d7
owl:sameAs viaf:80399189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80399189>.
doremus_artist:7825fe85-11c3-3876-9ebe-647df8a3bfb7
    rdfs:comment
        "Jes\u00fas Rueda Azcuaga (born in Madrid, 30 May 1961) is a Spanish composer. He won the 2004 National Prize for the global quality of his music, with special recognition to his recently premiered symphonic and chamber compositions, such as his Symphony No. 2 and his String Quartet No. 3. His Symphony No. 3, Viaje imaginario (dedicated to his teacher Francisco Guerrero following his untimely death) and a selection of his piano music, including his two sonatas, were subsequently published by Naxos Records."@en;
    owl:sameAs viaf:63262010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jes\u00fas_Rueda_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/63262010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35a5e4e4-87d0-4e98-aaaf-b8650a5e2a51>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jesús_Rueda_(composer)>.
doremus_artist:7898698b-ef31-3931-8b0a-628fa851caf1
owl:sameAs viaf:59336958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59336958>.
doremus_artist:794690fc-c702-307b-a486-907a8e783063
    rdfs:comment
        "Christopher O'Riley es un pianista cl\u00e1sico estadounidense y presentador de radio, conocido tambi\u00e9n por sus versiones para piano de temas de m\u00fasica alternativa. O\u2019Riley naci\u00f3 Chicago, (Illinois) y creci\u00f3 en Evanston, (Illinois). Estudi\u00f3 en el Conservatorio de Nueva Inglaterra (New England Conservatory of Music), en Boston. Ha recibido numerosos premios en los cert\u00e1menes de Montreal, Busoni, Van Cliburn, y Leeds, as\u00ed como la beca Avery Fisher Grant. O\u00b4Riley ha grabado adem\u00e1s obras de m\u00fasica cl\u00e1sica europea."@es,
        "Christopher O'Riley is an American classical pianist and public radio show host. He is the host of the weekly National Public Radio program From the Top. O'Riley is also known for his piano arrangements of songs by alternative artists."@en;
    owl:sameAs viaf:85136245;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_O'Riley>,
        <http://viaf.org/viaf/85136245>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f95d6809-5479-4981-91e9-d122f38950b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Christopher_O'Riley>.
doremus_artist:7a40130b-fb57-35e6-af4d-7d2573b03177
    owl:sameAs viaf:62003086;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62003086>,
        <https://musicbrainz.org/artist/932b0a14-d8f6-4242-8df2-5c342b59a8d9>.
doremus_artist:7a77f907-f741-30e8-b9f5-07381fcf4465
    dbp:birthPlace dbr:Stockport;
    rdfs:comment
        "Alexander Baillie (* 6. Januar 1956 in Gro\u00dfbritannien) ist ein britischer Cellist."@de,
        "Alexander Baillie (born 6 January 1956) is an English cellist, recognised internationally as one of the finest of his generation. He is currently professor of cello at the Bremen Hochschule and at Birmingham Conservatoire, as well as at various summer schools in the UK and Europe. He is one of the main cello professors at the Cadenza Summer School, and also runs an annual cello summer course in Bryanston."@en;
    owl:sameAs viaf:27251045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Baillie>,
        <http://viaf.org/viaf/27251045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Baillie.
doremus_artist:7ab9b121-8904-35ac-b4bb-8fe45f07189d
owl:sameAs viaf:51875681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51875681>.
doremus_artist:7abce4aa-fc47-3e9d-af2c-278ff80dae5f
owl:sameAs viaf:12516006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516006>.
doremus_artist:7ac9588f-0aeb-3e5e-b784-a4a002902c0d
    dbp:birthPlace re:Fumel;
    rdfs:comment
        "Michel Macias est un accord\u00e9oniste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 juillet 1960 \u00e0 Fumel en Lot-et-Garonne."@fr;
    owl:sameAs viaf:14983779;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Macias>,
        <http://viaf.org/viaf/14983779>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_macias.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Macias.
doremus_artist:7acc7581-db2a-388a-82eb-318211f211f9
owl:sameAs viaf:74063299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74063299>.
doremus_artist:7bc2c06c-4887-3841-b6e9-8f57d4c3e782
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Texarkana,_Arkansas>;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Conlon Nancarrow (October 27, 1912 \u2013 August 10, 1997) was an American-born composer who lived and worked in Mexico for most of his life. He became a Mexican citizen in 1956. Nancarrow is best remembered for his studies for player piano, being one of the first composers to use auto-playing musical instruments, realising their potential to play far beyond human performance ability. He lived most of his life in relative isolation, and did not become widely known until the 1980s."@en,
        "Conlon Nancarrow (Texarkana, 27 de outubro de 1912 - Cidade do M\u00e9xico, 10 de Agosto de 1997) foi um compositor. Nancarrow \u00e9 quase exclusivamente lembrado pelas pe\u00e7as que escreveu para pianola. Ele foi um dos primeiros a usar instrumentos mec\u00e2nicos como m\u00e1quinas, muito al\u00e9m de uma representa\u00e7\u00e3o da interpreta\u00e7\u00e3o humana. Ele viveu a maioria da sua vida em introspec\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se tornando famoso at\u00e9 a d\u00e9cada de 80. Hoje, ele \u00e9 lembrado como um dos mais originais e incomuns compositores do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Conlon Nancarrow (ur. 27 pa\u017adziernika 1912 Texarkana, Arkansas, zm. 10 sierpnia 1997 w mie\u015bcie Meksyk) \u2013 ameryka\u0144sko-meksyka\u0144ski kompozytor, znany przede wszystkim z utwor\u00f3w na pianol\u0119."@pl,
        "Conlon Nancarrow est un compositeur am\u00e9ricain, naturalis\u00e9 mexicain, n\u00e9 \u00e0 Texarkana le 27 octobre 1912 et mort \u00e0 Mexico le 10 ao\u00fbt 1997. Le travail de composition de Conlon Nancarrow est consacr\u00e9 \u00e0 l'exploration m\u00e9thodique de ph\u00e9nom\u00e8nes rythmiques tr\u00e8s complexes (polyrythmie, polytemporalit\u00e9, canon de proportion, etc.), appliqu\u00e9s presque exclusivement au piano m\u00e9canique (le seul instrument capable, dans le Mexique des ann\u00e9es 1940, d\u2019ex\u00e9cuter ses \u0153uvres)."@fr,
        "Ha vissuto e lavorato in Messico per gran parte della sua vita, e nel 1955 ne ha preso la cittadinanza. Nancarrow \u00e8 famoso per i pezzi scritti per Player Piano. \u00c8 stato uno dei primi compositori ad usare strumenti musicali come automi meccanici, scrivendo lavori ben oltre le capacit\u00e0 umane. Ha vissuto gran parte della sua vita in un relativo isolamento, rimanendo praticamente sconosciuto fino al 1980."@it,
        "Samuel Conlon Nancarrow (* 27. Oktober 1912 in Texarkana, Arkansas, Vereinigte Staaten; \u2020 10. August 1997 in Mexiko-Stadt) war ein mexikanischer Komponist US-amerikanischer Herkunft. Nancarrow wurde bekannt mit seinen 51 Studien (studies) f\u00fcr Player-Piano. Der Komponist stanzte seine Kompositionen f\u00fcr elektro-mechanische Selbstspielklaviere direkt in die Notenrollen der Klaviere. Die starken und breiten Papierstreifen, mit denen Nancarrow die Mechanik solcher Klaviere ansteuerte, sind in etwa vergleichbar den bei \u00e4lteren Computern verwendeten Lochstreifen oder -karten. So konnte Nancarrow in Hinsicht auf Tempo, Rhythmus und Metrum neuartige musikalische Strukturen realisieren, die \u00fcber die manuelle Spielf\u00e4higkeit von Pianisten weit hinausgehen."@de,
        "Samuel Conlon Nancarrow (Texarkana (Arkansas), 27 oktober 1912 - Mexico-Stad, 10 augustus 1997), was een Amerikaanse componist die genaturaliseerd was tot Mexicaans staatsburger. Hij is vooral bekend door zijn composities voor de Player Piano (mechanische reproductiepiano)."@nl,
        """Samuel Conlon Nancarrow fue un compositor mexicano de origen estadounidense reconocido por su monumental obra para piano mec\u00e1nico.Naci\u00f3 en Texarkana (Arkansas) el 27 de octubre de 1912 y falleci\u00f3 en M\u00e9xico, D. F. el 10 de agosto de 1997.Se naturaliz\u00f3 mexicano en 1955. Su obra despliega recursos constructivos, formales y creativos que lo sit\u00faan entre los compositores m\u00e1s destacados del siglo XX.En general, sus piezas se caracterizan por el uso de la polifon\u00eda basada en estratos de tempos distintos. Nancarrow fue el primero en aplicar sistem\u00e1ticamente las teor\u00edas del compositor estadounidense Henry Cowell, quien en su libro "New Musical Resources" sugiri\u00f3, en un breve p\u00e1rrafo, la idea de usar un piano mec\u00e1nico para reproducir estructuras r\u00edtmicas s\u00faper-complejas basadas en la idea de que las"""@es,
        "\u041a\u043e\u043d\u043b\u043e\u043d \u041d\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u0440\u043e\u0443, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041d\u0430\u043d\u043a\u044d\u0440\u0440\u043e\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Samuel Conlon Nancarrow, 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1912, \u0422\u0435\u043a\u0441\u0430\u0440\u043a\u0430\u043d\u0430 \u2014 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1997, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30ed\u30f3\u30fb\u30ca\u30f3\u30ab\u30ed\u30a6\uff08Conlon Nancarrow\u30011912\u5e7410\u670827\u65e5 - 1997\u5e748\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u751f\u307e\u308c\u3067\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3078\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u81ea\u52d5\u30d4\u30a2\u30ce\uff08Player Piano\uff09\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u7fa4\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12412858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conlon_Nancarrow>,
        <http://viaf.org/viaf/12412858>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ddccf620-f645-4e6c-872e-b659d823208c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Conlon-nancarrow-1418515548.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Conlon_Nancarrow.
doremus_artist:7c0450d0-964c-361c-b3ce-51f65d7e5051
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Debutta nel West End a diciannove anni con Oklahoma! a cui segue un tour inglese da protagonista in My Fair Lady Nel 1985 si unisce alla Royal Shakespeare Company per interpretare Cosette nel musical Les Mis\u00e9rables con Colm Wilkinson, Roger Allam, Patti LuPone, Frances Ruffelle e Michael Ball. Nel 1987 sostituisce Sarah Brightman come protagonista nel Fantasma dell'Operaa Londra con Michael Crawford e poi nel 1989 a Toronto con Colm Wilkinson. Negli ultimi anni, Rebecca \u00e8 tornata ad interpretare musical: Tutti insieme appassionatamente a Leicester nel 2011 e The Mikado a Londra nel 2015."@it,
        "Rebecca Caine is a Canadian opera and musical theatre performer. She was born in Toronto and studied at the Guildhall School of Music and Drama in London. She is the daughter of Australian statistician Geoffrey Watson and the granddaughter of British constitutional law scholar Sir William Ivor Jennings. Caine currently resides in London."@en;
    owl:sameAs viaf:71601812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rebecca_Caine>,
        <http://viaf.org/viaf/71601812>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rebecca_Caine.
doremus_artist:7d2d4ed8-b861-301a-baef-9f93288183a0
owl:sameAs viaf:10038344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10038344>.
doremus_artist:7f006324-6a63-327c-b402-39d8445a0a48
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Fabio Vacchi (* 19. Februar 1949 in Bologna) ist ein italienischer Komponist. Er schreibt neben Kammer- und Filmmusik vorwiegend Opern."@de,
        "Fabio Vacchi (Bologna, 19 februari 1949) is een Italiaans componist van (moderne) klassieke muziek."@nl,
        "Fabio Vacchi (Bolonia, 19 de febrero de 1949) es un compositor italiano de m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea."@es,
        "Fabio Vacchi (prononcer Vaki) (n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1949 \u00e0 Bologne) est un compositeur italien."@fr,
        """Fabio Vacchi (pronounced "Vahkie") (born 1949 in Bologna), is an Italian composer."""@en,
        "\u0424\u0430\u0431\u0438\u043e \u0412\u0430\u043a\u043a\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Fabio Vacchi; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1949, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:64123640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabio_Vacchi>,
        <http://viaf.org/viaf/64123640>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fvacch1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabio_Vacchi.
doremus_artist:7f4209d5-d4ac-3610-b297-1ba17fe9c386
owl:sameAs viaf:71577654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71577654>.
doremus_artist:809025f5-73bc-323f-ae2c-b0534d9d1fa0
    rdfs:comment
        "Charles Doll\u00e9 (fl. 1735 \u2013 1755) was a French viol player and composer. Very little is known about his life. He was active in Paris and was a sought-after teacher of viol. His music, all of which involves the viol in some way, was influenced by Marin Marais (whose death the composer commemorated in a tombeau) and Italian style, which is most prominent in Doll\u00e9's late works (although they retain the characteristically French ornamentation). Doll\u00e9's music survives in five printed collections (all published in Paris):"@en,
        "Charles Doll\u00e9 (vers 1710-1755) est un compositeur et gambiste fran\u00e7ais du d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:27330937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Doll\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/27330937>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Dollé.
doremus_artist:80d69afe-2571-3e20-ae63-8c22e218237a
    rdfs:comment
        "John James Fryatt (7 July 1927 \u2013 7 January 2011) was an English actor and opera singer best known for his performance in comic character roles. Fryatt began his career with the D'Oyly Carte Opera Company in 1952 in Gilbert and Sullivan roles, then Sadler's Wells Opera in 1959, becoming popular in tenor character roles in Offenbach operettas. His international opera career continued from the 1960s to the 1990s, becoming known in the roles of Don Basilio in The Marriage of Figaro and Sellem in The Rake's Progress, among many others. He also played a role in the West End as Roscoe in the 1987 production of Follies."@en;
    owl:sameAs viaf:1280698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Fryatt>,
        <http://viaf.org/viaf/1280698>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18d0e257-2187-49c8-8497-ac12117a50c8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Fryatt.
doremus_artist:814ae7df-8bd0-375c-83ee-a936769db216
owl:sameAs viaf:87290878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87290878>.
doremus_artist:81c47bdc-f92a-3ec9-89c3-a397c4dd7328
    owl:sameAs viaf:27253259;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27253259>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f577b6dd-fae0-4996-a789-e7ed7764b9a0>.
doremus_artist:81c4f290-e3fe-3e40-86ac-04cea1d12c63
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Dynam-Victor Fumet (4 May 1867 \u2013 2 June 1949) was a French composer and organist."@en,
        "Dynam-Victor Fumet est un compositeur et organiste fran\u00e7ais (Toulouse, 4 mai 1867 - Paris, 2 janvier 1949). \u00ab Connaissez-vous Dynam-Victor Fumet ? Il fut un organiste comme il n\u2019y en a gu\u00e8re dans tout un si\u00e8cle. Disciple de Franck, il avait re\u00e7u d\u2019autre part un don d\u2019improvisation qui confinait au g\u00e9nie. Tout jeune, je l\u2019ai entendu une seule fois \u00e0 l\u2019orgue de Sainte-Anne-de-la-maison-Blanche dont il \u00e9tait le titulaire. Je re\u00e7u ce jour-l\u00e0 une des plus foudroyantes \u00e9motions de ma vie. \u00catre pris, vous savez ce que cela signifie ? Pris, aspir\u00e9 comme par un maelstr\u00f6m, vid\u00e9 de toute substance personnelle, mais travers\u00e9 en retour par un fleuve de feu qui me ravissait en me br\u00fblant. Tous ceux qui ont entendu Fumet ont \u00e9prouv\u00e9 des impressions analogues \u00e0 la mienne. Son nom ne s\u2019est jamais effac\u00e9 de"@fr,
        "\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u306e\u53b3\u683c\u306a\u6642\u8a08\u8077\u4eba\u306b\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5e02\u7acb\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u59cb\u3081\u308b\u3068\u3001\u305f\u3061\u307e\u3061\u9b3c\u624d\u3076\u308a\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u3068\u3053\u308d\u3068\u306a\u308a\u3001\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u3042\u308a\u3068\u3042\u3089\u3086\u308b\u8cde\u91d1\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u306f\u5e02\u3092\u3042\u3052\u3066\u3001\u9752\u5e74\u306b\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u30d1\u30ea\u3067\u5b66\u696d\u3092\u4ed5\u4e0a\u3052\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u3081\u308b\u3068\u3001\u30d5\u30e5\u30e1\u306f\u8857\u306e\u697d\u968a\u304c\u4f34\u594f\u3059\u308b\u4e2d\u3092\u898b\u9001\u3089\u308c\u3064\u3064\u90fd\u306b\u65c5\u7acb\u3063\u305f\u3002 16\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30ae\u30ed\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u5f53\u521d\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u71b1\u3092\u5165\u308c\u3066\u52c9\u5f37\u306b\u6253\u3061\u8fbc\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u3001\u7236\u89aa\u306e\u606f\u8a70\u307e\u308b\u3088\u3046\u306a\u6559\u80b2\u304b\u3089\u3072\u3068\u305f\u3073\u89e3\u653e\u3055\u308c\u308b\u3084\u3001\u9593\u3082\u306a\u304f\u7121\u653f\u5e9c\u4e3b\u7fa9\u8005\u306e\u96c6\u4f1a\u306b\u8db3\u3057\u3052\u304f\u901a\u3044\u3001\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u3084\u30d4\u30e7\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30dd\u30c8\u30ad\u30f3\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b0\u30e9\u30fc\u30f4\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30de\u30e9\u30fc\u30c8\u3068\u9854\u3092\u3064\u306a\u3050\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u308c\u3067\u3082\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306e\u52c9\u5f37\u306f\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u624d\u6c17\u7165\u767a\u306e\u6f14\u594f\u306e\u4ed5\u65b9\u3084\u3001\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u751f\u304d\u65b9\u304b\u3089\u3001\u540c\u7d1a\u751f\u304b\u3089\u300c\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u300d\u3068\u3044\u3046\u6e3e\u540d\u3092\u9802\u6234\u3057\u3066\u3044\u308b\u300219\u6b73\u3067\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u306b\u5fdc\u52df\u3059\u308b\u8cc7\u683c\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30ec\u30a4\u30a8\u306b\u795d\u798f\u3055\u308c\u3001\u30ab\u30df\u30fc\u30e6\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u306b\u306f\u304a\u8ffd\u5f93\u3092\u8a00\u308f\u308c\u305f\u304c\u3001\u9078\u5916\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u653f\u6cbb\u7684\u7406\u7531\u306e\u305f\u3081\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002\u671d\u520a\u304c\u3001\u30d5\u30e5\u30e1\u306b\u7121\u653f\u5e9c\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u50be\u5411\u304c\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u5831\u3058\u308b\u3068\u3001\u53d6\u308a\u8fd4\u3057\u306e\u3064\u304b\u306a\u3044\u5931\u6557\u3068\u306a\u308a\u3001\u6545\u90f7\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u3067\u306f\u919c\u805e\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u5e02\u306f\u3001\u81ea\u7531\u610f\u601d\u306b\u304b\u3076\u308c\u305f\u30d5\u30e5\u30e1\u306e\u5968\u5b66\u91d1\u306e\u6253\u3061\u5207\u308a\u3092\u6c7a\u5b9a\u3057\u3001\u7236\u89aa\u304b\u3089\u306f\u9854\u3082\u898b\u305f\u304f\u306a\u3044\u3068\u8a00\u308f\u308c\u305f\u3002\u305d\u308c\u3067\u3082\u307e\u3060\u97f3\u697d\u9662\u3067\u52c9\u5f37\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u306e\u306f\u3001\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u304c\u81ea\u5206\u306e\u6700\u5e74\u5c11\u306e\u5f1f\u5b50\u306b\u60c5\u3092\u304b\u3051\u3001\u9752\u5e74\u304c\u7d4c\u6e08\u7684\u306b\u82e6\u5883\u306b\u7acb\u305f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u77e5\u308b\u3068\u3001\u81ea\u5206\u304c\u9996\u5e2d\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u8056\u30af\u30ed\u30c6\u30a3\u30eb\u30c9\u6559\u4f1a\u306b\u304b\u3051\u3042\u3063\u3066\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u52a9\u624b\u3068\u3057\u3066\u96c7\u3063\u3066\u3082\u3089\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066\u304f\u308c\u305f\u304b\u3089\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66651741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dynam-Victor_Fumet>,
        <http://viaf.org/viaf/66651741>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dynam-Victor_Fumet.
doremus_artist:81d95f26-3ef9-3d18-8b36-a584894aa247
    rdfs:comment
        "Rudy Hirigoyen, n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1919 \u00e0 Mendionde dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques et mort \u00e0 Lyon le 24 octobre 2000, est un chanteur lyrique basque fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:196477;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rudy_Hirigoyen>,
        <http://viaf.org/viaf/196477>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rudy_Hirigoyen.
doremus_artist:8234ae29-94e6-3f8e-8d32-7e93e79a8bdf
    rdfs:comment
        "John Pringle AM (born 17 October 1938) is a retired Australian operatic baritone. He sang leading and supporting roles with Opera Australia and its predecessors for 41 years (1967\u20132008), and with some overseas companies. He was strongly associated with roles by Mozart, such as Figaro and Count Almaviva in The Marriage of Figaro; the title role and Leporello in Don Giovanni; Guglielmo and Don Alfonso in Cos\u00ec fan tutte; and Papageno in The Magic Flute."@en;
    owl:sameAs viaf:100323082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Pringle_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/100323082>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Pringle_(baritone)>.
doremus_artist:82777c94-f516-3f5a-aa55-3a89b0d1f5aa
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    dbp:deathPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Dilermando Reis (Guaratinguet\u00e1, 22 de Setembro de 1916 \u2013 Rio de Janeiro, 2 de Janeiro de 1977) foi um violonista e compositor do Brasil, considerado por muitos o violonista mais influente do Brasil. Foi professor de m\u00fasica da filha do presidente Juscelino Kubitschek.. Gravou diversos discos com g\u00eaneros variados como choro, valsa, repert\u00f3rio de viol\u00e3o cl\u00e1ssico, entre outros. Trabalhou na R\u00e1dio Clube do Brasil e na R\u00e1dio Nacional do Rio de Janeiro."@pt,
        """Dilermando Reis (Guaratinguet\u00e1, 22 septembre 1916 - Rio de Janeiro, 2 janvier 1977) est un guitariste, compositeur et professeur de musique br\u00e9silien (Choro et valse). 
* Portail de la guitare Portail de la guitare   
* Portail du Br\u00e9sil Portail du Br\u00e9sil   
*"""@fr,
        "Dilermando Reis (born Dilermando dos Santos Reis on September 22, 1916 - January 2, 1977) was a Brazilian musician, composer, guitarist and music teacher. He once had Juscelino Kubitschek's (the former Brazilian president) daughter as a student. Other students included Bola Sete, Nicanor Teixeira, Darcy Vila Verde and many others. He left 23 LPs as a soloist (often with unattributed accomapniment from Meira or, later Dino Sete Cordas) and 7 accompanying singer Francisco Petronio. David Russell has performed his works on guitar. Raphael Rabello recorded an entire CD of his work."@en,
        "Dopo l'infanzia a San Paolo, visse a Rio de Janeiro, dove lavor\u00f2 attivamente per la R\u00e1dio Clube do Brasil e la R\u00e1dio Nacional do Rio de Janeiro, registrando numerosi album. Fu professore di musica del futuro presidente Juscelino Kubitschek."@it;
    owl:sameAs viaf:35851794;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dilermando_Reis>,
        <http://viaf.org/viaf/35851794>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dilermando_Reis.
doremus_artist:82d895de-95fe-35d5-bc3a-0eb851a50e14
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Valeri Abisalovitsj Gergiev (Russisch: \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0435\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432; Ossetisch: \u0413\u0435\u0440\u0433\u0438\u0442\u044b \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u043b\u044b \u0444\u044b\u0440\u0442 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438) (Moskou, 2 mei 1953) is een Russisch dirigent van Noord-Ossetische afkomst."@nl,
        "Valeri Abis\u00e1lovich Gu\u00e9rguiev (osc\u00e9tico: \u0413\u0435\u0440\u0433\u0438\u0442\u044b \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u043b\u044b \u0444\u044b\u0440\u0442 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438; ruso: \u0412\u0430\u043b\u0435\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0435\u0301\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432 Val\u00e9riy Abis\u00e1lovich Gu\u00e9rguiev; 2 de mayo de 1953) es un director de orquesta y director art\u00edstico de \u00f3pera ruso. Es director general del Teatro Mariinski y tambi\u00e9n asociado con la \u00d3pera del Metropolitan, la Orquesta Filarm\u00f3nica de R\u00f3terdam y la Orquesta Sinf\u00f3nica de Londres."@es,
        "Valeri GuerguievFichier:Valery Gergiev David Shankbone 2010.jpg Valeri Guerguiev en 2010 au gala du Time 100 Valeri Abissalovitch Guerguiev (en russe : \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0435\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432 ; en oss\u00e8te : \u0413\u0435\u0440\u0433\u0438\u0442\u044b \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u043b\u044b \u0444\u044b\u0440\u0442 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438, Gergity Abisaly Fyrt Valeri), n\u00e9 le 2 mai 1953 \u00e0 Moscou, est un chef d'orchestre russe d'origine oss\u00e8te. Il est Artiste du peuple de Russie (1996)."@fr,
        "Valery Abisalovich Gergiev (em russo: \u0412\u0430\u043b\u0435\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0435\u0301\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432) (2 de Maio de 1953) \u00e9 um maestro russo e um diretor de companhia de \u00f3pera. Ele tamb\u00e9m e o diretor geral e diretor art\u00edsitco do Teatro Mariinsky, principal maestro da Orquestra Sinf\u00f4nica de Londres e principal maestro do Metropolitan Opera. Gergiev tamb\u00e9m \u00e9 o diretor art\u00edstico do Festival Noites Brancas em S\u00e3o Petesburgo."@pt,
        "Valery Abisalovich Gergiev, PAR (Russian: \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0435\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432; Russian pronunciation: [v\u0250\u02c8l\u02b2er\u02b2\u026aj \u0250b\u02b2\u026a\u02c8sal\u0259v\u02b2\u026at\u0255 \u02c8\u0261\u02b2\u025br\u0261\u02b2\u026a\u026af]; Ossetian: \u0413\u0435\u0440\u0433\u0438\u0442\u044b \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u043b\u044b \u0444\u044b\u0440\u0442 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438, Gergity Abisaly Fyrt Valeri; born 2 May 1953) is a Russian conductor and opera company director. He is general director and artistic director of the Mariinsky Theatre, principal conductor of the London Symphony Orchestra, principal conductor of the Munich Philharmonic and artistic director of the White Nights Festival in St. Petersburg."@en,
        "Waleri Abissalowitsch Gergijew (russisch \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0435\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432, wiss. Transliteration Valerij Abisalovi\u010d Gergiev, ossetisch \u0413\u0435\u0440\u0433\u0438\u0442\u044b \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u043b\u044b \u0444\u044b\u0440\u0442 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438 Gergity Abisaly fyrt Waleri); (* 2. Mai 1953 in Moskau) ist ein russischer Dirigent und Intendant in Sankt Petersburg. Er stammt aus einer Familie aus der damaligen Nordossetischen Sozialistischen Sowjetrepublik, der heutigen Kaukasus-Republik Nordossetien-Alanien. Seit 2015 ist er Chefdirigent der M\u00fcnchner Philharmoniker."@de,
        "Walerij Abisa\u0142owicz Giergijew (ros. \u0412\u0430\u043b\u0435\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0435\u0301\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432, ur. 2 maja 1953 w Moskwie) \u2013 rosyjski dyrygent. Walerij Abisa\u0142owicz Giergijew' studiowa\u0142 dyrygentur\u0119 w konserwatorium w Leningradzie u Iwana Musina. W 1976 roku zosta\u0142 laureatem konkursu Herberta von Karajana (I nagroda). Od 1978 prowadzi spektakle operowe w Leningradzkim Pa\u0144stwowym Akademickim Teatrze Opery i Baletu im. S. M. Kirowa, a w 1988 roku zosta\u0142 jego dyrektorem artystycznym. Pod jego kierownictwem, w 1992 roku plac\u00f3wka wr\u00f3ci\u0142a do przedrewolucyjnej nazwy i zn\u00f3w znana by\u0142a jako Teatr Maryjski w Petersburgu. Wyst\u0119powa\u0142 go\u015bcinnie z zagranicznymi orkiestrami symfonicznymi (Rotterdam, gdzie w 1996 zainicjowa\u0142 festiwal muzyczny) i operowymi (Covent Garden w Londynie, La Scala w Mediolanie, Metropolitan Opera w Nowym Jork"@pl,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0435\u0301\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432 (\u043e\u0441\u0435\u0442. \u0413\u0435\u0440\u0433\u0438\u0442\u0438 \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u043b\u0438 \u0444\u0443\u0440\u0442 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043c\u0430\u044f 1953, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0441 2007 \u043f\u043e 2015 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440. \u0414\u0435\u043a\u0430\u043d \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0441\u0435\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30ec\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30d3\u30b5\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b2\u30eb\u30ae\u30a8\u30d5\uff08\u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0435\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432 \u30f4\u30a1\u30ea\u30a7\u30fc\u30ea\u30a4\u30fb\u30a2\u30d3\u30b5\u30fc\u30e9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ae\u30a7\u30fc\u30eb\u30ae\u30a4\u30a7\u30d5 (Valery Abisalovich Gergiev), 1953\u5e745\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30aa\u30bb\u30c3\u30c8\u4eba\u3002\u30ef\u30ec\u30ea\u30fc\u30fb\u30b2\u30eb\u30ae\u30a8\u30d5\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u74e6\u5217\u91cc\u00b7\u683c\u5409\u8036\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0412\u0430\u043b\u0435\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0435\u0301\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432\uff0c\u5967\u585e\u68af\u8a9e\uff1a\u0413\u0435\u0440\u0433\u0438\u0442\u044b \u0410\u0431\u0438\u0441\u0430\u043b\u044b \u0444\u044b\u0440\u0442 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\uff1b1953\u5e745\u67082\u65e5\uff0d\uff09\u4fc4\u7f57\u65af\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u9a6c\u6797\u65af\u57fa\u5267\u9662\uff08\u57fa\u6d1b\u592b\u5267\u9662\uff09\u827a\u672f\u603b\u76d1\u548c\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u3002\u540c\u65f6\u4ed6\u8fd8\u662f\u9e7f\u7279\u4e39\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\uff0c\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u548c\u4f26\u6566\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u3002 \u683c\u5409\u8036\u592b1953\u5e74\u751f\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\u4e00\u4e2a\u5965\u585e\u68af\u5bb6\u5ead\uff0c\u5728\u9ad8\u52a0\u7d22\u5ea6\u8fc7\u4e86\u5176\u7ae5\u5e74\u3002\u513f\u7ae5\u65f6\u7684\u4ed6\u5e76\u6ca1\u6709\u663e\u9732\u8fc7\u591a\u7684\u97f3\u4e50\u624d\u534e\uff0c\u5230\u4e86\u521d\u4e2d\u624d\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\uff0c\u540e\u6765\u5230\u5217\u5be7\u683c\u52d2\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u5b66\u4e60\u3002 1978\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u57fa\u6d1b\u592b\u5267\u9662\u91cc\u5230\u4e86\u5c24\u91cc\u00b7\u7279\u7c73\u5c14\u5361\u8bfa\u592b\u5e95\u4e0b\u505a\u52a9\u7406\u6307\u6325\u3002\u5728\u90a3\u91cc\u4ed6\u521d\u6b21\u767b\u53f0\uff0c\u6307\u6325\u7684\u662f\u666e\u7f57\u79d1\u83f2\u8036\u592b\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u6218\u4e89\u4e0e\u548c\u5e73\u300b\u3002\u4ed6\u57281981\u5e74\u52301985\u5e74\u95f4\u662f\u4e9a\u7f8e\u5c3c\u4e9a\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u3002 1991\u5e74\uff0c\u683c\u5409\u8036\u592b\u5728\u6155\u5c3c\u9ed1\u6307\u6325\u5df4\u4f10\u5229\u4e9a\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u6f14\u51fa\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u7684\u300a\u9c8d\u91cc\u65af\u00b7\u6208\u675c\u8bfa\u592b\u300b\uff0c\u540c\u5e74\u4ed6\u9996\u6b21\u767b\u53f0\u7f8e\u56fd\uff0c\u6307\u6325\u7684\u662f\u300a\u6218\u4e89\u4e0e\u548c\u5e73\u300b\u3002\u4ece\u6b64\u4ed6\u5c31\u4ee5\u6b64\u4e24\u90e8\u6b4c\u5267\u8d70\u904d\u4e16\u754c\u3002\u683c\u5409\u8036\u592b\u79ef\u6781\u53c2\u52a0\u5404\u79cd\u97f3\u4e50\u8282\uff0c\u4ed6\u4e0e\u9e7f\u7279\u4e39\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u548c\u57fa\u6d1b\u592b\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u5f55\u5236\u4e86\u5f88\u591a\u5531\u7247\u3002\u6700\u8fd1\u4ed6\u5f55\u5236\u7684\u8096\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u4ea4\u54cd\u66f2\u5c31\u52a8\u7528\u5230\u8fd9\u4e24\u652f\u4e50\u961f\u3002 \u4ed6\u65e9\u57281988\u5e74\u5c31\u88ab\u4fc4\u7f57\u65af\u653f\u5e9c\u6307\u6d3e\u6210\u4e3a\u57fa\u6d1b\u592b\u5267\u9662\u7684\u6307\u6325\u548c\u827a\u672f\u6307\u5bfc\u30021995\u5e74\u6210\u4e3a\u9e7f\u7279\u4e39\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff0c1997\u5e74\uff0c\u53c8\u6210\u4e3a\u7ebd\u7ea6\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u5ba2\u5e2d\u6307\u6325\u30022005\u5e74\u4ed6\u88ab\u4efb\u547d\u63a5\u66ff\u79d1\u6797\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\u6210\u4e3a\u4f26\u6566\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u4e0b\u4e00\u4f4d\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39565406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valery_Gergiev>,
        <http://viaf.org/viaf/39565406>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Valery_Gergiev_David_Shankbone_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valery_Gergiev.
doremus_artist:8379ce27-9fde-3677-b964-398b3ce893b6
owl:sameAs viaf:202287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202287>.
doremus_artist:846bf38f-0549-3149-9828-8da98a116dfe
owl:sameAs viaf:47909188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47909188>.
doremus_artist:859cb229-2f79-37ba-a1db-1c58540ae147
    dbp:birthPlace dbr:Seoul;
    rdfs:comment
        "(This is a Korean name; the family name is Chung.) Myung-whun Chung (born 22 January 1953, Seoul) is a South Korean pianist and conductor. A student of Olivier Messiaen, he is particularly known for his interpretations of the French composer's works."@en,
        "Chung Myung-whun (* 22. Januar 1953 in Seoul) ist ein s\u00fcdkoreanischer Dirigent und Pianist."@de,
        "Chung Myung-whun (en cor\u00e9en \uc815\uba85\ud6c8), n\u00e9 le 22 janvier 1953 \u00e0 S\u00e9oul en Cor\u00e9e du Sud est un pianiste et chef d'orchestre qui a \u00e9t\u00e9 de 2000 \u00e0 2015 le directeur musical de l'Orchestre philharmonique de Radio France. Pianiste, il est \u00e9galement connu gr\u00e2ce au Trio Chung, form\u00e9 avec ses s\u0153urs : Chung Kyung-wha, violoniste, et Myung-wha Chung, violoncelliste."@fr,
        "Myung-whun Chung (Seoul, 22 januari 1953) is een Zuid-Koreaans pianist en dirigent. Samen met zijn zusters, violiste Kyung-wha Chung en celliste Myung-wha Chung trad hij op in het Chung Trio. Hij won de tweede prijs in de Internationale Tsjaikovskiwedstrijd in 1974. Chung studeerde orkestdirectie aan het Mannes College of Music en de Juilliard School of Music in New York. Hij studeerde ook piano met Maria Curcio. Chung is nu voornamelijk dirigent. Hij treedt over de hele wereld op met de bekende orkesten."@nl,
        "Myung-whun Chung (nacido el 22 de enero de 1953 en Se\u00fal) es un pianista y director de orquesta surcoreano. En alg\u00fan momento junto con sus hermanas, la violinista Kyung-wha Chung y la violonchelista Myung-wha Chung, tocaron juntos como el Tr\u00edo Chung. Obtuvo de manera conjunta el segundo lugar en el Concurso Internacional Chaikovski de 1974."@es,
        "\u0427\u043e\u043d \u041c\u0451\u043d \u0425\u0443\u043d (\u043a\u043e\u0440. \uc815\uba85\ud6c8?, \u912d\u660e\u52f3?, \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0421\u0428\u0410 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u043d\u0433\u043b. Myung Whun Chung, 22.01.1953, \u0421\u0435\u0443\u043b) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u90d1\u660e\u52cb\uff08\u97d3\u8a9e\uff1a\uc815\uba85\ud6c8\uff0c\u62c9\u4e01\u5316\uff1aChung Myung-whun\uff0c1953\u5e741\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u97e9\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4ed6\u6307\u6325\u8fc7\u4e16\u754c\u4e0a\u5f88\u591a\u8457\u540d\u7684\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff0c\u5982\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3002\u90d1\u660e\u52cb\u5728\u6cd5\u56fd\u548c\u610f\u5927\u5229\u6781\u6709\u58f0\u671b\u3002"@zh,
        "\u912d \u660e\u52f3\uff08\u6b27\u6587\u8868\u8a18\uff1aMyung-Whun Chung, 1953\u5e741\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u97d3\u56fd\u30bd\u30a6\u30eb\u751f\u307e\u308c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u56fd\u7c4d\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30c1\u30e7\u30f3\u30fb\u30ad\u30e7\u30f3\u30d5\u30a1\u3068\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30c1\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30e7\u30f3\u30d5\u30a1\u306f\u5b9f\u59c9\u3002\u304b\u3064\u3066\u306f\u30c1\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30d5\u30f3\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114851816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Myung-whun_Chung>,
        <http://viaf.org/viaf/114851816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70f4cd2e-f8c3-4133-958a-1ff66cb07b33>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Myung-whun_Chung.
doremus_artist:8842cd49-a1f5-3277-81eb-4b48aaae408d
    dbp:birthPlace dbr:Modlin_Fortress;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nikolai Iakovlevitch Miaskovski, em russo \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, (Novogueorguievski, perto de Vars\u00f3via, 8 de abril/20 de abril de 1881 \u2014 Moscou, 8 de agosto de 1950) foi um compositor e pedagogo russo, chefe da escola de Moscou mesmo renegado pelo governo sovi\u00e9tico em 1948. Comp\u00f4s em estilo neo-rom\u00e2ntico 27 sinfonias, treze quartetos, duas cantatas, duas sonatas para violoncelo e piano, dois concertos, m\u00fasica de c\u00e2mara, al\u00e9m de nove sonatas para piano."@pt,
        "Nikolai Jakowlewitsch Mjaskowski (auch: Nikolaj J. Mjaskovskij; russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; * 8.jul./ 20. April 1881greg. in Nowogeorgiewsk bei Warschau; \u2020 8. August 1950 in Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        """Nikolai Yakovlevich Myaskovsky or Miaskovsky or Miaskowsky (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; 20 April [O.S. 8 April] 1881 \u2013 8 August 1950) was a Russian and Soviet composer. He is sometimes referred to as the "Father of the Soviet Symphony". Myaskovsky was awarded the Stalin Prize five times, more than any other composer."""@en,
        "Nikolaj Jakovlevitsj Mjaskovski (Russisch: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (Nowogeoriewsk, 20 april 1881 \u2013 Moskou, 8 augustus 1950) was een Russisch componist."@nl,
        "Nikola\u00ef Iakovlevitch Miaskovski (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) est un compositeur russe et sovi\u00e9tique, n\u00e9 le 20 avril 1881 en Pologne et mort \u00e0 Moscou (Union sovi\u00e9tique) le 9 ao\u00fbt 1950."@fr,
        "Nikol\u00e1i Y\u00e1kovlevich Miaskovski (\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, en ruso; Novogue\u00f3rguiyevsk, Zarato de Polonia, 20 de abril de 1881 \u2014 Mosc\u00fa, 8 de agosto de 1950) fue un compositor ruso que vivi\u00f3 durante el per\u00edodo sovi\u00e9tico."@es,
        "Niko\u0142aj Jakowlewicz Miaskowski, ros. \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (ur. 20 kwietnia 1881 w Twierdzy Modlin, zm. 8 sierpnia 1950 w Moskwie) \u2013 kompozytor rosyjski, tw\u00f3rca 27 symfonii. Ucze\u0144 Reinholda Gliera, Anatolija Liadowa, Niko\u0142aja Rimskiego-Korsakowa. Prowadzi\u0142 klas\u0119 kompozycji w Konserwatorium Moskiewskim. Jego uczniami byli m.in. Aram Chaczaturian oraz Dmitrij Kabalewski. Pochowany na Cmentarzu Nowodziewiczym w Moskwie."@pl,
        "Viene considerato il padre della sinfonia sovietica."@it,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (8 (20) \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1881, \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u2014 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1950, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (1940), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1946), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1941, 1946 \u2014 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b, 1950, 1951 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30e4\u30b3\u30f4\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30df\u30e3\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, Nikolai Yakovlevich Myaskovsky,1881\u5e744\u670820\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\u3067\u306f4\u67088\u65e5\uff09 - 1950\u5e748\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u4ee5\u964d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u304d\u308f\u3081\u3066\u7570\u4f8b\u306e27\u66f2\u3082\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u6700\u8fd1\u307e\u3067\u3042\u307e\u308a\u65e5\u306e\u76ee\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u306f\u7121\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u518d\u8a55\u4fa1\u304c\u9032\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u96c5\u79d1\u592b\u5217\u7ef4\u5947\u00b7\u7c73\u4e9a\u65af\u79d1\u592b\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1881\u5e744\u670820\u65e5\uff0d1950\u5e748\u67088\u65e5\uff09)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af-\u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u4ed6\u6700\u70ba\u4eba\u6240\u8a8d\u8b58\u7684\u662f\u4e00\u751f\u5275\u4f5c\u4e8627\u9996\u4ea4\u97ff\u66f2\uff0c\u4f54\u517687\u9996\u5df2\u7de8\u865f\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\u7684\u5dee\u4e0d\u591a\u4e09\u5206\u4e4b\u4e00\u7522\u91cf\u3002\u56e0\u6b64\u5f8c\u4eba\u4ea6\u7a31\u4ed6\u70ba\u300c\u8607\u806f\u4ea4\u97ff\u66f2\u4e4b\u7236\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24702931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Myaskovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/24702931>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nikolai_Myaskovsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Myaskovsky.
doremus_artist:8937d9f2-994d-3807-bec0-9e731d4f59f7
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Paul Clayton (born Paul Clayton Worthington; March 3, 1931 \u2013 March 30, 1967) was an American folksinger and folklorist who was prominent in the folk music revival of the 1950s and 1960s. A graduate of the University of Virginia, where he earned a master's degree in Folklore, Clayton specialized in traditional music, primarily New England sea shanties and ballads and Appalachian songs. He became interested in the first of these as a youngster and began playing guitar as a teen. While attending college, he expanded his interests to include the music of Virginia and the surrounding states. Within a short time after leaving college, he began recording. His first releases were for a small specialty record company, but in 1956 he joined Folkways Records, the day's leading folk music label. He re"@en;
    owl:sameAs viaf:36485652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Clayton_(folksinger)>,
        <http://viaf.org/viaf/36485652>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86e859ea-6cd1-410f-b12c-deb4829d6153>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Clayton_(folksinger)>.
doremus_artist:89e3fedf-f9d3-3b0c-861c-5be4318105da
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Fabrizio Barchi (born 1957 in Ostia, Rome) is an Italian choir conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:305230532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabrizio_Barchi>,
        <http://viaf.org/viaf/305230532>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Fabrizio_Barchi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabrizio_Barchi.
doremus_artist:8a3f8ff2-dcaa-3c09-a20a-b1559086dce6
owl:sameAs viaf:29723893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723893>.
doremus_artist:8ae7892d-545f-38ed-a122-f423a7d60dc8
owl:sameAs viaf:29718069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29718069>.
doremus_artist:8bc4984e-2093-3203-9f8f-16937dfe6696
    rdfs:comment
        "Knut Schoch (geb. vor 1993) ist ein deutscher Oratorien- und Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Knut Schoch is a German tenor in opera and concert as a specialist in the field of historically informed performance, and an academic voice teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:68815260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Knut_Schoch>,
        <http://viaf.org/viaf/68815260>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Knut_Schoch.
doremus_artist:8cc6375a-2589-3727-a7f1-4d7732183a39
owl:sameAs viaf:10036772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10036772>.
doremus_artist:8d359e38-5a98-36fc-854c-18677612f82a
owl:sameAs viaf:22173299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22173299>.
doremus_artist:8ddc4419-da30-39d8-bb25-ad6cc22dcdf9
owl:sameAs viaf:164249296; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164249296>.
doremus_artist:8e075c4f-7c5b-355e-9409-9f0a395d04ef
    rdfs:comment
        "Arthur Gold n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1917 (Toronto), mort le 3 janvier 1990 est un pianiste canadien."@fr;
    owl:sameAs viaf:102397447;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Arthur_Gold>,
        <http://viaf.org/viaf/102397447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e97d1192-1fc8-46fb-8248-effc70039930>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arthur_Gold.
doremus_artist:8e8cdea0-9647-381c-9638-eef887bc6b86
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Antonio Sartorio (* um 1630 in Venedig; \u2020 30. Dezember 1681 ebenda) war ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Antonio Sartorio (1630 \u2013 30 December 1680) was an Italian composer active mainly in Italy and in Hanover, Germany. He was a leading composer of operas in his native Venice in the 1660s and 1670s and was also known for composing in other genres of vocal music. Between 1665 and 1675 he spent most of his winters in Hanover, where he held the post of Kapellmeister to Duke Johann Friedrich of Brunswick-L\u00fcneburg \u2013 returning to Venice for the summer months. In 1676 he became vice maestro di capella at San Marco in Venice."@en,
        "Antonio Sartorio (Venecia, 1630 - Venecia, 30 de diciembre de 1680) es un compositor italiano, principalmente de \u00f3peras y de m\u00fasica vocal, activo sobre todo en su Venecia natal y en Hamburgo. Sobre la vida y su formaci\u00f3n se conoce poco. Desde el a\u00f1o 1666 hasta el 1675 fue primero maestro de capilla en la corte de Han\u00f3ver. Terminado este cargo volvi\u00f3 a Venecia, donde, desde el 7 de mayo de 1676 hasta su muerte, cumpli\u00f3 el cargo de vice-maestro de la capilla de San Marco."@es,
        "Antonio Sartorio (Veneti\u00eb, 1620 - ald. 30 december 1680) was een Italiaans componist."@nl,
        "Antonio Sartorio (n\u00e9 vers 1630 \u00e0 Venise et mort le 30 d\u00e9cembre 1680 dans la m\u00eame ville) \u00e9tait un compositeur italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b5\u30eb\u30c8\u30ea\u30aa\uff08Antonio Sartorio\u30011630\u5e74 - 1680\u5e7412\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ab\u30ec\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4faf\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u58eb\u9577\u3068\u3057\u3066\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306710\u5e74\u904e\u3054\u3057\u305f\u9593\u3082\u3001\u4f59\u6687\u306b\u306f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306b\u623b\u3063\u3066\u4f5c\u66f2\u306b\u3044\u305d\u3057\u3093\u3060\u30021680\u5e74\u3001\u30f4\u30a1\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u30b5\u30eb\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u30011660\u5e74\u304b\u30891670\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u6700\u3082\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71588895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Sartorio>,
        <http://viaf.org/viaf/71588895>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f867295b-8586-43bd-9d6e-eabb2c0b9f94>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Frederick,_Duke_of_Brunswick-Lüneburg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Sartorio.
doremus_artist:9023db49-6e68-30b9-8e5d-c6a1bb7af56a
owl:sameAs viaf:56804484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56804484>.
doremus_artist:904cd159-b748-329e-84cc-6bf79e58a8ca
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Helmut Heinrich Waldemar Schmidt (* 23. Dezember 1918 in Hamburg; \u2020 10. November 2015 ebenda) war ein deutscher Politiker der SPD. Von 1974 bis 1982 war er als Regierungschef einer sozialliberalen Koalition nach dem R\u00fccktritt Willy Brandts der f\u00fcnfte Bundeskanzler der Bundesrepublik Deutschland. Vor allem nach seiner Kanzlerschaft erlangte Helmut Schmidt als Elder Statesman partei\u00fcbergreifend hohe Popularit\u00e4t. Von 1983 bis zu seinem Tod war er Mitherausgeber der Wochenzeitung Die Zeit."@de,
        "Helmut Heinrich Waldemar Schmidt (German pronunciation: [\u02c8h\u025blmu\u02d0t \u02c8ha\u0361\u026an\u0281\u026a\u00e7 \u02c8vald\u0259ma\u02d0\u0250 \u02c8\u0283m\u026at]; 23 December 1918 \u2013 10 November 2015) was a German statesman and member of the Social Democratic Party of Germany (SPD), who served as Chancellor of the Federal Republic of Germany from 1974 to 1982. He retired from Parliament in 1986, after clashing with the SPD's left wing, who opposed him on defence and economic issues. In 1986 he was a leading proponent of European monetary union and a European Central Bank."@en,
        "Helmut Heinrich Waldemar Schmidt (Hamburg, 23 december 1918 \u2013 aldaar, 10 november 2015) was een Duits econoom en politicus van de Sozialdemokratische Partei Deutschlands (SPD). Hij was bondskanselier van 1974 tot 1982."@nl,
        "Helmut Heinrich Waldemar Schmidt (Hamburgo, 23 de dezembro de 1918 \u2014 Hamburgo, 10 de novembro 2015) foi um pol\u00edtico do Partido Social-Democrata da Alemanha. Considerado um dos pais do Euro e um dos maiores estadistas do s\u00e9culo XX. Era luterano. Foi o quinto chanceler da Alemanha, de 1974 a 1982, tendo servido, entre outros, brevemente como Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, no fim do seu mandato como chanceler alem\u00e3o."@pt,
        "Helmut Heinrich Waldemar Schmidt (Hamburgo, 23 de diciembre de 1918-ib., 10 de noviembre de 2015) fue un pol\u00edtico alem\u00e1n, miembro del Partido Socialdem\u00f3crata (SPD). Fue ministro de Defensa entre 1969 y 1972, ministro de Econom\u00eda y Finanzas en 1972, ministro de Finanzas desde 1972 hasta 1974, canciller de la entonces Alemania Occidental, desde 1974 hasta 1982, y ministro de Asuntos Exteriores en septiembre de 1982 y octubre de 1982. De formaci\u00f3n economista, Schmidt es considerado como partidario del keynesianismo. Desde 1983 hasta su muerte fue editor del semanario Die Zeit."@es,
        "Helmut Heinrich Waldemar Schmidt (ur. 23 grudnia 1918 w Hamburgu, zm. 10 listopada 2015 tam\u017ce) \u2013 niemiecki polityk nale\u017c\u0105cy do Socjaldemokratycznej Partii Niemiec (SPD), kanclerz Niemiec w latach 1974-1982, kr\u00f3tko tak\u017ce minister spraw zagranicznych."@pl,
        "Helmut Heinrich Waldemar Schmidt , n\u00e9 le 23 d\u00e9cembre 1918 \u00e0 Hambourg et mort le 10 novembre 2015 dans la m\u00eame ville \u00e0 l'\u00e2ge de 96 ans, est un homme politique allemand, membre du Parti social-d\u00e9mocrate (SPD)."@fr,
        "\u00c8 stato Cancelliere della Repubblica Federale Tedesca dal 6 maggio 1974 al 1\u00ba ottobre 1982. Dopo aver partecipato al conflitto mondiale, divenuto membro del Partito Socialdemocratico di Germania nel 1946, fu parlamentare del Bundestag nel 1953-1962. Mantenne il ruolo di Ministro della difesa della RFT dal 1969 al 1972, diventando nel 1972 Ministro delle finanze."@it,
        "\u0413\u0435\u043b\u044c\u043c\u0443\u0442 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0434\u0435\u043c\u0430\u0440 \u0428\u043c\u0438\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Helmut Heinrich Waldemar Schmidt; 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1918 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b-\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442. \u041f\u044f\u0442\u044b\u0439 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0424\u0420\u0413 (1974\u20141982)."@ru,
        "\u0647\u0644\u0645\u0648\u062a \u0634\u0645\u064a\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Helmut Schmidt) \u200f(23 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1918 \u0641\u064a \u0647\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a - 10 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2015 \u0641\u064a \u0647\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a) \u0643\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0639\u0648\u0627\u0645 1974 \u0625\u0644\u0649 \u063a\u0627\u064a\u0629 1982 ."@ar,
        "\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\uff08Helmut Heinrich Waldemar Schmidt\u30011918\u5e7412\u670823\u65e5 - 2015\u5e7411\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u515a (SPD) \u6240\u5c5e\u3002\u7b2c5\u4ee3\u9023\u90a6\u9996\u76f8\uff08\u5728\u4efb\uff1a1974\u5e74 - 1982\u5e74\uff09\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u56fd\u9632\u76f8\uff081969\u5e74 - 1972\u5e74\uff09\u3001\u7d4c\u6e08\u8ca1\u52d9\u76f8\uff081972\u5e74\uff09\u3001\u8ca1\u52d9\u76f8\uff081972\u5e74 - 1974\u5e74\uff09\u3001\u5916\u52d9\u5927\u81e3\uff08\u81e8\u6642\u30011982\u5e74\u306e2\u9031\u9593\uff09\u3092\u6b74\u4efb\u30021983\u5e74\u304b\u3089\u306f\u300e\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u300f\u7d19\u306e\u5171\u540c\u7de8\u96c6\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u8a00\u8ad6\u4eba\u30fb\u6587\u5316\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8d6b\u5c14\u7a46\u7279\u00b7\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u74e6\u723e\u5fb7\u99ac\u00b7\u65bd\u5bc6\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHelmut Heinrich Waldemar Schmidt\uff0c1918\u5e7412\u670823\u65e5\uff0d2015\u5e7411\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u515a\u653f\u6cbb\u5bb6\uff0c\u524d\u897f\u5fb7\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u515a\uff08SPD\uff09\u4e3b\u5e2d\uff081967\u5e74\u20141969\u5e74\uff09\u3001\u524d\u897f\u5fb7\u56fd\u9632\u90e8\u957f\uff081967\u5e74\u20141972\u5e74\uff09\u3001\u8d22\u7ecf\u90e8\u957f\uff081972\u5e74\uff09\u3001\u7ecf\u6d4e\u90e8\u957f\uff081972\u5e74\u20141974\u5e74\uff09\u3001\u524d\u897f\u5fb7\u603b\u7406\uff081974\u5e74\u20141982\u5e74\uff09\u3001\u5916\u957f\uff081982\u5e749\u670817\u65e5\uff0d1982\u5e7410\u67081\u65e5\uff09\u3002\u5728\u4efb\u671f\u9593\u7684\u7ecf\u6d4e\u653f\u7b56\u5949\u884c\u51ef\u6069\u65af\u4e3b\u4e49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12314986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Schmidt>,
        <http://viaf.org/viaf/12314986>,
        <https://musicbrainz.org/artist/38d388d7-8a32-4ac0-be9f-9f5bd6d39305>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Verteidigungsminister_Helmut_Schmidt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Schmidt.
doremus_artist:90536df2-81ed-301b-8fff-f99f97ff96e0
    dbp:birthPlace dbr:Haarlem;
    dbp:deathPlace dbr:The_Hague;
    rdfs:comment
        "Jurriaan Hendrik Andriessen (* 15. November 1925 in Haarlem; \u2020 23. August 1996 in Den Haag) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist, Sohn des Komponisten Hendrik Andriessen und Bruder von Louis Andriessen. Er studierte am Konservatorium Utrecht bei Andr\u00e9 Jurres (Piano) und Willem van Otterloo (Orchesterdirektion), ging 1947 nach Paris, studierte dort unter anderem bei Olivier Messiaen. Mit seiner Komposition Het monsterlijke uur f\u00fcr Blasorchester und zwei Klaviere bekam er 1948 als erster Preistr\u00e4ger den Johan Wagenaar-Preis in den Niederlanden. Weitere Studien folgten aufgrund eines Stipendiums der Unesco und sp\u00e4ter durch die Rockefeller-Foundation bei Aaron Copland und Sergei Alexandrowitsch Kussewizki sowie am Berkshire Music Centre in Tanglewood, Massachusetts, USA. Anschlie\u00dfend machte er S"@de,
        "Jurriaan Hendrik Andriessen (15 November 1925, Haarlem \u2013 19 August 1996, The Hague) was a Dutch composer, whose father, Hendrik, brother Louis, and uncle Willem have also been notable composers. Andriessen studied composition with his father at the Utrecht Conservatory before moving to Paris where he studied with Olivier Messiaen. In addition to the theatre works he is most noted for, Andriessen was also a prolific composer of chamber and vocal works, many of which were meant to be performed by amateurs; he has also been a director for television."@en,
        "Jurriaan Hendrik Andriessen (15 novembre 1925, Haarlem \u2013 19 ao\u00fbt 1996, La Haye) est un compositeur n\u00e9erlandais, dont le p\u00e8re, Hendrik, le fr\u00e8re Louis, et l'oncle Willem (en) \u00e9taient aussi de notables compositeurs."@fr,
        "Jurriaan Hendrik Andriessen, ook bekend onder het pseudoniem Leslie Cool (Haarlem, 15 november 1925 \u2014 Den Haag, 23 augustus 1996) was een Nederlands componist. Als lid van de bekende kunstenaarsfamilie Andriessen was hij een zoon van de componist Hendrik Andriessen, een oom van de kunstenaar (die ook componeerde) met dezelfde voornamen en een oudere broer van de componist Louis Andriessen."@nl,
        "\u30e6\u30ea\u30a2\u30fc\u30f3\u30fb\u30d8\u30f3\u30c9\u30ea\u30af\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30bb\u30f3\uff08Jurriaan Hendrik Andriessen, 1925\u5e7411\u670815\u65e5 - 1996\u5e748\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37336701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jurriaan_Andriessen_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/37336701>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JurriaanAndriessen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jurriaan_Andriessen_(composer)>.
doremus_artist:9308a3ba-b1a3-38c7-9533-e7d3465aa134
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ljubow Jurjewna Kasarnowskaja, auch Ljuba Kasarnowskaja, russisch \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0440\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f (* 18. Mai 1956 in Moskau) ist eine russische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        """Lyubov Yurievna Kazarnovskaya (Russian: \u041b\u044e\u0431\u043e\u0301\u0432\u044c \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0440\u043d\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f, born 18 July 1956) is a Russian operatic soprano who has sung leading roles in opera houses around the world. She has recorded for Deutsche Grammophon, Philips, and Naxos Records, amongst others. She has her own music show on Russian television and a weekly one-hour radio program, "Vocalissimo", on Radio Orphej."""@en,
        "\u041b\u044e\u0431\u043e\u0301\u0432\u044c \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0440\u043d\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0440\u043e\u0434. 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0441\u043e\u043c\u043e\u043b\u0430 (1986). \u0412 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0441\u0430\u043c\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435 \u043d\u0438\u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:29743093;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lyubov_Kazarnovskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/29743093>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lyubov_Kazarnovskaya_in_2013_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lyubov_Kazarnovskaya.
doremus_artist:960b905f-db40-30ef-b7bf-b2dafe192ce9
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Luiz E\u00e7a (* 3. April 1936 in Rio de Janeiro; \u2020 24. Mai 1992) als Luiz Mainzi da Cunha E\u00e7a war ein brasilianischer Pianist, der Jazz und Bossa Nova spielte. E\u00e7a, der seit seinem f\u00fcnften Lebensjahr als klassischer Pianist ausgebildet worden war, begann sich in den fr\u00fchen 1950er Jahren f\u00fcr Jazz zu interessieren. In der Cantina do C\u00e9sar traf er auf Johnny Alf, mit dem und Ed Lincoln er 1953 ein Trio bildete, das im Plaza spielte, einem der Entstehungsorte der Bossa Nova. Im Trio mit Paulo Ney und Lincoln nahm er 1955 Uma Noite no Plaza auf. 1958 studierte er mit einem Stipendium klassisches Piano in Wien bei Martha Argerich und Friedrich Gulda. Nach seiner R\u00fcckkehr begleitete er zun\u00e4chst Maysa, dann Leny Andrade. 1962 wurde er mit dem Tamba Trio (mit Helcio Milito und Bebeto Castilho) bekannt,"@de,
        """Luiz E\u00e7a Luiz E\u00e7a (3 avril 1936 au Br\u00e9sil - 24 mars 1992) est un pianiste de jazz et de bossa nova br\u00e9silien. Il est principalement connu pour sa participation au Tamba Trio. Il est le compositeur du standard de jazz The Dolphin. 
* Portail du jazz Portail du jazz   
* Portail du Br\u00e9sil Portail du Br\u00e9sil"""@fr,
        """Luiz Mainzi da Cunha E\u00e7a (April 3, 1936 \u2013 May 24, 1992) was a Brazilian jazz samba and bossa nova pianist from Rio de Janeiro, probably best known for his 1960s work with the bossa nova Tamba Trio/Tamba 4 (with Helcio Milito and Bebeto Castilho). Trained as a classical pianist, E\u00e7a created a formal, but stunning approach to bossa nova classics such as "The Hill" by Antonio Carlos Jobim and works by Edu Lobo. His own composition, the Dolphin, is considered a jazz standard, being recorded by artists as diverse as Stan Getz, Bill Evans and Denny Zeitlin. The Tamba 4 group also featured Ot\u00e1vio Bailly, who eventually replaced Bebeto."""@en,
        "Luiz Mainzi da Cunha E\u00e7a (Rio de Janeiro, 3 de abril de 1936 \u2014 Rio de Janeiro, 25 de maio de 1992) foi um professor, m\u00fasico, compositor, arranjador e pianista brasileiro. Descendente do escritor portugu\u00eas E\u00e7a de Queir\u00f3s, iniciou sua carreira na d\u00e9cada de 1950 como pianista de casas noturnas. Frequentava as boates cariocas, para ouvir m\u00fasicos mais experientes, como Johnny Alf. Substituindo na Boate Plaza o cantor Johnny Alf, formou um conjunto com Ed Lincoln no contrabaixo, e Paulo Ney na guitarra. Com a sa\u00edda de Ney, entraram Jo\u00e3o Donato no acordeon, Milton Banana na bateria e a crooner Claudette Soares. Formou o trio Penumbra, tendo como componentes Candinho ao viol\u00e3o, e Jambeiro no contrabaixo, na r\u00e1dio Mayrink Veiga. Participou da chamada primeira fase da Bossa nova - 1958-1962."@pt,
        "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a8\u30b5\uff08Luiz E\u00e7a\u3001\u672c\u540d\uff1aLuiz Mainzi da Cunha E\u00e7a\u30011936\u5e744\u67083\u65e5 - 1992\u5e745\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u307e\u305f\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30a8\u30b5\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u4f5c\u5bb6\u3001\u30a8\u30c3\u30b5\u30fb\u30c7\u30fb\u30b1\u30a4\u30ed\u30b9\u306e\u5b50\u5b6b\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306f1962\u5e74\u306b\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u306e\u30d9\u30d9\u30c8(Bebeto)\u3001\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u306e\u30a8\u30a6\u30b7\u30aa\u30fb\u30df\u30ea\u30fc\u30c8(Helcio Milito)\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30bf\u30f3\u30d0\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa(Tamba Trio)\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24811120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luiz_E\u00e7a>,
        <http://viaf.org/viaf/24811120>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luiz_Eça.
doremus_artist:96a12e00-4e88-3a8b-b473-7faa95e90d84
owl:sameAs viaf:76498989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76498989>.
doremus_artist:977a0346-415e-33bc-a07b-b99d7cb9c90d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Grand,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Vacaville,_California>;
    rdfs:comment
        "Donnell Clyde Cooley (December 17, 1910 \u2013 November 23, 1969), better known as Spade Cooley, was an American Western swing musician, big band leader, actor, and television personality. His career ended in 1961 when he was arrested and convicted for the murder of his second wife, Ella Mae Evans."@en,
        "Spade Cooley (* 17. Dezember 1910 als Donnell Clyde Cooley in Grand, Oklahoma; \u2020 23. November 1969 in Vacaville, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Country-Musiker, Bandleader und Schauspieler."@de,
        "Spade Cooley (17 de diciembre de 1910 \u2013 23 de noviembre de 1969) fue un m\u00fasico de estilo Western swing, l\u00edder de big band, actor, y personalidad televisiva estadounidense, cuya carrera art\u00edstica finaliz\u00f3 al ser arrestado y condenado por el asesinato de su segunda esposa, Ella Mae Evans."@es;
    owl:sameAs viaf:49412907;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Spade_Cooley>,
        <http://viaf.org/viaf/49412907>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54351325-89c5-48cf-b8bb-2d14dcc75708>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Spade_Cooley_Billboard_alt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Spade_Cooley.
doremus_artist:9784d1b6-a2ed-3ca9-8245-a741c6149e46
owl:sameAs viaf:76581420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76581420>.
doremus_artist:97f524d9-34fd-3031-95d7-7e7fc529f99c
    owl:sameAs viaf:45088131;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45088131>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Leopold_Zvona.
doremus_artist:9815a5d5-d11c-37d3-91c1-87789262e315
owl:sameAs viaf:79998000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79998000>.
doremus_artist:98198fdf-ad7a-35a3-8258-0c381285302f
    dbp:birthPlace dbr:Adria;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Antonio Buzzolla (* 2. M\u00e4rz 1815 in Adria; \u2020 20. M\u00e4rz 1871 in Venedig) war ein italienischer Komponist. Buzzolla war von 1843 bis 44 als Kapellmeister an der Italienischen Oper in Berlin t\u00e4tig und ging sp\u00e4ter nach Italien zur\u00fcck und wurde Kapellmeister an der St. Marcuskirche (San Marco) in Venedig. Von ihm stammen mehrere Opern und Operetten, darunter \u201eAmleto\u201c, \u201eFeramondo\u201c und \u201eIl matino\u201c. Ebenfalls geh\u00f6rt er zum Kreis der Komponisten, die auf Anregung Verdis die Messa per Rossini komponierten. Von Buzzolla stammen die ersten beiden St\u00fccke der Messe, \u201eRequiem\u201c u. \u201eKyrie\u201c"@de,
        "Antonio Buzzolla (2 mars 1815 - 20 mars 1871) est un compositeur et un chef d'orchestre italien."@fr,
        "Antonio Buzzolla (Adria, 2 maart 1815 \u2013 Veneti\u00eb, 20 maart 1871) was een Italiaans componist en dirigent. Hij studeerde in Veneti\u00eb en werkte later met Gaetano Donizetti en Saverio Mercadante. Hij componeerde vijf opera\u2019s, maar was bij leven beter bekend om zijn aria\u2019s en canzonetta\u2019s in het Venetiaans. Vanaf 1855 werkte hij als de maestro di cappella van de Cappella Marciana van de Basiliek van San Marco (Veneti\u00eb). Buzzolla was een van de componisten die door Giuseppe Verdi werden uitgenodigd om bij te dragen aan de Messa per Rossini; hij componeerde het openingsdeel, het Requiem e Kyrie."@nl,
        "Antonio Buzzolla (March 2, 1815 \u2013 March 20, 1871) was an Italian composer and conductor. A native of Adria, he studied in Venice, and later worked with Gaetano Donizetti and Saverio Mercadante. He composed five operas, but was better known in his lifetime for ariettas and canzonettas in the Venetian dialect. Beginning in 1855 he served as the maestro di cappella of the Cappella Marciana at St Mark's Basilica in Venice. Buzzolla was one of the composers invited by Giuseppe Verdi to contribute to the Messa per Rossini; he composed the opening movement, the Requiem e Kyrie. He died in Venice in 1871."@en,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0411\u0443\u0446\u0446\u043e\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Buzzolla; 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1815 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u0434\u0440\u0438\u044f, \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1871 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 \u0410\u0434\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043c\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0435\u0449\u0451 \u0432 1806 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f. \u0421\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:15036630;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Buzzolla>,
        <http://viaf.org/viaf/15036630>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Антонио_Буццолла.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Buzzolla.
doremus_artist:9865b4f4-716e-38d9-b240-0c9a6e7bee37
    rdfs:comment
        "Heinrich Anton Hoffmann, n\u00e9 le 24 juin 1770 \u00e0 Mayence o\u00f9 il est mort le 19 janvier 1842, est un violoniste allemand.Hoffmann \u00e9tudia la philosophie et le droit, et se distingua comme son fr\u00e8re Philipp Karl, d\u00e8s son enfance, par ses heureuses dispositions pour la musique."@fr;
    owl:sameAs viaf:62341999;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Heinrich_Anton_Hoffmann>,
        <http://viaf.org/viaf/62341999>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Heinrich_Anton_Hoffmann.
doremus_artist:9872ab82-4b9a-3a85-9379-36bc225f3d34
owl:sameAs viaf:10898789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10898789>.
doremus_artist:99659042-177a-338c-8fa9-9299bf14ee0e
    dbp:birthPlace re:Nouvelle-Écosse;
    rdfs:comment
        "John (Morton) Grew, n\u00e9 le 30 avril 1940 \u00e0 Glenholme, Nouvelle-\u00c9cosse, est un organiste, claveciniste, et professeur canadien."@fr;
    owl:sameAs viaf:1299754;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/John_Grew>,
        <http://viaf.org/viaf/1299754>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_Grew.
doremus_artist:99f3db41-cb16-3012-96c3-b8a48a34d0af
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Pasadena,_California>;
    rdfs:comment
        "Eric Harris Davidson (April 13, 1937 \u2013 September 1, 2015) was an American developmental biologist at the California Institute of Technology. Davidson was best known for his pioneering work on the role of gene regulation in evolution, on embryonic specification and for spearheading the effort to sequence the genome of the purple sea urchin, Strongylocentrotus purpuratus. He devoted a large part of his professional career to developing an understanding of embryogenesis at the genetic level. He wrote many academic works describing his work, including a textbook on early animal development."@en;
    owl:sameAs viaf:19753043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_H._Davidson>,
        <http://viaf.org/viaf/19753043>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Eric_H._Davidson>.
doremus_artist:9a12a28a-64be-3885-b16d-7133b100418d
owl:sameAs viaf:25790147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25790147>.
doremus_artist:9b8cebb5-de66-3969-a16b-7d3383700b34
owl:sameAs viaf:36499241; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36499241>.
doremus_artist:9bb62452-6865-3287-b384-90618966c4f8
    rdfs:comment
        "Johan Asherton, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais \u00e9voluant dans un univers musical domin\u00e9 par le folk. Ancien leader des Froggies, il poursuit une carri\u00e8re en solo depuis 1988."@fr;
    owl:sameAs viaf:22337572;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Johan_Asherton>,
        <http://viaf.org/viaf/22337572>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebdbed18-1d12-49e4-8629-0e182332d76f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johan_Asherton.
doremus_artist:9cd428f9-5318-31d8-a48c-f2eeb62fd13d
    owl:sameAs viaf:61733722;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733722>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emile_Kaçmann.
doremus_artist:a0940786-2bf6-37d8-9d91-fac2b7dc0e95
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Gary,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "D\u00e9sir\u00e9 Defauw (5 September 1885, Ghent, Belgium \u2013 25 July 1960, Gary, Indiana, United States) was a Belgian conductor and violinist. During World War I he became a refugee, working in London where he performed at the Wigmore Hall, performing John Ireland's Violin Sonata No. 2 with the composer at the piano."@en,
        "D\u00e9sir\u00e9 Defauw (5 de Setembro de 1885 - 25 de Julho de 1960) foi um maestro e violinista belga. D\u00e9sir\u00e9 Defauw foi o maestro do Conservat\u00f3rio de Brux\u00e9las e foi o primeiro maestro da Orquestra Nacional da B\u00e9lgica a partir de 1937. Deixou a B\u00e9lgica e se mudou para os Estados Unidos em 1940. Foi diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Montreal de 1941 at\u00e9 1952. Ele foi tamb\u00e9m o diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Chicago de 1943 at\u00e9 1947."@pt,
        """D\u00e9sir\u00e9 Defauw (Gent, 5 september 1885 - Gary (Indiana), 25 juli 1960) was een Belgisch violist en dirigent. D\u00e9sir\u00e9 Defauw begon zijn muzikale opleiding op achtjarige leeftijd aan het Conservatorium van Gent. Hij pleitte voor een vioolopleiding omdat hij stelde "Ik kan al piano spelen"."""@nl,
        "D\u00e9sir\u00e9 Defauw n\u00e9 le 5 septembre 1885 \u00e0 Gand (Belgique) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 25 juillet 1960 \u00e0 Gary (Indiana) est un chef d\u2019orchestre belge"@fr,
        "\u0414\u0435\u0437\u0438\u0440\u0435 \u0414\u0435\u0444\u043e (\u0444\u0440. D\u00e9sir\u00e9 Defauw; 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1885, \u0413\u0435\u043d\u0442 \u2014 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960, \u0413\u044d\u0440\u0438, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0432 15-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412 1914\u20141918 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u2014 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0412 1920 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 Concerts Defauw, \u0432 1925 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0441 1926 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0435\u0451 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440. \u0412 1937 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438. \u0412 1940 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u043a \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435. \u0412 1941\u20141952 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1943\u20141947 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"@ru,
        "\u30c7\u30b8\u30ec\u30fb\u30c7\u30d5\u30a9\u30fc\uff08D\u00e9sir\u00e9 Defauw, 1885\u5e749\u67085\u65e5 - 1960\u5e747\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2659054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/D\u00e9sir\u00e9_Defauw>,
        <http://viaf.org/viaf/2659054>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c8e2f9a-5bfd-4360-8a0a-45bc51f59731>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/News._At_Mayor_Houde's_Office_BAnQ_P48S1P13836.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Désiré_Defauw.
doremus_artist:a0c069df-556c-34a0-a83a-9d6e202ba89d
owl:sameAs viaf:76505091; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76505091>.
doremus_artist:a12f7388-6c5e-3014-9260-18f6c3faa27f
owl:sameAs viaf:255004064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255004064>.
doremus_artist:a3d23e7d-43eb-3c22-bc98-72f0fc8f463b
owl:sameAs viaf:49415616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49415616>.
doremus_artist:a44b7e13-853a-3293-b677-6a631c4c40b2
owl:sameAs viaf:76496801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76496801>.
doremus_artist:a4f4078f-242d-3846-96fb-dc14eeb7918a
owl:sameAs viaf:44564991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44564991>.
doremus_artist:a6b3dab0-fa09-37ad-8e9f-bf1ae66d752c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Decatur,_Alabama>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Spring_Hill,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Gordon Terry (* 7. Oktober 1931 in Decatur, Alabama; \u2020 9. April 2006 in Spring Hill, Tennessee) war ein US-amerikanischer Country-Musiker. Terrys musikalisches Spektrum war weit gef\u00e4chert; er spielte Bluegrass und Western Swing, Rockabilly sowie traditionellen Honky Tonk."@de,
        "Gordon Terry (October 7, 1931\u2013April 9, 2006) was an adept American bluegrass and country music fiddler and guitarist. He was inducted into the Alabama Music Hall of Fame and the Fiddlers Hall of Fame."@en;
    owl:sameAs viaf:78393650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gordon_Terry>,
        <http://viaf.org/viaf/78393650>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3516f1e-4931-4288-9529-41cc2483a8f9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gordon_Terry.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gordon_Terry.
doremus_artist:a7ba2fb4-9ca2-36ae-a671-239f4d15dee7
owl:sameAs viaf:24808202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24808202>.
doremus_artist:a7d2424c-f931-3644-8c15-1e3fb95f2cda
    owl:sameAs viaf:64194525;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194525>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2be303c8-3c2a-4052-9968-25a53d8cad65>.
doremus_artist:ab139e89-fb99-325f-8733-75aa264b43bd
    rdfs:comment
        "Richard Dubugnon, n\u00e9 en 1968 \u00e0 Lausanne, est un musicien et compositeur vaudois."@fr;
    owl:sameAs viaf:118777035;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Richard_Dubugnon>,
        <http://viaf.org/viaf/118777035>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Dubugnon.
doremus_artist:aca2063b-6517-32cc-af12-18a42e090da2
    rdfs:comment
        "Marina Poplavskaya (Russian: \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041f\u043e\u043f\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f; born 1977) is a Russian operatic soprano. Her repertoire includes leading roles in operas of the Romantic era; she is particularly known for her performances in the operas of Verdi."@en,
        "Marina W\u0142adimirowna Pop\u0142awska (ur. w 1977 w Moskwie) \u2013 rosyjska \u015bpiewaczka (sopran). Ju\u017c w wieku 9 lat \u015bpiewa\u0142a w ch\u00f3rze dzieci\u0119cym w Teatrze Bolszoj , nast\u0119pnie kszta\u0142ci\u0142a si\u0119 w Instytucie Muzycznym w Moskwie. W latach 2001-2004 wyst\u0119powa\u0142a jako solistka w Akademickim Teatrze Muzycznym. W 2003 zadebiutowa\u0142a w Bolszoj jak Anna Truelove w \u017bywocie rozpustnika Strawi\u0144skiego. Od 2005 rozpocz\u0119\u0142a wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Covent Garden w Londynie."@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041f\u043e\u043f\u043b\u0430\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0440\u043e\u0434.12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1977) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d \u0438 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:91186401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marina_Poplavskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/91186401>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marina_Poplavskaya06.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marina_Poplavskaya.
doremus_artist:acbf5fb9-ca1c-3ccd-bbc9-7cee660d4311
    dbp:birthPlace dbr:Manchester;
    rdfs:comment
        "Fondatore del gruppo di musica tradizionale irlandese dei Flook, inizialmente chiamati Fluke, McGoldrick ha ricevuto numerosi premi, tra cui alcuni riconoscimenti annuali della BBC. Ha conseguito popolarit\u00e0 internazionale anche come solista e come membro dei L\u00fanasa. Ha collaborato inoltre con Mark Knopfler e Kate Rusby."@it,
        """Michael McGoldrick (Manchester, 1971) is een Britse fluit- en tin whistle-speler. Hij speelt ook de Uilleann pipes en low whistle. Hij is/was lid van diverse invloedrijke bands. In 1994 werd hij bekroond met de BBC Young Tradition Award en in 2001, kreeg hij de Instrumentalist of the Year Award op de BBC Radio 2 Folk Awards. McGoldrick was een van de oprichters van de Keltische rockband Toss de Feathers terwijl hij nog op school was. Hij deed ook mee met Fleadhanna met Dezi Donnelly ( viool ) en John-Jo Kelly ( bodhr\u00e1n ), hij had ze ontmoet op de lokale Comhaltas bijeenkomsten. Hij deed optredens op diverse lokale en nationale festivals en heeft ook fluitworkshops georganiseerd en was op het Cambridge Folk Festival en op Folkworks voor hun "Flutopia" concerttoer."""@nl,
        "Michael McGoldrick (born 26 November 1971, Manchester, England) is an Irish flute and tin whistle player. He also plays the Uilleann pipes and low whistle."@en,
        "Michael McGoldrick est un musicien britannique, jouant de la fl\u00fbte irlandaise et du tin whistle. Il est n\u00e9 en 1971 \u00e0 Manchester, Angleterre. Il joue \u00e9galement du Uilleann pipes et du low whistle."@fr,
        "Michael McGoldrick toca la flauta y la flauta irlandesa grave. Naci\u00f3 en 1971 de padres irlandeses en M\u00e1nchester, Reino Unido y es considerado como uno de los mejores flautistas vivientes en el campo de la m\u00fasica irlandesa. Tambi\u00e9n toca la gaita irlandesa."@es;
    owl:sameAs viaf:29734858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_McGoldrick>,
        <http://viaf.org/viaf/29734858>,
        <https://musicbrainz.org/artist/575945ae-c310-40c1-b42a-4caf7edf8080>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FIL_2012_-_Mc_Goldrick,_Mc_Cusker,_Doyle_24.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_McGoldrick.
doremus_artist:ad89baf3-c36d-31e8-b1bc-7d86879acea1
    rdfs:comment
        """Pierre-Marcel Ondher (souvent d\u00e9sign\u00e9 par les initiales PMO), n\u00e9 \u00e0 Paris le 5 septembre 1925, est un pr\u00e9sentateur radiophonique, producteur discographique et occasionnellement, acteur de cin\u00e9ma. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites d'une longue maladie le 17 mars 2013 (\u00e0 87 ans). Ondher est un pseudonyme b\u00e2ti avec les d\u00e9buts du mot "onde" et de son nom typiquement breton "Hervy".\u2191 Information provenant de son entourage professionnel."""@fr;
    owl:sameAs viaf:76504253;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre-Marcel_Ondher>,
        <http://viaf.org/viaf/76504253>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PMO_en_1962.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre-Marcel_Ondher.
doremus_artist:ae077aad-28f9-315e-9ab6-11f1051cfc67
    rdfs:comment
        "Serge Koolenn est un musicien et chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1947, principalement connu pour avoir \u00e9t\u00e9 le guitariste et auteur du groupe pop fran\u00e7ais Il \u00e9tait une fois. Il a \u00e9galement publi\u00e9 quatre enregistrements solo, apr\u00e8s la disparition du groupe.\u2191 J'ai encore r\u00eav\u00e9 d'elles \u2013 autobiographie et histoire du groupe parue aux \u00c9ditions Alph\u00e9e le 20 mars 2008 (collection Edit Plus) (ISBN 978-2753802704)"@fr;
    owl:sameAs viaf:2795445;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Serge_Koolenn>,
        <http://viaf.org/viaf/2795445>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70945eef-46ac-40e5-bf62-f4786d2b7d91>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Serge_Koolenn.
doremus_artist:ae08b610-bc1b-3488-b2af-43e939d3e770
owl:sameAs viaf:73075854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73075854>.
doremus_artist:af28d714-f37d-3b8e-94cd-1467445eb2aa
owl:sameAs viaf:76320227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76320227>.
doremus_artist:afb63847-307f-3cb4-b43d-bb59b65edfdf
    dbp:birthPlace dbr:Kolkata;
    rdfs:comment
        "Prithwindra Mukherjee (Calcuta, 936) investigador bengal\u00ed establecido en Par\u00eds desde 1966. Es etnomusic\u00f3logo, poeta, trasductor y especialista en las filosof\u00edas hind\u00faes. Trabaj\u00f3 para el Centre National de la Recherche Scientifique entre 1981 y 2003 y ha publicado varias obras en franc\u00e9s, ingl\u00e9s y franc\u00e9s,"@es,
        "Prithwindra Mukherjee (born in 1936) retired in 2003 from a career as a researcher in the Human and Social Sciences Department (Ethnomusicology) of the French National Centre of Scientific Research in Paris. He is the author of a number of books and other publications on various subjects."@en,
        "Prithwindra Mukherjee, n\u00e9 le 20 octobre 1936 \u00e0 Calcutta, est un chercheur bengali \u00e9tabli \u00e0 Paris depuis 1966. Ethnomusicologue, po\u00e8te, traducteur, sp\u00e9cialiste de la civilisation et de la philosophie indiennes, il fut membre du Centre national de la recherche scientifique (CNRS) entre 1981 et 2003. Il est l'auteur de nombreuses publications dans plusieurs langues (bengali, fran\u00e7ais, anglais)."@fr;
    owl:sameAs viaf:93115490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Prithwindra_Mukherjee>,
        <http://viaf.org/viaf/93115490>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Prithwindra_Mukherjee.
doremus_artist:b0ad702a-fdad-3ff8-b5c8-1ac814048ec7
    dbp:birthPlace dbr:Alagoas;
    rdfs:comment
        "Hermeto Pascoal (* 22. Juni 1936 in Lagoa da Canoa im brasilianischen Bundesstaat Alagoas) z\u00e4hlt heutzutage zu den bekanntesten Multiinstrumentalisten und avantgardistischen Musikern Brasiliens. Er gilt als eine brasilianische \u201eJazz-Koryph\u00e4e\u201c; \u201eMit seiner Verbindung von melodischer Phantasie, Free Jazz und komplexer brasilianischer Rhythmik, von ausgekl\u00fcgelter Orchestrierung und freier Entwicklung in offenen Probenformen\u201c hat Pascoal entscheidender zur Entwicklung einer zeitgen\u00f6ssischen rhythmischen Musik mit Improvisationsanteilen beigetragen als viele Komponisten und Arrangeure aus dem direkten Jazz-Umkreis. Karl Lippegaus nannte ihn anl\u00e4sslich seines 75. Geburtstages sogar \u201eBrasiliens Antwort auf Sun Ra.\u201c"@de,
        "Hermeto Pascoal (Arapiraca, 22 de junio de 1936) es un compositor, arreglista, productor musical y un virtuoso multiinstrumentista (principalmente pianista, bandoneonista, flautista, melodicista, saxofonista y guitarrista) de Brasil. Es considerado como una de las figuras m\u00e1s importantes de la historia de la m\u00fasica popular brasile\u00f1a. Es mundialmente reconocido uno de los mejores improvisadores y m\u00e1s innovadores compositores contempor\u00e1neos, como un gran orquestador, destac\u00e1ndose principalmente en la creaci\u00f3n de elaboradas melod\u00edas, armon\u00edas y ritmos, fusionando la m\u00fasica tradicional brasile\u00f1a con el jazz y la experimentaci\u00f3n, sumado la inclusi\u00f3n de todo tipo de instrumentos, como tambi\u00e9n por la utilizaci\u00f3n de un lenguaje musical de estilo propio, la cual \u00e9l denomina \u00abm\u00fasica universal\u00bb."@es,
        "Hermeto Pascoal (Lagoa da Canoa ou Olho d'\u00c1gua Grande, 22 de junho de 1936) \u00e9 um compositor arranjador e multi-instrumentista brasileiro (toca acorde\u00e3o, flauta, piano, saxofone, trompete, bombardino, escaleta, viol\u00e3o e diversos outros instrumentos musicais)."@pt,
        "Hermeto Pascoal (born June 22, 1936) is a Brazilian composer and multi-instrumentalist. He was born in Lagoa da Canoa, Alagoas, Brazil. Pascoal is a greatly beloved musical figure in the history of Brazilian music, known for his abilities at orchestration and improvisation, as well as being a record producer and contributor to many other Brazilian and international albums."@en,
        "Hermeto Pascoal (n\u00e9 le 22 juin 1936) est un compositeur et multi-instrumentiste br\u00e9silien n\u00e9 \u00e0 Arapiraca, dans l'\u00c9tat d'Alagoas, au Nord-Est du Br\u00e9sil."@fr,
        "Pascoal \u00e8 considerato una delle figure pi\u00f9 importanti della scena contemporanea, e mentore di molti musicisti brasiliani quali Milton Nascimento, Airto Moreira e Flora Purim, ma anche ispiratore di grandi jazzisti, da Miles Davis a John McLaughlin. \u00c8 difficile circoscrivere il genere musicale di appartenenza di Hermeto, ma semplificando si potrebbe definire jazz.Hermeto spesso usa la natura come base e ispirazione per le sue composizioni, e impiega strumenti non convenzionali come teiere, giocattoli e addirittura versi di animali."@it,
        "\u30a8\u30eb\u30e1\u30fc\u30c8\u30fb\u30d1\u30b9\u30b3\u30a2\u30fc\u30eb\uff08Hermeto Pascoal\u3001\u30a2\u30e9\u30b4\u30a2\u30b9\u5dde\u30a2\u30e9\u30d4\u30e9\u30ab\u90e1\u30011936\u5e746\u670822\u65e5 - \uff09 \u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\uff08\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3001\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30f3\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u7b49\uff09\u3002\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3051\u308b\u6700\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u5373\u8208\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u9769\u65b0\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76501110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermeto_Pascoal>,
        <http://viaf.org/viaf/76501110>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c7a4c4a0-9544-44e3-87f2-5779d18b753f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hermeto_Pascoal_Rudolstadt_03.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermeto_Pascoal.
doremus_artist:b3ae3f03-f133-33c9-b9ca-dd43b0952a33
    owl:sameAs viaf:73793434;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101372263>,
        <http://viaf.org/viaf/73793434>.
doremus_artist:b6dc6a30-8557-326a-8c4d-39826a26c464
    rdfs:comment
        "Mikk Murdvee (* 20. M\u00e4rz 1980 in Tallinn, Estnische SSR) ist ein estnischer Dirigent, Violinist und Schriftsteller."@de,
        "Mikk Murdvee (born March 20, 1980) is an Estonian-Finnish conductor and violinist living in Helsinki, Finland."@en;
    owl:sameAs viaf:264161492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikk_Murdvee>,
        <http://viaf.org/viaf/264161492>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0917cd93-b516-46d4-8c24-55373f7dc4e7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Estonian_anthem._Conducting_Mikk_Murdvee.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikk_Murdvee.
doremus_artist:b73b98e5-33a4-339b-848b-27614f27af91
owl:sameAs viaf:19870635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19870635>.
doremus_artist:b755d96a-6081-30f0-b801-e75d82b583eb
owl:sameAs viaf:74048232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74048232>.
doremus_artist:b7d7b155-5610-36d6-ab5d-476789a44bd7
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Hubert L\u00e9onard (* 7. April 1819 in L\u00fcttich; \u2020 6. Mai 1890 in Paris) war ein belgischer Violinist und Komponist."@de,
        "Hubert L\u00e9onard (7 April 1819 \u2013 6 May 1890) was a famous Belgian violinist, born at Li\u00e8ge. His earliest preparatory training was given by a prominent teacher of the time, August Rouma, after which he entered the Paris Conservatoire in 1836. There he studied for three years under Fran\u00e7ois Antoine Habeneck. In 1844 he started his extended tours which established his reputation as one of the greatest of virtuosos. From 1848 to 1867 he held the position of principal professor of violin playing at the Brussels Conservatoire, having succeeded the celebrated Charles de B\u00e9riot. Owing to ill health, he resigned and settled in Paris, where he spent the rest of his life, and where he gave lessons. Among his notable students were Alfred De S\u00e8ve, Martin Pierre Marsick, Henri Marteau, Henry Schradieck, a"@en,
        "Hubert L\u00e9onard (Bellaire, 7 april 1819 - Parijs, 6 mei 1890) was een Belgisch violist en componist. Hij kreeg zijn eerste muzieklessen van zijn vader en van Auguste Rouma (1802-1874). Hij debuteerde in 1832 in Luik. Daarna studeerde hij bij Fran\u00e7ois Prume in Brussel en van 1836 tot 1839 bij Fran\u00e7ois-Antoine Habeneck in Parijs viool, harmonieleer en compositie, voor hij op verzoek van Felix Mendelssohn Bartholdy naar Leipzig reisde. In Mendelssohn vond hij een excellente leraar en kenner van het Duitse muziekleven. Met zijn landgenoot Henri Vieuxtemps bouwde hij vanaf 1841 een innige vriendschap op."@nl,
        "Hubert L\u00e9onard (Bellaire, Lieja, 7 de abril de 1819 - Par\u00eds, Isla de Francia, 6 de mayo de 1890) fue un violinista y compositor belga. Contaba apenas con nueve a\u00f1os cuando recibi\u00f3 las lecciones de viol\u00edn de su primer maestro, un buen m\u00fasico llamado Rouma deb\u00eda salvar diariamente a pie las cuatro leguas de distancia entre su pueblo y Lieja. A los diez a\u00f1os dej\u00f3 a su antiguo profesor para trasladarse a Par\u00eds, protegido por un rico comerciante de Lieja (1836), y en julio del mismo a\u00f1o fue admitido en el Conservatorio, donde fue disc\u00edpulo de Habeneck."@es,
        "Hubert L\u00e9onard (Bellaire, Li\u00e8ge, 7 de Abril de 1819 \u2014 Paris, 6 de Maio de 1890) foi um famoso violinista, compositor e professor de m\u00fasica, de origem belga, que se destacou como executante virtuoso e como professor em Leipzig, Paris e Bruxelas. Depois de estudos preparat\u00f3rios feitos sob a orienta\u00e7\u00e3o de seu pai e de Auguste Rouma, apresenta-se pela primeira vez em p\u00fablico em 1832, na sua cidade natal de Li\u00e8ge, logo demonstrando um grande talento musical. Nesse mesmo ano partiu para Bruxelas, onde estudou violino sob a orienta\u00e7\u00e3o de Fran\u00e7ois Prume."@pt,
        "Hubert L\u00e9onard, n\u00e9 \u00e0 Bellaire le 7 avril 1819 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 mai 1890 (\u00e0 71 ans) est un violoniste et compositeur belge."@fr,
        "\u042e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Hubert L\u00e9onard; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1819, \u041b\u044c\u0435\u0436 \u2014 6 \u043c\u0430\u044f 1890, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041f\u0440\u044e\u043c\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0431\u0435\u043d\u0435\u043a\u0430 (1836\u20141839), \u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433. \u0421 1844 \u0433. \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u0412 1848\u20141867 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u0445\u043e\u0442\u043d\u043e \u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0447\u0438\u043c\u0438, \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u043e, \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d \u041f\u044c\u0435\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0438\u043a, \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440 \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d, \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0428\u0440\u0430\u0434\u0438\u043a, \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e \u0425\u043e\u0441\u0435 \u0411\u0440\u0438\u043d\u0434\u0438\u0441 \u0434\u0435 \u0421\u0430\u043b\u0430\u0441)."@ru,
        "\u30e6\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30aa\u30ca\u30fc\u30eb\uff08Hubert L\u00e9onard,1819\u5e744\u67087\u65e5 - 1890\u5e745\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ec\u30aa\u30ca\u30fc\u30eb\u306f\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u306b\u7a0b\u8fd1\u3044\u30d9\u30ec\u30fc\u30eb\uff08Bellaire\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30eb\u30fc\u30de\uff08Rouma\uff09\u304b\u3089\u4e88\u5099\u7684\u306a\u8a13\u7df4\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u30011836\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3078\u5165\u5b66\u30013\u5e74\u9593\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30a2\u30d6\u30cd\u30c3\u30af\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021844\u5e74\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u6562\u884c\u3057\u305f\u30ec\u30aa\u30ca\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u3053\u308c\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f53\u4ee3\u6700\u9ad8\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u306e1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306e\u8a55\u4fa1\u3092\u78ba\u7acb\u3059\u308b\u30021848\u5e74\u304b\u30891867\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u306f\u9ad8\u540d\u306a\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\u306e\u8de1\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u304e\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6f14\u594f\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002\u75c5\u6c17\u3092\u60a3\u3063\u3066\u8077\u3092\u8f9e\u3057\u305f\u30ec\u30aa\u30ca\u30fc\u30eb\u306f\u30d1\u30ea\u306b\u5c45\u3092\u69cb\u3048\u3001\u305d\u3053\u3067\u79c1\u7684\u306b\u5f1f\u5b50\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u8457\u540d\u306a\u9580\u5f1f\u306b\u306fAlfred De S\u00e8ve\u3001\u30de\u30eb\u30bf\u30f3\u30fb\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30eb\u30b7\u30c3\u30af\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30fc\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fb\u30b7\u30e5\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30af\u3001\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30c8\u30e0\u30bd\u30f3\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u300eEcole L\u00e9onard\u300f\u3068\u984c\u3057\u305f\u6709\u540d\u306a\u6559\u5247\u672c\u3092\u8457\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ec\u30aa\u30ca\u30fc\u30eb\u306f1890\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64205814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hubert_L\u00e9onard>,
        <http://viaf.org/viaf/64205814>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hubert_Léonard_-_Violinist_und_Komponist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hubert_Léonard.
doremus_artist:b9cfe6a0-59c0-399c-87de-1f3cde42ba0a
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Semi\u00f3n M\u00e1yevich Bychkov \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u041c\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0301\u0432 (30 de noviembre de 1952 en Leningrado (hoy San Petersburgo) es un director de orquesta ruso. Estudi\u00f3 en la Escuela Coral Glinka en Leningrado durante diez a\u00f1os y luego en el Conservatorio de Leningrado. En 1973 gan\u00f3 el Concurso de Direcci\u00f3n Rachmaninov y se le pidi\u00f3 dirigir la Orquesta Filarm\u00f3nica de Leningrado. Sin embargo, el concierto fue cancelado debido a los puntos de vista pol\u00edticos de Bychkov. En 1974 emigr\u00f3 de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica. Se convirti\u00f3 en director de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Grand Rapids desde 1980 hasta 1984 y en 1983 se hizo ciudadano estadounidense. Entre 1989 y 1998 fue director musical de la Orquesta de Par\u00eds. Luego se traslad\u00f3 a Colonia para ser director de la Orquesta Sinf\u00f3nica de la WDR de Colonia. Bychkov est\u00e1 casado c"@es,
        "Semjon Majewitsch Bytschkow (russisch \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u041c\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0432, wiss. Transliteration Sem\u00ebn Maevi\u010d By\u010dkov, engl. Transkription Semyon Mayevich Bychkov, Aussprache [s\u02b2\u026a\u02c8m\u02b2\u0275n \u02c8ma\u026av\u02b2\u026at\u0255 b\u0268t\u0255\u02c8kof], * 30. November 1952 in Leningrad, Russische SFSR, Sowjetunion) ist ein Dirigent sowjetischer Herkunft. Semjon Bytschkow ist mit der Pianistin Marielle Lab\u00e8que verheiratet; sein Bruder war der Dirigent Yakov Kreizberg."@de,
        "Semyon Bychkov (Russisch: \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0432, Semjon Bytsjkov) (30 november 1952) is een Russisch-Amerikaans dirigent. Bychkov werd geboren in Leningrad in de Sovjet-Unie (nu Sint-Petersburg, Rusland), waar hij tien jaar lang studeerde aan de Glinka-koorschool, en later aan het Conservatorium van Leningrad. In 1983 werd hij Amerikaans staatsburger. Van 1989 tot 1998 was hij dirigent van het Orchestre de Paris. Daarna vertrok hij naar Keulen om dirigent te worden van het WDR Sinfonieorchester."@nl,
        "Semyon Bychkov (em russo: \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0432; 30 de novembro de 1952) \u00e9 um maestro russo-americano. Nasceu em Leningrado, na Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica (atual S\u00e3o Petersburgo, R\u00fassia), onde estudou na Escola Choral Glinka, por dez anos, e posteriormente no Conservat\u00f3rio de Leningrado. Em 1973 venceu a Competi\u00e7\u00e3o Rachmaninov de Reg\u00eancia, e foi convidado para reger a Orquestra Filarm\u00f4nica de Leningrado. In 1974 emigrou da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica para os Estados Unidos. De 1980 a 1985 serviu como diretor-musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Grand Rapids, e como principal maestro-convidado da Orquestra Filarm\u00f4nica de Buffalo. Foi nomeado diretor musical desta em 1985, cargo que ocupou at\u00e9 1989. Em 1983 tornou-se um cidad\u00e3o norte-americano. De 1989 a 1998 foi diretor-musical da Orquestra de Paris, mudando-se na sequ\u00eancia "@pt,
        "Semyon Bychkov (en russe : \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u041c\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0432, Semion Ma\u00efevitch Bytchkov), n\u00e9 le 30 novembre 1952  \u00e0 L\u00e9ningrad, est un chef d'orchestre sovi\u00e9tique naturalis\u00e9 am\u00e9ricain."@fr,
        "Semyon Mayevich Bychkov (Russian: \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u041c\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0432, Russian pronunciation: [s\u02b2\u026a\u02c8m\u02b2\u0275n \u02c8ma\u026av\u02b2\u026at\u0255 b\u0268t\u0255\u02c8kof]; born November 30, 1952) is a Soviet-born conductor."@en,
        "\u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u041c\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0301\u0432 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Semyon Bychkov; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30bb\u30df\u30e8\u30f3\u30fb\u30d3\u30b7\u30e5\u30b3\u30d5\uff08Semyon Bychkov\u3001\u9732: \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u041c\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0301\u0432 Semj\u00f3n M\u00e1jevi\u010d By\u010dk\u00f3v; \u30bb\u30df\u30e8\u30fc\u30f3\u30fb\u30de\u30fc\u30a4\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d6\u30a3\u30c1\u30b3\u30fc\u30d5\u3001\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05e1\u05de\u05d9\u05d5\u05b9\u05df \u05d1\u05d9\u05e6'\u05e7\u05d5\u05b9\u05d1\u200e\u200e\u30011952\u5e7411\u670830\u65e5\u3001\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9 \u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u59bb\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30de\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30e9\u30d9\u30c3\u30af\u3002\u5f1f\u306f\u540c\u3058\u304f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30e4\u30b3\u30d5\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30c4\u30d9\u30eb\u30af\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114012604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Semyon_Bychkov_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/114012604>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6badf867-cc3f-4fae-a6e7-9156e1769dc2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Semyon_Bychkov_(conductor)>.
doremus_artist:ba21a04a-fcec-39ce-8a36-21fb9b7b78bb
owl:sameAs viaf:136285677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/136285677>.
doremus_artist:ba49cc41-7e69-34f3-9d8b-aca653c39e68
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Malo;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0623\u0648\u0628\u064a\u0631\u062a 19 \u0641\u064a\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1877 - 9 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1968 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u060c \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u0639\u0646\u062f \u063a\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0644 \u0641\u0648\u0631\u064a \u060c \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0644\u0635\u0627\u0644\u062d \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0643\u0646\u0627\u0642\u062f ."@ar,
        "Louis Aubert (* 19. Februar 1877 in Param\u00e9 (Saint Malo); \u2020 9. Januar 1968 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Louis Aubert (Param\u00e9 (Ille-et-Vilaine), 19 februari 1877 - Parijs, 9 januari 1968) was een Frans componist, die op het Parijse conservatorium compositieles kreeg van Faur\u00e9. Aubert was jarenlang muziekcriticus van Paris-Soir en muzikaal adviseur van Radio Luxembourg.Men herkent in zijn oeuvre invloeden van Debussy, Faur\u00e9 en Ravel. Hij kreeg eerst aandacht door zijn Fantasie voor piano en orkest uit 1899.Zijn bekendste werk is La Haban\u00e9ra (voor orkest) uit 1918."@nl,
        "Louis Aubert (Param\u00e9, 19 de febrero de 1877 - Par\u00eds, 9 de enero de 1968) fue un compositor franc\u00e9s. Estudi\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds canto, piano, armon\u00eda, direcci\u00f3n y composici\u00f3n, esta \u00faltimo con Gabriel Faur\u00e9. Luego trabaj\u00f3 en el conservatorio, para la radio francesa y como cr\u00edtico. Siendo tambi\u00e9n un excelente pianista, Maurice Ravel le dedic\u00f3 y escogi\u00f3 para el estreno de sus Valses nobles et sentimentales."@es,
        "Louis Fran\u00e7ois Marie Aubert (19 February 1877, in Param\u00e9 (Ille-et-Vilaine) \u2013 9 January 1968, in Paris) was a French composer."@en,
        "Louis Fran\u00e7ois Marie Aubert, n\u00e9 \u00e0 Param\u00e9 (Saint-Malo) le 19 f\u00e9vrier 1877 et mort \u00e0 Paris le 9 janvier 1968, est un compositeur et pianiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438 \u041e\u0431\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Louis Aubert) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        """\u8239\u4e3b\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u4e21\u89aa\u306b\u97f3\u697d\u7684\u306a\u50be\u5411\u3084\u3001\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u306e\u7f8e\u58f0\u3092\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3079\u304f\u30d1\u30ea\u306b\u4e0a\u4eac\u3002\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u6559\u4f1a\u3067\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u300a\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300b\u304c\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u969b\u306b\u3001\u300c\u30d4\u30a8\u30fb\u30a4\u30a8\u30ba\u300d\u697d\u7ae0\u3067\u30dc\u30fc\u30a4\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u58f0\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u5631\u671b\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u9577\u3058\u3066\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u307f\u3001\u4f5c\u66f2\u79d1\u3067\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002 \u30aa\u30fc\u30d9\u30fc\u30eb\u306f\u8fa3\u8155\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u300a\u9ad8\u96c5\u3067\u611f\u50b7\u7684\u306a\u30ef\u30eb\u30c4\u300b\u306e\u521d\u6f14\u306e\u969b\u306b\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306f\u30aa\u30fc\u30d9\u30fc\u30eb\u3092\u6f14\u594f\u5bb6\u306b\u9078\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 \u30aa\u30fc\u30d9\u30fc\u30eb\u306f\u58f0\u697d\u66f2\u3092\u6570\u591a\u304f\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u6700\u521d\u306e\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30da\u30ed\u30fc\u306e\u304a\u3068\u304e\u8a71\u3092\u821e\u53f0\u5316\u3057\u305f\u30e1\u30eb\u30d2\u30a7\u30f3\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u9752\u3044\u68ee "La for\u00eat bleue" \u300b\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021904\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30011911\u5e74\u306e\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u521d\u6f14\u3067\u6210\u529f\u3092\u304a\u3055\u3081\u3001\u305d\u306e\u4e0a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u30821924\u5e74\u306b\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306b\u3082\u624b\u3092\u67d3\u3081\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c7\u30e5\u30d0\u306e\u305f\u3081\u306b\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30fc\u30d9\u30fc\u30eb\u306f\u30d6\u30eb\u30c8\u30f3\u4eba\u306a\u304c\u3089\u30d0\u30b9\u30af\u306b\u79fb\u308a\u4f4f\u3093\u3060\u305f\u3081\u3001\u30d6\u30eb\u30bf\u30fc\u30cb\u30e5\u306e\u571f\u5730\u306b\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u970a\u611f\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002 1968\u5e74\u306b\u4eba\u77e5\u308c\u305a\u606f\u3092\u5f15\u304d\u53d6\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:54331637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Aubert>,
        <http://viaf.org/viaf/54331637>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Aubert.
doremus_artist:bcdc85a2-bb65-3bc8-8c0e-e1a4e0b9daa6
owl:sameAs viaf:41979147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41979147>.
doremus_artist:be81c024-db2f-3656-b7ce-7bdf0831458c
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Kozmodemyansk,_Mari_El_Republic>;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Andrei Jakowlewitsch Eschpai (russisch \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0448\u043f\u0430\u0439; * 15. Mai 1925 in Kosmodemjansk, Republik Mari El; \u2020 8. November 2015 in Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        "Andrei Yakovlevich Eshpai (Russian: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0448\u043f\u0430\u0301\u0439; 15 May 1925 \u2013 8 November 2015) was an ethnic Mari (Russian and Soviet) composer."@en,
        "Andriej Jakowlewicz Eszpaj, ros. \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0448\u043f\u0430\u0301\u0439 (ur. 15 maja 1925 w Ko\u017amodiemiansku, zm. 8 listopada 2015 w Moskwie) \u2013 radziecki i rosyjski kompozytor."@pl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0448\u043f\u0430\u0301\u0439 (15 \u043c\u0430\u044f 1925, \u041a\u043e\u0437\u044c\u043c\u043e\u0434\u0435\u043c\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a, \u041c\u0430\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420 \u2014 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2015, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1981). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1986) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1976). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0441 1952 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30e4\u30b3\u30d6\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a8\u30b7\u30e5\u30d1\u30a4\uff08Andrei Yakovlevich Eshpai \u3001\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0448\u043f\u0430\u0439\u30011925\u5e745\u670815\u65e5 - 2015\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8184969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrei_Eshpai>,
        <http://viaf.org/viaf/8184969>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f16b4bfe-be6d-4f9e-a89b-4e7e97aaf2c6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrei_Eshpai.
doremus_artist:bf5a370a-2ae0-3699-ac1e-6669af7f9331
owl:sameAs viaf:5215847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5215847>.
doremus_artist:bf5dc835-c1b9-3e34-89b1-d1f2a2cf61cd
    dbp:birthPlace dbr:Lucca;
    dbp:deathPlace dbr:Lucca;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Puccini (homonymie).Domenico Puccini Domenico Vencenzo Maria Puccini (n\u00e9 le 5 avril 1772 dans la R\u00e9publique de Lucques et mort le 25 mai 1815 \u00e0 Lucques) est un compositeur italien."@fr,
        "Domenico Vincenzo Maria Puccini (* 5. April 1772 in Lucca; \u2020 25. Mai 1815 ebenda) war ein italienischer Komponist. Sein Werk umfasst u.a. ein Klavierkonzert in B-Dur und mehrere Dutzend Klaviersonaten. Sein Gro\u00dfvater Giacomo Puccini d.\u00c4ltere war bereits ein Komponist und Organist an der Kathedrale von Lucca gewesen ebenso wie sein Vater. Auch sein Sohn Michele komponierte, und sein Enkel war der ber\u00fchmte Opern-Komponist Giacomo Puccini (1858\u20131924)."@de,
        "Domenico Vincenzo Maria Puccini (5 April 1772 \u2013 25 May 1815) was an Italian composer, a contemporary of Muzio Clementi and Johann Nepomuk Hummel. Puccini was born in Lucca into a Tuscan musical family of at least five generations: his father was Antonio Puccini, his grandfather was Giacomo Puccini (senior), his son was Michele Puccini, and his grandson was the opera composer Giacomo Puccini. His works include a piano concerto in B and several dozen piano sonatas. Puccini died in Lucca in 1815."@en;
    owl:sameAs viaf:19956092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Puccini>,
        <http://viaf.org/viaf/19956092>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Puccini.
doremus_artist:bfae16cd-1437-3ba6-a3df-2412d16a46ea
owl:sameAs viaf:39566448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39566448>.
doremus_artist:c1588980-4fa1-3415-a180-fe89969f19e1
owl:sameAs viaf:69194057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69194057>.
doremus_artist:c1615f74-395e-342b-b709-03d218a62dd1
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Viterbo;
    rdfs:comment
        "Nicola Rescigno (* 28. Mai 1916 in New York City; \u2020 4. August 2008 in Viterbo) war ein amerikanischer Dirigent italienischer Herkunft."@de,
        "Nicola Rescigno (May 28, 1916 \u2013 August 4, 2008) was an Italian-American conductor, particularly associated with the Italian opera repertory. Opera News said that \"Rescigno was a seminal figure in the history of opera in America, a maestro and mentor who shaped the destiny and reputation of two major U.S. companies \u2014 Lyric Opera of Chicago and Dallas Opera \u2014 as well as countless singing and conducting careers. Vigorous musical integrity, idiomatic style and unfailing support of his singers were the hallmarks of his performances throughout his distinguished career, which lasted more than fifty years.\""@en,
        "Nicola Rescigno (New York City, 28 mei 1916 - Viterbo (Itali\u00eb), 4 augustus 2008) was een Italiaans-Amerikaans dirigent, in het bijzonder werkzaam in Italiaanse opera-repertoire."@nl,
        "Nicola Rescigno (n\u00e9 le 28 mai 1916 \u00e0 New York et mort le 4 ao\u00fbt 2008 \u00e0 Viterbe) \u00e9tait un chef d'orchestre italo-am\u00e9ricain, l'une des figures importantes dans l'art lyrique aux \u00c9tats-Unis, il fut cofondateur du Lyric Opera de Chicago et de l'Op\u00e9ra de Dallas."@fr,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30ec\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u30e7\uff08Nicola Rescigno, 1916\u5e745\u670828\u65e5 - 2008\u5e748\u67084\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:45412080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Rescigno>,
        <http://viaf.org/viaf/45412080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6d5015c6-997a-4785-b9fa-73d02c2d7e89>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Rescigno.
doremus_artist:c1651860-b258-300f-a5da-2e9ca4804480
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Francesco Paglia (1636 \u2013 c. 1714) was an Italian painter of the late-Baroque period, mainly active in Brescia."@en,
        "Francesco Paglia (Brescia, 1636 - ap. 1700), est un peintre italien qui fut actif \u00e0 Brescia \u00e0 la fin de la p\u00e9riode baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:64270785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Paglia>,
        <http://viaf.org/viaf/64270785>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Paglia.
doremus_artist:c23f132e-5813-39f5-aeaa-106738ff9123
    dbp:birthPlace dbr:Lowestoft;
    dbp:deathPlace dbr:Aldeburgh;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Britten.Benjamin BrittenFichier:Benjamin Britten, London Records 1968 publicity photo for Wikipedia.jpg Benjamin Britten en 1968. \u0152uvres principales 
*  S\u00e9r\u00e9nade pour t\u00e9nor, cor et cordes 
*  The Young Person's Guide to the Orchestra 
*  Variations sur un th\u00e8me de Frank Bridge 
*  Les Illuminations 
*  Billy Budd 
*  War Requiem 
*  Peter Grimes Edward Benjamin Britten, n\u00e9 le 22 novembre 1913 \u00e0 Lowestoft dans le Suffolk, et mort le 4 d\u00e9cembre 1976 \u00e0 Aldeburgh, est un compositeur, chef d'orchestre, altiste et pianiste britannique."""@fr,
        "Edward Benjamin Britten (Lowestoft, 22 de Novembro de 1913 \u2014 4 de Dezembro de 1976), OM, Bar\u00e3o Britten de Aldeburgh, foi um compositor, maestro, violista e pianista brit\u00e2nico."@pt,
        "Edward Benjamin Britten (Lowestoft, Suffolk, 22 november 1913 \u2013 Aldeburgh, Suffolk, 4 december 1976) was een Engelse componist, pianist en dirigent."@nl,
        "Edward Benjamin Britten (ur. 22 listopada 1913 Lowestoft, zm. 4 grudnia 1976 w Aldeburghu) \u2013 angielski kompozytor, dyrygent i pianista, uchodz\u0105cy za najwybitniejszego kompozytora brytyjskiego XX wieku."@pl,
        "Edward Benjamin Britten, Baron Britten, OM CH (* 22. November 1913 in Lowestoft, Suffolk; \u2020 4. Dezember 1976 in Aldeburgh, Suffolk) war ein bedeutender englischer Komponist, Dirigent und Pianist."@de,
        "Edward Benjamin Britten, Baron Britten, OM CH (22 November 1913 \u2013 4 December 1976) was an English composer, conductor and pianist. He was a central figure of 20th-century British classical music, with a range of works including opera, other vocal music, orchestral and chamber pieces. His best-known works include the opera Peter Grimes (1945), the War Requiem (1962) and the orchestral showpiece The Young Person's Guide to the Orchestra (1945)."@en,
        "Edward Benjamin Britten, Bar\u00f3n Britten, (Lowestoft, 22 de noviembre de 1913 - Aldeburgh, 4 de diciembre de 1976) fue un compositor, director de orquesta y pianista brit\u00e1nico. Fue el primer m\u00fasico o compositor que recibi\u00f3 un t\u00edtulo nobiliario."@es,
        "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d \u0411\u0440\u0438\u0442\u0442\u0435\u043d, 1-\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d \u0411\u0440\u0438\u0442\u0442\u0435\u043d \u0438\u0437 \u041e\u043b\u0434\u0431\u043e\u0440\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edward Benjamin Britten, Baron Britten; 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1913, \u041b\u043e\u0443\u0441\u0442\u043e\u0444\u0442, \u0421\u0430\u0444\u0444\u043e\u043b\u043a \u2014 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1976, \u041e\u043b\u0434\u0431\u043e\u0440\u043e, \u0421\u0430\u0444\u0444\u043e\u043b\u043a) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        """\u0628\u0646\u062c\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0628\u0631\u064a\u062a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Benjamin Britten)(\u0648. 22 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1913 \u2013 \u062a. 4 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1976)\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u062e\u0627\u0635 \u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a\u0647 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649. \u0628\u062f\u0623 \u0628\u0631\u064a\u062a\u0646 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0629. \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0622\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633 \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0647\u064a "\u062f\u0644\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0628 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627" \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u0633\u0627\u0645\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0631\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u0639\u0629 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629. \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0647\u0627 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a "\u0628\u064a\u062a\u0631 \u062c\u0631\u0627\u064a\u0645\u0632" (\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a\u0647)\u060c "\u0627\u063a\u062a\u0635\u0627\u0628 \u0644\u0648\u0643\u0631\u064a\u0633\u064a\u0627" \u0648"\u0623\u0644\u0628\u0631\u062a \u0647\u064a\u0631\u0646\u062c" \u0648"\u0628\u064a\u0644\u064a \u0628\u0627\u062f" \u0648"\u062d\u0644\u0645 \u0644\u064a\u0644\u0629 \u0635\u064a\u0641" \u0648"\u0645\u0648\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629"\u061b \u0648\u201d\u0633\u0631\u064a\u0646\u0627\u062f\u0629 \u0644\u0644\u062a\u064a\u0646\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0648\u0631\u0646 \u0648\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0648\u062a\u0631\u064a\u0627\u062a\u061b \u0648"\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639" \u0644\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0648\u0644\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u0627\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u061b \u0648"\u0642\u062f\u0627\u0633 \u062c\u0646\u0627\u0626\u0632\u064a \u0644\u0644\u062d\u0631\u0628" \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0635 \u0644\u0642\u062f\u0627\u0633 \u062c\u0646\u0627\u0626\u0632\u064a \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a \u0648\u062a\u0633\u0639 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0644\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0648\u064a\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f \u0623\u0648\u064a\u0646\u061b "\u0648\u062d\u0641\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0645"\u061b \u0648\u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0644\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0635\u0644\u064a\u0629 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629. \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 """@ar,
        "\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u7537\u7235\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\uff08Edward Benjamin Britten, Baron Britten OM CH, 1913\u5e7411\u670822\u65e5 - 1976\u5e7412\u67084\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u59d3\u306f\u30d6\u30ea\u30c8\u30f3\u3001\u30d6\u30ea\u30c8\u30a5\u30f3\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u5b9f\u969b\u306e\u767a\u97f3\u306f\u30d6\u30ea\u30c8\u30a5\u30f3\u306e\u8868\u8a18\u304c\u539f\u97f3\u306b\u4e00\u756a\u8fd1\u3044\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u3068\u3057\u3066\u306f \u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b0\u30e9\u30a4\u30e0\u30ba\u300f\u3084\u300e\u30b7\u30f3\u30d7\u30eb\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u300f\u3001\u300e\u6226\u4e89\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\u306e\u5287\u97f3\u697d\u300e\u30a2\u30d6\u30c7\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u300f(Abdelazar) \u304b\u3089\u306e\u4e3b\u984c\u3092\u5f15\u7528\u3057\u305f \u300e\u9752\u5c11\u5e74\u306e\u305f\u3081\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u5165\u9580\u300f \u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u611b\u5fb7\u83ef\u00b7\u672c\u6770\u660e\u00b7\u5e03\u91cc\u987f\uff0c\u5e03\u91cc\u9813\u7537\u7235\uff0cOM\uff0cCH\uff08\u82f1\u8bed\uff1aEdward Benjamin Britten, Baron Britten\uff0c1913\u5e7411\u670822\u65e5\uff0d1976\u5e7412\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u4ed6\u662f20\u4e16\u7eaa\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u7684\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u3002\u4e5f\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u82f1\u56fd\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u7531\u65bc\u4ed6\u7684\u51fa\u751f\u65e5\u548c\u76f8\u50b3\u638c\u7ba1\u97f3\u6a02\u7684\u4e3b\u4fdd\u8056\u4eba\u8056\u897f\u897f\u91cc\u4e9e\uff08\u5723\u5219\u6d4e\u5229\u4e9a\uff09\u7684\u8056\u65e5\u76f8\u540c\uff0c\u56e0\u6b64\u6709\u4eba\u8a8d\u70ba\u4ed6\u904e\u4eba\u7684\u97f3\u6a02\u624d\u83ef\u662f\u4e0a\u5929\u6240\u8ce6\u4e88\u7684\u3002 \u5e03\u70c8\u9813\u7684\u6a02\u66f2\u7a2e\u985e\u7b97\u591a\u6a23\u5316\uff0c\u800c\u4ed6\u7684\u6b4c\u5531\u985e\u4f5c\u54c1\uff08\u4e0d\u8ad6\u662f\u6b4c\u5287\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u7368\u5531\u66f2\u9084\u662f\u5b97\u6559\u5408\u5531\uff09\u53ca\u7ba1\u7d43\u6a02\u914d\u5668\u90fd\u662f\u88ab\u516c\u8a8d\u70ba\u76f8\u7576\u51fa\u8272\u7684\u3002\u9019\u8207\u4ed6\u7684\u5408\u4f5c\u4f19\u4f34\u53ca\u89aa\u5bc6\u4f19\u4f34\u5f7c\u5f97\u00b7\u76ae\u5c14\u65af\u751a\u6709\u95dc\u9023\uff0c\u76ae\u723e\u65af\u4e0d\u4f46\u70ba\u5e03\u70c8\u9813\u63d0\u4f9b\u4e86\u5927\u91cf\u5275\u4f5c\u9748\u611f\uff0c\u4ea6\u662f\u4f5c\u70ba\u4ed6\u5404\u985e\u578b\u6b4c\u5531\u4f5c\u54c1\u9996\u6f14\u7684\u6f14\u5531\u8005\u3002\u5e03\u70c8\u9813\u6240\u5b8c\u6210\u768413\u9f63\u6b4c\u5287\uff0c\u9664\u4e86\u7b2c1\u9f63\u300a\u4fdd\u7f85\u00b7\u73ed\u63da\u300b\uff08\u6216\u8b6f\u4f5c\u300a\u5439\u725b\u5927\u738b\u300b\uff09\u5916\uff0c\u5176\u4ed6\u6240\u6709\u7684\u7537\u9ad8\u97f3\u4e3b\u89d2\u90fd\u662f\u7531\u76ae\u723e\u65af\u6240\u64d4\u4efb\u3002\u540c\u6642\uff0c\u7531\u65bc\u5e03\u70c8\u9813\u81ea\u5c11\u5df2\u5728\u6559\u6703\u4e2d\u737b\u5531\uff0c\u56e0\u6b64\u4ea6\u5275\u4f5c\u51fa\u4e0d\u5c11\u5177\u6c34\u6e96\u7684\u5b97\u6559\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2655519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Britten>,
        <http://viaf.org/viaf/2655519>,
        <https://musicbrainz.org/artist/49ae5227-605a-47a8-9b8e-cd89bf01a97c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benjamin_Britten,_London_Records_1968_publicity_photo_for_Wikipedia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin_Britten.
doremus_artist:c337472a-7abe-33b4-9c9e-c058b2ffb243
owl:sameAs viaf:9459782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9459782>.
doremus_artist:c372822f-1e5a-3f88-bcc3-9192ee5140c8
    dbp:birthPlace re:Treffrin;
    rdfs:comment
        "Louise Ebrel (n\u00e9e le 27 juillet 1932 \u00e0 Treffrin dans les C\u00f4tes-d'Armor) est une chanteuse bretonne, issue de parents eux-m\u00eames chanteurs, Eug\u00e9nie Goadec (une des s\u0153urs Goadec) et Job Ebrel. Son r\u00e9pertoire est compos\u00e9 de chants traditionnels (kan ha diskan et gwerz). De 1994 \u00e0 2006, elle a accompagn\u00e9 le chanteur po\u00e8te Denez Prigent dans le cadre de concerts en duo mais \u00e9galement dans sa formation de musiciens. Depuis 1996, elle chante r\u00e9guli\u00e8rement avec Ifig Flatr\u00e8s en kan ha diskan en fest-noz."@fr;
    owl:sameAs viaf:32190348;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louise_Ebrel>,
        <http://viaf.org/viaf/32190348>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louise_Ebrel_Reines_de_Cornouaille_2013.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louise_Ebrel.
doremus_artist:c37a2ccb-b2a8-3336-a645-93f3fd02f95c
    dbp:birthPlace dbr:Orzysz;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Kurt Sanderling (* 19. September 1912 in Arys, Kreis Johannisburg, Ostpreu\u00dfen; \u2020 18. September 2011 in Berlin) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Kurt Sanderling (Arys (Oost-Pruisen), 19 september 1912 \u2013 Berlijn, 17 september 2011) was een Duits dirigent."@nl,
        "Kurt Sanderling (ur. 19 wrze\u015bnia 1912 w Orzyszu, zm. 18 wrze\u015bnia 2011 w Berlinie) \u2013 dyrygent niemiecki pochodzenia \u017cydowskiego, w latach 1935-1960 na emigracji w Zwi\u0105zku Radzieckim. Po nauce w Kr\u00f3lewcu znalaz\u0142 posad\u0119 korepetytora w Miejskiej Operze w Berlinie-Charlottenburgu. Po przej\u0119ciu w\u0142adzy przez Hitlera w roku 1933 wst\u0105pi\u0142 do \u017bydowskiego Zwi\u0105zku Kulturalnego (J\u00fcdischer Kulturbund). W roku 1935 zosta\u0142 pozbawiony obywatelstwa niemieckiego i wyemigrowa\u0142 1936 do Zwi\u0105zku Radzieckiego, gdzie mieszka\u0142 jego wuj. Zosta\u0142 korepetytorem, p\u00f3\u017aniej dyrygentem moskiewskiego Radia."@pl,
        "Kurt Sanderling, CBE (19 September 1912 \u2013 18 September 2011) was a German conductor. Sanderling was born in Arys, Kingdom of Prussia, German Empire (now Orzysz, Poland), to Jewish parents. His early work at the Deutsche Oper Berlin, where he served as repetiteur (rehearsal director) for Wilhelm Furtw\u00e4ngler and Erich Kleiber, was cut short when the Nazi regime removed him from his post because he was Jewish. He then left for the Soviet Union in 1936, where he worked with the Moscow Radio Symphony Orchestra. In 1939, he became conductor of the Kharkiv (now Kharkov) Philharmonic Orchestra. During the siege of Leningrad, he worked in Novosibirsk, Siberia. From 1942 to 1960, he was joint principal conductor with Yevgeny Mravinsky of the Leningrad Philharmonic. Around 1942-1943, Sanderling first"@en,
        "Kurt Sanderling, CBE, (19 de septiembre de 1912, Arys, Prusia Oriental - 17 de septiembre de 2011, Berl\u00edn) fue un director de orquesta jud\u00edo-alem\u00e1n, destacado en la Berliner Sinfonie-Orchester (hoy Konzerthausorchester) hasta su retiro en 2002 y muy apreciado por sus interpretaciones de obras de Beethoven, Brahms, Shostakovich y Mahler."@es,
        "Kurt Sanderling, n\u00e9 le 19 septembre 1912 \u00e0 Arys en Prusse-Orientale et mort le 18 septembre 2011 \u00e0 Berlin, est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u0417\u0430\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u041a\u0443\u0440\u0442 \u0418\u0433\u043d\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433, \u043d\u0435\u043c. Kurt Sanderling; 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1912, \u0410\u0440\u0438\u0441, \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u041e\u0436\u0438\u0448, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430 \u2014 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2011, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30b6\u30f3\u30c7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Kurt Sanderling, 1912\u5e749\u670819\u65e5 - 2011\u5e749\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u606f\u5b50\u306e\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u3001\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u306f\u3068\u3082\u306b\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u306f\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29719210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Sanderling>,
        <http://viaf.org/viaf/29719210>,
        <https://musicbrainz.org/artist/facf8205-3294-4073-a85f-02097c8791fd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-1987-1023-052,_Berlin,_750-Jahr-Feier,_Staatsakt,_Honecker,_Sanderling.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Sanderling.
doremus_artist:c6fdab65-0467-37e9-9beb-43e9148003a1
owl:sameAs viaf:29723198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723198>.
doremus_artist:c722e8f5-c479-34f4-860a-e3451c0e8bd9
owl:sameAs viaf:118625673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118625673>.
doremus_artist:c7a42ac2-e351-3166-8afd-44145b659d66
    dbp:birthPlace dbr:Murcia;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Manuel Fern\u00e1ndez Caballero (Murcia, 14 March 1835 \u2013 Madrid, 26 February 1906) was a Spanish composer, notably of zarzuelas. His works were seminal works in the young G\u00e9nero chico form of zarzuela. The success of Los bandos de villafrita (1884) consolidated his career. Its sequel was Las grandes figuras (1885). The sainete El d\u00fao de La Africana and its celebrated jota No cantes m\u00e1s La Africana remain as classic examples of a zarzuela duette."@en,
        "Manuel Fern\u00e1ndez Caballero (Murcia, 14 de marzo de 1835 - Madrid, 26 de febrero de 1906) fue un compositor espa\u00f1ol de zarzuelas del siglo XIX, y hoy su obra m\u00e1s conocida es Gigantes y cabezudos (1898)."@es;
    owl:sameAs viaf:74036921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Fern\u00e1ndez_Caballero>,
        <http://viaf.org/viaf/74036921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77f5bb49-3fb4-4f23-96ca-ee8a80688bdb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Caballero.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Fernández_Caballero.
doremus_artist:cba7b36a-f1da-342d-9eec-6caffb44e20e
    rdfs:comment
        "Myers Foggin (23 December 1908 \u2013 1986) was an English concert pianist and conductor. Born in Newcastle-upon-Tyne, England. He studied at the Royal Academy of Music in London from 1927-1932. His teachers included the composer York Bowen."@en;
    owl:sameAs viaf:40705281;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Myers_Foggin>,
        <http://viaf.org/viaf/40705281>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Myers_Foggin.
doremus_artist:cc59131a-3382-36a2-a13a-a8eacb700a76
    rdfs:comment
        "Tani Scala est un chef d'orchestre fran\u00e7ais d'origine napolitaine, compositeur de tangos."@fr;
    owl:sameAs viaf:34656178;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Tani_Scala>,
        <http://viaf.org/viaf/34656178>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tani_Scala.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tani_Scala.
doremus_artist:cd10814d-6c84-3694-a9df-e73255e08a64
owl:sameAs viaf:12499997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12499997>.
doremus_artist:cd2bb342-fcbb-3860-9111-2a5227b42b59
owl:sameAs viaf:56821417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56821417>.
doremus_artist:cdd44802-2aea-32fe-97c4-e37b4332abb2
    dbp:birthPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques S\u00e9gu\u00e9la, n\u00e9 le 23 f\u00e9vrier 1934 \u00e0 Paris, est un publicitaire fran\u00e7ais, cofondateur de l'agence de communication RSCG en 1970 (absorb\u00e9e par le Groupe Havas en 1996)."@fr;
    owl:sameAs viaf:262058811;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_S\u00e9gu\u00e9la>,
        <http://viaf.org/viaf/262058811>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Séguéla_&_Soeur_Marguerite.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Séguéla.
doremus_artist:ce05903d-0ea6-3c6c-a506-1606ceb413e5
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ferdinando Carulli (N\u00e1poles, Italia, 9 de febrero de 1770 \u2014 Par\u00eds, Francia, 17 de febrero de 1841), fue un compositor y guitarrista italiano, considerado como uno de los mejores profesores de la historia de la guitarra. Muchas de sus m\u00e1s de cuatrocientas piezas se utilizan como m\u00e9todos de aprendizaje y perfeccionamiento de las t\u00e9cnicas para manejar este instrumento."@es,
        "Ferdinando Carulli (ur. 20 lutego 1770 w Neapolu, zm. 17 lutego 1841 w Pary\u017cu) \u2013 w\u0142oski, klasycystyczny gitarzysta i kompozytor."@pl,
        "Ferdinando Maria Meinrado Francesco Pascale Rosario Carulli (Napels, Itali\u00eb, 9 februari 1770 \u2013 Parijs, 17 februari 1841) was een Italiaans componist, muziekpedagoog en gitarist."@nl,
        "Ferdinando Maria Meinrado Francesco Pascale Rosario Carulli (Naples, 9 February 1770 \u2013 Paris, 17 February 1841) was an Italian composer for classical guitar and the author of the influential M\u00e9thode compl\u00e8te pour guitare ou lyre, op. 27 (1810), which contains music still used by student guitarists today. He wrote a variety of works for classical guitar, including numerous solo and chamber works and several concertos. He was an extremely prolific writer, composing over 400 works for the instrument."@en,
        "Ferdinando Maria Meinrado Francesco Pascale Rosario Carulli (N\u00e1poles, 9 de fevereiro de 1770 \u2013 17 de fevereiro de 1841) foi um dos mais famosos compositores cl\u00e1ssicos e violonistas da hist\u00f3ria, al\u00e9m de ser o autor do m\u00e9todo completo para viol\u00e3o mais conhecido no mundo, o qual continua a ser usado. Foi extremamente prof\u00edcuo, escreveu mais de 400 obras em 12 anos."@pt,
        "Ferdinando Maria Meinrado Francesco Pascale Rosario Carulli, ou plus simplement Ferdinando Carulli (n\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 1770 \u00e0 Naples et mort le 17 f\u00e9vrier 1841 \u00e0 Paris) est un guitariste et compositeur italien qui fut l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres compositeurs pour guitare classique du XIXe si\u00e8cle. Il est l'auteur de la premi\u00e8re m\u00e9thode compl\u00e8te de guitare classique, encore en usage aujourd'hui."@fr,
        "Ferdinando Maria Meinrado Rosario Carulli (* 10. Februar 1770 in Neapel; \u2020 17. Februar 1841 in Paris) war ein italienischer Komponist und Gitarrist der Fr\u00fchromantik."@de,
        "\u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0301\u043d\u0434\u043e \u041a\u0430\u0440\u0443\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ferdinando Carulli, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u0438\u043d\u0440\u0430\u0434\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u0435 \u0420\u043e\u0437\u0430\u0440\u0438\u043e \u041a\u0430\u0440\u0443\u043b\u043b\u0438 \u2014 Ferdinando Maria Meinrado Francesco Pascale Rosario Carulli; 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1770, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e, \u2014 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1841, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30ab\u30eb\u30c3\u30ea\uff08Ferdinando Carulli, 1770\u5e742\u67089\u65e5 - 1841\u5e742\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u304b\u3064\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u6307\u5c0e\u6cd5\u306e\u8457\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u73fe\u5728\u3067\u3082\u305d\u306e\u6307\u5c0e\u6cd5\u306f\u7528\u3044\u3089\u308c\u3001\u4f5c\u54c1\u306f\u6f14\u594f\u3055\u308c\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u542b\u3081\u3066\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306b\u591a\u304f\u306e\u66f2\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u6570\u306f12\u5e74\u9593\u3067400\u66f2\u3092\u8d85\u3048\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34642793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinando_Carulli>,
        <http://viaf.org/viaf/34642793>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d6127833-8fdc-420d-9f39-39dbdee0c1e7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferdinando_Carulli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinando_Carulli.
doremus_artist:ce444aeb-02cf-3682-b104-852bb2d394bb
    dbp:birthPlace dbr:South_Africa;
    rdfs:comment
        "Jonathan Kent (* 1949 in Gro\u00dfbritannien) ist ein britischer Theater- und Opernregisseur."@de,
        "Jonathan Kent CBE (b. 1949) is an English theatre director and opera director. He is known as a director/producer alongside Ian McDiarmid at the Almeida Theatre from 1990 to 2002. He was appointed Commander of the Order of the British Empire (CBE) by Queen Elizabeth II in February 2016 for his services to the performing arts."@en;
    owl:sameAs viaf:21747041;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Kent_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/21747041>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jonathan_Kent_(director)>.
doremus_artist:cf48cac5-8e0f-3f42-8c3c-e8c117c6a315
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tolosa,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Ainhoa Arteta Ibarrolaburu (Tolosa, Guip\u00fazcoa, Espa\u00f1a, 24 de septiembre de 1964) es una soprano espa\u00f1ola."@es,
        "Ainhoa Arteta Ibarrolaburu (ur. 24 wrze\u015bnia 1964 roku w Tolosie, Hiszpania) \u2013 hiszpa\u0144ska sopranistka. W 1993 wygra\u0142a Metropolitan Opera National Council Audition. W pa\u017adzierniku 1994 mia\u0142 miejsce jej debiut w Metropolitan Opera \u2013 rola Mim\u00ec w Cyganerii."@pl,
        "A\u00efnhoa Arteta Ibarrolaburu (born 24 September 1964 at Tolosa, Basque province of Gipuzkoa) is a Spanish classical and crossover soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:44491785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ainhoa_Arteta>,
        <http://viaf.org/viaf/44491785>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d22fe40-c8ed-4ea2-a2a4-e7026e33ef9c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ainhoa_Arteta_at_the_Quincena_Musical.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ainhoa_Arteta.
doremus_artist:cf548336-bd16-310b-8bd4-63fa2e4a0196
owl:sameAs viaf:20015887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20015887>.
doremus_artist:cf77def8-5a2b-3a5e-8155-c494fa7e51b3
owl:sameAs viaf:18297613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18297613>.
doremus_artist:cfe608e1-0cc1-3b31-b45b-2c3739ee9ba9
owl:sameAs viaf:42031637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031637>.
doremus_artist:d03f0118-03c8-312a-92ab-621513f5c3ef
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Olari Elts (* 27. April 1971 in Tallinn, Estnische SSR, Sowjetunion) ist ein estnischer Dirigent. Olari Elts begann eine Ausbildung zum Chordirigenten an der Estnischen Musikakademie bei Kuno Areng in den Jahren 1993 bis 2000 und erlernte danach das Dirigieren von Orchestern an der Wiener Musikakademie bei Uro\u0161 Lajovic und erneut der Estnischen Musikakademie bei Roman Matsov und Eri Klas. Zudem lie\u00df er sich von Jorma Panula unterrichten und besuchte Meisterklassen bei Esa-Pekka Salonen und Neeme J\u00e4rvi."@de,
        "Olari Elts (born April 27, 1971 in Tallinn, Estonia) is an Estonian Conductor. He was the principal conductor of the Latvian National Symphony Orchestra from 2001 to 2006. He is the founder and director of the contemporary music ensemble NYYD Ensemble. In September 2006 he took up the newly created position of Artistic Advisor of the Orchestre de Bretagne, and he was appointed Principal Guest Conductor of the Scottish Chamber Orchestra from the beginning of the 2007/08 season. Also in 2007, he was appointed Principal Guest Conductor of the Estonian National Symphony Orchestra."@en,
        "Olari Elts (n\u00e9 le 27 avril 1971 \u00e0 Tallinn) est un chef d'orchestre estonien."@fr;
    owl:sameAs viaf:261112821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olari_Elts>,
        <http://viaf.org/viaf/261112821>,
        <https://musicbrainz.org/artist/337f7919-b37a-4ec6-9803-75170692a505>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olari_Elts_2014.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olari_Elts.
doremus_artist:d187efc2-f623-3688-b625-720700b0777e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Iron_City,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Melba Montgomery (* 14. Oktober 1938 als Melba Joyce Montgomery in Iron City, Tennessee) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin, die in den 1960er Jahren durch ihre Duetts mit George Jones bekannt wurde."@de,
        """Melba Montgomery (14 de octubre de 1938) es una cantante estadounidense de m\u00fasica country. Es conocida por sus grabaciones en dueto con George Jones en la d\u00e9cada de los a\u00f1os 1960. En los 70 fue una artista en solitario de gran \u00e9xito. Su canci\u00f3n m\u00e1s conocida en esta modalidad fue su n\u00famero uno "No Charge"."""@es,
        """Melba Montgomery (born October 14, 1938) is an American country music singer. She is best known for duet hit recordings in the 1960s with country music singer George Jones. In the 1970s, Montgomery was a successful solo artist in her own right. Her best-known solo hit is the No. 1 hit, "No Charge"."""@en;
    owl:sameAs viaf:39562715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melba_Montgomery>,
        <http://viaf.org/viaf/39562715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6aa51fda-8324-4a34-8652-5b2f209b9e01>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Melba_Montgomery.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melba_Montgomery.
doremus_artist:d24873d0-352e-33fc-b557-dd69949d72af
    rdfs:comment
        "Kelley O'Connor is an American mezzo-soprano. She earned her Bachelor of Music degree from Thornton School of Music at the University of Southern California and her Masters' degree in Music from the University of California, Los Angeles."@en;
    owl:sameAs viaf:32311202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kelley_O'Connor>,
        <http://viaf.org/viaf/32311202>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Kelley_O'Connor>.
doremus_artist:d2bd4057-77b3-3c8e-9f55-0425268b63fd
    dbp:birthPlace dbr:Paddington;
    dbp:deathPlace dbr:Pozières;
    rdfs:comment
        "George Butterworth George Sainton Kaye Butterworth, n\u00e9 le 12 juillet 1885 \u00e0 Londres, disparu le 5 ao\u00fbt 1916 \u00e0 Pozi\u00e8res (Somme), est un compositeur de musique anglais."@fr,
        "George Sainton Kaye Butterworth (12 de julio de 1885 - 5 de agosto de 1916) fue un compositor brit\u00e1nico fundamentalmente conocido por sus adaptaciones musicales de los poemas de Alfred Edward Housman. Aunque Butterworth naci\u00f3 en Londres, su familia se traslad\u00f3 a Yorkshire poco despu\u00e9s de su nacimiento. Recibi\u00f3 sus primeras lecciones musicales de su madre, que era cantante, y empez\u00f3 a componer a una temprana edad. No obstante, su padre quer\u00eda que fuese abogado, y por ello estudi\u00f3 en el Eton College y posteriormente en el Trinity College de Oxford."@es,
        "George Sainton Kaye Butterworth (Londen, 12 juli 1885 - Pozi\u00e8res, 5 augustus 1916) was een Brits componist en volksdanser."@nl,
        "George Sainton Kaye Butterworth MC (* 12. Juli 1885 in London; \u2020 5. August 1916 bei Pozi\u00e8res, Somme) war ein englischer Komponist."@de,
        "George Sainton Kaye Butterworth, MC (12 July 1885 \u2013 5 August 1916) was an English composer best known for the orchestral idyll The Banks of Green Willow and his song settings of A. E. Housman's poems from A Shropshire Lad."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d0\u30bf\u30fc\u30ef\u30fc\u30b9\uff08George Sainton Kaye Butterworth, 1885\u5e747\u670812\u65e5 - 1916\u5e748\u67085\u65e5)\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6b4c\u66f2\u96c6\u300a\u30b7\u30e5\u30ed\u30c3\u30d7\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u82e5\u8005\uff08A Shropshire Lad\uff09\u300b\u304c\u6709\u540d\u3002\u59d3\u306f\u30d0\u30bf\u30ef\u30b9\u3001\u30d0\u30bf\u30fc\u30ef\u30b9\u306a\u3069\u306e\u8868\u8a18\u3082\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u304c\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u30e8\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u306b\u79fb\u308a\u3001\u6b4c\u624b\u306e\u6bcd\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u5b50\u4f9b\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u306b\u624b\u3092\u67d3\u3081\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u7236\u89aa\u306e\u610f\u5411\u3067\u4e8b\u52d9\u5f01\u8b77\u58eb\u3068\u306a\u308b\u3079\u304f\u30a4\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u306b\u901a\u308f\u3055\u308c\u3001\u3055\u3089\u306b\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30c8\u30ea\u30cb\u30c6\u30a3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u306b\u9032\u3093\u3060\u3002\u3057\u304b\u3057\u540c\u6821\u3067\u306f\u3001\u6c11\u8b21\u8490\u96c6\u5bb6\u306e\u30bb\u30b7\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30d7\u3084\u3001\u6c11\u8b21\u3092\u71b1\u611b\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3068\u306e\u51fa\u9022\u3044\u306b\u3088\u308a\u3001\u3044\u3063\u305d\u3046\u97f3\u697d\u306b\u6253\u3061\u8fbc\u3080\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3068\u306f\u89aa\u53cb\u540c\u58eb\u3067\u3042\u308a\u3001\u305f\u3073\u305f\u3073\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u7530\u5712\u5730\u5e2f\u306b\u6c11\u8b21\u306e\u63a1\u8b5c\u306b\u51fa\u304b\u3051\u30012\u4eba\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u63a5\u3057\u305f\u6c11\u8b21\u306b\u5f37\u304f\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u30d0\u30bf\u30fc\u30ef\u30fc\u30b9\u306f\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30c0\u30f3\u30b9\u306e\u540d\u624b\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e2\u30ea\u30b9\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u3092\u597d\u3093\u3067\u8e0a\u3063\u305f\u3002 \u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u4e2d\u306e\u4ea4\u97ff\u8a69\u3092\u300a\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u3078\u3068\u9020\u308a\u66ff\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u63d0\u6848\u3057\u305f\u306e\u3082\u30d0\u30bf\u30fc\u30ef\u30fc\u30b9\u3060\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u30b9\u30b1\u30c3\u30c1\u3092\u307e\u3068\u3081\u308b\u306e\u3082\u624b\u4f1d\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u3046\u3044\u3046\u308f\u3051\u3067\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306f\u3053\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u3001\u6545\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u30d0\u30bf\u30fc\u30ef\u30fc\u30b9\u306b\u732e\u5448\u3057\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14957727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Butterworth>,
        <http://viaf.org/viaf/14957727>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ee9f735-180f-42f6-aa59-97fd8d068020>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Butterworth_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Butterworth.
doremus_artist:d2c82513-771d-3a81-85b7-b04a94f35b73
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Mentre faceva il suo tirocinio da medico e si specializzava in neurologia, alla fine degli anni 1950, si fece notare, nel 1960, per il suo ruolo nella commedia Beyond the Fringe con gli altri scrittori/interpreti Peter Cook, Dudley Moore e Alan Bennett. Miller inizi\u00f2 a fare il regista di opere nel 1970 e da allora \u00e8 diventato uno dei pi\u00f9 importanti registi d'opera del mondo, con diverse produzioni classiche al suo attivo. La sua pi\u00f9 nota produzione \u00e8 probabilmente il suo Rigoletto del 1982 ambientato nella Little Italy di New York nell'ambiente della mafia statunitense. Ai primi tempi fece il regista al Royal National Theatre e poi all'Old Vic Theatre. Come scrittore e presentatore ha realizzato pi\u00f9 di una dozzina di documentari per la BBC ed \u00e8 diventato un personaggio televisivo noto e fa"@it,
        "Sir Jonathan Wolfe Miller (Londres, 21 de julio de 1934) es un director de teatro y \u00f3pera, escritor, ensayista, presentador, escultor, humorista, m\u00e9dico y psiquiatra ingl\u00e9s. Uno de los intelectuales y presentadores m\u00e1s notables del mundo, salt\u00f3 a la fama en 1962 en la comedia musical Beyond the Fringe escrita y representada por Peter Cook, Dudley Moore, Alan Bennett y \u00e9l mismo. En el campo oper\u00edstico revolucion\u00f3 el medio situando Rigoletto de Verdi en la Peque\u00f1a Italia de Nueva York y La Boh\u00e8me de Puccini en 1930."@es,
        "Sir Jonathan Wolfe Miller CBE (geboren am 21. Juli 1934 in London) ist ein britischer Theater- und Opernregisseur sowie Autor. Er studierte Medizin und Neuropsychologie. Obwohl er nur einige wenige Opern gesehen hatte und nicht in der Lage war Noten zu lesen, begann er in den 1970er Jahren selbst Regie zu f\u00fchren und gilt inzwischen als einer der f\u00fchrenden Opernregisseure weltweit. 1982 inszenierte er die Oper Rigoletto als Mafia-St\u00fcck, angesiedelt in Little Italy der 1950er Jahre. Er arbeitete am Royal National Theatre in London und am Old Vic Theatre, ebenfalls in London. Im britischen und amerikanischen Fernsehen ist er auch als Moderator bekannt."@de,
        "Sir Jonathan Wolfe Miller, CBE (born 21 July 1934) is an English theatre and opera director, actor, author, television presenter, humourist, and medical doctor. While training in medicine, and specializing in neurology, in the late 1950s, he first came to prominence in the early 1960s with his role in the comedy revue Beyond the Fringe with fellow writers and performers Peter Cook, Dudley Moore and Alan Bennett."@en;
    owl:sameAs viaf:121315389;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Miller>,
        <http://viaf.org/viaf/108698573>,
        <http://viaf.org/viaf/121315389>,
        <http://viaf.org/viaf/316880245>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Miller.
doremus_artist:d2d90099-b8d9-3643-8840-53a8e0406aea
owl:sameAs viaf:21258450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21258450>.
doremus_artist:d3551bd7-8a0b-3ef6-baf5-ef628ed783ae
    owl:sameAs viaf:52119548;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52119548>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emil_Votoek.
doremus_artist:d39ea9af-faeb-31d9-b10e-3b037d044c34
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Samuel Barclay Charters (* 1. August 1929 in Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 18. M\u00e4rz 2015 in Stockholm, Schweden) war ein US-amerikanischer Blues-Musiker und Musikwissenschaftler."@de,
        "Samuel Barclay Charters IV (August 1, 1929 \u2013 March 18, 2015) was an American music historian, writer, record producer, musician, and poet. He was a widely published author on the subjects of blues and jazz music, as well as a writer of fiction."@en,
        "Samuel Charters est un historien de la musique et r\u00e9alisateur artistique am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Pittsburgh le 1er ao\u00fbt 1929 et mort \u00e0 Arsta (Su\u00e8de) le 18 mars 2015."@fr;
    owl:sameAs viaf:29619534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Charters>,
        <http://viaf.org/viaf/29619534>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Charters.
doremus_artist:d3b108b4-71c7-3992-aba6-3278371ab3ee
owl:sameAs viaf:43447322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43447322>.
doremus_artist:d3b91a78-5e62-37c1-a186-1e6844b7864a
    rdfs:comment
        "Francine Cockenpot est n\u00e9e en 1918 et est morte \u00e0 Lille, sa ville natale, \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans le 18 septembre 2001."@fr;
    owl:sameAs viaf:17242346;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francine_Cockenpot>,
        <http://viaf.org/viaf/17242346>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77d0570e-6594-4f2e-8a75-6a29a3aae258>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Etagère_de_livres.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francine_Cockenpot.
doremus_artist:d42994bb-3eee-36e6-9eb4-551fd5907c1f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingston,_Jamaica>;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        """Gregory Anthony Isaacs (15 July 1951 \u2013 25 October 2010) was a Jamaican reggae musician. Milo Miles, writing in The New York Times, described Isaacs as "the most exquisite vocalist in reggae". His honorific nickname was the Cool Ruler."""@en,
        "Gregory Anthony Isaacs (Kingston, 15 juli 1951 - Londen, 25 oktober 2010) was een Jamaicaans reggae-artiest. Zijn bijnaam was Cool Ruler. Isaacs was in de jaren '70 een van de populairste artiesten in Jamaica. Toen Isaacs begin jaren '80 een contract tekende bij Island Records kreeg hij zijn grootste succes met het album Night Nurse. De gelijknamige single werd in de Verenigde Staten en Europa een vrij grote hit."@nl,
        "Gregory Anthony Isaacs (ur. 15 lipca 1951 w Kingston zm. 25 pa\u017adziernika 2010 w Londynie) - jamajski wokalista reggae. W latach 70. zdoby\u0142 du\u017c\u0105 popularno\u015b\u0107 na Jamajce, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c z czo\u0142owymi producentami i studiami muzycznymi. Wraz z Errolem Dunkleyem za\u0142o\u017cy\u0142 w 1973 w\u0142asn\u0105 wytw\u00f3rni\u0119 African Museum. Wykonywa\u0142 zar\u00f3wno zaanga\u017cowane utwory zaliczane do roots reggae jak i l\u017cejsze, romantyczne piosenki, dzi\u0119ki kt\u00f3rym sta\u0142 si\u0119 klasykiem lovers rock. Na pocz\u0105tku lat 80. podpisa\u0142 kontrakt z wytw\u00f3rni\u0105 Island Records, dla kt\u00f3rej w 1982 nagra\u0142 sw\u00f3j najbardziej znany album Night Nurse."@pl,
        "Gregory Anthony Isaacs, mais conhecido como Gregory Isaacs (Kingston, 15 de julho de 1951 \u2013 Londres, 25 de outubro de 2010) foi um cantor de reggae jamaicano, considerado uma das vozes mais sofisticadas do g\u00eanero. Suas m\u00fasicas se tornaram grandes cl\u00e1ssicos do reggae rom\u00e2ntico e em uma lista com mais de 500 discos gravados, destacam-se alguns dos mais conhecidos \u00e1lbuns da hist\u00f3ria da m\u00fasica jamaicana, entre eles: Mr. Isaacs de 1977, Slum in Dub de 1978, Soon Forward de 1979, Night Nurse, lan\u00e7ado em 1982."@pt,
        "Gregory Anthony Isaacs, m\u00e1s conocido como Gregory Isaacs, (Fletchers Land, Kingston, Jamaica, 15 de julio de 1951, Londres 25 de octubre de 2010) fue un cantante y escritor de reggae jamaicano. Milo Miles, describe a Isaacs en el peri\u00f3dico The New York Times, como \u00abel artista m\u00e1s exquisito del reggae\u00bb."@es,
        "Gregory Isaacs (* 15. Juli 1951 in Fletcher\u2019s Land, Kingston; \u2020 25. Oktober 2010 in London) war ein jamaikanischer Reggae-S\u00e4nger."@de,
        "Gregory IsaacsFichier:Gregory Isaacs SNWMF 2010 1 - on stage-2.jpg Gregory Isaacs est un chanteur de reggae n\u00e9 le 15 juillet 1951 \u00e0 Fletchers Land, un quartier de Kingston en Jama\u00efque, et mort le 25 octobre 2010 \u00e0 Londres \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 59 ans."@fr,
        "\u0413\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438 \u0410\u0439\u0437\u0435\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gregory Isaacs; 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1951 \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2010) \u2014 \u044f\u043c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041c\u0430\u0439\u043b\u043e \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437 \u0432 The New York Times \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0410\u0439\u0437\u0435\u043a\u0441\u0430 \u00ab\u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0438\u0437\u044b\u0441\u043a\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 [\u0436\u0430\u043d\u0440\u0435] \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438\u00bb \u041f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0431\u044b\u043b\u043e Cool Ruler. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0410\u0439\u0437\u0435\u043a\u0441\u0430 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u044f\u043c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0443 \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438 \u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430-\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f [\u0436\u0430\u043d\u0440\u0430] lover\u2019s rock\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0447\u044c\u0438 \u0442\u043e\u043c\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044b \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0437 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0438\u043a\u043e\u043d\u0443 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb \u0438 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u042f\u043c\u0430\u0439\u043a\u0438\u00bb, \u0447\u044c\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e \u0443\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u0438 \u0432 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043b\u0430\u0445, \u0438 \u0432 \u0441\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u044f\u0445\u00bb \u0438 \u0447\u044c\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0442\u044f\u043d\u0443\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 30 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30a4\u30b6\u30c3\u30af\u30b9 (Gregory Anthony Isaacs\u30011951\u5e747\u670815\u65e5 - 2010\u5e7410\u670825\u65e5)\u306f\u30b8\u30e3\u30de\u30a4\u30ab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u611b\u79f0\u306f\u30af\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30e9\u30fc (Cool Ruler)\u3001\u30ed\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30f4\u30a1\u30fc (Lonely Lover)\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71578330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregory_Isaacs>,
        <http://viaf.org/viaf/71578330>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gregory_Isaacs_SNWMF_2010_1_-_on_stage-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregory_Isaacs.
doremus_artist:d4a9fc56-6a56-38a0-a8c8-ed30e064c82f
owl:sameAs viaf:54344790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344790>.
doremus_artist:d4c678a8-0abc-3ad6-9ea6-b07f19f6c810
    dbp:birthPlace dbr:Cuba;
    dbp:deathPlace dbr:Cuba;
    rdfs:comment
        "Ibrahim Ferrer (February 20, 1927 \u2013 August 6, 2005) was a popular Afro-Cuban singer and musician in Cuba. He performed with many musical groups including the Conjunto Sorpresa, Orquesta Chepin-Choven and Afro-Cuban All Stars. Later in life, Ferrer became a member of the internationally successful Buena Vista Social Club."@en,
        "Ibrahim Ferrer (San Luis, 20 februari 1927 - Havana, 6 augustus 2005) was een Cubaanse zanger. Ferrer werd geboren in een nachtclub in het dorpje San Luis bij Santiago de Cuba. Hij begon zijn carri\u00e8re op zijn 14e jaar. In de jaren vijftig zong hij voor Pacho Alonso's orkest in Havana. Hij bleef meer dan 20 jaar bij de groep. Ook trad Ferrer op als gastzanger voor Cubaanse legendes zoals Orquesta de Chepin en Beny Mor\u00e9. Ferrer stierf op 78-jarige leeftijd aan longemfyseem in een ziekenhuis in Havana. Zijn laatste optreden in Nederland was op het North Sea Jazz festival op vrijdag 8 juli 2005."@nl,
        "Ibrahim Ferrer (ur. 20 lutego 1927 w San Luis, zm. 6 sierpnia 2005 w Hawanie) \u2013 kuba\u0144ski muzyk i wokalista. Ju\u017c od 12. roku \u017cycia, po \u015bmierci matki, zarabia\u0142 \u015bpiewaj\u0105c na ulicach. Rok p\u00f3\u017aniej wraz z kuzynem za\u0142o\u017cy\u0142 sw\u00f3j pierwszy zesp\u00f3\u0142 muzyczny. Od 1953 roku \u015bpiewa\u0142 w grupie wraz z Pacho Alonso. W 1959 roku grupa przenios\u0142a si\u0119 do Hawany i odt\u0105d nazywa\u0142a si\u0119 Los Bocucos."@pl,
        "Ibrahim Ferrer Planas (* 20. Februar 1927 in San Luis bei Santiago de Cuba; \u2020 6. August 2005 in Havanna) war ein kubanischer Musiker, der vor allem als S\u00e4nger bekannt wurde."@de,
        "Ibrahim Ferrer Planas (*San Luis, Santiago de Cuba, 20 de febrero de 1927- \u2020 La Habana, 6 de agosto de 2005) fue un cantante de son cubano, de voz pura y suave. Vivi\u00f3 en el casco viejo de La Habana. Era un hombre t\u00edmido y sencillo, imbuido en una intensa fe. Alcanz\u00f3 fama mundial en 1998 con el \u00e9xito del proyecto musical Buena Vista Social Club, donde grab\u00f3 doce de los catorce temas del disco y tuvo el placer de colaborar con muchos de los int\u00e9rpretes que siempre admir\u00f3, como Omara Portuondo, Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez, Compay Segundo, Eliades Ochoa, Barbarito Torres y Guajiro Mirabal. Este disco obtendr\u00eda un Grammy y un a\u00f1o m\u00e1s tarde grabar\u00eda su primer \u00e1lbum en solitario, Buena Vista Social Club Presents Ibrahim Ferrer. Su segundo disco en solitario, Buenos Hermanos, obtuvo en el 2004 otro Grammy."@es,
        "Ibrahim Ferrer Planas est un chanteur cubain, n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1927 \u00e0 San Luis, pr\u00e8s de Santiago de Cuba, et mort le 6 ao\u00fbt 2005 (le 2 ao\u00fbt il donnait encore un concert au festival Jazz in Marciac), \u00e0 l'h\u00f4pital CIMEQ de La Havane."@fr,
        "Ibrahim Ferrer nasceu no dia 20 de fevereiro de 1927 em San Luis (pr\u00f3ximo a Santiago de Cuba) e faleceu na tarde do s\u00e1bado, 6 de agosto de 2005, no hospital CIMEQ da cidade de Havana. Filho de uma dan\u00e7arina de clube noturno, Ibrahim ficou \u00f3rf\u00e3o aos 12 anos de idade, quando se viu obrigado a cantar nas ruas para sobreviver. Aos 13 formou um par musical com um primo e, apresentando-se em festas particulares, conseguiu sustento para deixar a rua."@pt,
        "\u0418\u0431\u0440\u0430\u0438\u0301\u043c \u0424\u0435\u0440\u0440\u0435\u0301\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Ibrahim Ferrer Planas; 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1927, \u0421\u0430\u043d-\u041b\u0443\u0438\u0441 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0421\u0430\u043d\u0442\u044c\u044f\u0433\u043e-\u0434\u0435-\u041a\u0443\u0431\u0430 \u2014 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2005, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u041d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0434\u0435\u0434\u0443\u0448\u043a\u043e\u0439\u00bb (\u0438\u0441\u043f. Superabuelo)."@ru,
        "\u30a4\u30d6\u30e9\u30a4\u30e0\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30fc\u30eb\uff08Ibrahim Ferrer, 1927\u5e742\u670820\u65e5 - 2005\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30a2\u30d5\u30ed\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30f3 (Afro-Cuban) \u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u5e03\u62c9\u5370\u00b7\u98db\u5217\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aIbrahim Ferrer\uff0c1927\u5e742\u670820\u65e5\uff0d2005\u5e748\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u53e4\u5df4\u4eba\uff0c\u975e\u6d32\u88d4\u53e4\u5df4\u6a02\u624b\u3002 \u6587\u00b7\u6eab\u5fb7\u65af\u4ee5\u4ed6\u7684\u300c\u7f8e\u666f\u5408\u5531\u5718\u300d\uff08Buena Vista Social Club\uff09\u70ba\u540d\u62cd\u651d\u7d00\u9304\u7247\u300a\u6a02\u58eb\u6d6e\u751f\u9304\u300b\uff08\u9999\u6e2f\u8b6f\u300a\u6a02\u6eff\u590f\u7063\u62ff\u300b\uff0c\u4e2d\u570b\u5927\u9646\u8b6f\u300a\u6a02\u6eff\u54c8\u74e6\u90a3\u300b\uff09\u3002 \u4ed6\u7684\u6a02\u5718\u8b93\u53e4\u5df4\u97f3\u6a02\u9032\u5165\u4e16\u754c\u5e02\u5834\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42039908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ibrahim_Ferrer>,
        <http://viaf.org/viaf/42039908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a61930ae-dfe3-4574-bc5b-b0fa8d8efb62>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ibrahim_ferrer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ibrahim_Ferrer.
doremus_artist:d4d2ac27-332f-3146-9851-93ba785172ba
    owl:sameAs viaf:59091290;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59091290>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18ed52aa-e44b-40f8-bd54-92464c35e8e5>.
doremus_artist:d595e10f-f4e9-301a-88e0-52f92fd71908
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chatham,_Kent>;
    rdfs:comment
        "Anne Dudley (Chatham, Kent, 7 mei 1956) is een Britse componist en muzikant. Dudley is opgeleid in de klassieke muziek, en werkte in aanvang voornamelijk als sessiemuzikant. Zo begon haar samenwerking met Trevor Horn, die zou leiden tot oprichting van The Art of Noise. Ook schreef ze filmmuziek en werkte ze samen met onder meer de Pet Shop Boys, Frankie Goes to Hollywood, Alison Moyet en Sting. In 1998 won ze een Oscar met de film The Full Monty voor beste filmmuziek. Ook heeft ze een muzikale bijdragen geleverd aan de film Les Mis\u00e9rables, waar ze een enkel muziekstuk schreef bij componist Claude-Michel Sch\u00f6nberg werk, en was pianist en muziekproducent."@nl,
        "Anne Dudley (born 7 May 1956) is an English composer, keyboardist, conductor and pop musician. She was the first BBC Concert Orchestra's Composer in Association in 2001. She has worked in both the classical and pop genres, but she is perhaps best known as one of the core members of the synthpop band Art of Noise and as a film composer. In 1998 Dudley won an Academy Award for Best Original Musical or Comedy Score for The Full Monty. In addition to over twenty other film scores, in 2012 she served as music producer for the film version of Les Mis\u00e9rables, also acting as arranger and composing some new additional music."@en,
        "Anne Dudley, n\u00e9e le 7 mai 1956 \u00e0 Chatham dans le Kent en Angleterre, est une compositrice de musique orchestrale et une artiste de musique pop. Elle est membre fondatrice du groupe The Art of Noise avec Trevor Horn. Elle collabora \u00e0 divers projets, avec Jaz Coleman, David Gilmour,ou encore en tant qu'arrangeur pour Electronic. En 1998, Elle a re\u00e7u l'oscar de la meilleure musique de film pour The Full Monty."@fr,
        "Anne Dudley, w\u0142a\u015bc. Anne Jennifer Beckingham (ur. 7 maja 1956 w Chatham, hrabstwo Kent) \u2013 brytyjska kompozytorka, aran\u017cer, producentka muzyczna, dyrygentka, muzyk, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielka i filar grupy The Art of Noise."@pl,
        "Anne Jennifer Beckingham ou Anne Dudley (Chantam, Kent, Inglaterra, 7 de Maio de 1956) \u00e9 uma compositora brit\u00e2nica de m\u00fasica pop nos anos 80."@pt,
        "Anne Jennifer Valentino (* 7. Mai 1956 in Chatham, Kent, England als Anne Jennifer Beckingham, besser bekannt als Anne Dudley) ist eine britische Komponistin und Popmusikerin."@de,
        "\u00c8 la seconda donna dopo Rachel Portman ad aver vinto un Premio Oscar alla migliore colonna sonora (Commedia o Musical) nel 1998 per la colonna sonora del film Full Monty - Squattrinati organizzati. Collaboratrice e produttrice di molti progetti musicali, Dudley vanta collaborazioni con Trevor Horn, ABC, Pet Shop Boys, Eminem, Frankie Goes to Hollywood, Seal, Marc Almond, Rod Stewart, Robbie Williams e George Michael. \u00c8 stata tra i membri fondatori del gruppo inglese synthpop Art of Noise (anche conosciuto come The Art of Noise) fin dal 1983."@it,
        "\u042d\u043d\u043d \u0414\u0430\u0434\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anne Dudley, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u042d\u043d\u043d \u0414\u0436\u0435\u043d\u0438\u0444\u0435\u0440 \u0411\u044d\u043a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anne Jennifer Beckingham), \u0440\u043e\u0434. 7 \u043c\u0430\u044f 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0427\u0430\u0442\u0435\u043c\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb (1998) \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443\u00bb \u0437\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u041c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u0442\u0438\u0437\u00bb."@ru,
        "\u5b89\u59ae\u00b7\u675c\u5fb7\u5229\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAnne Dudley\uff0c1956\u5e745\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u5973\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u53ca\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u672c\u540dAnne Jennifer Beckingham\uff0c\u751f\u65bc\u82f1\u56fd\u80af\u7279\u90e1\u3002 1997\u5e74\uff0c\u5979\u56e0\u300a\u4e00\u8131\u5230\u5e95\u300b(The Full Monty)\u4e00\u7247\u914d\u4e50\u83b7\u5f97\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u521b\u97f3\u4e50\u5956\u3002\u5979\u914d\u4e50\u7684\u7535\u5f71\u8fd8\u6709\u300a\u91ce\u7378\u826f\u6c11\u300b(1998),\u300aTristan & Isolde\u300b(2006)\u3002\u5979\u8fd8\u662f\u7231\u5c14\u5170\u97f3\u4e50\u5267\u300a\u821e\u738b\u300b\u7684\u97f3\u4e50\u6307\u6325\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69117362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Dudley>,
        <http://viaf.org/viaf/69117362>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anne_Dudley_on_March_30,_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Dudley.
doremus_artist:d5faa154-62d8-3b27-b2de-8a6d5faeb2d0
    dbp:birthPlace dbr:Weikersheim;
    dbp:deathPlace dbr:Miltenberg;
    rdfs:comment
        "Roman Hoffstetter (born 24 April 1742, in Laudenbach, near Bad Mergentheim, Germany; died: 21 May (Baker's) or June (New Grove 2nd) 1815, in Miltenberg-am-Main, Germany; alternate spelling Romanus Hoffstetter) was a classical composer and Benedictine monk who also admired Joseph Haydn almost to the point of imitation. Hoffstetter wrote \"everything that flows from Haydn's pen seems to me so beautiful and remains so imprinted on my memory that I cannot prevent myself now and again from imitating something as well as I can.\""@en,
        "Roman Hoffstetter (n\u00e9 le 24 avril 1742, \u00e0 Laudenbach \u2013 mort le 21 juin 1815, \u00e0 Miltenberg-am-Main), parfois appel\u00e9 Romanus Hoffstetter, est un compositeur classique et moine b\u00e9n\u00e9dictin qui admirait Joseph Haydn au point d\u2019en imiter le style. Hoffstetter \u00e9crit : \u00ab tout ce qui coule de la plume de Haydn me semble si beau que tout reste imprim\u00e9 dans ma m\u00e9moire, donc que je ne peux pas m'emp\u00eacher d'imiter comme je peux, quelque chose d'aussi bien. \u00bb"@fr,
        "Roman Hoffstetter o Roman(us) Hofstetter (24 de abril de 1742 \u2013 21 de mayo de 1815) fue un compositor cl\u00e1sico y monje benedictino, que admiraba a Haydn al punto de copiarlo. Algunas de sus composiciones (llamadas los seis Cuartetos de Cuerdas Opus 3, conocidas tambi\u00e9n como la Serenata de Haydn), fueron atribuidas por error a su famoso contempor\u00e1neo. Public\u00f3, otros cuartetos de cuerdas (Op. 1 por Diller y Hummel en 1771 y Op. 2 en 1782), bajo su propio nombre. Adem\u00e1s de estas obras, existen cerca de 2 o 3 cuartetos conservados de manera manuscrita."@es,
        "Roman Hofstetter OSB (auch: Romanus Hoffstetter; * 24. April 1742 in Laudenbach, heute Ortsteil von Weikersheim; \u2020 21. Mai 1815 in Miltenberg am Main) war ein deutscher Komponist und Bratschenvirtuose."@de,
        "\u30ed\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30db\u30fc\u30d5\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30bf\u30fc\uff08Roman Hofstetter, 1742\u5e744\u670824\u65e5 \u30e9\u30a6\u30c7\u30f3\u30d0\u30cf - \u2020 1815\u5e745\u670821\u65e5 \u30df\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30a4\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d9\u30cd\u30c7\u30a3\u30af\u30c8\u4f1a\u306e\u4fee\u9053\u58eb\u3002\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30db\u30fc\u30d5\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30bf\u30fc\u306f\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u4fe1\u5949\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u69d8\u5f0f\u306b\u306a\u3089\u3063\u3066\u81ea\u3089\u3082\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e6\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u4f5c\u54c13\u306f\u9577\u3089\u304f\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u30db\u30d5\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30bf\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u304c\u660e\u3089\u304b\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u30d8\u9577\u8abf\u4f5c\u54c13-5\u306e\u7b2c2\u697d\u7ae0\uff08\u30a2\u30f3\u30c0\u30f3\u30c6\u30fb\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30d3\u30ec\uff09\u306f\u3001\u9577\u3089\u304f\u300c\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c7\u300d\u306e\u540d\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u304d\u305f\u305f\u3081\u3001\u547c\u3073\u540d\u306b\u306d\u3058\u308c\u73fe\u8c61\u304c\u8d77\u3053\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7f85\u66fc\u00b7\u970d\u592b\u65bd\u6cf0\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aRoman Hofstetter\uff0c1742\u5e744\u670824\u65e5\uff0d1815\u5e745\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u53e4\u5178\u65f6\u671f\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u672c\u7b03\u4f1a\u4fee\u9053\u58eb\u3002\u4ed6\u94a6\u4f69\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u6d77\u987f\u81f3\u4e00\u4e2a\u5dee\u4e0d\u591a\u8981\u53bb\u4eff\u5236\u6d77\u987f\u7684\u5730\u6b65\u3002\u970d\u592b\u65bd\u6cf0\u7279\u66fe\u7ecf\u8bf4\u8fc7\uff1a\u300c\u6d77\u987f\u7b14\u4e0b\u7684\u4e00\u5207\u5bf9\u6211\u6765\u8bf4\uff0c\u90fd\u662f\u90a3\u4e48\u7684\u7f8e\u4e3d\uff0c\u4e45\u4e45\u90fd\u523b\u5370\u5728\u6211\u7684\u8111\u6d77\u4e2d\uff0c\u4ee5\u81f4\u6211\u4e0d\u80fd\u963b\u6b62\u6211\u81ea\u5df2\u73b0\u5728\u6216\u672a\u6765\u518d\u6b21\u4ee5\u6211\u6240\u80fd\u5920\u7684\u53bb\u4eff\u5236\u4ed6\u7684\u4e00\u4e9b\u4f5c\u54c1\u3002\u300d 1965\u5e74\uff0c\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\u827e\u4f26\u00b7\u6cf0\u68ee\uff08Alan Tyson\uff09\u548c\u7f57\u5bbe\u65af\u00b7\u5170\u767b\uff08H.C. Robbins Landon\uff09\u53d1\u8868\u7814\u7a76\u7ed3\u679c\u663e\u793a\uff0c\u6574\u5957\u516d\u9996\u4e00\u76f4\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u6d77\u9813\u7684\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594fOp.3\uff0c\u5305\u62ec No.5 \u88e1\u7684\u300a\u5982\u6b4c\u822c\u7684\u884c\u677f\u300b\uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u8457\u540d\u7684\u300c\u6d77\u9813\u7684\u5c0f\u591c\u66f2\u300d\uff0c\u5176\u5b9e\u90fd\u662f\u970d\u592b\u65bd\u6cf0\u7279\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u540e\u7eed\u7684\u53d1\u89c1\u4e5f\u66f4\u52a0\u8bc1\u5b9e\u4e86\u970d\u592b\u65bd\u6cf0\u7279\u662f\u516d\u9996\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u91cc\u81f3\u5c11\u4e24\u9996\u7684\u4f5c\u8005\u3002 \u970d\u592b\u65bd\u6cf0\u7279\u4e0e\u514b\u52b3\u65af\u7684\u53cb\u8c0a\u5e7f\u4e3a\u4eba\u77e5\uff0c\u514b\u52b3\u65af\u5728\u7f8e\u56e0\u6cb3\u4e0a\u7684\u5bc6\u723e\u9813\u5821\u9644\u8fd1\u51fa\u751f\u3002\u4ed6\u4eec\u7684\u53cb\u8c0a\u59cb\u4e8e1774\u5e74\uff0c\u5e76\u5728\u514b\u52b3\u65af\u88ab\u745e\u5178\u56fd\u738b\u53e4\u65af\u5854\u592b\u4e09\u4e16\u4efb\u547d\u4e3a\u5bab\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u540e\u4e00\u76f4\u6301\u7eed\u7740\uff0c\u76f4\u81f3\u514b\u52b3\u65af\u4e4b\u6b7b\u624d\u7ec8\u7ed3\u3002\u970d\u592b\u65bd\u6cf0\u7279\u6709\u4e0e\u514b\u52b3\u65af\u548c\u4ed6\u7684\u4f20\u8bb0\u4f5c\u8005\u745e\u5178\u5916\u4ea4\u5b98\u5f17\u5217\u5fb7\u745e\u514b\u00b7\u5c71\u59c6\u00b7\u897f\u723e\u5f17\u65af\u6258\u723e\u666e\uff08Fredrik Samuel Silverstolpe\uff09\u901a\u4fe1\uff0c\u662f\u5f17\u5217\u5fb7\u745e\u514b\u00b7\u5c71\u59c6\u00b7\u897f\u723e\u5f17\u65af\u6258\u723e\u666e\u8ba9\u4ed6\u63a5\u89e6\u5230\u81ea\u5df1\u7684\u5076\u50cf\u6d77\u9813\u3002\u4e5d\u5c01\u4e8e1800\u81f31802\u5e74\u5199\u7684\u4fe1\uff0c\u73b0\u88ab\u4fdd\u5b58\u5728\u4e4c\u666e\u8428\u62c9\u5927\u5b66\u56fe\u4e66\u9986\u7684\u897f\u723e\u5f17\u65af\u6258\u723e\u666e\u6536\u85cf\u54c1\u4e4b\u4e2d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69115745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roman_Hoffstetter>,
        <http://viaf.org/viaf/69115745>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51888658-1b2b-42eb-b899-cea43f305f0a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roman_Hoffstetter.
doremus_artist:d6232477-6f2c-3669-a766-16ad02ac1a16
owl:sameAs viaf:46973257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46973257>.
doremus_artist:d62b9ecc-df92-3002-b7fe-8640ad77a749
owl:sameAs viaf:56822098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56822098>.
doremus_artist:d6a4475c-64df-3aac-bc59-76e799c7d6a4
owl:sameAs viaf:49280664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49280664>.
doremus_artist:d84e4589-4862-3896-b7a1-bb5899e99ee5
    dbp:deathPlace dbr:Hurghada;
    rdfs:comment
        "Ewald Kooiman (* 14. Juni 1938 in Wormer (Niederlande); \u2020 25. Januar 2009 in Hurghada (\u00c4gypten)) war ein niederl\u00e4ndischer Organist."@de,
        "Ewald Kooiman (June 14, 1938 in Wormer, North Holland \u2013 January 25, 2009 in Hurghada), was a Dutch organist. He studied organ in Amsterdam with Piet Kee and with Jean Langlais in Paris. In addition, he was professor of Romance languages."@en,
        "Ewald Kooiman (Wormer, 14 juni 1938 - Hurghada (Egypte), 25 januari 2009) was een Nederlandse organist, musicoloog en hoogleraar orgelkunde."@nl,
        "Ha studiato organo ad Amsterdam con Piet Kee e a Parigi con Jean Langlais. \u00c8 stato inoltre professore di lingue romanze."@it;
    owl:sameAs viaf:24651150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ewald_Kooiman>,
        <http://viaf.org/viaf/24651150>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ewald-kooiman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ewald_Kooiman.
doremus_artist:d8a2e047-ca8b-3789-a56b-3a05d8d54fb7
    dbp:birthPlace dbr:Schwanenstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """Franz Xaver S\u00fcssmayr (German: Franz Xaver S\u00fc\u00dfmayr or Suessmayr in English; 1766 \u2013 September 17, 1803) was an Austrian composer and conductor. Popular in his day, he is now known for his completion of Wolfgang Amadeus Mozart\u2019s Requiem in D Minor. In addition, there have been performances of S\u00fcssmayr\u2019s operas at Kremsm\u00fcnster, and a new version of his cantata "Der Retter in Gefahr" was performed. There are also CD recordings of his unfinished clarinet concerto (completed by Michael Freyhan), one of his German requiems, and his Missa Solemnis in D."""@en,
        "Franz Xaver S\u00fcssmayr (Schwanenstadt, 1766 - Viena, 17 de septiembre de 1803) fue un clarinetista y compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica, disc\u00edpulo de Mozart. Ha pasado a la historia por completar el R\u00e9quiem (KV 626) de su maestro, obra que en cualquier caso es sin\u00f3nimo de un trabajo inacabado."@es,
        "Franz Xaver S\u00fcssmayr (ur. 1766 w Schwanenstadt, zm. 17 wrze\u015bnia 1803 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor, ucze\u0144 i wsp\u00f3\u0142pracownik Mozarta zas\u0142yn\u0105\u0142 dzi\u0119ki pracy nad uko\u0144czeniem jego Requiem d-moll. Urodzi\u0142 si\u0119 w Schwanenstadt (G\u00f3rna Austria), w rodzinie nauczyciela Karla Franza Siessmayra i Anny Marii Preisinger (\u015blub w 1765). Pocz\u0105tkowo w zakresie muzyki kszta\u0142ci\u0142 go ojciec. Od 1779 ucz\u0119szcza\u0142 do gimnazjum przy klasztorze benedykty\u0144skim w Kremsm\u00fcnster, gdzie by\u0142 kantorem. Teori\u0119 muzyki poznawa\u0142 pod kierunkiem Pasterwitza. Kierowano go r\u00f3wnie\u017c do komponowania muzyki ko\u015bcielnej. Od 1785 komponowa\u0142 tak\u017ce muzyk\u0119 do sztuk teatralnych wystawianych w Kremsm\u00fcnster. Po uko\u0144czeniu szko\u0142y w 1787, prawdopodobnie wyjecha\u0142 do Wiednia, pierwsze wiadomo\u015bci na ten temat pochodz\u0105 jednak dopiero z roku 1788, w"@pl,
        "Franz Xaver S\u00fcszmayr (ook wel S\u00fcssmayer of S\u00fc\u00dfmayr of, in het Italiaans: Francesco Saverio Dolcevillico) (Schwanenstadt, Noord-Oostenrijk, 1766 - Wenen, 16 september 1803) was een Oostenrijks componist en dirigent."@nl,
        "Franz Xaver S\u00fc\u00dfmayr (* 1766 in Schwanenstadt, Ober\u00f6sterreich; \u2020 17. September 1803 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Franz Xaver S\u00fc\u00dfmayr (Schwanenstadt, 22 de julho de 1766 \u2014 Viena, 17 de setembro de 1803) foi um compositor austr\u00edaco, amigo e disc\u00edpulo de Wolfgang Amadeus Mozart, mais conhecido por ter conclu\u00eddo a \u00faltima e inacabada obra deste, o Requiem. Tal como Mozart, foi sepultado numa vala comum no Cemit\u00e9rio de S\u00e3o Marcos em Viena, depois te ter sido acometido pela tuberculose."@pt,
        "Franz Xaver S\u00fc\u00dfmayr, n\u00e9 en 1766 \u00e0 Schwanenstadt et mort le 17 septembre 1803 \u00e0 Vienne, est un chef d'orchestre et compositeur autrichien."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0441\u0430\u0432\u0435\u0440 \u0417\u044e\u0441\u043c\u0430\u0439\u0435\u0440 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0417\u044e\u0441\u043c\u0435\u0439\u0435\u0440, \u0417\u044e\u0441\u043c\u0430\u0439\u0440, \u043d\u0435\u043c. Franz Xaver S\u00fc\u00dfmayr (S\u00fcssmayr, Suessmayr); 1766, \u0428\u0432\u0430\u043d\u0435\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1803, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30b5\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30fc\u30b9\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\uff08Franz Xaver S\u00fc\u00dfmayr\u30011766\u5e74 - 1803\u5e749\u670817\u65e5]\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u907a\u4f5c\u300c\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300d\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u540d\u306f\u30af\u30b5\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u3001\u30b8\u30e5\u30b9\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u3001\u30b8\u30e5\u30fc\u30b9\u30de\u30a4\u30a2\u306a\u3069\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u306b\u3088\u308a\u8fd1\u304f\u8868\u8a18\u3059\u308c\u3070\u30ba\u30e5\u30fc\u30b9\u30de\u30a4\u30a2\u3068\u306a\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u514b\u8428\u97e6\u5c14\u00b7\u82cf\u65af\u8fc8\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Xaver S\u00fc\u00dfmayr\uff0c1766\u5e747\u670822\u65e5\uff0d1803\u5e749\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u83ab\u624e\u7279\u7684\u5b66\u751f\uff0c\u66fe\u5354\u52a9\u83ab\u624e\u7279\u6284\u6a02\u8b5c\u3002\u4ed6\u867d\u7136\u4e5f\u6709\u4e00\u4e9b\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f46\u76ee\u524d\u53ea\u56e0\u4e3a\u7eed\u5199\u4e86\u83ab\u624e\u7279\u7684\u300a\u5b89\u9b42\u66f2\u300b\u800c\u95fb\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7575575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Xaver_S\u00fcssmayr>,
        <http://viaf.org/viaf/7575575>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d3602c4f-bd37-49cd-b16d-a295e2a6659f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Xaver_Sussmayr_-_Perché_mai_ben_mio._(BL_Add_MS_32181_f._15r).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Xaver_Süssmayr.
doremus_artist:da4f46b3-8f4c-3680-9775-dd5ad6eacfe7
owl:sameAs viaf:169989157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169989157>.
doremus_artist:dafd655c-1a9b-3516-8c05-19477bdc00b6
    rdfs:comment
        "Caroline Stam is a Dutch classical soprano who has an international (European) performing career specializing in baroque repertoire, reinforced by a distinguished presence in modern recordings (see below)."@en,
        "Caroline Stam ist eine niederl\u00e4ndische S\u00e4ngerin der Stimmlage Sopran."@de;
    owl:sameAs viaf:69126167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caroline_Stam>,
        <http://viaf.org/viaf/69126167>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Caroline_Stam.
doremus_artist:db150aab-a737-317d-ae84-19143611248f
owl:sameAs viaf:46643004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46643004>.
doremus_artist:dbcf56a4-9dc9-3362-ba6f-db71a6b954a2
owl:sameAs viaf:32281334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32281334>.
doremus_artist:dde36bc4-6884-3ada-aa1b-743530fa5b9d
    owl:sameAs viaf:64218076;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64218076>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08a5b5f7-b08d-4ed3-a2b7-8b4ba39280d1>.
doremus_artist:de564023-93c5-32fa-8c11-d70af70a1b6b
    rdfs:comment
        "Lorenzo Allegri (* 16. November 1567 in Florenz; \u2020 15. Juli 1648 ebenda) war ein italienischer Lautenist und Komponist."@de,
        "Lorenzo Allegri (1567 \u2013 1648) was an Italian composer, who worked at the Medici court, in Florence. He was mainly known as a lutenist, and for lute he wrote dances, sometimes with vocal parts. He was sometimes referred to as Lorenzino Todesco or Tedesco so it may be assumed he was of German origin."@en;
    owl:sameAs viaf:150768802;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Allegri>,
        <http://viaf.org/viaf/150768802>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorenzo_Allegri.
doremus_artist:df30cc35-ef79-3449-bbdb-da2e0cf1ef27
    dbp:birthPlace dbr:Ansfelden;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton Bruckner (Ansfelden, 4 de setembro de 1824 \u2014 Viena, 11 de outubro de 1896) foi um compositor austr\u00edaco conhecido primeiramente pelas suas sinfonias, missas e motetos. Estudou como professor de escola e organista, e foi nessa qualidade que trabalhou em Linz, at\u00e9 se mudar em 1868 para Viena para ensinar harmonia, contraponto e \u00f3rg\u00e3o no Conservat\u00f3rio de Viena. O seu sucesso como compositor n\u00e3o foi constante ao longo da sua vida, sendo a sua aceita\u00e7\u00e3o muitas vezes condicionada pela sua pr\u00f3pria inseguran\u00e7a e as suas partituras traziam problemas editoriais, devido \u00e0 sua prontid\u00e3o em rev\u00ea-las e alter\u00e1-las. Bruckner continuou a tradi\u00e7\u00e3o austr\u00edaco-germ\u00e2nica de composi\u00e7\u00e3o em grande escala, sendo a sua t\u00e9cnica de composi\u00e7\u00e3o influenciada pela sua destreza como organista e consequentemente a impr"@pt,
        "Anton Bruckner (Fichier:Speaker Icon.svg audio) (4 septembre 1824 \u2013 11 octobre 1896) est un compositeur autrichien et organiste. Figure \u00e9minente du romantisme allemand, sa rencontre avec Richard Wagner, en septembre 1873, influen\u00e7a la composition de sa 3e symphonie. Sa musique polyphonique et th\u00e9ologique, \u00e0 l'orchestration par blocs diff\u00e9renci\u00e9s \u00e0 partir d'une cellule de base, fut desservie par la critique et un auditoire viennois acquis \u00e0 la musique de Brahms. Musicien longtemps incompris, mais d\u00e9fendu par Gustav Mahler et Hugo Wolf, le \u00ab ma\u00eetre de Saint-Florian \u00bb est devenu aujourd'hui un pilier du r\u00e9pertoire symphonique des programmes de concerts. Perfectionniste, Bruckner composa diff\u00e9rentes versions et \u00e9ditions de ses symphonies. P\u00e9dagogue exigeant quoique consid\u00e9r\u00e9 comme d\u00e9vot na\u00eff, "@fr,
        "Anton Bruckner (German: [\u02c8ant\u0254n \u02c8b\u0280\u028akn\u0250] ; 4 September 1824 \u2013 11 October 1896) was an Austrian composer known for his symphonies, masses, and motets. The first are considered emblematic of the final stage of Austro-German Romanticism because of their rich harmonic language, strongly polyphonic character, and considerable length. Bruckner's compositions helped to define contemporary musical radicalism, owing to their dissonances, unprepared modulations, and roving harmonies."@en,
        "Anton Bruckner (ur. 4 wrze\u015bnia 1824 w Ansfelden, zm. 11 pa\u017adziernika 1896 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor i organista, neoromantyk, przedstawiciel klasycznego romantyzmu. Karier\u0119 muzyczn\u0105 rozpocz\u0105\u0142 jako kolejno ch\u00f3rzysta, nauczyciel i organista w klasztorze augustian\u00f3w \u015bw. Floriana w Linzu. 1858-1868 organista w tamtejszej katedrze, nast\u0119pnie mianowany profesorem konserwatorium w Wiedniu. Rola historyczna Brucknera sprowadza si\u0119 g\u0142\u00f3wnie do osi\u0105gni\u0119\u0107 na polu symfoniki. Fascynacja tym gatunkiem wywodzi si\u0119 z dw\u00f3ch \u017ar\u00f3de\u0142: Najwa\u017cniejsze dzie\u0142a:"@pl,
        "Josef Anton Bruckner (Ansfelden, 4 de septiembre de 1824 - Viena, 11 de octubre de 1896) fue un compositor y organista austriaco."@es,
        "Josef Anton Bruckner (Ansfelden, 4 september 1824 \u2013 Wenen, 11 oktober 1896) was een Oostenrijks componist. Hij dankt zijn roem hoofdzakelijk aan elf groot opgezette symfonie\u00ebn (waarvan negen door hem genummerd zijn en twee 'officieus'), drie missen waarvan twee in middelgrote en een in zeer grote bezetting, een Te Deum, Psalm 150 en een strijkkwintet. Hij legde zich voornamelijk toe op de genres symfonie en religieus koorwerk en bereikte hierin grote hoogten."@nl,
        "Joseph Anton Bruckner (* 4. September 1824 in Ansfelden, Ober\u00f6sterreich; \u2020 11. Oktober 1896 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist der Romantik sowie Organist und Musikp\u00e4dagoge. Erst sp\u00e4t im Leben von den Zeitgenossen als Komponist gew\u00fcrdigt, geh\u00f6rte er doch zu den wichtigsten und innovativsten Tonsch\u00f6pfern seiner Zeit und hat durch seine Werke bis weit ins 20. Jahrhundert hinein gro\u00dfen Einfluss auf die Musikgeschichte ausge\u00fcbt. Seine bedeutendsten und wohl auch bekanntesten Kompositionen sind seine gro\u00df angelegten Sinfonien. Auch die Kirchenmusik hat er um wichtige Werke bereichert \u2212 unter anderem drei gro\u00dfe Messen und das Te Deum. Als Organist wurde er vor allem f\u00fcr seine Improvisationen bewundert."@de,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d \u0411\u0440\u0443\u0301\u043a\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Anton Bruckner; 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1824, \u0410\u043d\u0441\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d, \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u2014 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1896, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u043c\u0435\u0441\u0441\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u0430\u043c\u0438. \u0415\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u0442\u0430\u043f\u0430 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432 \u0441\u0438\u043b\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430, \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0412 1928 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0412 \u041b\u0438\u043d\u0446\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c."@ru,
        "\u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646 \u0628\u0631\u0648\u0643\u0646\u0631 (Anton Bruckner\u061b 4 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1824 \u0641\u064a \u0623\u0646\u0633\u0641\u0644\u062f\u0646 - 11 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1896 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0633\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0643\u0646\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a. \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0628\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641\u0647 \u0644\u062a\u0633\u0639 \u0633\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629. \u0639\u064a\u0646 \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646 \u0641\u064a \u062f\u064a\u0631 \u0631\u0647\u0628\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0641\u0644\u0648\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1849\u060c \u0648\u0641\u064a \u0644\u064a\u0646\u062a\u0633 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1856. \u0641\u064a 1867 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646 \u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627. \u0628\u0639\u062f \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642\u0629 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u0627\u064b \u0641\u064a \u0645\u0639\u0647\u062f \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0628\u0631\u0648\u0643\u0646\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0630\u0627\u062a \u0637\u0642\u0648\u0633 \u062f\u064a\u0646\u064a\u0629."@ar,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\uff08Josef Anton Bruckner, 1824\u5e749\u67084\u65e5 - 1896\u5e7410\u670811\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ea4\u97ff\u66f2\u3068\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u4e1c\u00b7\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aAnton Bruckner \u5fb7\u8bed\uff1a[\u02c8ant\u0254n \u02c8b\u0280\u028akn\u0250]\uff08 \u53d1\u97f3\uff09\uff0c1824\u5e749\u67084\u65e5\uff0d1896\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u751f\u65bc\u5965\u5730\u5229\u5b89\u65af\u83f2\u5c14\u767b\uff0c\u901d\u65bc\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6, \u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u548c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u4ed6\u4ee5\u521b\u4f5c\u4ea4\u54cd\u66f2\u3001\u5f25\u6492\u66f2\u4e0e\u7ecf\u6587\u6b4c\u800c\u8457\u79f0\uff0c\u4ea6\u6709\u5275\u4f5c\u51fa\u512a\u79c0\u7684\u5ba4\u6a02\u4f5c\u54c1\u5982\u5f26\u6a02\u56db\u91cd\u594f\u548c\u5f26\u6a02\u4e94\u91cd\u594f\u3002\u5176\u4ea4\u54cd\u66f2\u56e0\u5176\u4e30\u5bcc\u7684\u97f3\u54cd\u7ed3\u6784\u3001\u591a\u91cd\u7684\u590d\u8c03\u7279\u6027\u548c\u5b8f\u5927\u7684\u7ed3\u6784\u800c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5fb7\u5965\u6d3e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u6700\u540e\u9636\u6bb5\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u3002\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u7684\u4f5c\u54c1\u4ee5\u5176\u5bf9\u4e0d\u548c\u8c10\u97f3\u7684\u4f7f\u7528\u3001\u7a81\u7136\u7684\u8f6c\u8c03\u4ee5\u53ca\u5ef6\u7ef5\u4e0d\u65ad\u7684\u548c\u58f0\u800c\u5bf9\u5f53\u4ee3\u97f3\u4e50\u6fc0\u8fdb\u4e3b\u4e49\u4ea7\u751f\u4e86\u5e7f\u535a\u7684\u5f71\u54cd\u3002 \u4e0e\u540c\u65f6\u4ee3\u7684\u6840\u9a9c\u4e0d\u9a6f\u7684\u97f3\u4e50\u6fc0\u8fdb\u6d3e\u74e6\u683c\u7eb3\u4e0e\u4f0d\u5c14\u592b\u4e0d\u540c\u7684\u662f\uff0c\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u5bf9\u5176\u4ed6\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u74e6\u683c\u7eb3\uff0c\u8868\u73b0\u5f97\u6781\u5176\u8c26\u865a\u3002\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u8fd9\u79cd\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4e2a\u4eba\u4e0e\u5176\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4e2a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u8fe5\u5f02\uff0c\u4f7f\u5f97\u63cf\u8ff0\u4ed6\u7684\u4eba\u751f\u4ee5\u53ca\u901a\u8fc7\u8fd9\u79cd\u63cf\u8ff0\u53bb\u7406\u89e3\u5176\u97f3\u4e50\u4e4b\u80cc\u666f\u53d8\u5f97\u6781\u5176\u56f0\u96be\u3002 \u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5c24\u5176\u662f\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u906d\u81f4\u8bb8\u591a\u4eba\u7684\u6279\u8bc4\u3002\u6279\u8bc4\u8005\u4e2d\u6700\u8457\u540d\u7684\u6709\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u6c49\u65af\u529b\u514b\u4ee5\u53ca\u5176\u4ed6\u652f\u6301\u5e03\u62c9\u59c6\u65af\u7684\u4eba\u4eec\uff08\u8fd9\u5176\u4e2d\u8fd8\u5305\u62ec\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u6279\u8bc4\u8005\uff09\u3002\u4f5c\u54c1\u5197\u957f\u3001\u65cb\u5f8b\u91cd\u590d\uff0c\u4ee5\u53ca\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u7ecf\u5e38\u5728\u4ed6\u540c\u50da\u7684\u534f\u52a9\u4e0b\u4e0d\u505c\u4fee\u6539\u81ea\u5df1\u4f5c\u54c1\u7684\u4e60\u60ef\uff0c\u5e76\u4e14\u56e0\u6b64\u5bf9\u54ea\u4e2a\u7248\u672c\u8ba4\u53ef\u7684\u4e3e\u68cb\u4e0d\u5b9a\u4e3a\u4ed6\u4eec\u6240\u8bdf\u75c5\u3002\u6b63\u56e0\u4e3a\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u7ecf\u5e38\u6027\u91cd\u590d\u5730\u4fee\u6539\u5df2\u5b8c\u6210\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u9020\u6210\u4ed6\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u4f5c\u54c1\u7248\u672c\u4f17\u591a\uff0c\u6240\u4ee5\u4ea7\u751f\u4e86\u97f3\u4e50\u5b66\u4e2d\u8457\u540d\u7684\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u96be\u9898\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61731160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Bruckner>,
        <http://viaf.org/viaf/61731160>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Bruckner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Bruckner.
doremus_artist:df50c31f-eccd-36ff-9b6d-054be885b64d
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Peter Arnold Heise (* 11. Februar 1830 in Kopenhagen; \u2020 12. August 1879 in Tarbaek (heute zu Kopenhagen geh\u00f6rig)) war ein d\u00e4nischer Komponist. Heise studierte 1852/53 bei Moritz Hauptmann in Leipzig. Nach seiner R\u00fcckkehr war er Musiklehrer in Kopenhagen und ab 1858 wirkte er als Musiklehrer und Organist an Det kgl. Studenterakademi in Sor\u00f8 (Mittelseeland). Vier l\u00e4ngere Studienreisen f\u00fchrten ihn zwischen 1861 und 1879 nach Italien. Ab 1865 wirkte er in Kopenhagen. Peter Heise wurde 49 Jahre alt und liegt auf dem Holmens Kirkeg\u00e5rd in Kopenhagen begraben."@de,
        "Peter Arnold Heise (Copenhague, 11 de febrero de 1830 - Stokkerup, 12 de septiembre de 1879) fue un compositor dan\u00e9s, m\u00e1s conocido por su \u00f3pera Drot og Marsk (Rey y mariscal). Disc\u00edpulo de Andreas Peter Berggreen, desde 1852 hasta 1893 fue alumno del Conservatorio de Leipzig, y entre 1858 y 1865 profesor de m\u00fasica de Sor\u00f6 y despu\u00e9s en Copenhague. Heise fue un notable autor de Lieder, pero tambi\u00e9n compuso \u00f3peras (La hija del baj\u00e1 (1869), y El rey y el mariscal (1878), zarzuelas y la balada Dornr\u00f6schen."@es,
        "Peter Arnold Heise (n\u00e9 \u00e0 Copenhague le 11 f\u00e9vrier 1830 \u2013 mort \u00e0 Tarbaek le 12 septembre 1879) est un compositeur et organiste danois."@fr,
        "Peter Arnold Heise (ur. 11 lutego 1830 w Kopenhadze, zm. 12 wrze\u015bnia 1879 w Taarb\u00e6ku) \u2013 du\u0144ski kompozytor i organista. W roku 1847 rozpocz\u0105\u0142 na uniwersytecie w Kopenhadze studia prawnicze, r\u00f3wnocze\u015bnie ucz\u0105c si\u0119 u Andreasa Petera Berggreena teorii muzyki i gry na organach. W latach 1852\u20131853 pobiera\u0142 w Lipsku u Moritza Hauptmanna prywatne lekcje kompozycji. Po studiach zarabia\u0142 na \u017cycie w Kopenhadze jako dyrygent i nauczyciel muzyki oraz jako organista w ko\u015bciele w Sor\u00f8. Od roku 1865 po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie pracy kompozytorskiej. Cz\u0119sto podr\u00f3\u017cowa\u0142, zw\u0142aszcza do W\u0142och (1861\u20131862, 1867, 1868\u20131869 i 1879), gdzie utrzymywa\u0142 kontakty z tamtejszym \u015brodowiskiem skandynawskim, mi\u0119dzy innymi z Henrikiem Ibsenem i Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnsonem."@pl,
        "Peter Heise (11 February 1830 - 12 September 1879) was a Danish composer, best known for the opera Drot og Marsk (King and Marshal). Heise's parents tried to press him into becoming a lawyer, but he scored highly in music at school, so he changed direction. He began writing songs at the age of 19. As a young man he collected several hundred folk songs directly from ordinary people. He used these tunes in Tornerose (Sleeping Beauty) andBergliot (A Danish historical romance). He studied under Niels Wilhelm Gade, who was a major influence on his style. From 1857 to 1865 he was a teacher and organist at Sor\u00f8 Academy. He did a setting of Hans Christian Andersen's poem Jylland mellem tvende Have (Jutland between two seas) in 1860."@en,
        "\u041f\u0451\u0442\u0440 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0413\u0435\u0439\u0437\u0435 (\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440; 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1830, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1879) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430\u0445. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u00abDie Tochter des Paschas\u00bb (1869), \u00abK\u00f6nig u. Marschall\u00bb (1878), \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u043c \u00abBertrand de Born\u00bb, \u00abPalnatoke\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u043f\u044c\u0435\u0441\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430\u043c, \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0438\u0437 \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f \u0411\u0440\u043e\u043a\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u0415\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430 (1890\u20141907)."@ru;
    owl:sameAs viaf:22331983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Arnold_Heise>,
        <http://viaf.org/viaf/22331983>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heise_PA.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Arnold_Heise.
doremus_artist:df83831c-24dc-305e-9b9b-2e4dfc677b30
owl:sameAs viaf:7579001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7579001>.
doremus_artist:dfdf0507-672f-3805-824a-4b69adaf372a
owl:sameAs viaf:2379578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2379578>.
doremus_artist:e08ff429-3b34-39df-b505-d4b899bf3822
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Guillaume Connesson est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1970 \u00e0 Boulogne-Billancourt."@fr,
        "Guillaume Connesson is a French composer born in 1970 in Boulogne-Billancourt, France."@en;
    owl:sameAs viaf:66697421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillaume_Connesson>,
        <http://viaf.org/viaf/66697421>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G._Connesson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillaume_Connesson.
doremus_artist:e2308e53-c77d-37af-acce-faa57c2af27d
owl:sameAs viaf:84256234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84256234>.
doremus_artist:e35b3f4d-ec98-3e60-ae88-31efbd76f56d
    owl:sameAs viaf:46830369;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46830369>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Salvator_Rosa.
doremus_artist:e3a5a168-89b7-3450-b4f2-c18747fbf3e4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Ned Rorem (* 23. Oktober 1923 in Richmond, Indiana) ist einer der angesehensten zeitgen\u00f6ssischen US-amerikanischen Komponisten. Rorem studierte in Philadelphia, Tanglewood sowie an der Juilliard School. 1949 ging er f\u00fcr neun Jahre nach Frankreich. Wichtige Lehrer waren Bernhard Wagenaar, Aaron Copland, Virgil Thomson und in Frankreich Arthur Honegger. Sp\u00e4ter erhielt er selbst Kompositionsprofessuren f\u00fcr Komposition in Buffalo, Salt Lake City und Philadelphia. Neben vielen anderen Ehrungen wurde er 1976 mit dem Pulitzer-Preis ausgezeichnet. Rorem ist Komponist zahlreicher Lieder, schrieb aber auch Opern, Orchesterwerke und Kammermusik. Au\u00dferdem trat er literarisch hervor; besonders bekannt wurde das autobiographische \u201eParis Diary\u201c."@de,
        "Ned Rorem (23 de octubre de 1923; Richmond, Indiana, Estados Unidos) es un laureado compositor y escritor estadounidense."@es,
        "Ned Rorem (Richmond (Indiana), 23 oktober 1923) is een Amerikaans componist en schrijver."@nl,
        "Ned Rorem (born October 23, 1923) is an American composer and diarist. He won a Pulitzer Prize in 1976."@en,
        "Ned Rorem Ned Rorem est un compositeur et diariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 23 octobre 1923 \u00e0 Richmond, dans l\u2019Indiana. Il est laur\u00e9at du Prix Pulitzer en 1976 et fut nomm\u00e9 compositeur de l'ann\u00e9e 1998 par Musical America."@fr,
        "\u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u2014 \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0438, \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446, \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435. \u0412 1949\u20141957 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0412\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041e\u043d\u0435\u0433\u0433\u0435\u0440\u0430, \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u041f\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c, \u041e\u0440\u0438\u043a\u043e\u043c, \u041d\u0430\u0434\u0435\u0439 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435, \u0416\u0430\u043d\u043e\u043c \u041a\u043e\u043a\u0442\u043e. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0432\u044b\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0435 (\u041f. \u0411\u0443\u043b\u0435\u0437), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a\u0438, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0433\u043e\u043c\u043e\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u041b. \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u043e\u043c, \u041d. \u041a\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c, \u0421. \u0411\u0430\u0440\u0431\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0412. \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u2014 \u0414\u044d\u0440\u043e\u043d \u0425\u0430\u0433\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:105151325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ned_Rorem>,
        <http://viaf.org/viaf/105151325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2110a4f-20c0-4ae3-ab05-1f195b62ae22>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ned_Rorem.
doremus_artist:e3dab1b3-e2f9-3612-8cf3-0c2106ac2f77
owl:sameAs viaf:168358015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168358015>.
doremus_artist:e432aa13-207f-34f8-9792-d1d15fcd4711
    dbp:birthPlace res:Q2378296;
    dbp:deathPlace dbr:Bougival;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0631\u062c \u0628\u064a\u0632\u064a\u0647 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u062d\u0642\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0623\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0647 \u0643\u0627\u0631\u0645\u0646."@ar,
        "Alexandre C\u00e9sar L\u00e9opold (Georges) Bizet (Parijs, 25 oktober 1838 - Bougival, 3 juni 1875) was een Frans componist die vooral bekend is door zijn opera Carmen en zijn orkestsuites L'Arl\u00e9sienne."@nl,
        "Alexandre-C\u00e9sar-L\u00e9opold Bizet, plus connu sous le nom de Georges Bizet, est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 octobre 1838 \u00e0 Paris et mort le 3 juin 1875 \u00e0 Bougival (Seine-et-Oise). Il est le compositeur de Carmen, l'un des op\u00e9ras les plus connus et les plus jou\u00e9s."@fr,
        "Georges Bizet (* 25. Oktober 1838 in Paris als Alexandre-C\u00e9sar-L\u00e9opold Bizet; \u2020 3. Juni 1875 in Bougival, D\u00e9partement Yvelines bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist der Romantik, dessen Oper Carmen zu einem der gr\u00f6\u00dften Erfolge der Operngeschichte wurde."@de,
        "Georges Bizet (French: [\u0292\u0254\u0281\u0292 biz\u025b]; 25 October 1838 \u2013 3 June 1875), registered at birth as Alexandre C\u00e9sar L\u00e9opold Bizet, was a French composer of the romantic era. Best known for his operas in a career cut short by his early death, Bizet achieved few successes before his final work, Carmen, which has become one of the most popular and frequently performed works in the entire opera repertoire."@en,
        "Georges Bizet (pronunciado [\u02c8\u0292\u0254\u0281\u0292 bi\u02c8z\u025b]), formalmente Alexandre-C\u00e9sar-L\u00e9opold Bizet (Par\u00eds, 25 de octubre de 1838-Bougival, 3 de junio de 1875), fue un compositor franc\u00e9s, principalmente de \u00f3peras. En una carrera cortada por su muerte prematura, alcanz\u00f3 escasos \u00e9xitos hasta su \u00faltima obra, Carmen, que se convirti\u00f3 en una de las obras m\u00e1s populares e interpretadas de todo el repertorio oper\u00edstico."@es,
        "Georges Bizet (wym. [\u0292\u0254\u0281\u0292 biz\u025b]), w\u0142a\u015bc. Alexandre-C\u00e9sar-L\u00e9opold Bizet (ur. 25 pa\u017adziernika 1838 w Pary\u017cu, zm. 3 czerwca 1875 w Bougival) \u2013 francuski kompozytor pisz\u0105cy przede wszystkim opery."@pl,
        "Georges Bizet, nascido Alexandre C\u00e9sar L\u00e9opold Bizet, (Paris, 25 de outubro de 1838 \u2014 Bougival, 3 de junho de 1875) foi um compositor franc\u00eas, principalmente de \u00f3peras. Numa curta carreira devido \u00e0 sua prematura morte, ele atingiu poucos sucessos antes do seu trabalho final, Carmen, que viria a se tornar uma das mais populares e frequentemente interpretadas \u00f3peras no repert\u00f3rio oper\u00edstico."@pt,
        "La sua opera pi\u00f9 famosa \u00e8 la Carmen."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0437\u0430\u0301\u0440 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u0301\u043b\u044c\u0434 \u0411\u0438\u0437\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Alexandre-C\u00e9sar-L\u00e9opold Bizet, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u043c\u044f \u0416\u043e\u0440\u0436, \u0444\u0440. Georges; 1838\u20141875) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d3\u30bc\u30fc\uff08Georges Bizet, 1838\u5e7410\u670825\u65e5 - 1875\u5e746\u67083\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300e\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300f\u3001\u300e\u30a2\u30eb\u30eb\u306e\u5973\u300f\u3001\u300e\u771f\u73e0\u63a1\u308a\u300f\u3001\u300e\u5c0f\u3055\u306a\u6728\u306e\u5b9f\u300f\u306a\u3069\u3002"@ja,
        "\u4e54\u6cbb\u00b7\u6bd4\u624d\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aGeorges Bizet\uff0c1838\u5e7410\u670825\u65e5\uff0d1875\u5e746\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6bd4\u624d\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u6b4c\u5267\u300a\u5361\u95e8\u300b\u3001\u620f\u5267\u914d\u4e50\u300a\u963f\u83b1\u57ce\u7684\u59d1\u5a18\u300b\u7b49\u3002 \u6bd4\u624d\u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\uff0c\u672c\u540dAlexandre C\u00e9sar L\u00e9opold Bizet\u3002\u4e5d\u5c81\u65f6\u5c31\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u30021857\u5e74\u4ed6\u83b7\u5f97\u7f57\u9a6c\u5956\u91d1\uff0c\u540e\u5230\u7f57\u9a6c\u8fdb\u4fee\u4e09\u5e74\u30021863\u5e74\u6bd4\u624d\u5b8c\u6210\u4e86\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u300a\u91c7\u73cd\u73e0\u8005\u300b\u3002 \u6bd4\u624d\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u300a\u5361\u95e8\u300b\u521b\u4f5c\u4e8e1873\u5e74\uff1b\u8be5\u5267\u53d6\u6750\u4e8e\u6cd5\u56fd\u4f5c\u5bb6\u6885\u91cc\u7f8e\u7684\u540c\u540d\u5c0f\u8bf4\uff1b\u5199\u51fa\u8eab\u519c\u5bb6\u7684\u9f99\u9a91\u5175\u58eb\u5b98\u5510\u970d\u8d5b\uff0c\u5728\u5409\u535c\u8d5b\u70df\u8349\u5973\u5de5\u5361\u95e8\u7684\u8bf1\u60d1\u4e0b\uff0c\u5815\u5165\u60c5\u7f51\uff0c\u6210\u4e3a\u8d70\u79c1\u8d29\uff0c\u6700\u540e\u5728\u60c5\u573a\u89d2\u9010\u4e2d\u624b\u5203\u5361\u95e8\u7684\u6545\u4e8b\u3002\u8be5\u5267\u7531\u65bc\u984c\u6750\u7b49\u56e0\u7d20\uff0c\u6700\u521d\u7684\u6f14\u51fa\u5e76\u6ca1\u6709\u83b7\u5f97\u5f88\u5927\u7684\u6210\u529f\u3002 \u300a\u5361\u9580\u300b\u9996\u6f14\u5931\u6557\uff0c\u795e\u7ae5\u8457\u7a31\u7684\u6bd4\u624d\uff0c\u53d7\u4e0d\u4e86\u6253\u64ca\uff0c\u4e00\u75c5\u4e0d\u8d77\uff0c\u4e09\u500b\u6708\u5f8c\u901d\u4e16\u3002\u4f46\u5de7\u7684\u662f\uff0c\u300a\u5361\u9580\u300b\u5f8c\u4f86\u91cd\u6f14\uff0c\u5f9e\u6b64\u6210\u70ba\u4e16\u754c\u6b4c\u5287\u4e4b\u4e00\uff0c\u7576\u65e5\u5c31\u662f\u6bd4\u624d\u51fa\u6baf\u7684\u65e5\u5b50\u3002\u5723\u6851\u3001\u67f4\u79d1\u592b\u65af\u57fa\u3001\u5fb7\u5f6a\u897f\u7b49\u4eba\u90fd\u7ed9\u4e88\u8be5\u5267\u5f88\u9ad8\u7684\u8bc4\u4ef7\u3002\u5c3c\u91c7\u751a\u81f3\u4ee5\u6b64\u90e8\u6b4c\u5267\u6765\u5bf9\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u4f5c\u54c1\u8fdb\u884c\u62a8\u51fb\u3002\u73fe\u6642\u300a\u5361\u95e8\u300b\u5df2\u6210\u4e3a\u6700\u8457\u540d\u7684\u6b4c\u5267\u4f5c\u54c1\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e5f\u662f\u6b4c\u5267\u53f2\u4e0a\u6f14\u51fa\u6700\u591a\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u6bd4\u624d\u6b7b\u6642\uff0c\u4ecd\u907a\u4e0b\u4e00\u4e9b\u672a\u5b8c\u6210\u4f5c\u54c1\uff0c\u7576\u4e2d\u5305\u62ec\u82b1\u4e8611\u5e74\u4fee\u6539\u7684\u300a\u7f85\u99ac\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\uff0c\u9019\u9996\u6a02\u66f2\u96d6\u7136\u65e9\u5df2\u5beb\u597d\uff0c\u5404\u6a02\u7ae0\u4ea6\u66fe\u9996\u6f14\u904e\uff0c\u4f46\u6bd4\u624d\u4e00\u76f4\u90fd\u5c0d\u4f5c\u54c1\u4e0d\u6eff\u610f\uff0c\u4e0d\u65b7\u7684\u4fee\u6539\uff0c\u76f4\u81f3\u4ed6\u53bb\u4e16\u6642\u4ea6\u672a\u6b63\u5f0f\u51fa\u7248\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10032551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Bizet>,
        <http://viaf.org/viaf/10032551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9bd20e6a-b41d-4983-a5b6-c0ff849fa235>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_bizet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Bizet.
doremus_artist:e60cc856-f519-318f-91b5-6aca987beb29
    dbp:birthPlace dbr:Como;
    rdfs:comment
        "Sandro Gorli (n\u00e9 \u00e0 C\u00f4me en 1948) est un compositeur italien."@fr,
        """S\u00e0ndro G\u00f2rli (born 19 June 1948 in Como) \u2013 Italian composer, conductor, teacher.The author of "Requiem" for mixed choir a Cappella, written specially for the well-known choir La Chapelle Royale.This composition was included in the Treasury of choral authentic music.From 1990 to 1998 \u2013 the principal conductor of the ELISION Ensemble in Melbourne (Australia)."""@en,
        """\u0421\u00e0\u043d\u0434\u0440\u043e \u0413\u00f2\u0440\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. S\u00e0ndro G\u00f2rli, 1948, \u041a\u043e\u043c\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u00ab\u0420\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c\u0430\u00bb \u0434\u043b\u044f \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0431\u0435\u0437 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 La Chapelle Royale. \u042d\u0442\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432 \u0441\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0449\u043d\u0438\u0446\u0443 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439  \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421 1990 \u043f\u043e 1998 \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0410\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u0432 \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d\u0435."""@ru;
    owl:sameAs viaf:79168936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sandro_Gorli>,
        <http://viaf.org/viaf/79168936>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sandro_Gorli.
doremus_artist:e634c3d1-b186-33e8-9294-60fe3d99cd9e
    owl:sameAs viaf:67482431;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67482431>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sabur_Moroi.
doremus_artist:e767eccb-aefb-3913-929f-244d3539f180
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude L\u00e9on Auguste Pi\u00e9plu (* 9. Mai 1923 in Paris; \u2020 24. Mai 2006 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Pi\u00e9plu nahm bereits als Jugendlicher Schauspielunterricht. Nach mehreren Theaterrollen begann seine Filmkarriere 1956 mit der Kom\u00f6die Adorables d\u00e9mons von Maurice Cloche. Er war der weise Druide Miraculix in Claude Zidis Asterix und Obelix gegen Caesar, der Oberst in Luis Bu\u00f1uels Der diskrete Charme der Bourgeoisie und der Kleinstadt-B\u00fcrgermeister Paul Delamare in Claude Chabrols Blutige Hochzeit."@de,
        "Claude L\u00e9on Auguste Pi\u00e9plu (9 May 1923, Paris\u201324 May 2006, Paris) was a French film and television actor."@en,
        "Claude L\u00e9on Auguste Pi\u00e9plu (Parijs, 9 mei 1923 - Parijs, 24 mei 2006) was een Frans acteur die alleen in Franstalige stukken speelde. Hij was gekend voor zijn rafelige ietwat schorre stem en voor zijn onberispelijke uitspraak. Hij speelde vooral in komedies."@nl,
        "Claude Pi\u00e9plu est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 9 mai 1923 \u00e0 Paris 14e et mort le 24 mai 2006 \u00e0 Paris 16e. Il est entre autres le c\u00e9l\u00e8bre narrateur de la s\u00e9rie d'animation Les Shadoks et l'homme aux clefs d'or de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e comique Palace."@fr;
    owl:sameAs viaf:117999211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Pi\u00e9plu>,
        <http://viaf.org/viaf/117999211>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Piéplu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Piéplu.
doremus_artist:e780851b-960d-3cfc-bdce-f3861ad9332b
owl:sameAs viaf:65308272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65308272>.
doremus_artist:e81a0509-6bba-3b5c-b63b-7764f32dda15
    rdfs:comment
        "Jacopo da Bologna (bl. 1340; \u2020 1386?) war ein italienischer Komponist, Organist und S\u00e4nger."@de,
        "Jacopo da Bologna (fl. 1340 \u2013 c. 1386) was an Italian composer of the Trecento, the period sometimes known as the Italian ars nova. He was one of the first composers of this group, making him a contemporary of Gherardello da Firenze and Giovanni da Firenze. He concentrated mainly on madrigals, including both canonic (caccia-madrigal) and non-canonic types, but also composed a single example each of a caccia, lauda-ballata, and motet (Marrocco 1954, 14\u201316, 27\u201328; Fischer and d'Agostino 2001)."@en,
        "Jacopo da Bologna (fl. 1340 \u2014 1386foi um compositor italiano de Trecento, um dos primeiros compositores, fazendo dele um contempor\u00e2neo de Gherardello da Firenze e da Giovanni Firenze. Ele se concentrou principalmente em madrigais, can\u00f4nicos (caccia-madrigal) e n\u00e3o-can\u00f4nicos, mas tamb\u00e9m comp\u00f4s um \u00fanico exemplo de um caccia, lauda-Ballata."@pt,
        "Jacopo da Bologna (fl. 1340\u20131360) est un compositeur italien."@fr,
        "Jacopo da Bologna (nacido antes de 1340, fallecido en 1386) fue un compositor italiano perteneciente a la corriente del Ars nova, conocido especialmente por sus madrigales. Sus obras figuran destacadamente en el Codex Squarcialupi y tambi\u00e9n aparecen en la recopilaci\u00f3n conocida como Manuscrito de Londres. Uno de sus madrigales, Non al suo amante (c. 1350) es la \u00fanica composici\u00f3n contempor\u00e1nea a Petrarca en la que se musica un texto del poeta italiano. La obra m\u00e1s conocida de Bologna, Fenice fu, fue compuesta hacia 1360."@es,
        "Jacopo da Bologna \u2013 w\u0142oski kompozytor i teoretyk muzyki dzia\u0142aj\u0105cy w okresie w\u0142oskiego trecenta (XIV wiek). Ma\u0142o wiadomo o jego \u017cyciu poza informacjami, kt\u00f3re mo\u017cna wydedukowa\u0107 z wykorzystywanych przez niego tekst\u00f3w. Prowadz\u0105 one do dworu Viscontich w Mediolanie w latach 40. i 50. XIV wieku. Najprawdopodobniej zna\u0142 Petrark\u0119, pisa\u0142 tak\u017ce w\u0142asne teksty do madryga\u0142\u00f3w. Zachowa\u0142o si\u0119 ponad 30 jego kompozycji, wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u015bwieckich. Wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 si\u0119 spo\u015br\u00f3d innych w\u0142oskich utwor\u00f3w tego okresu szczeg\u00f3ln\u0105 inwencj\u0105 i warsztatem. Jego prace teoretyczne pokazuj\u0105, \u017ce zna\u0142 za\u0142o\u017cenia francuskiego Ars Nova."@pl,
        "Virtuoso dell'arpa e maestro di Francesco Landini, lavor\u00f2 alla corte dei Visconti di Milano fino al 1349 e degli Scaligeri di Verona dal 1349 al 1351. Fu uno dei primi esponenti dell'Ars Nova essendo contemporaneo di Gherardello da Firenze e Giovanni da Firenze. Jacopo \u00e8 noto soprattutto per i suoi madrigali, ma compose anche numerose cacce. Il suo madrigale Non al suo amante, scritto intorno al 1350, \u00e8 l'unica composizione contemporanea conosciuta su testo di Petrarca."@it,
        "\u042f\u0301\u043a\u043e\u043f\u043e \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u042f\u0301\u043a\u043e\u043f\u043e \u0434\u0430 \u0411\u043e\u043b\u043e\u0301\u043d\u044c\u044f (\u0438\u0442\u0430\u043b. Jacopo da Bologna; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435, \u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u043b \u0432 1340\u20141360 \u0433\u0433.) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f Ars nova. \u041f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043a \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u043c\u0443 \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e Ars nova, \u043e\u043d \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0413\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434\u0435\u043b\u043b\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u042f\u043a\u043e\u043f\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u0430\u043c\u0438; \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f 25 \u0434\u0432\u0443\u0445\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0442\u0440\u0451\u0445\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432.\u0422\u0440\u0451\u0445\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u044b \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1340 \u0433., \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042f\u043a\u043e\u043f\u043e \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u044b. \u041e\u043d \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u0430\u0447\u0447 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0447\u0443 \u0438 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b."@ru,
        "\u30e4\u30b3\u30dd\u30fb\u30c0\u30fb\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\uff08Jacopo da Bologna, \u6d3b\u52d5\u6642\u671f\uff1a1340\u5e74\u9803 - 1360\u5e74\u9803\uff09\u306f\u300114\u4e16\u7d00\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30c8\u30ec\u30c1\u30a7\u30f3\u30c8\u97f3\u697d\u306e\u521d\u671f\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u521d\u3081\u3066\u591a\u58f0\u97f3\u697d\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002 1340\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u50ed\u4e3b\u30eb\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30f4\u30a3\u30b9\u30b3\u30f3\u30c6\u30a3\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u51fa\u5165\u308a\u3057\u3001\u30de\u30ae\u30b9\u30c6\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30fc\u30ed\u3084\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30c0\u30fb\u30ab\u30c3\u30b7\u30e3\u3068\u3068\u3082\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021350\u5e74\u9803\u3001\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u306e\u30b9\u30ab\u30e9\u5bb6\u306e\u30de\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce2\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30c0\u30fb\u30ab\u30c3\u30b7\u30e3\u3068\u97f3\u697d\u3092\u7af6\u3044\u5408\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u8a18\u8ff0\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e3\u4eba\u306e\u3046\u3061\u3067\u306f\u4e00\u756a\u9ad8\u540d\u3067\u6b8b\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u591a\u3044\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u30f4\u30a3\u30b9\u30b3\u30f3\u30c6\u30a3\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u51fa\u4f1a\u3063\u305f\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u304c\u3001\u30da\u30c8\u30e9\u30eb\u30ab\u3068\u77e5\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3089\u3057\u304f\u3001\u30da\u30c8\u30e9\u30eb\u30ab\u306e\u8a69\u306b\u3088\u308b\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30e4\u30b3\u30d6\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30dc\u30ce\u30fc\u30cb\u30a2\uff08Jacobus de Bononia\uff09\u3001\u30e4\u30b3\u30d6\u30b9\u30fb\u30dc\u30ce\u30cb\u30a8\u30f3\u30b7\u30b9\uff08Jacobus Bononiensis\uff09\u306a\u3069\u306e\u5225\u79f0\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u3066\u3001\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u51fa\u8eab\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 31\u66f2\u306e\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\uff08\u3053\u306e\u3046\u30612\u66f2\u304c\u30ab\u30ce\u30f3\uff09\u30011\u66f2\u306e\u30d0\u30c3\u30e9\u30fc\u30bf\u30011\u66f2\u306e\u30ab\u30c3\u30c1\u30e3\u30012\u66f2\u306e\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u304c\u30b9\u30af\u30a2\u30eb\u30c1\u30e3\u30eb\u30fc\u30d4\u5199\u672c\uff08Squarcialupi Codex\uff09\u3001\u30d1\u30f3\u30c1\u30e3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ad\u5199\u672c\uff08Panciatichi 26\uff09\u3001\u30ec\u30a4\u30ca\u5199\u672c\uff08Reina Codex\uff09\u306a\u3069\u306b\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73700060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacopo_da_Bologna>,
        <http://viaf.org/viaf/73700060>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacopo_da_Bologna.
doremus_artist:e9fc998f-fcb0-3278-ab1f-321bdcbf86fc
    rdfs:comment
        "Pascal Moragues is a French clarinetist. Moragues has been the principal clarinetist of the Orchestre de Paris since 1981. He has been a professor at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris since 1995 and a guest professor at the Superior College of Music in Osaka since 2002."@en,
        "Pascal Moragu\u00e8s (* 1963) ist ein franz\u00f6sischer Klarinettist und Musikp\u00e4dagoge. Moragu\u00e8s studierte ab 1976 am Conservatoire de Paris und erhielt dort Erste Preise in den F\u00e4chern Klarinette und Kammermusik. 1981 holte ihn Daniel Barenboim als Ersten Soloklarinettisten an das Orchestre de Paris. Er trat als Solist unter Dirigenten wie Serge Baudo, Semyon Bychkov, Carlo Maria Giulini, Pierre Boulez und Emmanuel Krivine und als Kammermusiker mit verschiedenen Streichquartetten und Musikern wie Swjatoslaw Richter, Elisabeth Leonskaja, Christian Zacharias, Christian Ivaldi, Georges Pludemacher, Jean-Claude Pennetier, Viktoria Mullova, Shlomo Mintz und Gary Hoffman auf. Seit 1995 unterrichtet Moragues am Conservatoire de Paris. Au\u00dferdem gab er Meisterklassen u. a. in Japan, den USA, Australien und"@de,
        "Pascal Moragu\u00e8s est un clarinettiste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1963. Premi\u00e8re clarinette solo \u00e0 l'Orchestre de Paris depuis 1981, Pascal Moragu\u00e8s poursuit une carri\u00e8re de concertiste. Il est professeur au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris depuis 1995 et donne, des classes de ma\u00eetre en Europe, au Japon et aux \u00c9tats-Unis."@fr;
    owl:sameAs viaf:79898592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Moragues>,
        <http://viaf.org/viaf/79898592>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Moragues.
doremus_artist:ea43f5f8-5a1a-3c95-8919-89f5c5a9d6d2
owl:sameAs viaf:64192437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64192437>.
doremus_artist:ea61bde6-4cba-38ab-9f70-ab813ac11722
owl:sameAs viaf:34652613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34652613>.
doremus_artist:eabfaf7e-1889-3863-b0c8-78491bc0a0d5
owl:sameAs viaf:49419919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49419919>.
doremus_artist:ead5c004-7a82-3a36-abac-dda016d82748
    dbp:birthPlace dbr:Japan;
    rdfs:comment
        "Haruomi Hosono (\u7d30\u91ce \u6674\u81e3 Hosono Haruomi, born July 9, 1947), also known as Harry Hosono, is a Japanese musician, singer, songwriter and record producer. He is best known internationally as a member of the rock band Happy End and the electronic music band Yellow Magic Orchestra with Yukihiro Takahashi and Ryuichi Sakamoto."@en,
        "Haruomi Hosono (\u7d30\u91ce \u6674\u81e3 Hosono Haruomi?, nacido el 9 de julio de 1947 en Minato, Tokyo), tambi\u00e9n conocido como Harry Hosono, es un m\u00fasico japon\u00e9s. Fue miembro de la banda de rock Happy End y de la banda de m\u00fasica electr\u00f3nica Yellow Magic Orchestra con Yukihiro Takahashi y Ryuichi Sakamoto."@es,
        "Haruomi \u201eHarry\u201c Hosono (jap. \u7d30\u91ce \u6674\u81e3 Hosono Haruomi; * 9. Juli 1947 in Tokio) ist ein japanischer Musiker, Musikproduzent, Filmkomponist und Schauspieler. International bekannt wurde er als Bandmitglied des Yellow Magic Orchestra."@de,
        "\u7d30\u91ce \u6674\u81e3\uff08\u307b\u305d\u306e \u306f\u308b\u304a\u307f\u30011947\u5e747\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u4eac\u90fd\u7cbe\u83ef\u5927\u5b66\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30ab\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc\u5b66\u90e8\u5ba2\u54e1\u6559\u6388\u30022008\u5e74\u82b8\u8853\u9078\u5968\u6587\u90e8\u79d1\u5b66\u5927\u81e3\u8cde\u53d7\u8cde\u3002"@ja,
        "\u7d30\u91ce\u6674\u81e3\uff081947\u5e747\u67089\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u66fe\u7372\u5f972008\u5e74\u85dd\u8853\u9078\u734e\u4e4b\u6587\u90e8\u79d1\u5b78\u5927\u81e3\u8cde\u3002\u76ee\u524d\u70ba\u591a\u6469\u7f8e\u8853\u5927\u5b78\u7f8e\u8853\u5b78\u90e8\u85dd\u8853\u5b78\u79d1\u5ba2\u5ea7\u6559\u6388\u3002 \u7d30\u91ce\u5728\u5927\u5b78\u6642\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u8c9d\u65af\uff0c1969\u5e74\u52a0\u5165\u540d\u70baApryl Fool\u7684\u8ff7\u5e7b\u6416\u6efe\u6a02\u5718\u64d4\u4efb\u8c9d\u65af\u624b\u800c\u958b\u59cb\u6f38\u9732\u982d\u89d2\u3002\u9304\u5b8c\u540c\u540d\u5c08\u8f2f\u4e4b\u5f8c\uff0c\u8207\u5718\u54e1\u677e\u672c\u9686\u96e2\u5718\u53e6\u7d44\u6c11\u8b20\u6416\u6efe\u6a02\u5718Happy End\u3002Happy End\u89e3\u6563\u5f8c\uff0c\u7d30\u91ce\u8207\u5176\u4ed6\u4e00\u4e9b\u6a02\u624b\u5408\u4f5c\uff0c\u64d4\u4efb\u8a31\u591a\u6b4c\u624b\u7684\u6a02\u66f2\u6f14\u594f\u6216\u88fd\u4f5c\u30021973\u5e74\uff0c\u500b\u4eba\u7684\u9996\u5f35\u5c08\u8f2f\u300a\u7d30\u91ce\u4e4b\u5bb6\u300b\uff08Hosono House\uff09\u767c\u884c\uff0c\u4e4b\u5f8c\u53c8\u9678\u7e8c\u767c\u8868\u4e86\u300a\u71b1\u5e36\u4e39\u8fea\u300b\uff08Tropical Dandy\uff0c1975\u5e74\uff09\u3001\u300a\u6cf0\u5b89\u6d0b\u884c\u300b\uff081976\u5e74\uff09\u7b49\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\u3002 1978\u5e74\uff0c\u7d30\u91ce\u6674\u81e3\u3001\u5742\u672c\u9f8d\u4e00\u53ca\u9ad8\u6a4b\u5e78\u5b8f\u4e09\u4eba\u7d44\u6210\u4ee5\u96fb\u5b50\u5408\u6210\u6a02\u70ba\u4e3b\u7684\u6a02\u5718\u2014\u2014\u9ec3\u8272\u9b54\u8853\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\uff08Yellow Magic Orchestra\uff0c\u7c21\u7a31YMO\uff09\u3002\u8a72\u6a02\u5718\u57281970\u5e74\u4ee3\u672b\u81f31980\u5e74\u4ee3\u521d\u6240\u767c\u8868\u7684\u5e7e\u5f35\u5c08\u8f2f\u90fd\u53d7\u5230\u65e5\u672c\u53ca\u570b\u969b\u6a02\u58c7\u4e0a\u9ad8\u5ea6\u7684\u8a55\u50f9\uff0c\u88ab\u8996\u70ba\u662f\u96fb\u5b50\u5408\u6210\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u7684\u5148\u9a45\u30021984\u5e74YMO\u6a02\u5718\u300c\u6563\u958b\u300d\u5f8c\uff0c\u4e09\u4eba\u5404\u81ea\u767c\u5c55\u81ea\u5df1\u7684\u97f3\u6a02\u4e8b\u696d\u3002\u7d30\u91ce\u767c\u884c\u4e86\u4e00\u4e9b\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u4e86\u96fb\u5f71\u3001\u52d5\u756b\u7247\u7684\u914d\u6a02\uff0c\u4ee5\u53ca\u5404\u7a2e\u96fb\u5b50\u5408\u6210\u7684\u6c1b\u570d\u97f3\u6a02\u3002 2008\u5e743\u6708\uff0c\u7d30\u91ce\u6674\u81e3\u7372\u9812\u85dd\u8853\u9078\u734e\u4e4b\u6587\u90e8\u79d1\u5b78\u5927\u81e3\u8cde\u3002 \u4ed6\u7684\u7956\u7236\u7d30\u91ce\u6b63\u6587\u662f1912\u5e744\u670815\u65e5\u6c89\u6c92\u7684\u9435\u9054\u5c3c\u865f\u90f5\u8f2a\u552f\u4e00\u65e5\u7c4d\u4e58\u5ba2\uff0c\u4e26\u5728\u8a72\u6b21\u6d77\u96e3\u4e2d\u751f\u9084\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111417848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Haruomi_Hosono>,
        <http://viaf.org/viaf/111417848>,
        <https://musicbrainz.org/artist/078be324-de92-4c72-9371-65bdcf324154>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/YMOHosono2008(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Haruomi_Hosono.
doremus_artist:eb246c8a-af36-358a-8ed7-c068eec134a8
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marie \u00c9mile F\u00e9lix Walter Marrast (1876-1933), bekend onder zijn artiestennaam Walther Straram,  was een Frans dirigent, actief in het begin van de twintigste eeuw."@nl,
        "Marie \u00c9mile F\u00e9lix Walter Marrast, dit par anagramme Walther Straram (Londres, 9 juillet 1876 \u2014 Paris, 24 novembre 1933) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais dont la carri\u00e8re s'\u00e9tend sur le premier tiers du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Walther Straram (1876-1933) was a conductor active in France during the early twentieth century."@en,
        "\u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0440\u0430\u043c (\u0444\u0440. Walther Straram, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438 \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0440\u0430\u0301, \u0444\u0440. Marie \u00c9mile F\u00e9lix Walter Marrast, \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0430\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0443 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438; 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 1876, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1933, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:44487570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walther_Straram>,
        <http://viaf.org/viaf/44487570>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walther_Straram.
doremus_artist:ebc9aee8-1ad6-370b-9edc-00674c2fd112
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Christian Frederik Emil Horneman (* 17. Dezember 1840 in Kopenhagen; \u2020 8. Juni 1906 ebenda) war ein d\u00e4nischer Komponist. Der Sohn des Komponisten Johan Ole Emil Horneman studierte am Leipziger Konservatorium bei Ignaz Moscheles, Ernst Friedrich Richter, Moritz Hauptmann und Julius Rietz. Nach seiner R\u00fcckkehr nach D\u00e4nemark komponierte er Divertimenti und Opernfantasien, Orchesterst\u00fccke f\u00fcr die Auff\u00fchrung im Tivoli, ein Streichquartett und 1863 die Oper Aladdin."@de,
        "Christian Frederik Emil Horneman (December 17, 1840 in Copenhagen \u2013 June 8, 1906) was a Danish composer, conductor, music publisher, and teacher. Son of the composer Emil Horneman, C. F. E. Horneman studied at the Leipzig Conservatory with Ignaz Moscheles, Ernst Friedrich Richter, Moritz Hauptmann, and Julius Rietz. After his return to Denmark he composed divertimenti and opera fantasies and began work on the opera Aladdin, the composition of which occupied him for more than twenty years. The overture, completed in 1864, is Horneman's best known work, along with the four-movement suite drawn from incidental music for the Holger Drachmann drama Gurre (also the basis for Arnold Schoenberg's Gurrelieder)."@en;
    owl:sameAs viaf:32187716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C._F._E._Horneman>,
        <http://viaf.org/viaf/32187716>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C._F._E._Hornemann_portrait_(5852933208).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/C._F._E._Horneman>.
doremus_artist:ec5b059c-edec-3885-8cf7-7fe86870ba53
owl:sameAs viaf:209758883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/209758883>.
doremus_artist:ec9411a0-6a17-3d81-8bf5-41897ae2987f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Neufchâteau,_Vosges>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Rauber (* 19. Januar 1933 in Neufch\u00e2teau, Frankreich; \u2020 14. Dezember 2003) war ein franz\u00f6sischer Pianist, Komponist, Arrangeur und Orchesterleiter. Bekannt wurde er insbesondere durch die Zusammenarbeit mit Jacques Brel, f\u00fcr den er zahlreiche Chansons komponierte und arrangierte."@de,
        "Fran\u00e7ois Rauber (19 January 1933 \u2013 14 December 2003) was a French pianist, composer, arranger and conductor known for his works with chansonnier Jacques Brel. He served as the music director for the 1975 film Jacques Brel Is Alive and Well and Living in Paris. Rauber was born in Neufch\u00e2teau, Vosges and studied music at the Nancy Conservatoire and the Conservatoire de Paris. Rauber is also the composer of the Napoleonic March in the Colonel Chabert French movie by Yves Angelo."@en,
        "Fran\u00e7ois Rauber (19 de janeiro de 1933 \u2013 14 de dezembro de 2003) foi um pianista, compositor, arranjador, e condutor franc\u00eas conhecido por suas obras com o chansonnier Jacques Brel. Rauber nasceu em Neufch\u00e2teau, Vosges, e estudou m\u00fasica no Nancy Conservatoire e no Conservatoire de Paris. Rauber atuou como diretor musical do filme Jacques Brel Is Alive and Well and Living in Paris, (t\u00edtulo original em ingl\u00eas), uma produ\u00e7\u00e3o franco-canadense de 1975. Em 1979 Rauber recebeu o pr\u00eamio Grand Prize for Light Symphonic Music.. Em 2003, Rauber foi agraciado com o Chanson Fran\u00e7aise Grand Prize."@pt,
        "Fran\u00e7ois Rauber (Neufch\u00e2teau, 19 januari 1933 \u2013 14 december 2003) was een Frans pianist, componist, arrangeur en orkestleider die vooral bekend werd door zijn samenwerking met de Belgische chansonnier Jacques Brel."@nl,
        "Fran\u00e7ois Rauber (Neufch\u00e2teau, Vosgos - Francia, 19 de enero de 1933 \u2013 14 de diciembre de 2003) fue un pianista, compositor, arreglista y director de orquesta franc\u00e9s reconocido especialmente por su colaboraci\u00f3n con Jacques Brel."@es,
        "Fran\u00e7ois Rauber (n\u00e9 le 19 janvier 1933 \u00e0 Neufch\u00e2teau, mort le 14 d\u00e9cembre 2003 \u00e0 Paris) est un pianiste, compositeur, arrangeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, principalement connu pour sa collaboration avec Jacques Brel."@fr;
    owl:sameAs viaf:32184427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Rauber>,
        <http://viaf.org/viaf/32184427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c71094f5-a1d9-4f56-afea-b4b29616f26e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Rauber.
doremus_artist:ed1a5cea-df2b-34da-b9c1-c2784fcc21ab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sakai,_Osaka>;
    rdfs:comment
        "Yasunori Imamura (jap. \u4eca\u6751 \u6cf0\u5178, Imamura Yasunori; * 19. Oktober 1953 in Sakai, Pr\u00e4fektur \u014csaka, Japan) ist ein japanischer Lautenist."@de,
        "Yasunori Imamura (\u4eca\u6751 \u6cf0\u5178 Imamura Yasunori, born 19 October 1953 in Sakai, Osaka) is a Japanese lutenist. His teachers included lute with Eugen M\u00fcller-Dombois and Hopkinson Smith at the Schola Cantorum Basiliensis, where in 1981 he received his soloist's diploma. In addition, he studied interpretation and basso continuo with Ton Koopman and Johann Sonnleitner and composition with Wolfgang Neininger."@en,
        "Yasunori Imamura, n\u00e9 le 19 octobre 1953  \u00e0 Sakai, Osaka est un luthiste franco-japonais."@fr,
        "\u4eca\u6751 \u6cf0\u5178\uff08\u3044\u307e\u3080\u3089 \u3084\u3059\u306e\u308a\u30011953\u5e7410\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\uff08\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u594f\u8005\uff09\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002\u5927\u962a\u5e9c\u583a\u5e02\u51fa\u8eab\u3002\u30b9\u30a4\u30b9\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19865676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yasunori_Imamura>,
        <http://viaf.org/viaf/19865676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yasunori_Imamura.
doremus_artist:edc04863-e960-381c-9d8b-9a4a9e789b7c
    owl:sameAs viaf:107665013;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107665013>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fc96c96-a02a-480e-84d7-2ee7e1121bd1>.
doremus_artist:ee60045b-2cf5-33d1-8465-c71056d02dfa
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Raymond Bernard (* 10. Oktober 1891 in Paris, Frankreich; \u2020 11. oder 12. Dezember 1977 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Schauspieler."@de,
        "Raymond Bernard (10 October 1891 \u2013 12 December 1977) was a French film director and screenwriter whose career spanned more than forty years. He is best remembered for several large-scale historical productions, including the silent films Le Miracle des loups (The Miracle of the Wolves) and Le Joueur d'\u00e9checs (The Chess Player) and in the 1930s Les Croix de bois (Wooden Crosses) and a highly regarded adaptation of Les Mis\u00e9rables."@en,
        "Raymond Bernard (10 de octubre de 1891 - 12 de diciembre de 1977) fue un influente cineasta franc\u00e9s, hijo del dramaturgo Tristan Bernard y hermano de Jean-Jacques Bernard. Bernard era jud\u00edo y tuvo que ocultarse durante la Segunda Guerra Mundial por lo que no dirigi\u00f3 ninguna pel\u00edcula entre los a\u00f1os 1940 a 1946."@es,
        "Raymond Bernard (10 de outubro de 1891 - 12 de dezembro de 1977) foi um influente cineasta franc\u00eas, filho de Tristan Bernard."@pt,
        "Raymond Bernard est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 10 octobre 1891 \u00e0 Paris 8e, ville o\u00f9 il est mort le 11 d\u00e9cembre 1977 dans le 16e arrondissement."@fr;
    owl:sameAs viaf:39409116;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Bernard>,
        <http://viaf.org/viaf/39409116>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e47b95e9-2b4b-4949-a6a5-618ca9bc19cf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Bernard.
doremus_artist:eec45f23-0261-3522-87b4-a37a29cfb97a
    owl:sameAs viaf:76503338;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503338>,
        <https://musicbrainz.org/artist/edc8cb6a-a796-4810-b917-f02ed254707f>.
doremus_artist:eedc652d-4273-39dc-adce-f6752f247c82
owl:sameAs viaf:85102264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85102264>.
doremus_artist:ef4613ef-b1a2-3c3d-bf83-96542778a967
owl:sameAs viaf:69198139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69198139>.
doremus_artist:f482df1a-9990-3708-8950-674bad8c4289
    dbp:birthPlace dbr:Lleida;
    dbp:deathPlace dbr:English_Channel;
    rdfs:comment
        "Dedito alla musica impressionista, \u00e8 comunemente considerato un esponente del nazionalismo musicale e la sua musica \u00e8 caratterizzata da uno stile unicamente spagnolo. Fu inoltre un bravo pittore sullo stile di Francisco Goya."@it,
        "Enrique Costanzo Granados y Campi\u00f1a (ur. 27 lipca 1867 w Leridzie, Katalonia, zm. 24 marca 1916) \u2013 hiszpa\u0144ski pianista i kompozytor, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca narodowego stylu w muzyce hiszpa\u0144skiej. Nauk\u0119 gry na fortepianie zacz\u0105\u0142 u Joana Baptisty Pujola \u2013 tw\u00f3rcy katalo\u0144skiego stylu fortepianowego. Nauki pobiera\u0142 tak\u017ce u Felipe Pedrella i Isaaca Alb\u00e9niza. W 1887 przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Pary\u017ca, gdzie studiowa\u0142 pod okiem Charles\u2019a de B\u00e9riota. W Pary\u017cu wszed\u0142 w kontakt z wieloma wybitnymi kompozytorami francuskimi, zaprzyja\u017ani\u0142 si\u0119 z Camille\u2019em Saint-Sa\u00ebnsem. W 1889 powr\u00f3ci\u0142 do Barcelony, gdzie rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 wirtuoza-kompozytora. W 1892 jako pierwszy pianista w Hiszpanii wykona\u0142 koncert fortepianowy Edvarda Griega."@pl,
        "Enrique Granados Campi\u00f1a (27 July 1867 \u2013 24 March 1916) was a Spanish pianist and composer of classical music. His music is in a uniquely Spanish style and, as such, is representative of musical nationalism."@en,
        """Enrique Granados Campi\u00f1a (L\u00e9rida, 27 de julho de 1867 \u2014 Canal da Mancha, 24 de mar\u00e7o de 1916) foi um compositor espanhol. Estudou piano com Joan Baptista Pujol e composi\u00e7\u00e3o com Felipe Pedrell. Em 1883, com 16 anos, apresenta-se como pianista virtuoso, tocando a Sonata n\u00ba2 de Schumann. Em 1887, viaja para a Fran\u00e7a e, em Paris, conhece Debussy, Ravel e Saint-Sa\u00ebns. Seu primeiro sucesso como compositor foi a \u00f3pera "Maria del Carmen" (1898). Em 1916, \u00e9 apresentada em Nova Iorque sua \u00d3pera Goyescas, que \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o original para piano da su\u00edte Goyescas."""@pt,
        "Enrique Granados y Campi\u00f1a (Enric en catalan) (n\u00e9 le 27 juillet 1867, \u00e0 Lleida \u2013 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 mars 1916, en mer) est un compositeur et pianiste espagnol."@fr,
        "Enrique Granados y Campi\u00f1a (kat. Enric Granados i Campi\u00f1a) (* 27. Juli 1867 in Lleida, Spanien; \u2020 24. M\u00e4rz 1916 nach der Torpedierung der Kanalf\u00e4hre Sussex im \u00c4rmelkanal) war ein spanischer Komponist und Pianist."@de,
        "Pantale\u00f3n Enrique Joaqu\u00edn Granados Campi\u00f1a, m\u00e1s conocido como Enrique Granados (L\u00e9rida, 27 de julio de 1867- canal de la Mancha, 24 de marzo de 1916), fue un compositor y pianista espa\u00f1ol. Es conocido por su obra pian\u00edstica, especialmente por la suite Goyescas (1911), en la que bas\u00f3 tambi\u00e9n la \u00f3pera hom\u00f3nima. El fondo personal de Enrique Granados se conserva en la Biblioteca de Catalu\u00f1a y en el Museo de la M\u00fasica de Barcelona."@es,
        "Pantale\u00f3n Enrique Joaqu\u00edn Granados y Campi\u00f1a (Lerida, Cataloni\u00eb, 27 juli 1867 - op zee (tussen Folkestone en Dieppe), 24 maart 1916) was een Spaans componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "\u042d\u043d\u0440\u0438\u0301\u043a\u0435 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0430\u0301\u0434\u043e\u0441 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041f\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u0435\u043e\u043d \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u0435 \u041a\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0441\u043e \u0413\u0440\u0430\u043d\u0430\u0434\u043e\u0441-\u0438-\u041a\u0430\u043c\u043f\u0438\u043d\u044c\u044f, \u0438\u0441\u043f. Pantal\u00e9on Enrique Costanzo Granados y Campi\u00f1a; 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1867, \u041b\u0435\u0440\u0438\u0434\u0430 \u2014 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1916, \u0432 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0438\u0432\u0435 \u041b\u0430-\u041c\u0430\u043d\u0448) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XIX \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432."@ru,
        "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30b0\u30e9\u30ca\u30c9\u30b9\u30fb\u30a4\u30fb\u30ab\u30f3\u30d4\u30cb\u30e3 \uff08\u30b0\u30e9\u30ca\u30fc\u30c9\u30b9\u3068\u3082\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e:Enrique Granados y Campi\u00f1a, \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e:Enric Granados i Campi\u00f1a\u30a8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30b0\u30e9\u30ca\u30c9\u30b9\u30fb\u30a4\u30fb\u30ab\u30f3\u30d4\u30cb\u30e3, 1867\u5e747\u670827\u65e5 - 1916\u5e743\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8fd1\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30027\u6b73\u5e74\u9577\u306e\u30a4\u30b5\u30fc\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30cb\u30b9\uff081860\u5e74 - 1909\u5e74\uff09\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u65d7\u624b\u3068\u3057\u3066\u4e26\u3073\u7acb\u3064\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6f58\u5854\u83b1\u6602\u00b7\u6069\u91cc\u514b\u00b7\u79d1\u65af\u5766\u4f50\u00b7\u683c\u62c9\u7eb3\u591a\u65af-\u574e\u76ae\u5c3c\u4e9a\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aPantal\u00e9on Enrique Costanzo Granados y Campi\u00f1a\uff0c1867\u5e747\u670827\u65e5\uff0d1916\u5e743\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u88ab\u770b\u4f5c\u662f\u6c11\u65cf\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7684\u4ee3\u8868\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4f53\u73b0\u51fa\u4e86\u72ec\u7279\u7684\u897f\u73ed\u7259\u98ce\u683c\uff0c\u4ed6\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u5f88\u6709\u624d\u534e\u7684\u753b\u5bb6\uff0c\u5176\u7ed8\u753b\u98ce\u683c\u4e0e\u5f17\u6717\u897f\u65af\u79d1\u00b7\u6208\u96c5\u76f8\u4f3c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59269676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_Granados>,
        <http://viaf.org/viaf/59269676>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e378c6b3-7d74-48b5-ab04-9aac0df7562c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Granados.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_Granados.
doremus_artist:f5c4bb7d-06d6-39fe-808e-2358bb4e6f53
owl:sameAs viaf:22336032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22336032>.
doremus_artist:f7eaca14-7ea2-396b-853a-76b8aa6353d3
owl:sameAs viaf:107626703; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107626703>.
doremus_artist:f87427ea-b5aa-3acd-8585-e8f89d2ee8c2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Downey,_California>;
    rdfs:comment
        "Dave Alvin (* 11. November 1955 in Downey) ist ein US-amerikanischer Country- und Folk-Musiker."@de,
        """David Albert "Dave" Alvin (born November 11, 1955) is an American singer-songwriter, guitarist, music producer and poet. He is a former and founding member of the roots rock band the Blasters. Alvin has recorded and performed as a solo artist since the late 1980s, and has been involved in various side projects and collaborations as well. He has had brief stints as a member of the bands X and the Knitters."""@en;
    owl:sameAs viaf:26248696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Alvin>,
        <http://viaf.org/viaf/26248696>,
        <https://musicbrainz.org/artist/306ebc54-d11c-4bf4-9f37-27adc37d00b4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave_Alvin_Eleven_Eleven.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Alvin.
doremus_artist:fa279067-811e-38bf-9edc-e3798c19a2df
    dbp:birthPlace re:Włocławek;
    rdfs:comment
        "Jan Krenz (14 juillet 1926, W\u0142oc\u0142awek est un compositeur et chef d'orchestre polonais."@fr;
    owl:sameAs viaf:56796729;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jan_Krenz>,
        <http://viaf.org/viaf/56796729>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Krenz_Polish_conductor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jan_Krenz.
doremus_artist:fa9e13ff-4f4a-337e-9d62-13703c7f710f
    rdfs:comment
        "Olivier Bellamy est un journaliste et animateur radio, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 29 d\u00e9cembre 1961."@fr;
    owl:sameAs viaf:38680501;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Olivier_Bellamy>,
        <http://viaf.org/viaf/38680501>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olivier_Bellamy_-_Salon_du_livre_de_Paris_-_24_mars_2013.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Bellamy.
doremus_artist:fb674447-4802-3ee4-9a47-4973e5ad26f1
owl:sameAs viaf:225752457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225752457>.
doremus_artist:fc12b18b-af5e-3e71-a340-b4729bab2c88
    rdfs:comment
        "Robert Spano (nacido el 7 de mayo de 1961, Conneaut, Ohio, EE. UU.) es un director de orquesta y pianista estadounidense. Desde el a\u00f1o 2001 es el director musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Atlanta (ASO), y ocup\u00f3 el puesto de director musical de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Brooklyn de 1996 a 2004."@es,
        "Robert Spano (pronounced /\u02c8sp\u00e6no\u028a/ SPAN-oh) (born 7 May 1961, Conneaut, Ohio) is an American conductor and pianist. Since 2001 he has been Music Director of the Atlanta Symphony Orchestra (ASO), and he served as Music Director of the Brooklyn Philharmonic from 1996 to 2004. He is the Music Director of the Aspen Music Festival and School, beginning full-time responsibilities in the 2012 season."@en,
        "Robert Spano, n\u00e9 le 7 mai 1961 \u00e0 Conneaut (Ohio), est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0421\u043f\u0430\u043d\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Spano; \u0440\u043e\u0434. 7 \u043c\u0430\u044f 1961, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0438\u043e\u0442, \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430-\u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0441 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435, \u0432 14 \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041e\u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0443 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430. \u0412 1989 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041e\u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:29744497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Spano>,
        <http://viaf.org/viaf/29744497>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Spano.
doremus_artist:ff00b45e-21ca-36cf-8f06-e4094045f7ae
    owl:sameAs viaf:815145857991923021590;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490013>,
        <http://viaf.org/viaf/815145857991923021590>.
doremus_artist:ff91f716-47d8-3a2f-8f59-f674b3b793f1
owl:sameAs viaf:163914315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163914315>.
