@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://de.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:00460aed-f125-3f81-b058-c2f0fdbdf458
    dbp:birthPlace dbr:Reims;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Rothier (* 26. Dezember 1874 in Reims; \u2020 6. Dezember 1951 in New York City) war ein franz\u00f6sischer Geiger und Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "L\u00e9on Rothier (December 26, 1874 \u2013 December 6, 1951) was a French operatic bass who enjoyed a long association with New York's Metropolitan Opera."@en,
        "L\u00e9on Rothier, n\u00e9 \u00e0 Reims le 26 d\u00e9cembre 1874 et mort \u00e0 New York le 6 d\u00e9cembre 1951, est un artiste lyrique (basse) fran\u00e7ais. L\u00e9on Rothier fit partie de l\u2019orchestre de la Soci\u00e9t\u00e9 philharmonique de Reims, puis entra au Conservatoire de Paris. Premier prix de chant et d\u2019op\u00e9ra en 1899, il d\u00e9buta \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra-Comique le 1er octobre 1899, puis fit une brillante carri\u00e8re aux \u00c9tats-Unis o\u00f9 il fut partenaire des plus grands artistes lyriques de l\u2019\u00e9poque : Caruso, Chaliapine, Lily Pons, Fran\u00e7ois-Xavier Mercier, etc. D\u00e9but au Metropolitan Opera de New York le 10 d\u00e9cembre 1910 en Mephistoph\u00e9l\u00e8s de Faust. 1107 repr\u00e9sentations jusqu'en 1939."@fr;
    owl:sameAs viaf:37112055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Rothier>,
        <http://viaf.org/viaf/37112055>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Léon_Rothier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léon_Rothier.
doremus_artist:00a2e133-1a38-323d-8d86-f7f1e455dca9
owl:sameAs viaf:27129358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27129358>.
doremus_artist:01061e81-f2fd-37bb-958c-4726482abd74
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Arthur Laurents (* 14. Juli 1917 in New York City, New York; \u2020 5. Mai 2011 ebenda) war ein US-amerikanischer Schriftsteller, Drehbuchautor und Theaterregisseur."@de,
        "Arthur Laurents (July 14, 1917 \u2013 May 5, 2011) was an American playwright, stage director and screenwriter. After writing scripts for radio shows after college and then training films for the U.S. Army during World War II, Laurents turned to writing for Broadway, producing a body of work that includes West Side Story (1957), Gypsy (1959), and Hallelujah, Baby! (1967), and directing some of his own shows and other Broadway productions."@en,
        """Arthur Laurents (New York, 14 de julho de 1917 - New York, 5 de maio de 2011) foi produtor, escritor, roteirista e diretor art\u00edstico estadunidense. \u00c9 o autor do libreto de "Gipsy", bem como, roteirista do filme "Nosso Amor de Ontem" e diretor de v\u00e1rios espet\u00e1culos musicais, ganhador do Tony de 1968."""@pt,
        "Arthur Laurents (ur. 14 lipca 1917, zm. 5 maja 2011) \u2013 ameryka\u0144ski dramaturg, librecista, re\u017cyser teatralny i scenarzysta. Napisa\u0142 mi\u0119dzy innymi scenariusze do takich przedstawie\u0144 jak West Side Story, Gypsy: A Musical Fable, Tacy byli\u015bmy."@pl,
        "Arthur LaurentsFichier:Arthur laurents.JPG Laurents en 2009 Arthur Laurents (n\u00e9 Arthur Levine le 14 juillet 1917 \u00e0 Brooklyn, mort le 5 mai 2011 \u00e0 Manhattan) est un dramaturge, librettiste, sc\u00e9nariste et metteur en sc\u00e8ne am\u00e9ricain, connu notamment pour avoir \u00e9crit le livret de la com\u00e9die musicale West Side Story (1957), et le sc\u00e9nario du film Nos plus belles ann\u00e9es (1973)."@fr,
        "Uno dei personaggi pi\u00f9 eminenti del teatro americano, ha rappresentato una figura simbolo soprattutto nel teatro musicale."@it,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur Laurents, 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1917 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 5 \u043c\u0430\u044f 2011, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:37116781;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Laurents>,
        <http://viaf.org/viaf/37116781>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arthur_laurents.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Laurents.
doremus_artist:017944c7-7ce7-3819-8724-f7ab59c02db5
    owl:sameAs viaf:76503828;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503828>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vilém_Pibyl.
doremus_artist:024c5846-dc1b-3de7-9aa3-39bacbcdec57
owl:sameAs viaf:24815766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24815766>.
doremus_artist:029da265-7a55-3c73-bc6f-4cf89d20b25c
owl:sameAs viaf:44508595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44508595>.
doremus_artist:03136adc-0fad-35c6-be41-5af599c306b7
    rdfs:comment
        "Louis-Charles-Michel de Bonneval, n\u00e9 au Mans au XVIIIe si\u00e8cle et mort en 1766, est un librettiste fran\u00e7ais.Contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019argenterie et intendant des menus plaisirs du roi, Bonneval r\u00e9glait, \u00e0 ce titre, la d\u00e9pense des habits et des meubles, ordonnait les bals, les f\u00eates, les mascarades, les carrousels, etc."@fr;
    owl:sameAs viaf:276049;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_de_Bonneval>,
        <http://viaf.org/viaf/276049>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_de_Bonneval.
doremus_artist:03ea135f-9acb-3ae8-aabd-97ddde4cd3d6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles_(city)>;
    rdfs:comment
        "Denis Podalyd\u00e8s (* 22. April 1963 in Versailles) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Drehbuchautor und Theaterregisseur."@de,
        "Denis Podalyd\u00e8s (born 22 April 1963) is a French actor and scriptwriter of Greek descent. He is a Soci\u00e9taire of the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Podalyd\u00e8s has appeared in 80 films since 1989. He starred in The Officers' Ward, which was entered into the 2001 Cannes Film Festival."@en,
        "Denis Podalyd\u00e8s, n\u00e9 le 22 avril 1963 \u00e0 Versailles en France, est un acteur, metteur en sc\u00e8ne, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain fran\u00e7ais, et soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Ancien \u00e9l\u00e8ve du conservatoire national de th\u00e9\u00e2tre, il devient pensionnaire de la Com\u00e9die-fran\u00e7aise en 1997 puis soci\u00e9taire en 2000. Au cin\u00e9ma, il interpr\u00e8te le r\u00f4le principal dans les films de son fr\u00e8re Bruno Podalyd\u00e8s et participe \u00e0 l'\u00e9criture de ses films. Il est notamment Albert Jeanjean dans Dieu seul me voit (1998) et Rouletabille dans Le Myst\u00e8re de la chambre jaune et Le Parfum de la dame en noir."@fr,
        "\u062f\u064a\u0646\u064a\u0633 \u0628\u0648\u062f\u0627\u0644\u064a\u062f\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Denis Podalyd\u00e8s) (\u0648. 1963 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u0631\u0627\u0648\u064a \u0643\u062a\u0628 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u060c \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0635\u0648\u062a \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0641\u0631\u0633\u0627\u064a . \u062a\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0635\u0628 Soci\u00e9taires of the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise ."@ar;
    owl:sameAs viaf:54344340;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Podalyd\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/54344340>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9e7c97e-751f-4633-9abc-ed8bddc265bf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Denis_Podalydes_Cannes_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Podalydès.
doremus_artist:05e9e74e-26b4-37d1-9c3b-debd4936a0c2
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Dick Hyman (nascido Richard Hyman, Nova York, 8 de Mar\u00e7o de 1927) \u00e9 um pianista de jazz e compositor norte-americano, tendo lan\u00e7ado centenas de \u00e1lbuns em mais de 50 anos de carreira, tanto solo como em parcerias com outros m\u00fasicos. Trabalhou com o cineasta Woody Allen."@pt,
        "Dick HymanFichier:HymanDick2005.jpg Richard \u201cDick\u201d Hyman (n\u00e9 le 8 mars 1927 \u00e0 New York) est un compositeur et pianiste de jazz am\u00e9ricain. Il est connu dans le milieu du jazz pour sa grande versatilit\u00e9 sur le piano, jouant aussi bien les classiques du ragtime que des arrangements de jazz moderne. Il a d'ailleurs sorti des livres et des vid\u00e9os d'apprentissage o\u00f9 il d\u00e9cortique le style de grands jazzmen tels que Art Tatum ou Erroll Garner. Il d\u00e9montre notamment sa connaissance des divers styles pianistiques sur son album A Child Is Born o\u00f9 il interpr\u00e8te le c\u00e9l\u00e8bre standard de Thad Jones une douzaine de fois, \u00e9mulant le style de c\u00e9l\u00e8bres pianistes de jazz et ajoutant ensuite sa propre version. En outre Hyman a men\u00e9 une longue carri\u00e8re de compositeur notamment pour le cin\u00e9ma signant, par exempl"@fr,
        """Richard "Dick" Hyman (born March 8, 1927) is an American jazz pianist/keyboardist and composer, best known for his versatility with jazz piano styles. Over a 60-year career, he has functioned as a pianist, organist, arranger, music director, and, increasingly, as a composer. He will be a National Endowment for the Arts Jazz Masters fellow in 2017."""@en,
        "Richard Roven \u2033Dick\u2033 Hyman (* 8. M\u00e4rz 1927 in New York City) ist ein Jazz-Pianist und Arrangeur."@de,
        "Richard \u201eDick\u201d Hyman (ur. 8 marca 1927 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy. Laureat NEA Jazz Masters Award 2017. Pod koniec lat 40. XX w. gra\u0142 m.in. z Charlie Parkerem i Dizzym Gillespiem. Na pocz\u0105tku lat 50. rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 wszechstronnego muzyka studyjnego: pianisty, kompozytora, aran\u017cera i lidera orkiestr. Za\u0142o\u017cy\u0142 te\u017c ma\u0142y zesp\u00f3\u0142 o nazwie Perfect Jazz Repertory Quintet. Skomponowa\u0142 muzyk\u0119 do filmu Scott Joplin."@pl,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u00ab\u0414\u0438\u043a\u00bb \u0425\u0430\u0439\u043c\u0435\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Richard \u201cDick\u201d Hyman (\u0440\u043e\u0434. 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1927, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435\u043c \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e, \u043e\u0442 \u0440\u0435\u0433\u0442\u0430\u0439\u043c\u0430 \u0434\u043e \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u0438\u0434\u0435\u043e\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0445 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0430\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0410\u0440\u0442 \u0422\u0435\u0439\u0442\u0443\u043c \u0438\u043b\u0438 \u042d\u0440\u0440\u043e\u043b \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440. \u041d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446, \u0425\u0430\u0439\u043c\u0435\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043a \u0440\u044f\u0434\u0443 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0412\u0443\u0434\u0438 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:66652088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dick_Hyman>,
        <http://viaf.org/viaf/66652088>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HymanDick2005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dick_Hyman.
doremus_artist:060117e0-ffed-314f-80b7-db717326f436
    dbp:birthPlace dbr:Siegen;
    rdfs:comment
        "Arne Birkenstock (* 7. Dezember 1967 in Siegen) ist ein deutscher Autor und Regisseur."@de,
        "Arne Birkenstock (born 1967) is a German film director and screenwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:79211730;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arne_Birkenstock>,
        <http://viaf.org/viaf/79211730>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arne_Birkenstock.
doremus_artist:068de9e4-c1c8-3de6-b7fd-ac7e4e5de81c
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tallahassee,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Edward Kilenyi, Jr. (1910-2000) was a classical pianist. He was born in Philadelphia, Pennsylvania on May 7, 1910. His father, Edward Kilenyi, Sr., arrived in the United States from Hungary in 1908, taught music to George Gershwin for five years and later wrote music for movies and the Sam Fox music library."@en,
        "Edward Kilenyi, n\u00e9 \u00e0 Philadelphie, en Pennsylvanie, le 7 mai 1910, et mort le 6 janvier 2000 \u00e0 Tallahassee, en Floride, est un pianiste, compositeur et professeur am\u00e9ricain d'origine hongroise."@fr;
    owl:sameAs viaf:76503243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Kilenyi>,
        <http://viaf.org/viaf/76503243>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0e93c2c-a3bc-4fab-99ad-9796a74f0b92>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edward_Kilenyi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edward_Kilenyi.
doremus_artist:07165577-5ba8-3a0c-84c5-b92725a748e9
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne Schmitt est une violoniste fran\u00e7aise, sp\u00e9cialiste de musique baroque. Elle est l'une des interpr\u00e8tes europ\u00e9ennes ayant une discographie riche en pi\u00e8ces pour violon des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles."@fr,
        "H\u00e9l\u00e8ne Schmitt is a prize-winning French violinist and a professor of baroque violin in Boulogne-Billancourt, France. Schmitt first started out as a chamber musician before specialising in baroque music. She spent 10 years in B\u00e2le, Switzerland, next to Chiara Banchini and Jesper B\u00f8je Christensen. Nowadays, she is very close to J\u00f6rg-Andreas B\u00f6tticher and Rolf Lislevand with whom she often plays in concert."@en,
        "H\u00e9l\u00e8ne Schmitt ist eine franz\u00f6sische Violinistin im Bereich der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de;
    owl:sameAs viaf:76520509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Schmitt>,
        <http://viaf.org/viaf/76520509>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hélène_Schmitt.
doremus_artist:07fbc1ed-2b18-347a-9bc5-be21792526e4
owl:sameAs viaf:78807677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78807677>.
doremus_artist:088e0773-2dfc-3c87-bbe1-4df40104b411
owl:sameAs viaf:32188832; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32188832>.
doremus_artist:08baf579-e5d1-3f0d-8756-f81c875fbeb6
owl:sameAs viaf:33694644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33694644>.
doremus_artist:099083e1-fab7-3c36-9c9e-37cd650f3607
owl:sameAs viaf:71603155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71603155>.
doremus_artist:0a2dd1e7-6eb4-3341-bc21-72dfb28e0663
owl:sameAs viaf:25886627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25886627>.
doremus_artist:0dbfd52b-8cfb-3421-818b-7e03f605c29b
    dbp:birthPlace dbr:Muttersholtz;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Louis Adam (Muttersholtz, Alsacia, 1758 \u2013 Par\u00eds, 8 de abril de 1848) fue un pianista y compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica franc\u00e9s."@es,
        "Jean-Louis Adam est un compositeur fran\u00e7ais, professeur de musique et pianiste virtuose, n\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 1758 \u00e0 Muttersholtz et mort le 8 avril 1848 \u00e0 Paris. Il est le p\u00e8re du compositeur Adolphe Adam."@fr,
        "Louis (Johann Ludwig) Adam (* 3. Dezember 1758 in M\u00fcttersholtz, Elsass; \u2020 11. April 1848 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Klaviervirtuose."@de,
        "Louis Adam (December 3, 1758 \u2013 April 8, 1848) was a French composer, music teacher, and piano virtuoso. His son, Adolphe Adam, was the composer of the score for the ballet Giselle."@en,
        "Studi\u00f2 musica a Strasburgo e poi, verso il 1777, a Parigi, dove si stabil\u00ec definitivamente, e fu forse allievo di pianoforte di Johann Friedrich Edelmann. Al 1778 risalgono le sue prime composizioni, le Deux Synphonies concertantes, rielaborate nel 1781 a formare la sua op. 1, le 3 sonate per pianoforte e violino, pubblicate a Parigi come tutte le sue opere successive. Dal 1797 al 1842 fu insegnante di pianoforte al Conservatorio parigino, pubblicando i manuali didattici M\u00e9thode g\u00e9n\u00e9rale de doigt\u00e9 (1798) e M\u00e9thode nouvelle pour le piano (1802), che ebbe numerose edizioni."@it,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041b\u0443\u0438 \u0410\u0434\u0430\u0301\u043d, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0410\u0434\u0430\u0301\u043c (\u0444\u0440. Jean Louis Adam; 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1758, \u041c\u044e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0441\u043e\u043b\u044c\u0446, \u042d\u043b\u044c\u0437\u0430\u0441 \u2014 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1848, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043d\u0430."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30c0\u30f3\uff08Louis Adam 1758\u5e7412\u67083\u65e5 - 1848\u5e744\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300e\u30b8\u30bc\u30eb\u300f\u3067\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30a2\u30c0\u30f3\u306e\u7236\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61812088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Adam>,
        <http://viaf.org/viaf/61812088>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Adam.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Adam.
doremus_artist:0e8e8a50-5555-3bda-a4d7-961775521a1f
owl:sameAs viaf:86424597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86424597>.
doremus_artist:0fada161-82ab-3f6d-a564-a9c8d43a846e
owl:sameAs viaf:22460169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22460169>.
doremus_artist:0fca7c94-d5b7-3fd4-9dca-dad3545b8b83
owl:sameAs viaf:231598305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231598305>.
doremus_artist:1049e7d7-9417-329c-adb1-c321211a6bdf
owl:sameAs viaf:79248255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79248255>.
doremus_artist:110ce771-555c-31fa-9379-d8dd27c3e80f
owl:sameAs viaf:18162251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18162251>.
doremus_artist:11161c5e-47f2-3f42-9744-2128cbbef8e3
    owl:sameAs viaf:84130091;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84130091>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Josef_paek_(violinist)>.
doremus_artist:116c0fe5-3db4-37e3-a25b-27dbe9058413
    dbp:birthPlace dbr:Oklahoma_City;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """Don Chastain (September 2, 1935 \u2013 August 9, 2002) was an American actor, singer and screenwriter. He was married to Jill Diamond and had one son, Colin Chastain. He worked in television in Los Angeles and New York and toured the United States and Canada with major productions. Leading ladies included Katharine Hepburn; Lauren Bacall; Barbara Stanwick The Big Valley, Episode: Hunter's Moon, S04, E12 (First Aired: Dec. 30, 1968); Debbie Reynolds (as her husband in the NBC situation comedy "The Debbie Reynolds Show," in the 1969-70 season); Tuesday Weld, Elizabeth Ashley, Barbara Eden (in the 1984 musical TV-movie remake of "Woman of The Year"); and Edie Adams."""@en,
        "Don Chastain est un acteur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 2 septembre 1935 \u00e0 Oklahoma City, mort le 9 ao\u00fbt 2002 (\u00e0 66 ans) \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:5141253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Chastain>,
        <http://viaf.org/viaf/5141253>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37cf5672-d56a-44e4-a68f-0ddcd92c3ea6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Chastain.
doremus_artist:11e7a1bf-aaf5-371d-bbb7-c4831281663f
owl:sameAs viaf:66730035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66730035>.
doremus_artist:121a4def-ba1f-3fee-828b-cf0a284e79e8
owl:sameAs viaf:79691134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79691134>.
doremus_artist:12d1b5a5-603d-3751-bc9a-9b2f35ca575f
    dbp:birthPlace dbr:Baku;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Gara Abulfaz oghlu Garayev (Azerbaijani: Qara \u018fb\u00fclf\u0259z o\u011flu Qarayev, February 5, 1918 in Baku \u2013 May 13, 1982 in Moscow), also spelled as Qara Qarayev or Kara [Abulfazovich] Karayev, was a prominent Azerbaijani composer of the Soviet period. Garayev wrote nearly 110 musical pieces, including ballets, operas, symphonic and chamber pieces, solos for piano, cantatas, songs, and marches, and rose to prominence not only in Azerbaijan SSR but also in the rest of the Soviet Union and worldwide."@en,
        "Gara Abulfaz oghlu Garayev (Qara \u018fb\u00fclf\u0259z o\u011flu Qarayev) (Bakoe, 5 februari 1918 \u2013 Moskou 13 mei 1982), was een Azerbeidzjaans componist. Bijna zijn gehele leven speelde zich af tijdens de Sovjetperiode."@nl,
        "Gara Garayev (en az\u00e9ri : Qara \u018fb\u00fclf\u0259z o\u011flu Qarayev), n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1918 \u00e0 Bakou et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 mai 1982 \u00e0 Moscou, est un compositeur sovi\u00e9tique et azerba\u00efdjanais. Gara Garayev, artiste du peuple de l'URSS (1959), d\u00e9put\u00e9 du Soviet supr\u00eame de l'Union sovi\u00e9tique, acad\u00e9micien de l\u2019Acad\u00e9mie nationale des sciences d\u2019Azerba\u00efdjan est l\u2019une des grandes figures de la culture azerba\u00efdjanaise apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale."@fr,
        "Qara \u018fb\u00fclf\u0259z o\u011flu Qarayev (russisch \u041a\u0430\u0440\u0430 \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c\u0444\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0435\u0432/Kara Abulfasowitsch Karajew; * 5. Februar 1918 in Baku; \u2020 11. Februar 1982 ebenda) war ein sowjetischer und aserbaidschanischer Komponist."@de,
        "Qara \u018fb\u00fclf\u0259z o\u011flu Qarayev (ur. 5 lutego 1918 w Baku, zm. 13 maja 1982 w Moskwie) \u2013 azerski kompozytor. Napisa\u0142 blisko 110 utwor\u00f3w, w tym balety, opery, dzie\u0142a kameralne, symfoniczne, solowe na fortepian, kantaty, pie\u015bni i marsze."@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u0430\u0301 \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c\u0444\u0430\u0301\u0437 \u043e\u0433\u043b\u044b\u0301 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0301\u0435\u0432 (\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431. Qara \u018fb\u00fclf\u0259z o\u011flu Qarayev; 1918\u20141982) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1978). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1959). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1967), \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946, 1948) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1965). \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432.. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 3 \u043e\u043f\u0435\u0440, 3 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, 3 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u043d\u043e\u0439, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439, \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044f\u043c \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c."@ru,
        "\u30ab\u30e9\u30fb\u30ab\u30e9\u30fc\u30a8\u30d5\uff08\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u8a9e: \uff31ara \u018fb\u00fclf\u0259z o\u011flu \uff31arayev\u3001\u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57\u8868\u8a18: \u041a\u0430\u0440\u0430 \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c\u0444\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0435\u0432\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\u306e\u4f8b: Gara Abulfaz oghlu Garayev\u30011918\u5e742\u67085\u65e5 - 1982\u5e742\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40175840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gara_Garayev>,
        <http://viaf.org/viaf/40175840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d63853e7-b07c-4b2b-bd0d-b2d23a98c8e2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gara_Garayev.
doremus_artist:1346fc5b-7ae6-338f-b787-5d7cf040759d
owl:sameAs viaf:76742826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76742826>.
doremus_artist:13afb141-3b25-32df-b37f-0ac4010c51c4
    dbp:birthPlace dbr:Wellington;
    rdfs:comment
        "Graeme Allwright (* 7. November 1926 in Wellington, Neuseeland) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, Autor, Komponist, \u00dcbersetzer und Dichter. Er lebt heute in Paris und tritt trotz seines fortgeschrittenen Alters nach wie vor auf."@de,
        """Graeme Allwright (born 7 November 1926) is a singer-songwriter. Born in Wellington, New Zealand, he moved to France in 1948. He began to perform and write folk songs a few years later and was eventually signed by Sonogram. In the 1960s, he translated into French a number of songs written by Leonard Cohen, Tom Paxton and Pete Seeger. He remained active through the 1970s. In the 2000s, together with Sylvie Dien, he wrote new lyrics to the French national anthem, "La Marseillaise", making it a song of peace rather than a song of war. A movement is afoot in France to get the government to do support such changes."""@en,
        "Graeme Allwright, n\u00e9 le 7 novembre 1926 \u00e0 Wellington, est un chanteur auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais d'origine n\u00e9o-z\u00e9landaise. Il a en particulier adapt\u00e9 et introduit en fran\u00e7ais les \u0153uvres du protest-song am\u00e9ricain (Woody Guthrie et Pete Seeger notamment), ainsi que de nombreuses chansons de Leonard Cohen et de Bob Dylan."@fr;
    owl:sameAs viaf:19864407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graeme_Allwright>,
        <http://viaf.org/viaf/19864407>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_-_Festival_de_Cornouaille_2012_-_Graeme_Allwright_en_concert_le_28_juillet_-_003.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graeme_Allwright.
doremus_artist:13fcb76b-e6b0-3b03-b796-1c48bfadca01
owl:sameAs viaf:39564785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564785>.
doremus_artist:153f88a1-4f13-30f4-bb03-adeb4cde89af
owl:sameAs viaf:183848657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/183848657>.
doremus_artist:15871fdd-5523-3f09-beb2-82cdd26c2766
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kaliště_(Pelhřimov_District)>;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        " Gustav Mahler (German: [\u02c8ma\u02d0l\u0250]; 7 July 1860, Kali\u0161t\u011b in Bohemia, now Czech Republic \u2013 18 May 1911, Vienna in Austria-Hungary) was an Austrian late-Romantic composer, and one of the leading conductors of his generation. As a composer he acted as a bridge between the 19th century Austro-German tradition and the modernism of the early 20th century. While in his lifetime his status as a conductor was established beyond question, his own music gained wide popularity only after periods of relative neglect which included a ban on its performance in much of Europe during the Nazi era. After 1945 his compositions were rediscovered and championed by a new generation of listeners; Mahler then became one of the most frequently performed and recorded of all composers, a position he has sustained"@en,
        "Gustav Mahler (* 7. Juli 1860 in Kalischt, B\u00f6hmen; \u2020 18. Mai 1911 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist im \u00dcbergang von der Sp\u00e4tromantik zur Moderne. Er war nicht nur einer der bedeutendsten Komponisten der Sp\u00e4tromantik, sondern auch einer der ber\u00fchmtesten Dirigenten seiner Zeit und als Operndirektor ein bedeutender Reformer des Musiktheaters."@de,
        "Gustav Mahler (Kalischt, Bo\u00eamia - Imp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro - atualmente Rep\u00fablica Checa, 7 de julho de 1860 \u2014 Viena, 18 de maio de 1911) foi um Maestro judaico checo-austr\u00edaco e compositor. Atualmente, Mahler costuma ser visto como um dos maiores compositores, lembrado por ligar a m\u00fasica do s\u00e9culo XIX com a do per\u00edodo moderno e por suas grandes sinfonias e ciclo de can\u00e7\u00f5es sinf\u00f4nicas, como, por exemplo, Das Lied von der Erde (A Can\u00e7\u00e3o da Terra). \u00c9 considerado tamb\u00e9m um ex\u00edmio orquestrador, por usar combina\u00e7\u00f5es de instrumentos e timbres que pudessem expressar suas inten\u00e7\u00f5es de forma extremamente criativa, original e profunda. Suas obras (principalmente as sinfonias) s\u00e3o geralmente extensas e com orquestra\u00e7\u00e3o variada e numerosa. Mahler procura romper os limites da tonalidade, pois que em muita"@pt,
        "Gustav Mahler (Kali\u0161t\u011b, 7 juli 1860 \u2013 Wenen, 18 mei 1911) was een in Bohemen geboren en opgegroeide Oostenrijkse componist en dirigent van joodse afkomst. Mahler gold als een van de belangrijkste dirigenten van zijn tijd, maar wordt tegenwoordig vooral gezien als componist die de late romantiek verbonden heeft met de moderne periode van de klassieke muziek die met name in de Tweede Weense School gestalte kreeg. Als dirigent was hij onder andere actief aan de operahuizen van Boedapest en Hamburg en aan de hofopera te Wenen. In Wenen was hij tevens dirigent van de Wiener Philharmoniker."@nl,
        "Gustav Mahler (Kali\u0161t\u011b, Bohemia, actualmente Rep\u00fablica Checa, 7 de julio de 1860-Viena, 18 de mayo de 1911) fue un compositor y director de orquesta bohemio-austriaco. Sus composiciones est\u00e1n consideradas entre las m\u00e1s importantes del postromanticismo."@es,
        "Gustav Mahler (prononc\u00e9 [\u02c8\u0261\u028astaf \u02c8ma\u02d0l\u0250] en allemand), n\u00e9 \u00e0 Kali\u0161t\u011b dans l'Empire d'Autriche (aujourd'hui en R\u00e9publique tch\u00e8que), le 7 juillet 1860 et mort \u00e0 Vienne le 18 mai 1911, est un compositeur, chef d'orchestre et pianiste autrichien."@fr,
        "Gustav Mahler (ur. 7 lipca 1860 w Kali\u0161te ko\u0142o Humpolca w Cesarstwie Austriackim, obecnie Czechy, zm. 18 maja 1911 w Wiedniu w Monarchii Austro-W\u0119gierskiej, obecnie Austria) \u2013 austriacki kompozytor i dyrygent doby neoromantyzmu. Mahler wywar\u0142 te\u017c wp\u0142yw na muzyk\u0119 jazzow\u0105. Wielu muzyk\u00f3w tego nurtu, maj\u0105c wykszta\u0142cenie klasyczne, cz\u0119sto si\u0119ga po symfonie Mahlera (np. Uri Caine)."@pl,
        "\u0413\u0443\u0301\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041c\u0430\u0301\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Gustav Mahler; 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1860, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0448\u0442\u0435, \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 1911, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u00ab\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u044f\u0442\u0451\u0440\u043a\u0438\u00bb. \u0425\u043e\u0442\u044f \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c \u0438 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445, \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c \u043d\u0430 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430\u043c \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c \u043e \u00ab\u043c\u0430\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435\u00bb, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u044f \u043a \u043d\u0435\u0439 \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0412\u0438\u043b\u043b\u0435\u043c \u041c\u0435\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u041e\u0442\u0442\u043e \u041a\u043b\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440."@ru,
        "\u063a\u0648\u0633\u062a\u0627\u0641 \u0645\u0627\u0644\u0650\u0631 (Gustav Mahler) \u0639\u0627\u0634 (\u0643\u0627\u0644\u064a\u0634\u062a\u060c \u0628\u0648\u0647\u064a\u0645\u064a\u0627 1860-\u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 1911 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a. \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0627\u064b \u0643\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0623\u062e\u0631\u0649\u0646. \u0623\u0644\u0651\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0634\u0631 \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u0635\u0646\u0641 \u0636\u0645\u0646 \u062a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0644\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629."@ar,
        "\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\uff08Gustav Mahler, 1860\u5e747\u67087\u65e5 - 1911\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4e3b\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ea4\u97ff\u66f2\u3068\u6b4c\u66f2\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u9a6c\u52d2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aGustav Mahler\uff0c\u5fb7\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[\u02c8\u0261\u028astaf \u02c8ma\u02d0l\u0250]\uff0c1860\u5e747\u67087\u65e5\uff0d1911\u5e745\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4f5c\u4e3a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u662f19\u4e16\u7eaa\u5fb7\u5965\u4f20\u7edf\u548c20\u4e16\u7eaa\u65e9\u671f\u7684\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u4e4b\u95f4\u627f\u524d\u542f\u540e\u7684\u6865\u6881\u3002\u9a6c\u52d2\u4e4b\u540e\uff0c\u5341\u4e8c\u97f3\u548c\u65e0\u8c03\u6027\u97f3\u4e50\u7b49\u5148\u950b\u7406\u5ff5\u5d1b\u8d77\uff0c\u4f20\u7edf\u8c03\u6027\u97f3\u4e50\u7684\u8f89\u714c\u65f6\u4ee3\u8d70\u5411\u7ec8\u7ed3\u3002\u4ed6\u7684\u6307\u6325\u6210\u5c31\u5728\u751f\u524d\u5c31\u5df2\u5f97\u5230\u5e7f\u6cdb\u8ba4\u53ef\uff0c\u4f46\u4ed6\u6240\u521b\u4f5c\u7684\u97f3\u4e50\u4e00\u5ea6\u88ab\u5ffd\u89c6\uff0c\u5728\u7eb3\u7cb9\u5fb7\u56fd\u65f6\u671f\u751a\u81f3\u56e0\u5176\u7336\u592a\u8eab\u4efd\u800c\u88ab\u7981\u6b62\uff0c\u76f4\u81f3\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u540e\u624d\u56e0\u6307\u63ee\u5bb6\u4f2f\u6069\u65af\u5766\u7b49\u4eba\u7684\u63a8\u5ee3\u800c\u5f97\u5230\u590d\u5174\uff0c\u5176\u97f3\u6a02\u4ef7\u503c\u65b9\u4e3a\u4eba\u6240\u5468\u77e5\u3002\u5230\u5982\u4eca\uff0c\u9a6c\u52d2\u7684\u97f3\u4e50\u662f\u6f14\u51fa\u548c\u5f55\u97f3\u6700\u9891\u7e41\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u9a6c\u52d2\u662f\u72b9\u592a\u4eba\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u6ce2\u5e0c\u7c73\u4e9a\u5580\u91cc\u65af\u7279\uff08\u4eca\u6377\u514b\u5883\u5185\uff09\uff0c\u51fa\u8eab\u5e76\u4e0d\u663e\u8d35\uff0c\u4f46\u5728\u5f88\u65e9\u5c31\u663e\u9732\u51fa\u4e86\u97f3\u4e50\u624d\u534e\u30021878\u5e74\uff0c\u4ece\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6bd5\u4e1a\u540e\uff0c\u4ed6\u5728\u6b27\u6d32\u4f17\u6b4c\u5267\u9662\u4e2d\u62c5\u5f53\u8fc7\u6307\u6325\uff1b\u5e76\u4e8e1897\u5e74\u62c5\u4efb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5bab\u5ef7\u6b4c\u5267\u9662\uff08\u73b0\u5728\u79f0\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\uff09\u603b\u76d1\u3002\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7684\u5341\u5e74\u91cc\uff0c\u9a6c\u52d2\u4ece\u4fe1\u4ef0\u72b9\u592a\u6559\u8f6c\u53d8\u4e3a\u4fe1\u4ef0\u5929\u4e3b\u6559\uff0c\u4f46\u7531\u4e8e\u5176\u72b9\u592a\u8840\u7edf\uff0c\u8fd8\u662f\u9887\u53d7\u53cd\u72b9\u8206\u8bba\u7684\u653b\u51fb\u548c\u6392\u6324\u3002\u7136\u800c\u4ed6\u7684\u6f14\u51fa\u4e0d\u4ec5\u6c34\u5e73\u4f18\u5f02\uff0c\u800c\u4e14\u5177\u6709\u521b\u65b0\u6027\uff0c\u4f7f\u4ed6\u81f3\u4eca\u5728\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u6b4c\u5267\u6307\u6325\u5bb6\u4e2d\u5360\u6709\u4e00\u5e2d\u4e4b\u5730\uff1b\u5c24\u5176\u662f\u4ed6\u5bf9\u74e6\u683c\u7eb3\u548c\u83ab\u624e\u7279\u821e\u53f0\u4f5c\u54c1\u7684\u6f14\u7ece\u6700\u4e3a\u7a81\u51fa\u3002\u665a\u5e74\u4ed6\u4e5f\u77ed\u6682\u5730\u62c5\u4efb\u8fc7\u7ebd\u7ea6\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u548c\u7ebd\u7ea6\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u603b\u76d1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61732497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustav_Mahler>,
        <http://viaf.org/viaf/61732497>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d610e51-64b4-4654-b8df-064b0fb7a9d9>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_of_Gustav_Mahler_by_Moritz_Nähr_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustav_Mahler.
doremus_artist:164f8072-6562-3e93-8b68-c7f0d3b31fdc
owl:sameAs viaf:7664312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7664312>.
doremus_artist:17288559-dc3f-3fca-80b4-147f94fad148
owl:sameAs viaf:173770221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173770221>.
doremus_artist:17a8ae10-f643-3a65-b206-2cb28c762b06
    rdfs:comment
        "Later, he studied at the Hochschule f\u00fcr Musik und darstellende Kunst in Vienna, Austria, under Helene Karusso, Christian M\u00f6ller and Wolfgang Gabriel. Between 1984 and 1985 he studied in Washington, D.C. with John Bullock, who he claims improved his singing dramatically."@en;
    owl:sameAs viaf:59277891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kristinn_Sigmundsson>,
        <http://viaf.org/viaf/59277891>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kristinn_Sigmundsson.
doremus_artist:17ececdf-14ce-338f-ade7-3abb97f82974
    dbp:birthPlace res:Toulouse;
    dbp:deathPlace res:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Xavier Darasse, n\u00e9 le 3 septembre 1934 \u00e0 Toulouse et mort le 24 novembre 1992 \u00e0 Toulouse, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais. Une rue de Toulouse porte son nom (31500). Le festival international Toulouse les Orgues organise tous les 3 ans en son honneur le concours international d'orgue Xavier Darasse.\u2191 http://www.toulouse-les-orgues.org/concours-international-d-orgue/presentation-223.html?"@fr;
    owl:sameAs viaf:115849350;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Xavier_Darasse>,
        <http://viaf.org/viaf/115849350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Xavier_Darasse.
doremus_artist:186d72ba-bd44-30e1-99b6-70ba78a98fa4
    rdfs:comment
        "Tom\u00e1s Gubitsch est n\u00e9 en 1957 \u00e0 Buenos Aires (Argentine). Star du rock \u00e0 17 ans, dans le groupe Invisible, il vit \u00e0 Paris depuis son arriv\u00e9e en France en 1977. Artiste compositeur guitariste, arrangeur et chef d'orchestre, il incarne un Tango moderne, puisant son inspiration dans l'univers du rock et de la musique classique. Il compose aussi pour l'audiovisuel.\u2191"@fr;
    owl:sameAs viaf:49410006;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Tom\u00e1s_Gubitsch>,
        <http://viaf.org/viaf/49410006>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tomás_Gubitsch.
doremus_artist:19c3cac2-e34f-3d9b-bd1b-b30222d968e8
    owl:sameAs viaf:262417402;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262417402>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Caroline_de_Vivaise.
doremus_artist:1a22f0a4-4b38-3ddc-8a10-55c55474a158
    dbp:birthPlace dbr:Seoul;
    rdfs:comment
        "Sunwook Kim (born in Seoul, 1988) is a South Korean pianist living in London. He came to international recognition when he won the prestigious Leeds International Piano Competition in 2006."@en,
        "Sunwook Kim (en cor\u00e9en \uae40\uc120\uc6b1), n\u00e9 le 22 avril 1988 \u00e0 S\u00e9oul en Cor\u00e9e du Sud, est un pianiste qui s'est fait conna\u00eetre apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 le Concours International de piano Clara Haskil et le concours international de piano de Leeds \u00e0 18 ans en 2006, faisant de lui le plus jeune gagnant de ce prix depuis sa cr\u00e9ation et le premier laur\u00e9at originaire du continent asiatique."@fr,
        "Sunwook Kim (nacido el 22 de abril de 1988 en Se\u00fal) es un destacado pianista cl\u00e1sico de Corea."@es,
        "\u041a\u0438\u043c \u0421\u043e\u043d \u0423\u043a (\u043a\u043e\u0440. \uae40\uc120\uc6b1; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1988, \u0421\u0435\u0443\u043b) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:120544691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sunwook_Kim>,
        <http://viaf.org/viaf/120544691>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pianist_Sunwook_Kim.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sunwook_Kim.
doremus_artist:1aa65e27-e159-3bd7-87a3-84cb72c0e829
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    rdfs:comment
        """Jonathan "Jonny" Richard Guy Greenwood (Oxford, 5 november 1971) is een Brits musicus. Hij is lid van de band Radiohead. Hij is de broer van medebandlid Colin Greenwood. De afkorting van zijn naam, "Jonny", wordt gespeld zonder h, omdat het een verkorting is van Jonathan, niet van John.Radiohead-fans hebben hierover al gegrapt dat frontman Thom Yorke de 'h' van Jonny heeft opgenomen in zijn eigen naam."""@nl,
        """Jonathan Richard Guy "Jonny" Greenwood (born 5 November 1971) is an English musician and composer best known as the lead guitarist and keyboardist of the alternative rock band Radiohead. A multi-instrumentalist, Greenwood also plays instruments including the bass guitar, piano, viola, and drums, and is a prominent player of the ondes Martenot, an early electronic instrument. He works with electronic techniques such as programming, sampling and looping, and writes music software used by Radiohead. He described his role in the band as an arranger, helping to transform singer Thom Yorke's demos into full songs. He has been named one of the greatest guitarists of all time by publications including the NME, Rolling Stone and Spin."""@en,
        """Jonathan Richard Guy Greenwood (Oxford, 5 de novembro de 1971) \u00e9 um m\u00fasico da banda Radiohead. Foi considerado o 48\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone.. Jonny \u00e9 constantemente apontado como o maior guitarrista da era moderna. No grupo, atua em diversos instrumentos, como guitarra, teclados, percuss\u00e3o, sintetizadores, harm\u00f4nica, xilofone, al\u00e9m de objetos n\u00e3o convencionais, como televis\u00f5es e r\u00e1dios. Inventa tamb\u00e9m novos instrumentos. Comp\u00f4s "Life in a Glass House" e "The Tourist"."""@pt,
        "Jonathan Richard Guy Greenwood (ur. 5 listopada 1971 w Oksfordzie) \u2013 brytyjski muzyk, gitarzysta zespo\u0142u Radiohead. Gra r\u00f3wnie\u017c na skrzypcach, banjo, perkusji, harmonijce organach i flecie prostym. Odpowiada tak\u017ce za elektroniczne brzmienia zespo\u0142u. Jest autorem muzyki do oskarowego filmu: A\u017c poleje si\u0119 krew. Zosta\u0142 nominowany do nagrody Grammy. Magazyn Rolling Stone umie\u015bci\u0142 go na 60. miejscu w li\u015bcie 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w.Jego starszy brat Colin Greenwood r\u00f3wnie\u017c nale\u017cy do Radiohead."@pl,
        "Jonathan Richard Guy Greenwood, m\u00e1s conocido como Jonny Greenwood (nacido el 5 de noviembre de 1971), es un virtuoso m\u00fasico multi-instrumentalista y compositor ingl\u00e9s, conocido por ser integrante de la banda de rock alternativo Radiohead, adem\u00e1s de m\u00fasico y compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea y m\u00fasica experimental en su trabajo en solitario. Su rol principal en Radiohead es el de guitarra solista y teclista, aunque tambi\u00e9n toca la viola, la arm\u00f3nica, el glockenspiel, las ondas Martenot, el banjo o la percusi\u00f3n. En 2011 la revista Rolling Stone lo situ\u00f3 en el puesto 48\u00ba en la Lista de los 100 guitarristas m\u00e1s grandes de todos los tiempos."@es,
        "Jonathan \u201eJonny\u201c Richard Guy Greenwood (* 5. November 1971 in Oxford, England) ist ein britischer Musiker und Mitglied der Rockband Radiohead."@de,
        """Jonny GreenwoodFichier:Jonny Greenwood.jpg Jonathan "Jonny" Richard Guy Greenwood est un musicien, guitariste et multi-instrumentiste britannique n\u00e9 le 5 novembre 1971 \u00e0 Oxford, membre actif du groupe de rock Radiohead. Son fr\u00e8re Colin Greenwood est le bassiste du groupe. Jonny est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme le deuxi\u00e8me membre majeur de Radiohead, actif \u00e0 la composition juste derri\u00e8re Thom Yorke. Il joue de la guitare, de l'orgue, du synth\u00e9tiseur, du piano, des ondes Martenot, du xylophone, de l'harmonica, des percussions..."""@fr,
        "\u00c8 considerato uno dei migliori chitarristi di tutti i tempi. Oltre che la chitarra, nei Radiohead suona anche tastiere, pianoforte, sintetizzatore, glockenspiel, ondes Martenot, viola, basso, batteria, percussioni, campionatore, mellotron, banjo, organo, celesta, fisarmonica, armonica, flauto dolce e tamburo. \u00c8 il fratello minore del bassista dei Radiohead Colin Greenwood."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0430\u0439 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jonathan Richard Guy Greenwood, \u0440\u043e\u0434. 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1971, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0441\u043e\u043b\u043e-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Radiohead, \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041a\u043e\u043b\u0438\u043d. \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0443\u0434 \u2014 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b \u043e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0432\u043e\u043b\u043d\u0430\u0445 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u043e, \u0431\u0430\u043d\u0434\u0436\u043e, \u0433\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445. \u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Rolling Stone \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0443\u0434\u0430 \u043d\u0430 48-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ac\u30a4\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Jonathan Richard Guy Greenwood\u30011971\u5e7411\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30ec\u30c7\u30a3\u30aa\u30d8\u30c3\u30c9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ea\u30fc\u30c9\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3001\u9244\u7434\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30aa\u30f3\u30c9\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30ce\u3001\u30b9\u30c8\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9\u306a\u3069\u3092\u62c5\u5f53\u3059\u308b\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u540c\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30b3\u30ea\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30a6\u30c3\u30c9\u306f\u5144\u3002\u30e9\u30c3\u30d7\u30c8\u30c3\u30d7\u3084\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u306a\u3069\u306e\u697d\u5668\u306b\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u6700\u3082\u7cbe\u901a\u3059\u308b\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u306e\u4e2d\u6838\u3092\u62c5\u3046\u4eba\u7269\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c59\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c48\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u4ed6\u662f\u4e00\u4f4d\u5929\u624d\u578b\u7684\u6a02\u5668\u6f14\u594f\u8005\uff0c\u64c5\u9577\u7684\u6709\uff1a\u5409\u4ed6\u3001\u98a8\u7434\u3001\u5408\u6210\u5668\u3001\u92fc\u7434\u3001\u6728\u7434\u3001\u99ac\u7279\u8afe\u7434\u3001\u53e3\u7434\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85817108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonny_Greenwood>,
        <http://viaf.org/viaf/85817108>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9fcfbbf-1743-4f73-8744-ada8da7394ea>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Radiohead_2008_Barcelona,_Catalonia_Daydream_Festival.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonny_Greenwood.
doremus_artist:1b16a822-1bce-3426-88ea-474d62483c1d
    dbp:birthPlace dbr:Tulle;
    rdfs:comment
        "Philippe Manoury (* 19. Juni 1952 in Tulle) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Philippe Manoury (Tulle en Corr\u00e8ze, 1952), es un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica contempor\u00e1nea."@es,
        "Philippe Manoury (Tulle, 19 juni 1952) is een Frans componist en pianist. Zijn muzikale loopbaan begon met pianolessen bij Pierre Sancan. Daarop ging hij studeren aan de \u00c9cole Normale de Musique de Paris in Parijs. Hij studeerde er compositie (bij Gerard Cond\u00e9 en Max Deutsch), harmonieleer en contrapunt. Hij be\u00ebindigde zijn studies aan het Conservatorium van Parijs, waaronder een studie muziekanalyse. Hij is van jongs af aan betrokken bij de moderne klassieke muziek. In 1974 vond de eerste uitvoering plaats van een werk van hemzelf Cryptophonos. Eenmaal afgestudeerd vertrok hij naar Brazili\u00eb om les te gaan geven aan de Universiteit van S\u00e3o Paulo, maar ook aan die van Rio de Janeiro en Salvador. Nadat hij daar in 1978 was begonnen, keerde hij in 1981 terug en mocht op uitnodiging komen werk"@nl,
        "Philippe Manoury (born 19 June 1952) is a French composer."@en,
        "Philippe Manoury, n\u00e9 le 19 juin 1952 \u00e0 Tulle en Corr\u00e8ze, est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine."@fr,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30de\u30cc\u30ea(Philippe Manoury)\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021952\u5e74\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116102927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Manoury>,
        <http://viaf.org/viaf/116102927>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10dfbada-81b8-41d5-9626-0cdbdd168b8b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Manoury.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Manoury.
doremus_artist:1b3e330a-eca2-3457-b4fd-f5f68460780d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Hungerford;
    rdfs:comment
        "Eletto al Parlamento nel 1626 presiedette il comitato che stil\u00f2 i capi d'accusa che portarono alla condanna a morte del conte di Strafford (1593-1641) partigiano del re Carlo I e uno dei suoi pi\u00f9 vicini consiglieri. Whitelocke collabor\u00f2 passivamente alla politica del governo di Oliver Cromwell rifiutandosi di partecipare al processo che port\u00f2 alla condanna a morte del re Carlo I ma ebbe tuttavia importanti incarichi sotto la repubblica come membro del Consiglio di stato (1653) e poi guardasigilli. Dopo le dimissioni di Richard Cromwell, divenne presidente del Parlamento."@it,
        "Sir Bulstrode Whitelocke (6 August 1605 \u2013 28 July 1675) was an English lawyer, writer, parliamentarian and Lord Keeper of the Great Seal of England."@en;
    owl:sameAs viaf:71437427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bulstrode_Whitelocke>,
        <http://viaf.org/viaf/71437427>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bulstrode_Whitelocke_from_NPG.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bulstrode_Whitelocke.
doremus_artist:1b5b41c8-b10f-33d1-b6aa-6234a51b14a4
owl:sameAs viaf:226092004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226092004>.
doremus_artist:1cd044ec-e7ea-32c2-b79e-1b5f8b8651c7
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Esther Rethy (Budapest, 22 de octubre de 1912 -\u2020 Viena, 28 de enero de 2004) fue una soprano l\u00edrica h\u00fangara de destacada actuaci\u00f3n entre 1937 y 1955. Debut\u00f3 en la Opera de Budapest en 1934 y en 1937 en Wiener Staatsoper como Margarita en Fausto junto a Jussi Bj\u00f6rling permaneciendo en la compa\u00f1\u00eda por doce temporadas cantando Mimi, Lauretta, Micaela, Pamina, Alice Ford, Desdemona, Violetta Valery y otras. Grab\u00f3 operetas dirigidas por Franz Leh\u00e1r junto al tenor Richard Tauber Su proyectado debut en la Metropolitan Opera de Nueva York fue cancelado debido a la Segunda Guerra Mundial."@es,
        "Esther R\u00e9thy (22 October 1912 \u2013 28 January 2004) was a Hungarian operatic soprano who had a major career in Europe from 1934 through 1968. She was notably a principal artist at the Vienna State Opera for over a decade and was a frequent performer at the Salzburg Festival. She performed a broad opera repertoire that encompassed French, German, Italian, Czech, and Hungarian operas. The latter part of her career was dedicated mainly to performing the German operetta literature at the Vienna Volksoper. A very beautiful woman, she was a greatly admired Angele in Richard Heuberger\u2019s Der Opernball."@en,
        "Violet Esther R\u00e9thy (* 22. Oktober 1912 in Budapest; \u2020 28. Januar 2004 in Wien) war eine ungarische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:44486244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Esther_R\u00e9thy>,
        <http://viaf.org/viaf/44486244>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Esther_Réthy.
doremus_artist:1e727174-958c-3a95-a713-b3e7ac8f062d
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Al Dubin (10 de junio de 1891 \u2013 11 de febrero de 1945) fue un m\u00fasico y letrista estadounidense, aunque de origen suizo."@es,
        "Al Dubin est un compositeur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 juin 1891 \u00e0 Zurich (Suisse), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1945 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        """Alexander "Al" Dubin (June 10, 1891 \u2013 February 11, 1945) was an American lyricist. He is best known for his collaborations with the composer Harry Warren."""@en,
        """Alexander "Al" Dubin (Z\u00fcrich, 10 juni 1891 \u2013 New York City, 11 februari 1945) was een Amerikaanse tekstschrijver van liedjes voor musicals en films. Hij schreef onder meer "Lullaby of Broadway", "I Only Have Eyes For You" en "Boulevard of Broken Dreams"."""@nl,
        "Alexander \u201eAl\u201c Dubin (* 10. Juni 1891 in Z\u00fcrich, Schweiz; \u2020 11. Februar 1945 in New York City) war ein amerikanischer Liedtexter. Er wurde durch seine Zusammenarbeit mit dem Komponisten Harry Warren bekannt. Aus ihrem Repertoire stammen viele Klassiker des Great American Songbook, etliche Songs wurden sp\u00e4ter zu Jazz-Standards."@de,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 (\u042d\u043b) \u0414\u0443\u0431\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Al Dubin; 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1891 \u2014 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1945) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0423\u043e\u0440\u0440\u0435\u043d\u0430. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e (1936)."@ru;
    owl:sameAs viaf:71582796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Al_Dubin>,
        <http://viaf.org/viaf/71582796>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Al_Dubin.
doremus_artist:1f1c9292-087a-3ac7-b854-84e213e69dc6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lomonosov,_Russia>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " La maggior parte dei suoi lavori rientra nell'ambito del neoclassicismo e poi della serialit\u00e0, ma la sua popolarit\u00e0 presso il grande pubblico si deve ai tre balletti composti durante il suo primo periodo (Balletti russi): L'uccello di fuoco (1910), Petru\u0161ka (1911) e La sagra della primavera (1913), opere che reinventarono il genere del balletto. Stravinskij scrisse per ogni tipo di organico, spesso riutilizzando forme classiche. La sua opera omnia include composizioni d'ogni genere, dalle sinfonie alle miniature per pianoforte."@it,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0625\u064a\u062c\u0648\u0631 \u0633\u062a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0646\u0633\u0643\u064a (17 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1882 - 6 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1971)\u060c \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0631\u0648\u0633\u064a. \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646."@ar,
        "Igor Fiodorovitch Stravinsky (en russe : \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) (Oranienbaum, Russie, 17 juin 1882 \u2014 New York, 6 avril 1971) est un compositeur et chef d'orchestre russe (naturalis\u00e9 fran\u00e7ais, en 1934, puis am\u00e9ricain, en 1945) de musique moderne, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des compositeurs les plus influents du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Igor Fiodorowicz Strawinski, a. Strawi\u0144ski; ros.: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (ur. 17 czerwca 1882 w Oranienbaumie, zm. 6 kwietnia 1971 w Nowym Jorku) \u2013 rosyjski kompozytor, pianista i dyrygent."@pl,
        "Igor Fjodorovitsj Stravinsky (Russisch: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) (Oranienbaum, 17 juni 1882 \u2013 New York, 6 april 1971) was een van de belangrijkste componisten van de 20e eeuw. Naast componist was Stravinsky ook dirigent, vaak van zijn eigen werken. De van geboorte Russische componist verwierf in 1934 de Franse nationaliteit en werd, nadat hij zich eind jaren dertig van de 20e eeuw in de Verenigde Staten had gevestigd, in 1945 tot Amerikaan genaturaliseerd."@nl,
        "Igor Fyodorovich Stravinsky (sometimes spelled Strawinski, Strawinsky, or Stravinskii; Russian: \u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, tr. Igor\u02b9 F\u00ebdorovi\u010d Stravinskij; IPA: [\u02c8i\u0261\u0259r\u02b2 \u02c8f\u02b2\u0275d\u0259r\u0259v\u02b2\u026at\u0255 str\u0250\u02c8v\u02b2insk\u02b2\u026aj]; 17 June [O.S. 5 June] 1882 \u2013 6 April 1971) was a Russian composer, pianist, and conductor. He is widely considered one of the most important and influential composers of the 20th century."@en,
        "Igor Strawinsky (auch Stravinsky; * 5. Junijul./ 17. Juni 1882greg. in Oranienbaum, Russland; \u2020 6. April 1971 in New York City) war ein russisch-franz\u00f6sisch-US-amerikanischer Komponist, Dirigent und einer der bedeutendsten Vertreter der \u201eNeuen Musik\u201c. Sein vollst\u00e4ndiger Name lautet in moderner Transkription Igor Fjodorowitsch Strawinski (russisch \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Igor' F\u00ebdorovi\u010d Stravinskij). Im Englischen wird der Nachname Stravinsky geschrieben, im Franz\u00f6sischen Stravinski."@de,
        "\u00cdgor Fi\u00f3dorovich Stravinski (en ruso: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; Oranienbaum, 17 de junio de 1882-Nueva York, 6 de abril de 1971) fue un compositor y director de orquesta ruso, uno de los m\u00fasicos m\u00e1s importantes y trascendentes del siglo XX. Esencialmente un ruso cosmopolita, Stravinski fue uno de los compositores y artistas m\u00e1s influyentes de la m\u00fasica del siglo XX, tanto en Occidente como en su tierra natal. Fue considerado por la revista Time como una de las personalidades m\u00e1s influyentes del siglo XX."@es,
        "\u00cdgor Fi\u00f3dorovitch Stravinsky (em russo: \u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; Oranienbaum, 17 de Junho de 1882 \u2013 Nova Iorque, 6 de Abril de 1971) foi um compositor, pianista e maestro russo, considerado por muitos um dos compositores mais importantes e influentes do s\u00e9culo XX. Foi o arqu\u00e9tipo do russo cosmopolita, escolhido pela revista Time como uma das 100 pessoas mais influentes do s\u00e9culo. Al\u00e9m do reconhecimento que obteve pelas suas composi\u00e7\u00f5es, ficou ainda famoso como pianista e maestro, estando nessa condi\u00e7\u00e3o muitas vezes nas estreias das suas obras."@pt,
        "\u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (5 [17] \u0438\u044e\u043d\u044f 1882, \u041e\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435\u043d\u0431\u0430\u0443\u043c, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1971, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a; \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 (1934) \u0438 \u0421\u0428\u0410 (1945)."@ru,
        "\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\u30011882\u5e746\u670817\u65e5 - 1971\u5e744\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u540c\u3058\u304f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u82b8\u8853\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30c7\u30a3\u30a2\u30ae\u30ec\u30d5\u304b\u3089\u59d4\u5631\u3092\u53d7\u3051\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u521d\u671f\u306e3\u4f5c\u54c1\uff08\u300e\u706b\u306e\u9ce5\u300f\u3001\u300e\u30da\u30c8\u30eb\u30fc\u30b7\u30e5\u30ab\u300f\u3001\u300e\u6625\u306e\u796d\u5178\u300f\uff09\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u307b\u304b\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u300220\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u82b8\u8853\u306b\u5e83\u304f\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u6208\u5c14\u00b7\u8d39\u5965\u591a\u7f57\u7ef4\u5947\u00b7\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1882\u5e746\u670817\u65e5\uff0d1971\u5e744\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u65af\u7279\u62c9\u6e29\u65af\u57fa\uff0c\u4fc4\u570b-\u6cd5\u570b-\u7f8e\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u92fc\u7434\u5bb6\u53ca\u6307\u63ee\uff0c20\u4e16\u7eaa\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u7684\u4f20\u5947\u4eba\u7269\uff0c\u9769\u65b0\u8fc7\u4e09\u4e2a\u4e0d\u540c\u7684\u97f3\u4e50\u6d41\u6d3e\uff1a\u539f\u59cb\u4e3b\u4e49\u3001\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u4ee5\u53ca\u5e8f\u5217\u4e3b\u4e49\u3002\u88ab\u4eba\u4eec\u8a89\u4e3a\u662f\u97f3\u4e50\u754c\u4e2d\u7684\u6bd5\u52a0\u7d22\u3002 \u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\u4f5c\u66f2\u98a8\u683c\u6709\u8a31\u591a\u7684\u8b8a\u5316\u3002\u4ed6\u6700\u65e9\u56e0\u70ba\u56e0\u70ba\u8c22\u5c14\u76d6\u00b7\u8fbe\u57fa\u5217\u592b\u59d4\u8a17\u7684\u4e09\u90e8\u82ad\u857e\u821e\u5267\u800c\u51fa\u540d\uff0c\u800c\u9996\u6f14\u662f\u7531\u4f73\u5409\u5217\u592b\u7684\u4fc4\u6d3e\u82ad\u857e\u821e\u5718\u5728\u5df4\u9ece\u9996\u6f14\uff1a1910\u5e74\u7684\u300a\u706b\u9ce5\u300b\u30011911\u5e74\u7684\u300a\u5f7c\u5f97\u9c81\u4ec0\u5361\u300b\u53ca1913\u5e74\u7684\u300a\u6625\u4e4b\u796d\u300b\u3002\u5176\u4e2d\u7684\u300a\u6625\u4e4b\u796d\u300b\u8b93\u5f80\u5f8c\u7684\u4f5c\u66f2\u8005\u601d\u8003\u65cb\u5f8b\u7684\u7d50\u69cb\uff0c\u4e5f\u8a8d\u70ba\u662f\u8b93\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\u6709\u9577\u4e45\u8072\u8b7d\u7684\u95dc\u9375\uff0c\u9769\u547d\u6027\u5730\u62d3\u5c55\u4e86\u97f3\u6a02\u8a2d\u8a08\u7684\u908a\u754c\u3002\u4ed6\u5728\u300c\u4fc4\u570b\u6642\u671f\u300d\u7684\u4f5c\u54c1\u6709\u300a\u52d2\u7eb3\u5c14\u300b\u3001\u300a\u58eb\u5175\u7684\u6545\u4e8b\u300b\u53ca\u300a\u5a5a\u79ae\u300b\uff0c\u4e0d\u904e\u5728\u4e4b\u5f8c\u76841920\u5e74\u4ee3\u4ed6\u7684\u98a8\u683c\u8f49\u8b8a\u6210\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\uff0c\u9019\u500b\u6642\u671f\u7684\u4f5c\u54c1\u50be\u5411\u4f7f\u7528\u50b3\u7d71\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u578b\u5f0f\uff08\u5927\u534f\u594f\u66f2\u3001\u8d4b\u683c\u53ca\u4ea4\u97ff\u66f2\uff09\uff0c\u4f7f\u7528\u8a31\u591a\u4ee5\u524d\uff08\u7279\u5225\u662f18\u4e16\u7d00\uff09\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u98a8\u683c\u3002\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\u57281950\u5e74\u4ee3\u8f49\u63db\u70ba\u5e8f\u5217\u4e3b\u4e49\u98a8\u683c\uff0c\u4ed6\u9019\u500b\u6642\u671f\u7684\u4f5c\u54c1\u548c\u4ee5\u5f80\u7684\u4f5c\u54c1\u6709\u4e9b\u5171\u6709\u7684\u98a8\u683c\uff1a\u5bcc\u6709\u7bc0\u594f\u6027\u3001\u7528\u4e00\u4e9b\u4e8c\u500b\u97f3\u7b26\u6216\u662f\u4e09\u500b\u97f3\u7b26\u7684cell\u5efa\u69cb\u51fa\u5ef6\u4f38\u7684\u97f3\u6a02\u6982\u5ff5\u3001\u53ca\u5728\u97f3\u6a02\u5f62\u5f0f\u53ca\u6a02\u5668\u5b78\u4e0a\u7684\u6e05\u6663\u660e\u78ba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17309155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Stravinsky>,
        <http://viaf.org/viaf/17309155>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c278de2c-9696-4fdf-a919-0781cd945e2c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Igor_Stravinsky_LOC_32392u.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Stravinsky.
doremus_artist:1f48f619-a905-3f36-8ef3-4461fe5e9417
owl:sameAs viaf:48998471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48998471>.
doremus_artist:1f4ff0f9-596c-39c0-8f12-a0b68d3ec670
owl:sameAs viaf:74186985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74186985>.
doremus_artist:1fa12e2f-96bf-394b-986d-7bb8c212ad45
owl:sameAs viaf:118811471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118811471>.
doremus_artist:2241b076-b9e4-361c-b1ef-a6c0cb7db4ce
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """James Beck "Jim" Gordon (14 de julho de 1945) \u00e9 um m\u00fasico e compositor americano. Vencedor do Grammy e um dos mais requisitados bateristas de sess\u00e3o das d\u00e9cadas de 60 e 70, trabalhou com diversos artistas de sucesso da \u00e9poca, participando tamb\u00e9m das bandas Derek and the Dominos, Delaney and Bonnie e do grupo de Little Richard. Em 1983, Gordon, na \u00e9poca um esquizofr\u00eanico n\u00e3o-diagnosticado, assassinou a pr\u00f3pria m\u00e3e, sendo sentenciado no ano seguinte a dezesseis anos de pris\u00e3o."""@pt,
        """James Beck "Jim" Gordon (born July 14, 1945) is an American musician and songwriter. Gordon was a popular session drummer in the late 1960s and 1970s and was the drummer in the blues rock supergroup Derek and the Dominos. In 1983, in a psychotic episode associated with undiagnosed schizophrenia, Gordon murdered his mother and was sentenced to sixteen years to life in prison, where he remains to this day."""@en,
        """James Beck "Jim" Gordon (nacido el 14 de julio de 1945) es un m\u00fasico y compositor estadounidense. El m\u00fasico ganador de un Grammy fue uno de los m\u00fasicos de sesi\u00f3n m\u00e1s requeridos de los a\u00f1os 60 y 70, grabando un gran n\u00famero de \u00e1lbumes con muchos m\u00fasicos y artistas de la \u00e9poca. adem\u00e1s de ser el baterista del supergrupo de blues rock, Derek and the Dominos. Un esquizofr\u00e9nico diagnosticado, Gordon asesin\u00f3 a su madre en 1983 y fue encarcelado."""@es,
        "James Beck \u00ab Jim \u00bb Gordon (n\u00e9 le 14 juillet, 1945) est un musicien et compositeur am\u00e9ricain. Vainqueur d'un Grammy Award il \u00e9tait un des batteurs de studio les plus recherch\u00e9s des ann\u00e9es 1960 et 1970, enregistrant des albums avec beaucoup de musiciens connus de l'\u00e9poque, et \u00e9tait le batteur du supergroupe de blues rock Derek and the Dominos. Souffrant de schizophr\u00e9nie, Gordon assassina sa m\u00e8re en 1983 et fut condamn\u00e9 \u00e0 16 ans de prison."@fr,
        "Jim Gordon (* 1945 in Los Angeles, Kalifornien; eigentlich James Beck Gordon) ist ein Grammy-ausgezeichneter, US-amerikanischer Schlagzeuger und Songwriter und war Mitglied von Derek and the Dominos."@de,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 (\u0414\u0436\u0438\u043c) \u0411\u0435\u043a \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Beck Gordon; 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1945, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0432 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438, \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1960-\u0445, 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u0434\u0435\u043b\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u043c \u0431\u043b\u044e\u0437-\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Derek & The Dominos."@ru;
    owl:sameAs viaf:104826875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Gordon_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/104826875>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5ee63be-2ffa-479e-afb9-a89201c3b1f0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jim_Gordon_(musician)>.
doremus_artist:239f5482-8b9d-368a-ac5e-4a68a9394f02
    owl:sameAs viaf:100987637;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100987637>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71f7e7ba-ad1c-4f78-805f-8e639b03d36f>.
doremus_artist:252bc1a6-7a4f-351e-86df-0f9f06fbbea1
owl:sameAs viaf:79728945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79728945>.
doremus_artist:254fe9ee-6435-3499-950a-82ae4d35755b
owl:sameAs viaf:19876165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19876165>.
doremus_artist:26bc4d16-6cd0-3897-882f-b527d70be73a
owl:sameAs viaf:24868568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24868568>.
doremus_artist:26c6c0dd-8179-3800-ae7c-9adee93ce384
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Albert Vanloo (Brussels, 10 September 1846 \u2013 1920, Paris) was a Belgian librettist and playwright. Vanloo lived in Paris as a child and was attracted to the theatre. As a young student he began writing plays and op\u00e9ra comique libretti, notably with Eug\u00e8ne Leterrier who remained his main collaborator until the latter's death in 1884. He also worked with the writers William Busnach, Henri Chivot and Georges Duval."@en,
        "Albert Vanloo est un dramaturge, librettiste et journaliste belge, n\u00e9 \u00e0 Ixelles (Belgique) le 10 septembre 1846 et mort \u00e0 Paris (17e arr.) le 4 mars 1920."@fr;
    owl:sameAs viaf:24613023;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Vanloo>,
        <http://viaf.org/viaf/24613023>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Vanloo.
doremus_artist:2750ab95-0b49-3e24-b4cd-050c1a9d5b2f
owl:sameAs viaf:67644014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67644014>.
doremus_artist:27705a94-64ab-3e92-a2df-b7d1e6f96a3d
owl:sameAs viaf:61733947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733947>.
doremus_artist:28068b5c-f543-37a2-aa17-32ba9655399c
owl:sameAs viaf:64270700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64270700>.
doremus_artist:2897f553-3a57-37e2-936d-ce3c76c9f125
    owl:sameAs viaf:113395932;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113395932>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f10f924-50bd-4492-ba08-5777ffa51ca6>.
doremus_artist:297f3574-75c1-3052-8a39-a963687c1955
    rdfs:comment
        "Maria Guinand (born 1953 in Caracas, Venezuela) is an internationally renowned choral conductor. Mar\u00eda Guinand received her bachelor's and master's degrees in music from the University of Bristol, England, in 1976 and 1982, respectively. Guinand then earned a Choral Conductor Diploma from the Youth Orchestra Academy in Caracas in 1980. In 2006, Guinand worked with John Adams and Peter Sellars as Choir Master in the World Premiere of A Flowering Tree in Vienna, Austria and in its 2007 recording with the London Symphony Orchestra for Nonesuch Records."@en,
        "Mar\u00eda Guinand (3 de junio de 1953) es una educadora, promotora cultural, directora coral y de orquesta venezolana.Complet\u00f3 sus estudios musicales en la Universidad de Br\u00edstol (Inglaterra), obteniendo la licenciatura en 1976 y la maestr\u00eda en 1982. Guinand tambi\u00e9n obtuvo el diploma de director coral en el Conservatorio de la Orquesta Nacional Juvenil en 1980 bajo la tutela de Alberto Grau."@es;
    owl:sameAs viaf:43276920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mar\u00eda_Guinand>,
        <http://viaf.org/viaf/43276920>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_guinand.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:María_Guinand.
doremus_artist:2a151dca-d0c7-38a0-b50c-f35552a948b3
    rdfs:comment
        "Arthur Ho\u00e9r\u00e9e est un compositeur et acteur belge n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 16 avril 1897 et mort \u00e0 Paris le 2 juin 1986.Auteur de musique de films, il collabora souvent avec Arthur Honegger. Il eut comme \u00e9l\u00e8ve le compositeur et organiste Andr\u00e9 Jorrand en cours d'instrumentation."@fr;
    owl:sameAs viaf:100330404;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Arthur_Ho\u00e9r\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/100330404>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arthur_Hoérée.
doremus_artist:2a74864e-a572-3b33-8355-3e1c00418840
owl:sameAs viaf:61689323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61689323>.
doremus_artist:2aeeaa49-fcc3-309d-83e7-0d656a440a79
    owl:sameAs viaf:54344338;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344338>,
        <http://viaf.org/viaf/80049236>,
        <https://musicbrainz.org/artist/49b6e333-f56f-4da9-944c-15a6deee8ada>.
doremus_artist:2c7d99b7-a3fb-3605-a438-84f4ef65e86b
owl:sameAs viaf:79170129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79170129>.
doremus_artist:2d441127-4dd8-3aa7-9607-736c1c43d0d6
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Ali-Akbar Shahnazi (1897 \u2013 March 1985) was an Iranian musician and master of the tar."@en;
    owl:sameAs viaf:102400118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ali-Akbar_Shahnazi>,
        <http://viaf.org/viaf/102400118>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ali_Akbar_Shahnazi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ali-Akbar_Shahnazi.
doremus_artist:2e013780-2b20-3a75-b4d7-2415ca2cf85d
    rdfs:comment
        "Herv\u00e9 Lacombe est un musicologue fran\u00e7ais, professeur \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Rennes 2 depuis 2002 et sp\u00e9cialiste de musique fran\u00e7aise. Il est l'auteur de plusieurs ouvrages sur l'op\u00e9ra et de deux biographies, l'une de Georges Bizet et l'autre de Francis Poulenc."@fr;
    owl:sameAs viaf:22215288;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Herv\u00e9_Lacombe>,
        <http://viaf.org/viaf/22215288>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hervé_Lacombe.
doremus_artist:2e09a5c9-26b9-3add-bd78-78ecc3cbf122
owl:sameAs viaf:5143444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143444>.
doremus_artist:2e85c96f-89b3-34ae-9d49-86ecf70ee7db
owl:sameAs viaf:27253360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27253360>.
doremus_artist:300e4c18-b8ea-30ee-b2b1-ab3bb5f82416
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9lisabeth Depardieu (Paris, 5 de agosto de 1941) \u00e9 uma atriz francesa. Ela se casou com G\u00e9rard Depardieu, em 19 de fevereiro de 1971. Eles tiveram dois filhos juntos, Guillaume Depardieu e Julie Depardieu."@pt,
        "\u00c9lisabeth Depardieu (n\u00e9e \u00c9lisabeth Dominique Lucie Guignot; born 5 August 1941) is a French actress, writer, co-producer, ex-wife of actor G\u00e9rard Depardieu and mother of actors Guillaume and Julie."@en,
        "\u00c9lisabeth Depardieu, nacida \u00c9lisabeth Guignot, (n. Par\u00eds; 5 de agosto de 1941) es una actriz francesa. Se cas\u00f3 con G\u00e9rard Depardieu el 19 de febrero de 1971 con quien tuvo dos hijos:  Guillaume y Julie Depardieu, y apareci\u00f3 en 1986 en la pel\u00edcula Jean de Florette.Se divorciaron en 1996."@es,
        "\u00c9lisabeth Depardieu, n\u00e9e \u00c9lisabeth Guignot, est une actrice et paroli\u00e8re fran\u00e7aise, n\u00e9e le 5 ao\u00fbt 1941 dans le 14e arrondissement de Paris. Elle \u00e9pouse G\u00e9rard Depardieu le 11 avril 1970. Le couple se s\u00e9pare au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, mais ne finalise son divorce qu'en 2006. Elle est la m\u00e8re de Guillaume (mort le 13 octobre 2008) et de Julie Depardieu. Elle a fond\u00e9 l'association emergence en 1998."@fr,
        "\u00c9lisabeth Dominique Lucie Guignot (Parijs, 5 augustus 1941) is een Franse actrice. Ze speelde in enkele theaterstukken maar is vooral bekend door films en haar huwelijk met G\u00e9rard Depardieu."@nl,
        "\u00c9lisabeth Guignot (* 5. August 1941 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451 (\u0444\u0440. \u00c9lisabeth Depardieu; \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a \u041b\u044e\u0441\u0438 \u0413\u0438\u043d\u044c\u043e, \u0444\u0440. \u00c9lisabeth Dominique Lucie Guignot; 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1941) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 (2008). \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u043e \u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u0416\u0430\u043d\u0430-\u041b\u043e\u0440\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0448\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0416\u0435\u0440\u0430\u0440\u043e\u043c \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451. \u0412\u044b\u0448\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1970 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0431\u0440\u0430\u043a\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0434\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u2014 \u0413\u0438\u0439\u043e\u043c\u0430 \u0438 \u0416\u044e\u043b\u0438. \u0421\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441 \u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u043a\u0430\u043a \u0422\u0430\u0440\u0442\u044e\u0444 (1984), \u0416\u0430\u043d \u0434\u0435 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u0442\u0442 (1986), \u041c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u0448\u043a\u0430 (1990). \u0412 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u0438 \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u043b\u0438\u0441\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:66152557;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9lisabeth_Depardieu>,
        <http://viaf.org/viaf/66152557>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Élisabeth_Depardieu.
doremus_artist:3180bb4f-e507-3885-86f0-7b9a7d4256f7
    rdfs:comment
        "Miqu\u00e8u Montanaro est un auteur-compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1955 \u00e0 Hy\u00e8res dans le Var."@fr;
    owl:sameAs viaf:10039947;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Miqu\u00e8u_Montanaro>,
        <http://viaf.org/viaf/10039947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28d589d8-a2a0-4241-a28e-8e15f0302240>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Miquèu_Montanaro.
doremus_artist:3193e8a7-3747-3127-90dd-06cde3aa7cd5
owl:sameAs viaf:290109087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/290109087>.
doremus_artist:31b0ef72-8075-35a0-a075-7f98b1996d83
owl:sameAs viaf:87565415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87565415>.
doremus_artist:3377aff9-9387-3f8b-ad62-5dd83401361c
owl:sameAs viaf:74062651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062651>.
doremus_artist:33ae22c0-f90b-324f-9fe7-a02f35f726b9
owl:sameAs viaf:59294599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294599>.
doremus_artist:3487d6d6-0102-3ff1-9e3b-9c0c18452a95
    rdfs:comment
        """(For the baseball player, see Randy Miller (baseball).) Randall J. "Randy" Miller (February 9, 1971 \u2013 November 5, 2010) was an American musician and drummer for the Seattle-based band, The Myriad. Miller was born in Long Beach, California in 1971 to Jack and Jayne Miller. He moved to Redding, California, in 1985 with his family. Miller graduated from Central Valley High School in Redding in 1989. He initially owned and operated Metolius Construction, a concrete business, with business partner, Tommy Carlson, before leaving to join The Myriad in 2006."""@en,
        "Randy Miller (9 de fevereiro de 1971 - 5 de novembro de 2010) foi um m\u00fasico e baterista norte-americano. Participou da banda The Myriad."@pt;
    owl:sameAs viaf:69130675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Randy_Miller>,
        <http://viaf.org/viaf/69130675>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba349738-1886-40d1-820f-a8314e7c1cc4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Randy_Miller.
doremus_artist:34f70487-47cb-3f3d-aaed-69408c696782
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Valence-d'Agen>;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 (* 13. M\u00e4rz 1943 in Valence, Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Drehbuchautor und Filmregisseur."@de,
        "Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 (French: [te\u0283ine]; born 13 March 1943) is a French screenwriter and film director. He has a long and distinguished career that places him among the best post-New Wave French film directors. He belongs to a second generation of French film critics associated with Cahiers du cin\u00e9ma who followed Fran\u00e7ois Truffaut, Claude Chabrol, Jean-Luc Godard and others from criticism into film-making. T\u00e9chin\u00e9 is noted for his elegant and emotionally charged films that often delve into the complexities of emotions and the human condition."@en,
        "Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 (Valence d'Agen, 13 de mar\u00e7o de 1943) \u00e9 um realizador e argumentista franc\u00eas."@pt,
        "Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 (n. 13 de marzo de 1943 en Valence-d'Agen, Francia) es un director de cine y guionista franc\u00e9s."@es,
        "Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 (ur. 13 marca 1943 w Valence-d'Agen we Francji) \u2013 francuski re\u017cyser, scenarzysta i krytyk filmowy."@pl,
        "Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9, n\u00e9 le 13 mars 1943 \u00e0 Valence-d'Agen, est un cin\u00e9aste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u0422\u0435\u0448\u0438\u043d\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9; \u0440\u043e\u0434. 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943, \u0412\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441-\u0434\u2019\u0410\u0436\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30c6\u30b7\u30cd \uff08Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9, 1943\u5e743\u670813\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u6cf0\u5e0c\u5167\uff08Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u7de8\u5287\u8207\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3002\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u6cf0\u5e0c\u5167\u7684\u8077\u696d\u751f\u6daf\u6f2b\u9577\u800c\u5091\u51fa\uff0c\u662f\u5f8c\u6cd5\u570b\u65b0\u6d6a\u6f6e\u6700\u51fa\u8272\u7684\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u4e4b\u4e00\u3002 \u4ed6\u5c6c\u65bc\u6cd5\u570b\u96fb\u5f71\u96dc\u8a8c\u300a\u96fb\u5f71\u624b\u518a\u300b\u7b2c\u4e8c\u4ee3\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u7b2c\u4e00\u4ee3\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u5305\u542b\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u7279\u5442\u5f17\u3001\u514b\u52de\u5fb7\u00b7\u590f\u5e03\u6d1b\u3001\u8b93-\u5442\u514b\u00b7\u6208\u9054\u723e\u7b49\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3002\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u6cf0\u5e0c\u5167\u7684\u96fb\u5f71\u512a\u96c5\u548c\u5145\u6eff\u6fc0\u60c5\uff0c\u7d93\u5e38\u6df1\u5165\u4eba\u985e\u60c5\u7dd2\u7684\u8907\u96dc\u6027\u3002 \u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u6cf0\u5e0c\u5167\u6700\u8ca0\u76db\u540d\u7684\u96fb\u5f71\u662f\u300a\u6700\u60f3\u5ff5\u7684\u5b63\u7bc0\u300b\uff081993\uff09\u8207\u300a\u91ce\u6200\u300b\uff081994\uff09\u3002\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u6cf0\u5e0c\u5167\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u5854\u6069-\u52a0\u9f8d\u7701\u5357\u90e8-\u5e87\u91cc\u725b\u65af\u5927\u5340\u74e6\u6717\u65af.\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:86941868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_T\u00e9chin\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/86941868>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Téchiné_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Téchiné.
doremus_artist:35058728-0494-30d6-bfc2-e2304b82f666
owl:sameAs viaf:41427732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41427732>.
doremus_artist:35c4b14f-b92b-373c-a137-0f484e5ad056
    rdfs:comment
        "Gaby Bruy\u00e8re, de son vrai nom Gabrielle Josette Victorine Planche est une actrice, danseuse et dramaturge fran\u00e7aise ( n\u00e9e \u00e0 Mende (Loz\u00e8re) le 3 juin 1924 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Cannes (Alpes-Maritimes) le 30 ao\u00fbt 1978."@fr;
    owl:sameAs viaf:24863543;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaby_Bruy\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/24863543>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaby_Bruyère.
doremus_artist:35ea5d68-8899-35a0-9f27-b08a52cd6bbd
owl:sameAs viaf:10040125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10040125>.
doremus_artist:375e04a2-60fc-38c6-a7a2-51b778564f62
owl:sameAs viaf:19887877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19887877>.
doremus_artist:37e6b674-8662-3886-a00c-8870a6e4b627
owl:sameAs viaf:45228444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45228444>.
doremus_artist:38ac9e93-bd37-37ca-8c51-5793c00c494d
    dbp:birthPlace res:Romilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Klein est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Romilly-sur-Seine le 29 octobre 1942. Il  est \u00e9galement animateur radio, chanteur, producteur et pr\u00e9sentateur de magazines documentaires."@fr;
    owl:sameAs viaf:32183704;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Klein_(acteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/32183704>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Gérard_Klein_(acteur)>.
doremus_artist:39426c5a-b2a1-3ec3-8b69-11ecc4beaacd
    dbp:deathPlace dbr:Kent;
    rdfs:comment
        "William Cornysh (Cornish) (* um 1468 in East Greenwich; \u2020 Oktober 1523 in Gut Hylden, Kent) war ein englischer Komponist. Unter Heinrich VII. und besonders unter seinem Nachfolger Heinrich VIII. erlebte das musikalische Leben am englischen Hof eine beachtliche Entwicklung. Die Musik eroberte neben ihrer sakralen auch eine profane Bedeutung, Musik wurde zu einer der Vergn\u00fcgungen der h\u00f6fischen Gesellschaft. Cornysh stand besonders bei Heinrich VIII. in hohem Ansehen. 1513 wurde er zum Master of the Children bestellt und erhielt nach seiner Demission das Gut Hylden als Alterssitz."@de,
        "William Cornysh le jeune (\u00e9galement \u00e9pel\u00e9 Cornyshe ou Cornish) (1465 - octobre 1523) est un compositeur, dramaturge, acteur et po\u00e8te anglais des XVe et XVIe si\u00e8cles."@fr,
        "William Cornysh the Younger (also spelled Cornyshe or Cornish) (1465 \u2013 October 1523) was an English composer, dramatist, actor, and poet."@en,
        "William Cornysh, ook wel William Cornish (East Greenwich, 1465 - Gut Hylden, Kent, oktober 1523), was een Brits componist van wiens werk bijzonder weinig is overgeleverd, maar die desalniettemin een vooraanstaande reputatie geniet. Cornysh kan men \u2014 met als voornaamste concurrent allicht Robert Fayrfax \u2014 beschouwen als de eerste Engelse Renaissancecomponist; hij ondernam ernstige pogingen los te breken uit de omstreeks 1500 extreem uitgebreide ornamentele middeleeuwse zangstijl zoals men die in het Koorboek van Eton aantreft, en zocht bewust naar middelen om de innovatieve toer op te gaan."@nl,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b3\u30fc\u30cb\u30c3\u30b7\u30e5\uff08William Cornysh\u307e\u305f\u306fCornish, 1465\u5e74\u9803 \u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30b0\u30ea\u30cb\u30c3\u30b8 \u2013 1523\u5e7410\u6708 \u30b1\u30f3\u30c8\u5dde\uff09\u306f16\u4e16\u7d00\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5287\u4f5c\u5bb6\u30fb\u821e\u53f0\u4ff3\u512a\u30fb\u8a69\u4eba\u3002\u3061\u306a\u307f\u306b\u5f53\u6642\u306e\u66f2\u96c6\u300e\u30a4\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30af\u30ef\u30a4\u30a2\u30d6\u30c3\u30af\u300f\u306b\u4f5c\u54c1\u304c\u8f09\u3063\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u540c\u59d3\u540c\u540d\u306e\u7236\u89aa\uff08\u20201502\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d8\u30f3\u30ea\u30fc7\u4e16\u3068\u3001\u3053\u3068\u306b\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc8\u4e16\u306e\u6cbb\u4e16\u306e\u3082\u3068\u3067\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u5bae\u5ef7\u306b\u304a\u3051\u308b\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u4f53\u9a13\u3057\u3001\u5b97\u6559\u66f2\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u5bae\u5ef7\u793e\u4f1a\u306e\u5a2f\u697d\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u4e16\u4fd7\u7684\u306a\u610f\u5473\u5408\u3044\u306e\u97f3\u697d\u306e\u5275\u4f5c\u3082\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc8\u4e16\u306e\u5bf5\u611b\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5bae\u5ef7\u5185\u3067\u9ad8\u3044\u4ff8\u7d66\u3092\u5f97\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u30011513\u5e74\u306b\u7d42\u8eab\u738b\u5ba4\u6559\u5e2b\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u304b\u3089\u9000\u4efb\u5f8c\u306f\u30b1\u30f3\u30c8\u5dde\u306e\u5730\u6240\u30ac\u30c3\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30eb\u30c7\u30f3\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u3002 \u30b3\u30fc\u30cb\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u5b97\u6559\u66f2\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4e16\u4fd7\u97f3\u697d\uff08\u5668\u697d\u66f2\u3084\u6b4c\u66f2\uff09\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e16\u4fd7\u6b4c\u66f2\u306e\u6b4c\u8a5e\u306f\u305f\u3044\u3066\u3044\u81ea\u4f5c\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30b3\u30fc\u30cb\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306b\u8fd1\u3044\u3002\u82f1\u8a9e\u306e\u30a2\u30f3\u30bb\u30e0\u300a\u60b2\u3057\u3044\u52e2\u63c3\u3044 Woefully arrayed \u300b\u3084\u3001\u300a\u30de\u30cb\u30d5\u30a3\u30ab\u30c8\u300b\u300a\u30b5\u30eb\u30f4\u30a7\u30fb\u30ec\u30b8\u30ca\u300b\u300a\u30b9\u30bf\u30fc\u30d0\u30c8\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30eb\u300b\u306a\u3069\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u5178\u793c\u6587\u306b\u3088\u308b\u5b97\u6559\u66f2\u3082\u3059\u3050\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u821e\u53f0\u306e\u633f\u5165\u6b4c\u3068\u601d\u3057\u304d\u5c0f\u66f2\u300a\u3042\u3042\u30ed\u30d3\u30f3\u3001\u3084\u3055\u3057\u3044\u30ed\u30d3\u30f3\u300b\u306f\u7d20\u6734\u3060\u304c\u3057\u307f\u3058\u307f\u3068\u3057\u305f\u8868\u73fe\u306b\u3088\u3063\u3066\u8074\u304f\u8005\u306e\u80f8\u3092\u6253\u3064\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:223822040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Cornysh>,
        <http://viaf.org/viaf/223822040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/691b2e05-334b-42c9-b121-defae8f84cb3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Cornysh.
doremus_artist:39866725-3357-3606-8c9b-632e904c293f
    owl:sameAs viaf:79913962;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79913962>,
        <https://musicbrainz.org/artist/beccb099-c615-431e-9ecd-158dfaa65dbc>.
doremus_artist:3a0d2a18-8966-3eb1-969c-fe84b612caa2
owl:sameAs viaf:4406688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4406688>.
doremus_artist:3a58c6f9-efe3-3232-8344-1b976511210c
    owl:sameAs viaf:54335891;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/174293a4-b26e-484a-a69b-d1f6dac748f2>.
doremus_artist:3a6bba6a-58e7-31e3-abf7-a8fed1da12dd
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Sham\u00edlievich M\u00e9lik-Pash\u00e1yev (en ruso, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0428\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u0438\u043a-\u041f\u0430\u0448\u0430\u0435\u0432) (Tiflis, 23 de octubre de 1905 - Mosc\u00fa, 18 de junio de 1964) fue un director de orquesta armenio-sovi\u00e9tico. Fue director del Teatro Bolsh\u00f3i entre 1953 y 1963. En 1938 obtuvo el segundo premio en el Concurso de Directores de Orquesta de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica."@es,
        "Alexander Shamil'evich Melik-Pashayev ( em russo: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0428\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u0438\u043a-\u041f\u0430\u0448\u0430\u0435\u0432) (23 de outubro de 1905 - 18 junho de 1964) foi maestro sovi\u00e9tico e diretor musical do Teatro Bolshoi de Moscovo."@pt,
        "Alexander Shamil'evich Melik-Pashayev (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0428\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u0438\u043a-\u041f\u0430\u0448\u0430\u0435\u0432, 23 October 1905, Tbilisi \u2013 18 June 1964) was a Soviet-Armenian conductor. He made numerous highly regarded recordings with Melodiya in the 1940s and 1950s including memorable versions of Boris Godunov and The Queen of Spades."@en,
        "Alexandre Chamilievitch Melik-Pacha\u00efev (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0428\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u0438\u043a-\u041f\u0430\u0448\u0430\u0435\u0432; ISO 9 : Aleksandr \u0160amil'evi\u010d Melik-Pa\u0161aev), n\u00e9 le 23 octobre 1905 \u00e0 Tbilissi et mort le 18 juin 1964 \u00e0 Moscou, est un chef d'orchestre sovi\u00e9tique d'origine arm\u00e9nienne."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0428\u0430\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u0301\u043b\u0438\u043a-\u041f\u0430\u0448\u0430\u0301\u0435\u0432 \u0430\u0440\u043c.\u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u0544\u0565\u056c\u056b\u0584-\u0553\u0561\u0577\u0561\u0575\u0561\u0576 (\u041c\u0435\u043b\u0438\u043a-\u041f\u0430\u0448\u0430\u044f\u043d; 1905 \u2014 1964) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1951). \u041f\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0438\u043d."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30df\u30fc\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e1\u30ea\u30af\uff1d\u30d1\u30b7\u30e3\u30fc\u30a8\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0428\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u0438\u043a-\u041f\u0430\u0448\u0430\u0435\u0432\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u8a9e: \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u0544\u0565\u056c\u056b\u0584-\u0553\u0561\u0577\u0561\u0575\u0561\u0576\u3001Alexander Shamil'evich Melik-Pashayev\u30011905\u5e7410\u670823\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a610\u670810\u65e5\uff09 - 1964\u5e746\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081951\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3002\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3067\u3001\u5143\u6765\u306e\u59d3\u306f\u30e1\u30ea\u30af\uff1d\u30d1\u30b7\u30e3\u30fc\u30e4\u30f3\uff08\u041c\u0435\u043b\u0438\u043a-\u041f\u0430\u0448\u0430\u044f\u043d\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22328125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Melik-Pashayev>,
        <http://viaf.org/viaf/22328125>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ArmenianStamps-337.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Melik-Pashayev.
doremus_artist:3b8cd417-356b-3bd9-bfd6-a9024ad77a59
    dbp:birthPlace dbr:Bat_Yam;
    rdfs:comment
        "Avi Peretz (in Hebrew \u05d0\u05d1\u05d9 \u05e4\u05e8\u05e5) sometimes transliterated Avi Perez (born on 9 December 1966) is an Israeli singer of Jewish Mizrahi music (in Hebrew \u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05e7\u05d4 \u05de\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea i.e., Muziqa mizrahit, meaning Oriental music)."@en;
    owl:sameAs viaf:97378276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Avi_Peretz_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/97378276>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Avi_Peretz_(singer)>.
doremus_artist:3c6494ac-b441-36db-a4a4-6297c0750281
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lichterfelde_(Berlin)>;
    dbp:deathPlace dbr:West_Germany;
    rdfs:comment
        "Bully Buhlan (* 3. Februar 1924 als Hans-Joachim Buhlan in Berlin-Lichterfelde; \u2020 7. November 1982 in Berlin-Zehlendorf) war ein deutscher Jazz- und Schlagers\u00e4nger, Pianist, Schlagerkomponist und Schauspieler, der vor allem in der Nachkriegszeit und Anfang der 1950er Jahre gro\u00dfe Erfolge feierte."@de,
        "Bully Buhlan (February 3, 1924 \u2013 November 7, 1982) was a German musician and actor."@en;
    owl:sameAs viaf:29174514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bully_Buhlan>,
        <http://viaf.org/viaf/29174514>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67c449de-e21e-4615-8076-6b2e51cf71f8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_roe-neg_0000083_003_Portrait_Bully_Buhlans.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bully_Buhlan.
doremus_artist:3cffe101-1c88-3ce2-bed2-beefa1023b2c
owl:sameAs viaf:37865075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37865075>.
doremus_artist:3d166721-8347-3814-af39-7e1d4846d2c7
    dbp:birthPlace dbr:Yangon;
    dbp:deathPlace dbr:Warwickshire;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0631\u0648\u062f\u0646\u064a \u062f\u0631\u064a\u0643  (19 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1948 -- 25 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1974)\u060c \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645  \u0646\u064a\u0643 \u062f\u0631\u064a\u0643  \u0648\u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0648\u0631\u0645\u0627\u060c\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0646\u0647 \u0644\u0645 \u064a\u062d\u0642\u0642 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u064a \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u060c \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0647\u0648 \u0645\u062d\u0637 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u062d\u0627\u0636\u0631 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0645, \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062a\u0642\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u0643\u0644\u0627\u0631\u064a\u0646\u064a\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0633\u0627\u0643\u0633\u0641\u0648\u0646. \u0648\u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646\u0647 \u0641\u0634\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062b\u0648\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0633\u0639 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647,\u0625\u0644\u0627\u0625\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0645\u062d\u0637 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0648\u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0622\u0646. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0635\u0627\u0628\u0627 \u0628\u0643\u0622\u0628\u0629 \u0645\u0632\u0645\u0646\u0629. \u0645\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u062e\u0637\u0623 \u0625\u062b\u0631 \u062c\u0631\u0639\u0629 \u0632\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u062f\u0648\u0627\u0621 \u0645\u0636\u0627\u062f \u0644\u0644\u0643\u0622\u0628\u0629. \u062a\u0631\u0643 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u062a\u062d\u0648\u064a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u062d\u0632\u064a\u0646\u0629 \u062c\u062f\u0627."@ar,
        """Nicholas Rodney "Nick" Drake (19 June 1948 \u2013 25 November 1974) was an English singer-songwriter and musician, known for his acoustic guitar-based songs. He failed to find a wide audience during his lifetime, but his work has posthumously achieved wider notice and recognition. Drake signed to Island Records when he was 20 years old and was a student at the University of Cambridge, and released his debut album, Five Leaves Left, in 1969. By 1972, he had recorded two more albums\u2014Bryter Layter and Pink Moon. Neither sold more than 5,000 copies on initial release. Drake's reluctance to perform live, or be interviewed, contributed to his lack of commercial success. No footage of the adult Drake has ever been released; only still photographs and home footage from his childhood."""@en,
        "Nicholas Rodney Drake (* 19. Juni 1948 in Rangun, Birma; \u2020 25. November 1974 in Tanworth-in-Arden nahe Coventry) war ein britischer Gitarrist, S\u00e4nger und Songwriter."@de,
        "Nicholas Rodney Drake (Rangoon, Birma, 19 juni 1948 \u2013 Tanworth-in-Arden, nabij Coventry, 25 november 1974) was een singer-songwriter uit Engeland."@nl,
        "Nicholas Rodney Drake (Rangum, 19 de junho de 1948 \u2014 Warwickshire, 25 de novembro de 1974), conhecido como Nick Drake, foi um cantor e compositor brit\u00e2nico, nascido na antiga Birm\u00e2nia. A origem deve-se ao trabalho do pai: quando tinha quatro anos, a fam\u00edlia de Nick mudou-se de volta para Inglaterra."@pt,
        "Nicholas Rodney Drake (Rang\u00fan, 19 de junio de 1948 \u2013 Warwickshire, 25 de noviembre de 1974), conocido como Nick Drake, fue un cantautor y m\u00fasico ingl\u00e9s, nacido en Birmania, conocido por sus canciones ac\u00fasticas. A pesar de que tuvo poco \u00e9xito comercial durante su vida, su trabajo es muy apreciado en la actualidad por los cr\u00edticos y por otros m\u00fasicos, y es considerado uno de los m\u00e1s grandes artistas del siglo XX."@es,
        "Nicholas Rodney Drake, plus connu sous le nom de Nick Drake (19 juin 1948 \u2013 25 novembre 1974) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et musicien britannique. Son instrument principal est la guitare, mais il joue \u00e9galement du piano, de la clarinette et du saxophone. Son \u0153uvre n'est gu\u00e8re reconnue de son vivant, mais elle a lentement acquis une notori\u00e9t\u00e9 et une reconnaissance de plus en plus larges, au point que Nick Drake est aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des auteurs-compositeurs les plus influents de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Nick Drake, w\u0142a\u015bc. Nicholas Rodney Drake (ur. 19 czerwca 1948 w Rangunie w Birmie, zm. 25 listopada 1974 w Tanworth-in-Arden) \u2013 brytyjski wokalista, gitarzysta i autor piosenek."@pl,
        "Poco noto in vita, a molti anni di distanza dalla prematura scomparsa la sua opera e il suo personaggio sono stati riscoperti divenendo in breve tempo oggetti di culto per generazioni di musicisti e appassionati, in virt\u00f9 della superba qualit\u00e0 del suo songwriting, della delicata e malinconica poesia dei suoi versi e delle sue abilit\u00e0 con la chitarra."@it,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0441 \u0420\u043e\u0434\u043d\u0438 \u00ab\u041d\u0438\u043a\u00bb \u0414\u0440\u0435\u0439\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nicholas Rodney \u00abNick\u00bb Drake; 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1948, \u0420\u0430\u043d\u0433\u0443\u043d, \u0411\u0438\u0440\u043c\u0430 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1974, \u0422\u0430\u043d\u0443\u043e\u0440\u0442-\u0438\u043d-\u0410\u0440\u0434\u0435\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438, \u0441\u0443\u043c\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443."@ru,
        "\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30c9\u30ec\u30a4\u30af\uff08Nick Drake\u30011948\u5e746\u670819\u65e5 - 1974\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d3\u30eb\u30de\uff08\u73fe\u30df\u30e3\u30f3\u30de\u30fc\uff09\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3002\u751f\u524d\u306f\u5546\u696d\u7684\u6210\u529f\u306b\u6075\u307e\u308c\u305a\u30013\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u4ed6\u754c\u3059\u308b\u304c\u3001\u6b7b\u5f8c\u306b\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u307e\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42030749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nick_Drake>,
        <http://viaf.org/viaf/42030749>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99ea432a-e3d8-42cb-9d5e-db316a6a8458>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nick_Drake_(1971).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nick_Drake.
doremus_artist:3ffcefb6-a2e9-3706-86d7-4f743fe6f07b
owl:sameAs viaf:7651690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7651690>.
doremus_artist:410ca462-9c7a-326a-9b6f-0c96844e0e17
    rdfs:comment
        "P\u00e9ter N\u00f3gr\u00e1di (Budapest, 1952) is a Hungarian composer. He studied with P\u00e1l K\u00e1rolyi P\u00e1l, and at the Ferenc Liszt Academy of Music with J\u00f3zsef Soproni."@en;
    owl:sameAs viaf:36814743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/P\u00e9ter_N\u00f3gr\u00e1di>,
        <http://viaf.org/viaf/36814743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Péter_Nógrádi.
doremus_artist:421fabae-7d09-3936-bda2-6513ed0ad7c9
    dbp:birthPlace dbr:Kroměříž;
    dbp:deathPlace dbr:Beroun;
    rdfs:comment
        "V\u00e1clav Talich (* 28. Mai 1883 in Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e, M\u00e4hren; \u2020 16. M\u00e4rz 1961 in Beroun, Tschechoslowakei) war einer der bedeutendsten tschechischen Dirigenten des 20. Jahrhunderts. Er war auch als Violinist und P\u00e4dagoge t\u00e4tig, zu seinen Sch\u00fclern geh\u00f6ren Charles Mackerras, Karel An\u010derl, Ladislav Slov\u00e1k, V\u00e1clav Ka\u0161l\u00edk, Milan Munclinger."@de,
        "V\u00e1clav Talich (Czech pronunciation: [\u02c8va\u02d0tslaf \u02c8tal\u026ax]; 28 May 1883 \u2013 16 March 1961) was a Czech conductor, violinist and pedagogue."@en,
        "V\u00e1clav Talich (Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e, 28 de mayo de 1883 - Beroun, 16 de marzo de 1961) fue un director de orquesta y violinista checo."@es,
        "V\u00e1clav Talich (Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e, Moravi\u00eb, 28 mei 1883 \u2013 Beroun, in de buurt van Praag, 16 maart 1961) was een Tsjechisch dirigent en violist."@nl,
        "V\u00e1clav Talich est un chef d'orchestre et violoniste tch\u00e8que, n\u00e9 le 28 mai 1883 \u00e0 Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e (Moravie du Sud) et mort le 16 mars 1961 \u00e0 Beroun (pr\u00e8s de Prague)"@fr,
        "\u0412\u0430\u0301\u0446\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0430\u0301\u043b\u0438\u0445 (\u0447\u0435\u0448. V\u00e1clav Talich; 28 \u043c\u0430\u044f 1883, \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435\u0440\u0436\u0438\u0436 \u2014 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1961, \u0411\u0435\u0440\u043e\u0443\u043d) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0412 1897\u20141903 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u042f\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430 \u0438 \u041e\u0442\u043e\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0438\u043a\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0435\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438, \u043d\u043e \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c \u0441\u043e \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435\u043c \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d. \u0412 1957 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0427\u0421\u0421\u0420."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30bf\u30fc\u30ea\u30d2\uff08V\u00e1clav Talich [\u02c8va\u02d0tslaf \u02c8tal\u026ax], 1883\u5e745\u670828\u65e5 - 1961\u5e743\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30bf\u30fc\u30ea\u30d2\u3068\u8a00\u3046\u306e\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u306f\u30bf\u30ea\u30d5\u3068\u306a\u308b\u3002 \u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u306e\u30af\u30ed\u30e0\u30cb\u30a7\u30b8\u30fc\u30b7\u30e5\u751f\u307e\u308c\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u3082\u3057\u305f\u7236\u306e\u6559\u80b2\u3067\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u300110\u6b73\u306e\u6642\u306b\u306f\u3059\u3067\u306b\u7236\u306e\u6240\u5c5e\u3059\u308b\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u3044\u305f\u30021897\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30aa\u30bf\u30ab\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30c1\u30fc\u30af\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021903\u5e74\u306b\u540c\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3059\u308b\u3068\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\u306e\u63a8\u85a6\u3092\u5f97\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u308a\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\u306e\u6307\u63ee\u306b\u9b45\u4e86\u3055\u308c\u305f\u30bf\u30fc\u30ea\u30d2\u306f\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u8f9e\u4efb\u3057\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u3002 \u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u30bf\u30fc\u30ea\u30d2\u306f\u512a\u308c\u305f\u4eba\u6750\u3092\u591a\u304f\u8f29\u51fa\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e3b\u306a\u5f1f\u5b50\u306b\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u3001\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30ce\u30a4\u30de\u30f3\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30de\u30c3\u30b1\u30e9\u30b9\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19867969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/V\u00e1clav_Talich>,
        <http://viaf.org/viaf/19867969>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6633f69e-a93a-4671-81b3-201d8bfe07f0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J.Suk,_V.Talich,_V_Novák.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Václav_Talich.
doremus_artist:44365bea-4a0f-3d63-b907-7a26dcab9a68
owl:sameAs viaf:27330045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27330045>.
doremus_artist:44619dbd-ac0b-385e-aa3e-5c9e775d6ff9
owl:sameAs viaf:305063678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305063678>.
doremus_artist:44b2dd15-a9be-3c50-b52b-6d71227fd9a4
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Eugene Rousseau (Blue Island, Illinois, Illinois, 23 de agosto de 1932) \u00e9 um saxofonista cl\u00e1ssico estadunidense, discipulo de Marcel Mule , maestro t\u00e3o famoso. Ele toca principalmente em saxofone alto e soprano."@pt,
        "Eugene Rousseau (born August 23, 1932 in Blue Island, Illinois) is an American classical saxophonist. He plays mainly the alto and soprano saxophones. He studied at the Paris conservatory on a Fulbright grant with Marcel Mule in 1962. Following his studies at theParis Conservatory, he earned a doctorate degree at the University of Iowa where his principal teacher was Himie Voxman. With Paul Brodie, an other pupil of Marcel Mule, he was the co-organizer of the first World Saxophone Congress in Chicago in 1969. The first such organization for an individual instrument, considered by many to be a major turning point in establishing credibility for the saxophone as a serious medium of musical expression. During 2005 Rousseau served as President of the Organizing Committee for the World Saxophon"@en,
        """Eug\u00e8ne Rousseau (n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1932 \u00e0 Blue Island dans l'Illinois) est un saxophoniste am\u00e9ricain, cofondateur du Congr\u00e8s mondial du saxophone. 
* Portail de la musique Portail de la musique"""@fr;
    owl:sameAs viaf:27225263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugene_Rousseau_(saxophonist)>,
        <http://viaf.org/viaf/27225263>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EugeneRousseausaxophonist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Eugene_Rousseau_(saxophonist)>.
doremus_artist:45066438-a10c-3ab9-8b81-95626534d85a
    owl:sameAs viaf:51876075;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51876075>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1665dec-7f06-4540-a5fb-d94c520d437b>.
doremus_artist:45805b92-c856-3ede-876d-c696e0c75dd5
owl:sameAs viaf:46971935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971935>.
doremus_artist:45bedf43-e4d2-35bf-b2c1-0bfdb34a4812
    owl:sameAs viaf:77390548;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77390548>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2dda936b-8d45-45f9-bddc-af53c50df172>.
doremus_artist:494483d4-1716-3200-9244-e7df25980a03
owl:sameAs viaf:86623669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86623669>.
doremus_artist:499b300d-3d71-3061-9977-b9201e4eb89b
owl:sameAs viaf:79900245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79900245>.
doremus_artist:4a17425a-3879-382f-89bb-332c8742cd06
owl:sameAs viaf:5568550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5568550>.
doremus_artist:4a6c02e6-7c82-353f-b51b-58961044afe0
owl:sameAs viaf:5013854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5013854>.
doremus_artist:4a9c650d-07de-3378-b6de-4b48c9b75d9b
owl:sameAs viaf:14630146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14630146>.
doremus_artist:4c0b1270-07e4-3192-99e4-f8007a35fcfc
owl:sameAs viaf:63202319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63202319>.
doremus_artist:4cbf4e58-e9e7-324e-9a5f-e4345760d6cd
owl:sameAs viaf:42026042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026042>.
doremus_artist:4e44cfc4-c287-3320-9d8d-f6d7598688b7
owl:sameAs viaf:2761054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2761054>.
doremus_artist:4ec56b06-271b-3034-b473-ab33bff09a09
owl:sameAs viaf:12497308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12497308>.
doremus_artist:4f23f147-1fdf-37c1-b6c5-591729b2baa6
    owl:sameAs viaf:114284796;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114284796>,
        <http://viaf.org/viaf/305393574>.
doremus_artist:50f172cd-a667-34cf-bc6f-8604eb29a689
owl:sameAs viaf:92793342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92793342>.
doremus_artist:5104832e-6415-3780-b72e-3645aef1be40
owl:sameAs viaf:17482362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17482362>.
doremus_artist:5246df72-853d-3563-9a3d-5b22a5d59bea
owl:sameAs viaf:33571445; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33571445>.
doremus_artist:53177a12-a237-3a5c-9bab-8f924e3ede19
owl:sameAs viaf:54355270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54355270>.
doremus_artist:5412c8fa-9a02-3e34-a345-ffafbb02357f
owl:sameAs viaf:23776704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23776704>.
doremus_artist:55199812-d62d-3555-99aa-80c8bb768dcc
    dbp:birthPlace res:Fontainebleau;
    rdfs:comment
        "Emmanuel Boulanger (n\u00e9 \u00e0 Fontainebleau le 2 juin 1973) est un musicien, violoncelliste, compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74134269;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_Boulanger>,
        <http://viaf.org/viaf/74134269>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emmanuel_Boulanger.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuel_Boulanger.
doremus_artist:55669584-15a2-3a02-bfb1-2ae8592f42ce
owl:sameAs viaf:24893406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24893406>.
doremus_artist:5585ddcc-55f2-35e0-a3e3-cdd88ba9f651
    dbp:birthPlace dbr:Orlová;
    rdfs:comment
        "Martina Jankov\u00e1 (born 1972, Orlov\u00e1) is a Czech operatic soprano. She has been successful in a number of important opera contests, including winning first prize at the Neue Stimmen in G\u00fctersloh. She has been a member of the Z\u00fcrich Opera since 1998. She is particularly known for her portrayals in operas by Wolfgang Amadeus Mozart and George Frideric Handel."@en,
        "Martina Jankov\u00e1 (geboren 1972 in Orlov\u00e1) ist eine tschechisch-Schweizer Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:80043302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martina_Jankov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/80043302>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martina_Janková.
doremus_artist:5725ae55-0a6c-3299-bf42-86217d6e3505
owl:sameAs viaf:119091584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119091584>.
doremus_artist:57958703-ec3b-3f51-bcd3-af8b59025379
    rdfs:comment
    "Antonio Pompa-Baldi (born 1974 Foggia) is an Italian-American pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:40547104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Pompa-Baldi>,
        <http://viaf.org/viaf/40547104>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Pompa-Baldi.
doremus_artist:58e1fad6-547d-3f97-878b-74e07a8ca26e
    rdfs:comment
        "Louis-Armand Chardin, n\u00e9 \u00e0 F\u00e9camp en 1755 et mort \u00e0 Paris le 1er octobre 1793, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12653148;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis-Armand_Chardin>,
        <http://viaf.org/viaf/12653148>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis-Armand_Chardin.
doremus_artist:59b3d9ea-372d-3cae-a4fa-586b78bd8d36
owl:sameAs viaf:17230469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17230469>.
doremus_artist:5a827502-56ac-380d-b4e9-eaa7adce36cc
owl:sameAs viaf:100317307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100317307>.
doremus_artist:5af10687-b536-3c44-bc59-6d30ccd73a00
owl:sameAs viaf:100386967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100386967>.
doremus_artist:5b20aa3a-8d9f-3455-9c8b-25f93fc69f12
    rdfs:comment
        "Jean-Paul C. Montagnier (born September 28, 1965 at Lyon) is a French musicologist. He studied at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris, where he received two first prizes in musical analysis (1988, professor: Claude Ballif) and music history (1989, professor: Yves G\u00e9rard), before completing a PhD at Duke University (1994). He is currently Professor of musicology at the University of Lorraine (Nancy, France), Adjunct Professor at McGill University, and Associate Member of the Institut de Recherche en Musicologie (CNRS). He is involved with Musica Gallica, an edition of the works of the musical patrimony of France. He serves on the editorial board of the Collected Works of Jean-Baptiste Lully published by Olms (Germany). He was made Officer in the Order of Arts and Letter"@en,
        "Jean-Paul Claude Montagnier est un musicologue et universitaire fran\u00e7ais, n\u00e9 le 28 septembre 1965. Il est sp\u00e9cialiste de la musique fran\u00e7aise du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:9917774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_C._Montagnier>,
        <http://viaf.org/viaf/9917774>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Morez,_16aout15.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Paul_C._Montagnier>.
doremus_artist:5c384793-fb8b-3ec2-8d0b-3c6ae3cfd53f
owl:sameAs viaf:80336150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80336150>.
doremus_artist:5c577966-fd55-3e8c-984b-a1c5331317d3
owl:sameAs viaf:73097102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73097102>.
doremus_artist:5cf41e9f-7645-363f-a7ce-de6dd5bae49d
owl:sameAs viaf:61740265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61740265>.
doremus_artist:5d8a1366-a690-3de6-b989-166003bca6cc
    dbp:birthPlace dbr:Cluj-Napoca;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Alexander Uriah Boskovitch (* 16. August 1907 in Cluj; \u2020 13. November 1964 in Tel Aviv) war ein israelischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Boskovitch studierte in Paris bei Paul Dukas und Alfred Cortot und wurde Direktor des Opernhauses seiner Geburtsstadt Cluj. 1938 emigrierte er nach Pal\u00e4stina. Hier wirkte er als Lehrer am Konservatorium von Tel Aviv. Neben Musikern wie Paul Ben-Haim, Marc Lavry und \u00d6d\u00f6n P\u00e1rtos gilt er als Vertreter eines (ost)mediterranen Musikstils, dessen Konzept Max Brod in seiner 1951 erschienenen Schrift Die Musik Israels darstellte. Dieser Stil ist gekennzeichnet durch unregelm\u00e4\u00dfige Metrik, Wiederholungen und Variationen, vereinfachte oder fehlende Mehrstimmigkeit, eine j\u00fcdisch-jemenitisch gepr\u00e4gte Melodik und den bevorzugten Gebrauch von Instrumenten wie Klarinett"@de,
        """Boskovich was born in Kolozsv\u00e1r, Transylvania, Austria-Hungary (now Cluj-Napoca, Romania). The origin of his family and of his name was the town Boskovich in Moravia. In Cluj, Boskovich studied in a Jewish high school called "Culture" which accommodated both Neolog and Orthodox Jews. In 1920, Alexander joined the local Jewish organization "Hashomer" in which he was active for four years."""@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440 \u0423\u0440\u0438\u044f \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 (16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1907, \u041a\u043b\u043e\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f \u2014 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432, \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:70516711;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Uriah_Boskovich>,
        <http://viaf.org/viaf/70516711>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94e5ae40-7ad2-47fe-9982-15282f7ab50b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mordechai_Seter_Alexander_Boskovich_1940s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Uriah_Boskovich.
doremus_artist:5dadd206-d9ab-329f-9d57-9b104634630a
    dbp:birthPlace dbr:Suresnes;
    rdfs:comment
        "Ir\u00e8ne Jacob (Suresnes, 15 de julio de 1966) es una actriz y cantante franco-suiza."@es,
        "Ir\u00e8ne Jacob (ur. 15 lipca 1966 w Pary\u017cu) \u2013 francuska aktorka filmowa i teatralna. Jest najm\u0142odsza z rodze\u0144stwa, jej ojciec jest fizykiem, a matka psychologiem. Wychowywa\u0142a si\u0119 w Genewie (Szwajcaria), tam te\u017c chodzi\u0142a do szko\u0142y muzycznej. W 1984 roku powr\u00f3ci\u0142a do Pary\u017ca i dosta\u0142a si\u0119 do szko\u0142y teatralnej przy rue Blanche. Debiutowa\u0142a w 1987 roku w Do zobaczenia, ch\u0142opcy Louisa Malle'a. S\u0142aw\u0119 zyska\u0142a na pocz\u0105tku lat 90. dzi\u0119ki rolom w filmach Krzysztofa Kie\u015blowskiego \u2013 Podw\u00f3jne \u017cycie Weroniki (1991) i Trzy kolory. Czerwony (1994). Jej m\u0119\u017cem jest aktor i re\u017cyser J\u00e8r\u00f4me Kircher; maj\u0105 syna Paula."@pl,
        "Ir\u00e8ne Jacob est une actrice franco-suisse n\u00e9e le 15 juillet 1966 \u00e0 Paris."@fr,
        "Ir\u00e8ne Marie Jacob (* 15. Juli 1966 in Suresnes bei Paris) ist eine schweizerisch-franz\u00f6sische Film- und Theaterschauspielerin, die durch ihre Hauptrolle in den beiden Filmen von Krzysztof Kie\u015blowski Die zwei Leben der Veronika und Drei Farben: Rot international bekannt wurde."@de,
        "Ir\u00e8ne Marie Jacob (Parijs, 15 juli 1966) is een in Frankrijk geboren Zwitserse actrice. Ir\u00e8ne Jacob werd in Parijs geboren als jongste kind met drie broers. Zij groeide op in Gen\u00e8ve in een ontwikkeld gezin - haar vader is natuurkundige en haar moeder psycholoog. Als kind ontwikkelde zij zich snel: haar eerste optreden was op elfjarige leeftijd. Zij bezocht het Geneefse Conservatorium en leerde vier talen, Engels, Duits, Italiaans en Frans, vloeiend spreken. Ze leerde acteren aan het prestigieuze Rue Blanche in Parijs en de Dramatic Studio in Londen."@nl,
        """Ir\u00e8ne Marie Jacob (Suresnes, 15 de julho de 1966), mais conhecida como Ir\u00e8ne Jacob, \u00e9 uma atriz franco-su\u00ed\u00e7a. Em alguns filmes \u00e9 creditada como Iren Zhakob. Considerada uma das mais destacadas atrizes francesas de sua gera\u00e7\u00e3o, Ir\u00e8ne conquistou reconhecimento internacional por seus trabalhos com o diretor polon\u00eas Krzysztof Kieslowski, de quem protagonizou A Dupla Vida de V\u00e9ronique and Trois couleurs: rouge. Ela passou a representar a imagem da sofistica\u00e7\u00e3o europeia, por seu "estilo de atua\u00e7\u00e3o que \u00e9 ao mesmo temo cl\u00e1ssico, pensativo e melanc\u00f3lico"."""@pt,
        "Ir\u00e8ne Marie Jacob (born 15 July 1966) is a dual French-Swiss actress considered one of the preeminent French actresses of her generation. Jacob gained international recognition and acclaim through her work with Polish film director Krzysztof Kie\u015blowski. She won the 1991 Cannes Film Festival Award for Best Actress for the Kie\u015blowski film The Double Life of V\u00e9ronique, and was nominated for the BAFTA Award for Best Actress in a Leading Role for his 1994 film Three Colors: Red. Her other film appearances include The Secret Garden (1993), Beyond the Clouds (1995), U.S. Marshals (1998), and Eternity (2016)."@en,
        "\u0418\u0440\u0435\u0301\u043d \u0416\u0430\u043a\u043e\u0301\u0431 (\u0444\u0440. Ir\u00e8ne Jacob, \u0440\u043e\u0434. 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1966, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a4\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30b8\u30e3\u30b3\u30d6 \uff08Ir\u00e8ne Jacob, 1966\u5e747\u670815\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u84ee\u00b7\u96c5\u5404\uff08Ir\u00e8ne Jacob\uff0c1966\u5e747\u670815\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u745e\u58eb\u5973\u6f14\u54e1\u3002\u4f0a\u84ee\u00b7\u96c5\u5404\u51fa\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u5df4\u9ece\uff0c\u5f8c\u4f86\u96a8\u8457\u5bb6\u4eba\u642c\u5230\u745e\u58eb\u65e5\u5167\u74e6\uff0c\u63a5\u8457\u5979\u5c0d\u6f14\u6232\u958b\u59cb\u7522\u751f\u4e86\u8208\u8da3\u3002\u5979\u7cbe\u901a\u82f1\u8a9e\u3001\u6cd5\u8a9e\u3001\u5fb7\u8a9e\u53ca\u7fa9\u5927\u5229\u8a9e\u3002 1987\u5e74\uff0c\u4f0a\u84ee\u00b7\u96c5\u5404\u5728\u8457\u540d\u6cd5\u570b\u5c0e\u6f14\u8def\u6613\u00b7\u99ac\u76e7\u7684\u96fb\u5f71\u300a\u518d\u898b\u4e86\uff0c\u5b69\u5b50\u5011\u300b\u4e2d\u4f5c\u9996\u6b21\u6f14\u51fa\u3002\u5f8c\u4f86\u5979\u88ab\u5c0e\u6f14\u57fa\u65af\u6d1b\u592b\u65af\u57fa\u76f8\u91cd\uff0c\u6f14\u51fa\u300a\u7dad\u7f85\u5c3c\u5361\u7684\u96d9\u91cd\u751f\u547d\u300b\uff081991\u5e74\uff09\uff0c\u7372\u5f97\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u7684\u6b8a\u69ae\u3002\u4e4b\u5f8c\u5728\u300a\u7d05\u8272\u60c5\u6df1\u300b\uff081994\u5e74\uff09\u7576\u4e2d\uff0c\u57fa\u65af\u6d1b\u592b\u65af\u57fa\u5c0e\u6f14\u518d\u6b21\u6307\u5b9a\u5979\u98fe\u6f14\u5973\u4e3b\u89d2\uff0c\u9032\u800c\u53d7\u5230\u570b\u969b\u5f71\u58c7\u7684\u6ce8\u76ee\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69122410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ir\u00e8ne_Jacob>,
        <http://viaf.org/viaf/69122410>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Irène_Jacob_Cannes_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irène_Jacob.
doremus_artist:5e11e61e-6137-3294-98e2-d552a35fa2f6
owl:sameAs viaf:46972984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46972984>.
doremus_artist:5f5f6711-29da-395a-82a9-b1ba62c88845
    dbp:birthPlace dbr:Modlin_Fortress;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nikolai Iakovlevitch Miaskovski, em russo \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, (Novogueorguievski, perto de Vars\u00f3via, 8 de abril/20 de abril de 1881 \u2014 Moscou, 8 de agosto de 1950) foi um compositor e pedagogo russo, chefe da escola de Moscou mesmo renegado pelo governo sovi\u00e9tico em 1948. Comp\u00f4s em estilo neo-rom\u00e2ntico 27 sinfonias, treze quartetos, duas cantatas, duas sonatas para violoncelo e piano, dois concertos, m\u00fasica de c\u00e2mara, al\u00e9m de nove sonatas para piano."@pt,
        "Nikolai Jakowlewitsch Mjaskowski (auch: Nikolaj J. Mjaskovskij; russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; * 8.jul./ 20. April 1881greg. in Nowogeorgiewsk bei Warschau; \u2020 8. August 1950 in Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        """Nikolai Yakovlevich Myaskovsky or Miaskovsky or Miaskowsky (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; 20 April [O.S. 8 April] 1881 \u2013 8 August 1950) was a Russian and Soviet composer. He is sometimes referred to as the "Father of the Soviet Symphony". Myaskovsky was awarded the Stalin Prize five times, more than any other composer."""@en,
        "Nikolaj Jakovlevitsj Mjaskovski (Russisch: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (Nowogeoriewsk, 20 april 1881 \u2013 Moskou, 8 augustus 1950) was een Russisch componist."@nl,
        "Nikola\u00ef Iakovlevitch Miaskovski (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) est un compositeur russe et sovi\u00e9tique, n\u00e9 le 20 avril 1881 en Pologne et mort \u00e0 Moscou (Union sovi\u00e9tique) le 9 ao\u00fbt 1950."@fr,
        "Nikol\u00e1i Y\u00e1kovlevich Miaskovski (\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, en ruso; Novogue\u00f3rguiyevsk, Zarato de Polonia, 20 de abril de 1881 \u2014 Mosc\u00fa, 8 de agosto de 1950) fue un compositor ruso que vivi\u00f3 durante el per\u00edodo sovi\u00e9tico."@es,
        "Niko\u0142aj Jakowlewicz Miaskowski, ros. \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (ur. 20 kwietnia 1881 w Twierdzy Modlin, zm. 8 sierpnia 1950 w Moskwie) \u2013 kompozytor rosyjski, tw\u00f3rca 27 symfonii. Ucze\u0144 Reinholda Gliera, Anatolija Liadowa, Niko\u0142aja Rimskiego-Korsakowa. Prowadzi\u0142 klas\u0119 kompozycji w Konserwatorium Moskiewskim. Jego uczniami byli m.in. Aram Chaczaturian oraz Dmitrij Kabalewski. Pochowany na Cmentarzu Nowodziewiczym w Moskwie."@pl,
        "Viene considerato il padre della sinfonia sovietica."@it,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (8 (20) \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1881, \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u2014 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1950, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (1940), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1946), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1941, 1946 \u2014 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b, 1950, 1951 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30e4\u30b3\u30f4\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30df\u30e3\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, Nikolai Yakovlevich Myaskovsky,1881\u5e744\u670820\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\u3067\u306f4\u67088\u65e5\uff09 - 1950\u5e748\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u4ee5\u964d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u304d\u308f\u3081\u3066\u7570\u4f8b\u306e27\u66f2\u3082\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u6700\u8fd1\u307e\u3067\u3042\u307e\u308a\u65e5\u306e\u76ee\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u306f\u7121\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u518d\u8a55\u4fa1\u304c\u9032\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u96c5\u79d1\u592b\u5217\u7ef4\u5947\u00b7\u7c73\u4e9a\u65af\u79d1\u592b\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u044f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1881\u5e744\u670820\u65e5\uff0d1950\u5e748\u67088\u65e5\uff09)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af-\u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u4ed6\u6700\u70ba\u4eba\u6240\u8a8d\u8b58\u7684\u662f\u4e00\u751f\u5275\u4f5c\u4e8627\u9996\u4ea4\u97ff\u66f2\uff0c\u4f54\u517687\u9996\u5df2\u7de8\u865f\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\u7684\u5dee\u4e0d\u591a\u4e09\u5206\u4e4b\u4e00\u7522\u91cf\u3002\u56e0\u6b64\u5f8c\u4eba\u4ea6\u7a31\u4ed6\u70ba\u300c\u8607\u806f\u4ea4\u97ff\u66f2\u4e4b\u7236\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24702931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Myaskovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/24702931>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nikolai_Myaskovsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Myaskovsky.
doremus_artist:5fb38acf-dbf1-3be4-914d-73925f1476de
owl:sameAs viaf:29474116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29474116>.
doremus_artist:6084c2c2-e9f8-3fd3-8f1e-c29185082df1
owl:sameAs viaf:60616892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60616892>.
doremus_artist:60c545d0-9a77-385c-9adb-fd4994aac5b2
    dbp:birthPlace dbr:Hillingdon;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u0646\u0631\u064a \u062c\u0627\u0643\u0645\u0627\u0646 (Henry Jackman) (\u0625\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0628\u0631\u0627\u064a\u0633 \u062c\u0627\u0643\u0645\u0627\u0646 (Henry Pryce Jackman)) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1974 \u0641\u064a \u0647\u064a\u0644\u064a\u0646\u063a\u062f\u0648\u0646, \u0645\u064a\u062f\u0644\u0633\u0643\u0633."@ar,
        "Henry Jackman (Hillingdon, 1974) is een Brits filmcomponist en toetsenist. Jackman Studeerde klassieke muziek aan de St. Paul's Cathedral Choir school, Eton College, Framlingham College en de Universiteit van Oxford. Jackman heeft aan diverse muziekproducties meegewerkt voor artiesten als Mike Oldfield, Trevor Horn, The Art of Noise, Elton John, Gary Barlow en Seal. Hij produceerde zelf ook drie soloalbums. Jackman werkt sinds 2006 bij de Remote Control Productions studio in Santa Monica in Californi\u00eb. Begon daar eerst voor andere componisten mee te werken aan de filmmuziek en componeerde in 2009 zijn eerste soundtrack Monsters vs. Aliens. Jackman Speelde ook piano op de soundtrack The Holiday."@nl,
        "Henry Jackman (n\u00e9 en 1974 \u00e0 Hillingdon) est un compositeur de musique de film travaillant au studio Remote Control Productions. Il \u00e9tudia au Eton College et \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oxford."@fr,
        "Henry Pryce Jackman (* 1974 in Hillingdon, Middlesex, England) ist ein britischer Filmkomponist.Jackman studierte Klassische Musik an der St. Paul's Cathedral Choir School, Eton College und Oxford University. Henry Jackmans Kompositionen wurden sowohl vom London Symphony Orchestra als auch vom Los Angeles Philharmonic Orchestra gespielt und aufgenommen."@de,
        "Henry Pryce Jackman (born 1974) is an English composer, conductor, arranger, pianist, musician, and songwriter. He is best known for composing major hit films such as X-Men: First Class, Wreck-It Ralph, Captain Phillips, Captain America: The Winter Soldier, Captain America: Civil War, Kick-Ass, Kick-Ass 2, Big Hero 6 and The Interview, as well as the video games Uncharted 4: A Thief's End and Just Cause 3."@en,
        "Henry Pryce Jackman (nacido en 1974), es un teclista y compositor de bandas sonoras nacido en Reino Unido."@es,
        "Henry Pryce Jackman (ur. w 1974 roku w Hillingdon, Middlesex) \u2013 kompozytor muzyki filmowej i klawiszowiec."@pl,
        "\u00c8 famoso per avere composto la colonna sonora dei due film di Kick Ass e di due classici Disney, ovvero Winnie the Pooh - Nuove avventure nel Bosco dei 100 Acri e Ralph Spaccatutto."@it,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0414\u0436\u0435\u043a\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Henry Pryce Jackman) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c."@ru,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d7\u30e9\u30a4\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30de\u30f3\uff08Henry Pryce Jackman, 1974\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30df\u30c9\u30eb\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u5dde\u30d2\u30ea\u30f3\u30b0\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:103229131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Jackman>,
        <http://viaf.org/viaf/103229131>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Jackman.
doremus_artist:610451d8-3315-37cd-9823-16ce3a8119b2
    rdfs:comment
        "Riccardo Rognoni Taeggio (* vor 1550; \u2020 vor dem 20. April 1620 in Mailand) war ein italienischer Komponist, Violinist und Fl\u00f6tist."@de,
        """Riccardo Rognoni or Richardo Rogniono (ca. 1550 \u2013 before 20 April 1620) is the earliest known member of the Rognoni family which started one of the earliest of all violin schools, based in Milan. His treatise Passaggi per potersi esercitare nel diminuire ("Passages for practice in diminution"), Venice 1592, is the first to mention the violino da brazzo, or violin. He was directly involved in taking the violin from a street instrument to court instrument in the Lombard area. Some of his excellent violin pupils include his sons Francesco and Giovanni Domenico."""@en,
        """Riccardo Rognoni ou Richardo Rogniono (vers 1550, Val Taleggio ; avant le 20 avril 1620, Milan ?) est un th\u00e9oricien de la musique, violoniste et compositeur italien. Il est le premier membre de la c\u00e9l\u00e8bre famille Rognoni cr\u00e9atrice de la premi\u00e8re \u00e9cole de violon \u00e0 Milan. Son trait\u00e9 Passaggi per potersi esercitare nel diminuire ("Exercices pour pratiquer les diminutions"), Venise 1592 est le premier \u00e0 faire mention du violino da brazzo, ou violon. Parmi ses \u00e9l\u00e8ves au violon, on trouve ses fils Francesco et Giovanni Domenico."""@fr;
    owl:sameAs viaf:12727514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Rognoni>,
        <http://viaf.org/viaf/12727514>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riccardo_Rognoni.
doremus_artist:6140e2e8-7a9e-3894-ab56-95c122492086
owl:sameAs viaf:114742466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114742466>.
doremus_artist:614cd7f6-d813-3dee-aae1-0502ad95f79a
    dbp:birthPlace dbr:Vilnius;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Cezar Antonowicz Cui, C\u00e9sar Cui (ros. \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438) (ur. 18 stycznia [6 stycznia st.st] 1835 w Wilnie, zm. 26 marca 1918 w Piotrogrodzie) \u2013 kompozytor rosyjski. By\u0142 synem francuskiego oficera, kt\u00f3ry pozosta\u0142 w Wilnie po wojnach napoleo\u0144skich 1812 roku oraz Polki Julii Gucewicz. Ju\u017c w okresie nauki w gimnazjum wykazywa\u0142 talent muzyczny. Pod wp\u0142ywem dzie\u0142 Chopina skomponowa\u0142 mazurek na fortepian. W Wilnie pobiera\u0142 lekcje muzyki (mi\u0119dzy innymi u Stanis\u0142awa Moniuszki). Jego dorobek to opery, pie\u015bni, suity orkiestrowe i kompozycje fortepianowe."@pl,
        "C\u00e9sar Antonovich Cui (Russian: \u0426\u0435\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438\u0301; 18 January [O.S. 6 January] 1835 \u2013 13 March 1918) was a Russian composer and music critic of French, Polish and Lithuanian descent. His profession was as an army officer (he rose to the rank of Engineer-General (compared to full general) of The Russian Imperial Army) and a teacher of fortifications, and his avocational life has particular significance in the history of music. In this sideline he is known as a member of The Five, a group of Russian composers under the leadership of Mily Balakirev dedicated to the production of a specifically Russian type of music."@en,
        "C\u00e9sar Antonovitch Cui (em russo: \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438; Vilnius, 18 de janeiro de 1835 \u2013 Petrogrado, 13 de mar\u00e7o de 1918) foi um compositor e cr\u00edtico musical russo de ascend\u00eancia francesa e lituana. Foi um compositor extremamente prol\u00edfico, escrevendo muitas pe\u00e7as para piano, m\u00fasica de c\u00e2mara, centenas de can\u00e7\u00f5es, pe\u00e7as para orquestra e v\u00e1rias \u00f3peras. Os membros do Grupo dos Cinco est\u00e3o sepultados no Cemit\u00e9rio Tikhvin."@pt,
        "C\u00e9sar Antonovitch Cui (en russe : \u0426\u0435\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438\u0301), n\u00e9 le 18 janvier (6 janvier) 1835 \u00e0 Wilna (aujourd'hui Vilnius) et mort le 26 mars 1918 \u00e0 P\u00e9trograd (aujourd'hui Saint-P\u00e9tersbourg), est un compositeur russe. Il est notamment connu pour avoir appartenu au Groupe des Cinq, un groupe de musiciens dont l\u2019objectif est de produire de la musique typiquement russe. Il fut \u00e9galement un critique musical tr\u00e8s influent."@fr,
        "C\u00e9sar Antonovitsj Cui (Russisch: \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438, Tsezar Antonovitsj Kjoei) (Vilnius, 6 januari 1835 - Sint-Petersburg, 13 maart 1918) was een Russisch componist en muziekcriticus van Frans/Litouwse afkomst. Van beroep was hij officier in het leger en leraar fortificaties. Hij was een van de leden van Het Machtige Hoopje, een groep Russische componisten die een specifiek Russische stijl van muziek trachtten te maken."@nl,
        "C\u00e9sar Cui (russisch \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438/ Zesar Antonowitsch Kjui; * 6. Januarjul./ 18. Januar 1835greg. in Vilnius; \u2020 13. M\u00e4rz 1918 in Petrograd) war ein russischer Komponist, Musikkritiker und Offizier (Milit\u00e4ringenieur) der russischen Armee mit franz\u00f6sischen Vorfahren v\u00e4terlicherseits."@de,
        "Ts\u00e9zar Ant\u00f3novich Kiu\u00ed (\u0426\u0435\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438\u0301), m\u00e1s conocido como C\u00e9sar Cui (Vilna, 18 de enero de 1835 \u2014 San Petersburgo, 26 de marzo de 1918), fue un compositor y militar ruso. Cu\u00ed era hijo de una mujer noble lituana y un oficial franc\u00e9s que se qued\u00f3 en Rusia tras la retirada del ej\u00e9rcito de Napole\u00f3n. Ninguno ten\u00eda inter\u00e9s por la m\u00fasica y Cu\u00ed aprendi\u00f3 por s\u00ed solo la notaci\u00f3n musical y el piano. En 1849 recibi\u00f3 algunas lecciones de armon\u00eda y contrapunto del compositor polaco Stanis\u0142aw Moniuszko, quien viv\u00eda por entonces en Vilna."@es,
        "\u00c8 noto particolarmente per la sua attivit\u00e0 in campo musicale, fece anche parte del Gruppo dei Cinque e fu critico musicale, ma anche i suoi scritti sulle fortificazioni militari ebbero una certa influenza nel settore delle costruzioni militari. Tra le moltissime prime teatrali alle quali presenzi\u00f2, \u00e8 da segnalare quella della seconda versione del Boris Godunov di Modest Musorgskij nel 1874"@it,
        "\u0426\u0435\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438\u0301 (\u0444\u0440. C\u00e9sar Cui, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u0438\u0439-\u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u043d \u041a\u044e\u0438; 6 [18] \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1835, \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430 \u2014 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1918, \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0447\u043b\u0435\u043d \u00ab\u041c\u043e\u0433\u0443\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0447\u043a\u0438\u00bb \u0438 \u0411\u0435\u043b\u044f\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0443\u0436\u043a\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440-\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b (1906)."@ru,
        "\u0633\u064a\u0632\u0627\u0631 \u0643\u0648\u064a(\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 C\u00e9sar Cui \u0648\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0426\u0435\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438\u0301)(\u0648. 18 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1835 - \u062a. 13 \u0645\u0627\u0631\u0633 1918)\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0631\u0648\u0633\u064a \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0644\u062a\u0648\u0627\u0646\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u0629. \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646\u0647 \u0643\u062a\u0628 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644\u060c \u0648\u0639\u062f\u0629 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629\u060c \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0648\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0632\u0641 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645. \u0641\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0643\u0648\u064a \u064a\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0634\u0648\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0622\u0645\u0644 \u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u064a \u0628\u0644\u062f\u0647 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631\u0647."@ar,
        "\u30c4\u30a7\u30fc\u30b6\u30ea\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ad\u30e5\u30a4\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438, 1835\u5e741\u670818\u65e5 \u30f4\u30a3\u30ea\u30cb\u30e5\u30b9 - 1918\u5e743\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u30fb\u8ecd\u4eba\u3067\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u4e94\u4eba\u7d44\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u6c11\u65cf\u7684\u306b\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u6bcd\u306f\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u4eba\u3001\u7236\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u6df7\u8840\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u306e\u7528\u3044\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u8868\u8a18\u306b\u5f93\u3063\u3066\u3001\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30ad\u30e5\u30a4\uff08C\u00e9sar Cui\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002\u4e94\u4eba\u7d44\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u3082\u3063\u3068\u3082\u76ee\u7acb\u305f\u306a\u3044\u304c\u300110\u66f2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u300e25\u306e\u524d\u594f\u66f2\u300f\u306a\u3069\u7d20\u6734\u306a\u4f5c\u54c1\u3082\u3042\u308b\u3002\u4e94\u4eba\u7d44\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u9577\u5bff\u306b\u6075\u307e\u308c\u3001\u5396\u5927\u306a\u4f5c\u54c1\u6570\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u5b9f\u8df5\u7684\u306a\u8ecd\u4e8b\u6559\u7df4\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u308a\u306a\u304c\u3089\u3001\u4f59\u6280\u3067\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u540c\u6642\u306b\u3001\u8f9b\u8fa3\u3067\u653b\u6483\u7684\u306a\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u304c\u3001\u3053\u306e\u305f\u3081\u30ed\u30b7\u30a2\u697d\u58c7\u5185\u3067\u4eba\u671b\u304c\u306a\u304f\u3001\u6669\u5e74\u306f\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30ea\u30e3\u30d7\u30ce\u30d5\u306e\u52a9\u529b\u306b\u3059\u304c\u308a\u3064\u3064\u3001\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002"@ja,
        "\u7b56\u624e\u5c14\u00b7\u5b89\u4e1c\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u5c45\u4f0a\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438\uff0c1835\u5e741\u670818\u65e5\uff0d1918\u5e743\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u88d4-\u7acb\u9676\u5b9b\u88d4\u4fc4\u7f57\u65af\u519b\u5b98\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3002 \u5c45\u4f0a\u4e0e\u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\u3001\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u3001\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\u548c\u9c8d\u7f57\u4e01\u5171\u540c\u7ec4\u6210\u4e86\u63a8\u8fdb\u4fc4\u7f57\u65af\u6c11\u65cf\u97f3\u4e50\u53d1\u5c55\u7684\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37101399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Cui>,
        <http://viaf.org/viaf/37101399>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cesar_cui.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:César_Cui.
doremus_artist:61615358-a619-3e34-819b-27e75b04645d
    dbp:birthPlace dbr:Hlukhiv;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Berezovs'kyj fu il primo compositore ucraino ad essere riconosciuto come tale in Europa e fu inoltre il primo che compose opere, sinfonie e sonate per violino. I suoi lavori pi\u00f9 popolari sono i corali sacri scritti per la Chiesa ortodossa russa, dei quali solo 3 su 18 sono noti. Si era sempre pensato che il primo compositore russo-ucraino di musica sinfonica fosse stato Dmytro Stepanovy\u010d Bortnjans'kyj fino a che non venne scoperta nel 2002 una sinfonia in do maggiore di Berezovs'kyj nella Biblioteca Apostolica Vaticana, la quale fu composta attorno al 1770-1772."@it,
        "Berezovsky Maksim Sozontovych  (27 octobre 1745 \u00e0 Hloukhiv en Ukraine - 2 avril 1777 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, Empire russe), est compositeur, chef d'orchestre, chanteur d'op\u00e9ra et violoniste ukrainien. Berezovsky est le premier compositeur ukrainien \u00e0 \u00eatre reconnu en Europe et le premier \u00e0 composer un op\u00e9ra, une symphonie et une sonate pour violon. Son \u0153uvre la plus connue est la chorale sacr\u00e9e \u00e9crite pour l'\u00c9glise orthodoxe. La plupart de ses \u0153uvre ont \u00e9t\u00e9 perdues, seulement 3 sur 18 chants connus ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s. Dmitri Bortnianski \u00e9tait tenu pour \u00eatre le premier compositeur de symphonie d'Ukraine jusqu'\u00e0 la d\u00e9couverte en 2002 de la symphonie de Berezovsky par Steven Fox dans les archives du Vatican, compos\u00e9e entre 1770 et 1772."@fr,
        "Maksim Sozontowicz Berezowski (ukr.: \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0421\u043e\u0437\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, ros.: \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0421\u043e\u0437\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, ur. 16 pa\u017adziernika?/27 pa\u017adziernika 1745 w G\u0142uchowie, zm. 22 marca?/2 kwietnia 1777 w Petersburgu) \u2013 ukrai\u0144ski kompozytor i \u015bpiewak. W latach 1765-1773 przebywa\u0142 we W\u0142oszech gdzie studiowa\u0142 u Giovanni Martiniego. W 1771 zosta\u0142 cz\u0142onkiem Akademii Bolo\u0144skiej.Napisa\u0142 opery Demofon i Ifigenia, koncerty, sonety. W 1777 pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo."@pl,
        "Maksym Sozontovych Berezovsky (Ukrainian: \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0421\u043e\u0437\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439) (c.1745 \u20131777) was a Ukrainian composer, opera singer, and violinist. Berezovsky was the first Ukrainian composer to be recognized throughout Europe and the first to compose an opera, symphony, and violin sonata. His most popular works are his sacred choral pieces written for the Orthodox Church. Much of his work has been lost; only three of the 18 known choral concertos have been found. Dmitry Bortniansky was thought to be the first Ukrainian symphonic composer until the discovery in 2002 of Berezovsky's Symphony in C by Steven Fox in the Vatican archives, composed around 1770\u20131772."@en,
        "Maxym Sosontowytsch Beresowskyj (ukrainisch \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0421\u043e\u0437\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439; * 16.jul./ 27. Oktober 1745greg. in Hluchiw; \u2020 22. M\u00e4rzjul./ 2. April 1777greg. in Sankt Petersburg) war ein ukrainischer Komponist. Beresowski studierte in Kiew und war 1765 bis 1773 Sch\u00fcler von Padre Martini in Bologna. Mit seinen Werken, die stilistisch bereits die russische Romantik vorwegnahmen, hatte er in St. Petersburg keinen Erfolg, sodass er keine Stellung erhielt. Er nahm sich 1777 das Leben."@de,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c \u0421\u043e\u0437\u043e\u0301\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (1745\u20141777) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0414. \u0421. \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430."@ru,
        "\u30de\u30af\u30b7\u30e0\u30fb\u30bd\u30be\u30f3\u30c8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d9\u30ec\u30be\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Maksym Sozontovych Berezovsky \u3014\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0421\u043e\u0437\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\u3015\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u5bae\u5ef7\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3084\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u540d\u306e\u30ed\u30fc\u30de\u5b57\u8ee2\u5199\u306f\u3001Maxim\u3068\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u30021777\u5e74\u306b\u307e\u306030\u4ee3\u306e\u82e5\u3055\u3067\u6025\u6b7b\u3057\u3001\u4e0d\u53ef\u89e3\u306a\u846c\u5100\u304c\u884c\u308f\u308c\u305f\u305f\u3081\u3001\u305d\u306e\u6b7b\u306e\u771f\u76f8\u3092\u3081\u3050\u3063\u3066\u540c\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u8b70\u8ad6\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51882738;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maksym_Berezovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/51882738>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb466c2b-7d24-48ea-9b1b-cc68e2cd77cb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maksym_Berezovsky.
doremus_artist:6251888c-edb8-3685-9a1a-ea9d9abf4894
owl:sameAs viaf:305348957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305348957>.
doremus_artist:6485bd10-69f4-3e9f-bac0-d04a32989823
owl:sameAs viaf:86718809; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86718809>.
doremus_artist:64e9cf29-fe03-3b00-91e1-79df6e75f2f7
owl:sameAs viaf:164086646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164086646>.
doremus_artist:6504a561-7558-35d9-8967-d16cc8e09017
    owl:sameAs viaf:5124686;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5124686>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac58c4ac-2694-4dc3-8617-a2bceff0ffe1>.
doremus_artist:6541085d-f357-3959-a156-745729bd9fd6
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Jorrand est un compositeur et organiste fran\u00e7ais 1er titulaire de l'\u00e9glise Ste-Croix d'Aubusson, n\u00e9 le 27 novembre 1921 \u00e0 Aubusson et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 2007 \u00e0 Belv\u00e8s (Dordogne). Il fut \u00e9galement magistrat. Il est inhum\u00e9 \u00e0 Ahun (Creuse). Une rue d'Aubusson porte d\u00e9sormais son nom."@fr;
    owl:sameAs viaf:22343354;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Jorrand>,
        <http://viaf.org/viaf/22343354>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Jorrand.
doremus_artist:66970d94-f5cb-32d9-898f-60c5839d6ba6
owl:sameAs viaf:17461144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17461144>.
doremus_artist:6739afd6-2f97-36eb-8ce2-6cb72107e854
    owl:sameAs viaf:42050671;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42050671>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8346ce09-b17d-447c-bfdb-7d9034e8d5f5>.
doremus_artist:6b6a6ccc-6a21-3da2-b871-44061daf431f
    rdfs:comment
        "Perry Rose est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te belgo-irlandais n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 9 mai 1961 . Actif en Belgique, France, Suisse et en Irlande depuis son premier album Because of You en 1991. En 1983, il sortit un Vinyle 45 tours intitul\u00e9 Bus Stop comprenant 2 titres et 1 remix, non disponible dans le commerce, parfois disponible dans les m\u00e9diath\u00e8ques sur le label Label New Dance."@fr,
        "Perry Rose is a Belgian-Irish singer who has been active in Belgium, France, Switzerland and Ireland since the release of Because of You in 1991. Rose, who comes from circus families on both his mother and father's side, has since recorded six albums and toured extensively. Guests on the album include French pianist Didier Squiban and Uileann piper Ronan le Bars (known for his work with l\u2019H\u00e9ritage des Celtes and Dan Ar Braz). It was followed by the live album Happy live recorded at the venerable Brussels venue l\u2019Ancienne Belgique."@en;
    owl:sameAs viaf:59295915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Perry_Rose>,
        <http://viaf.org/viaf/59295915>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0aad6feb-77b5-477c-b507-12d5f507a03d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Perry_Rose.
doremus_artist:6b981120-dfef-3db4-b711-d40bc933d7bb
owl:sameAs viaf:293259351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293259351>.
doremus_artist:6bd42d8f-eb53-3fce-ad77-95aa615aac4f
owl:sameAs viaf:7636989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7636989>.
doremus_artist:6bd8e5c3-e1e3-310f-aeb8-02adbd6bdf08
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    dbp:deathPlace dbr:Weimar;
    rdfs:comment
        "Jean-N\u00e9pomuc\u00e8ne Hummel (en allemand Johann Nepomuk Hummel) est un compositeur allemand, \u00e9l\u00e8ve de Mozart, de Haydn et de Salieri. Il est n\u00e9 le 14 novembre 1778 \u00e0 Presbourg (alors en Hongrie royale, aujourd'hui Bratislava en Slovaquie) et mort le 17 octobre 1837 \u00e0 Weimar (Grand-duch\u00e9 de Saxe-Weimar-Eisenach). Consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs pianistes de concert d'Europe, il a surtout compos\u00e9 des pi\u00e8ces pour le piano."@fr,
        "Johann Nepomuk Hummel (* 14. November 1778 in Pressburg; \u2020 17. Oktober 1837 in Weimar) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Pianist."@de,
        "Johann Nepomuk Hummel (14 November 1778 \u2013 17 October 1837) was an Austrian composer and virtuoso pianist. His music reflects the transition from the Classical to the Romantic musical era."@en,
        "Johann Nepomuk Hummel (Presburg (Bratislava), 14 november 1778 \u2013 Weimar, 17 oktober 1837) was een Oostenrijkse componist, muziekpedagoog, dirigent en pianist. Zijn muziek is kenmerkend voor de overgang van de classicistische naar de romantische muziekstijl. Hummel was de laatste vertegenwoordiger van de Weense klassiek en de bekendste pianist van zijn tijd. Alhoewel hij tot zijn dood als ouderwets werd gezien, had hij, vooral door zijn pianotechniek, invloed op jongere componisten van de romantische stijl."@nl,
        """Johann Nepomuk Hummel (Pre\u00dfburg, 14 de Novembro de 1778  \u2014 Weimar, 17 de Outubro de 1837) foi um pianista e compositor austr\u00edaco, de origem eslovaca. Nascido em Pre\u00dfburg (hoje Brastislava, Eslov\u00e1quia), Hummel foi disc\u00edpulo de Wolfgang Amadeus Mozart e amigo de Beethoven. Foi mestre de capela em Weimar a partir de 1819. Brilhante concertista, contribuiu para o desenvolvimento da t\u00e9cnica pian\u00edstica. Comp\u00f4s obras para piano, \u00f3peras, bailados, pe\u00e7as orquestrais etc. Seu "Concerto para Trompete e Orquestra em mi" continua integrando o repert\u00f3rio atual para o trompete."""@pt,
        "Johann Nepomuk Hummel (ur. 14 listopada 1778 w Bratys\u0142awie, zm. 17 pa\u017adziernika 1837 w Weimarze) \u2013 austriacki kompozytor, wolnomularz. Uczy\u0142 si\u0119 u Mozarta, Haydna i Salieriego. By\u0142 kapelmistrzem na dworach w Weimarze i Stuttgarcie."@pl,
        "Johann Nepomuk Hummel o Jan Nepomuk Hummel (Presburgo, actual Bratislava, 14 de noviembre de 1778-Weimar, 17 de octubre de 1837) fue un compositor y virtuoso pianista austriaco, disc\u00edpulo de Wolfgang Amadeus Mozart. En su localidad natal, Presburgo, hoy Bratislava, en la actual Eslovaquia, hay en la actualidad un museo dedicado a su memoria. Su m\u00fasica refleja la transici\u00f3n del Clasicismo al Romanticismo musical."@es,
        "\u0413\u0443\u043c\u043c\u0435\u043b\u044c, (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0425\u0443\u043c\u043c\u0435\u043b\u044c) \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d (\u042f\u043d) \u041d\u0435\u043f\u043e\u043c\u0443\u043a (\u043d\u0435\u043c. Johann Nepomuk Hummel \u0438\u043b\u0438 Jan Nepomuk Hummel) (14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1778, \u0411\u0440\u0430\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430\u201417 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1837, \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437."@ru,
        "\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0647\u0627\u0645\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Johann Hummel (\u0648. 14 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1778 \u2013 \u062a. 17 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1837) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0627\u0647\u0631. \u062a\u0639\u0643\u0633 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a"@ar,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30cd\u30dd\u30e0\u30af\u30fb\u30d5\u30f3\u30e1\u30eb(Johan Nepomuk Hummel, 1778\u5e7411\u670814\u65e5 \u30dd\u30b8\u30e7\u30cb - 1837\u5e7410\u670817\u65e5 \u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb)\u306f\u5f53\u6642\u3067\u8a00\u3046\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\uff08\u73fe\u5728\u306f\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u7cfb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5c3c\u6ce2\u9ed8\u514b\u00b7\u80e1\u6885\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Nepomuk Hummel\uff0c1778\u5e7411\u670814\u65e5\uff0d1837\u5e7410\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u666e\u83b1\u65af\u5821\uff08\u4eca\u65af\u6d1b\u4f10\u514b\u9996\u90fd\u5e03\u62c9\u8fea\u65af\u62c9\u53d1\uff09\u3002\u5c11\u5e74\u4ece\u83ab\u624e\u7279\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u5728\u6b27\u6d32\u5404\u5730\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\u30021793\u5e74\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u4ece\u6d77\u987f\u548c\u8428\u5217\u91cc\u5b66\u4e60\u30021804-1811\u5e74\u66fe\u4efb\u57c3\u65af\u7279\u54c8\u9f50\u5bab\u5ef7\u4e50\u957f\u30021819\u5e74\u4efb\u9b4f\u739b\u5bab\u5ef7\u4e50\u957f\uff0c\u540c\u65f6\u5728\u6b27\u6d32\u5404\u5730\u4ece\u4e8b\u6f14\u51fa\u548c\u6559\u5b66\u30021837\u5e74\u901d\u4e16\u4e8e\u9b4f\u739b\u3002 \u80e1\u6885\u5c14\u7684\u521b\u4f5c\u4ee5\u94a2\u7434\u97f3\u4e50\u4e3a\u4e2d\u5fc3\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u96c5\u81f4\uff0c\u66f2\u8c03\u4f18\u7f8e\uff0c\u65e9\u671f\u7c7b\u4f3c\u83ab\u624e\u7279\u98ce\u683c\uff0c\u540e\u671f\u4f5c\u54c1\u8f83\u4e3a\u63a5\u8fd1\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u3002\u65cb\u5f8b\u591a\u7528\u534a\u97f3\u53d8\u5316\uff0c\u5bcc\u4e8e\u88c5\u9970\u6027\u3002\u80e1\u6885\u5c14\u7684\u6f14\u594f\u548c\u521b\u4f5c\u6d3b\u52a8\u5bf9\u8096\u90a6\uff0c\u8212\u66fc\uff0c\u674e\u65af\u7279\u7b49\u4f5c\u66f2\u5bb6\u90fd\u6709\u8f83\u5927\u5f71\u54cd\u3002 \u80e1\u6885\u5c14\u4e5f\u521b\u4f5c\u4e86\u8457\u540d\u7684\u300a\u5c0f\u53f7\u534f\u594f\u66f2\u300b\uff08Trumpet Concerto\uff09\uff0c\u5176\u77e5\u540d\u5ea6\u4ec5\u6b21\u4e8e\u6d77\u987f\u7684\u540c\u7c7b\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44485364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Nepomuk_Hummel>,
        <http://viaf.org/viaf/44485364>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7ef501b-2bc0-4083-ac52-3518255883a2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JNHummel_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Nepomuk_Hummel.
doremus_artist:6cbf28cc-b1ac-3805-9439-704fbb5aa033
    owl:sameAs viaf:54357641;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357641>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df514e78-6744-46fd-8755-b36e3c3ca559>.
doremus_artist:6cec7d0d-e7a6-39e5-a3b5-aec88830724e
    dbp:birthPlace dbr:County_Tyrone;
    rdfs:comment
        "(For other people with similar names, see Paul Brady (handballer) or Paul L. Brady.) Paul Joseph Brady (born 19 May 1947) is an Irish singer-songwriter, whose work straddles folk and pop. He was interested in a wide variety of music from an early age. He initially collaborated with several major bands, prior to launching a successful solo career."@en,
        "La sua musicalit\u00e0 nasce dalla rilettura della musica rock e blues degli anni 60/70 filtrati attraverso la sensibilit\u00e0 della musica celtica irlandese e di cui \u00e8 uno dei massimi esponenti. La sua ricerca \u00e8 stata recentemente premiata nel 2010 in Italia, dove dalle mani dell'artista cinese Zhang Hongmei ha ricevuto il Premio Tenco."@it,
        "Paul Brady (n\u00e9 Paul Joseph Brady le 19 mai 1947 \u00e0 Strabane en Irlande du Nord) est chanteur et guitariste."@fr,
        "Paul Joseph Brady (* 19. Mai 1947 in Strabane) ist ein irischer Folkmusiker und Singer-Songwriter."@de,
        "Paul Joseph Brady (Strabane, 19 mei 1947) is een Noord-Iers zanger en songwriter."@nl,
        "Paul Joseph Brady (Strabane, Condado de Tyrone, Irlanda del Norte, 19 de mayo de 1947), m\u00e1s conocido como Paul Brady, es un cantante, compositor y m\u00fasico norirland\u00e9s, con gran dominio de instrumentos como la guitarra."@es;
    owl:sameAs viaf:46950056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Brady>,
        <http://viaf.org/viaf/46950056>,
        <https://musicbrainz.org/artist/acaf8e9d-3b29-4bcc-9f8a-761e6d2deca7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paulbrady335.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Brady.
doremus_artist:6d49fd06-91d2-3597-8468-b0d9218fe453
owl:sameAs viaf:119081494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119081494>.
doremus_artist:6ddb650a-618e-3e73-88b1-ad20ce345a16
owl:sameAs viaf:53142582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53142582>.
doremus_artist:6fe1999b-2e5f-3aa3-b5df-a1ba3b622ee4
    dbp:birthPlace dbr:Békésszentandrás;
    rdfs:comment
        "Ildik\u00f3 Koml\u00f3si (* 1959 in B\u00e9k\u00e9sszentandr\u00e1s, Komitat B\u00e9k\u00e9s) ist eine ungarische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Ildik\u00f3 Koml\u00f3si (pronounced [\u02c8ildiko\u02d0 \u02c8komlo\u02d0\u0283i]) (B\u00e9k\u00e9sszentandr\u00e1s, 1959) is a Hungarian mezzo-soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:22333628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ildik\u00f3_Koml\u00f3si>,
        <http://viaf.org/viaf/22333628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ildikó_Komlósi.
doremus_artist:6fe1cf3f-6881-3d96-b390-fed05f56c313
owl:sameAs viaf:49491145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49491145>.
doremus_artist:6ffcd194-a541-367f-9f06-0a2d61ffe802
    dbp:birthPlace dbr:Sant_Feliu_de_Guíxols;
    dbp:deathPlace dbr:Sant_Feliu_de_Guíxols;
    rdfs:comment
        "Juli Garreta i Arboix (Sant Feliu de Gu\u00edxols, 12 March 1875 2 December 1925) was a Catalan composer, noted for his sardanes."@en;
    owl:sameAs viaf:42031980;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juli_Garreta>,
        <http://viaf.org/viaf/42031980>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juli_Garreta_i_Arboix_Denkmal_1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juli_Garreta.
doremus_artist:7031de78-e9e8-36f6-859f-b14b18a53926
owl:sameAs viaf:36580877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36580877>.
doremus_artist:71ca8efa-e8df-31f8-b7fe-30c81ded0133
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Louis Schwizgebel (born 19 November 1987) is a Swiss pianist. He studied piano with Franz Josefovski and Brigitte Meyer at the Lausanne Conservatory, Pascal Devoyon at Universit\u00e4t der K\u00fcnste Berlin, Emanuel Ax at the Juilliard School, and Pascal Nemirovski at the Royal Academy of Music. He became internationally known in 2012 when he won 2nd prize at the Leeds International Piano Competition which was broadcast live on BBC Four and BBC Radio 3."@en,
        "Louis Schwizgebel-WangFichier:Louis Schwizgebel.jpg Louis Schwizgebel-Wang, n\u00e9 le 19 novembre 1987 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un pianiste suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:35676963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Schwizgebel>,
        <http://viaf.org/viaf/35676963>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Schwizgebel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Schwizgebel-Wang.
doremus_artist:722c2ac5-5178-3d6f-ad0c-eb1892dfada5
    owl:sameAs viaf:22341334;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22341334>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a42af1c-40db-4921-a469-dc7a17f6af5f>.
doremus_artist:72dccfb6-01e4-3839-8be5-6e06842b6ecf
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Hector Cr\u00e9mieux (* 10. November 1828 in Paris; \u2020 30. September 1892 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker und Librettist. Cr\u00e9mieux, der mit dem Juristen und Politiker Adolphe Cr\u00e9mieux verwandt war, studierte in Paris Jura. Er beteiligte sich als Leutnant der Garde Civil an der Februarrevolution 1848 und war danach im Staatsdienst."@de,
        "Hector-Jonathan Cr\u00e9mieux (10 November 1828 \u2013 30 September 1892) was a French librettist and playwright. His best-known work is his collaboration with Ludovic Hal\u00e9vy for Jacques Offenbach's Orph\u00e9e aux Enfers, known in English as Orpheus in the Underworld."@en,
        "Jonathan-Hector Cr\u00e9mieux est un auteur dramatique et librettiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 10 novembre 1828 \u00e0 Paris (anc. 1er arr.) o\u00f9 il est mort le 30 septembre 1892 (9e arr.). Il est surtout connu pour avoir \u00e9crit en collaboration avec Ludovic Hal\u00e9vy le livret de l'op\u00e9ra-bouffe de Jacques Offenbach, Orph\u00e9e aux Enfers. En 1887, Cr\u00e9mieux a cess\u00e9 d\u2019\u00e9crire et il est devenu secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 des d\u00e9p\u00f4ts et comptes courants. Cinq ans plus tard, la Soci\u00e9t\u00e9 s\u2019est effondr\u00e9e et il s\u2019est suicid\u00e9 par balle."@fr,
        "\u042d\u043a\u0442\u043e\u0301\u0440-\u0416\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u041a\u0440\u0435\u043c\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Hector-Jonathan Cr\u00e9mieux; 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1828 \u2014 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1892) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:54146191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hector-Jonathan_Cr\u00e9mieux>,
        <http://viaf.org/viaf/54146191>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HectorCrem2949.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hector-Jonathan_Crémieux.
doremus_artist:73087811-6d68-36d6-b4af-fa86c85b11db
owl:sameAs viaf:74050067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74050067>.
doremus_artist:74b05837-e911-3997-a5d8-f65f0aa20a70
owl:sameAs viaf:76384920; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76384920>.
doremus_artist:74ed199c-a863-35cc-8a85-f9dee28a2c90
owl:sameAs viaf:7666750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7666750>.
doremus_artist:762b00a3-afe3-3d44-8550-8700fc0b6770
    dbp:birthPlace dbr:Bamako;
    rdfs:comment
        "Oumou Sangar\u00e9 (* 25. Februar 1968 in Bamako, Mali) ist eine malische Wassoulou-Musikerin. Der Musikstil Wassoulou leitet sich von traditionellen Jagdliedern ab; die Musik wird von einer Calabash begleitet. Viele von Sangares Liedern betreffen Liebe und Ehe, besonders die Freiheit der Wahl in den Beziehungen. Ihr Album \u201eMoussoulou\u201c war ein beispielloser Erfolg in Westafrika. Im Jahr 1995 tourte sie gemeinsam mit Baaba Maal, Femi Kuti und Boukman Eksperyans."@de,
        "Oumou Sangar\u00e9 (Bamako, 21 de febrero de 1968) es una compositora y cantante maliense) del g\u00e9nero wassoulou, y activista por los derechos de la mujer maliense."@es,
        "Oumou Sangar\u00e9 (Bamako, 25 februari 1968) is een Malinese zangeres. Sangar\u00e9 komt uit een oude griotfamilie uit de regio Wassoulou in het zuidwesten van Mali waarin de kunst van het zingen al eeuwenlang van moeder op dochter en van vader op zoon wordt overgeleverd. Ze schrijft haar nummers op haar eigen manier, zonder gebruik te maken van elektronische instrumenten."@nl,
        """Oumou Sangar\u00e9 (born February 25, 1968 in Bamako, Mali) is a Grammy Award-winning Malian Wassoulou musician, sometimes referred to as "The Songbird of Wassoulou". Wassoulou is an historical region south of the Niger River, where the music descends from age old traditional and cultural songs, which is accompanied by a calabash. Sangar\u00e9's mother was the singer Aminata Diakit\u00e9."""@en,
        """Oumou Sangar\u00e9 (ur. 25 lutego 1968 w Bamako) \u2013 malijska piosenkarka, okre\u015blana jako afryka\u0144ska diwa, supergwiazda, charyzmatyczna pie\u015bniarka. Jej muzyka nawi\u0105zuje do tradycyjnych ta\u0144c\u00f3w Mali, \u015bpiewanych przy akompaniamencie instrument\u00f3w wykonanych z tykwy - Shekere. Nazywana czasem "\u015apiewaj\u0105cym ptakiem Wassoulou" - historycznego regionu nad rzek\u0105 Niger, le\u017c\u0105cego na pograniczu Mali i Gwinei. Oumou Sangar\u00e9 jest w\u0142a\u015bcicielk\u0105 Hotelu Wassoulou w stolicy Mali - Bamako, b\u0119d\u0105cego przystani\u0105 dla muzyk\u00f3w i miejscem jej regularnych wyst\u0119p\u00f3w."""@pl,
        "Oumou Sangar\u00e9 est une chanteuse malienne, n\u00e9e le 2 f\u00e9vrier 1968 \u00e0 Bamako (Mali)."@fr,
        "\u0423\u043c\u0443 \u0421\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0435 \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u00ab\u0432\u0430\u0441\u0443\u043b\u0443\u00bb."@ru,
        """\u0623\u0648\u0645\u0648 \u0633\u0627\u0646\u062c\u0627\u0631\u064a \u0623\u0648 \u0623\u0648\u0645\u0648 \u0633\u0646\u063a\u0627\u0631\u064a (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 25 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1968\u060c \u0628\u0627\u0645\u0627\u0643\u0648 \u060c \u0645\u0627\u0644\u064a) \u0647\u064a \u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062a\u063a\u0646\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0648\u0644\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u064a\u0634\u0627\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 "\u0637\u0627\u0626\u0631 \u0648\u0627\u0633\u0648\u0644\u0648 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u062f" \u0648\u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0646\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0646\u064a\u062c\u0631. \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u064a\u0646\u0627\u062a\u0627 \u062f\u064a\u0627\u0643\u064a\u062a\u064a. \u0623\u0648\u0645\u0648 \u0645\u062f\u0627\u0641\u0639\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629\u060c \u0648\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0644\u0632\u0648\u0627\u062c \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u062a\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0632\u0648\u062c\u0627\u062a."""@ar;
    owl:sameAs viaf:90593866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oumou_Sangar\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/90593866>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sangare.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oumou_Sangaré.
doremus_artist:7674d49c-d3f1-3c9b-8eb3-f5f8b7a48271
owl:sameAs viaf:74045954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74045954>.
doremus_artist:76a32df4-82c3-387f-870b-367c88f2b874
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Aleksandrs Anto\u0146enko (born in Riga June 26, 1975) is a Latvian tenor who specializes in dramatic repertoire. He debuted on stage as Prince in Rusalka in 2009. Since then, he has performed in cities such as Baden-Baden, Berlin, Monte Carlo, and Stockholm. Notable appearances include a 2012 appearance in Tosca, as Cavaradossi, at La Scala. In the same year he was seen as Otello at the Royal Opera House in London. In 2013 he appeared in the role of Radames in Aida at the Zurich Opera House. He followed that performance by appearing as Manrico in Il Trovatore at the Berlin State Opera. He has also performed in Turandot as Calaf at La Scala. In 2013, he appeared in the role of Ismaele in Giuseppe Verdi's opera Nabucco, conducted by Nicola Luisotti at the Teatro alla Scala, Milan as well as the "@en;
    owl:sameAs viaf:7133142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksandr_Antonenko>,
        <http://viaf.org/viaf/7133142>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aleksandrs_Antonenko01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksandr_Antonenko.
doremus_artist:770d2990-feb1-3d25-b28e-834f84542944
owl:sameAs viaf:59275831; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59275831>.
doremus_artist:780e71ed-8498-3c3a-bc74-43e7ce10a732
    dbp:birthPlace dbr:Germersheim;
    dbp:deathPlace dbr:Kreuth;
    rdfs:comment
        "Karl Schmitt-Walter (* 23. Dezember 1900 in Germersheim in der Rheinpfalz; \u2020 14. Januar 1985 in Kreuth) war ein deutscher Opern- und Lieders\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Karl Schmitt-Walter (23 December 1900 - 14 January 1985) was a prominent German opera singer, particularly associated with Mozart and the more lyrical Wagner baritone roles."@en;
    owl:sameAs viaf:116724627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Schmitt-Walter>,
        <http://viaf.org/viaf/116724627>,
        <https://musicbrainz.org/artist/142a29e2-bf9b-4f7a-a3df-181b70f2073b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Schmitt-Walter.
doremus_artist:787d6c77-f0bf-3d15-955c-395dc9e31384
    owl:sameAs viaf:12490126;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12490126>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6366640a-8040-45da-be8e-bf61151f5043>.
doremus_artist:793120c5-85f0-318e-a029-ca169364cacc
owl:sameAs viaf:27354397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27354397>.
doremus_artist:7991a22b-27d7-3985-9a34-43da183498e8
    rdfs:comment
        "Danielle Volle est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 19 avril 1937 dans le 6 e arrondissement de Paris, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 24 novembre 2000 dans le 18e arrondissement de Paris d'un cancer."@fr;
    owl:sameAs viaf:17417109;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Danielle_Volle>,
        <http://viaf.org/viaf/17417109>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Danielle_Volle.
doremus_artist:7aa5133a-e640-30a1-97cf-ef7041af3234
owl:sameAs viaf:66040454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66040454>.
doremus_artist:7ab305b6-3495-3726-8149-33c16388268d
    dbp:birthPlace dbr:Annonay;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Grigny,_Essonne>;
    rdfs:comment
        "Marie-Joseph Canteloube de Malaret (* 21. Oktober 1879 in Annonay, D\u00e9partement Ard\u00e8che; \u2020 4. November 1957 in Grigny), kurz Joseph Canteloube genannt, war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikwissenschaftler. Den Zusatz \u201ede Malaret\u201c f\u00fcgte er seinem Namen hinzu als Zeichen des Stolzes auf seinen Besitz in der S\u00fcdauvergne."@de,
        "Marie-Joseph Canteloube de Malaret (Annonay (Ard\u00e8che), 21 de octubre de 1879 - Grigny (Essonne), 4 de noviembre de 1957) fue un compositor, music\u00f3logo y autor franc\u00e9s. Es conocido por sus colecciones de canciones folcl\u00f3ricas de orquestas de la regi\u00f3n de Auvernia."@es,
        "Marie-Joseph Canteloube de Malaret (Annonay (Ard\u00e8che), 21 oktober 1879 \u2013 Grigny (Essonne), 4 november 1957) was een Franse componist,  musicoloog, pianist en muziekpublicist. Zijn bekendste werk is Chants d'Auvergne voor zangstem en orkest."@nl,
        "Marie-Joseph Canteloube de Malaret (Annonay, Ard\u00e8che, 21 de outubro de 1879 \u2014 Grigny, Essonne, 4 de novembro de 1957) foi um compositor autor e music\u00f3logo, franc\u00eas, conhecido pelas suas can\u00e7\u00f5es populares da regi\u00e3o de Auvergne."@pt,
        "Marie-Joseph Canteloube de Malaret (French pronunciation: \u200b[ma.\u0281i \u0292\u0254.z\u025bf k\u0251\u0303t.lub d\u0259 ma.la.\u0281\u025b]) (21 October 1879 \u2013 4 November 1957) was a French composer, musicologist, and author best known for his collections of orchestrated folksongs from the Auvergne region, Chants d'Auvergne."@en,
        "Pianiste, compositeur et musicologue fran\u00e7ais, (Marie) Joseph Canteloube de Malaret (nom de la propri\u00e9t\u00e9 situ\u00e9e \u00e0 Bagnac-sur-C\u00e9l\u00e9, dans le Lot) est n\u00e9 le 21 octobre 1879 \u00e0 Annonay (Ard\u00e8che) d'une m\u00e8re c\u00e9venole et d'un p\u00e8re auvergnat et mort \u00e0 Grigny (Essonne) le 4 novembre 1957."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301-\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043b\u0443\u0431\u0301 \u0434\u0435 \u041c\u0430\u043b\u0430\u0440\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Marie-Joseph Canteloube de Malaret, 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1879, \u0410\u043d\u043d\u043e\u043d\u044d \u2013 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0440\u0438\u043d\u044c\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0430. \u0425\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043c \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u041e\u0432\u0435\u0440\u043d\u0438\u00bb, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0435."@ru,
        "\u30aa\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30cb\u30e5\u5730\u65b9\u306e\u7531\u7dd2\u3042\u308b\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30024\u6b73\u534a\u304b\u3089\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u53cb\u4eba\u3060\u3063\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30fc\u30fb\u30c7\u30bc\u30fc\u30eb\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5165\u9580\u3002\u30d0\u30ab\u30ed\u30ec\u30a2\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u306e\u3061\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u306e\u9280\u884c\u306b\u52e4\u3081\u308b\u304c\u3001\u75c5\u6c17\u306e\u305f\u3081\u30de\u30e9\u30ec\u30fc\u306e\u5b9f\u5bb6\u306b\u623b\u308b\u3002\u6062\u5fa9\u5f8c\u306b\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u4e0a\u4eac\u3057\u3066\u97f3\u697d\u306e\u9053\u306b\u9032\u3080\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u5fc3\u30011901\u5e74\u306b\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u3068\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30dc\u30eb\u30c9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u3084\u304c\u3066\u30c7\u30aa\u30c0\u30fb\u30c9\u30fb\u30bb\u30f4\u30e9\u30c3\u30af\u3084\u30a4\u30b5\u30fc\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30cb\u30b9\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u3002 1907\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e4\u697d\u7ae0\u306e\u7d44\u66f2\u300a\u5c71\u5cb3\u306b\u3066\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Dans la montagne\uff09\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3001\u56fd\u6c11\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306b\u304a\u3044\u3066\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u6ce8\u76ee\u3059\u3079\u304d\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u3001\u58f0\u697d\u3068\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u611f\u50b7\u7684\u306a\u5bfe\u8a71\uff08Colloque sentimental\uff09\u300b\uff081908\u5e74\uff09\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u79cb\u306e\u7267\u6b4c\uff08Eglogue d'Automne\uff09\u300b\uff081910\u5e74\uff09\u3001\u4ea4\u97ff\u8a69\u300a\u9060\u65b9\u306e\u59eb\u541b\u3078\uff08Vers la Princesse lointaine\uff09\u300b\uff081912\u5e74\uff09\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u4f34\u594f\u6b4c\u66f2\u300a\u6625\u306b\uff08Au Printemps\uff09\u300b\u3068\u9023\u4f5c\u6b4c\u66f2\u96c6\u300a\u5927\u5730\uff08L'Arada\uff09\u300b\uff081922\u5e74\uff09\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u739b\u5229\u4e9a-\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5eb7\u7279\u5362\u5e03\u00b7\u5fb7\u00b7\u9a6c\u62c9\u83b1\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMarie-Joseph Canteloube de Malaret\uff0c1879\u5e7410\u670821\u65e5\uff0d1957\u5e7411\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5357\u90e8\u7684\u5965\u5f17\u6d85\u5c71\u533a\uff0c\u5c11\u65f6\u66fe\u5728\u94f6\u884c\u5de5\u4f5c\uff0c\u540e\u5230\u5df4\u9ece\u5723\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u4e39\u7b2c\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021925\u5e74\uff0c\u4ed6\u521b\u5efa\u4e86\u65e8\u5728\u6536\u96c6\u6c11\u6b4c\u7684\u7ec4\u7ec7\uff0c\u524d\u5f80\u6cd5\u56fd\u5357\u90e8\uff0c\u6536\u96c6\u4e86\u5f88\u591a\u5f53\u5730\u6c11\u6b4c\u548c\u5b97\u6559\u66f2\u8c03\u30021941\u5e74\uff0c\u4ed6\u66fe\u7ecf\u4e3a\u7ef4\u5e0c\u653f\u6743\u670d\u52a1\u8fc7\uff0c\u6210\u4e3a\u751f\u6daf\u4e2d\u7684\u6c61\u70b9\u3002\u5eb7\u7279\u5362\u5e03\u7684\u4f5c\u54c1\u8f83\u591a\uff0c\u4f46\u76ee\u524d\u5927\u90e8\u5206\u5df2\u88ab\u9057\u5fd8\uff0c\u4ecd\u5728\u6f14\u51fa\u7684\u53ea\u6709\u4ed6\u6539\u7f16\u81ea\u6c11\u95f4\u65cb\u5f8b\u7684\u300a\u5965\u5f17\u6d85\u5c71\u533a\u6b4c\u66f2\u96c6\u300b\uff0c\u8fd9\u4e9b\u6b4c\u66f2\u6734\u7d20\u4f18\u7f8e\uff0c\u5728\u7ecf\u8fc7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u6da6\u8272\u4e4b\u540e\uff0c\u66f4\u52a0\u52a8\u4eba\u3002\u53e6\u5916\uff0c\u5eb7\u7279\u5362\u5e03\u8fd8\u662f\u4e00\u4f4d\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\uff0c\u64b0\u5199\u4e86\u4e39\u7b2c\u7684\u4f20\u8bb0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34642729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Canteloube>,
        <http://viaf.org/viaf/34642729>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb144a8f-99fc-4227-9ed1-5bbb54013484>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Canteloube.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Canteloube.
doremus_artist:7ad0d6e0-4697-3bbc-83cc-902d835c7e5a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Elkhart,_Indiana>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Hampson et Thomas Hampson.Thomas HampsonFichier:ThomasHampson.jpg Thomas Hampson est un baryton am\u00e9ricain, n\u00e9 le 28 juin 1955 \u00e0 Elkhart (Indiana)."@fr,
        "Thomas Hampson (Elkhart, Indiana, 28 de junho de 1955) \u00e9 um bar\u00edtono estadunidense. Thomas Hampson cresceu em Spokane, Washington. Ele estudou com Marietta Coyle, Elisabeth Schwarzkopf, Martial Singher e Horst G\u00fcther.Em 1980 ele ganhou o segundo pr\u00eamio do 's-Hertogenbosch International Vocal Competition, e em 1981 o primeiro lugar nas audi\u00e7\u00f5es do Metropolitan Opera. Em 1992 conseguiu uma bolsa de estudos para a Eastern Washington niversity."@pt,
        "Thomas Hampson (Elkhart, Indiana, 28 juni 1955) is een Amerikaanse bariton in het klassieke lied- en operarepertoire. Hij groeide op in Spokane (Washington). Hij studeerde bij Marietta Coyle, Elisabeth Schwarzkopf, Martial Singher en Horst G\u00fcnther. In 1980 won hij de tweede prijs bij het Internationaal Vocalisten Concours in 's-Hertogenbosch en in 1981 de eerste plaats bij de audities van de Metropolitan Opera."@nl,
        "Thomas Hampson (nacido el 28 de junio de 1955 en Elkhart, Indiana) es un bar\u00edtono estadounidense de fama mundial. Creci\u00f3 en Spokane, Washington y estudi\u00f3 con Marietta Coyle, Elisabeth Schwarzkopf, Martial Singher y Horst G\u00fcnther. En 1980 recibi\u00f3 el segundo premio en el Hertogenbosch International Vocal Competition y en 1981 el primero en las Metropolitan Opera Auditions. Su discograf\u00eda es muy vasta y en el 2008 recibi\u00f3 el Premio Opera News otorgado por el Metropolitan Opera Guild de New York. El registro de Tannh\u00e4user recibi\u00f3 en 2003 el Grammy Award for Best Opera Recording."@es,
        """Thomas Hampson (ur. 28 czerwca 1955 w Elkhart w stanie Indiana) \u2013 ameryka\u0144ski \u015bpiewak operowy, baryton. T. Hampson posiada rzadk\u0105 w\u015br\u00f3d \u015bpiewak\u00f3w operowych umiej\u0119tno\u015b\u0107 wykonywania utwor\u00f3w operetkowych, musicalowych czy te\u017c po prostu piosenek. Swoimi stylowymi, pe\u0142nymi uroku interpretacjami nada\u0142 nowy, \u015bwie\u017cy wyraz utworom ameryka\u0144skich kompozytor\u00f3w: Cole Portera "Night and Day", Kerna, Rodgersa czy Bernsteina. Gdy za\u015b chodzi o repertuar operowy w swoim dorobku ma najwa\u017cniejsze role w operach takich kompozytor\u00f3w jak Wolfgang Amadeus Mozart, Giuseppe Verdi, Ryszard Wagner czy Giacomo Puccini."""@pl,
        "Thomas Walter Hampson (* 28. Juni 1955 in Elkhart, Indiana) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Thomas Walter Hampson (born June 28, 1955) is an American lyric baritone, a classical singer who has appeared world-wide in major opera houses and concert halls and made over 170 musical recordings. Hampson's operatic repertoire spans a range of more than 80 roles, including the title roles in Mozart's Don Giovanni, Rossini's Guillaume Tell and The Barber of Seville, Ambroise Thomas' Hamlet, and Tchaikovsky's Eugene Onegin. The center of his Verdi repertoire remains Posa in Don Carlo, Germont in La traviata, the title roles in Macbeth and Simon Boccanegra, and more recently also Amfortas in Wagner's Parsifal and Scarpia in Puccini's Tosca."@en,
        "\u0422\u043e\u0301\u043c\u0430\u0441 \u0425\u044d\u0301\u043c\u043f\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. \u0422\u043d\u043e\u043cas Hampson; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1955, \u042d\u043b\u044c\u0445\u0430\u0440\u0442, \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u00ab\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0431\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438\u00bb."@ru,
        "\u6258\u99ac\u65af\u00b7\u6c83\u723e\u7279\u00b7\u6f22\u666e\u905c (Thomas Walter Hampson\uff0c1955\u5e746\u670828\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u88ab\u8b7d\u70ba\u7f8e\u570b\u9996\u5e2d\u7537\u4e2d\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u7684\u5fb7\u8a9e\u85dd\u8853\u6b4c\u66f2\u7684\u6f14\u7e79\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113993085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Hampson>,
        <http://viaf.org/viaf/113993085>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e70a068-c605-4ace-894b-66cb3fbf0666>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ThomasHampson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Hampson_(baritone)>.
doremus_artist:7b7b2ee3-d047-3ff7-89fe-a4da14c2385f
owl:sameAs viaf:119954174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119954174>.
doremus_artist:7bd59015-c77c-3fdd-a77c-3c3c9385551f
owl:sameAs viaf:79832811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79832811>.
doremus_artist:7c0a2df2-7633-3e90-8a64-85084333c218
    rdfs:comment
        "Ian Pace (born 1968 in Hartlepool) is a British pianist. Pace studied at Chetham's School of Music, The Queen's College, Oxford and the Juilliard School in New York. His main teacher was the Hungarian pianist Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor."@en,
        "\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30da\u30a4\u30b9 (Ian Pace)\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56751640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Pace>,
        <http://viaf.org/viaf/56751640>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ian_Pace.
doremus_artist:7c431f0a-73bf-3163-b1a8-485507801577
    dbp:birthPlace dbr:La_Spezia;
    rdfs:comment
        "Markus Hinterh\u00e4user (* 30. M\u00e4rz 1958 in La Spezia, Italien) ist ein \u00f6sterreichischer Pianist und Kulturmanager. Seit 2014 ist er Intendant der Wiener Festwochen und ab 2016 der Salzburger Festspiele."@de,
        "Markus Hinterh\u00e4user (born 30 March 1958 in La Spezia, Italy) is an Austrian pianist and the current Artistic Director of the Salzburg Festival. He studied music at the Vienna Conservatory under Elisabeth Leonskaja and the Mozarteum University of Salzburg under Oleg Maisenberg. As a chamber musician, he has performed with several notable performers, including the Arditti Quartet and singer Brigitte Fassbaender. As a piano soloist he is particularly known for his performances of the works of the Second Viennese School and 20th century works by composers like John Cage, Morton Feldman, and Galina Ustvolskaya. Since 2006 he has served as the Concert Director of the Salzburg Festival; a post he is scheduled to leave after the 2011 summer festival."@en,
        "Markus Hinterh\u00e4user (n\u00e9 le 30 mars 1958 \u00e0 La Spezia) est un pianiste autrichien, directeur du Festival de Vienne (en 2014) et du Festival de Salzbourg (en 2017)."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441 \u0425\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0445\u043e\u0439\u0437\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Markus Hinterh\u00e4user; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1958 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u041b\u0435\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0432 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435 \u0443 \u041e\u043b\u0435\u0433\u0430 \u041c\u0430\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441 \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u0410\u0440\u0434\u0438\u0442\u0442\u0438, \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435 \u0411\u0440\u0438\u0433\u0438\u0442\u0442\u0435 \u0424\u0430\u0441\u0441\u0431\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440. \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u0425\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0445\u043e\u0439\u0437\u0435\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438 \u0434\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439, \u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u041d\u043e\u043d\u043e, \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041a\u0435\u0439\u0434\u0436\u0430, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0445\u0430\u0439\u043d\u0446\u0430 \u0428\u0442\u043e\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0430, \u041c\u043e\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0435\u043b\u044c\u0434\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:116673852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Markus_Hinterh\u00e4user>,
        <http://viaf.org/viaf/116673852>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Markus_Hinterhäuser.
doremus_artist:7ce298d1-5c0b-331b-9263-a418828b1cc3
owl:sameAs viaf:189749700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/189749700>.
doremus_artist:7cf695ea-25d6-30ef-a9dd-3810b0ee218e
    dbp:birthPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        "Gianna Galli (29 April 1935 \u2013 22 December 2010) was an Italian operatic soprano who had an active international career from the 1950s through the 1970s. She specialized in the lyric soprano repertoire and was particularly known for her portrayals of Puccini heroines."@en;
    owl:sameAs viaf:75008418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianna_Galli>,
        <http://viaf.org/viaf/75008418>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianna_Galli.
doremus_artist:7d5718a5-5391-352b-8490-c7fa70264d8b
owl:sameAs viaf:233138591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233138591>.
doremus_artist:7d94956d-5441-392e-9f80-d2d3b038dd91
owl:sameAs viaf:170360278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170360278>.
doremus_artist:7db9d774-48ea-3a48-a50d-c9e6498e8652
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre-Jean-Baptiste Choudard, dit Desforges, n\u00e9 \u00e0 Paris le 15 septembre 1746 et mort dans la m\u00eame ville le 13 ao\u00fbt 1806, est un acteur, dramaturge et homme de lettres fran\u00e7ais."@fr,
        "Pierre-Jean-Baptiste Choudard, known under the pen name of Desforges, (15 September 1746 \u2013 13 August 1806) was a French actor, dramatist, librettist and man of letters."@en;
    owl:sameAs viaf:32006027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Jean_Baptiste_Choudard_Desforges>,
        <http://viaf.org/viaf/32006027>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Choudard_Desforges.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Jean_Baptiste_Choudard_Desforges.
doremus_artist:7f151db3-125e-3436-94fd-b7b5b23b6f05
owl:sameAs viaf:61742633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61742633>.
doremus_artist:7f419900-2b4f-3399-863a-bb44f6c9e10e
owl:sameAs viaf:98451351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98451351>.
doremus_artist:800ea4e6-6bcb-358d-82a5-1c4db7e157ad
owl:sameAs viaf:19875738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19875738>.
doremus_artist:80b31c0d-078e-395c-80fc-267dfaf7487d
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Cooper (c. 1570 \u2013 1626), also known as Giovanni Coprario or Coperario, was an English composer, viol player and lutenist. He changed his name in the early 17th century. It is often said he did this after a visit to Italy, though there is no evidence he had been to the country. From 1622 he served and may have taught the Prince of Wales, for whom he continued to work upon his succession as Charles I. His longtime patron was Edward Seymour, Earl of Hertford, for whom he taught William Lawes."@en,
        "John Cooper (ca.1570 - Londres, 1626), plus connu sous le nom de Giovanni Coperario ou John Coprario, est un compositeur anglais, violiste et luthiste."@fr,
        "John Cooper, (* ca. 1570\u20131626), der sich in seinen Handschriften und Ver\u00f6ffentlichungen ausnahmslos John Coprario nannte und von Zeitgenossen und heute manchmal auch als \u201eGiovanni Coperario\u201c zitiert wird, war ein englischer Musiker. Er war ein bedeutender Komponist, Gambist und Lautenist. Aufgrund seiner Namens\u00e4nderung wird oftmals vermutet, dass er Italien bereiste, doch gibt es daf\u00fcr keine Belege. Cooper diente am Hof des K\u00f6nigs Charles I., dem er m\u00f6glicherweise schon vor dessen Thronbesteigung Musikunterricht erteilte. Zu seinen Sch\u00fclern geh\u00f6ren au\u00dferdem Henry und William Lawes."@de,
        "John Coprario (circa 1575 - 1626) was een Engels componist die eigenlijk Cooper of Cowper heette, maar zijn naam, vermoedelijk om moderedenen, italianiseerde. Zijn levensloop is tot op heden relatief obscuur, en alhoewel algemeen wordt aangenomen dat hij Itali\u00eb bezocht, bestaat hiervoor geen hard bewijs. Het is hoofdzakelijk aan de hand van zijn werk dat zijn belang vaststaat: hij leverde met name grote bijdragen tot masques onder Jacobus I en schreef vele luitliederen. Het meest van al componeerde hij evenwel instrumentale muziek voor strijkers, waarvan zijn fantasia's, de zogenaamde consorts, het beroemdst zijn, zoals mag blijken uit de talloze 17de-eeuwse kopie\u00ebn die ervan circuleerden. Daarenboven was Coprario de leermeester van William Lawes en schreef hij een leerboek, Rules How to C"@nl,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30d7\u30e9\u30ea\u30aa\uff08John Cop[e]rario, 1570\u5e74\u3054\u308d - 1626\u5e74\uff09\u306f\u300116\u4e16\u7d00\u672b\u304b\u308917\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5f26\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\uff08John Cooper\uff09\u3068\u3044\u3046\u304c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6587\u5316\u3078\u306e\u50be\u5012\u304b\u3089\u300117\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u98a8\u306b\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30b3\u30d7\u30e9\u30ea\u30aa\uff08Giovanni Coprario\uff09\u3068\u540d\u4e57\u3063\u305f\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30d7\u30e9\u30ea\u30aa\u307e\u305f\u306f\u5358\u306b\u30b3\u30d7\u30e9\u30ea\u30aa\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5bae\u5ef7\u697d\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u3084\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u306e\u6f14\u594f\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002 \u59d3\u3092\u6539\u3081\u3066\u304b\u3089\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u884c\u3063\u305f\u3068\u3057\u3070\u3057\u3070\u8a00\u308f\u308c\u3066\u304d\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u305d\u306e\u3053\u3068\u3092\u8a3c\u660e\u3059\u308b\u6587\u66f8\u306f\u5b58\u5728\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u30021622\u5e74\u304b\u3089\u7687\u592a\u5b50\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u306b\u4ed5\u3048\u3066\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba1\u4e16\u304c\u5373\u4f4d\u3057\u3066\u304b\u3089\u305d\u306e\u4efb\u52d9\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u308b\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b\u3002\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30cf\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u4f2f\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30bb\u30a4\u30de\u30fc\u306e\u5e87\u8b77\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30bb\u30a4\u30de\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306b\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:99982724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Cooper_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/99982724>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Cooper_(composer)>.
doremus_artist:81583f2e-abc7-36c7-8bb3-51fa49f20677
    owl:sameAs viaf:42106912;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42106912>,
        <https://musicbrainz.org/artist/431b1726-5737-4d7a-a772-1a2c1d9d8855>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mareris_Zari.
doremus_artist:81fc6404-ed0f-398c-af3b-df5ff98c166e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lansing,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Burt Reynolds (* 11. Februar 1936 in Lansing, Michigan; eigentlich Burton Leon Reynolds jr.) ist ein US-amerikanischer Schauspieler. Zu seinen bekanntesten Rollen geh\u00f6rt die des \u201eBandit\u201c im Film Ein ausgekochtes Schlitzohr aus dem Jahr 1977."@de,
        """Burton Leon "Burt" Reynolds (born February 11, 1936) is an American actor, director and producer. He has starred in many films, such as Deliverance, The Longest Yard, Smokey and the Bandit and Boogie Nights, in which he was nominated for his first Academy Award."""@en,
        """Burton Leon Reynolds Jr. (Lansing (Michigan), 11 februari 1936) is een Amerikaans acteur. Hij werd vooral bekend als "Bandit" in de film Smokey and the Bandit uit 1977."""@nl,
        """Burton Leon Reynolds Jr. (n. Lansing, M\u00edchigan, 11 de febrero de 1936) es un actor y comediante estadounidense nominado al premio \u00d3scar. Sus roles m\u00e1s famosos incluyen a Lewis Medlock en Deliverance, Paul Crewe en la versi\u00f3n original de The Longest Yard (El rompehuesos, 1974), y "Bandit" en Smokey and the Bandit. Fue durante algunos a\u00f1os pareja sentimental de la actriz Sally Field y tambi\u00e9n mantuvo una relaci\u00f3n con Dolly Parton."""@es,
        "Burton Leon Reynolds Jr., lepiej znany jako Burt Reynolds (ur. 11 lutego 1936 r. w Lansing w stanie Michigan) \u2013 ameryka\u0144ski aktor teatralny, filmowy i telewizyjny, re\u017cyser, scenarzysta i producent filmowy."@pl,
        "Burton Leon Reynolds, Jr., connu sous le nom de Burt Reynolds, est un cascadeur, acteur, producteur de cin\u00e9ma et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1936, \u00e0 Waycross en Georgie (il affirme cependant que sa famille a v\u00e9cu \u00e0 Lansing au Michigan). Il est principalement connu dans les r\u00f4les importants comme Lewis Medlock dans D\u00e9livrance, Paul Crewe dans Plein la gueule, Bo \u00ab Bandit \u00bb Darville dans Cours apr\u00e8s moi sh\u00e9rif, J.J. McClure dans L'\u00c9quip\u00e9e du Cannonball et Jack Horner dans Boogie Nights : il \u00e9tait le num\u00e9ro un du box-office entre 1978 et 1982."@fr,
        """Burton Leon Reynolds, Jr., mais conhecido por Burt Reynolds (Waycross, Ge\u00f3rgia, 11 de fevereiro de 1936) \u00e9 um premiado ator norte-americano. Alguns de seus pap\u00e9is memor\u00e1veis incluem Lewis Medlock em Deliverance, Bobby "Gator" McCluskey em White Lightning, Paul "Wrecking" Crewe em The Longest Yard, o treinador Nate Scarborough na refilmagem de 2005 de The Longest Yard, Bo 'Bandit' Darville em Smokey and the Bandit, J.J. McClure em The Cannonball Run, a voz de Charlie B. Barkin em All Dogs Go to Heaven, e Jack Horner em Boogie Nights. Ele \u00e9 uma das personalidades norte-americanas de televis\u00e3o e cinema mais reconhecidas, com participa\u00e7\u00e3o em mais de 90 filmes e 300 apari\u00e7\u00f5es na televis\u00e3o."""@pt,
        """\u0411\u0451\u0440\u0442\u043e\u043d \u00ab\u0411\u0451\u0440\u0442\u00bb \u041c\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e \u0420\u0435\u0301\u0439\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0441 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Burton Milo Reynolds, Jr.; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1936) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043e\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb (1992, 1998) \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb (1991). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 "\u041f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0430\u043d\u0434\u0438\u0442" \u0438 \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u00ab\u041d\u043e\u0447\u0438 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0431\u0443\u0433\u0438\u00bb, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0451\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0435\u043c\u0443 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044e \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."""@ru,
        """\u0628\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0645\u064a\u0644\u0648 "\u0628\u064a\u0631\u062a" \u0631\u064a\u0646\u0648\u0644\u062f\u0632(\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 11 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1936) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648 \u0645\u062f\u064a\u0631 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0648\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0635\u0648\u062a."""@ar,
        "\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ec\u30a4\u30ce\u30eb\u30ba\uff08Burt Reynolds\u3001[- r\u00e9n\u0259ldz]\u30011936\u5e742\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u3001\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30ec\u30a4\u30ce\u30eb\u30ba\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Burton Leon Reynolds Jr.\uff09\u3002"@ja,
        """\u67cf\u9813\u00b7\u96f7\u6069\u00b7\u300c\u7562\u300d\u00b7\u96f7\u8afe\u65af\u4e8c\u4e16\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBurton Leon "Burt" Reynolds, Jr.\uff0c1936\u5e742\u670811\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u540d\u7f8e\u570b\u6f14\u54e1\u3001\u5c0e\u6f14\u53ca\u914d\u97f3\u54e1\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\u6709\u300a\u70ae\u5f48\u98db\u8eca\u300b\u300a\u4e0a\u5929\u4e0b\u5730\u5927\u8ffd\u64ca\u300b\u3001\u300a\u5929\u5802\u72d7\u6b77\u96aa\u8a18\u300b\u53ca\u300a\u4e0d\u7f88\u591c\u300b\u7b49\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:85052594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Burt_Reynolds>,
        <http://viaf.org/viaf/85052594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bc1e091-b42a-4a7a-9ffb-d638fe52e2b0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burt_Reynolds_1991_portrait_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Burt_Reynolds.
doremus_artist:826c2bed-621f-3187-80f2-05eb75e24235
owl:sameAs viaf:58825254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58825254>.
doremus_artist:82b9e549-ebb5-38bc-a3db-e374093e4f3e
owl:sameAs viaf:2194435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2194435>.
doremus_artist:82bd682d-2e02-34b1-aa56-9a61167da4e4
    owl:sameAs viaf:37109350;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37109350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zdenk_Kroupa.
doremus_artist:84d0228a-6a91-36f2-898c-ae609f588d20
owl:sameAs viaf:69258420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69258420>.
doremus_artist:84ee851d-effc-31ea-82ea-c08a2ee22b5c
owl:sameAs viaf:119320364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119320364>.
doremus_artist:8513bb03-8ca6-3097-99e1-ec32368687b2
    rdfs:comment
        "Charles-Henri Plantade est un claveciniste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Pontoise le 19 octobre 1764 et mort \u00e0 Paris le 18 d\u00e9cembre 1839."@fr;
    owl:sameAs viaf:42031093;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles-Henri_Plantade>,
        <http://viaf.org/viaf/42031093>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles-Henri_Plantade_1806.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-Henri_Plantade.
doremus_artist:860e00ef-ccd7-3085-8b85-c97ecdc1206a
owl:sameAs viaf:52003298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52003298>.
doremus_artist:87ef31f3-4c8d-3db5-8fa9-0ea9d5ad1c64
    dbp:birthPlace dbr:Málaga;
    dbp:deathPlace dbr:Puebla_City;
    rdfs:comment
        "Juan Guti\u00e9rrez de Padilla (* um 1590 in M\u00e1laga; \u2020 1664 in Puebla) war ein mexikanischer Komponist spanischer Herkunft. Guti\u00e9rrez wurde an der Kathedrale von M\u00e1laga unter anderem von Francisco V\u00e1squez ausgebildet. Bis 1621 war er Kapellmeister der Kathedrale von C\u00e1diz. Dann wanderte er nach Mexiko aus, wo er ab Oktober 1622 Kantor und stellvertretender Kapellmeister der Kathedrale von Puebla war, einer der wichtigsten Kirchen in \u201eNeu-Spanien\u201c. 1629 wurde er Kapellmeister in der Nachfolge des verstorbenen Gaspar Fernandes (1566\u20131629) f\u00fcr ein Sal\u00e4r von 500 Pesos, zuz\u00fcglich 40 Pesos f\u00fcr die Komposition von Canzonetten."@de,
        "Juan Guti\u00e9rrez de Padilla (M\u00e1laga, Granada, 1590 - Puebla de los \u00c1ngeles, Nueva Espa\u00f1a, 8 de abril de 1664), fue un compositor de m\u00fasica del barroco. Su obra, rescatada de los archivos de la Catedral de Puebla por music\u00f3logos del siglo XX, est\u00e1 considerada entre las m\u00e1s sobresalientes del barroco espa\u00f1ol."@es,
        "Juan Guti\u00e9rrez de Padilla (ca. 1590 \u2013 1664) was a Spanish composer in what is modern Mexico. He was born in M\u00e1laga, Spain but moved to Puebla, Mexico, in 1620 to compose music in the New World. At the time New Spain was a viceroyalty of Spain that included modern day Mexico, Guatemala, the Philippines and other parts of Central America and the Caribbean. Padilla is one of the more important composers represented in the manuscripts at Puebla, Mexico and the Hackenberry collection in Chicago, Illinois. He worked at Puebla de Los Angeles, Mexico, which in Baroque times was a bigger religious center than Mexico City itself. He was appointed maestro de capilla of Puebla Cathedral in 1628."@en,
        "Juan Guti\u00e9rrez de Padilla (n\u00e9 \u00e0 Malaga en Espagne vers 1590, mort \u00e0 Puebla de los \u00c1ngeles en Nouvelle-Espagne le 22 avril 1664) est un compositeur espagnol de musique baroque actif en Nouvelle-Espagne (actuel Mexique)."@fr;
    owl:sameAs viaf:7576134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Guti\u00e9rrez_de_Padilla>,
        <http://viaf.org/viaf/7576134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ceb422ff-25c5-47fb-bf71-f5053d7ce6b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Gutiérrez_de_Padilla.
doremus_artist:893364c6-90f3-3232-8792-3e887dab89e2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Paul,_Réunion>;
    dbp:deathPlace dbr:Louveciennes;
    rdfs:comment
        "Charles Marie Ren\u00e9 Leconte de Lisle ( Saint-Paul, isla de Reuni\u00f3n, 22 de octubre de 1818 - Voisins-le-Bretonneux, 17 de julio de 1894) fue un poeta posrom\u00e1ntico y un helenista franc\u00e9s, principal exponente del parnasianismo."@es,
        "Charles Marie Ren\u00e9 Leconte de Lisle (French: [\u0283a\u0281l ma\u0281i \u0281\u0259ne l\u0259k\u0254\u0303t d\u0259 lil]; 22 October 1818 \u2013 17 July 1894) was a French poet of the Parnassian movement. He is traditionally known by his surname only, Leconte de Lisle."@en,
        "Charles Marie Ren\u00e9 Leconte de Lisle (Saint-Paul, Reuni\u00e3o, 22 de Outubro de1818 \u2014 Voisins, Yvelines, 17 de Julho de 1894), mais conhecido por Leconte de Lisle, foi um poeta e intelectual franc\u00eas. Expoente principal da corrente parnasiana, dedicou-se tamb\u00e9m \u00e0 tradu\u00e7\u00e3o da poesia dos autores da Antiguidade Cl\u00e1ssica."@pt,
        "Charles Marie Ren\u00e9 Leconte de Lisle (Saint-Paul, R\u00e9union, 22 oktober 1818 - Louveciennes, 18 juli 1894) was een Frans schrijver, dichter en (politiek) essayist."@nl,
        "Charles Marie Ren\u00e9 Leconte de Lisle (eigentlich Charles Marie Leconte; * 22. Oktober 1818 in Saint-Paul, R\u00e9union; \u2020 18. Juli 1894 in Voisins / Louveciennes) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Charles-Marie-Ren\u00e9 Leconte de Lisle, /l\u0259 k\u0254\u0303t d\u0259 \u02c8lil/ (ur. 22 pa\u017adziernika 1818 na R\u00e9union, zm. 17 lipca 1894 w Voisins niedaleko Louveciennes) \u2013 francuski poeta, filozof, filolog klasyczny i krytyk literacki epoki romantyzmu, przedstawiciel pesymizmu, t\u0142umacz literatury klasycznej, autor sformu\u0142owania \u201esztuka czysta\u201d oraz propagator has\u0142a \u201esztuka dla sztuki\u201d. Kontynuator \u201eszko\u0142y poga\u0144skiej\u201d filozofii; tak\u017ce rewolucjonista oraz utopijny socjalista, cz\u0142onek Akademii Francuskiej. Obok \u00c9variste de Parny\u2019ego i L\u00e9ona Dierxa jeden z wielkich pisarzy R\u00e9union. We Francji nazywany potocznie \u201ePoet\u0105 religii\u201d, ateista."@pl,
        "Leconte de Lisle est un po\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 octobre 1818 \u00e0 Saint-Paul sur l\u2019\u00cele Bourbon et mort le 17 juillet 1894 \u00e0 Voisins. Leconte de Lisle est le vrai nom de famille du po\u00e8te. Il l\u2019adopta comme nom de plume, sans mentionner ses pr\u00e9noms (Charles Marie Ren\u00e9), et ce choix a \u00e9t\u00e9 repris dans les \u00e9ditions de ses \u0153uvres, dans sa correspondance, ainsi que dans la plupart des ouvrages qui lui sont consacr\u00e9s et dans les anthologies. C\u2019est ce nom qui est utilis\u00e9 dans la suite de l\u2019article. Son pr\u00e9nom usuel, utilis\u00e9 par ses proches, \u00e9tait \u00ab Charles \u00bb."@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0301 \u041b\u0435\u043a\u043e\u0301\u043d\u0442 \u0434\u0435 \u041b\u0438\u043b\u044c (\u0444\u0440. Charles Marie Ren\u00e9 Leconte de Lisle, 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1818, \u0421\u0435\u043d-\u041f\u043e\u043b\u044c (\u043e. \u0420\u0435\u044e\u043d\u044c\u043e\u043d) \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1894, \u041b\u0443\u0432\u0435\u0441\u044c\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0435\u044e\u043d\u044c\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041f\u0430\u0440\u043d\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30de\u30ea\uff1d\u30eb\u30cd\u30fb\u30eb\u30b3\u30f3\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30eb(Charles-Marie-Ren\u00e9 Leconte de Lisle, 1818\u5e7410\u670822\u65e5 - 1894\u5e747\u670817\u65e5)\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u9ad8\u8e0f\u6d3e\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u307e\u305f\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u59d3\u3060\u3051\u306e\u30eb\u30b3\u30f3\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30eb\u304c\u30da\u30f3\u30cd\u30fc\u30e0\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u51fa\u751f\u4e8e\u5370\u5ea6\u6d0b\u4e0a\u7684\u7559\u5c3c\u6c6a\u5c9b\uff0c\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4e2a\u519b\u533b\uff0c\u5bb6\u6559\u751a\u4e25\u3002\u5c11\u5e74\u65f6\u671f\u88ab\u7236\u4eb2\u9001\u5230\u5370\u5ea6\u65c5\u884c\uff0c\u4ee5\u4e3a\u4ed6\u4eca\u540e\u4ece\u5546\u4f5c\u51c6\u5907\u3002\u55e3\u540e\uff0c\u4ed6\u56de\u5230\u6cd5\u56fd\u7684\u96f7\u6069\u4e0a\u5b66\uff0c\u4e3b\u4fee\u5e0c\u814a\u6587\u3001\u610f\u5927\u5229\u6587\u548c\u5386\u53f2\u30021846\u5e74\u5b9a\u5c45\u5df4\u9ece\u30021886\u5e74\u88ab\u9009\u4e3a\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u58eb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64008239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leconte_de_Lisle>,
        <http://viaf.org/viaf/64008239>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ea88b24-885a-4002-a6d3-894dea9161e8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leconte_Blanquer.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leconte_de_Lisle.
doremus_artist:89a8049e-9907-361d-a071-30bb279aefd9
    dbp:birthPlace dbr:South_Lanarkshire;
    rdfs:comment
        "Patrick (Pat) Doyle (* 6. April 1953 in Uddingston, Schottland) ist ein schottischer Schauspieler und Komponist von Filmmusik. Er ist verheiratet und hat vier Kinder mit seiner Frau Lesley."@de,
        "Patrick Doyle (Uddingston, 6 april 1953) is een Schots muzikant en filmcomponist. Zijn samenwerking met Kenneth Branagh en de Shakespare-gemeenschap is algemeen bekend, maar zijn veelzijdige muziek iets minder. Hij componeert onder andere orkest soundtracks voor verschillende genres films, waaronder animatiefilms van Disney, de gangsterfilm Carlito's Way en Marry Shelley's Frankenstein. In de jaren negentig ontving hij twee Oscar-nominaties voor de films Sense and Sensibility en Hamlet."@nl,
        "Patrick Doyle (Uddingston, Esc\u00f3cia, 6 de abril de 1953) \u00e9 um compositor brit\u00e2nico de trilhas sonoras para filmes. Patrick tornou-se conhecido pela Trilha do filme Harry Potter e o C\u00e1lice de Fogo, por\u00e9m ele j\u00e1 fez outros filmes que lhe renderam nomea\u00e7\u00f5es para premia\u00e7\u00f5es como \u00d3scar e Globo de Ouro, contudo ele ainda n\u00e3o ganhou nenhum. Al\u00e9m de compor e reger as composi\u00e7\u00f5es do filme Henrique V ele tamb\u00e9m cantou em algumas. Dentre os mais c\u00e9lebres filmes para que Doyle comp\u00f4s, Hamlet e Thor est\u00e3o entre eles."@pt,
        """Patrick Doyle (born 6 April 1953) is a Scottish film composer. A longtime collaborator of actor-director Kenneth Branagh, Doyle is known for his work composing for films such as Henry V (1989), Sense and Sensibility (1995), Hamlet (1996), and Gosford Park (2001), as well as Harry Potter and the Goblet of Fire (2005), Eragon (2006), Rise of the Planet of the Apes and Thor (both 2011). Doyle has been nominated for two Academy Awards and two Golden Globe Awards, and is the recipient of the ASCAP Henry Mancini Award for "outstanding achievements and contributions to the world of film and television music"."""@en,
        "Patrick Doyle (n. Uddingston, South Lanarkshire, Escocia; 1953), es un compositor escoc\u00e9s dedicado a la creaci\u00f3n de m\u00fasica para cine, teatro, radio y televisi\u00f3n. Tambi\u00e9n se ha desempe\u00f1ado como actor en diversos proyectos teatrales y cinematogr\u00e1ficos. Sus composiciones para las pel\u00edculas Sense and Sensibility y Hamlet le valieron dos nominaciones respectivas a los premios \u00d3scar; adem\u00e1s, gan\u00f3 el World Soundtrack Award por Gosford Park y El diario de Bridget Jones y ha conseguido nominaciones a diferentes premios por otros trabajos."@es,
        "Patrick Doyle (ur. 6 kwietnia 1953 w Uddingston) \u2013 brytyjski kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "Patrick Doyle, n\u00e9 le 6 avril 1953 \u00e0 Uddingston, en \u00c9cosse, est un compositeur britannique qui a \u00e9crit de nombreuses partitions musicales pour la radio, la t\u00e9l\u00e9vision, le th\u00e9\u00e2tre et le cin\u00e9ma."@fr,
        "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a \u0414\u043e\u0439\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Patrick Doyle (\u0440\u043e\u0434. 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1953, \u0411\u0435\u0440\u043a\u0435\u043d\u0448\u043e, \u042e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u041b\u0430\u043d\u0430\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0438 \u0438\u0437\u044f\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441 \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442\u043e\u043c \u0411\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c, \u043d\u043e \u0435\u0433\u043e \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u0435\u043d \u0438 \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0414\u0438\u0441\u043d\u0435\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u041f\u043e\u0442\u0435\u0440\u043f\u0435\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u0435\u043a\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0433\u0430\u043d\u0433\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u041f\u0443\u0442\u044c \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438\u0442\u043e \u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d \u041c\u044d\u0440\u0438 \u0428\u0435\u043b\u043b\u0438. \u0412\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 1990-\u0445, \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u043b \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u044b \u0432 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441 \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c, \u0441\u043e\u043b\u043e-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c9\u30a4\u30eb\uff08Patrick Doyle, 1953\u5e744\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30b5\u30a6\u30b9\u30fb\u30e9\u30ca\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30b1\u30cd\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30ca\u30fc\u3068\u306e\u30b3\u30f3\u30d3\u306b\u3088\u308b\u4f5c\u54c1\u304c\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u5287\u97f3\u697d\u3001\u653e\u9001\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3082\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u00b7\u9053\u5c14\uff08Patrick Alan Doyle, 1953\u5e744\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u82cf\u683c\u5170\u97f3\u4e50\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u66fe\u591a\u6b21\u7372\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u53ca\u91d1\u7403\u5956\u63d0\u540d\u3002\u5176\u9918\u6bd4\u8f03\u77e5\u540d\u7684\u7535\u5f71\u6709\u300aBJ\u55ae\u8eab\u65e5\u8a18\u300b(2001)\u3001\u300a\u54c8\u5229\u6ce2\u7279\u2014\u706b\u76c3\u7684\u8003\u9a57\u300b(2005)\u53ca\u300a\u4fa0\u5f71\u9b54\u9f99\u300b(2006)\u7b49\u3002 \u9053\u5c14\u65e9\u5e74\u5728\u8607\u683c\u862d\u7687\u5bb6\u97f3\u6a02\u8207\u6232\u5287\u5b78\u9662\uff08Royal Scottish Academy of Music and Drama\uff09\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u548c\u58f0\u4e50\u30021974\u5e74\u6bd5\u4e1a\u4e4b\u540e\uff0c\u4e3a\u4e00\u4e9b\u5e7f\u64ad\u7535\u89c6\u5c0f\u8282\u76ee\u5199\u97f3\u4e50\u30021987\u5e74\u52a0\u5165Renaissance Theatre Company\uff0c\u4efb\u97f3\u4e50\u6307\u6325\u548c\u4f5c\u66f2\u30021989\u5e74\u4ed6\u4e3a\u7c21\u5c3c\u592b\u00b7\u73ed\u7d0d\u5bfc\u6f14\u7684\u82f1\u56fd\u7535\u5f71\u300a\u6230\u795e\u4ea8\u5229\u4e94\u4e16\u300b\uff08Henry V\uff09\u914d\u4e50\u83b7\u5f97\u6210\u529f\u3002\u6b64\u540e\u4ed6\u4e0e\u7c21\u5c3c\u592b\u00b7\u73ed\u7d0d\u957f\u671f\u5408\u4f5c\u3002\u56e01991\u5e74\u7684\u300a\u518d\u4e16\u9a5a\u60c5\u300b\uff08Dead Again\uff09\u53ca1995\u5e74\u7531\u674e\u5b89\u5bfc\u6f14\u7684\u300a\u7406\u6027\u8207\u611f\u6027\u300b\u5169\u5ea6\u5165\u570d\u91d1\u7403\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85095266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Doyle>,
        <http://viaf.org/viaf/85095266>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Doyle.
doremus_artist:8a332f8d-5402-3e5a-a1b3-83535e15120d
    dbp:birthPlace dbr:Bresle;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas Levasseur (9 March 1791 \u2013 7 December 1871) was a French bass, particularly associated with Rossini roles. Born Nicolas-Prosper Levasseur at Bresle, Somme, he studied at the Paris Music Conservatory from 1807 to 1811, with Pierre-Jean Garat. He made his professional debut at the Paris Op\u00e9ra in 1813, as Osman Pacha, in La caravane du Caire by Andr\u00e9 Gr\u00e9try. He sang in London at the King's Theatre from 1815 to 1817, notably as the Count in Mozart's Le nozze di Figaro. He also sang at La Scala in Milan, from 1820 to 1822, where he took part in the creation of Meyerbeer's Margherita d'Anjou."@en,
        "Nicolas-Prosper Levasseur, n\u00e9 \u00e0 Bresle en Picardie le 9 mars 1791 et mort \u00e0 Paris le 7 d\u00e9cembre 1871, est un chanteur d'op\u00e9ra fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041f\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u0440 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0441\u0441\u0451\u0440 (\u0444\u0440. Nicolas-Prosper Levasseur; 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1791, \u0411\u0440\u0435\u043b\u044c (\u0423\u0430\u0437\u0430), \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1871, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XIX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:7651117;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Levasseur>,
        <http://viaf.org/viaf/7651117>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas-Prosper_Levasseur.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Levasseur.
doremus_artist:8d6178d7-58ca-3b41-b58f-3fd6b0f3e663
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles-Marie Jean Albert Widor (* 21. Februar 1844 in Lyon; \u2020 12. M\u00e4rz 1937 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Organist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Sein bekanntestes Werk ist die Toccata aus der 5. Orgelsinfonie."@de,
        "Charles-Marie Jean Albert Widor (21 February 1844 \u2013 12 March 1937) was a French organist, composer and teacher, most notable for his ten organ symphonies."@en,
        "Charles-Marie Jean Albert Widor (Lyon, 21 de fevereiro de 1844  \u2014 Paris, 12 de mar\u00e7o de 1937) foi um organista, compositor e professor do Conservat\u00f3rio de Paris."@pt,
        "Charles-Marie Jean Albert Widor (ur. 21 lutego 1844 w Lyonie, zm. 12 marca 1937 w Pary\u017cu) \u2013 francuski organista, kompozytor i nauczyciel akademicki. Studiowa\u0142 u Fran\u00e7ois-Josepha F\u00e9tisa i Lemmensa w Brukseli. By\u0142 organist\u0105 w ko\u015bciele Saint-Fran\u00e7ois w Lyonie (od 1860). W latach 1869\u20131933 by\u0142 organist\u0105 ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Sulpicjusza w Pary\u017cu. Podobnie jak Louis Vierne, Alexandre Guilmant i Henri Mulet kontynuowa\u0142 zapocz\u0105tkowany przez C\u00e9sara Francka symfonizm organowy. Od 1890 do 1911 by\u0142 profesorem gry organowej i kompozycji w konserwatorium w Pary\u017cu. Do jego uczni\u00f3w nale\u017celi m.in. Louis Vierne, Albert Schweitzer, Marcel Dupr\u00e9. W\u015br\u00f3d kompozycji Charles'a-Marie Widora wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 si\u0119 kompozycje organowe, w tym 10 symfonii, m.in. Symfonia gotycka op. 70 (1895) i Symfonia roma\u0144ska op. 73 (1900)."@pl,
        "Charles-Marie Widor (Lyon, 21 de febrero de 1844 - Par\u00eds, 12 de marzo de 1937), fue un compositor y organista franc\u00e9s c\u00e9lebre particularmente por sus diez sinfon\u00edas para \u00f3rgano. El \u00faltimo movimiento, tocata, de su Sinfon\u00eda n\u00ba. 5 es la pieza m\u00e1s conocida. Ocup\u00f3 adem\u00e1s el puesto de organista en la iglesia de Saint-Sulpice de Par\u00eds desde muy joven, a sus 26 a\u00f1os. Fue maestro del c\u00e9lebre organista y fil\u00e1ntropo Albert Schweitzer."@es,
        "Charles-Marie Widor, n\u00e9 \u00e0 Lyon le 21 f\u00e9vrier 1844 et mort \u00e0 Paris le 12 mars 1937, est un organiste, professeur et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Charles-Marie-Jean-Albert Widor (Lyon, 21 februari 1844 \u2013 Parijs, 12 maart 1937) was een Frans componist en organist."@nl,
        "\u0428\u0430\u0301\u0440\u043b\u044c-\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0412\u0438\u0434\u043e\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Charles-Marie Widor; 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1844, \u041b\u0438\u043e\u043d \u2014 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1937, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        """\u0634\u0627\u0631\u0644 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0648\u064a\u062f\u0648\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Charles-Marie Widor (\u0648. 21 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1844 \u2013 \u062a. 12 \u0645\u0627\u0631\u0633 1937) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0645\u062f\u0631\u0633 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0644\u0639\u0645\u0644 "\u062a\u0648\u0643\u0627\u062a\u0627 \u0648\u0641\u0648\u062c\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0645 \u0631\u064a \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631" \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0643\u062f \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0643\u0627\u062a\u0627 \u0648\u064a\u062f\u0648\u0631 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0639\u0645\u0644 \u0643\u062a\u0628 \u0644\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642. \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0632\u0648\u062c\u064a\u0646 \u062d\u062f\u064a\u062b\u0627 \u064a\u062a\u0642\u062f\u0645\u0648\u0646 \u0639\u0628\u0631 \u0645\u0645\u0634\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0647\u062c\u0629 \u0644\u0643\u0646 \u0645\u0639 \u0645\u062f\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0635\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u062f \u0644\u0633\u062a \u062f\u0642\u0627\u0626\u0642 \u062a\u0632\u0648\u062f \u0645\u0624\u0644\u0641\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0647\u0648\u0644 \u0639\u062f\u0627 \u0647\u0630\u0627 \u0628\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0628\u0631\u0629. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0645\u062c\u0631\u062f \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0644 \u0623\u0637\u0648\u0644 "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0645\u0633 \u062d\u0631\u0643\u0627\u062a" \u0647\u064a \u0639\u0645\u0644 \u0639\u0638\u064a\u0645 \u0643\u062a\u0628\u0647 \u0648\u064a\u062f\u0648\u0631 \u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0633\u0627\u0646\u062a \u0633\u0648\u0644\u0628\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u064a\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646 \u064464 \u0633\u0646\u0629."""@ar,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb\uff08Charles-Marie Jean Albert Widor, 1844\u5e742\u670821\u65e5\u30ea\u30e8\u30f3 - 1937\u5e743\u670812\u65e5\u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u590f\u723e-\u746a\u9e97\u00b7\u8b93\u00b7\u827e\u4f2f\u00b7\u9b4f\u591a\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCharles-Marie Jean Albert Widor\uff0c1844\u5e742\u670821\u65e5\uff0d1937\u5e743\u670812\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u570b\u7ba1\u98a8\u7434\u5e2b\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29719688;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Marie_Widor>,
        <http://viaf.org/viaf/29719688>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles-Marie_Widor_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Marie_Widor.
doremus_artist:8eb714d4-2e3a-3cfe-bcf8-857189191e3b
owl:sameAs viaf:42162062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42162062>.
doremus_artist:8f960ff6-af22-379f-8ccc-b88cab8f9dff
    dbp:birthPlace dbr:Trenčín;
    rdfs:comment
        "Oliver von Dohn\u00e1nyi (born 2 March 1955) is a Slovak conductor. He is Intendant/Artistic Director of the Opera of the Slovak National Theatre in Bratislava, Intendant/Artistic Director of the Opera of the Moravian-Silesian National Theatre in Ostrava and principal guest conductor of the Slovak Radio Symphony Orchestra, Bratislava and Slovak Sinfonietta Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:42028395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oliver_von_Dohn\u00e1nyi>,
        <http://viaf.org/viaf/42028395>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oliver_von_Dohnányi.
doremus_artist:902295ad-c5c8-3724-b0b9-52e3ab0d21a0
owl:sameAs viaf:42150312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42150312>.
doremus_artist:9476f04b-c7e7-3e1f-885e-b2247814a6c7
    dbp:birthPlace res:Guelma;
    dbp:deathPlace res:Toulon;
    rdfs:comment
        "Henri M\u00e9dus est un chanteur d'op\u00e9ra fran\u00e7ais, n\u00e9 le 21 octobre 1904 \u00e0 Guelma (Alg\u00e9rie) et mort le 11 novembre 1985 \u00e0 Toulon (Var).Membre de la troupe de l'Op\u00e9ra de Paris \u00e0 partir de 1933, il s'illustra particuli\u00e8rement dans les r\u00f4les de \u00ab basse noble \u00bb : La Fl\u00fbte enchant\u00e9e (Sarastro), Samson et Dalila (le Vieillard h\u00e9breu), A\u00efda (Ramfis), Rigoletto (Sparafucile), La Juive (le cardinal de Brogni), Les Huguenots (Marcel), L'Enl\u00e8vement au s\u00e9rail (Osmin), Boris Godounov (Pim\u00e8ne, Varlaam), La Walkyrie (Hunding), Le Chevalier \u00e0 la rose (le baron Ochs)."@fr;
    owl:sameAs viaf:24789726;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_M\u00e9dus>,
        <http://viaf.org/viaf/24789726>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pv31.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Médus.
doremus_artist:96e8b48b-f4b8-38c4-82d4-9e21ae6a6284
owl:sameAs viaf:24867779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24867779>.
doremus_artist:96ee78d2-f9a7-3d69-8ffc-d8bb7454a9ca
owl:sameAs viaf:264606407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264606407>.
doremus_artist:974c9ac0-02ff-39aa-9a6e-60d44ab92fe0
owl:sameAs viaf:137365094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/137365094>.
doremus_artist:97accdf3-0147-3d43-a460-0909571526f7
    rdfs:comment
        "Pascal Dubreuil (born c. 1970) is a French harpsichordist, a teacher and a specialist of musical rhetoric."@en,
        "Pascal Dubreuil (ca. 1970) est un claveciniste fran\u00e7ais, p\u00e9dagogue et sp\u00e9cialiste de rh\u00e9torique musicale."@fr,
        "Pascal Dubreuil (ca. 1970) is een Frans klavecimbelspeler."@nl,
        "Pascal Dubreuil ist ein franz\u00f6sischer Cembalist. Nach einem Studium bei Yannick Le Gaillard und am Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique in Paris begann er eine Karriere als Solist und Kammermusikspieler in Frankreich, in Deutschland (Klavierfestival Ruhr), in Spanien (Festival de M\u00fasica antiga in Barcelona), in der Slowakei (mit Musica Aeterna Bratislava) usw."@de;
    owl:sameAs viaf:119968915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Dubreuil>,
        <http://viaf.org/viaf/119968915>,
        <http://viaf.org/viaf/215097641>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Dubreuil.
doremus_artist:97ec5e7f-df91-3adc-a5d8-f3347ebd9ff0
owl:sameAs viaf:15010058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15010058>.
doremus_artist:97f529e5-c876-3411-b8dc-2cd206262c96
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Karol Maciej Korwin-Szymanowski (Tymosz\u00f3wka, 3 de outubro de 1882 \u2013 Lausana, 29 de mar\u00e7o de 1937) foi um compositor e pianista polon\u00eas."@pt,
        "Karol Maciej Szymanowski (* 6. Oktober 1882 in Tymosz\u00f3wka (heute Ukraine); \u2020 29. M\u00e4rz 1937 in Lausanne) war ein polnischer Komponist und der bedeutendste Vertreter der Komponistengruppe Junges Polen um 1900. Sein Werk umfasst sp\u00e4timpressionistische Klavierwerke, Violin- und Klavierkonzerte, Kammermusik, vier Sinfonien, Lieder, Opern, Ballette und das Chorwerk Litania."@de,
        "Karol Maciej Szymanowski (6 de octubre de 1882 - 29 de marzo de 1937) fue un compositor y pianista polaco."@es,
        "Karol Maciej Szymanowski (Polish pronunciation: [\u02cckar\u0254l \u02ccmat\u0361\u0255\u025bj \u0282\u0268ma\u02c8n\u0254fsk\u02b2i]; 6 October 1882 \u2013 29 March 1937) was a Polish composer and pianist, the most celebrated Polish composer of the early 20th century. He is considered a member of the late 19th-/early 20th-century modernist movement Young Poland. He was awarded the highest national honors, including the Officer's Cross of the Order of Polonia Restituta, the Order of Merit of the Republic of Poland and other distinctions, both Polish and foreign."@en,
        "Karol Maciej Szymanowski herbu Korwin/\u015alepowron (ur. 3 pa\u017adziernika 1882 w Tymosz\u00f3wce, zm. 29 marca 1937 w Lozannie) \u2013 polski kompozytor, pianista, pedagog i pisarz. Wraz z Grzegorzem Fitelbergiem, Ludomirem R\u00f3\u017cyckim i Apolinarym Szeluto nale\u017ca\u0142 do grupy kompozytor\u00f3w M\u0142odej Polski. Obok Fryderyka Chopina jest uznawany za jednego z najwybitniejszych polskich kompozytor\u00f3w."@pl,
        "Karol Maciej Szymanowski, n\u00e9 \u00e0 Tymochivka (alors en Russie, aujourd'hui en Ukraine) le 6 octobre 1882 et mort \u00e0 Lausanne (Suisse) le 29 mars 1937, est un compositeur, pianiste et musicographe polonais."@fr,
        "Karol Szymanowski (Tymosz\u00f3wka (Oekra\u00efne, district Kiev), 6 oktober 1882 \u2013 Lausanne, 29 maart 1937) was een Pools componist."@nl,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043e\u043b\u044c \u041c\u0430\u0446\u0435\u0439 \u041a\u043e\u0440\u0432\u0438\u043d-\u0428\u0438\u043c\u0430\u043d\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Karol Maciej Korwin-Szymanowski; 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1882, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u0422\u0438\u043c\u043e\u0448\u043e\u0432\u043a\u0430, \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1937, \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30ed\u30eb\u30fb\u30de\u30c1\u30a8\u30a4\u30fb\u30b7\u30de\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\uff08Karol Maciej Szymanowski, 1882\u5e7410\u67086\u65e5 - 1937\u5e743\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6fc0\u52d5\u3059\u308b\u6642\u4ee3\u306b\u5408\u308f\u3059\u304b\u306e\u3088\u3046\u306b\u305d\u306e\u4f5c\u98a8\u3092\u4f55\u5ea6\u304b\u5909\u3048\u306a\u304c\u30894\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30012\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u30012\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u30012\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3084\u6b4c\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5361\u7f57\u5c14\u00b7\u9a6c\u5207\u4f0a\u00b7\u5e2d\u66fc\u8bfa\u592b\u65af\u57fa\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aKarol Maciej Szymanowski\uff0c1882\u5e7410\u67086\u65e5\uff0d1937\u5e743\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u5e2d\u66fc\u8bfa\u592b\u65af\u57fa\u662f\u4f1f\u5927\u7684\u6ce2\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5176\u65e9\u5e74\u4f5c\u54c1\u53d7\u8096\u90a6\u548c\u65af\u514b\u91cc\u4e9a\u5bbe\u7684\u5f71\u54cd\u30021905\u5e74\u8d74\u67cf\u6797\u5b66\u4e60\uff0c\u53d1\u8d77\u6210\u7acb\u6ce2\u5170\u9752\u5e74\u97f3\u4e50\u534f\u4f1a\uff0c\u521b\u4f5c\u4e86\u4e00\u4e9b\u7406\u67e5\u00b7\u65af\u7279\u52b3\u65af\u98ce\u683c\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f46\u672a\u83b7\u8ba4\u53ef\u3002\u4e4b\u540e\u53c8\u8f6c\u5411\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u3002\u665a\u5e74\u4efb\u534e\u6c99\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u9662\u957f\uff0c\u4f5c\u54c1\u591a\u91c7\u7528\u6c11\u6b4c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44486568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karol_Szymanowski>,
        <http://viaf.org/viaf/44486568>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e04ef24e-b64e-4ca5-a479-b6bc79042ff5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karol_Szymanowski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karol_Szymanowski.
doremus_artist:989c4c0f-a40b-3e2a-954a-756bf9e6ffe0
    rdfs:comment
        "Georges Guillard, n\u00e9 le 19 mai 1939 \u00e0 Saint-Just-la-Pendue, est un organiste fran\u00e7ais. Il fut titulaire du Grand Orgue de l'\u00c9glise Notre-Dame-des-Blancs-Manteaux."@fr;
    owl:sameAs viaf:56733222;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Guillard>,
        <http://viaf.org/viaf/56733222>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Guillard.
doremus_artist:9ba04630-29b1-3964-a45b-a4690c346811
    owl:sameAs viaf:39375533;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39375533>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6aa4bb26-36f8-4a96-8328-4810a4e9a617>.
doremus_artist:9ca27b4c-3d10-38ea-be40-5ef3f6cd7f73
owl:sameAs viaf:305143960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305143960>.
doremus_artist:9cb5620c-cb9c-3d26-af5b-fd75f10a3c5b
owl:sameAs viaf:305077259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305077259>.
doremus_artist:9d0f808c-3597-39a9-bd06-e819f6103f92
owl:sameAs viaf:221795260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221795260>.
doremus_artist:9d1b1ba9-ecd4-3749-ab39-a26404f458b6
owl:sameAs viaf:37158517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37158517>.
doremus_artist:9d201907-d65d-3ec5-b9e3-798094f4c258
owl:sameAs viaf:222456861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222456861>.
doremus_artist:9d690b89-69f1-3db7-9e81-c4977d3b958a
owl:sameAs viaf:24693599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24693599>.
doremus_artist:9eb460a6-f59c-3b15-b88e-da15d446916b
owl:sameAs viaf:45886005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45886005>.
doremus_artist:9f680644-bc6d-315c-83f5-1e3d15202717
owl:sameAs viaf:98450101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98450101>.
doremus_artist:a02c3375-babb-3434-bc11-b1e9c7ad5401
    owl:sameAs viaf:15192272;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15192272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Páleníek.
doremus_artist:a078d736-a5b5-3617-a104-5d51db8f58d6
owl:sameAs viaf:27089169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27089169>.
doremus_artist:a0afebe0-c32e-304f-b843-2360161c114e
owl:sameAs viaf:133056951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/133056951>.
doremus_artist:a2046a31-e9f4-389a-b484-6a2cb63fb977
owl:sameAs viaf:39567161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567161>.
doremus_artist:a248dc52-4dcf-3cf5-bfa8-29cee04ec4e8
owl:sameAs viaf:14964410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14964410>.
doremus_artist:a2a600be-47c8-3d4f-81bc-ba26f64720e6
    rdfs:comment
        "Louise Kirkby Lunn (8 November 1873 \u2013 17 February 1930) was an English contralto. Sometimes classified as a mezzo-soprano, she was a leading English-born singer of the first two decades of the 20th century, earning praise for her performances in concert, oratorio and opera."@en;
    owl:sameAs viaf:14958883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louise_Kirkby_Lunn>,
        <http://viaf.org/viaf/14958883>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab258238-f6c0-4f83-ae55-e262c2ccd7ca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louise_Kirkby_Lunn.
doremus_artist:a2bec16c-6e5d-3fc3-99c4-cb99dc907124
    dbp:birthPlace dbr:Dallas;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Baker et George Baker. George C. Baker, n\u00e9 en 1951 \u00e0 Dallas, est un organiste et un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "George C. Baker (* 1951 in Dallas, Texas) ist ein US-amerikanischer Organist, Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Dermatologe."@de,
        "George C. Baker (born 1951 in Dallas, Texas) is an American organist, composer, pedagogue, and dermatologist."@en;
    owl:sameAs viaf:85573236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_C._Baker>,
        <http://viaf.org/viaf/85573236>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/George_C._Baker>.
doremus_artist:a30b90f9-03d0-3fb5-9a88-943a1c387bff
owl:sameAs viaf:61811634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811634>.
doremus_artist:a36137ba-3571-3a66-abfa-79a18db4d389
    dbp:birthPlace dbr:Norwich;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Playford (* 1623 in Norwich; \u2020 1686 in London) war ein englischer Musikverleger. 1651 ver\u00f6ffentlichte Playford eine erste Sammlung von damals in den b\u00fcrgerlichen Kreisen \u00fcblichen Social Dances mit Noten und Tanzbeschreibungen. Dieses erste Heft mit dem Titel The English Dancing Master war so erfolgreich, dass insgesamt 18 Auflagen bis 1728 erschienen \u2013 mit etwa neunhundert T\u00e4nzen mitsamt den dazugeh\u00f6rigen Tanzbeschreibungen. Die zugrunde liegenden Melodien waren zum Teil sehr alte Liedmelodien, die in den Bearbeitungen Playfords noch bis in das 19. Jahrhundert hinein h\u00e4ufig verwendet wurden."@de,
        "John Playford (1623\u20131686/7) was a London bookseller, publisher, minor composer, and member of the Stationers' Company, who published books on music theory, instruction books for several instruments, and psalters with tunes for singing in churches. He is perhaps best known today for his publication of The English Dancing Master in 1651."@en,
        "John Playford (Norwich, 1623 - Londen, 1686) was een Britse muziekuitgever, danser en arrangeur. Hij gaf zijn eerste verzameling uit nadat hij tijdens de Engelse Burgeroorlog, waarvan hij als journalist verslag deed, door de mannen van Oliver Cromwell gevangen werd genomen en het dringende advies kreeg om, als aanhanger van de koning, een andere carri\u00e8re te kiezen. Tegenwoordig wordt van veel van zijn dansen aangenomen dat hij er de oorspronkelijke componist van was. Dit is echter niet geheel juist. Playford bewerkte voor de dansmuziek oude liedmelodie\u00ebn."@nl,
        "John Playford est un danseur, ma\u00eetre de danse, libraire et \u00e9diteur anglais, n\u00e9 \u00e0 Norwich en 1623 et mort \u00e0 Londres en 1686. De 1639 \u00e0 1647, il est apprenti chez le libraire-imprimeur John Benson, puis ouvre sa propre librairie sous le porche de l'\u00e9glise du Temple. Outre cet ouvrage, il a publi\u00e9 plusieurs autres recueils de musique, dont The Division Violin (1685), r\u00e9put\u00e9 pour contenir de nombreuses difficult\u00e9s violonistiques. Retir\u00e9 du m\u00e9tier en 1684, son fils Henry Playford lui succ\u00e8de comme \u00c9diteur de musique."@fr,
        "Stamp\u00f2 diverse edizioni musicali, trattati di teoria musicale, libri di istruzione per diversi tipi di strumenti musicali ed edizioni di musica sacra da cantare in chiesa. Egli \u00e8 famoso anche per aver pubblicato un manuale sulla danza dal titolo The Dancing Master nel 1651."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041f\u043b\u0435\u0439\u0444\u043e\u0440\u0434 (John Playford) (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1623 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041d\u043e\u0440\u0438\u0434\u0436\u0435, \u0443\u043c\u0435\u0440 \u0432 1686 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u043b\u0438 1687 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435) \u0431\u044b\u043b \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044b \u2014 The English Dancing Master (\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432) \u0438 A [Brief] Introduction to the Skill of Musick (\u0412\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438)."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff08John Playford\u30011623\u5e74 \u30ce\u30ea\u30c3\u30c1 - 1686\u5e74 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u697d\u8b5c\u51fa\u7248\u8005\u3001\u66f8\u7c4d\u5546\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59270608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Playford>,
        <http://viaf.org/viaf/59270608>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Playford_by_David_Loggan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Playford.
doremus_artist:a44e7a9a-31b1-3e43-b66c-b9a0d108fb80
    dbp:birthPlace dbr:British_Raj;
    rdfs:comment
        "Muzaffar Ali (* 21. Oktober 1944 in Lakhnau) ist ein indischer Filmregisseur Hindi/Urdu-Films, Maler, Modedesigner und Musiker."@de,
        "Muzaffar Ali est un r\u00e9alisateur, producteur et sc\u00e9nariste indien de Bollywood n\u00e9 le 21 octobre 1944 \u00e0 Lucknow (Inde)."@fr,
        "Rajah Muzaffar Ali (Urdu: \u0645\u0638\u0641\u0631 \u0639\u0644\u06cc\u200e, Hindi: \u092e\u0941\u091c\u093c\u092b\u094d\u092b\u0930 \u0905\u0932\u0940, born 21 October 1944, Lucknow) is an Indian filmmaker, a fashion designer, a poet, an artist, a music-lover, a revivalist, and a social worker. He belongs to a royal Muslim family of Kotwara. He is not to be confused with the famous 16th century Persian artist of the Persian miniature."@en;
    owl:sameAs viaf:47080812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Muzaffar_Ali>,
        <http://viaf.org/viaf/47080812>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Muzaffar_Ali.
doremus_artist:a561bfc1-235b-38c5-8190-ef413376dd80
    dbp:birthPlace dbr:Villers-Cotterêts;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles-Albert Demoustier (13 March 1760 \u2013 2 March 1801) was a French writer. He falsely claimed to be a descendant of La Fontaine by his mother and Racine by his father. Demoustier was born in Villers-Cotter\u00eats. He worked as a lawyer, but later decided to become a writer. In 1786, he published the first part of Lettres \u00e0 Emilie sur la mythologie. The sixth part was published in 1798. These works, alternating prose and madrigal-like verses, were very successful. He also wrote comedies, among them: Demoustier also wrote some comic operas, a Cours de morale, Opuscules and short Po\u00e8mes, 1804."@en,
        "Charles-Albert Demoustier (Villers-Cotter\u00eats, 1760-Par\u00eds, 1801) escritor franc\u00e9s. Era descendiente de La Fontaine por su madre y de Racine por su padre. Ejerci\u00f3 como abogado, pero luego se decant\u00f3 por la literatura, public\u00f3 en 1786, Lettres \u00e0 Emilie sur la mythologie (1\u00aa parte); la 6\u00aa apareci\u00f3 en 1798. Esta obra, escrita tanto en prosa como en verso, sembrada del esp\u00edritu de los madrigales, obtuvo un gran \u00e9xito. Tambi\u00e9n compuso comedias, entre ellas: Demoustier tambi\u00e9n dej\u00f3 \u00f3peras c\u00f3micas y Cours de morale, Opuscules y sus peque\u00f1os Po\u00e8mes, 1804, in 8\u00b0."@es,
        "Charles-Albert Demoustier, n\u00e9 \u00e0 Villers-Cotter\u00eats en France le 13 mars 1760 et mort \u00e0 Paris le 2 mars 1801 de tuberculose pulmonaire, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:38011631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Albert_Demoustier>,
        <http://viaf.org/viaf/38011631>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Albert_Demoustier.
doremus_artist:a63116aa-3acd-3d75-bc62-b58531370f3f
owl:sameAs viaf:17413597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17413597>.
doremus_artist:a65cab69-8caa-3924-a434-fc82d100c8ce
owl:sameAs viaf:51204573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51204573>.
doremus_artist:a6c002a7-8df5-3d51-b321-1ceb63096a20
    rdfs:comment
        "Robert Nagy (March 3, 1929 \u2013 November 7, 2008) was an American operatic tenor who had a lengthy and fruitful association with the Metropolitan Opera that lasted for three decades. His association with the Met began when he won the Metropolitan Opera National Council Auditions in 1956. He mostly portrayed comprimario roles at the Met where his most memorable early role was the Messenger in Aida; a role he sang 172 times for the company. He notably sang in the world premieres of two operas by Samuel Barber at the Met: Vanessa (1958) and Antony and Cleopatra (1966). He also sang in the company premieres of Die Frau ohne Schatten (1966), Billy Budd (1978) and L'enfant et les sortil\u00e8ges (1981). Although Nagy specialized in supporting roles, he also portrayed several leading parts at the Met, am"@en;
    owl:sameAs viaf:100322934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Nagy_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/100322934>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Nagy_(tenor)>.
doremus_artist:a815cb1f-22a7-34dd-a6fe-2c3f3d36ecd8
owl:sameAs viaf:76317747; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76317747>.
doremus_artist:a8d8e62f-ba33-3dd7-ac7f-61059e81550d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Lugano;
    rdfs:comment
        "Peter Rybar (Vienna, 29 August 1913 \u2014 Lugano, 4 October 2002), was a Czech-Swiss violinist.Most of Rybar's recordings were produced by Concert Hall, Westminster and Le Chant du Monde, especially Robert Schumann's Violin Concerto (with the Orchestre de Chambre de Lausanne directed by Victor Desarzens) and other works by Schumann for violin and piano (with H\u00e9l\u00e8ne Boschi).Peter Rybar taught first at the Conservatory of Winterthur and then at the Conservatoire de Gen\u00e8ve."@en,
        "Peter Rybar, n\u00e9 \u00e0 Vienne en 1913 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Lugano en 2001, est un violoniste suisse d'origine tch\u00e8que. Il fait ses \u00e9tudes musicales \u00e0 Prague avec le Quatuor Tch\u00e8que et se fait un nom en cr\u00e9ant \u00e0 Prague le concerto pour violon de Igor Stravinski. Sa carri\u00e8re de soliste le m\u00e8ne ensuite \u00e0 Paris puis en Angleterre. Il fait la connaissance du compositeur n\u00e9erlandais Julius R\u00f6ntgen par l'interm\u00e9diaire duquel il obtiendra le poste de 1er violon de l'Orchestre du Muzikkollegium Winterthur (le plus ancien orchestre de Suisse) poste qu'il occupera 28 ans durant. Il sera ensuite 1er violon de l'Orchestre de la Suisse romande, jusqu'en 1980.En musique de chambre, Peter Rybar a jou\u00e9 dans le Winterthurer Streichquartett, avec son \u00e9pouse Marcelle Daeppen ainsi qu'avec Wilhelm Backhaus, Clara Haskil et "@fr,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ea\u30d0\u30fc\u30eb\uff08Peter Rybar, 1913\u5e748\u670829\u65e5 - 2002\u5e7410\u67084\u65e5\uff09 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30b9\u30fc\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021938\u5e74\u304b\u3089\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3001\u9577\u3044\u6b74\u53f2\u3092\u8a87\u308b\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\u30fb\u30b3\u30ec\u30ae\u30a6\u30e0\u30fb\u30e0\u30b8\u30af\u30e0\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u540c\u6642\u306b\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u308a\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u5f26\u697d\u594f\u8005\u306e\u6c34\u6e96\u3092\u8457\u3057\u304f\u9ad8\u3081\u305f\u3002\uff08\u73fe\u5728\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u306f\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u3068\u5408\u4f75\u3057\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\uff091950\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30cf\u30b9\u30ad\u30eb\u3068\u306e\u30c7\u30e5\u30aa\u304c\u5927\u5909\u6709\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1952\u5e74\u306b\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30c7\u30fc\u30da\u30f3(Marcelle Daeppen)\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u30c7\u30e5\u30aa\u30fb\u30ea\u30d0\u30fc\u30eb\u3092\u7d50\u6210\u3002 \u6226\u5f8c\u304b\u3089\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u3092\u6d3b\u767a\u306b\u884c\u3044\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u540c\u50da\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30c0\u30d2\u30f3\u30c7\u30f3\u3092\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8fce\u3048\u305f\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\u30fb\u30b3\u30ec\u30ae\u30a6\u30e0\u30fb\u30e0\u30b8\u30af\u30e0(\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3)\u3068\u306e\u4e00\u9023\u306e\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u9332\u97f3\u306f\u3001\u597d\u697d\u5bb6\u304b\u3089\u6e29\u304b\u304f\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002 1970\u5e74\u306b\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30b5\u30f4\u30a1\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u304c\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u306b\u3042\u305f\u3063\u3066\u61c7\u8acb\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011980\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u540c\u6642\u306b\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3082\u5f8c\u9032\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17412627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Rybar>,
        <http://viaf.org/viaf/17412627>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Rybar.
doremus_artist:aa3bb87a-fa33-3ed1-88ef-539015535f99
owl:sameAs viaf:66733853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66733853>.
doremus_artist:aaf60c0b-92f6-33b7-913c-adbfd437d5c8
owl:sameAs viaf:103674328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103674328>.
doremus_artist:ac277efb-07f9-32e7-9cb6-483d2507644a
    rdfs:comment
        "Andre Hajdu (Hungarian: Hajd\u00fa Andr\u00e1s; Hebrew: \u05d0\u05e0\u05d3\u05e8\u05d4 \u05d4\u05d9\u05d9\u05d3\u05d5\u200e\u200e; 5 March 1932 \u2013 1 August 2016) was a Hungarian-born Israeli composer and ethnomusicologist."@en,
        "Andre Hajdu (em hebraico: \u05d0\u05e0\u05d3\u05e8\u05d4 \u05d4\u05d9\u05d9\u05d3\u05d5; 5 de mar\u00e7o de 1932 \u2013 1 de agosto de 2016) foi um compositor e etnomusic\u00f3logo israelense. Em 1997, foi premiado com o Pr\u00eamio Israel por sua contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00fasica. Morreu em 1 de agosto de 2016, aos 84 anos."@pt;
    owl:sameAs viaf:7652270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andre_Hajdu>,
        <http://viaf.org/viaf/7652270>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andre_Hajdu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andre_Hajdu.
doremus_artist:ac58bb5a-0f70-3b60-9db1-65be836c28ed
    owl:sameAs viaf:100360960;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100360960>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3983476f-5c01-4b3c-ae1b-9870f7e9cf5a>.
doremus_artist:aea0e8b4-48df-3168-ad48-26452fae661e
owl:sameAs viaf:5194013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5194013>.
doremus_artist:af8075d1-6eb7-3e45-ba76-3b48752d31da
owl:sameAs viaf:142447184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/142447184>.
doremus_artist:b037f340-2dc4-3ccf-b38f-ee994a470b0f
    dbp:birthPlace dbr:Schramberg;
    dbp:deathPlace dbr:Brauweiler;
    rdfs:comment
        "Hugo Ruf (* 9. April 1925 in Schramberg W\u00fcrttemberg; \u2020 1. November 1999 in Brauweiler bei K\u00f6ln) war ein deutscher Cembalist und Musikprofessor."@de;
    owl:sameAs viaf:22540626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugo_Ruf_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/22540626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Hugo_Ruf_(musician)>.
doremus_artist:b0afe730-2bd3-336e-8d5a-db04bd8ebab1
    owl:sameAs viaf:3006145857042222921194;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3006145857042222921194>,
        <http://viaf.org/viaf/45457539>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Hellen_Kwon.
doremus_artist:b0c73a8c-ed27-32fc-b1ae-fee0e917e0dc
    dbp:birthPlace dbr:Belfast;
    rdfs:comment
        "Eva Maria Westbroek (nacida en Belfast en 1970) es una soprano holandesa. Una de las principales int\u00e9rpretes actuales del repertorio Wagneriano. Estudi\u00f3 en el conservatorio de La Haya ganando el First International Competition of the City of Rome y debutando en Aldeburgh en 1994 en Dialogues des carmelites de Poulenc. Entre 2001 y 2006 fue miembro de la \u00d3pera Estatal de Stuttgart, habiendo actuado en el Festival de Bayreuth, Covent Garden, Bregenz, Par\u00eds, Aix-en-Provence, Berl\u00edn, \u00c1msterdam y otras casas l\u00edricas."@es,
        "Eva-Maria Westbroek (* 26. April 1970 in Belfast) ist eine niederl\u00e4ndische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Eva-Maria Westbroek (Belfast, 26 april 1970) is een Nederlands sopraan. Westbroek studeerde zang van 1988 tot 1995 aan het Koninklijk Conservatorium in Den Haag. Voorts volgde ze masterclasses bij Iris Adami Corradetti en bij de Amerikaanse tenor James McCray. In Nederland heeft Westbroek onder meer de rollen gezongen van Maddalena in Andrea Ch\u00e9nier van Giordano (Concertgebouw) en Marguerite in La damnation de Faust van Hector Berlioz, met het Rotterdams Philharmonisch Orkest onder leiding van Valeri Gergiev. Bij de Nederlandse Opera zong ze de titelrol in Lady Macbeth uit het district Mtsensk."@nl,
        "Eva-Maria Westbroek (born 26 April 1970) is a Dutch soprano opera singer."@en,
        "Eva-Maria Westbroek (n\u00e9e le 26 avril 1970 \u00e0 Belfast) est une soprano d'op\u00e9ra n\u00e9erlandaise. Le Grand Prix Antoine Livio de la Presse musicale internationale lui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 en 2008."@fr,
        "\u042d\u0432\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0412\u0435\u0441\u0442\u0431\u0440\u0443\u043a (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Eva-Maria Westbroek; 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1970, \u0411\u0435\u043b\u0444\u0430\u0441\u0442) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u042d\u0432\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0412\u0435\u0441\u0442\u0431\u0440\u0443\u043a \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0443\u0447\u0451\u043d\u043e\u0433\u043e-\u0433\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0441\u0442\u0431\u0440\u0443\u043a\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u0421 1988 \u043f\u043e 1995 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0413\u0430\u0430\u0433\u0435. \u0415\u0451 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0418\u0440\u0438\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0438 \u041a\u043e\u0440\u0440\u0430\u0434\u0435\u0442\u0442\u0438\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0440\u0435\u0439\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u0412 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u042d\u0432\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0412\u0435\u0441\u0442\u0431\u0440\u0443\u043a \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430-\u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0422\u0451\u0440\u043d\u0438\u0434\u0436\u0430 \u00ab\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044c\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0435 \u0410\u043d\u043d\u0435 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044c \u0421\u043c\u0438\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:31711111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eva-Maria_Westbroek>,
        <http://viaf.org/viaf/31711111>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eva-Maria_Westbroek_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eva-Maria_Westbroek.
doremus_artist:b0d8b19a-6573-316d-a151-fb13bb2c40e5
    owl:sameAs viaf:107665013;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107665013>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fc96c96-a02a-480e-84d7-2ee7e1121bd1>.
doremus_artist:b1a961a5-0153-3d17-850e-221584064c76
owl:sameAs viaf:107607267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107607267>.
doremus_artist:b2bcc932-41d4-32b9-93d3-7f5932242aed
owl:sameAs viaf:54341982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54341982>.
doremus_artist:b2e44b29-1e65-3649-b588-cec264eb9c92
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Marius Christin\u00e9 (* 27. Dezember 1867 in Genf; \u2020 23. November 1941 in Paris) war ein schweizerisch-franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Henri Marius Christin\u00e9 (27 December 1867 \u2013 25 November 1941) was a French composer of Swiss birth. The son of a French Savoyard watchmaker, Christin\u00e9 was born in Geneva, Switzerland. He began by teaching at the lyc\u00e9e in Geneva, while pursuing his interest in music and playing organ in a local church. He married a cafe singer whose troupe was passing through Geneva, and went with her to Nice where they were married. He made his home in France, writing songs firstly for his wife and then for popular singers such as Mayol, Dranem, and Fragson. He also conducted for the music hall at the Place Clichy."@en,
        "Henri Marius Christin\u00e9 (Ginebra, 27 de diciembre de 1867 - Niza, 23 de noviembre de 1941) fue un autor, compositor y editor franc\u00e9s de origen suizo. Antes de la Primera Guerra Mundial escribi\u00f3 numerosas cancionetas por Fragson (Je connais une blonde, Reviens;...), Mayol, Polin o Yvonne Printemps. Tambi\u00e9n fue director de orquesta en el music-hall Concert Europ\u00e9en. Como editor public\u00f3 las primeras canciones de Vincent Scotto."@es,
        "Henri Marius Christin\u00e9 est un auteur, compositeur et \u00e9diteur fran\u00e7ais d'origine suisse, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 27 d\u00e9cembre 1867 et mort \u00e0 Nice le 26 novembre 1941 (\u00e0 73 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:51874772;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Christin\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/51874772>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Christiné.
doremus_artist:b375f625-8f59-3efa-b523-cec128d545eb
owl:sameAs viaf:15091172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15091172>.
doremus_artist:b47ff751-60a6-3fc4-9fc9-0cca71403060
owl:sameAs viaf:220831952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220831952>.
doremus_artist:b4fe2f7f-6db3-319b-8da3-7a014106add5
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Michael Lindsay-Hogg (* 5. Mai 1940 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Film- und Theater-Regisseur und Drehbuchautor. Bekannt wurde er vor allem durch die Kinofilme Let It Be, Eine beispiellose Aff\u00e4re, Object of Beauty - Verliebt, verw\u00f6hnt und abgebrannt, Frankie Starlight oder Tod vor der Kamera."@de,
        "Michael Lindsay-Hogg (Nueva York, 5 de mayo de 1940) es cineasta y documentalista. Ha filmado varias pel\u00edculas para la televisi\u00f3n, pero es m\u00e1s conocido por sus numerosas contribuciones a la filmograf\u00eda de la m\u00fasica rock: ha filmado a varios artistas importantes, la mayor\u00eda en concierto, entre los que se cuentan The Beatles, Paul Simon, Neil Young y The Rolling Stones. Aunque el padre biol\u00f3gico de Michael Lindsay-Hoggs fuera (el por aquel entonces actor) Orson Welles, fue adoptado y educado por el Bar\u00f3n Sir Edward Lindsay-Hogg."@es,
        "Oltre alla cinematografia, si \u00e8 dedicato alla regia teatrale e televisiva e alla direzione di video promozionali per gruppi musicali."@it,
        "Sir Michael Edward Lindsay-Hogg (n\u00e9 \u00e0 New York le 5 mai 1940), 5e baronnet, est un r\u00e9alisateur britannique et occasionnellement \u00e9crivain et acteur."@fr,
        "Sir Michael Edward Lindsay-Hogg, 5th Baronet (born May 5, 1940) is an American television, film, music video, and theater director. Beginning his career in British television, Lindsay-Hogg became a pioneer in music video production, directing promotional films by the Beatles and the Rolling Stones. Following his work with these bands, he branched out into film and theater, while still maintaining successful careers in television and music video production."@en,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ea\u30f3\u30bc\u30a4\uff1d\u30db\u30c3\u30b0 (Sir Michael Edward Lindsay-Hogg, 5th Baronet 1940\u5e745\u67085\u65e5 - )\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u30d7\u30ed\u30e2\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30d3\u30c7\u30aa\u76e3\u7763\u3002 \u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u6669\u5e74\u306e\u5185\u60c5\u3092\u6349\u3048\u305f\u6620\u753b\u300e\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30a4\u30c3\u30c8\u30fb\u30d3\u30fc\u300f\u306e\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64206472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Lindsay-Hogg>,
        <http://viaf.org/viaf/64206472>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geraldine-Fitzgerald-Lindsay-Hogg-1944.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Lindsay-Hogg.
doremus_artist:b539ad54-fe60-3d11-a7fc-d8d40e7db52a
owl:sameAs viaf:66235651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66235651>.
doremus_artist:b6254246-d339-342e-8cb8-2846cac2af43
owl:sameAs viaf:24793333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793333>.
doremus_artist:b675606e-7d64-3dcc-88bf-298d3172ec30
owl:sameAs viaf:39182119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39182119>.
doremus_artist:b6b1cc64-a45c-3cbf-a7b0-451409c478e1
owl:sameAs viaf:170302919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170302919>.
doremus_artist:b757d69e-7af6-3a94-9e0a-051025459191
owl:sameAs viaf:59293663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59293663>.
doremus_artist:b75b46a9-2c02-3eeb-809e-d2d9a6a660d0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kennett,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "Sheryl Suzanne Crow (* 11. Februar 1962 in Kennett, Missouri) ist eine US-amerikanische Rocks\u00e4ngerin, Gitarristin, Bassistin, Pianistin, Songschreiberin und mehrfache Grammy-Preistr\u00e4gerin."@de,
        "Sheryl Suzanne Crow (11 de febrero de 1962) es una cantante, compositora, guitarrista, m\u00fasica y actriz estadounidense. Su m\u00fasica incorpora elementos de rock, folk, hip hop, country y pop. Ha ganado nueve Premios Grammy de la Academia Nacional de Artes y Ciencias."@es,
        "Sheryl Suzanne Crow (Kennett (Missouri)), 11 februari 1962) is een Amerikaans singer-songwriter en gitariste. In haar vroege werk bespeelde ze bij voorkeur de slidegitaar. Na een uitstapje in 2002 naar de popmuziek keerde ze terug naar de blues- en rockmuziek. Tot haar bekendste songs behoren All I Wanna Do, A Change Would Do You Good, If It Makes You Happy, Everyday Is a Winding Road, My Favorite Mistake en Soak Up The Sun."@nl,
        "Sheryl Suzanne Crow (Kennett, 11 de fevereiro de 1962) \u00e9 uma famosa cantora, compositora, multi-instrumentista e atriz norte-americana. \u00c9 formada em m\u00fasica e composi\u00e7\u00e3o. Seu estilo musical comp\u00f5e os elementos de Rock, pop, country e hip hop. Ela j\u00e1 lan\u00e7ou sete \u00e1lbuns de est\u00fadio, duas compila\u00e7\u00f5es, e um \u00e1lbum ao vivo, e tem contribu\u00eddo para v\u00e1rias trilhas sonoras de filmes. Ela j\u00e1 vendeu mais de 17 milh\u00f5es de \u00e1lbuns nos Estados Unidos e 50 milh\u00f5es de \u00e1lbuns em todo o mundo. Al\u00e9m disso, Crow j\u00e1 recebeu nove pr\u00eamios Grammy da National Academy of Recording Arts and Sciences."@pt,
        "Sheryl Suzanne Crow (born February 11, 1962) is an American singer-songwriter and actress. Her music incorporates elements of pop, rock, folk, country and blues. She has released eight studio albums, two compilations, a live album and has contributed to a number of film soundtracks. She has sold more than 50 million albums worldwide. Crow has garnered nine Grammy Awards (out of 32 nominations) from the National Academy of Recording Arts and Sciences."@en,
        "Sheryl Suzanne Crow (n\u00e9e le 11 f\u00e9vrier 1962) est une chanteuse am\u00e9ricaine originaire de Kennett dans l\u2019\u00c9tat du Missouri. Sa musique est un m\u00e9lange de rock, de pop, de folk et de country. Elle a remport\u00e9 depuis le d\u00e9but de sa carri\u00e8re neuf Grammy Awards entre 1995 et 2007 tout en vendant plus de 30 millions d\u2019albums."@fr,
        "Sheryl Suzanne Crow (ur. 11 lutego 1962 w Kennett, stan Missouri, USA) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka \u015bpiewaj\u0105ca muzyk\u0119 z pogranicza rocka, country i pop."@pl,
        "\u0428\u0435\u0301\u0440\u0438\u043b \u0421\u044c\u044e\u0301\u0437\u044d\u043d\u043d \u041a\u0440\u043e\u0301\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sheryl Suzanne Crow; 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1962, \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442\u0442, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438."@ru,
        "\u0634\u064a\u0631\u064a\u0644 \u0633\u0648\u0632\u0627\u0646 \u0643\u0631\u0648 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 11 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1962) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a , \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 , \u0645\u0624\u062f\u064a\u0629 \u0641\u0646\u064a\u0647 , \u0645\u0646\u062a\u062c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u060c \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u060c \u0646\u0627\u0634\u0637\u0629 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u060c \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 , \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0627 \u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0639\u0646\u0627\u0635\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u060c \u0627\u0644\u0647\u064a\u0628 \u0647\u0648\u0628 \u060c \u0643\u0648\u0646\u062a\u0631\u064a \u060c \u0628\u0648\u0628 , \u0633\u0627\u0647\u0645\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 . \u0648\u0642\u062f \u0628\u0627\u0639\u062a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 16 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0648 35 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 , \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643 \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 9 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a , \u0634\u062e\u0635\u062a \u0625\u0635\u0627\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0633\u0631\u0637\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062b\u062f\u064a \u0641\u064a 2006 \u060c \u0643\u0634\u0641\u062a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2011 \u0639\u0646 \u0625\u0635\u0627\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0631\u0645 \u0633\u062d\u0627\u0626\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062e \u0644\u0643\u0646\u0647 \u062d\u0645\u064a\u062f."@ar,
        """\u30b7\u30a7\u30ea\u30eb\u30fb\u30b9\u30b6\u30f3\u30cc\u30fb\u30af\u30ed\u30a6\uff08Sheryl "Suzanne" Crow\u30011962\u5e742\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30df\u30ba\u30fc\u30ea\u5dde\u30b1\u30cd\u30c3\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc&\u30a6\u30a7\u30b9\u30bf\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3057\u305f\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u5973\u512a\u3001\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3002\u8eab\u9577161cm\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u97f3\u697d\u306f\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u3001\u30d2\u30c3\u30d7\u30db\u30c3\u30d7\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u8981\u7d20\u3092\u7d44\u307f\u8fbc\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u3053\u308c\u307e\u30677\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306e\u4ed6\u30012\u679a\u306e\u30b3\u30f3\u30d4\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30011\u679a\u306e\u30e9\u30a4\u30d6\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u3001\u307e\u305f\u591a\u6570\u306e\u6620\u753b\u306e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u3082\u697d\u66f2\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5168\u7c73\u30671,700\u4e07\u679a\u3001\u4e16\u754c\u30675,000\u4e07\u679a\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30bb\u30fc\u30eb\u30b9\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b9\u56de\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30fc\u30c4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b5\u30a4\u30a8\u30f3\u30b9\u304b\u3089\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b(\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u306f32\u56de)\u3002 \u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u3068\u3082\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u3001\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30af\u30e9\u30d7\u30c8\u30f3\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d1\u30f4\u30a1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30fc\u30fb\u30cd\u30eb\u30bd\u30f3\u3001B.B.\u30ad\u30f3\u30b0\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u306a\u3069\u3068\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u3002\u30c6\u30a3\u30ca\u30fb\u30bf\u30fc\u30ca\u30fc\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u3001\u30c9\u30f3\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30a3\u30fc\u30fb\u30cb\u30c3\u30af\u30b9\u3001\u30d9\u30ea\u30f3\u30c0\u30fb\u30ab\u30fc\u30e9\u30a4\u30eb\u3001\u304a\u3088\u3073\u30dc\u30d6\u30fb\u30c7\u30a3\u30e9\u30f3\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc30\u5468\u5e74\u8a18\u5ff5\u516c\u6f14\u306b\u3066\u30d0\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u3002"""@ja,
        "\u96ea\u745e\u5152\u00b7\u8607\u73ca\u00b7\u53ef\u6d1b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSheryl Suzanne Crow\uff0c1962\u5e742\u670811\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u5531\u7247\u88fd\u4f5c\u4eba\u3001\u97f3\u6a02\u5bb6\u548c\u6f14\u54e1\u3002\u5979\u7684\u97f3\u6a02\u878d\u5408\u6416\u6efe\u3001\u6c11\u8b20\u3001\u563b\u54c8\u3001\u9109\u6751\u548c\u6d41\u884c\u5143\u7d20\uff0c\u5df2\u4e5d\u5ea6\u7372\u5f97\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u80af\u5b9a\u3002 \u5979\u66fe\u548c\u6efe\u77f3\u6a02\u5718\u540c\u53f0\u6f14\u51fa\uff0c\u4e5f\u66fe\u548c\u773e\u591a\u77e5\u540d\u6b4c\u624b\u5408\u5531\uff0c\u5305\u62ec\u7c73\u514b\u00b7\u5091\u683c\u3001\u9ea5\u53ef\u00b7\u5091\u514b\u68ee\u3001\u827e\u745e\u514b\u00b7\u514b\u840a\u666e\u9813\u3001\u76e7\u5947\u4e9e\u8afe\u00b7\u5e15\u83ef\u6d1b\u5e1d\u3001\u7d04\u7ff0\u00b7\u5eab\u683c\u9ea5\u502b\u574e\u3001\u6416\u6efe\u5c0f\u5b50\u3001\u5bc6\u96ea\u5152\u00b7\u5e03\u862d\u5947\u548c\u53f2\u6c40\u7b49\u3002\u5979\u66fe\u70ba\u8482\u5a1c\u00b7\u900f\u7d0d\u3001\u5510\u00b7\u4ea8\u5229\u548c\u8c9d\u7433\u9054\u00b7\u514b\u840a\u5152\u6f14\u5531\u548c\u8072\uff0c\u6536\u9304\u57281991\u5e74\u300a\u5288\u817f\u6392\u884c\u699c\u300b\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u3002\u53ef\u6d1b\u7684\u97f3\u6a02\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec7\u5f35\u9304\u97f3\u5ba4\u5c08\u8f2f\u30012\u5f35\u5408\u8f2f\u548c1\u5f35\u73fe\u5834\u5c08\u8f2f\uff0c\u4e5f\u66fe\u53c3\u8207\u591a\u5f35\u96fb\u5f71\u539f\u8072\u5e36\u3002\u8fd1\u671f\u53ef\u6d1b\u5247\u6295\u5165\u570b\u5bb6\u5ee3\u64ad\u516c\u53f8\u7684\u300a\u8d85\u7d1a\u88fd\u4f5c\u4eba\u300b\u3001\u7f8e\u570b\u5ee3\u64ad\u516c\u53f8\u7684\u300a\u719f\u5973\u7576\u9053\u300b\u3001\u8fea\u58eb\u5c3c\u983b\u9053\u7684\u300a\u5b5f\u6f22\u5a1c\u7b2c\u56db\u5b63\u300b\u4ee5\u53ca\u300a\u6062\u5fa9\u7cbe\u795e\u6b63\u5e38\u548c\uff0f\u6216\u6050\u61fc\u5927\u6703\u300b\u7b49\u5c0f\u87a2\u5e55\u7684\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64198185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sheryl_Crow>,
        <http://viaf.org/viaf/64198185>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80ccfede-c258-4575-a7ad-c982e9932e0f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sheryl_Crow_-_November_2014_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sheryl_Crow.
doremus_artist:b83c20f5-fb58-3d4d-ad96-7b0fa21502d3
    owl:sameAs viaf:723144783205236971334;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/723144783205236971334>.
doremus_artist:b8bea2fd-7a93-3bd0-85bf-d404e931da02
    dbp:birthPlace dbr:Duchy_of_Württemberg;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Württemberg;
    rdfs:comment
        "Friedrich H\u00f6lderlin ['f\u0281i:d\u0281\u026a\u00e7 'h\u0153ld\u0250l\u026an] (1770-1843) est un po\u00e8te et philosophe de la p\u00e9riode classico-romantique en Allemagne, qui s'enracine dans la seconde moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle et se poursuit au XIXe si\u00e8cle \u00ab romantique \u00bb."@fr,
        "Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin (* 20. M\u00e4rz 1770 in Lauffen am Neckar, Herzogtum W\u00fcrttemberg; \u2020 7. Juni 1843 in T\u00fcbingen, K\u00f6nigreich W\u00fcrttemberg) z\u00e4hlt zu den bedeutendsten deutschen Lyrikern. Sein Werk l\u00e4sst sich in seiner Bedeutung innerhalb der deutschen Literatur um 1800 weder der Weimarer Klassik noch der Romantik zuordnen."@de,
        "Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin (German: [\u02c8jo\u02d0han \u02c8k\u0281\u026asti.a\u02d0n \u02c8f\u0281i\u02d0d\u0281\u026a\u00e7 \u02c8h\u0153ld\u0250li\u02d0n]; 20 March 1770 \u2013 7 June 1843) was a major German lyric poet, commonly associated with the artistic movement known as Romanticism. H\u00f6lderlin was also an important thinker in the development of German Idealism, particularly his early association with and philosophical influence on his seminary roommates and fellow Swabians Georg Wilhelm Friedrich Hegel and Friedrich Wilhelm Joseph Schelling."@en,
        "Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin (Lauffen am Neckar, 20 de mar\u00e7o de 1770 \u2014 T\u00fcbingen, 7 de junho de 1843) foi um poeta l\u00edrico e romancista alem\u00e3o. Conseguiu sintetizar na sua obra o esp\u00edrito da Gr\u00e9cia antiga, os pontos de vista rom\u00e2nticos sobre a natureza e uma forma n\u00e3o-ortodoxa de cristianismo, alinhando-se hoje entre os maiores poetas germ\u00e2nicos."@pt,
        "Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin (Lauffen am Neckar, 20 maart 1770 \u2013 T\u00fcbingen, 7 juni 1843) was een Duitse lyrische dichter. Zijn werk overbrugt de klassieke en romantische scholen."@nl,
        "Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin (ur. 20 marca 1770 w Lauffen am Neckar, zm. 7 czerwca 1843 w Tybindze) \u2013 niemiecki poeta, uznawany za jednego z prekursor\u00f3w klasyki weimarskiej oraz romantyzmu."@pl,
        "Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin ['jo:han 'k\u0281\u026astjan 'f\u0281i:d\u0281\u026a\u00e7 'h\u0153ld\u0250l\u026an] (Lauffen am Neckar, Ducado de Wurtemberg, 20 de marzo de 1770 \u2013 Tubinga, Reino de Wurtemberg, 7 de junio de 1843) fue un poeta l\u00edrico alem\u00e1n. Su poes\u00eda acoge la tradici\u00f3n cl\u00e1sica y la funde con el nuevo romanticismo."@es,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0451\u043b\u044c\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d (\u043d\u0435\u043c. Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin; 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1770, \u041b\u0430\u0443\u0444\u0444\u0435\u043d-\u043d\u0430-\u041d\u0435\u043a\u043a\u0430\u0440\u0435 \u2014 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1843, \u0422\u044e\u0431\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442."@ru,
        "\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0641\u0631\u062f\u0631\u064a\u0634 \u0647\u0648\u0644\u062f\u0631\u0644\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin)\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a (20 \u0645\u0627\u0631\u0633 1770 \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a 1843 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u0629 \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a."@ar,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d8\u30eb\u30c0\u30fc\u30ea\u30f3 \uff08Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin [\u02c8jo\u02d0han \u02c8k\u0281\u026asti.a\u02d0n \u02c8f\u0281i\u02d0d\u0281\u026a\u00e7 \u02c8h\u0153ld\u0250li\u02d0n];\u30011770\u5e743\u670820\u65e5 - 1843\u5e746\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u601d\u60f3\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e9\u30a6\u30d5\u30a7\u30f3\u306b\u8aac\u6559\u5e2b\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u3001\u30c6\u30e5\u30fc\u30d3\u30f3\u30b2\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u795e\u5b66\u751f\u3068\u3057\u3066\u30d8\u30fc\u30b2\u30eb\u3001\u30b7\u30a7\u30ea\u30f3\u30b0\u3068\u3068\u3082\u306b\u54f2\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u795e\u8077\u306b\u306f\u3064\u304b\u305a\u5404\u5730\u3067\u5bb6\u5ead\u6559\u5e2b\u3092\u3057\u306a\u304c\u3089\u8a69\u4f5c\u3092\u884c\u3044\u3001\u66f8\u7c21\u4f53\u5c0f\u8aac\u300e\u30d2\u30e5\u30da\u30fc\u30ea\u30aa\u30f3\u300f\u3084\u591a\u6570\u306e\u8cdb\u6b4c\u3001\u980c\u6b4c\u3092\u542b\u3080\u8a69\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u304c\u300130\u4ee3\u3067\u7d71\u5408\u5931\u8abf\u75c7\u3092\u60a3\u3044\u305d\u306e\u5f8c\u4eba\u751f\u306e\u534a\u5206\u3092\u5854\u306e\u4e2d\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002 \u751f\u524d\u306f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u304b\u3089\u306e\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3082\u306e\u306e\u5927\u304d\u306a\u540d\u58f0\u306f\u5f97\u3089\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u53e4\u4ee3\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u3078\u306e\u50be\u5012\u304b\u3089\u751f\u307e\u308c\u305f\u6c4e\u795e\u8ad6\u7684\u306a\u6587\u5b66\u4e16\u754c\u306f\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u3001\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u306e\u8a69\u4eba\u306b\u3088\u3063\u3066\u8aad\u307f\u7d99\u304c\u308c\u3001\u307e\u305f\u30cb\u30fc\u30c1\u30a7\u3001\u30cf\u30a4\u30c7\u30c3\u30ac\u30fc\u3089\u601d\u60f3\u5bb6\u306b\u3082\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja,
        "\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u8377\u723e\u5fb7\u6797\uff08Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin \uff0c1770\u5e743\u670820\u65e5\uff0d1843\u5e743\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u5fb7\u570b\u6d6a\u6f2b\u6d3e\u8bd7\u4eba\u3002\u4ed6\u5c06\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bd7\u6587\u79fb\u690d\u5230\u5fb7\u8bed\u4e2d\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u572820\u4e16\u7eaa\u624d\u88ab\u91cd\u89c6\u3002\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4e16\u754c\u6587\u5b66\u9886\u57df\u91cc\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u8bd7\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95147974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_H\u00f6lderlin>,
        <http://viaf.org/viaf/95147974>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_hoelderlin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Hölderlin.
doremus_artist:ba2a935a-aa40-3861-aa8d-77b95d73916a
owl:sameAs viaf:61816847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61816847>.
doremus_artist:ba5ae5c3-c941-3ef5-be67-c6cfc4109fd8
    dbp:birthPlace dbr:Zadar;
    dbp:deathPlace dbr:Winterthur;
    rdfs:comment
        "Felix Weingartner (ur. 2 czerwca 1863 w Zadarze, Cesarstwo Austrii, zm. 7 maja 1942 w Winterthur, Szwajcaria) \u2013 austriacki kompozytor i dyrygent. Ucze\u0144 Salomona Jadassohna. Dyrektor opery w Wiedniu. Komponowa\u0142 opery, utwory symfoniczne i kameralne, publikowa\u0142 tak\u017ce rozprawy o dyrygowaniu. By\u0142 znany jako wykonawca muzyki Beethovena. Uczy\u0142 Andrzeja Panufnika dyrygentury podczas rocznego stypendium kompozytora w Wiedniu tu\u017c przed drug\u0105 wojn\u0105 \u015bwiatow\u0105."@pl,
        "Felix Weingartner, Edler von M\u00fcnzberg (* 2. Juni 1863 in Zadar; \u2020 7. Mai 1942 in Winterthur) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent, Komponist, Pianist und Schriftsteller."@de,
        "Felix Weingartner, Edler von M\u00fcnzberg (Zadar, 2 de junho de 1863 \u2013 Winterthur, 7 de maio de 1942) foi um maestro, compositor e pianista austr\u00edaco."@pt,
        "Felix Weingartner, Edler von M\u00fcnzberg (n\u00e9 le 2 juin 1863 \u00e0 Zara, Dalmatie, aujourd'hui Zadar en Croatie - mort le 7 mai 1942 \u00e0 Winterthour) est un chef d'orchestre autrichien mais aussi un compositeur n\u00e9oromantique, pianiste et \u00e9crivain."@fr,
        "Felix Weingartner, compositor y director de orquesta austriaco (* 2 de junio de 1863 en Zadar; \u2020 7 de mayo de 1942 en Winterthur). Estudi\u00f3 filosof\u00eda en Leipzig y fue alumno de Liszt en Weimar, donde comenz\u00f3 su actividad de compositor. Entre sus composiciones, la de mayor \u00e9xito fueron Sakuntala (1884) y la trilog\u00eda Orestes (1902), Kain und Abel (1914) y Meister Andrea (1920). Tambi\u00e9n escribi\u00f3 numerosos ensayos cr\u00edticos, entre ellos Die Symphonie nach Beethoven (1897), y realiz\u00f3 importantes revisiones, como la edici\u00f3n completa de las obras de Berlioz. Se destacan tambi\u00e9n sus siete sinfon\u00edas."@es,
        "Paul Felix (von) Weingartner, Edler von M\u00fcnzberg (Zadar, 2 juni 1863 - Winterthur, 7 mei 1942) was een Oostenrijkse dirigent, componist, pianist en muziekscribent."@nl,
        "Paul Felix Weingartner, Edler von M\u00fcnzberg (2 June 1863 \u2013 7 May 1942) was an Austrian conductor, composer and pianist."@en,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0412\u0435\u0439\u043d\u0433\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Felix Weingartner; 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1863, \u0417\u0430\u0440\u0430, \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 1942, \u0412\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0442\u0443\u0440) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30e9\u30fc\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30ef\u30a4\u30f3\u30ac\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30c4\u30d9\u30eb\u30af\uff08Edler Felix Paul Weingartner von M\u00fcnzberg, 1863\u5e746\u67082\u65e5\uff1a\u30b6\u30fc\u30e9\uff08\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u9818\u30c0\u30eb\u30de\u30c1\u30a2\u3002\u73fe\u30fb\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\uff09 - 1942\u5e745\u67087\u65e5\uff1a\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\uff09\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002\u6a19\u6e96\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u306b\u8fd1\u3044\u300c\u30d5\u30a7\u30fc\u30ea\u30af\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\u30ac\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f57\u00b7\u8d39\u5229\u514b\u65af\u00b7\u51af\u00b7\u9b4f\u56e0\u52a0\u7279\u7eb3\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aPaul Felix von Weingartner\uff0c1863\u5e746\u67086\u65e5\uff0d1942\u5e745\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u4e0b\u5c42\u8d35\u65cf\u5bb6\u5ead\uff0c1883\u5e74\u5230\u9b4f\u739b\u4ece\u674e\u65af\u7279\u5b66\u4e60\uff0c\u4e4b\u540e\u5728\u5fb7\u56fd\u5404\u5730\u6b4c\u5267\u9662\u62c5\u4efb\u6307\u6325\u30021891\u5e74\u4ed6\u6267\u638c\u67cf\u6797\u7687\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\uff0c\u540e\u6765\u53c8\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u63a5\u66ff\u9a6c\u52d2\u7684\u804c\u4f4d\u30021927\u5e74\u4ed6\u79fb\u5c45\u745e\u58eb\uff0c1940\u5e74\u5728\u4f26\u6566\u6f14\u51fa\u4e86\u6700\u540e\u4e00\u573a\u97f3\u4e50\u4f1a\u3002\u4ed6\u662f\u5f53\u65f6\u6700\u51fa\u8272\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u5176\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u6307\u6325\u98ce\u683c\u5728\u5386\u53f2\u4e0a\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\u3002\u4ed6\u7559\u4e0b\u4e86\u53f2\u4e0a\u7b2c\u4e00\u5957\u8d1d\u591a\u82ac\u4ea4\u54cd\u66f2\u5168\u96c6\u7684\u5f55\u97f3\u3002\u4f5c\u4e3a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u4e5f\u4f5c\u6709\u5f88\u591a\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f8b\u5982\u591a\u8fbe\u4e03\u90e8\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5008119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Weingartner>,
        <http://viaf.org/viaf/5008119>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Felix_Weingartner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felix_Weingartner.
doremus_artist:bb688c85-40df-3cf5-9a2f-4e859770980c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oklahoma_City,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "J. J. Cale (* 5. Dezember 1938 als John Weldon Cale in Oklahoma City, Oklahoma; \u2020 26. Juli 2013 in San Diego, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Musiker und Komponist. Er z\u00e4hlt zu den Begr\u00fcndern des Tulsa-Sounds, stilistisch zwischen Rockabilly, Blues, Jazz und Country einzuordnen. Er spielte oftmals alle Instrumente seiner Aufnahmen selbst."@de,
        "J. J. Cale, de son vrai nom John Weldon Cale, est un auteur, compositeur, interpr\u00e8te et guitariste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1938 \u00e0 Oklahoma City en Oklahoma et mort le 26 juillet 2013 \u00e0 La Jolla, en Californie. Ses initiales \u00ab JJ \u00bb lui sont attribu\u00e9es, \u00e0 ses d\u00e9buts, par le patron d'un cabaret, pour le diff\u00e9rencier de John Cale, \u00e0 l'\u00e9poque membre du groupe The Velvet Underground."@fr,
        "J.J. Cale, geboren als John Weldon Cale (Oklahoma City, 5 december 1938 \u2013 La Jolla, 26 juli 2013), was een Amerikaanse singer-songwriter en gitarist. Hij groeide op in Tulsa, ook in de staat Oklahoma gelegen. Hij was het bekendst door twee songs vertolkt door Eric Clapton, After Midnight en Cocaine. J.J. Cale was de bekendste vertolker van de Tulsa Sound."@nl,
        "J.J. Cale, w\u0142a\u015bc. John Weldon Cale (ur. 5 grudnia 1938 w Oklahoma City, zm. 26 lipca 2013 w La Jolla) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, gitarzysta, kompozytor, autor tekst\u00f3w, producent muzyczny. Uznanie zdoby\u0142 utworami \u201eAfter Midnight\u201d i \u201eCocaine\u201d, kt\u00f3re rozs\u0142awi\u0142 Eric Clapton. Jego muzyka wywar\u0142a wp\u0142yw m.in. na Marka Knopflera z Dire Straits. Wyst\u0119powa\u0142 m.in. z Neilem Youngiem, Artem Garfunkelem. Najbardziej znane i cenione utwory artysty, to opr\u00f3cz dwu wspomnianych wcze\u015bniej: \u201eSlow Motion\u201d, \u201eCall Me the Breeze\u201d, \u201eSensitive Kind\u201d, \u201eCall the Doctor\u201d, \u201eSuper Blue\u201d, \u201eReality\u201d, \u201eLet Me Do It to You\u201d, \u201eBringing It Back\u201d, \u201eMagnolia\u201d, \u201eChanges\u201d."@pl,
        """JJ Cale, nome art\u00edstico de John Weldon Cale (Tulsa, Oklahoma, 5 de dezembro de 1938 \u2014 San Diego, Calif\u00f3rnia, 26 de julho de 2013), foi um m\u00fasico estadunidense. \u00c9 conhecido por ser o autor de duas can\u00e7\u00f5es de sucesso na carreira solo de Eric Clapton, "After Midnight" e "Cocaine", e tamb\u00e9m de hits do grupo Lynyrd Skynyrd como "Call Me The Breeze" e "I Got the Same Old Blues". Foi um dos pioneiros do Tulsa Sound, g\u00eanero que mescla blues, rockabilly, m\u00fasica country e jazz."""@pt,
        """John Weldon "J. J." Cale (December 5, 1938 \u2013 July 26, 2013) was an American singer-songwriter, recording artist and guitarist. Though he deliberately avoided the limelight (being temperamentally averse to celebrity) his influence as a musical artist has been widely acknowledged by figures such as Mark Knopfler, Neil Young and Eric Clapton who described him as \u201cone of the most important artists in the history of rock\u201d. He is considered to be one of the originators of the Tulsa Sound, a loose genre drawing on blues, rockabilly, country, and jazz."""@en,
        "John Weldon Cale (Oklahoma City, 5 de diciembre de 1938 - La Jolla, California, 26 de julio de 2013), m\u00e1s conocido como JJ Cale o J.J. Cale, fue un m\u00fasico y compositor estadounidense y uno de los fundadores del sonido Tulsa, un g\u00e9nero musical con influencias del blues, del rockabilly, del country y del jazz. El estilo personal de Cale ha sido descrito a menudo como \u00abrelajado\u00bb y sus canciones han sido ampliamente versionadas por artistas como Eric Clapton, Phish, Jerry Garc\u00eda, Waylon Jennings, Lynyrd Skynyrd, John Mayer y Bobby Bare."@es,
        "J\u30fbJ\u30fb\u30b1\u30a4\u30eb\uff08JJ Cale\u30011938\u5e7412\u67085\u65e5 - 2013\u5e747\u670826\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5dde\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u30b7\u30c6\u30a3\u51fa\u8eab\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b1\u30a4\u30eb\u306f\u3001\u30bf\u30eb\u30b5\u30fb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u306e\u5275\u59cb\u8005\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u308c\u306f\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3001\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u304c\u878d\u5408\u3057\u305f\u30bf\u30eb\u30b5\u767a\u306e\u97f3\u697d\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b1\u30a4\u30eb\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u3001\u3088\u304f\u300claid back\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u30b1\u30a4\u30eb\u306e\u66f2\u306f\u3001\u300c\u30a2\u30d5\u30bf\u30fc\u30fb\u30df\u30c3\u30c9\u30ca\u30a4\u30c8\u300d\u3084\u300c\u30b3\u30ab\u30a4\u30f3\u300d\uff08\u3068\u3082\u306b\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30af\u30e9\u30d7\u30c8\u30f3\uff09\u3001\u300cCajun Moon\u300d\uff08\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30af\u30ed\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff09\u3001\u300cClyde\u300d\u3084\u300cLouisiana Women\u300d\uff08\u30a6\u30a7\u30a4\u30ed\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30cb\u30f3\u30b0\u30b9\uff09\u3001\u300cBringing It Back\u300d\uff08\u30ab\u30f3\u30b5\u30b9\uff09\u3001\u300cCall Me the Breeze\u300d\u3084\u300cI Got the Same Old Blues\u300d\uff08\u30ec\u30a4\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30ad\u30ca\u30fc\u30c9\uff09\u3001\u300cI'd Like to Love You, Baby\u300d\uff08\u30c8\u30e0\u30fb\u30da\u30c6\u30a3\uff09\u3001\u300cTravelin' Light\u300d\u3084\u300cRide Me High\u300d\uff08\u30ef\u30a4\u30c9\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d1\u30cb\u30c3\u30af\uff09\u3001\u300cTijuana\u300d\uff08\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30f3\u30af\u30b9\uff09\u3001\u300cSensitive Kind\u300d\uff08\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30ca\uff09\u3001\u300cCajun Moon\u300d\uff08\u30cf\u30fc\u30d3\u30fc\u30fb\u30de\u30f3\u3068\u30b7\u30b7\u30fc\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\uff09\u3001\u300cSame Old Blues\u300d\uff08\u30ad\u30e3\u30d7\u30c6\u30f3\u30fb\u30d3\u30fc\u30d5\u30cf\u30fc\u30c8\uff09\u306a\u3069\u69d8\u3005\u306a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439 \u0414\u0436\u0435\u0439 \u041a\u0435\u0439\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. J.J. Cale; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d \u0423\u044d\u043b\u0434\u043e\u043d \u041a\u0435\u0439\u043b, \u0430\u043d\u0433\u043b. John Weldon Cale; 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1938, \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430-\u0421\u0438\u0442\u0438 \u2014 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 2013, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u00abAfter Midnight\u00bb \u0438 \u00abCocaine\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u042d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u041a\u043b\u044d\u043f\u0442\u043e\u043d\u0430, \u00abCall Me the Breeze\u00bb \u0438 \u00abI Got the Same Old Blues\u00bb, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 Lynyrd Skynyrd."@ru;
    owl:sameAs viaf:26251295;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J._J._Cale>,
        <http://viaf.org/viaf/26251295>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b0be624-6b87-47e8-bbf0-588a2c6c0439>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J.J._CALE.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:JJ_Cale.
doremus_artist:bbd2b60f-664e-3631-afb7-aa6f51bcd682
owl:sameAs viaf:165985765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165985765>.
doremus_artist:bd85876c-ae84-3d4c-a6fd-edc2774900ed
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Anton Aleksandrovitch Batagov (en russe : \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0442\u0430\u0433\u043e\u0432), n\u00e9 \u00e0 Moscou le 10 octobre 1965, est un pianiste russe et un compositeur post-minimaliste."@fr,
        """Anton Batagov (born October 10, 1965 in Moscow) is a Russian pianist and post-minimalist composer. Heralded as "one of the most significant and unusual figures of Russian contemporary music" (Newsweek, Russian edition, 1997) and "a Russian Terry Riley" (Los Angeles Times, 2008), Anton Batagov is one of the most influential Russian composers and performers of our time."""@en,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0442\u0430\u0433\u043e\u0432 (10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043f\u043e\u0441\u0442\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:26280169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Batagov>,
        <http://viaf.org/viaf/26280169>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66be740b-3ec9-45e0-8d73-13a4874ac6f9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Batagov.
doremus_artist:bd8e85c2-751b-3a5c-b8da-e97d80f748af
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Bruno Canino (Napels, 30 december 1935) is een Italiaans klassieke pianist, klavecinist en componist."@nl,
        "Bruno Canino (born 30 December 1935) is an Italian classical pianist, harpsichordist and composer."@en,
        "Bruno Canino (n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1935 \u00e0 Naples) est un pianiste, claveciniste et compositeur italien."@fr,
        "Bruno Canino es un pianista, profesor y compositor de m\u00fasica italiano."@es,
        "\u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u041a\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b.  Bruno Canino, 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1935, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ab\u30cb\u30fc\u30ce\uff08Bruno Canino, 1935\u5e7412\u670830\u65e5 \u30ca\u30dd\u30ea - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113923699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Canino>,
        <http://viaf.org/viaf/113923699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9de731f6-bca7-4d97-8963-21677ef0f41b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruno_Canino.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Canino.
doremus_artist:bec01c28-268c-3f63-b988-686c89e67257
owl:sameAs viaf:76537354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76537354>.
doremus_artist:bee4cb9f-3231-32be-8771-4ffb509847fe
    dbp:birthPlace dbr:Louňovice_pod_Blaníkem;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Jan (Johann Lukas Ignatius) Dismas Zelenka (Lou\u0148ovice pod Blan\u00edkem (Duits: Launowitz in Bohemen), 16 oktober 1679 \u2013 Dresden, 23 december 1745) was een Boheems contrabassist en componist."@nl,
        "Jan Dismas Zelenka (16 octobre 1679 \u00e0 Lou\u0148ovice pr\u00e8s de Blan\u00edkem en Boh\u00eame, - 23 d\u00e9cembre 1745 \u00e0 Dresde) est un compositeur boh\u00e9mien de l'\u00e9poque baroque. Avec le P\u00e8re Cernohorsky, il est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus important compositeur tch\u00e8que de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Jan Dismas Zelenka (1679-1745) \u2013 by\u0142 czeskim, niemieckoj\u0119zycznym kompozytorem epoki p\u00f3\u017anego baroku."@pl,
        "Jan Dismas Zelenka (Lou\u0148ovice pod Blan\u00edkem, atual Rep\u00fablica Checa, 16 de outubro de 1679 \u2013 Dresden, 22 de dezembro de 1745) foi um compositor barroco bo\u00eamio."@pt,
        "Jan Dismas Zelenka (Lunovice, Bohemia, 16 de octubre de 1679 \u2013 Dresde, 22 de diciembre de 1745) fue un compositor barroco checo."@es,
        "Jan Dismas Zelenka (Taufname Jan Luk\u00e1\u0161 Zelenka; * getauft 16. Oktober 1679 in Launiowitz, B\u00f6hmen; \u2020 23. Dezember 1745 in Dresden) war ein b\u00f6hmischer Barockkomponist."@de,
        "Jan Dismas Zelenka (baptised Jan Luk\u00e1\u0161 Zelenka; 16 October 1679 \u2013 23 December 1745), also known as Johann Dismas Zelenka, was a Czech composer and musician of the Baroque period. His music is admired for its harmonic inventiveness and counterpoint."@en,
        "\u042f\u043d \u0414\u0438\u0441\u043c\u0430\u0441 \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Jan Dismas Zelenka, 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1679, \u041b\u043e\u0443\u043d\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435, \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f \u2014 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1745, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30bc\u30ec\u30f3\u30ab\uff08Jan Dismas Zelenka, 1679\u5e7410\u670816\u65e5 - 1745\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30c1\u30a7\u30b3\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u56fd\u306e\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u306b\u4ed5\u3048\u3001\u5bae\u5ef7\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u4e3b\u306b\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u5b9f\u8cea\u7684\u306a\u5bae\u5ef7\u526f\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3092\u591a\u6570\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u5f53\u6642\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u8056\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u6559\u4f1a\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u3060\u3063\u305f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08\u5927\u30d0\u30c3\u30cf\uff09\u3068\u306f\u9762\u8b58\u304c\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u304c\u30bc\u30ec\u30f3\u30ab\u3092\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u5931\u308f\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u907a\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u304c\u518d\u767a\u898b\u3055\u308c\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u306e\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30db\u30ea\u30ac\u30fc\u306e\u300e6\u3064\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300f\u306e\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u306b\u3088\u308b\u7d39\u4ecb\u306a\u3069\u304b\u3089\u300120\u4e16\u7d00\u4e2d\u8449\u4ee5\u964d\u306b\u306a\u3063\u3066\u6539\u3081\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        """\u626c\u00b7\u8fea\u65af\u9a6c\u65af\u00b7\u6cfd\u4f26\u5361\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJan Dismas Zelenka \uff0c1679\u5e7410\u670816\u65e5\uff0d1745\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u4ece\u8036\u7a23\u4f1a\u58eb\u63a5\u53d7\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\uff0c1710\u5e74\u5230\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u5bab\u5ef7\u4efb\u804c\uff0c\u671f\u95f4\u66fe\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4ece\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5bcc\u514b\u65af\u5b66\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u7ed3\u8bc6\u4e86\u5df4\u8d6b\u5e76\u4e0e\u4e4b\u6210\u4e3a\u597d\u53cb\u30021745\u5e74\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u901d\u4e16\u3002 \u6cfd\u4f26\u5361\u4e3b\u8981\u521b\u4f5c\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\u8fd0\u7528\u4e86\u5a34\u719f\u7684\u5bf9\u4f4d\u6280\u5de7\uff0c\u4f53\u73b0\u4e86\u5d07\u9ad8\u7684\u60c5\u611f\u3002\u4ece\u4e0a\u4e16\u7eaa60\u5e74\u4ee3\u8d77\uff0c\u6cfd\u4f26\u5361\u7684\u97f3\u4e50\u5f97\u5230\u4e86\u5e7f\u6cdb\u7684\u590d\u5174\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5728\u4e2d\u6b27\u5404\u56fd\u3002\u5b66\u8005\u83b1\u5e0c\u5c06\u5176\u4f5c\u54c1\u5206\u7c7b\u7528\u7528 ZWV \u7f16\u53f7\u3002 
* Wolfgang Reich: Jan Dismas Zelenka \u2013 Thematisch-systematisches Verzeichnis der musikalischen Werke (ZWV). S\u00e4chsische Landesbibliothek, Dresden 1985 \u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u6709\uff1a"""@zh;
    owl:sameAs viaf:32793075;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Dismas_Zelenka>,
        <http://viaf.org/viaf/32793075>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34a4fc02-82fb-4168-9787-ab5e10a662f2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Dismas_Zelenka_-_memorial_plaque_LPB.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Dismas_Zelenka.
doremus_artist:bf02dff9-77c9-31a4-986e-9c90635740b0
owl:sameAs viaf:20762864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20762864>.
doremus_artist:c02215ce-3b47-30fc-a5ea-6a990afc5a7c
owl:sameAs viaf:119082598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119082598>.
doremus_artist:c0ca5ae5-4bbe-3df2-be62-fd58a1fcbf2e
    owl:sameAs viaf:116520844;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116520844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julien-François_Zbinden.
doremus_artist:c16809a1-acca-3579-beeb-a114bc81fc7c
owl:sameAs viaf:42104502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42104502>.
doremus_artist:c16b921f-c9d7-325d-bbe3-35faffb24414
owl:sameAs viaf:54439141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54439141>.
doremus_artist:c3174ece-bba8-3703-a868-6d46c3c37df6
owl:sameAs viaf:17489810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17489810>.
doremus_artist:c31a6513-cffa-369e-884d-c9195554ff8d
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Morris Stoloff (* 1. August 1898 in Philadelphia; \u2020 16. April 1980 in Woodland Hills, Los Angeles) war ein US-amerikanischer Dirigent, Filmkomponist und musikalischer Leiter des Filmstudios Columbia Pictures."@de,
        "Morris Stoloff (1 August 1898 \u2013 16 April 1980) was a musical composer. Stoloff worked with Sammy Davis Jr., Dinah Shore and Frank Sinatra."@en,
        "Morris Stoloff (ur. 1 sierpnia 1898 w Filadelfii, zm. 16 kwietnia 1980 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent i kompozytor."@pl,
        "Morris Stoloff Morris Stoloff est un violoniste et un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1898 \u00e0 Philadelphie (Pennsylvanie) et mort le 16 avril 1980 \u00e0 Los Angeles (Californie)"@fr;
    owl:sameAs viaf:42036925;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Morris_Stoloff>,
        <http://viaf.org/viaf/42036925>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Morris_Stoloff.
doremus_artist:c3456e0c-468c-3e84-801d-de018b717a31
owl:sameAs viaf:16652190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16652190>.
doremus_artist:c3b6d6ff-f1dd-3064-9675-f4140c4ce579
    dbp:birthPlace dbr:Valognes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "F\u00e9lix Vicq d'Azyr (French: [feliks vik dazi\u0281]; 23 April 1748 \u2013 20 June 1794) was a French physician and anatomist, the originator of comparative anatomy and discoverer of the theory of homology in biology."@en,
        "F\u00e9lix Vicq d\u2019Azyr (* 23. April 1748 in Valognes; \u2020 20. Juni 1794 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Arzt, vergleichender Anatom und einer der bedeutendsten Neuroanatomen seiner Zeit."@de,
        "F\u00e9lix Vicq d\u2019Azyr (ou Vicq-d\u2019Azyr selon les sources), n\u00e9 le 23 avril 1748 \u00e0 Valognes et mort le 20 juin 1794 (2 messidor an II) \u00e0 Paris, est un m\u00e9decin, anatomiste et naturaliste fran\u00e7ais. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur de l'anatomie compar\u00e9e et \u00e0 l'origine de la th\u00e9orie de l'homologie en biologie. Il est c\u00e9l\u00e8bre pour avoir \u00e9t\u00e9 le m\u00e9decin de la reine Marie-Antoinette. On lui doit aussi d'importantes d\u00e9couvertes en neuroanatomie, notamment celle d'un faisceau reliant diverses structures c\u00e9r\u00e9brales impliqu\u00e9es dans la m\u00e9moire et qui porte son nom. Il se montre critique \u00e0 l'\u00e9gard de la fumigation, tr\u00e8s en vogue au XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "F\u00e9lix Vicq-d'Azyr o Vicq d'Azyr (Valognes (Manche), 23 de abril de 1748 - Par\u00eds, 20 de junio de 1794). M\u00e9dico y anatomista franc\u00e9s."@es,
        "F\u00e9lix Vicq-d'Azyr ou Vicq d'Azyr (Valognes (Normadia), 23 de abril de 1748 - Paris, 20 de junho de 1794) foi um m\u00e9dico e anatomista franc\u00eas, pioneiro da anatomia comparada. Ocupou o lugar 1 da Academia Francesa a partir de 1788. Foi o \u00faltimo m\u00e9dico de Maria Antonieta, a quem tentou proteger. Foi tamb\u00e9m professor de medicina veterin\u00e1riana escola de Alfort, e Superintendenet das epidemias. Vicq d'Azyr morreu de tuberculose em 1794 em pleno Reino do Terror. Nesse dia tinha assistido ao Festival do Ser Supremo de Maximilien Robespierre."@pt,
        "F\u00e9lix Vicq-d\u2019Azyr (ur. 23 kwietnia 1746 w Valognes, zm. 20 czerwca 1794) \u2013 francuski lekarz i anatom, pionier anatomii por\u00f3wnawczej i odkrywca zasady homologii. By\u0142 ostatnim lekarzem kr\u00f3lowej Marii Antoniny. Jako anatom wprowadzi\u0142 czo\u0142owe przekroje przez m\u00f3zgowie i zastosowa\u0142 jako pierwszy konserwacj\u0119 tkanek m\u00f3zgu w alkoholu, co u\u0142atwia\u0142o p\u00f3\u017aniejsze wykonywanie ci\u0119\u0107. Opisa\u0142 miejsce sinawe i w 1776 roku pr\u0105\u017cek warstwy ziarnistej wewn\u0119trznej, kt\u00f3ry jest szczeg\u00f3lnie szeroki w okolicy bruzdy ostrogowej, znany dzi\u015b jako pr\u0105\u017cek Vicq-d\u2019Azyra."@pl,
        "\u0412\u0438\u043a-\u0434'\u0410\u0437\u0438\u0440 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441  (1746\u20141794) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0440\u0430\u0447 \u0438 \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c, \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430 \u0433\u043e\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0432\u0440\u0430\u0447\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438-\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0435\u0442\u0442\u044b. \u0412 1773 \u0433., \u0435\u0449\u0451 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445. \u0412 1774 \u0433. \u0437\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30f4\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30c0\u30b8\u30fc\u30eb\uff08F\u00e9lix Vicq d'Azyr \u30011746\u5e744\u670823\u65e5 \u2013 1794\u5e746\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u533b\u5b66\u8005\u3001\u89e3\u5256\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u6bd4\u8f03\u89e3\u5256\u5b66\u306e\u5275\u59cb\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u7570\u306a\u308b\u751f\u7269\u306e\u9593\u306e\u76f8\u540c\u306e\u7406\u8ad6\u3092\u767a\u898b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u83f2\u529b\u514b\u65af\u00b7\u7ef4\u514b\uff0d\u8fbe\u5409\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aF\u00e9lix Vicq-d\u2019Azyr\uff0c1748\u5e744\u670823\u65e5\uff0d1794\u5e746\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u533b\u751f\uff0c\u89e3\u5256\u5b66\u5bb6\u3002\u88ab\u8a89\u4e3a\u6bd4\u8f83\u89e3\u5256\u5b66\u4ee5\u53ca\u751f\u7269\u540c\u6e90\u7406\u8bba\u7684\u5960\u57fa\u4eba\u3002\u4ed6\u5728\u795e\u7ecf\u89e3\u5256\u5b66\u9886\u57df\u4e5f\u6709\u91cd\u8981\u7684\u53d1\u73b0\u30021788\u5e74\u6210\u4e3a\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u672f\u9662\u9662\u58eb\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u8fd8\u66fe\u62c5\u4efb\u7684\u739b\u4e3d\u00b7\u5b89\u6258\u74e6\u5185\u7279\u738b\u540e\u7684\u533b\u751f\u30021794\u5e74\u75c5\u5352\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:144856;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/F\u00e9lix_Vicq-d'Azyr>,
        <http://viaf.org/viaf/144856>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Felix_vicq_dazyr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Félix_Vicq-d'Azyr>.
doremus_artist:c3ba7a54-db50-30a3-99e2-0214aea4612e
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jarmila Novotna (Praga, 23 de septiembre de 1907 \u2013 New York, 9 de febrero de 1994) fue una c\u00e9lebre soprano y actriz checa. Una de las mujeres m\u00e1s bellas que agraciaron el escenario oper\u00edstico y que fuera tentada por Hollywood como actriz de cine. Una de las figuras m\u00e1s populares y queridas del p\u00fablico neoyorquino se cas\u00f3 con el Bar\u00f3n George Daubek con quien tuvo dos hijos, Jarmilina y George, Jr."@es,
        "Jarmila Novotn\u00e1 (* 23. September 1907 in Prag, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 9. Februar 1994 in New York City) war eine tschechische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Schauspielerin."@de,
        "Jarmila Novotn\u00e1 (23 septembre 1907 \u00e0 Prague - 9 f\u00e9vrier 1994 \u00e0 New York) est une soprano tch\u00e8que qui passa une grande partie de sa carri\u00e8re au Metropolitan Opera de New York. Elle eut par ailleurs une importante carri\u00e8re d'actrice dans le cin\u00e9ma tch\u00e8que, allemand ou am\u00e9ricain."@fr,
        "Jarmila Novotn\u00e1 (Praga, 23 de Setembro de 1907 \u2014 9 de Fevereiro de 1994) foi uma celebrada soprano checa e, de 1940 at\u00e9 1956, foi a estrela do Metropolitan Opera de Nova Iorque."@pt,
        "Jarmila Novotn\u00e1 (September 23, 1907, in Prague \u2013 February 9, 1994, in New York City) was a celebrated Czech soprano and actress and, from 1940 to 1956, a star of the Metropolitan Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:117130655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jarmila_Novotn\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/117130655>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86716efe-a1c5-41e5-b73d-13a22b89c0ff>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jarmila_Novotna_in_The_Search_trailer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jarmila_Novotná.
doremus_artist:c3fb8560-2ab5-3404-b788-9ceefeeeba52
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Atami,_Shizuoka>;
    rdfs:comment
        "Dame Mitsuko Uchida (Japanese: [mi\ua71ctsu\u034d\u0325ko u\u034d\ua71ct\u0255ida], DBE (\u5185\u7530\u5149\u5b50), born 20 December 1948) is a classical pianist and conductor, born in Japan and naturalised in Britain. She has appeared with most of the world's foremost orchestras, recorded a wide repertory with major labels, won numerous awards and honours (including Dame Commander of the Order of the British Empire in 2009), and has since 2013 been Artistic Director of the Marlboro Music School and Festival, the only musician to be its sole Artistic Director since co-founder Rudolf Serkin. In recent years, she has also conducted major orchestras."@en,
        "Dame Mitsuko Uchida DBE (jap. \u5185\u7530 \u5149\u5b50, Uchida Mitsuko; * 20. Dezember 1948 in Atami) ist eine britische Pianistin japanischer Herkunft."@de,
        "Dame Mitsuko Uchida, DBE (\u5185\u7530\u5149\u5b50 Uchida Mitsuko?) (Tokio, Jap\u00f3n, 20 de diciembre de 1948) es una pianista cl\u00e1sica."@es,
        "Mitsuko Uchida ( \u5185\u7530\u5149\u5b50] Uchida Mitsuko), n\u00e9e le 20 d\u00e9cembre 1948 \u00e0 Atami, une ville c\u00f4ti\u00e8re proche de Tokyo (Japon), est une pianiste classique japonaise."@fr,
        "Mitsuko Uchida (jap. \u5185\u7530\u5149\u5b50 Uchida Mitsuko, ur. 20 grudnia 1948 w Atami) \u2013 japo\u0144ska pianistka; laureatka wielu konkurs\u00f3w pianistycznych, w tym II nagrody na VIII Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (1970)."@pl,
        "Mitsuko Uchida (\u5185\u7530\u5149\u5b50, Uchida Mitsuko; Atami, 20 december 1948) is een Japans pianiste, die tegenwoordig in Londen woont."@nl,
        "Nata in una cittadina sulla costa nelle vicinanze di Tokyo, si trasfer\u00ec a Vienna all'et\u00e0 di dodici anni insieme ai genitori che erano diplomati. Si iscrisse alla Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Wien dove studi\u00f2 con Wilhelm Kempff e Stefan Askenase. Nel 1969 vinse il primo premio del concorso internazionale dedicato a Beethoven a Vienna e nel 1970 il secondo premio nel Concorso internazionale Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. Poi, nel 1975, conquist\u00f2 il secondo premio nel Concorso pianistico internazionale di Leeds. \u00c8 un'interprete di successo delle opere di Mozart, Beethoven, Schubert e Chopin."@it,
        "\u041c\u0438\u0446\u0443\u043a\u043e \u0423\u0442\u0438\u0434\u0430 (\u044f\u043f. \u5185\u7530\u5149\u5b50, \u0430\u043d\u0433\u043b. Mitsuko Uchida, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u0448\u0438\u0431\u043e\u0447\u043d\u043e \u0423\u0448\u0438\u0434\u0430; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1948 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u0442\u0430\u043c\u0438) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u5167\u7530\u5149\u5b50\u5973\u7235\u58eb\uff0cDBE\uff081948\u5e7412\u670820\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u7684\u65e5\u672c\u88d4\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u73fe\u5b9a\u5c45\u502b\u6566\uff0c\u65e9\u5e74\u65bc\u7dad\u4e5f\u7d0d\u7fd2\u92fc\u7434\uff0c1970\u5e74\u5728\u856d\u90a6\u570b\u969b\u92fc\u7434\u6bd4\u8cfd\u7372\u5f97\u4e9e\u8ecd\uff0c\u5f8c\u4f86\u5148\u5f8c\u7372\u5217\u65af\u570b\u969b\u92fc\u7434\u6bd4\u8cfd\u4e9e\u8ecd\u3001\u4e09\u5f97\u5229\u97f3\u6a02\u8cde\u53ca\u671d\u65e5\u8cde\u7b49\u570b\u969b\u97f3\u6a02\u734e\u9805\u3002\u5167\u7530\u5149\u5b50\u5c24\u5584\u65bc\u5f48\u594f\u83ab\u672d\u7279\u3001\u8c9d\u591a\u82ac\u53ca\u8212\u4f2f\u7279\u7b49\u4eba\u4e4b\u4f5c\u54c1\uff0c\u4e26\u66fe\u8207\u6307\u63ee\u5bb6\u5091\u5f17\u91cc\u00b7\u6cf0\u7279\u5408\u4f5c\u704c\u9304\u83ab\u672d\u7279\u6240\u6709\u7684\u92fc\u7434\u5354\u594f\u66f2\u4f5c\u54c1\u3002\u5167\u7530\u5149\u5b50\u65bc2005\u5e74\u7372\u65e5\u672c\u653f\u5e9c\u6388\u4e88\u300c\u6587\u5316\u529f\u52de\u8005\u300d\u7a31\u865f\uff0c\u672c\u8eab\u70ba\u65e5\u672c\u570b\u6c11\u7684\u5979\u57282001\u5e74\u7372\u82f1\u5973\u7687\u4f0a\u5229\u6c99\u4f2f\u4e8c\u4e16\u4ee5\u540d\u8b7d\u6027\u8cea\u734e\u6388CBE\u52f3\u929c\uff0c\u53d6\u5f97\u82f1\u7c4d\u4ee5\u5f8c\uff0c\u5979\u5fa9\u65bc2009\u5e74\u7372\u82f1\u5ef7\u5be6\u6388DBE\u52f3\u929c\uff0c\u6210\u70ba\u300c\u5973\u7235\u58eb\u300d\u3002"@zh,
        "\u5185\u7530 \u5149\u5b50\uff08\u3046\u3061\u3060 \u307f\u3064\u3053\u3001Dame Mitsuko Uchida DBE\u30011948\u5e7412\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u9759\u5ca1\u770c\u71b1\u6d77\u5e02\u751f\u307e\u308c\u3001\u82f1\u56fd\u7c4d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6240\u5c5e\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71579597;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mitsuko_Uchida>,
        <http://viaf.org/viaf/71579597>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e46cec1d-2758-4009-b7b0-930ed0465bdf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mitsuko_Uchida.
doremus_artist:c488921b-85c8-3a71-9d4b-5e7bf45eaef2
    dbp:birthPlace dbr:Electorate_of_Württemberg;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Württemberg;
    rdfs:comment
        "Eduard Friedrich M\u00f6rike (* 8. September 1804 in Ludwigsburg, Kurf\u00fcrstentum W\u00fcrttemberg; \u2020 4. Juni 1875 in Stuttgart, K\u00f6nigreich W\u00fcrttemberg) war ein deutscher Lyriker der Schw\u00e4bischen Schule, Erz\u00e4hler und \u00dcbersetzer. Er war auch evangelischer Pfarrer, haderte aber bis zu seiner fr\u00fchen Pensionierung stets mit diesem \u201eBrotberuf\u201c."@de,
        "Eduard Friedrich M\u00f6rike (8 September 1804 \u2013 4 June 1875) was a German Romantic poet and writer of novellas and novels."@en,
        "Eduard Friedrich M\u00f6rike (Ludwigsburgo, 8 de setembro de 1804 (212 anos) - Estugarda, 4 de junho de 1875) foi um poeta rom\u00e2ntico alem\u00e3o. Ele estudou teologia no Semin\u00e1rio de T\u00fcbingen, e seguiu a carreira eclesi\u00e1stica, tornando-se um pastor luterano. Em 1834 foi nomeado p\u00e1roco de Cleversulzbach perto Weinsberg e, ap\u00f3s a sua aposentadoria antecipada por raz\u00f5es de sa\u00fade, se tornou em 1851 professor de literatura alem\u00e3 na Katharinenstift em Stuttgart. Permaneceu no cargo at\u00e9 1866."@pt,
        "Eduard M\u00f6rike (Ludwigsburg, 8 de septiembre de 1804 - Stuttgart, 4 de junio de 1875) fue un escritor alem\u00e1n perteneciente al Biedermeier."@es,
        "Eduard M\u00f6rike (ur. 8 wrze\u015bnia 1804 w Ludwigsburgu, zm. 4 czerwca 1875 w Stuttgarcie) \u2013 niemiecki poeta epoki romantyzmu, t\u0142umacz i proboszcz lutera\u0144ski."@pl,
        "Eduard M\u00f6rike of ook M\u00f6ricke (Ludwigsburg, 8 september 1804 \u2014 Stuttgart, 4 juni 1875) was een Duits dichter."@nl,
        """Eduard M\u00f6rikeFichier:Eduard M\u00f6rike.jpg Eduard M\u00f6rike \u0152uvres principales 
* Eduard M\u00f6rike, n\u00e9 le 8 septembre 1804 \u00e0 Ludwigsbourg et mort le 4 mars 1875 \u00e0 Stuttgart, est un \u00e9crivain romantique allemand."""@fr,
        "Tra i pi\u00f9 importanti rappresentanti del Biedermeier tedesco fu autore di Lieder e Ballate scrisse I canti di Peregrina, Idillio del lago di Costanza, e il romanzo Il pittore Nolten. Conosciuto soprattutto per il racconto Mozart in viaggio verso Praga del 1856."@it,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0451\u0440\u0438\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Eduard Friedrich M\u00f6rike, 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1804, \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1875, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a."@ru,
        "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u0631\u064a\u0643\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Eduard M\u00f6rike) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1804 \u0641\u064a \u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u062c\u0633\u0628\u0648\u0631\u062c\u060c \u0648\u0645\u0627\u062a \u0639\u0627\u0645 1875 \u0641\u064a \u0634\u062a\u0631\u0627\u0633\u0628\u0648\u0631\u062c. \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0628\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0637\u0628\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0646\u0627\u0646\u060c \u062f\u0631\u0633 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u0641\u064a \u062f\u064a\u0631 \u062a\u0648\u0628\u0646\u062c\u0646\u060c \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0642\u0633\u064a\u0633\u0627\u064b \u0645\u0646 1834 \u0625\u0644\u0649 1843 \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0623\u064f\u062d\u064a\u0644 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0627\u064b \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0627\u0639\u062f."@ar,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30e1\u30fc\u30ea\u30b1\uff08Eduard Friedrich M\u00f6rike, 1804\u5e749\u67088\u65e5 \u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30b9\u30d6\u30eb\u30af - 1875\u5e746\u67084\u65e5 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u8a69\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12312842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_M\u00f6rike>,
        <http://viaf.org/viaf/12312842>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Mörike.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Mörike.
doremus_artist:c5107f78-7f83-375c-8911-f3ddf7c63aef
    owl:sameAs viaf:85094061;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85094061>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fdcf91ff-f84f-4319-8c54-1c3112e2075d>.
doremus_artist:c5af47e7-1b5d-37ed-be77-53ffa28a365a
owl:sameAs viaf:24786281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24786281>.
doremus_artist:c5bc233a-1351-3b05-a561-0a295fe9a050
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Miguel Moreno (* 1946 in Madrid) ist ein spanischer Lautenist und Gitarrist. Er gilt als einer der weltweit f\u00fchrenden Spezialisten f\u00fcr die historische Musik des 16. und 17. Jahrhunderts."@de,
        "Jos\u00e9 Miguel Moreno (Madrid, 1955) es un int\u00e9rprete espa\u00f1ol de instrumentos de cuerda pulsada, especializado en la interpretaci\u00f3n hist\u00f3rica, incluyendo en su repertorio obras comprendidas entre el siglo XVI y el XX. Utiliza instrumentos antiguos o reconstrucciones fidedignas, incluyendo vihuela, laud, tiorba, guitarra renacentista, guitarra barroca, y guitarra rom\u00e1ntica. En 1990 fund\u00f3 el Ensemble La Romanesca y en 1999 el conjunto Orph\u00e9nica Lyra, dedicados ambos a la interpretaci\u00f3n de la m\u00fasica renacentista y barroca con criterios hist\u00f3ricos."@es,
        """Jos\u00e9 Miguel Moreno (Madrid, 1955) is a Spanish specialist of historical plucked string instruments, such as the vihuela, lute, theorbo, and guitars. In 1977 he won the First Prize of the Incontri Chitarristici di Garnano (Italy 1977) and later many awards for his recordings. He has undertaken recordings and live concerts with the renowned ensemble "Hesperion XX" and Jordi Savall as well as with his own formations La Romanesca and Orphenica Lyra - after the book Orph\u00e9nica Lyra (1554) of Miguel de Fuenllana. He is also, with his brother violist Emilio Moreno, co-founder of the Spanish classical music label Glossa Music."""@en;
    owl:sameAs viaf:42051601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Miguel_Moreno>,
        <http://viaf.org/viaf/42051601>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Miguel_Moreno.
doremus_artist:c5cb10dd-0f02-35ef-8bba-9f10723a2ad9
    dbp:birthPlace dbr:Găujani;
    rdfs:comment
        "Mariana Nicolesco (* 28. November 1948 in G\u0103ujani) ist eine rum\u00e4nische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Mariana Nicolesco (Romanian pronunciation: [mari\u02c8ana niko\u02c8lesko], last name also Nicolescu pronounced [niko\u02c8lesku]; born on November 28, 1948) is a Romanian operatic soprano."@en,
        "Mariana Nicolesco, n\u00e9e le 28 novembre 1948 dans la commune de G\u0103ujani, au Jude\u021b de Giurgiu, est une soprano roumaine dont le r\u00e9pertoire est surtout associ\u00e9 \u00e0 Mozart, Verdi et le bel canto."@fr;
    owl:sameAs viaf:42034045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariana_Nicolesco>,
        <http://viaf.org/viaf/42034045>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34687db5-e7bd-4ee9-b6b7-c3de95e46b6b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariana_Nicolesco.
doremus_artist:c647d30c-45f4-3c66-a86e-598e43d8e6a8
    dbp:birthPlace dbr:Cahors;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Cl\u00e9ment Marot (* 23. November (?) 1496 in Cahors; \u2020 12. September (?) 1544 in Turin) war ein franz\u00f6sischer Dichter. Er gilt als der bedeutendste franz\u00f6sische Lyriker der ersten H\u00e4lfte des 16. Jahrhunderts."@de,
        "Cl\u00e9ment Marot (Cahors, 1496 - Tur\u00edn, 1544) fue un poeta franc\u00e9s del Siglo XVI, protegido por el rey de Francia Francisco I."@es,
        "Cl\u00e9ment Marot (Cahors, 23 november 1496 - Turijn, 12 september 1544) was een Franse hofdichter, die vooral bekend is vanwege zijn elegante wereldse po\u00ebzie (\u00e9l\u00e9gant badinage): chansons, brieven, puntdichten en psalmberijmingen."@nl,
        "Cl\u00e9ment Marot (ur. 1496 w Cahors, zm. w 1544 w Turynie) \u2013 francuski poeta renesansowy."@pl,
        "Cl\u00e9ment Marot, n\u00e9 \u00e0 Cahors en 1496 et mort le 12 septembre 1544 \u00e0 Turin, est un po\u00e8te fran\u00e7ais. Bien qu'encore marqu\u00e9 par l'h\u00e9ritage m\u00e9di\u00e9val, Cl\u00e9ment Marot est l'un des premiers grands po\u00e8tes fran\u00e7ais modernes. Pr\u00e9curseur de la Pl\u00e9iade, il est le po\u00e8te officiel de la cour de Fran\u00e7ois Ier. Malgr\u00e9 la protection de Marguerite de Navarre, s\u0153ur du roi de France Fran\u00e7ois Ier, ses sympathies marqu\u00e9es pour la R\u00e9forme et pour Luther lui ont cependant valu la prison puis l'exil en Suisse et en Italie"@fr,
        """Marot was born at Cahors, the capital of the province of Quercy, some time during the winter of 1496-1497. His father, Jean Marot (c. 1463-1523), whose more correct name appears to have been des Mares, Marais or Marets, was a Norman from the Caen region and was also a poet. Jean held the post of escripvain (a cross between poet laureate and historiographer) to Anne of Brittany, Queen of France. Cl\u00e9ment was the child of his second wife. The boy was "brought into France" \u2014 it is his own expression, and is not unnoteworthy as showing the strict sense in which that term was still used at the beginning of the 16th century \u2014 in 1506. He appears to have been educated at the University of Paris, and to have then begun studying law. Jean Marot instructed his son in the fashionable forms of verse-ma"""@en,
        "\u041a\u043b\u0435\u043c\u0430\u0301\u043d \u041c\u0430\u0440\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Cl\u00e9ment Marot; 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1496, \u041a\u0430\u0433\u043e\u0440 \u2014 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1544, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430. \u0421\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0420\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u0643\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Cl\u00e9ment Marot) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0646 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u0637\u060c \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a \u0643\u0627\u0647\u0648\u0631 \u0628\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0639\u0627\u0645 1496. \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0645\u0627\u0631\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0648\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629. \u0627\u062a\u0647\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0644\u062d\u0627\u062f \u0648\u062a\u0645 \u0633\u062c\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 1527 \u062d\u062a\u0649 1532. \u0623\u0644\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u062c\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062c\u062d\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0639\u062a\u0645\u062f \u0641\u064a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0645\u0632. \u062a\u0631\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0632\u0627\u0645\u064a\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0639\u0627\u0645 1514. \u0643\u0627\u0646 \u0630\u0627\u0626\u0639 \u0627\u0644\u0635\u064a\u062a \u0648\u0639\u0627\u0634 \u062a\u062d\u062a \u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627."@ar,
        "\u30af\u30ec\u30de\u30f3\u30fb\u30de\u30ed\uff08Cl\u00e9ment Marot, 1496\u5e74\u304b1497\u5e74 - 1544\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59086239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cl\u00e9ment_Marot>,
        <http://viaf.org/viaf/59086239>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3fe94412-661a-4a15-8874-62b3bb8f5499>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ClementMarot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clément_Marot.
doremus_artist:c68ae86e-d492-38ad-87dd-bf6e37f67283
    dbp:birthPlace res:Nancy;
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Reinhardt, n\u00e9 \u00e0 Nancy le 2 avril 1965, est un romancier et \u00e9diteur d'art fran\u00e7ais. Il vit et travaille \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:17368725;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Reinhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/17368725>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Éric_Reinhardt_salon_radio_france_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Reinhardt.
doremus_artist:c692e25e-cd90-386a-a03a-ad1ac17c919e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wabash,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Charles Dingle (* 28. Dezember 1887 in Wabash; \u2020 19. Januar 1956 in Worcester) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Charles Dingle (28 de diciembre de 1887 - 19 de enero de 1956) fue un actor de teatro y cine estadounidense. Fue conocido por su papel como Ben Hubbard en La loba tanto en la versi\u00f3n teatral como en la cinematogr\u00e1fica y por su papel como senador en Call Me Madam. Estuvo casado con Dorothy White."@es,
        "Charles Dingle est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Wabash (Indiana) le 28 d\u00e9cembre 1887 et mort \u00e0 Worcester (Massachusetts) le 19 janvier 1956."@fr,
        "Not to be confused with Charles Dingle, a US convicted murderer Charles Dingle (December 28, 1887, Wabash, Indiana \u2013 January 19, 1956, Worcester, Massachusetts) was an American stage and film actor."@en,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30eb\uff08Charles Dingle\u30011887\u5e7412\u670828\u65e5 - 1956\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69139533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Dingle>,
        <http://viaf.org/viaf/69139533>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Dingle.
doremus_artist:c7394d11-f95c-3ada-9d95-00e30acf9202
owl:sameAs viaf:51946932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51946932>.
doremus_artist:c74c55b8-9d41-3f65-b7a0-7d7319a23f51
owl:sameAs viaf:66158308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66158308>.
doremus_artist:c74e4cfc-5ee5-3a84-b0c5-01b948aed219
owl:sameAs viaf:58215205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58215205>.
doremus_artist:c7720b8b-dc64-378c-a4d4-aca0754a964c
    owl:sameAs viaf:71604098;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604098>,
        <https://musicbrainz.org/artist/836058f5-a970-4038-9957-5f15025e78b3>.
doremus_artist:c78e8fbb-6927-3af9-a9f5-d6b0cbfce834
    dbp:birthPlace dbr:USSR;
    rdfs:comment
        "Andrei Konchalovsky (russo: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0432-\u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (nascido em 20 de agosto de 1937) \u00e9 um cineasta da R\u00fassia."@pt,
        "Andrei Sergejewitsch Michalkow-Kontschalowski (russisch \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0432-\u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Andrej Sergeevi\u010d Michalkov-Kon\u010dalovskij, oft auch Andrej Konchalovsky; * 20. August 1937 in Moskau) ist ein russischer Theater- und Filmregisseur."@de,
        "Andrei Sergeyevich Mikhalkov-Konchalovsky (Russian: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0301\u0432-\u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; born August 20, 1937) is a Russian film director, film producer and screenwriter. He was a frequent collaborator of Andrei Tarkovsky earlier in his career. He is the son of Natalia Konchalovskaya and Sergey Mikhalkov, and brother to Nikita Mikhalkov who is also a well known Russian film director."@en,
        "Andrej Serg\u00e9vitsj Michalkov-Kontsjalovski (Russisch: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0301\u0432-\u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (Moskou, 20 augustus 1937) is een Russisch filmregisseur en scenarioschrijver. Voor The Odyssey uit 1997 kreeg hij datzelfde jaar een Emmy Award. Hij werd geboren in Moskou als Andrej Michalkov, maar veranderde zijn voornaam in Andron. Hij nam de achternaam van zijn grootvader, de kunstschilder Pjotr Kontsjalovski, als pseudoniem. Valentin Serov was zijn overgrootvader. Hij is de broer van mederegisseur Nikita Michalkov."@nl,
        "Andre\u00ef Sergueievitch Mikhalkov, dit Andre\u00ef Kontchalovski (en russe : \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 ; parfois transcrit Andrei Konchalovsky \u00e0 l'anglo-saxonne, du fait de sa carri\u00e8re hollywoodienne), n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1937 \u00e0 Moscou, est un sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur, producteur, acteur et compositeur sovi\u00e9tique, puis russe."@fr,
        "Andriej Siergiejewicz Micha\u0142kow-Koncza\u0142owski, ros. \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0301\u0432-\u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (ur. 20 sierpnia 1937 w Moskwie) \u2013 radziecki oraz rosyjski re\u017cyser i scenarzysta. Jest synem poety Siergieja Micha\u0142kowa (autora s\u0142\u00f3w zar\u00f3wno do hymnu radzieckiego jak i rosyjskiego) oraz starszym bratem r\u00f3wnie znanego re\u017cysera Nikity Micha\u0142kowa. Przyj\u0119ty przez niego pseudonim Koncza\u0142owski jest panie\u0144skim nazwiskiem jego matki, c\u00f3rki znanego malarza Piotra Koncza\u0142owskiego."@pl,
        "Andr\u00e9i Sergu\u00e9yevich Mijalkov-Konchalovski (ruso: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0301\u0432-\u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (Mosc\u00fa (Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica), 20 de agosto de 1937) es un director de cine ruso"@es,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0301\u0432-\u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0440\u043e\u0434. 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1937, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412\u0441\u0435\u0433\u043e, \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0439 2013 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u044f, \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0441\u043d\u044f\u043b \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0441\u0435\u043c\u044c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u0435\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u044f\u0442\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0441\u0442\u0430 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u0439."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30b3\u30f3\u30c1\u30e3\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc \uff08Andrei Konchalovsky, 1937\u5e748\u670820\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002 \u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30df\u30cf\u30eb\u30b3\u30d5\uff1d\u30b3\u30f3\u30c1\u30e3\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u4f5c\u5bb6\u306e\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30df\u30cf\u30eb\u30b3\u30d5\u3001\u5f1f\u306f\u540c\u3058\u304f\u6620\u753b\u76e3\u7763\u306e\u30cb\u30ad\u30fc\u30bf\u30fb\u30df\u30cf\u30eb\u30b3\u30d5\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u7c73\u54c8\u5c14\u79d1\u592b\u00b7\u5eb7\u67e5\u6d1b\u592b\u65af\u57fa \uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0301\u0432-\u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1937\u5e748\u670820\u65e5\uff09\u662f\u4fc4\u7f57\u65af\u7684\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3001\u7f16\u5267\u4e0e\u5236\u7247\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:4903670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrei_Konchalovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/4903670>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrei-Konchalovskiy-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrei_Konchalovsky.
doremus_artist:c7ec7392-4f17-3c1b-a87c-087d263156e4
owl:sameAs viaf:60222229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60222229>.
doremus_artist:c8358f0a-0b57-35f9-98db-185e0f80159d
    owl:sameAs viaf:79168168;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79168168>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea4cba34-7563-43e7-a409-2eaaae624266>.
doremus_artist:c8dce7a3-e4a1-35db-a313-150e24a6c87f
owl:sameAs viaf:171249967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171249967>.
doremus_artist:caab1f05-6b81-358f-a83d-d9241fecce6f
    rdfs:comment
        "Yann-Ber Piriou est un po\u00e8te et un \u00e9crivain fran\u00e7ais n\u00e9 en 1937 \u00e0 Lannion (C\u00f4tes-d'Armor). Sp\u00e9cialiste de la litt\u00e9rature bretonne, il est professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'universit\u00e9 de Rennes 2 et chercheur associ\u00e9 au Centre de recherche bretonne et celtique (CRBC). Il a men\u00e9 une carri\u00e8re universitaire importante, tout en \u00e9tant un des po\u00e8tes les plus repr\u00e9sentatifs de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr;
    owl:sameAs viaf:12313711;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yann-Ber_Piriou>,
        <http://viaf.org/viaf/12313711>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Didier_Squiban.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yann-Ber_Piriou.
doremus_artist:cb18a08c-3305-305e-9402-70c8582239a5
    owl:sameAs viaf:112401195;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112401195>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milo_Forman.
doremus_artist:cb374550-6125-3561-9711-76b504e8e0fb
    dbp:birthPlace dbr:Tourcoing;
    rdfs:comment
        "Brigitte Fossey (* 15. Juni 1946 in Tourcoing) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Brigitte Fossey (Tourcoing, 15 juni 1946) is een Franse actrice. Naast langspeelfilms had ze ook meerdere theaterproducties en nog steeds speelt ze rollen in Franse televisieseries. Fossey startte haar carri\u00e8re piepjong als vijfjarige jeugdactrice met de hoofdrol in de film Jeux interdits van Ren\u00e9 Cl\u00e9ment. In de jaren zeventig en begin jaren tachtig volgden een hele rits rollen in speelfilms als Les Valseuses (1974) van Bertrand Blier, Les Enfants du placard (1976) van Beno\u00eet Jacquot, L'Homme qui aimait les femmes (1977) van Fran\u00e7ois Truffaut, La Boum (1980) van Claude Pinoteau en Un mauvais fils (1980) van Claude Sautet."@nl,
        "Brigitte Fossey est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 15 juin 1946 \u00e0 Tourcoing."@fr,
        "Brigitte Fossey, born 15 June 1946 in Tourcoing, Nord, is a French actress."@en,
        "Brigitte Fossey- francuska aktorka urodzona 15 czerwca 1946 roku w Tourcoing."@pl,
        "\u0411\u0440\u0438\u0436\u0438\u0442 \u0424\u043e\u0441\u0441\u0435 (\u0444\u0440. Brigitte Fossey; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1946, \u0422\u0443\u0440\u043a\u0443\u044d\u043d, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041d\u043e\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u30d6\u30ea\u30b8\u30c3\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30c3\u30bb\u30fc\uff08Brigitte Fossey, 1946\u5e746\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3001\u5143\u5b50\u5f79\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117399235;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brigitte_Fossey>,
        <http://viaf.org/viaf/117399235>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d0df449-e9dc-4e0b-8ec9-223f76eec48c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brigitte_Fossey_Césars.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brigitte_Fossey.
doremus_artist:cb8e4a5c-178d-39a6-8908-c1ab6dbc9ea5
    owl:sameAs viaf:51895908;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51895908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10d23512-bdcd-4f43-9bac-fc70b8773b6e>.
doremus_artist:cd6661f9-6489-397f-a2c0-4be103c1fb4a
    dbp:birthPlace dbr:Oxfordshire;
    rdfs:comment
        "Willoughby Goddard (* 4. Juli 1926 in Bicester, Oxfordshire; \u2020 11. April 2008) war ein britischer Schauspieler."@de,
        "Willoughby Wittenham Rees Goddard (4 July 1926 \u2013 11 April 2008) was an English actor whose trademark rotund figure was well known on television and in films for more than 40 years. Goddard was born in Bicester, Oxfordshire. He played Mr. Bumble in two versions of Charles Dickens's Oliver Twist \u2013 a 1962 television adaptation, and the original Broadway production of the musical Oliver!. He originated the role of Cardinal Wolsey in the West End production of Robert Bolt's A Man for All Seasons. He appeared in the television series The Adventures of William Tell (which lasted 39 episodes) in 1958 and 1959 as the villain Landburgher Gessler; and as Reeder's boss, Sir Jason Toovey (who was head of the Department of Public Prosecutions) in The Mind of Mr. J. G. Reeder, a TV series of 16 hour-long"@en;
    owl:sameAs viaf:54336844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willoughby_Goddard>,
        <http://viaf.org/viaf/54336844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willoughby_Goddard.
doremus_artist:cd71a7af-87a3-30ce-aafc-d3aaca0ed6f7
owl:sameAs viaf:308307777; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308307777>.
doremus_artist:ce0bf2c4-c0d5-3e10-afed-ebc87488002b
owl:sameAs viaf:68821238; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68821238>.
doremus_artist:ce50f4ed-e5e6-3668-bc91-6b741d7fb92a
owl:sameAs viaf:13646496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13646496>.
doremus_artist:cecb665e-08f1-31e2-9e4c-5171de4d7236
owl:sameAs viaf:54426309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54426309>.
doremus_artist:cfdb1cd5-3014-3298-aa62-b2bccdee2653
    owl:sameAs viaf:19872263;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19872263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Félix_Raugel.
doremus_artist:d04c9c4b-8842-3f33-aa70-e3594799af35
owl:sameAs viaf:74048463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74048463>.
doremus_artist:d08a0159-49e8-323d-9827-aec99e4272ba
owl:sameAs viaf:171489430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171489430>.
doremus_artist:d11b6e2a-01c4-38d1-a8e0-fb3f58f80700
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Daniel M\u00fcller-Schott (* 1976 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Cellist."@de,
        "Daniel M\u00fcller-Schott (born 1976 in Munich, Germany) is a German cellist. He studied with Walter Nothas, Austrian cellist Heinrich Schiff and British cellist Steven Isserlis. Violinist Anne-Sophie Mutter personally coached him in her foundation, thanks to which he could later spend one year studying with Mstislav Rostropovich. Aged 15, he aroused enthusiasm by winning the first prize in the International Tchaikovsky Competition for young musicians in Moskow in 1992. He plays a cello by Matteo Goffriller, Venice, 1727."@en,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440-\u0428\u043e\u0442\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Daniel M\u00fcller-Schott; \u0440\u043e\u0434. 1976, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0412 1992 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u044e\u043d\u043e\u0448\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430 \u041d\u043e\u0442\u0430\u0441\u0430, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0418\u0441\u0441\u0435\u0440\u043b\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0428\u0438\u0444\u0444\u0430 \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0441\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0444\u043e\u043d\u0434\u0430 \u0410\u043d\u043d\u0435-\u0421\u043e\u0444\u0438 \u041c\u0443\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043d\u0435\u0439, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0438\u043e \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441 \u043d\u0435\u0439 \u0438 \u0441 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041f\u0440\u0435\u0432\u0438\u043d\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:46959415;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_M\u00fcller-Schott>,
        <http://viaf.org/viaf/46959415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Müller-Schott.
doremus_artist:d17cf2ab-62bc-3713-ae59-141a09439c9f
owl:sameAs viaf:85835778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85835778>.
doremus_artist:d2087af9-08c0-3f26-a1f4-aab5d1e8ba0f
owl:sameAs viaf:13474964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13474964>.
doremus_artist:d30f84a4-b61b-3e15-a5fd-c3c4c470c8b4
owl:sameAs viaf:31375481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31375481>.
doremus_artist:d382c326-2bf5-33c3-a721-133bcd90a04f
owl:sameAs viaf:100790807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100790807>.
doremus_artist:d3ea0c8d-3256-3c22-9a67-da67168b35b0
    rdfs:comment
        "Marie-Th\u00e9r\u00e8se Cuny est \u00e9crivain, sc\u00e9nariste, traductrice et pr\u00e9sentatrice de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise, collaboratrice de Jacques Antoine et Pierre Bellemare. Elle a \u00e9crit plus de cinquante livres et une vingtaine d'autres documents. Elle est notamment coauteur avec Pierre Bellemare des Histoires extraordinaires. Elle est la s\u0153ur du r\u00e9alisateur Jean-Pierre Cuny et compagne du producteur et pr\u00e9sentateur de t\u00e9l\u00e9vision Jacques Solness, qui a produit et pr\u00e9sent\u00e9 Le Schmilblic."@fr;
    owl:sameAs viaf:66465693;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marie-Th\u00e9r\u00e8se_Cuny>,
        <http://viaf.org/viaf/66465693>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marie-Thérèse_Cuny.
doremus_artist:d4980b98-eadf-3004-8bac-22240dbc5d62
    owl:sameAs viaf:80079494;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80079494>,
        <https://musicbrainz.org/artist/152ea3dc-67bc-4d4f-b817-2780fc159cd3>.
doremus_artist:d51e00b9-a0bb-3b14-a56d-1e7c4f367ff6
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Michael Alec Rose composes chamber and symphonic music. He is Associate Professor of Composition at Vanderbilt University\u2019s Blair School of Music. His awards and commissions include the Walter W. Naumburg Foundation\u2019s chamber music commission, for which he composed his String Quartet No. 2, premiered by the Meliora Quartet at Lincoln Center and the Library of Congress; a commission from the International Spoleto Festival for a violin-cello duo; twenty-five consecutive annual awards in composition from the American Society of Composers, Authors, and Publishers, 1986\u20132010; string quartet commissions from the Blair and Mendelssohn Quartets; and three commissioned performances by the Nashville Symphony, includingSymphony No. 1-Paths of Peace (2000)."@en,
        "Michael Alec RoseFichier:MICHAELALECROSE.JPG Michael Alec Rose, n\u00e9 le 9 septembre 1959 \u00e0 Philadelphie, est un compositeur am\u00e9ricain, professeur de composition \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Vanderbilt."@fr;
    owl:sameAs viaf:33602147;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Alec_Rose>,
        <http://viaf.org/viaf/33602147>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MICHAELALECROSE.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Alec_Rose.
doremus_artist:d57f9650-d8d8-3a96-9c4b-79bfb691c0df
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Hal Linden (New York City, 20 maart 1931), geboren als Harold Lipshitz, is een Amerikaans acteur en muzikant. Linden is het meest bekend van zijn rol als Barney Miller in de gelijknamige televisieserie Barney Miller waar hij in 171 afleveringen speelde."@nl,
        "Hal Linden (born March 20, 1931) is an American stage and screen actor, television director and musician. Linden began his career as a big band musician and singer in the 1950s. After a stint in the United States Army, he began an acting career where he first worked in summer stock and off-Broadway productions. Linden found success on Broadway when he replaced Sydney Chaplin in the musical Bells Are Ringing. In 1971, he won a Best Actor Tony Award for his portrayal of Mayer Rothschild in the musical The Rothschilds."@en,
        "Hal Linden, eigentlich Harold Lipshitz, (* 20. M\u00e4rz 1931 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "\u0425\u044d\u043b \u041b\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Hal Linden; \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u0425\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041b\u0438\u043f\u0448\u0438\u0446 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Harold Lipshitz); \u0440\u043e\u0434. 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1931, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0411\u0430\u0440\u043d\u0438 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u00bb (1975\u20141982)."@ru,
        "\u30cf\u30eb\u30fb\u30ea\u30f3\u30c7\u30f3\uff08Hal Linden\u30011931\u5e743\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:94583380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hal_Linden>,
        <http://viaf.org/viaf/94583380>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hal_Linden_-_ABC.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hal_Linden.
doremus_artist:d5d8353c-6ebc-3d44-ab3e-07ea88ba473d
owl:sameAs viaf:54412684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54412684>.
doremus_artist:d6c06d65-217f-3937-a574-d5643cf9883c
    dbp:birthPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2014) \u0641\u0631\u0647\u0627\u062f \u0641\u062e\u0631 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062a\u0628\u0631\u064a\u0632\u0639\u0627\u0645 1937\u0645\u060c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a \u0623\u0633\u0633 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1998 \u0648\u0638\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064b\u0627 \u0644\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u0642\u062f\u0645 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0627\u0644\u062a\u0647 \u0639\u0627\u0645 2009."@ar,
        "Farhad Fakhreddini (Persian: \u0641\u0631\u0647\u0627\u062f \u0641\u062e\u0631\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646\u06cc\u200e\u200e; born 11 March 1938 in Tabriz, East Azerbaijan) is an Iranian composer, conductor and founder of Iran\u2019s National Orchestra. Fakhreddini has composed music for some of Fereydoon Moshiri's poetry. Fakhreddini was awarded the 1st Class Order of Culture and Art by the Iranian government in June 2005. In July 2008, a stamp was issued in his honour. In July 2009, Fakhreddini quit his position with the Iran's National Orchestra."@en,
        "Farhad Fakhreddini, (en persan: \u0641\u0631\u0647\u0627\u062f \u0641\u062e\u0631\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646\u06cc) n\u00e9 en 11 mars 1938 \u00e0 Tabriz, est un chef d'orchestre et compositeur iranien, fondateur en 1998 de l'orchestre national d'Iran."@fr;
    owl:sameAs viaf:160305621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Farhad_Fakhreddini>,
        <http://viaf.org/viaf/160305621>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Farhad_Fakhreddini_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Farhad_Fakhreddini.
doremus_artist:d6f80f20-fa51-305c-8c11-f5ee5f5b7059
owl:sameAs viaf:14972236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14972236>.
doremus_artist:d717dccc-e6d3-327a-90cc-1e2235da23c3
    dbp:birthPlace dbr:Bulawayo;
    rdfs:comment
        "Graham Johnson (* 10. Juli 1950 in Bulawayo, Rhodesien) ist ein britischer Pianist und Liedbegleiter."@de,
        "Graham Johnson (Bulawayo (Rhodesi\u00eb), 10 juli 1950) is een Brits pianist, liedbegeleider en kenner van en publicist over het werk van liedcomponisten als Franz Schubert, Robert Schumann en Johannes Brahms."@nl,
        "Graham Johnson OBE (born 10 July 1950) is a British classical pianist and Lieder accompanist."@en,
        "Graham Johnson, n\u00e9 le 10 juillet 1950 \u00e0 Bulawayo (Rhod\u00e9sie), puis install\u00e9 au Royaume-Uni, est un pianiste et accompagnateur de lieder."@fr,
        "\u0413\u0440\u044d\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Graham Johnson; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1950 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0443\u043b\u0430\u0432\u0430\u0439\u043e) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b0\u30ec\u30a2\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Graham Johnson, 1950\u5e747\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30fc\u30c7\u30b7\u30a2\u30fb\u30d6\u30e9\u30ef\u30e8\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u58f0\u697d\u4f34\u594f\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49400324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graham_Johnson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/49400324>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Graham_Johnson_(musician)>.
doremus_artist:d7b42998-20f1-3a52-8ecf-e16ea71c334b
    rdfs:comment
        "Egli fu uno dei primi compositori del Trecento conosciuto per nome e probabilmente uno dei pi\u00f9 vecchi. Viene particolarmente ricordato per i suoi madrigali."@it,
        "Maestro Piero (Magister Piero, Piero) (b. before 1300, d. shortly after 1350) was an Italian composer of the late medieval era. He was one of the first composers of the Trecento who is known by name, and probably one of the oldest. He is mainly known for his madrigals."@en,
        "\u30de\u30ae\u30b9\u30c6\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30fc\u30ed\uff08Magister Piero\uff08\u30d4\u30a8\u30fc\u30ed\u5e2b\uff09\u3001\u6d3b\u52d5\u6642\u671f\uff1a1330\u5e74\u9803 - 1350\u5e74\u9803\uff09\u306f\u300114\u4e16\u7d00\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30c8\u30ec\u30c1\u30a7\u30f3\u30c8\u97f3\u697d\u306e\u521d\u671f\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u521d\u3081\u3066\u591a\u58f0\u97f3\u697d\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002 \u7d4c\u6b74\u306e\u8a18\u9332\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u5b58\u5728\u3057\u306a\u3044\u304c\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u50ed\u4e3b\u30eb\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30f4\u30a3\u30b9\u30b3\u30f3\u30c6\u30a3\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u30e4\u30b3\u30dd\u30fb\u30c0\u30fb\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3084\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30c0\u30fb\u30ab\u30c3\u30b7\u30e3\u3068\u3068\u3082\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002\u540d\u524d\u304c\u793a\u3059\u3088\u3046\u306b\u5b66\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u5358\u306a\u308b\u656c\u79f0\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u3082\u8003\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u3053\u306e3\u4eba\u3092\u63cf\u3044\u3066\u3044\u308b\u5199\u672c\u306e\u8096\u50cf\u753b\u3067\u306f\u4e00\u756a\u5e74\u9577\u8005\u306b\u63cf\u304b\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u4f5c\u54c1\u306e\u5b8c\u6210\u5ea6\u3082\u4ed6\u306e2\u4eba\u3088\u308a\u521d\u671f\u306e\u5f62\u614b\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6d3b\u52d5\u6642\u671f\u306f\u305d\u308c\u3089\u304b\u3089\u306e\u63a8\u6e2c\u306b\u3057\u304b\u3059\u304e\u306a\u3044\u3002 6\u66f2\u306e\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\uff08\u305d\u306e\u3046\u30612\u66f2\u304c\u30ab\u30ce\u30f3\uff09\u30012\u66f2\u306e\u30ab\u30c3\u30c1\u30e3\u3001\u5e7e\u3064\u304b\u306e\u65ad\u7247\u304c\u30d1\u30f3\u30c1\u30e3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ad\u5199\u672c\uff08Panciatichi 26\uff09\u3068\u30ed\u30c3\u30b7\u5199\u672c\uff08Rossi 215\uff09\u306b\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u66f2\u306f\u30012\u58f0\u306e\u30ab\u30ce\u30f3\u5f62\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u300c\u6dd1\u5973\u306e\u3088\u3046\u306b\u6c17\u9ad8\u304f\u79c1\u306e\u5fc3\u3092\u611b\u304c\u5360\u3081\u300d\uff08Ongni dilecto e ongni bel piacciere\uff09\u306a\u3069\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120173182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maestro_Piero>,
        <http://viaf.org/viaf/120173182>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maestro_Piero.
doremus_artist:d7de3870-acba-32f2-a9e3-b687fd27caba
    dbp:birthPlace dbr:Bayamo;
    rdfs:comment
        "Pablo Milan\u00e9s (Bayamo, 24 de febrero de 1943) es un compositor, cantante, guitarrista y cantautor cubano, uno de los fundadores \u2014junto con Silvio Rodr\u00edguez y Noel Nicola\u2014 de la Nueva Trova Cubana."@es,
        "Pablo Milan\u00e9s (n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1943 \u00e0 Bayamo), est un compositeur, chanteur et guitariste cubain. Il a \u00e9tudi\u00e9 au conservatoire municipal de La Havane. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des fondateurs la nueva trova avec Silvio Rodriguez ou Noel Nicola. De nombreux artistes ont collabor\u00e9 avec lui, parmi lesquels Silvio Rodriguez (Cuba), Joaquin Sabina, Ana Bel\u00e9n, Joan Manuel Serrat, V\u00edctor Manuel, Los Van Van, Piero, Lilia Vera, Caco Senante, etc. Ses chansons les plus c\u00e9l\u00e8bres sont Yolanda, Yo me quedo, Amo a esta isla, Yo no te pido et El breve espacio en que no est\u00e1s."@fr,
        "Pablo Milan\u00e9s Arias (Bayamo, 24 de fevereiro de 1943) \u00e9 um cantor e guitarrista cubano."@pt,
        "Pablo Milan\u00e9s Arias (born February 24, 1943) is a Cuban singer-songwriter and guitar player. He studied at a conservatory in Havana. He is one of the founders of the Cuban nueva trova, along with Silvio Rodr\u00edguez and Noel Nicola. His music, originating in the Trova, Son and other traditional styles of early 20th Century Cuban music set him apart from the raw style of Silvio Rodr\u00edguez."@en,
        "Pablo Milan\u00e9s Arias (genannt Pablito; * 24. Februar 1943 in Bayamo in Kuba) ist als Liedermacher und S\u00e4nger einer der zentralen Repr\u00e4sentanten der kubanischen Musikrichtung Nueva Trova."@de,
        "Pablo Milan\u00e9s is een Cubaans zanger en dichter. Hij werd geboren op 24 februari 1943, in Bayamo. Hij speelde een belangrijke rol in de ontwikkeling van de Cubaanse Nueva Trova, samen met Silvio Rodr\u00edguez and Noel Nicola. Milan\u00e9s studeerde aan het conservatorium te Havana. Na zijn afstuderen wijdde hij zich aan de gospel en de soul. Hij vervulde zijn militaire dienst in 1967, ten tijde van de Vietnamoorlog die in Cuba nauwlettend werd gevolgd. Milan\u00e9s werd als soldaat regelmatig op deze oorlog gewezen. In die periode besloot hij zijn liederen voortaan te wijden aan sociale thema's."@nl,
        "\u041f\u0430\u0301\u0431\u043b\u043e \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435\u0301\u0441 \u00c1\u0440\u0438\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Pablo Milan\u00e9s Arias; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1943, \u0411\u0430\u044f\u043c\u043e, \u041a\u0443\u0431\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 (\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0438\u043e \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u0435\u0441\u043e\u043c \u0438 \u041d\u043e\u044d\u043b\u0435\u043c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0439) \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u043d\u0443\u044d\u0432\u0430 \u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u00bb. \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e. \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435\u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445 \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0438\u043e \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u0435\u0441, \u0428\u0438\u043a\u043e \u0411\u0443\u0430\u0440\u043a\u0435, \u0410\u043d\u0430 \u0411\u0435\u043b\u0435\u043d, \u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d \u0421\u0430\u0431\u0438\u043d\u0430, \u041c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0434\u0435\u0441 \u0421\u043e\u0441\u0430, \u0421\u0430\u0440\u0430 \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u043b\u0435\u0441 \u0438 \u0434\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:85414631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pablo_Milan\u00e9s>,
        <http://viaf.org/viaf/85414631>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7437c1b-08fd-4903-9b3a-ec7be866c38d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pablo_milanes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pablo_Milanés.
doremus_artist:d83e2f8f-b43a-31b9-ad51-cfbaadc6c55a
owl:sameAs viaf:31639252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31639252>.
doremus_artist:d85131c5-defb-37cb-86c3-cdc21c23e7b4
owl:sameAs viaf:224435099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224435099>.
doremus_artist:d98219f3-9f97-333f-9e74-f43739d61598
owl:sameAs viaf:27254399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27254399>.
doremus_artist:daa56223-354b-3180-9ca7-ff32daec576b
    dbp:birthPlace dbr:Givet;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Port-Marly;
    rdfs:comment
        "Jeanne-Marie Darr\u00e9 (* 30. Juli 1905 in Givet, Frankreich; \u2020 26. Januar 1999 in Le Port-Marly)war eine franz\u00f6sische Pianistin. Sie war besonders bekannt f\u00fcr ihre eleganten Interpretationen der Solowerke von Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, Franz Liszt und Camille Saint-Sa\u00ebns. Ihr wurden verschiedenste Auszeichnungen zuteil, darunter der Ordre des Arts et des Lettres und die Aufnahme in die L\u00e9gion d'honneur."@de,
        "Jeanne-Marie Darr\u00e9 (30 July 1905 \u2013 26 January 1999) was a French classical pianist. She was known for her lyrical and elegant interpretations of the solo works of Chopin and Liszt, and of the Saint-Sa\u00ebns Concertos. She was awarded the L\u00e9gion d'honneur and made a Chevalier des Arts et Lettres."@en,
        "Jeanne-Marie Darr\u00e9, n\u00e9e le 30 juillet 1905 \u00e0 Givet (Ardennes) et morte le 26 janvier 1999 \u00e0 Port-Marly (Yvelines), est une pianiste classique fran\u00e7aise, connue surtout pour ses interpr\u00e9tations lyriques et \u00e9l\u00e9gantes des \u0153uvres solo de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, de Franz Liszt, et des concertos de Camille Saint-Sa\u00ebns. Elle a re\u00e7u la L\u00e9gion d'honneur et est Chevalier des Arts et des Lettres."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0414\u0430\u0440\u0440\u0435 (\u0444\u0440. Jeanne-Marie Darr\u00e9; 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1905, \u0416\u0438\u0432\u0435, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0410\u0440\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1999, \u041f\u043e\u0440-\u041c\u0430\u0440\u043b\u0438, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1919), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0418\u0437\u0438\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 14-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0432 16 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438, \u0432 21 \u0433\u043e\u0434 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b\u0430 (\u0441 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041b\u0430\u043c\u0443\u0440\u0451 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u041f\u043e\u043b\u044f \u041f\u0430\u0440\u0435) \u0432\u0441\u0435 \u043f\u044f\u0442\u044c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044f \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0437\u0430 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440 (\u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0414\u0430\u0440\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u043b\u0430 \u044d\u0442\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0443 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0438 \u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0438\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438-\u043f\u043e\u0447\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435\u043c \u00ab\u043c\u0430\u0434\u0430\u043c \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u00bb). \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0432 \u0421\u0428\u0410 \u043b\u0438\u0448\u044c \u0432 1962 \u0433. (\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0432 \u041a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0433\u0438-\u0445\u043e\u043b\u043b\u0435 \u0441 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041c\u044e\u043d\u0448\u0430)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30cc\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30eb\u30ec\uff08Jeanne-Marie Darr\u00e9, 1905\u5e74 \u30b8\u30f4\u30a7 \u2013 1999\u5e741\u670826\u65e5 \u30eb\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\uff1d\u30de\u30eb\u30ea\u30fc\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3084\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u66f2\u3084\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u306e\u5354\u594f\u66f2\u306e\u3001\u53d9\u60c5\u7684\u3067\u512a\u96c5\u306a\u89e3\u91c8\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u30ec\u30b8\u30aa\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30eb\u52f2\u7ae0\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u82b8\u8853\u6587\u5316\u52f2\u7ae0\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71660563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanne-Marie_Darr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/71660563>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jeanne-Marie_Darre_1971_dedicated_photo_from_first_of_her_two_acclaimed_Southern_Africa_tours.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanne-Marie_Darré.
doremus_artist:db1f1765-4e93-3f94-9d13-edf4a2b6b62c
owl:sameAs viaf:187027853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187027853>.
doremus_artist:db22fa85-ff7d-3987-a03f-12caa2a5fbd6
owl:sameAs viaf:2674359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2674359>.
doremus_artist:db7e4500-2d59-3828-b010-03771f68d1a4
owl:sameAs viaf:38649242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38649242>.
doremus_artist:de09f929-da7d-31ad-add9-95b00bdecfae
owl:sameAs viaf:102368579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102368579>.
doremus_artist:df261a21-fb4d-3201-a7cb-9c127539f9c0
owl:sameAs viaf:59292412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59292412>.
doremus_artist:df4880f9-d914-3d32-9e47-9f796d3ef645
owl:sameAs viaf:89818836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89818836>.
doremus_artist:dfb0e7e2-24f8-3ac6-a2a0-9288462a9747
owl:sameAs viaf:85310209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85310209>.
doremus_artist:e02186ad-5309-3d8a-add2-a5d331a03f10
owl:sameAs viaf:42083264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42083264>.
doremus_artist:e0f7fb30-db9d-320d-a4f4-86e6b7f4bad8
    owl:sameAs viaf:114141339;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114141339>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93d4913c-a766-4751-908a-a2706576e347>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Firkuný.
doremus_artist:e10dad3d-3f6d-3aaf-a9a1-342a585d8fea
owl:sameAs viaf:49418537; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49418537>.
doremus_artist:e19a57fc-3ed0-3691-9642-d7b3c52a5166
owl:sameAs viaf:95750321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95750321>.
doremus_artist:e21df074-5d6f-351a-bfcd-588877773efc
owl:sameAs viaf:94213339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94213339>.
doremus_artist:e29e824f-73b9-3e8b-822b-fe86e787f375
owl:sameAs viaf:44598015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44598015>.
doremus_artist:e466d925-ae8b-3877-9011-1abae03b5550
owl:sameAs viaf:50904101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50904101>.
doremus_artist:e4a2cde0-417c-3180-a6f4-14d6f09286b9
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    dbp:deathPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Johann Joachim Quantz (* 30. Januar 1697 in Scheden (Kurf\u00fcrstentum Braunschweig-L\u00fcneburg) als Han\u00df Jochim Quantz; \u2020 12. Juli 1773 in Potsdam) war ein deutscher Fl\u00f6tist, Fl\u00f6tenbauer, Komponist und Fl\u00f6tenlehrer Friedrichs des Gro\u00dfen. Seine Zeitgenossen schrieben ihn auch Quanz."@de,
        "Johann Joachim Quantz (German: [kvants]; 30 January 1697 \u2013 12 July 1773) was a German flutist, flute maker and Baroque music composer. He composed hundreds of flute sonatas and concertos, and wrote On Playing the Flute, a treatise on flute performance."@en,
        "Johann Joachim Quantz (Oberscheden bij G\u00f6ttingen, 30 januari 1697 \u2013 Potsdam, 12 juli 1773) was een Duits componist, fluitist, hobo\u00efst en fluitbouwer. Hij behoort tot de meest invloedrijke meesters van het Duitsland uit de eerste helft van de 18e eeuw en tot de belangrijkste fluitcomponisten aller tijden."@nl,
        "Johann Joachim Quantz (Oberscheden, Baixa Sax\u00f4nia, 30 de janeiro de 1697 \u2014 Potsdam, 12 de julho de 1773), foi um compositor e flautista alem\u00e3o, e professor de flauta do rei Frederico II da Pr\u00fassia. Come\u00e7ou a demonstrar seu talento musical muito cedo. Aos 8 anos de idade j\u00e1 era contrabaixista em festivais locais. Em 1708, quando da morte de seu pai, foi viver na casa de seu tio Justus Quantz, membro da orquestra da cidade de Merseburg, com quem come\u00e7ou seus estudos musicias. Quando seu tio morreu, o genro de seu tio, Johann Adolf Fleischhack recebeu Quantz como aluno. Ao terminar seus estudos j\u00e1 sabia tocar os principais instrumentos de corda e todos os de sopro mais usuais, com exce\u00e7\u00e3o da flauta transversal."@pt,
        "Johann Joachim Quantz (Oberscheden, Baja Sajonia, 30 de enero de 1697 \u2014 Potsdam, 12 de julio de 1773), fue un compositor y flautista alem\u00e1n, adem\u00e1s de profesor de flauta del rey Federico II de Prusia. Empez\u00f3 a demostrar su talento musical a muy temprana edad. A los 8 a\u00f1os ya tocaba el contrabajo en festivales locales. En 1708, al morir su padre, herrero de profesi\u00f3n, se fue a vivir a casa de su t\u00edo Justus Quantz, miembro de la orquesta de la ciudad de Merseburg, con el que comenz\u00f3 sus estudios musicales. A la muerte de su t\u00edo, el yerno de \u00e9ste, Johann Adolf Fleischhack tom\u00f3 a Quantz como alumno. Al acabar sus estudios sab\u00eda tocar los principales instrumentos de cuerda y todos los de viento usuales, a excepci\u00f3n de la flauta travesera."@es,
        "Johann Joachim Quantz (n\u00e9 le 30 janvier 1697 \u00e0 Scheden en Basse-Saxe; et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 juillet 1773 \u00e0 Potsdam), est un compositeur baroque, fl\u00fbtiste et le professeur de fl\u00fbte du roi Fr\u00e9d\u00e9ric II de Prusse."@fr,
        "Johann Joachim Quantz (ur. 30 stycznia 1697 w Oberscheden, zm. 12 lipca 1773 w Poczdamie) \u2013 niemiecki flecista, budowniczy instrument\u00f3w, kompozytor i teoretyk muzyki okresu przedklasycznego. W jego tw\u00f3rczo\u015bci przewa\u017caj\u0105 sonaty i koncerty na flet, utrzymane w stylu galant, typowym dla epoki przej\u015bciowej mi\u0119dzy barokiem a klasycyzmem."@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0418\u043e\u0430\u0445\u0438\u043c \u041a\u0432\u0430\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Johann Joachim Quantz; 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1697, \u0428\u0435\u0434\u0435\u043d \u2014 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1773, \u041f\u043e\u0442\u0441\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30af\u30f4\u30a1\u30f3\u30c4\uff08Johann Joachim Quantz, 1697\u5e741\u670830\u65e5 - 1773\u5e747\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u8fd1\u304f\u306e\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30b7\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30dd\u30c4\u30c0\u30e0\u3067\u6ca1\u3057\u305f18\u4e16\u7d00\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u540d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u6f14\u594f\u5bb6\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u5927\u738b\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37180503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Joachim_Quantz>,
        <http://viaf.org/viaf/37180503>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5f059a4-579a-44f2-ab49-d4008ba27930>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Quantz_by_Gerhard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Joachim_Quantz.
doremus_artist:e58997da-5122-30a3-a9ca-f2bab1b48786
owl:sameAs viaf:21102386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21102386>.
doremus_artist:e5d7f591-aaf3-3940-96eb-d43a9115ea0f
    owl:sameAs viaf:71040785;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71040785>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c47d70d6-a2cf-469d-a1b8-146b9d9470b9>.
doremus_artist:e6871c7b-d49e-397f-bd9b-5ed1a0216b70
owl:sameAs viaf:34648049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34648049>.
doremus_artist:e7011fe9-458e-329b-9be8-552347e495d6
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Ontario;
    rdfs:comment
        "Istv\u00e1n Anhalt Istv\u00e1n Anhalt, OC SRC, est un compositeur hongro-canadien n\u00e9 le 12 avril 1919 et mort le 24 f\u00e9vrier 2012."@fr,
        "Istv\u00e1n Anhalt, OC FRSC (April 12, 1919 \u2013 February 24, 2012) was a Hungarian-Canadian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:22334696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Istv\u00e1n_Anhalt>,
        <http://viaf.org/viaf/22334696>,
        <https://musicbrainz.org/artist/073fa4bd-114b-4430-8df6-422069375200>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:István_Anhalt.
doremus_artist:e721ab44-bc5c-3690-998c-4d9097da0836
    rdfs:comment
        "Blanka V\u00edtkov\u00e1, n\u00e9e le 14 novembre 1948 \u00e0 Prague o\u00f9 elle est morte le 24 avril 2014, est une chanteuse d'op\u00e9ra mezzo-soprano.\u2191 http://www.divadelni-noviny.cz/zemrela-blanka-vitkova-fleischhansova"@fr;
    owl:sameAs viaf:65268433;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Blanka_V\u00edtkov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/65268433>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blanka_Vítková.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Blanka_Vítková.
doremus_artist:e73b0d04-3cec-32a0-8191-ceeb8b7372d3
    owl:sameAs viaf:71588415;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71588415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marek_tryncl.
doremus_artist:e74bfda2-02f3-3a89-906d-1062b63b45c2
owl:sameAs viaf:305946560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305946560>.
doremus_artist:e8217d38-0004-3f3e-aa05-9b40090bc613
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bernard Heidsieck (* 28. November 1928 in Paris; \u2020 22. November 2014 ebenda) war einer der ersten franz\u00f6sischen Lautdichter. Er stand dem Beat, Fluxus und Minimalismus nahe."@de,
        """Bernard Heidsieck (1928) \u00e9 um poeta sonoro franc\u00eas. Foi vice-presidente do Banco Franc\u00eas do Com\u00e9rcio Exterior em Paris e presidente da Comiss\u00e3o Poesia no Centro Nacional do Livro. Organizou o primeiro festival internacional de poesia sonora em 1976 e o evento "Rencontres Internationales 1980 de po\u00e9sie sonore" que j\u00e1 teve lugar em Rennes, Havre e no Centro Georges Pompidou em Paris. Apesar de mundialmente reconhecido por sua contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 poesia sonora, possui apenas obras parciais traduzidas ao portugu\u00eas."""@pt,
        "Bernard Heidsieck (November 28, 1928 \u2013 November 22, 2014)was a French sound poet, associated with various movements throughout a long career: including Beat, American Fluxus, and minimalism. Heidsieck was born in Paris. In the course of his career, he served as vice-president of the Banque Fran\u00e7aise du Commerce Ext\u00e9rieur in Paris and as president of the Commission Po\u00e9sie at the Centre National du Livre."@en,
        """Bernard Heidsieck (ur. 30 listopada 1928, zm. 22 listopada 2014), francuski artysta b\u0119d\u0105cy jednym z prekursor\u00f3w poezji d\u017awi\u0119kowej. Tworzy\u0142 i mieszka\u0142 w Pary\u017cu. Wyda\u0142 ok. 80 p\u0142yt i kaset z utworami poetyckimi, m.in. "Po\u00e8mes Biopsies et Passe-Partout", "Canal Street", "Le carrefour de la chauss\u00e9e d'Antin". W 1991 zosta\u0142 nagrodzony Narodow\u0105 Nagrod\u0105 Poezji (Grand Prix National de Po\u00e9sie)."""@pl,
        "Bernard Heidsieck, n\u00e9 le 30 novembre 1928 et mort le 22 novembre 2014 (\u00e0 85 ans), est un po\u00e8te sonore fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:61546890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Heidsieck>,
        <http://viaf.org/viaf/315086567>,
        <http://viaf.org/viaf/61546890>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Heidsieck.
doremus_artist:e8354034-f256-3743-a895-ce3a165f50f5
owl:sameAs viaf:117377221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117377221>.
doremus_artist:e8e2694f-ead1-3d37-8895-2473a25f9858
owl:sameAs viaf:10044447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10044447>.
doremus_artist:e9219f99-b473-3c4e-b23f-8a43c2ea0aa5
owl:sameAs viaf:326508; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/326508>.
doremus_artist:e9e6153a-4f9c-3229-a59a-91ec3913d8e1
owl:sameAs viaf:191484717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/191484717>.
doremus_artist:ea018391-3831-317e-9417-30967b60ac80
owl:sameAs viaf:60502405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60502405>.
doremus_artist:ea56aa38-9ebc-34cb-9c98-3992d73aaeab
    owl:sameAs viaf:29717877;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29717877>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6cdfbd70-e322-47de-8498-73eb4ee7ae99>.
doremus_artist:eb413359-51af-382e-a158-e11771b5f9a7
owl:sameAs viaf:163914315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163914315>.
doremus_artist:eb489ed4-5e20-3eaf-92a7-4bac02789071
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Bulgaria;
    dbp:deathPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        "Nicolai Ghiaurov (13 de Setembro de 1929 - 2 de Junho de 2004) foi um baixo b\u00falgaro e considerado um dos melhores baixos do seu per\u00edodo. Ele foi admirado pelo seu poder vocal e voz suntuosa e foi particularmente associado com obras de Giuseppe Verdi. Ghiaurov casou-se com a soprano mundialmente famosa Mirella Freni em 1978, eles viveram na It\u00e1lia at\u00e9 a morte de Ghiaurov, em 2004. A sua capacidade vocal era t\u00e3o apreciada que foi apelidado pelo p\u00fablico italiano como il re dei bassi, traduzido para portugu\u00eas como o rei dos baixos."@pt,
        "Nicolai Ghiaurov (Bulgaars: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u044f\u0443\u0440\u043e\u0432) (Velingrad (Zuid-Bulgarije), 13 september 1929 - 2 juni 2004) was een Bulgaarse operazanger Hij was een van de beroemdste bassen van de naoorlogse periode. Hij werd bewonderd vanwege zijn krachtige, weelderige stem, en wordt met name in verband gebracht met rollen van Giuseppe Verdi.Ghiaurov huwde in 1978 de Italiaanse sopraan Mirella Freni. De twee zangers traden dikwijls tezamen op. Zij woonden in Modena tot Ghiaurovs dood in 2004 ten gevolge van een hartaanval."@nl,
        "Nicolai Ghiaurov (or Nikolai Gjaurov, Nikolay Gyaurov, Bulgarian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u044f\u0443\u0440\u043e\u0432) (September 13, 1929 \u2013 June 2, 2004) was a Bulgarian opera singer and one of the most famous basses of the postwar period. He was admired for his powerful, sumptuous voice, and was particularly associated with roles of Mussorgsky and Verdi. Ghiaurov married the Bulgarian pianist Zlatina Mishakova in 1956 and Italian soprano Mirella Freni in 1978, and the two singers frequently performed together. They lived in Modena until Ghiaurov's death in 2004 of a heart attack."@en,
        "Nicola\u00ef Ghiaurov (en bulgare : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u044f\u0443\u0440\u043e\u0432), n\u00e9 \u00e0 Velingrad en Bulgarie le 13 septembre 1929, mort \u00e0 Mod\u00e8ne en Italie le 2 juin 2004, est un chanteur lyrique (basse) bulgare naturalis\u00e9 italien."@fr,
        "Nikolaj Georgiew Gjaurow, international Nicolai Georgiev Ghiaurov, bulgarisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432 \u0413\u044f\u0443\u0440\u043e\u0432 (* 13. September 1929 in Ladzene, Bulgarien; \u2020 2. Juni 2004 in Modena, Italien) war ein bulgarisch-\u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger. Er galt als einer der besten Bassisten der Welt."@de,
        "Nikol\u00e1i Ghia\u00farov (Velingrad, 13 de septiembre de 1929\u2013M\u00f3dena, 2 de junio de 2004) fue un cantante de \u00f3pera b\u00falgaro que fue considerado como uno de los mejores bajos desde el per\u00edodo de la posguerra."@es,
        "Niko\u0142aj Gjaurow, bu\u0142g. \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u044f\u0443\u0440\u043e\u0432 (ur. 13 wrze\u015bnia 1929 w Welingradzie, zm. 2 czerwca 2004 w Modenie) \u2013 \u015bpiewak (bas) pochodzenia bu\u0142garskiego, od 1985 obywatel austriacki. Wyst\u0119powa\u0142 w najwa\u017cniejszych teatrach operowych \u015bwiata (Opera Wiede\u0144ska, La Scala, Metropolitan Opera), do jego czo\u0142owych kreacji operowych nale\u017c\u0105: rola tytu\u0142owa w Don Giovannim W. A. Mozarta, kr\u00f3la Filipa II w Don Carlosie G. Verdiego, Mefistofelesa w Fau\u015bcie Ch. Gounoda, rola tytu\u0142owa w Borysie Godunowie M. Musorgskiego. By\u0142 niezr\u00f3wnanym wykonawc\u0105 oper z repertuaru w\u0142oskiego, szczeg\u00f3lnie G. Verdiego, francuskiego oraz rosyjskiego."@pl,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u044f\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432 (13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1929, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 2004, \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u041d\u0420\u0411 (1962). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1976). \u0414\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1959, 1966)"@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ae\u30e3\u30a6\u30ed\u30d5\uff08Nicolai Ghiaurov, \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u044f\u0443\u0440\u043e\u0432 (Nikolaj Gjaurov), 1929\u5e749\u670813\u65e5-2004\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30d0\u30b9\uff09\u3002 \u6226\u5f8c\u6700\u9ad8\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u3001\u5e83\u3044\u97f3\u57df\u3067\u6df1\u307f\u306e\u3042\u308b\u58f0\u3092\u6301\u3061\u3001\u77e5\u7684\u3067\u3088\u304f\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u3057\u305f\u6b4c\u5531\u3092\u8074\u304b\u305b\u305f\u3002\u30d0\u30eb\u30ab\u30f3\u7cfb\u30d0\u30b9\u7279\u6709\u306e\u7656\u304c\u5c11\u306a\u304f\u3001\u30b9\u30e9\u30f4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u4f5c\u54c1\u307e\u3067\u307e\u3063\u305f\u304f\u9055\u548c\u611f\u306e\u306a\u3044\u6b4c\u5531\u3092\u8074\u304b\u305b\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u306b\u306f1973\u5e74\u306eNHK\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u516c\u6f14\u306e\u300e\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u300f\u3067\u30e1\u30d5\u30a3\u30b9\u30c8\u30d5\u30a7\u30ec\u30b9\u3092\u6b4c\u3044\u3001\u307e\u305f1981\u5e74\u306e\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u516c\u6f14\u3067\u306f\u300e\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30dc\u30c3\u30ab\u30cd\u30b0\u30e9\u300f\u306e\u30d5\u30a3\u30a8\u30b9\u30b3\u3092\u6f14\u3058\u3001\u30b7\u30e2\u30f3\u3092\u6b4c\u3046\u30ab\u30c3\u30d7\u30c1\u30c3\u30ea\u3068\u306e\u71b1\u3044\u7af6\u6f14\u3092\u898b\u305b\u305f\u3002 \u6700\u521d\u306e\u59bb\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30df\u30b7\u30e3\u30b3\u30ef\u3068\u96e2\u5a5a\u5f8c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u540d\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30df\u30ec\u30c3\u30e9\u30fb\u30d5\u30ec\u30fc\u30cb\u3068\u518d\u5a5a\u3057\u30012\u4eba\u3067\u3057\u3070\u3057\u3070\u63c3\u3063\u3066\u5287\u5834\u3084\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u306b\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 2004\u5e741\u6708\u306b\u306f\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u5f79\u3067\u3042\u308b\u30c9\u30f3\u30fb\u30d0\u30b8\u30fc\u30ea\u30aa\u3092\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u540c\u5e745\u6708\u3001\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u306b\u8972\u308f\u308c\u3001\u81ea\u5b85\u306e\u3042\u308b\uff08\u30d5\u30ec\u30fc\u30cb\u306e\u751f\u307e\u308c\u6545\u90f7\uff09\u30e2\u30c7\u30ca\u8fd1\u90ca\u306e\u75c5\u9662\u306b\u5165\u9662\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u30016\u67082\u65e5\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3067\u3082\u300e\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5\u300f\u300e\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30dc\u30c3\u30ab\u30cd\u30b0\u30e9\u300f\u300e\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u300f\u306a\u3069\u6570\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53ef\u840a\u00b7\u5409\u5967\u7f85\u592b (\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u044f\u0443\u0440\u043e\u0432\uff0c1929\u5e749\u670813\u65e5\uff0d2004\u5e746\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u8457\u540d\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9e\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u4e8c\u6230\u4ee5\u5f8c\u6700\u8457\u540d\u7537\u4f4e\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u3002\u5409\u5967\u7f85\u592b\u4ee5\u83ef\u9e97\u800c\u6709\u529b\u7684\u8072\u7dda\u6f14\u7e79\u5a01\u723e\u7b2c\u7684\u4f5c\u54c1\u800c\u8457\u540d\uff0c\u800c\u4e14\u7d93\u5e38\u8207\u592b\u4eba\u7c73\u745e\u62c9\u00b7\u5f17\u857e\u59ae\u540c\u53f0\u737b\u85dd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113858152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolai_Ghiaurov>,
        <http://viaf.org/viaf/113858152>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15775a2f-be83-4aa8-9fff-66bc7ed2784b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolai_Ghiaurov_monument_Velingrad_Iz1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolai_Ghiaurov.
doremus_artist:eb4a4315-82e1-3840-bf3d-66f90ead8f36
    dbp:birthPlace dbr:Kermanshah;
    rdfs:comment
        "Shahram Nazeri (Persian: \u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u06cc\u200e\u200e; Persian pronunciation: [\u0283\u00e6h\u02c8\u027e\u0252\u02d0m n\u0252\u02d0z\u025b\u02c8\u027ei\u02d0]; Central Kurdish: \u0634\u0627\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0632\u0631\u06cc\u200e; also Romanized as Shahr\u0101m N\u0101zeri; born 18 February 1950 in Kermanshah) is a contemporary Iranian tenor from Kermanshah who sings classical music. He has been accompanied by some of the authorities of Iranian traditional music such as Jalil Shahnaz, Hossein Alizadeh, Jalal Zolfonoun and Faramarz Payvar. He often works with his son Hafez Nazeri, a composer."@en,
        "Shahram Nazeri (Shahr\u0101m N\u0101\u1e93ir\u012b, persisch \u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u06cc\u200e; * 18. Februar 1950 in Kerm\u0101nsch\u0101h) ist ein kurdisch-iranischer S\u00e4nger und Komponist. Nazeri wurde bereits als Kind von seinem Vater, der selbst ein S\u00e4nger und Setar-Spieler war, an die klassische persische Musik herangef\u00fchrt. Im Alter von elf Jahren trat er zum ersten Mal im lokalen Rundfunk seiner Heimatstadt auf. Sp\u00e4ter studierte er in Teheran klassischen persische Gesang bei Abdollah Davami, Abdol Ali Vaziri, Nourali Boroumand und Mahmoud Karimi und Setar bei Ahmad Ebadi. Bigjeh-Khani und Jalal Zolfonoun. Seit den 1980er Jahren vertonte er als erster bedeutender S\u00e4nger des Iran Gedichte des persischen Sufi-Mystikers und Dichters Rumi. Im Gegensatz zu vielen anderen K\u00fcnstlern blieb er auch nach der Islamischen Revolution im Iran und "@de,
        "Shahram Nazeri (en persan : \u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u0649; en kurde : \u0634\u0627\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0632\u0631\u06cc et \u015eehram Naziry), n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1950 \u00e0 Kermanshah est un chanteur kurde iranien."@fr,
        "Szahram Nazeri (perski: \u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u06cc IPA: [\u0283\u00e6h\u02c8\u027e\u0252\u02d0m n\u0252\u02d0z\u025b\u02c8\u027ei\u02d0]) to \u015bpiewak ira\u0144ski wykonuj\u0105cy tradycyjne pie\u015bni perskie. Urodzi\u0142 si\u0119 w 1949 roku w Kermanszahu (Iran). Wychowywa\u0142 si\u0119 w rodzinie o d\u0142ugich tradycjach muzycznych. Ju\u017c we wczesnym dzieci\u0144stwie ojciec zapozna\u0142 go z tradycyjn\u0105 muzyk\u0105, pierwszych nauk udzielali mu tak\u017ce stryjowie. Gdy mia\u0142 osiem lat poproszono, aby za\u015bpiewa\u0142 dla zgromadzenia sufich poemat Masnawi-e Manawi, dzie\u0142o wielkiego trzynastowiecznego poety i mistyka perskiego D\u017calal ad-Dina Rumiego, kt\u00f3rego studiowanie uwa\u017ca si\u0119 za drog\u0119 do o\u015bwiecenia."@pl,
        "\u0428\u0430\u0445\u0440\u00e1\u043c \u041d\u0430\u0437\u0435\u0440\u0438 (\u043f\u0435\u0440\u0441. \u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u0649\u200e, \u043a\u0443\u0440\u0434.\u015eehram Nazir\u00ee, \u0440.1951/1949) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440 \u043a\u0443\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0432\u0430\u0436\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u041f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u043a\u043e\u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e-\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0443\u0444\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b \u0420\u0443\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0443\u0434\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a: \u0414\u0436\u0430\u043b\u0438\u043b \u0428\u0430\u0445\u043d\u0430\u0437, \u0410\u043b\u0438\u0437\u0430\u0434\u0435, \u041f\u0430\u0439\u0432\u0430\u0440."@ru,
        "\u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0633\u064a\u0629: \u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u064a\u060c \u0648\u0628\u0627\u0644\u0643\u0631\u062f\u064a\u0629: \u015eehram Nazir\u00ee \u0623\u0648 \u0634\u0627\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0632\u0631\u064a) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064d\u0651 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a \u0645\u0639\u0627\u0635\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0643\u0631\u062f\u064a\u0629\u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0631\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0633\u064a\u0629. \u064a\u0639\u062f \u0646\u0627\u0638\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0634\u062f\u064a \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0645\u0648\u0642\u064a\u0646\u060c \u0648\u0642\u062f \u063a\u0646\u0649 \u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0643\u0648\u0643\u0628\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0645\u062b\u0627\u0644 \u062c\u0644\u064a\u0644 \u0634\u0647\u0646\u0627\u0632 \u0648\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0639\u0644\u064a\u0632\u0627\u062f\u0647 \u0648\u062c\u0644\u0627\u0644 \u0630\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0641\u0631\u0627\u0645\u0631\u0632 \u067e\u0627\u064a\u0648\u0631."@ar;
    owl:sameAs viaf:85747833;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shahram_Nazeri>,
        <http://viaf.org/viaf/85747833>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dc8cab1c-207f-4f04-9118-02c753c8a69a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/شهرام_ناظری_-_Shahram_Nazeri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shahram_Nazeri.
doremus_artist:eb6dd1e8-a157-32c7-8ce8-a3d2881e85c9
owl:sameAs viaf:251041449; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251041449>.
doremus_artist:eb73c7ee-6b11-3f7b-9f0f-0efb412ebb07
owl:sameAs viaf:22457714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22457714>.
doremus_artist:ec518a89-84e2-3b2d-8f44-dd873788b352
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Aminollah (Andr\u00e9) Hossein (* 1905 in Samarkand; \u2020 9. August 1983 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist neoromantischer Musik und ein Solist auf der Laute T\u00e2r. Seine Mutter war Perserin, sein Vater war ein aserbaidschanischer Kaufmann, der von Einwanderern aus dem Kaukasus nach Persien abstammte. Aminollah Hossein lebte einige Jahre in Persien, dann verlie\u00df er das Land f\u00fcr sein Studium."@de,
        "Andr\u00e9 Hossein (n\u00e9 Aminoullah Hosseinoff) est un compositeur fran\u00e7ais, d'origine iranienne, n\u00e9 sujet de l'Empire russe en 1905 \u00e0 Samarcande (aujourd'hui en Ouzb\u00e9kistan), mort le 9 ao\u00fbt 1983. Il est le p\u00e8re de Robert Hossein."@fr,
        "Andr\u00e9 Hossein, born Aminoullah Husseinov (Azerbaijani: \u018fminulla H\u00fcseynov ; Russian: \u0410\u043c\u0438\u043d\u0443\u043b\u043b\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0435\u0439\u043d\u043e\u0432 1905, in Samarkand \u2013 9 August 1983, in Paris) was a French composer  of Neo-Romantic music and a tar soloist residing in France."@en,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u041e\u0441\u0441\u0435\u0301\u0439\u043d (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Hossein, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0410\u043c\u0438\u043d\u043e\u043b\u043b\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0435\u0439\u043d\u043e\u0432, \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c \u2014 Andr\u00e9 Gosselain; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1905, \u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u043d\u0434, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1983, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u041e\u0441\u0441\u0435\u0439\u043d\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30aa\u30c3\u30bb\u30f3\u307e\u305f\u306f\u30a2\u30df\u30ce\u30a6\u30c3\u30e9\u30fc\u30fb\u30db\u30bb\u30a4\u30f3\uff08\u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u062d\u0633\u064a\u0646\u3001Aminoullah Andr\u00e9 Hossein\u30011905\u5e74 - 1983\u5e748\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u65b0\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30bf\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u3002 \u30b5\u30de\u30eb\u30ab\u30f3\u30c9\u751f\u307e\u308c\u3002\u6bcd\u306f\u30bf\u30b8\u30af\u4eba\u3067\u3001\u7236\u306f\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u304b\u3089\u30a4\u30e9\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u4eba\u3060\u3063\u305f\u3002\u30a4\u30e9\u30f3\u3067\u6570\u5e74\u9593\u904e\u3054\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u5b66\u554f\u306e\u7814\u7a76\u306e\u305f\u3081\u306b\u56fd\u3092\u96e2\u308c\u305f\u3002 \u6700\u521d\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u30011934\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\uff09\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u30fb\u821e\u8e0a\u5b66\u6821\u306e\u30dd\u30fc\u30eb\uff1d\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c0\u30eb\u306b\u500b\u4eba\u7684\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u5f8c\u534a\u751f\u3092\u904e\u3054\u3059\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 1935\u5e74\u306b\u6700\u521d\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u300e\u5149\u306e\u5f7c\u65b9\u3078\u300f\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u7df4\u7fd2\u66f2\u3092\u542b\u3080\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u591a\u6570\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u30e0\u4ee5\u524d\u306e\u30a4\u30e9\u30f3\u6587\u5316\u306b\u611b\u7740\u3092\u62b1\u304d\u3001\u30be\u30ed\u30a2\u30b9\u30bf\u30fc\u6559\u306b\u6539\u5b97\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f71\u97ff\u306f\u7279\u306b1947\u5e74\u306e\u300e\u30da\u30eb\u30bb\u30dd\u30ea\u30b9\u4ea4\u97ff\u66f2\u300f\u306b\u9855\u8457\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f1951\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30de\u30eb\u30fb\u30cf\u30a4\u30e4\u30fc\u30e0\u306e\u8a69\u306b\u3088\u308b\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f3\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u30012\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u300e\u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u306e\u7d30\u5bc6\u753b\u300f\u3001\u300e\u30b7\u30a7\u30d8\u30e9\u30b6\u30fc\u30c9\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u606f\u5b50\u306e\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30c3\u30bb\u30f3\u306e\u76e3\u7763\u4f5c\u54c1\u3082\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27261382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Hossein>,
        <http://viaf.org/viaf/27261382>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Hossein.
doremus_artist:ed084d99-8660-3c2f-8dd9-b4b2c6be42f0
    dbp:birthPlace dbr:Rockhampton;
    dbp:deathPlace dbr:Brisbane;
    rdfs:comment
        "Grant McLennan (nascido Grant William McLennan em 12 de fevereiro de 1958, Brisbane \u2013 6 de maio de 2006) foi um cantor e compositor australiano e membro da banda The Go-Betweens, que ele fundou juntamente com Robert Forster em 1977. McLennan faleceu em 2006, aos 48 anos, v\u00edtima de ataque card\u00edaco."@pt,
        """Grant William McLennan (12 February 1958 \u2013 6 May 2006) was an Australian alternative rock singer-songwriter-guitarist. He co-founded the Go-Betweens with Robert Forster in Brisbane in 1977. In addition to his work with the Go-Betweens (1977\u201389, 2000\u201306) he issued four solo albums, Watershed (1991), Fireboy (1992), Horsebreaker Star (1994) and In Your Bright Ray (1997). He also undertook side-projects and collaborations with other artists. McLennan received a number of accolades recognising his achievements and contributions as songwriter and lyricist. In May 2001 the Australasian Performing Right Association listed "Cattle and Cane" (1983), written by McLennan, as one of their top 30 Australian songs of all time. McLennan died of a heart attack at the age of 48 and was survived by his fian"""@en,
        "Grantley William McLennan (* 12. Februar 1958 in Rockhampton, Queensland, Australien; \u2020 6. Mai 2006 in Brisbane, Australien) war ein australischer Gitarrist, Bassist, S\u00e4nger und Songwriter. Bekannt wurde er als Mitglied der Go-Betweens."@de;
    owl:sameAs viaf:24790865;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grant_McLennan>,
        <http://viaf.org/viaf/24790865>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grant_McLennan.
doremus_artist:ed7eb4d4-1e91-3a02-8e07-cbf857031127
    owl:sameAs viaf:5126950;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/283186370>,
        <http://viaf.org/viaf/5126950>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27870d47-bb98-42d1-bf2b-c7e972e6befc>.
doremus_artist:eeff05ca-1788-368b-8f75-aa285772d3cf
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nikolai Nikolayevich Karetnikov (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u00e1\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u00e1e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u00e9\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; June 30, 1930 in Moscow \u2013 October 9, 1994 in Moscow) was a Russian composer of the so-called Underground \u2013 alternative or nonconformist group in Soviet music."@en,
        "Nikola\u00ef Nikolajevitch Karetnikov (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u00e1\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u00e1e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 ; 30 juin 1930, Moscou \u2013 9 octobre 1994, Moscou) est un compositeur russe faisant partie du groupe des non-conformistes de la musique sovi\u00e9tique."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u0435\u0301\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1930, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2015 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1994, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2015 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1993)."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a4\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30c8\u30cb\u30b3\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u00e1\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u00e1e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u00e9\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 / Nikolai Nikolayevich Karetnikov, 1930\u5e746\u670830\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef \u2013 1994\u5e7410\u670810\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e7\u30bd\u9023\u90a6\u306e\u53cd\u4f53\u5236\u6d3e\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306e1\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115170873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Karetnikov>,
        <http://viaf.org/viaf/115170873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Karetnikov.
doremus_artist:ef104599-be82-3392-ab85-21f142896e68
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rio_de_Janeiro,_Brazil>;
    rdfs:comment
        "Wilson das Neves (* 14. Juni 1936 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Musiker (S\u00e4nger, Perkussionist, Songwriter) der M\u00fasica Popular Brasileira. Er hat nicht nur Alben unter eigenem Namen und mit Os Ipanemas vorgelegt, sondern auch Stars der MPB wie Chico Buarque begleitet."@de,
        """Wilson das Neves (Rio de Janeiro, 14 de junho de 1936) \u00e9 um baterista, cantor e compositor brasileiro. Estudou m\u00fasica com Joaquim Naegele e logo depois com Darci Barbosa. Aos 14 anos, atrav\u00e9s do ritmista Edgar Nunes Rocca, o "Bituca", tocou na Escola Flor do Ritmo, no bairro do M\u00e9ier. Anos mais tarde, deu come\u00e7o \u00e0 sua carreira de baterista na orquestra de Perm\u00ednio Gon\u00e7alves. Em 1975 participou da grava\u00e7\u00e3o dos discos Lugar Comum, do m\u00fasico Jo\u00e3o Donato; e Meu Primeiro Amor, da cantora Nara Le\u00e3o; no ano seguinte, tocou timbales no cl\u00e1ssico \u00c1frica Brasil, de Jorge Ben."""@pt,
        "Wilson das Neves (born June 14, 1936 in Rio de Janeiro) is a Brazilian percussionist. He is a key figure in the history of Brazilian music having played with many of Brazil's greatest musicians across many decades and featured on numerous important recordings."@en;
    owl:sameAs viaf:7201660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilson_das_Neves>,
        <http://viaf.org/viaf/7201660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d2abea6-8a69-498b-862a-8a9bb6253792>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilson_das_Neves.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilson_das_Neves.
doremus_artist:ef1891f4-b2b7-3dbb-9e5c-1fa0e256fb9b
owl:sameAs viaf:98433750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98433750>.
doremus_artist:ef85d4a1-434d-3b2b-a22d-c7f712a77f23
    rdfs:comment
        "He Luting (traditional: \u8cc0\u7da0\u6c40; simplified: \u8d3a\u7eff\u6c40; pinyin: H\u00e8 L\u01dct\u012bng; July 20, 1903 \u2013 April 27, 1999) was a Chinese composer of the early 20th century. He composed songs for Chinese films beginning in the 1930s, some of which remain popular. At the Shanghai Conservatory of Music, He won a contest in 1934, which was sponsored and judged by the Russian composer Alexander Tcherepnin, for his composition Buffalo Boy's Flute (\u7267\u7ae5\u77ed\u7b1b)."@en,
        "He L\u00fcting, auch He Luting (chinesisch \u8cc0\u7da0\u6c40 / \u8d3a\u7eff\u6c40, Pinyin H\u00e8 L\u00f9t\u012bng; * 20. Juli 1903; \u2020 27. April 1999) war ein chinesischer Komponist des 20. Jahrhunderts. Er komponierte seit den 1930er Jahren Lieder f\u00fcr chinesische Filme, manche darunter blieben popul\u00e4r. An der Musikhochschule Shanghai gewann er mit seiner Komposition Die Fl\u00f6te des B\u00fcffeljungen (\u7267\u7ae5\u77ed\u7b1b) 1934 einen Wettbewerb, der vom russischen Komponisten Alexander Nikolajewitsch Tscherepnin gesponsert und bewertet wurde. Im September 1949 wurde L\u00fcting zum Direktor der Musikhochschule Shanghai ernannt."@de,
        "\u8cc0 \u7dd1\u6c40\uff08\u304c \u308a\u3087\u304f\u3066\u3044\u3001He Liuting\u30011903\u5e747\u670820\u65e5 - 1999\u5e744\u670827\u65e5\uff09\u306f\u4e2d\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u5bb6\u3002 \u672c\u540d\u306f\u8cc0\u6977\u3001\u53f7\u306f\u62b1\u771f\u3002\u6e56\u5357\u7701\u90b5\u6771\u770c\u51fa\u8eab\u30021919\u5e741923\u5e74\u306b\u9577\u6c99\u306e\u5cb3\u96f2\u5b66\u6821\u82b8\u8853\u5c02\u4fee\u79d1\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3076\u30021926\u5e74\u306b\u4e2d\u56fd\u5171\u7523\u515a\u306b\u5165\u515a\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u306e\u5e83\u5dde\u8702\u8d77\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021931\u5e74\u306b\u4e0a\u6d77\u97f3\u697d\u5c02\u79d1\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u9ec4\u81ea\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1934\u5e74\u306b\u4e0a\u6d77\u660e\u661f\u5f71\u7247\u516c\u53f8\u306b\u5165\u793e\u3057\u3001\u97f3\u697d\u79d1\u79d1\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021936\u5e74\u306b\u306f\u5de6\u7ffc\u6b4c\u66f2\u4f5c\u8005\u5354\u4f1a\u306b\u52a0\u5165\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u4e0a\u6d77\u6587\u5316\u754c\u6297\u65e5\u6551\u4ea1\u6f14\u5287\u7b2c\u4e00\u968a\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u95a2\u308f\u3063\u305f\u30021938\u5e74\u3001\u6b66\u6f22\u306b\u884c\u304d\u4e2d\u56fd\u96fb\u5f71\u5236\u7247\u5ee0\u306b\u5165\u308a\u97f3\u697d\u79d1\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u3055\u3089\u306b\u91cd\u6176\u306b\u79fb\u3063\u3066\u91cd\u6176\u4e2d\u592e\u5e83\u64ad\u96fb\u53f0\u306e\u97f3\u697d\u79d1\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002 1943\u5e74\u306b\u5ef6\u5b89\u306b\u5230\u308a\u30011946\u5e74\u306b\u306f\u4e2d\u592e\u515a\u6821\u6587\u82b8\u5de5\u4f5c\u7814\u7a76\u5ba4\u97f3\u697d\u7d44\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u674e\u4f2f\u91d7\u3068\u3068\u3082\u306b\u4e2d\u592e\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u8a2d\u7f6e\u8cac\u4efb\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u3042\u308f\u305b\u3066\u56e3\u9577\u3001\u5408\u5531\u968a\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021949\u5e742\u6708\u3001\u5317\u5e73\u5e2b\u7bc4\u5927\u5b66\u97f3\u697d\u7cfb\u4e3b\u4efb\u3068\u5efa\u8a2d\u4e2d\u306e\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u526f\u9662\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u4e2d\u56fd\u6587\u5b66\u82b8\u8853\u754c\u9023\u5408\u4f1a\u5e38\u52d9\u7406\u4e8b\u30fb\u4e2d\u56fd\u97f3\u697d\u5bb6\u5354\u4f1a\u526f\u4e3b\u5e2d\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u3002\u540c\u5e749\u6708\u3088\u308a\u4e0a\u6d77\u97f3\u697d\u5b66\u9662\u9662\u9577\u3068\u306a\u308b\u3002 \u4e2d\u83ef\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\u6210\u7acb\u5f8c\u306f\u3001\u4e2d\u56fd\u5171\u7523\u515a\u7b2c8\u56de\u5168\u56fd\u5927\u4f1a\u4ee3\u8868\u3001\u7b2c1\u671f\u5168\u56fd\u4eba\u6c11\u4ee3\u8868\u5927\u4f1a\u4ee3\u8868\u3001\u4e2d\u56fd\u4eba\u6c11\u653f\u6cbb\u5354\u5546\u4f1a\u8b70\u59d4\u54e1\u3001\u6559\u80b2\u90e8\u82b8\u8853\u6559\u80b2\u59d4\u54e1\u4f1a\u59d4\u54e1\u3001\u4e2d\u56fd\u6587\u5b66\u82b8\u8853\u9023\u5408\u4f1a\u526f\u4e3b\u5e2d\u3001\u4e2d\u56fd\u97f3\u697d\u5bb6\u5354\u4f1a\u540d\u8a89\u4e3b\u5e2d\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u30021984\u5e74\u3001\u4e0a\u6d77\u97f3\u697d\u5b66\u9662\u540d\u8a89\u9662\u9577\u3092\u9000\u5b98\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8d3a\u7eff\u6c40\uff081903\u5e747\u670820\u65e5\uff0d1999\u5e744\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u540d\u6977\uff0c\u53f7\u62b1\u771f\uff0c\u6e56\u5357\u7701\u90b5\u4e1c\u53bf\u4eba\uff0c\u4e2d\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002 \u5386\u4efb\u4e2d\u56fd\u5171\u4ea7\u515a\u7b2c\u516b\u6b21\u5168\u56fd\u4ee3\u8868\u5927\u4f1a\u4ee3\u8868\uff0c\u7b2c\u4e00\u5c4a\u5168\u56fd\u4eba\u5927\u4ee3\u8868\uff0c\u7b2c\u4e09\u3001\u56db\u3001\u4e03\u5c4a\u5168\u56fd\u653f\u534f\u59d4\u5458\uff0c\u7b2c\u4e94\u3001\u516d\u5c4a\u5168\u56fd\u653f\u534f\u5e38\u52a1\u59d4\u5458\uff0c\u4e2d\u56fd\u6587\u8054\u526f\u4e3b\u5e2d\u3001\u540d\u8a89\u59d4\u5458\uff0c\u4e2d\u534e\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\u6559\u80b2\u90e8\u827a\u672f\u6559\u80b2\u59d4\u5458\u4f1a\u59d4\u5458\uff0c\u4e2d\u56fd\u97f3\u534f\u3001\u4e0a\u6d77\u97f3\u534f\u540d\u8a89\u4e3b\u5e2d\uff0c\u4e0a\u6d77\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u9662\u957f\u3001\u540d\u8a89\u9662\u957f\u30021982\u5e74\uff0c\u56fd\u9645\u97f3\u4e50\u7406\u4e8b\u4f1a\u7b2c20\u5c4a\u5e74\u4f1a\u4e0a\uff0c\u88ab\u9009\u4e3a\u56fd\u9645\u97f3\u4e50\u7406\u4e8b\u4f1a\u7ec8\u751f\u8363\u8a89\u4f1a\u5458\uff0c\u662f\u4e2d\u56fd\u76ee\u524d\u552f\u4e00\u83b7\u6b64\u6b8a\u8363\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002 \u8d3a\u7eff\u6c40\u4ece\u4e8b\u97f3\u4e50\u5de5\u4f5c76\u5e74\uff0c\u8c31\u5199\u4e863\u90e8\u5927\u5408\u5531\u30016\u90e8\u4e0d\u540c\u5f62\u5f0f\u7684\u6b4c\u5267(\u5176\u4e2d\u4e24\u90e8\u4e0e\u4eba\u5408\u4f5c)\u30015\u90e8\u8bdd\u5267\u914d\u4e50\u3001\u8fd1200\u9996\u6b4c\u66f2\u300125\u9996\u5408\u5531\u66f2\u30015\u9996\u94a2\u7434\u66f2\u30017\u9996\u7ba1\u5f26\u4e50\u66f2\u300127\u90e8\u7535\u5f71\u97f3\u4e50\u548c\u4e00\u4e9b\u5668\u4e50\u72ec\u594f\u66f2\u30021934\u5e74\u6240\u4f5c\u94a2\u7434\u66f2\u300a\u7267\u7ae5\u77ed\u7b1b\u300b\u548c\u300a\u6447\u7bee\u66f2\u300b\u5728\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u9f50\u5c14\u54c1\u4e3e\u529e\u7684\u201c\u5f81\u6c42\u4e2d\u56fd\u98ce\u5473\u7684\u94a2\u7434\u66f2\u201d\u8bc4\u9009\u4e2d\u83b7\u7b2c\u4e00\u5956\u3002\u6b4c\u66f2\u300a\u6e38\u51fb\u961f\u6b4c\u300b\u88ab\u8bc4\u4e3a\u201c20\u4e16\u7eaa\u534e\u4eba\u97f3\u4e50\u7ecf\u5178\u201d\u3002 2003\u5e749\u6708\u4e3a\u7eaa\u5ff5\u8d3a\u7eff\u6c40\u800c\u5efa\u9020\u7684\u8d3a\u7eff\u6c40\u97f3\u4e50\u5385\u5728\u4e0a\u6d77\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6b63\u5f0f\u5f00\u4e1a\u3002\u97f3\u4e50\u5385\u5efa\u7b51\u9762\u79ef4324\u5e73\u65b9\u7c73\u3002\u5176\u4e2d\u5267\u573a\u9762\u79ef537\u5e73\u65b9\u7c73\uff0c\u5c42\u9ad814\u7c73\u3002\u5f00\u7545\u5f0f\u7684\u4e13\u4e1a\u97f3\u4e50\u5385\u821e\u53f0\u9762\u79ef\u4e3a125\u5e73\u65b9\u7c73\u3002\u53ef\u5bb9\u7eb3\u4e09\u7ba1\u5236\u4e50\u961f\u6f14\u594f\u3002\u821e\u53f0\u53f0\u5bbd\uff08\u53f0\u53e3\uff0914.9\u7c73\uff0c\u53f0\u6df18.4\u7c73\uff0c\u97f3\u4e50\u5385\u89c2\u4f17\u5e2d742\u5ea7\uff0c\u4e3a\u4e00\u5c42\u89c2\u4f17\u5e2d\u548c\u4e8c\u5c42\u4e24\u4fa7\u5305\u53a2\u5e2d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:249275260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/He_Luting>,
        <http://viaf.org/viaf/249275260>,
        <https://musicbrainz.org/artist/69ef554c-4d87-4ac2-9196-dbae58d24afe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:He_Luting.
doremus_artist:f00295b1-90df-35f0-bc49-c781c5b5d801
    owl:sameAs viaf:84118385;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84118385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jií_Kylián.
doremus_artist:f0486d0a-ed2d-3e7c-92a0-02987aa0cc23
owl:sameAs viaf:170870431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170870431>.
doremus_artist:f04bf596-7f93-36ec-b961-4966f340d7da
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Claude Mouri\u00e9ras (born 27 September 1953) is a French film director and screenwriter. He has directed nine films since 1989. His film Dis-moi que je r\u00eave was screened in the Un Certain Regard section at the 1998 Cannes Film Festival."@en,
        "Claude Mouri\u00e9ras (n\u00e9 le 23 septembre 1957 \u00e0 Lyon) est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et dialoguiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:161447732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Mouri\u00e9ras>,
        <http://viaf.org/viaf/161447732>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Mouriéras.
doremus_artist:f08553ce-6596-3fc2-a8cf-a1ea762c126f
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Emilio Arag\u00f3n \u00c1lvarez (born 1959), is a Spanish director, musician, actor, presenter and producer. He was the original presenter of the Spanish game show VIP Noche, which was a popular 1990s game show on the Spanish Telecinco network. He later hosted and directed the first season of El gran juego de la oca on Antena 3, also in Spain. Since 2006 he has been the president of the television network La Sexta ."@en,
        "Emilio Tom\u00e1s Arag\u00f3n \u00c1lvarez, m\u00e1s conocido como Emilio Arag\u00f3n y al principio de su carrera como Milikito (La Habana, Cuba, 16 de abril de 1959), es un humorista, actor, m\u00fasico, presentador, director de cine, guionista, compositor y empresario audiovisual espa\u00f1ol. Fue el presidente honor\u00edfico de la cadena de televisi\u00f3n La Sexta. Es hijo del famoso payaso espa\u00f1ol Emilio Arag\u00f3n Berm\u00fadez, m\u00e1s conocido como Miliki (1929-2012)."@es,
        "Emilio Tom\u00e1s Arag\u00f3n \u00c1lvarez, tamb\u00e9m conhecido como Milikito (La Habana, 16 de abril de 1959) \u00e9 um ator, comediante, cineasta, compositor e apresentador de televis\u00e3o espanhol. Nascido em Cuba, atualmente trabalha na rede de televis\u00e3o La Sexta."@pt;
    owl:sameAs viaf:69247629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilio_Arag\u00f3n_\u00c1lvarez>,
        <http://viaf.org/viaf/69247629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08b09e72-f98f-488d-882c-9b0666365e91>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emilio_Aragón_ensayando_OSG.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilio_Aragón_Álvarez.
doremus_artist:f120b2af-5287-30b7-8e3d-6cb4e90c5765
    rdfs:comment
        "Gr\u00e1inne Yeats (14 April 1925 - 18 April 2013) was an Irish harpist and singer, and also a historian of the Irish harp."@en;
    owl:sameAs viaf:306322709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gr\u00e1inne_Yeats>,
        <http://viaf.org/viaf/306322709>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gráinne_Yeats.
doremus_artist:f1657add-69c5-3eea-b20a-73719eac9742
owl:sameAs viaf:34760042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34760042>.
doremus_artist:f199184f-df8e-387f-a4bc-e977b8cf4afc
owl:sameAs viaf:16148224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16148224>.
doremus_artist:f59ea28d-4aef-3e53-95be-7ed57996344e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/McAlester,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u064a\u0628\u0627 \u0646\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Reba McEntire) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 28 \u0645\u0627\u0631\u0633 1955 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0643\u0644\u0627\u0647\u0648\u0645\u0627\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1975."@ar,
        "Reba McEntire (Kiowa, 28 de mar\u00e7o de 1955), \u00e9 uma consagrada cantora country estadunidense. Em 2001, estrela a s\u00e9rie Reba, onde deu vida a Reba Hart, uma t\u00edpica m\u00e3e texana. Fez uma turn\u00ea com a cantora Kelly Clarkson."@pt,
        "Reba McEntire (ur. 28 marca 1955 roku w McAlester w stanie Oklahoma) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka i piosenkarka country, laureatka Nagrody Grammy i Z\u0142otego Globu. Swoj\u0105 pierwsz\u0105 piosenk\u0119 nagra\u0142a w wieku 18 lat. Wyda\u0142a 31 album\u00f3w studyjnych, kt\u00f3rych \u0142acznych nak\u0142ad przekracza 55 milion\u00f3w sprzedanych egzemplarzy."@pl,
        "Reba McEntire est une chanteuse, actrice et productrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 28 mars 1955 \u00e0 McAlester, dans l'Oklahoma (\u00c9tats-Unis). Elle est principalement connue dans le monde de la musique country depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, avec plus de 20 albums studio sortis tous class\u00e9s dans les premi\u00e8res places des classements am\u00e9ricains. Pour avoir vendu plus de 41 000 000 d'albums dans son pays, elle est class\u00e9e comme \u00e9tant la 7e plus grande vendeuse de disque f\u00e9minine des \u00c9tats-Unis, et est souvent surnomm\u00e9e \u00ab la Reine de la country \u00bb."@fr,
        "Reba Nell McEntire (* 28. M\u00e4rz 1955 in McAlester, Oklahoma) ist eine der erfolgreichsten Country-S\u00e4ngerinnen. Sie ist seit 1976 als K\u00fcnstlerin t\u00e4tig, hatte 25 Nummer-1-Hits in den Country-Charts, ver\u00f6ffentlichte 26 Studioalben, die teilweise sowohl in den Country- als auch in den Pop-Charts vertreten waren, und hat mehr als 80 Millionen Tontr\u00e4ger verkauft. McEntire wurde mit 74 Awards ausgezeichnet, darunter auch f\u00fcr ihre schauspielerischen T\u00e4tigkeiten. 1986 und 1993 wurde sie mit dem Grammy ausgezeichnet."@de,
        "Reba Nell McEntire (McAlester (Oklahoma), 28 maart 1955) is een Amerikaans countryzangeres."@nl,
        "Reba Nell McEntire (McAlester, Oklahoma; 28 de marzo de 1955) es una cantante y actriz estadounidense. Considerada uno de los mayores exponentes de la m\u00fasica country, debut\u00f3 como cantante durante su estad\u00eda en la preparatoria, realizando presentaciones en vivo en programas de radio y en rodeos. Una de sus presentaciones, realizada en un rodeo en Oklahoma City, llam\u00f3 la atenci\u00f3n del m\u00fasico Red Steagall, quien eventualmente la ayud\u00f3 a trasladarse a Nashville, Tennessee y en la brevedad a conseguir un contrato con el sello discogr\u00e1fico Mercury Records en 1975. Bajo el respaldo de Mercury public\u00f3 su \u00e1lbum debut en 1977, Reba McEntire, y lanzar\u00eda hasta 1983 otros cinco \u00e1lbumes de estudio m\u00e1s."@es,
        "Reba Nell McEntire (born March 28, 1955) is an American singer, songwriter, record producer, actress, and television producer. She began her career in the music industry as a high school student singing in the Kiowa High School band, on local radio shows with her siblings, and at rodeos. While a sophomore in college, she performed the National Anthem at the National Rodeo in Oklahoma City and caught the attention of country artist Red Steagall who brought her to Nashville, Tennessee. She signed a contract with Mercury Records a year later in 1975. She released her first solo album in 1977 and released five additional studio albums under the label until 1983."@en,
        "\u00c8 celebre per le sue intense esibizioni dal vivo e per le sue ballate dalle sfumature pop. Nella sua ultratrentennale carriera ha pubblicato 45 album, vendendo pi\u00f9 di 55 milioni di copie in tutto il mondo."@it,
        "\u0420\u0438\u0431\u0430 \u041d\u0438\u043b\u043b \u041c\u0430\u043a\u0438\u043d\u0442\u0430\u0439\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Reba Nell McEntire, \u0440\u043e\u0434. 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1955 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041a\u0438\u043e\u0432\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0441\u0435\u043c\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443."@ru,
        "\u30ea\u30fc\u30d0\u30fb\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aReba McEntire\u30011955\u5e743\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306f\u3001\u5730\u65b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u756a\u7d44\u3084\u30ed\u30c7\u30aa\u3067\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u5144\u5f1f\u305f\u3061\u3068\u6b4c\u3046\u3053\u3068\u304b\u3089\u59cb\u307e\u3063\u305f\u3002\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5dde\u306e\u30ed\u30c7\u30aa\u306b\u8a98\u308f\u308c\u305f\u969b\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u306e\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ac\u30eb\u306e\u6ce8\u610f\u3092\u3072\u3044\u305f\u3002\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ac\u30eb\u306f\u5f7c\u5973\u3092\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\uff08\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\uff09\u306b\u9023\u308c\u3066\u884c\u304d\u30011975\u5e74\u306b\u30ea\u30fc\u30d0\u306f\u30de\u30fc\u30ad\u30e5\u30ea\u30fc\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3068\u5951\u7d04\u3057\u305f\u3002\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306f1977\u5e74\u306b\u30bd\u30ed\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u306e\u9593\u306b\u3001\u30de\u30fc\u30ad\u30e5\u30ea\u30fc\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304b\u30895\u679a\u306e\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002 1990\u5e74\u4ee3\u521d\u671f\u306b\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306f\u6620\u753b\u300e\u30c8\u30ec\u30de\u30fc\u30ba\u300f\u3088\u308a\u3001\u6620\u753b\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u3067\u306e\u300e\u30a2\u30cb\u30fc\u3088\u3001\u9283\u3092\u3068\u308c\u300f\u306e\u30ea\u30d0\u30a4\u30d0\u30eb\u3084\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306e\u30db\u30fc\u30e0\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u300eReba\u300f\u3067\u4e3b\u6f14\u3092\u3064\u3068\u3081\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde\u306e\u4e3b\u6f14\u5973\u512a\u8cde\uff08\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u90e8\u9580\uff09\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u5973\u738b\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u3066\u3001\u7c73\u56fd\u5185\u30674,100\u4e07\u679a\u3001\u4e16\u754c\u3067\u306f5,600\u4e07\u679a\u4ee5\u4e0a\u306e\u58f2\u4e0a\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7c73\u56fd\u5185\u3067\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u3059\u3079\u3066\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u4e2d\u30677\u756a\u76ee\u306e\u58f2\u4e0a\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3066\u3044\u308b\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308a\u3001\u7537\u5973\u554f\u308f\u305a7\u756a\u76ee\u306e\u58f2\u4e0a\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3066\u3044\u308b\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3067\u3001\u30b7\u30e3\u30ca\u30a4\u30a2\u30fb\u30c8\u30a5\u30a8\u30a4\u30f3\u306b\u6b21\u3044\u30672\u756a\u76ee\u306e\u58f2\u4e0a\u3092\u8a18\u9332\u3057\u305f\u5973\u6027\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u82ae\u82ad\u00b7\u9ea6\u514b\u4f0a\u6cf0\uff08Reba McEntire\uff0c1955\u5e743\u670828\u65e5\uff0d\uff0c\u7f8e\u56fd\u4fc4\u514b\u62c9\u4f55\u9a6c\u5dde)\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u4e50\u575b\u4e0a\u6700\u6210\u529f\u7684\u4e61\u6751\u5973\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\u3002\u5979\u4ece1976\u5e74\u5f00\u59cb\u8fdb\u5165\u4e50\u575b\u81f3\u4eca\u5171\u670922\u9996\u699c\u9996\u6b4c\u66f2\uff0c\u53d1\u884c\u4e8629\u5f20\u4e13\u8f91\uff0c\u5171\u67096\u5343\u591a\u4e07\u7684\u9500\u91cf\uff0c2\u6b21\u83b7\u5f97\u845b\u83b1\u7f8e\u5956\u3002\u53e6\u5916\u5979\u8fd8\u5728\u591a\u90e8\u7535\u5f71\u4e2d\u51fa\u4efb\u5973\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64192617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reba_McEntire>,
        <http://viaf.org/viaf/64192617>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ec17e85-9284-4f4c-8831-4e56c2354cdb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RebaMcEntireApr10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reba_McEntire.
doremus_artist:f786da5e-6e60-340c-88ca-358e2bdc7cc3
owl:sameAs viaf:24811610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24811610>.
doremus_artist:f79a9900-5367-33dd-afa6-640ad3516ea6
owl:sameAs viaf:296846180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/296846180>.
doremus_artist:f7e3d589-da9d-3566-b7d9-54db10065cbf
    owl:sameAs viaf:17409527;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17409527>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1299e4ac-cdd8-4964-8da2-236e99f67f3c>.
doremus_artist:f8a07b82-fe5a-34ab-b6e2-992f8bda6fcf
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Eric Belton Evers Bruhn (ur. 3 pa\u017adziernika 1928 w Kopenhadze, zm. 1 kwietnia 1986 w Toronto) \u2013 du\u0144ski tancerz baletowy, choreograf i aktor. Maj\u0105c dziewi\u0119\u0107 lat rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w Dansk Royal Theatre Ballet School w Kopenhadze. Pierwszy raz wyst\u0105pi\u0142 na scenie w 1946 ta\u0144cz\u0105c w roli Adonisa wed\u0142ug choreografii Haralda Landersa. W 1947 zda\u0142 egzamin i dosta\u0142 si\u0119 do Royal Ballet, ale przebywaj\u0105c w Wielkiej Brytanii zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w Metropolitan Ballet. Rok p\u00f3\u017aniej wr\u00f3ci\u0142 do Danii, a ju\u017c w 1949 zosta\u0142 g\u0142\u00f3wnym tancerzem Royal Ballet. Ta\u0144cz\u0105c ze \u015bwiatowej s\u0142awy baletmistrzem Hansem Beckiem zosta\u0142 przez niego uznany za osob\u0119 o wybitnym talencie, kt\u00f3rej wr\u00f3\u017cy\u0142 wielk\u0105 s\u0142aw\u0119. W drugiej po\u0142owie 1949 Erik Bruhn wyjecha\u0142 do Nowego Jorku, przez dziewi\u0119\u0107 lat wyst\u0119powa\u0142 w American Ballet Theatre. W mi\u0119dzycza"@pl,
        "Erik Belton Evers Bruhn (3 October 1928 \u2013 1 April 1986) was a Danish danseur, choreographer, artistic director, actor, and author."@en,
        "Erik Belton Evers Bruhn (3 octobre 1928, Copenhague - 1er avril 1986, Toronto) est un danseur, chor\u00e9graphe, acteur et \u00e9crivain danois."@fr,
        "Erik Bruhn (* 3. Oktober 1928 in Kopenhagen, D\u00e4nemark als Belton Evers; \u2020 1. April 1986 in Toronto) war einer der bedeutendsten Ballett-T\u00e4nzer seiner Zeit. Jahrelang war er der Lebensgef\u00e4hrte des russischen Ballett-Stars Rudolf Nurejew. Von 1967 bis 1972 war Bruhn Direktor des k\u00f6niglichen schwedischen Balletts. Ab 1983 leitete er als k\u00fcnstlerischer Direktor das Nationale Ballett von Kanada."@de,
        "Erik Bruhn (en realidad Erik Belton Evers Bruhn) (n. Copenhague; 3 de octubre de 1928 - f. Toronto; 1 de abril de 1986) fue un bailar\u00edn, core\u00f3grafo, maestro de ballet y director de compa\u00f1\u00eda dan\u00e9s. Consumado int\u00e9rprete del llamado estilo Bournonville fue considerado en el apogeo de su arte, en las d\u00e9cadas de los cincuenta y sesenta del siglo veinte, como el ep\u00edtome del danseur noble. Con su impecable t\u00e9cnica y su deslumbrante presencia esc\u00e9nica hizo suyos los papeles estelares del repertorio cl\u00e1sico: James en La Sylphide, Siegfried en El Lago de los Cisnes, Albrecht en Giselle, pero tambi\u00e9n domin\u00f3 el lenguaje coreogr\u00e1fico contempor\u00e1neo en ballets como Carmen de Roland Petit o Miss Julie de Birgit Cullberg. Bail\u00f3 con las bailarinas m\u00e1s destacadas de su \u00e9poca: Svetlana Beriosova, Sonia Arova,"@es,
        "\u042d\u0440\u0438\u043a \u0411\u0435\u043b\u0442\u043e\u043d \u042d\u0432\u0435\u0440\u0441 \u0411\u0440\u0443\u043d (\u0434\u0430\u0442. Erik Belton Evers Bruhn; 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d \u2014 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1986, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444."@ru,
        "\u0625\u0631\u064a\u0643 \u0628\u0631\u0648\u0647\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Erik Bruhn) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 3 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1928 - \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629 1 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1986) \u0647\u0648 \u0631\u0627\u0642\u0635 \u0648\u0645\u0635\u0645\u0645 \u0631\u0642\u0635\u0627\u062a \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u062f\u0627\u0646\u0645\u0631\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1947. \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0645\u062f\u064a\u0631 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641."@ar;
    owl:sameAs viaf:22408868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Bruhn>,
        <http://viaf.org/viaf/22408868>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erik_Bruhn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Bruhn.
doremus_artist:fa715ca3-8c13-3a5e-9f90-fd449246e8d2
owl:sameAs viaf:326786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/326786>.
doremus_artist:fad9abfc-e01b-37b3-9053-d056c1e826dc
    rdfs:comment
        "James Tyler (August 3, 1940 Hartford, Connecticut, USA\u2013 November 23, 2010 Los Angeles, California, USA) was an American lutenist, banjoist, guitarist, composer, musicologist and author, who featured on over sixty early music recordings. James Tyler died on November 23, 2010, after a short illness, aged 70."@en;
    owl:sameAs viaf:115273089;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Tyler_(music)>,
        <http://viaf.org/viaf/115273089>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6cefde4e-a0d4-453e-bcf9-27e03c293671>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Tyler_(music)>.
doremus_artist:fdfa9492-32f8-3cd8-88f4-981800439948
owl:sameAs viaf:116515735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116515735>.
doremus_artist:feacd480-da60-3eda-921c-d77b5dddd2da
owl:sameAs viaf:107050287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107050287>.
doremus_artist:feb4b78a-c093-3730-8936-26fa0d8ca54b
    dbp:birthPlace dbr:Harlow;
    rdfs:comment
        " Pour le footballeur, voir Martin Taylor. Martin Taylor (n\u00e9 le 20 octobre 1956) est un guitariste britannique de jazz qui a jou\u00e9 dans plusieurs groupes, et aussi en tant qu'accompagnateur, en particulier de St\u00e9phane Grapelli. Il surtout connu pour ses solos dans lesquels il joue simultan\u00e9ment la basse et l'accompagnement en plus de la m\u00e9lodie."@fr,
        """Martin Taylor (nascido em 20 de outubro de 1956), \u00e9 um guitarrista de jazz ingl\u00eas altamente respeitado que j\u00e1 tocou em diversos grupos e acompanhou diversos artistas como Stephane Grappelli, Chet Atkins, Bill Wyman, George Harrison, Dionne Warwick, Sacha Distel,Bryn Terfel e Jamie Cullum. Ele \u00e9 conhecido especialmente por sua t\u00e9cnica de "Chord Melody", onde uma s\u00f3 guitarra faz as linhas de baixo, os acordes e a melodia ao mesmo tempo."""@pt,
        "Martin Taylor, (* 20. Oktober 1956 in Harlow) ist ein britischer Jazzgitarrist, der auch als Fingerstylegitarrist bekannt ist. Dem Jazz Rough Guide und Allmusic zufolge wird er als einer der weltbesten Gitarristen gehandelt."@de,
        "Martin Taylor, MBE (born 20 October 1956) is a British jazz guitarist who has performed in groups, guitar ensembles and as an accompanist. He is best known for his solo fingerstyle performances, in which he provides bass and chordal accompaniment in addition to a melody."@en;
    owl:sameAs viaf:69119743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Taylor_(guitarist)>,
        <http://viaf.org/viaf/69119743>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92ebb02d-2906-4a6d-9e43-21e16b877fa1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Taylor_(guitarist)>.
doremus_artist:fed3e484-c04d-3279-9c99-84c0f3b66fcf
    rdfs:comment
        "James Cheng Ting Fei (Chinese name: \u8cbb\u6b63\u5ef7; pinyin: F\u00e8i Zh\u00e8ngt\u00edng; b. Taipei, Taiwan, 1974) is a composer and performer working in the fields of contemporary classical music and electronic music. He lives in the San Francisco Bay area. He plays the soprano, alto, and baritone saxophones, bass clarinet and contrabass clarinet. Recordings of his music have been released by Leo Records, Improvised Music from Japan, CRI, and Organized Sound labels. He has worked with the composers Anthony Braxton and Alvin Lucier. Fei received a 2014 Foundation for Contemporary Arts Grants to Artists Award."@en,
        "James Cheng Ting Fei (pinyin: F\u00e8i Zh\u00e8ngt\u00edng; * 1974 in Taipei, Taiwan) ist ein aus Taiwan stammender, US-amerikanischer Saxophonist und Komponist der zeitgen\u00f6ssischen Musik, Elektronischen Musik und der freien Improvisationsmusik. Er spielt Sopran-, Alt- und Baritonsaxophon und Bassklarinette."@de;
    owl:sameAs viaf:66102184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Fei>,
        <http://viaf.org/viaf/66102184>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Fei.
doremus_artist:ff26526c-e85c-34fa-922f-28c9a188bd2d
owl:sameAs viaf:79178197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79178197>.
dbr:Annonay rdfs:label "Annonay".

<http://dbpedia.org/resource/Atami,_Shizuoka> rdfs:label "Atami, Shizuoka".

dbr:Baku rdfs:label "Baku".

dbr:Bamako rdfs:label "Bamako".

dbr:Bat_Yam rdfs:label "Bat Yam".

dbr:Bayamo rdfs:label "Bayamo".

dbr:Békésszentandrás rdfs:label "B\u00e9k\u00e9sszentandr\u00e1s".

dbr:Belfast rdfs:label "Belfast".

dbr:Beroun rdfs:label "Beroun".

dbr:Bratislava rdfs:label "Bratislava".

dbr:Brauweiler rdfs:label "Brauweiler".

dbr:Bresle rdfs:label "Bresle".

dbr:Brisbane rdfs:label "Brisbane".

dbr:British_Raj rdfs:label "British Raj".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Bulawayo rdfs:label "Bulawayo".

dbr:Cahors rdfs:label "Cahors".

dbr:California rdfs:label "California".

dbr:Cluj-Napoca rdfs:label "Cluj-Napoca".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:County_Tyrone rdfs:label "County Tyrone".

dbr:Dallas rdfs:label "Dallas".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Duchy_of_Württemberg rdfs:label "Duchy of W\u00fcrttemberg".

dbr:Electorate_of_Württemberg rdfs:label "Electorate of W\u00fcrttemberg".

<http://dbpedia.org/resource/Elkhart,_Indiana> rdfs:label "Elkhart, Indiana".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Găujani rdfs:label "G\u0103ujani".

dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

dbr:Germany rdfs:label "Germany".

dbr:Germersheim rdfs:label "Germersheim".

dbr:Givet rdfs:label "Givet".

<http://dbpedia.org/resource/Grigny,_Essonne> rdfs:label "Grigny, Essonne".

dbr:Harlow rdfs:label "Harlow".

dbr:Havana rdfs:label "Havana".

dbr:Hillingdon rdfs:label "Hillingdon".

dbr:Hlukhiv rdfs:label "Hlukhiv".

dbr:Hungerford rdfs:label "Hungerford".

dbr:Iran rdfs:label "Iran".

<http://dbpedia.org/resource/Kaliště_(Pelhřimov_District)>
rdfs:label "Kali\u0161t\u011b (Pelh\u0159imov District)".
<http://dbpedia.org/resource/Kennett,_Missouri> rdfs:label "Kennett, Missouri".

dbr:Kent rdfs:label "Kent".

dbr:Kermanshah rdfs:label "Kermanshah".

dbr:Kingdom_of_Bulgaria rdfs:label "Kingdom of Bulgaria".

dbr:Kingdom_of_Württemberg rdfs:label "Kingdom of W\u00fcrttemberg".

dbr:Kreuth rdfs:label "Kreuth".

dbr:Kroměříž rdfs:label "Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e".

dbr:La_Spezia rdfs:label "La Spezia".

<http://dbpedia.org/resource/Lansing,_Michigan> rdfs:label "Lansing, Michigan".

dbr:Lausanne rdfs:label "Lausanne".

dbr:Le_Port-Marly rdfs:label "Le Port-Marly".

<http://dbpedia.org/resource/Lichterfelde_(Berlin)>
rdfs:label "Lichterfelde (Berlin)".
<http://dbpedia.org/resource/Lomonosov,_Russia> rdfs:label "Lomonosov, Russia".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Louňovice_pod_Blaníkem rdfs:label "Lou\u0148ovice pod Blan\u00edkem".

dbr:Louveciennes rdfs:label "Louveciennes".

dbr:Lugano rdfs:label "Lugano".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Málaga rdfs:label "M\u00e1laga".

<http://dbpedia.org/resource/McAlester,_Oklahoma> rdfs:label "McAlester, Oklahoma".

dbr:Modena rdfs:label "Modena".

dbr:Modlin_Fortress rdfs:label "Modlin Fortress".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Muttersholtz rdfs:label "Muttersholtz".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

dbr:Norwich rdfs:label "Norwich".

dbr:Oklahoma_City rdfs:label "Oklahoma City".

<http://dbpedia.org/resource/Oklahoma_City,_Oklahoma>
rdfs:label "Oklahoma City, Oklahoma".
dbr:Ontario rdfs:label "Ontario".

dbr:Orlová rdfs:label "Orlov\u00e1".

dbr:Oxford rdfs:label "Oxford".

dbr:Oxfordshire rdfs:label "Oxfordshire".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Puebla_City rdfs:label "Puebla City".

dbr:Reims rdfs:label "Reims".

dbr:Riga rdfs:label "Riga".

<http://dbpedia.org/resource/Rio_de_Janeiro,_Brazil>
rdfs:label "Rio de Janeiro, Brazil".
dbr:Rockhampton rdfs:label "Rockhampton".

dbr:Russian_Empire rdfs:label "Russian Empire".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

<http://dbpedia.org/resource/Saint-Paul,_Réunion>
rdfs:label "Saint-Paul, R\u00e9union".
dbr:Sant_Feliu_de_Guíxols rdfs:label "Sant Feliu de Gu\u00edxols".

dbr:Schramberg rdfs:label "Schramberg".

dbr:Seoul rdfs:label "Seoul".

dbr:Siegen rdfs:label "Siegen".

dbr:South_Lanarkshire rdfs:label "South Lanarkshire".

dbr:Suresnes rdfs:label "Suresnes".

dbr:Switzerland rdfs:label "Switzerland".

<http://dbpedia.org/resource/Tallahassee,_Florida>
rdfs:label "Tallahassee, Florida".
dbr:Tbilisi rdfs:label "Tbilisi".

dbr:Tehran rdfs:label "Tehran".

dbr:Tel_Aviv rdfs:label "Tel Aviv".

dbr:Toronto rdfs:label "Toronto".

dbr:Tourcoing rdfs:label "Tourcoing".

dbr:Trenčín rdfs:label "Tren\u010d\u00edn".

dbr:Tulle rdfs:label "Tulle".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:USSR rdfs:label "USSR".

<http://dbpedia.org/resource/Valence-d'Agen> rdfs:label "Valence-d'Agen".

dbr:Valognes rdfs:label "Valognes".

<http://dbpedia.org/resource/Versailles_(city)> rdfs:label "Versailles (city)".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Villers-Cotterêts rdfs:label "Villers-Cotter\u00eats".

dbr:Vilnius rdfs:label "Vilnius".

<http://dbpedia.org/resource/Wabash,_Indiana> rdfs:label "Wabash, Indiana".

dbr:Warwickshire rdfs:label "Warwickshire".

dbr:Weimar rdfs:label "Weimar".

dbr:Wellington rdfs:label "Wellington".

dbr:West_Germany rdfs:label "West Germany".

dbr:Winterthur rdfs:label "Winterthur".

<http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_Los_Angeles>
rdfs:label "Woodland Hills, Los Angeles".
dbr:Yangon rdfs:label "Yangon".

dbr:Zadar rdfs:label "Zadar".

res:Fontainebleau rdfs:label "Fontainebleau".

res:Guelma rdfs:label "Guelma".

res:Nancy rdfs:label "Nancy, France".

res:Romilly-sur-Seine rdfs:label "Romilly-sur-Seine".

res:Toulon rdfs:label "Toulon".

res:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

