@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:003e5da2-9bd8-34f2-840a-eeb821861109
owl:sameAs viaf:56877685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56877685>.
doremus_artist:00445744-bff1-3110-9b34-0a517cbcf653
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingston,_New_York>;
    rdfs:comment
        "John Storm Roberts (February 24, 1936 \u2013 November 29, 2009) was a British-born, U.S.-based ethnomusicologist, writer and record producer. He is best known as the co-founder of Original Music, a mail-order company that distributed world music books and records."@en;
    owl:sameAs viaf:24768002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Storm_Roberts>,
        <http://viaf.org/viaf/24768002>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Storm_Roberts.
doremus_artist:00a0f07b-4166-317f-9345-3d408c068cbe
owl:sameAs viaf:74035797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74035797>.
doremus_artist:00bf8994-ab29-3d62-b2c9-86314404d0c3
    dbp:birthPlace dbr:Ardabil;
    rdfs:comment
        "Ali Salimi (Persian: \u0639\u0644\u064a \u0633\u0644\u064a\u0645\u064a\u200e\u200e), (b. 1922 in Baku - d. 1997 in Tabriz), was an Azerbaijani musician, composer and tar player. He had been based in Tehran for the last few decades where he made significant contribution to promotion and development of Azerbaijani music. In 1965 (1344 hegira) when the singer of Baku Rashid Behbudov had come to Iran to have concerts, he was very impressed when he listened to the composition Ayriliq, and asked Ali Salimi for permission to play that composition in Baku. He died at the age of 74 on 22 April 1997 from cerebral apoplexy."@en;
    owl:sameAs viaf:101030091;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ali_Salimi>,
        <http://viaf.org/viaf/101030091>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ali_Salimi01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ali_Salimi.
doremus_artist:00d0386c-a6bd-3605-b793-341b47a910ec
    owl:sameAs viaf:24434534;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24434534>,
        <http://viaf.org/viaf/42145542358496640913>.
doremus_artist:01df551b-a942-3c0e-b363-0d477f91c356
    dbp:birthPlace dbr:Estaires;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Chantilly,_Oise>;
    rdfs:comment
        "Pierre-Joseph Candeille (8 December 1744\u201424 April 1827) was a French composer and singer, born in Estaires. He studied at Lille before moving to Paris, where he worked singing basse-taille in the chorus of the Op\u00e9ra and the Concert Spirituel between 1767 and 1781, except for a brief period (1771\u20141773) he spent in Moulins. From 1784, he became a full-time composer. He worked at the Op\u00e9ra as choirmaster from 1800 to 1802 and again from 1804 to 1805, before retiring to live in Chantilly. Candeille was the father of the composer, singer and actor Am\u00e9lie-Julie Candeille."@en,
        "Pierre-Joseph Candeille, compositeur et chanteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1744 \u00e0 Estaires (Nord), mort \u00e0 Chantilly le 15 avril 1827."@fr;
    owl:sameAs viaf:44565045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Joseph_Candeille>,
        <http://viaf.org/viaf/44565045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Joseph_Candeille.
doremus_artist:0241162e-a41b-3c1d-aeb5-2a80c5d8bae4
    dbp:birthPlace dbr:Montagnana;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Giovanni Martinelli (* 22. Oktober 1885 in Montagnana; \u2020 2. Februar 1969 in New York) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor). Er wurde in der Opernwelt gelegentlich als bedeutendster Nachfolger Enrico Carusos bezeichnet."@de,
        "Giovanni Martinelli (Montagnana, 22 de octubre de 1885 - Nueva York, 2 de febrero de 1969) fue un famoso tenor italiano de la misma \u00e9poca que Benamino Gigli, aunque su carrera fue m\u00e1s prolongada. Naci\u00f3 en Montagnana dos semanas antes de otro famoso tenor, Aureliano Pertile, tambi\u00e9n oriundo de esa localidad. Debut\u00f3 en 1908 y en 1910 en el Teatro dal Verme de Mil\u00e1n. En 1911 el maestro Tullio Serafin lo escogi\u00f3 para el estreno romano de La Fanciulla del West de Puccini despu\u00e9s de una audici\u00f3n donde se encontraban Puccini, Toscanini y Ricordi."@es,
        "Giovanni Martinelli (Montagnana, 22 de outubro de 1885 \u2014 2 de fevereiro de 1969) foi um tenor italiano, associado com o repert\u00f3rio de tenor italiano l\u00edrico-dram\u00e1tico, entretanto tamb\u00e9m fez performances de \u00f3peras francesas. Martinelli foi um dos mais famosos tenores do s\u00e9culo XX, tendo uma longa carreira no Metropolitan Opera em Nova Iorque."@pt,
        "Giovanni Martinelli (October 22, 1885 \u2013 February 2, 1969) was an Italian operatic tenor. He was associated with the Italian lyric-dramatic repertory, although he performed French operatic roles to great acclaim as well. Martinelli was one of the most famous tenors of the 20th century, enjoying a long career at the Metropolitan Opera in New York City and appearing at other major international theatres."@en,
        """Giovanni Martinelli est un t\u00e9nor d'op\u00e9ra d'origine italienne, n\u00e9 \u00e0 Montagnana (V\u00e9n\u00e9tie, Italie) le 22 octobre 1885, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis) le 2 f\u00e9vrier 1969, ayant fait l'essentiel de sa carri\u00e8re au Metropolitan Opera ("Met") de New York."""@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435\u043b\u043b\u0438 (1885, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u044c\u044f\u043d\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0442\u043e \u2014 1969, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439, \u043d\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cd\u30c3\u30ea\uff08Giovanni Martinelli\u30011885\u5e7410\u670822\u65e5 - 1969\u5e742\u67082\u65e5 \uff09\u306f\u30011920\u5e74\u4ee3\u304b\u30891940\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u8f1d\u304b\u3057\u3044\u9ad8\u97f3\u3001\u30c9\u30e9\u30de\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306a\u8868\u73fe\u306b\u3059\u3050\u308c\u3001\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46947092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Martinelli>,
        <http://viaf.org/viaf/46947092>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58c12223-d3c2-4e5a-a5a9-a9a6e698d79c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Martinelli3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Martinelli.
doremus_artist:026ca0b4-084f-3a1b-8222-b069c4bc16f5
owl:sameAs viaf:89405031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89405031>.
doremus_artist:030bd805-3e0e-3e7f-9763-4732b699ff89
owl:sameAs viaf:7398192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7398192>.
doremus_artist:0359829f-b7cb-31bf-a85e-52ca0f9517d6
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Nino Machaidze (Georgian: \u10dc\u10d8\u10dc\u10dd \u10db\u10d0\u10e9\u10d0\u10d8\u10eb\u10d4; born 1983, Tbilisi) is a Georgian Lyric Dramatic coloratura soprano."@en,
        "Nino Machaidze (Georgisch: \u10dc\u10d8\u10dc\u10dd \u10db\u10d0\u10e9\u10d0\u10d8\u10eb\u10d4) (Tbilisi, 8 maart 1983) is een Georgisch sopraan. Machaidze volgde een opleiding op het Vano-Sarajischwili conservatorium in Tbilisi en op de Accademia del Teatro alla Scala in Milaan. Op 17-jarige leeftijd won ze haar eerste zangwedstrijd. Tussen 2000 en 2005 was ze te horen in het Paliaschwili Theater in Tbilisi als onder meer Zerlina (Don Giovanni), Norina (Don Pasquale) en Gilda (Rigoletto). In 2006 won ze de eerste prijs op de Leyla Gencer wedstrijd voor zang in Istanboel."@nl,
        "Nino Machaidze (en g\u00e9orgien : \u10dc\u10d8\u10dc\u10dd \u10db\u10d0\u10e9\u10d0\u10d8\u10eb\u10d4), n\u00e9e \u00e0 Tbilissi le 8 mars 1983, est une soprano colorature g\u00e9orgienne. Elle prend des cours de chant et de piano au conservatoire de Tbilissi. Elle commence sa carri\u00e8re lyrique tenant successivement les r\u00f4les de Norina (Don Pasquale), Zerlina (Don Giovanni) et Rosnie (le Barbier de S\u00e9ville), au Th\u00e9\u00e2tre Paliachvili de Tbilissi. Elle chante Lauretta dans Gianni Schicchi, l\u2019op\u00e9ra de Puccini et surtout Marie dans la Fille du Regiment, de Donizetti, en 2007."@fr,
        "Nino Matschaidse, georgisch \u10dc\u10d8\u10dc\u10dd \u10db\u10d0\u10e9\u10d0\u10d8\u10eb\u10d4, englische Transkription Nino Machaidze (* 8. M\u00e4rz 1983 in Tiflis, Georgische SSR) ist eine georgische Operns\u00e4ngerin in der Stimmlage Sopran."@de,
        """Si \u00e8 avvicinata alla musica all'et\u00e0 di 7 anni studiando pianoforte presso il Conservatorio di Stato "V. Sarajishvili". Come cantante lirica ha debuttato in Don Pasquale di Gaetano Donizetti a Tbilisi, sua citt\u00e0 natale, a soli 17 anni (dove ha poi interpretato i ruoli di Zerlina e Rosina).Nel 2004 \u00e8 Norina in Don Pasquale al Teatro dell'Opera di Kutaisi. A Verona nel 2011 \u00e8 stata Leila ne Les p\u00eacheurs de perles di Bizet per la Stagione lirica al Teatro Filarmonico, e Juliette in Rom\u00e9o et Juliette di Gounod all'Arena."""@it,
        "\u041d\u0438\u043d\u043e\u0301 \u041c\u0430\u0447\u0430\u0438\u0301\u0434\u0437\u0435 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10dc\u10d8\u10dc\u10dd \u10db\u10d0\u10e9\u10d0\u10d8\u10eb\u10d4, \u0430\u043d\u0433\u043b. Nino Machaidze, \u043d\u0435\u043c. Nino Matschaidse; \u0440\u043e\u0434. 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1983, \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438, \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u044f) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u5c3c\u8bfa\u00b7\u9a6c\u67e5\u4f0a\u6cfd\uff08\u683c\u9b6f\u5409\u4e9e\u8a9e\uff1a\u10dc\u10d8\u10dc\u10dd \u10db\u10d0\u10e9\u10d0\u10d8\u10eb\u10d4\uff0c\u62c9\u4e01\u8f6c\u5199\uff1aNino Machaidze\uff0c1983\u5e743\u67088\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u683c\u9c81\u5409\u4e9a\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u6b4c\u5267\u6f14\u5458\u3002\u9a6c\u67e5\u4f0a\u6cfd8\u5c81\u5f00\u59cb\u63a5\u53d7\u58f0\u4e50\u8bad\u7ec3\uff0c\u5148\u540e\u5728\u7b2c\u6bd4\u5229\u65af\u56fd\u7acb\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u548c\u7c73\u5170\u65af\u5361\u62c9\u6b4c\u5267\u9662\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u58f0\u4e50\u30022008\u5e74\u8428\u5c14\u8328\u5821\u97f3\u4e50\u8282\u4e0a\u5979\u4ee3\u66ff\u5b89\u5a1c\u00b7\u5948\u745e\u8d1d\u79d1\u51fa\u6f14\u53e4\u8bfa\u6b4c\u5267\u300a\u7f85\u5bc6\u6b50\u8207\u6731\u9e97\u8449\u300b\u4e2d\u7684\u6731\u4e3d\u53f6\uff0c\u7531\u6b64\u6210\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:83621912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nino_Machaidze>,
        <http://viaf.org/viaf/83621912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nino_Machaidze.
doremus_artist:03cdc5a2-74e0-381c-825e-7448c5ee93a7
owl:sameAs viaf:98993482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98993482>.
doremus_artist:051242e7-c575-342e-9fa7-51f2fa012288
    rdfs:comment
        "Plamena Mangova (Nacida en Pleven, 1980) es una pianista b\u00falgara. A los 18 a\u00f1os gan\u00f3 el 3.er premio del XIV Concurso Internacional de piano Paloma O'Shea de Santander. Nueve a\u00f1os m\u00e1s tarde participa en el XVI Concurso Musical Internacional Reina Elisabeth donde fue segunda, tras Anna Vinnitskaya."@es,
        "Plamena Mangova (Pleven, 1980) is een Bulgaarse pianiste die de tweede prijs behaalde in de Koningin Elisabethwedstrijd voor piano in 2007."@nl,
        "Plamena Mangova (born in Pleven, 1980) is a Bulgarian pianist. At 18 she was awarded the XIV Paloma O'Shea Competition's 3rd prize. Nine years later she took part at the XVI Queen Elisabeth International Music Competition, where she was second to Anna Vinnitskaya."@en;
    owl:sameAs viaf:78594251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Plamena_Mangova>,
        <http://viaf.org/viaf/78594251>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_AlexanderKniazev&PlamenaMangova.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Plamena_Mangova.
doremus_artist:0549e84c-4f83-3198-b433-e0ac2b383069
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Feldman (* 23. Mai 1958 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, der in den sp\u00e4ten 1980er und fr\u00fchen 1990er Jahren in Frankreich gro\u00dfe Erfolge feierte. Seine Chansons Les valses de Vienne (1989), Petit Frank (1990) und Joy (1992) landeten alle auf Platz 1 der franz\u00f6sischen Single-Charts."@de,
        "Fran\u00e7ois Feldman (born 23 May 1958) is a French singer. He had a great success in the 1980s and the 1990s in France."@en,
        "Fran\u00e7ois Feldman, n\u00e9 le 23 mai 1958 \u00e0 Paris, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0424\u0435\u043b\u044c\u0434\u043c\u0430\u043d (\u0440. 23 \u043c\u0430\u044f 1958, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436), \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:49407880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Feldman>,
        <http://viaf.org/viaf/49407880>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Feldman_2013_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Feldman.
doremus_artist:077ed422-785d-3b6d-bf90-871dc4095f1c
owl:sameAs viaf:103475028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103475028>.
doremus_artist:078ce647-8136-3105-8573-2a2993c1d2fc
owl:sameAs viaf:101608277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101608277>.
doremus_artist:07ded0f5-0d88-3a5f-a8d7-a68a72dccc03
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Compare tra i protagonisti del romanzo Imprimatur."@it,
        "Robert de Vis\u00e9e (* um 1660; \u2020 1732) war ein Lautenist, Gitarrist, Theorbist, Gambenspieler, S\u00e4nger und Komponist am Hof Ludwigs XIV."@de,
        "Robert de Vis\u00e9e (1655 \u2014 1733) fue un m\u00fasico franc\u00e9s. Fue laudista, tiorbista, guitarrista y violagambista en la corte de Luis XIV, as\u00ed como cantante y compositor para la\u00fad, guitarra y tiorba."@es,
        "Robert de Vis\u00e9e (c.1655 \u2013 1732 ou 1733) foi um ala\u00fadista, guitarrista, violinista, teorbista, cantor e compositor barroco da corte."@pt,
        "Robert de Vis\u00e9e (ca. 1655 \u2013 1732/1733) was a lutenist, guitarist, theorbist and viol player at the court of the French kings Louis XIV and Louis XV, as well as a singer and composer for lute, theorbo and guitar."@en,
        "Robert de Vis\u00e9e (v. 1650-1665 - apr\u00e8s 1732), est un guitariste, th\u00e9orbiste, luthiste et compositeur baroque fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u0412\u0438\u0437\u0435 (\u0444\u0440. Robert de Vis\u00e9e) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0411\u044b\u043b \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043e\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b, \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041a\u043e\u0440\u0431\u0435\u0442\u0442\u044b\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u0412 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c. \u0412 1680 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0421 1708 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0412\u0438\u0437\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0435, \u0430 \u0432 1719 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435. \u041d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u0441\u044b\u043d."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30bc\u30fc \uff08Robert de Vis\u00e9e, 1650\u5e74\u9803\uff0d1725\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u594f\u8005\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u3084\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u307b\u304b\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u3092\u594f\u3057\u3001\u6b4c\u624b\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3001\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u304a\u3088\u3073\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12470964;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_de_Vis\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/12470964>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_de_Visée.
doremus_artist:081499e0-bd37-3d40-8bf0-7ad6b9928fd9
owl:sameAs viaf:85113006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85113006>.
doremus_artist:0899d7ee-0ced-3936-bd97-2da32bb516b2
    rdfs:comment
        "Michael Bojesen (born 7 August 1960) is a Danish conductor, composer, choirmaster and arranger. He is the current head of Copenhagen Opera Festival and will assume the position as director of Malm\u00f6 Opera on 1 January 2017. He won the Danish annual prize for choral composition in 1998."@en,
        """Michael Bojesen is een Deens componist met een landelijke reputatie. Hij studeerde in 1984 af aan de Koninklijke Deense muziekacademie. Hij groeide uit tot een van de meest bekende componisten van koormuziek, hoewel hij ook enkele composities voor orkest op zijn naam heeft staan. Ondertussen gaf Michael Bojesen zelf les aan de Koninklijke Deense muziekacademie, en deden tal van muzikale ensembles beroep op hem voor compositieopdrachten. Hierdoor werd hij in 1998 verkozen tot de "Componist van koormuziek van het jaar". Sinds 2001 is Michael directeur van het Deens nationaal meisjeskoor."""@nl;
    owl:sameAs viaf:51297590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Bojesen>,
        <http://viaf.org/viaf/51297590>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Bojesen.
doremus_artist:08f5adcc-c571-3662-9fc2-4b29461f6b43
owl:sameAs viaf:166629502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166629502>.
doremus_artist:09455ec7-ea13-3e93-98be-03f9816310ba
    owl:sameAs n0:8dbca54a-8dc6-41cd-a525-20360d7b947e;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/8dbca54a-8dc6-41cd-a525-20360d7b947e>.
doremus_artist:094f8d4f-dbc3-31b0-a040-bf766816bfb4
owl:sameAs viaf:37199611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37199611>.
doremus_artist:09a7ae90-c21d-35e1-b713-891844eef8b5
owl:sameAs viaf:240720012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/240720012>.
doremus_artist:0a7ddc09-476a-3754-8136-bba8d7c2dfe8
    dbp:birthPlace dbr:Le_Havre;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Leguerney (1906\u20131997) was a French composer especially noted for his art songs."@en,
        "Jacques Leguerney (n\u00e9 le 19 novembre 1906 au Havre, mort le 10 septembre 1997 \u00e0 Paris), est un compositeur fran\u00e7ais. Refusant d'appartenir \u00e0 une \u00e9cole, Jacques Leguerney s'inscrit n\u00e9anmoins dans le courant des compositeurs de m\u00e9lodies fran\u00e7aises. Ses compositions m\u00e9lodiques puisent souvent dans des textes anciens tir\u00e9s des po\u00e8mes de la Pl\u00e9iade et tout particuli\u00e8rement Ronsard (8 recueils) et des po\u00e8tes contemporains peu connus."@fr;
    owl:sameAs viaf:76580840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Leguerney>,
        <http://viaf.org/viaf/76580840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58b6a988-3490-4435-9a14-bdecc2a6b515>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Leguerney.
doremus_artist:0ab6371a-8129-36b1-8035-b713dcce874d
owl:sameAs viaf:192444251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/192444251>.
doremus_artist:0ac55563-45b6-3457-b788-fcf7a5e126fd
owl:sameAs viaf:25670499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25670499>.
doremus_artist:0b269b5a-5aa5-31c3-937a-8a830a5a0701
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Edouard Grikurov (29 March 1907 - 13 December 1982) was a Russian opera conductor. He conducted the Moscow Philharmonic Orchestra, Kirov Opera Orchestra, Leningrad Philharmonic Orchestra and Chorus, and the Chorus and Orchestra of the Maly Theatre of Leningrad. Born in Tbilisi, Grikurov studied at the Tbilisi Conservatoire where he was a pupil of Mikhail Ippolitov-Ivanov. He was awarded the Stalin Prize in 1951 and was named a People's Artist of Russia in 1957. From 1971 until his death 11 years later he was a professor of conducting at the Leningrad Conservatory."@en,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0438\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432 (1907\u20141982) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1957). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1951)."@ru;
    owl:sameAs viaf:233499088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edouard_Grikurov>,
        <http://viaf.org/viaf/233499088>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edouard_Grikurov.
doremus_artist:0b6d06a4-a00d-3517-aa66-388ef117c5e0
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Alfred Maria Willner (* 11. Juli 1859 in Wien; \u2020 27. Oktober 1929 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Journalist, Komponist und Librettist."@de,
        "Alfred Maria Willner (11 July 1859 \u2013 27 October 1929) was an Austrian writer, philosopher, musicologist, composer and librettist. Willner was born and died in Vienna. He began composing mostly music for the piano before making a career writing librettos for ballets, operas and operettas. One of his early operettas was Johann Strauss II\u2019s Die G\u00f6ttin der Vernunft, a commitment that Strauss regretted. Strauss was forced to complete the commission only by the threat of a lawsuit and declined to attend a performance. Later the libretto and score were legally separated, and Willner revised the libretto for Franz Leh\u00e1r as Der Graf von Luxemburg."@en,
        "Alfred Maria Willner (n\u00e9 le 11 juillet 1859 \u00e0 Vienne, mort le 27 octobre 1929 dans la m\u00eame ville) est un librettiste et compositeur autrichien."@fr,
        "Alfred Maria Willner (ur. 11 lipca 1859 w Wiedniu, zm. 27 pa\u017adziernika 1929 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor, muzykolog i librecista. Jeden z najwybitniejszych librecist\u00f3w II operetki wiede\u0144skiej. Urodzony w Wiedniu, studiowa\u0142 prawo na Uniwersytecie Wiede\u0144skim, uzyskuj\u0105c tytu\u0142 doktora. Nast\u0119pnie pracowa\u0142 jako dziennikarz i kompozytor."@pl;
    owl:sameAs viaf:39644511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Maria_Willner>,
        <http://viaf.org/viaf/39644511>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Maria_Willner.
doremus_artist:0be81cae-9e5f-31c6-8e42-faeb082e7054
owl:sameAs viaf:160844520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160844520>.
doremus_artist:0c154696-294b-3d85-a034-a66a533c6e92
    dbp:birthPlace dbr:Ménil-sur-Belvitte;
    dbp:deathPlace dbr:Bruyères;
    rdfs:comment
        "Gaston Gilbert Litaize (11 August 1909 - 5 August 1991) was a French organist and composer. Considered one of the 20th century masters of the French organ, he toured, recorded, worked at churches, and taught students in and around Paris. Blind from infancy, he studied and taught for most of his life at the Institut National des Jeunes Aveugles (National Institute for the Blind)."@en,
        "Gaston Gilbert Litaize (M\u00e9nil-sur-Belvitte, Vosges, 1 augustus 1909 - Bruy\u00e8res, Vosges, 5 augustus 1991) was een Frans organist en componist. Hij werd kort na zijn geboorte blind."@nl,
        "Gaston Litaize (* 11. August 1909 in M\u00e9nil-sur-Belvitte (Vogesen); \u2020 5. August 1991 in Bruy\u00e8res (Vogesen)) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Gaston Litaize, n\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1909 \u00e0 M\u00e9nil-sur-Belvitte (Vosges), mort le 5 ao\u00fbt 1991 \u00e0 Bruy\u00e8res (Vosges), est un organiste, un improvisateur, un professeur et un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30ac\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30b8\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ea\u30c6\u30fc\u30ba\uff08Gaston Gilbert Litaize, 1909\u5e748\u670811\u65e5 - 1991\u5e748\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaston_Litaize>,
        <http://viaf.org/viaf/49408667>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5fad4d5-eb3c-4110-bf88-5db6bed7e797>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaston_Litaize.
doremus_artist:0c4f9f42-8365-3fde-88a5-f9ad73021775
owl:sameAs viaf:16651181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16651181>.
doremus_artist:0cae7124-354e-35d1-bba3-9e028559ba18
    dbp:birthPlace dbr:Karlsruhe;
    rdfs:comment
        "A capo del dipartimento di musica contemporanea della Hochschule f\u00fcr Musik Karlsruhe (il conservatorio superiore di Karlsruhe); figura di rilievo in molti festival europei, in particolare modo del Festival di Salisburgo e di Lucerna, dov'\u00e8 stato compositore ospite. Nel 2001 \u00e8 stato insignito del grado di officier dell'Ordre des Arts et des Lettres."@it,
        "Wolfgang Michael Rihm (* 13. M\u00e4rz 1952 in Karlsruhe) ist ein deutscher Komponist, Musikwissenschaftler und Essayist."@de,
        "Wolfgang Rihm (Karlsruhe, 13 de mar\u00e7o de 1952) \u00e9 um compositor alem\u00e3o."@pt,
        "Wolfgang Rihm (Karlsruhe, 13 maart 1952) is een Duits componist. Hij behaalde zowel zijn middelbareschooldiploma als zijn conservatoriumdiploma's voor muziektheorie en compositie in 1972. In 1974 ging zijn vroege werk Morphonie in premi\u00e8re tijdens het Donaueschingen Festival, hetgeen hem gelijk prominent in de Europese muziekkringen plaatste. Rihms vroegere werken waarin hedendaagse technieken verweven zijn met emotionele invloeden van Mahler en Schoenbergs vroege expressionistische periode worden gezien als een opstand tegen de avant-garde generatie van Boulez, Stockhausen (bij wie hij studeerde in 1972\u201373), en anderen, en leidden tot een groot aantal opdrachten in de erop volgende jaren. Eind jaren 70 en begin jaren 80 werd zijn naam geassocieerd met de beweging New Simplicity. Zijn werk"@nl,
        "Wolfgang Rihm (Karlsruhe, Alemania, 13 de marzo de 1952), es un compositor alem\u00e1n."@es,
        "Wolfgang Rihm (born 13 March 1952) is a German composer. Rihm is musical director of the Institute of New Music and Media at the University of Music Karlsruhe and has been composer in residence at the Lucerne Festival and the Salzburg Festival. He was honoured as Officier of the Ordre des Arts et des Lettres in 2001. Most recently, he is the recipient of the 2015 Grawemeyer Award for Music Composition sponsored by the University of Louisville for his orchestral work In-Schrift 2."@en,
        "Wolfgang RihmFichier:Rihm Wolfgang Philharmonie koeln 0806 2007.jpg Rihm Wolfgang en 2007. Wolfgang Rihm, n\u00e9 le 13 mars 1952 \u00e0 Karlsruhe, est un compositeur et essayiste allemand."@fr,
        "\u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0420\u0438\u043c (\u043d\u0435\u043c. Wolfgang Rihm, 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1952, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0440\u0443\u044d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30ea\u30fc\u30e0\uff08Wolfgang Rihm, 1952\u5e743\u670813\u65e5 -\u3000\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\u751f\u307e\u308c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u91cc\u59c6\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aWolfgang Rihm\uff0c1952\u5e743\u670813\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u5f53\u4ee3\u5fb7\u56fd\u6700\u6d3b\u8dc3\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u66fe\u4ece\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5361\u5c14\u6d77\u56e0\u8328\u00b7\u65bd\u6258\u514b\u8c6a\u68ee\u5b66\u4e60\uff0c\u5176\u6570\u767e\u90e8\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u5e7f\u6cdb\u8fd0\u7528\u4e86\u591a\u79cd\u73b0\u4ee3\u6280\u5de7\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:41814452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Rihm>,
        <http://viaf.org/viaf/41814452>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5918618-2d84-420f-98b5-3a2d9de84cfe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rihm_Wolfgang_Philharmonie_koeln_0806_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Rihm.
doremus_artist:0ce2ae64-b6ed-309b-89d0-44bfd1bcc324
    owl:sameAs viaf:24919123;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24919123>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14c2e48b-b246-4d87-8d3b-b406dceebba4>.
doremus_artist:0d0f8e51-1344-372f-a2d6-d42385b06da0
    dbp:birthPlace dbr:Lugo;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Jes\u00fas Bal y Gay (23 June 1905, Lugo \u2013 3 March 1993, Torrelaguna, Madrid) was a Spanish composer, music critic, and musicologist. He was a member of Generation of '27 and the Group of Eight, the latter of which also included composers Juli\u00e1n Bautista, Ernesto Halffter and his brother Rodolfo, Juan Jos\u00e9 Mantec\u00f3n, Fernando Remacha, Rosa Garc\u00eda Ascot, Salvador Bacarisse and Gustavo Pittaluga. He married Ascot in 1933."@en,
        "Jes\u00fas Bal y Gay (Lugo, 1905 - Torrelaguna, Madrid, 1993), compositor y music\u00f3logo espa\u00f1ol de origen gallego."@es,
        "Jes\u00fas Bal y Gay (Lugo, 23 juin 1905 \u2013 Madrid, 3 mars 1993) est un compositeur et musicologue espagnol d'origine galicienne."@fr,
        "\u30d8\u30b9\u30fc\u30b9\u30fb\u30d0\u30eb\u30fb\u30a4\u30fb\u30ac\u30a4\uff08Jes\u00fas Bal y Gay\u30011905\u5e746\u670823\u65e5 - 1993\u5e743\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f38\u4eba\u7d44\u306b\u52a0\u3048\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5113350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jes\u00fas_Bal_y_Gay>,
        <http://viaf.org/viaf/5113350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jesús_Bal_y_Gay.
doremus_artist:0d423f07-d0aa-3d14-bcf2-037319719d50
owl:sameAs viaf:37180733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37180733>.
doremus_artist:0dded279-e705-3f5e-806a-83af3e4524c3
    owl:sameAs viaf:116359781;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116359781>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf8d8faa-4d9e-4186-9fa7-396f232a0c03>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jnis_Ivanovs.
doremus_artist:0e079d0d-fe2a-3633-9c34-fabd40af8f00
owl:sameAs viaf:107608096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107608096>.
doremus_artist:0e45a004-d50e-36ba-bc35-fea3b01e4133
owl:sameAs viaf:5208553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5208553>.
doremus_artist:0e4da85a-f654-36e5-8336-9e9770a9f478
owl:sameAs viaf:19946494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19946494>.
doremus_artist:0efb8a9c-53e7-3577-bb15-534a9471f1aa
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Gregor Piatigorsky (17 de abril de 1903; 6 de agosto de 1976) fue un chelista ucraniano, que m\u00e1s tarde adquiri\u00f3 la nacionalidad estadounidense. Gregor Piatigorsky naci\u00f3 en Ekaterinoslav. De ni\u00f1o estudi\u00f3 viol\u00edn y piano con su padre, hasta escuchar a un chelo en un concierto. Tuvo su primer instrumento a los siete a\u00f1os. Gan\u00f3 una beca al Conservatorio de Mosc\u00fa, mientras ganaba dinero para su familia tocando en caf\u00e9s. La revoluci\u00f3n rusa tuvo lugar cuando \u00e9l ten\u00eda trece a\u00f1os. Poco despu\u00e9s empez\u00f3 a tocar en el Cuarteto Lenin. A los quince, lo contrataron como cello solista del Teatro Bolshoy."@es,
        "Gregor Piatigorsky (Ecaterinoslav, 17 de abril de 1903 \u2014 Los Angeles, 6 de agosto de 1976) foi um violoncelista ucraniano radicado nos Estados Unidos. Conhecido como Grisha, nasceu na Ecaterinoslav (hoje Ucr\u00e2nia) e estudou violino e piano com seu pai quando era crian\u00e7a. Apaixonou-se ent\u00e3o pelo violoncelo. Ganhou uma bolsa para o Conservat\u00f3rio de Moscou, ganhando dinheiro tocando em caf\u00e9s. Gravou com Arthur Rubinstein, Jascha Heifetz, Vladimir Horowitz e Nathan Milstein."@pt,
        "Gregor Piatigorsky (Russian: \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u044f\u0442\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439, Grigoriy Pavlovich Pyatigorskiy; April 17 [O.S. April 4] 1903 \u2013 August 6, 1976) was a Russian-born American cellist."@en,
        "Gregor Piatigorsky (urspr\u00fcnglich \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u044f\u0442\u0438\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439/Grigori Pawlowitsch Pjatigorski; * 4. Apriljul./ 17. April 1903greg. in Jekaterinoslaw, heute Ukraine; \u2020 6. August 1976 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Cellist ukrainischer Herkunft und z\u00e4hlt zu den bedeutendsten Cellisten des mittleren 20. Jahrhunderts."@de,
        "Gregor Piatigorsky, n\u00e9 le 17 avril 1903 \u00e0 Iekaterinoslav et mort le 6 ao\u00fbt 1976 \u00e0 Los Angeles, est un violoncelliste russe naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1942."@fr,
        "Gregor Pjatigorski (Oekra\u00efens: \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440i\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u044f\u0442e\u0491\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439, Grigori Pavlovitsj Pjatigorski) (17 april 1903, Dnjepropetrovsk - 6 augustus 1976, Los Angeles) was een Oekra\u00efens cellist en incidenteel componist die later de Amerikaanse nationaliteit verwierf."@nl,
        "Grigorij Paw\u0142owicz Piatigorski (ros. \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u044f\u0442\u0438\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439; ang. Gregor Piatigorsky; ur. 17 kwietnia 1903 w Jekatierinos\u0142awiu, zm. 6 sierpnia 1976 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski wiolonczelista pochodzenia ukrai\u0144skiego. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie muzyk\u00f3w. Na si\u00f3dme urodziny otrzyma\u0142 pierwsz\u0105 wiolonczel\u0119. Rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry pod opiek\u0105 ojca. W wieku o\u015bmiu lat otrzyma\u0142 stypendium, dzi\u0119ki kt\u00f3remu rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w Konserwatorium Moskiewskim. W wieku 15 lat po sprzeczce z ojcem zerwa\u0142 wi\u0119zi rodzinne i zosta\u0142 pierwszym wiolonczelist\u0105 orkiestry teatru operowego Bolszoj."@pl,
        "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u044f\u0442\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0432 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u0435 Gregor Piatigorsky; 4 [17] \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1903, \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u2014 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1976, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        """\u30b0\u30ec\u30b4\u30fc\u30eb\u30fb\u30d4\u30a2\u30c6\u30a3\u30b4\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Gregor "Grisha" Piatigorsky, 1903\u5e744\u670817\u65e5 - 1976\u5e748\u67086\u65e5 \u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067\u306f\u30b0\u30ea\u30b4\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30f4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d4\u30a2\u30c6\u30a3\u30b4\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u044f\u0442\u0438\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439\uff09\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e\u3067\u306f\u30d5\u30ea\u30db\u30ea\u30fc\u30fb\u30d4\u30e3\u30c1\u30db\u30eb\u30b7\u30ad\u30fc\u3002\u30a8\u30de\u30fc\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u6b7b\u5f8c\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30cf\u30a4\u30d5\u30a7\u30c3\u30c4\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u300c\u767e\u4e07\u30c9\u30eb\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:46947379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregor_Piatigorsky>,
        <http://viaf.org/viaf/46947379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98af165c-cdf5-4033-8c72-c0189d46cdd1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GregorPiatigorsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregor_Piatigorsky.
doremus_artist:0f5d33e9-5fbf-3b50-a6dc-a901e1531149
owl:sameAs viaf:167731859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167731859>.
doremus_artist:0fc2e8ae-46fb-38d6-af65-a05bce1dc99c
    dbp:birthPlace dbr:Salta_Province;
    rdfs:comment
        "Dino Saluzzi, w\u0142a\u015bc. Timoteo Saluzzi (ur. 20 maja 1935 w Campo Santo w argenty\u0144skiej prowincji Salta) \u2013 argenty\u0144ski instrumentalista, kompozytor i aran\u017cer, wirtuoz gry na bandoneonie."@pl,
        """Timoteo "Dino" Saluzzi (born May 20, 1935 in Campo Santo (Ingenio San Isidro), Salta Province) is an Argentine musician. The son of popular carpero composer and instrumentalist Cayetano Saluzzi, and father of the guitarist Jos\u00e9 Maria Saluzzi."""@en,
        """Timoteo "Dino" Saluzzi (n. 20 de mayo de 1935; Campo Santo Ingenio San Isidro, provincia de Salta), es un m\u00fasico y compositor argentino. Es hijo del popular compositor e instrumentalista carpero Cayetano Saluzzi, Dino tocaba el bandone\u00f3n desde su ni\u00f1ez. Adem\u00e1s de su padre, recibi\u00f3 influencias de m\u00fasicos salte\u00f1os como Cuchi Leguizam\u00f3n, y por la m\u00fasica de tango de Francisco de Caro y de Agust\u00edn Bardi. En 1991, Saluzzi grab\u00f3 un \u00e1lbum con sus hermanos. F\u00e9lix Saluzzi y Celso y su hijo Jos\u00e9 Mar\u00eda en guitarra, comenzando un "proyecto familiar", con un tour por muchos pa\u00edses."""@es,
        "Timoteo Saluzzi dit Dino Saluzzi, n\u00e9 le 20 mai 1935 \u00e0 Campo Santo dans la province de Salta) en Argentine, est un musicien de jazz et de folklore argentin."@fr,
        "Timoteo \u201eDino\u201c Saluzzi (* 20. Mai 1935 in Campo Santo (Ingenio San Isidro), Provinz Salta, Argentinien) ist ein argentinischer Bandoneonspieler und Komponist. Martin Kunzler zufolge ist er der \u201evitale Improvisator des Tango Nuevo.\u201c Er hat ihn rhythmisch aufger\u00fcstet, ge\u00f6ffnet, als Tango Libre \u2013 so der programmatische Titel einer seiner Kompositionen \u2013 dialogf\u00e4hig mit vielen Spielarten der improvisierten Musik gemacht und eine eigene Form des Ethno-Jazz geschaffen."@de,
        "\u30a2\u30b9\u30c8\u30eb\u30fb\u30d4\u30a2\u30bd\u30e9\u304c\u7bc9\u3044\u305f\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u4f5c\u308a\u4e0a\u3052\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3001ECM\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3067\u30bd\u30ed\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034581;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dino_Saluzzi>,
        <http://viaf.org/viaf/10034581>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d03f81f3-17b2-490d-8ba9-13c6c82b99d4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dino_Saluzzi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dino_Saluzzi.
doremus_artist:118ac222-4ed3-32d0-8fb6-5e6279ff0bb4
owl:sameAs viaf:222794108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222794108>.
doremus_artist:118c2105-1e94-3adb-9555-bb03c71849b8
owl:sameAs viaf:51457246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51457246>.
doremus_artist:1253ca96-f652-3a74-b9fd-ce4a8af8dd64
    dbp:birthPlace dbr:Neustadt_an_der_Waldnaab;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Franz Johannes Gleissner ou Glei\u00dfner, n\u00e9 le 6 avril 1761 \u00e0 Neustadt an der Waldnaab et mort le 28 septembre 1818 (\u00e0 57 ans) \u00e0 Munich, est un compositeur, musicien \u00e0 la cour de Munich, chanteur et musicologue allemand, qui a en outre particip\u00e9 \u00e0 l\u2019essor de la lithographie en s\u2019associant avec son inventeur, Aloys Senefelder."@fr,
        "Franz Johannes Glei\u00dfner (1759 \u2013 18 September 1818) was a German lithographer and composer. In the late 18th century, he met Alois Senefelder, with whom he collaborated for approximately 30 years using lithography as a method of reproduction to print music scores. Using the songs composed by Glei\u00dfner, Senefelder demonstrated that lithography could be successfully used for music publication. Glei\u00dfner's compositions include masses, the oratorio Lazarus, about thirteen symphonies, much chamber music, and some stage works."@en,
        "Franz Johannes Glei\u00dfner (getauft 6. April 1761 in Neustadt an der Waldnaab; \u2020 28. September 1818 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Komponist, Hofmusiker am M\u00fcnchner Hof (jetziges Bayerisches Staatsorchester), S\u00e4nger, Verfasser eines Mozartverzeichnisses und Miterfinder des lithografischen Notendrucks (siehe Notensatz)."@de;
    owl:sameAs viaf:1067782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Glei\u00dfner>,
        <http://viaf.org/viaf/1067782>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Gleißner.
doremus_artist:12e6f57a-793f-3a9e-a1a6-190de73e1b65
owl:sameAs viaf:89815012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89815012>.
doremus_artist:16a93f99-47f1-3f58-a0ed-b01cd7b2d793
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Izhar Elias (Amsterdam, 1977) is een Nederlandse klassieke gitarist, gespecialiseerd in de historische uitvoeringspraktijk (barok en vroeg 19e eeuw), de kamermuziek en de hedendaagse muziek, gecombineerd met multimedia."@nl,
        "Izhar Elias (born in Amsterdam, 1977) was the first guitarist to win the Dutch Music Prize. He is specialised in new music for guitar, early and chamber music. By using historical methods and original instruments, Elias has been able to recreate a musical language of the Baroque, Classic and Romantic periods. The Prince Bernard Cultural Foundation made it possible for Izhar to own a 1812 unique Guadagnini guitar. His collaboration with composers, choreographers and film makers has led to over 30 premieres and different multimedia projects."@en,
        "\u0418\u0437\u0445\u0430\u0440 \u042d\u043b\u0438\u0430\u0441 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Izhar Elias; \u0440\u043e\u0434. 1977, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0413\u0430\u0430\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (2002), \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u042d\u043b\u0438\u0430\u0441\u0430 \u0431\u044b\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0417\u043e\u0440\u0430\u043d \u0414\u0443\u043a\u0438\u0447. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0448\u0451\u043b \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b XIX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041e\u0442\u0442\u043e\u0447\u0435\u043d\u0442\u043e \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0411\u0430\u0440\u043e\u043d\u0435. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0435 \u042d\u043b\u0438\u0430\u0441, \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0441 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u043c \u043a \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0443 XIX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f. \u0412 2008 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 Earlymusic."@ru;
    owl:sameAs viaf:31814669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Izhar_Elias>,
        <http://viaf.org/viaf/31814669>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Izhar_Elias.
doremus_artist:16d324d5-ef99-3acd-9e53-6d42a4d196c5
owl:sameAs viaf:62766461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62766461>.
doremus_artist:16e6f587-04db-3be4-80b1-871335e774f5
    rdfs:comment
        "D\u2019Arcy Trinkwon (born 15 May 1965) is a British organist. He is the organist of Worth Abbey and the University of Sussex."@en;
    owl:sameAs viaf:261550783;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/D'Arcy_Trinkwon>,
        <http://viaf.org/viaf/261550783>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/D'Arcy_Trinkwon>.
doremus_artist:172ee5bd-8a08-3b01-b2d6-06bbee3a54d3
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Matteo Messori (* 23. April 1976 in Bologna) ist ein italienischer Cembalist, Organist und Dirigent f\u00fcr Alte Musik."@de,
        "Matteo Messori (Bolonia, 23 kwietnia 1976) jest w\u0142oskim klawesynist\u0105, organist\u0105 i dyrygentem muzyki dawnej."@pl,
        "Matteo Messori (born 23 April 1976, in Bologna, Italy) is an Italian keyboard player, conductor, musicologist and teacher. He performs on period instruments including the harpsichord, pipe organ, clavichord and pedal piano. He founded the early music ensemble Cappella Augustana."@en,
        "Matteo Messori est n\u00e9 \u00e0 Bologne o\u00f9 il a \u00e9tudi\u00e9 l'orgue et le contrepoint (avec Umberto Pineschi), obtenant ses dipl\u00f4mes avec f\u00e9licitations. Il a \u00e9tudi\u00e9 le clavecin avec Sergio Vartolo aux conservatoires de Mantoue et Venise, obtenant les f\u00e9licitations. Il a \u00e9galement \u00e9tudi\u00e9 la musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bologne. Outre son travail avec l'ensemble Cappella Augustana, il est fr\u00e9quemment demand\u00e9 comme organiste, claveciniste et chef d'orchestre invit\u00e9. Il enseigne l'orgue au Conservatoire de G\u00eanes et le clavecin au Conservatoire de Bergame."@fr;
    owl:sameAs viaf:103675719;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matteo_Messori>,
        <http://viaf.org/viaf/103675719>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matteo_Messori.
doremus_artist:18174932-9caf-3728-8d6e-315822998a6a
    dbp:birthPlace dbr:Vladivostok;
    rdfs:comment
        "Ivan Vasiliev (born 9 January 1989) is a Russian ballet dancer performing since 2012 as a principal dancer with the American Ballet Theatre. He came to the ABT from the Mikhaylovsky Theatre in St. Petersburg, where he had performed since December 2011. Before that he was a principal dancer with the Bolshoi Ballet. His repertoire includes Basil (Don Quixote), the title role in Spartacus, Solor and the Golden Idol (La Bayad\u00e8re), Conrad (Le Corsaire) Philippe (Flames of Paris), Acteon (La Esmeralda) and Misericordes."@en,
        "Ivan Vassiliev (en russe : \u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432, en anglais : Ivan Vasiliev) est un danseur russe, n\u00e9 \u00e0 Vladivostok.Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 danseur \u00e9toile au Ballet du Bolcho\u00ef, il est d\u00e9sormais \u00e9toile dans la compagnie du Th\u00e9\u00e2tre Mikha\u00eflovksy."@fr,
        "Iv\u00e1n Vas\u00edlev(nombre completo en ruso: \u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432, trasliterado: Ivan Vasil'ev Vladimirovi\u010d, Vladivostok, 9 de enero de 1989) bailar\u00edn ruso desde 2009 primer bailar\u00edn solista del Teatro Bolsh\u00f3i, desde 2012 en el American Ballet Theatre y actualmente baila en el Teatro Mij\u00e1ilovski.Se cri\u00f3 en Ucrania y estudi\u00f3 en Minsk antes de establecerse en Mosc\u00fa."@es,
        "Iwan Wasiljew (ros. \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432, Ivan Vladymyrovych Vasiliev, ur. 9 stycznia 1989 roku we W\u0142adywostoku, w Rosji) \u2013 rosyjski tancerz baletowy, wyst\u0119powa\u0142 jako g\u0142\u00f3wny tancerz mi\u0119dzy innymi w Teatrze Bolszoj, American Ballet Theatre oraz w Teatrze Michaj\u0142owskim w Petersburgu."@pl,
        "Iwan Wladimirowitsch Wassiljew (russisch \u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432; * 9. Januar 1989 in Tawritschanka, Region Primorje, Sowjetunion) ist ein russischer Ballettt\u00e4nzer."@de,
        "\u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432 (9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1989, \u0422\u0430\u0432\u0440\u0438\u0447\u0430\u043d\u043a\u0430, \u041f\u0440\u0438\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0439) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2014)."@ru;
    owl:sameAs viaf:232717835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Vasiliev>,
        <http://viaf.org/viaf/232717835>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ivan_Vasiliev_in_Spartacus,_Bolshoi_Theatre_2011-10-28.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Vasiliev.
doremus_artist:181c8656-8c86-31c0-aac1-eaccc0389d2f
    dbp:birthPlace dbr:Quedlinburg;
    dbp:deathPlace dbr:Bremen;
    rdfs:comment
        "Carl Schroeder (Carl Adolf Heinrich Friedrich Schroeder) (* 18. Dezember 1848 in Quedlinburg; \u2020 22. September 1935 in Bremen) war ein deutscher Cellist, Komponist und Dirigent sowie Hofkapellmeister."@de,
        "Karl Schr\u00f6der II (18 December 1848, Quedlinburg \u2013 22 September 1935, Bremen) was a German cellist, composer and conductor, and son of violinist Karl Schr\u00f6der. He studied as a child with his father and with Karl Drechsler in Dessau. He had three brothers, Hermann Schroeder (1843-1909), who became a composer and violin professor in Berlin, Franz Schr\u00f6der (before 1855-?) would work as a conductor in St. Petersburg, Russia, and the youngest brother, Alwin Schroeder (1855-1928) was a German-American cellist best known as leading cellist in the Boston Symphony. In his early youth Karl studied with Friedrich Kiel and was appointed to the Sondershausen Hofkapelle at the age of 14. He toured Europe with his family's acclaimed string quartet traveling throughout Germany, Italy, France, Belgium, and "@en;
    owl:sameAs viaf:49488270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Schr\u00f6der_II>,
        <http://viaf.org/viaf/49488270>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Schröder_II.
doremus_artist:182844c3-3e96-363d-97fd-0107957b778a
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Alela Diane (n\u00e9e le 20 avril 1983 \u00e0 Nevada City, Californie) est une chanteuse et compositrice am\u00e9ricaine, dont les chansons sont impr\u00e9gn\u00e9es du style folk."@fr,
        "Alela Diane Menig (20 de abril de 1983), conocida comoo Alela Diane, es una cantautora folk de Portland, Oreg\u00f3n."@es,
        "Alela Diane Menig (born April 20, 1983), known as Alela Diane, is an American singer-songwriter from Portland, Oregon."@en,
        """Alela Diane is (Nevada City, Californi\u00eb, 20 april 1983) is een Amerikaanse singer-songwriter en gitariste. Haar muziek wordt omschreven als New Weird America, folk en "kampvuur-gospel", waarbij ze vooral erg rustige en ingetogen liedjes maakt. Diane is bevriend met zangeres en harpspeelster Joanna Newsom, die uit dezelfde stad komt. Beide singer-songwriters maken ongeveer dezelfde stijl muziek."""@nl;
    owl:sameAs viaf:49539388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alela_Diane>,
        <http://viaf.org/viaf/49539388>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8682866a-4f7a-43f5-83b2-06eabd0f2d4c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alela_Diane_and_Ryan_Francesconi_in_Orpheum_Theatre_(23300775569).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alela_Diane.
doremus_artist:18cac9b1-12c8-3740-838c-cc9941ebb5e7
owl:sameAs viaf:29100721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29100721>.
doremus_artist:19122e05-e13e-3c7d-a1ad-224768404b78
owl:sameAs viaf:79926872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79926872>.
doremus_artist:19716b27-d046-35d6-bb6e-1def762671e2
    dbp:birthPlace dbr:Toledo_District;
    dbp:deathPlace dbr:Belize;
    rdfs:comment
        "Andy Palacio (* 2. Dezember 1960 in Barranco, Toledo District; \u2020 19. Januar 2008 in Belize City) war ein belizischer Musiker. Sein Engagement galt der Erhaltung der Sprache und Kultur der Garifuna in Form von Musik. Palacio starb im Januar 2008 an den Folgen eines Hirnschlags und Herzinfarkts. Es war noch versucht worden, ihn in eine Klinik nach Chicago zu fliegen; aufgrund seines aussichtslosen Gesundheitszustands wurde das Vorhaben jedoch abgebrochen und Palacio nach Belize zur\u00fcckgebracht, so dass er in seinem Heimatland starb."@de,
        "Andy Palacio, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1960 et mort le 19 janvier 2008 au Belize, est un musicien de punta rock b\u00e9lizien."@fr,
        "Andy Vivian Palacio (2 December 1960 \u2013 19 January 2008) was a Belizean Punta musician and government official. He was also a leading activist for the Garifuna people and their culture."@en,
        """Andy Vivian Palacio fue un m\u00fasico y cantante belice\u00f1o. Nacido el 2 de diciembre de 1960 en Barranco, localidad costera de Belice, muri\u00f3 el 19 de enero de 2008. Palacio alcanz\u00f3 celebridad a finales de los a\u00f1os ochenta, cuando se convirti\u00f3 en el m\u00fasico m\u00e1s conocido de Belice y en un importante defensor de la cultura gar\u00edfuna. La orquesta de Palacio, llamada "el Colectivo Gar\u00edfuna", invent\u00f3 el \u201cpunta rock\u201d, m\u00fasica inspirada en la danza tradicional de los gar\u00edfunas. Palacio cantaba en gar\u00edfuna, en arawakano, espa\u00f1ol e ingl\u00e9s. Entre sus cinco discos destacan Nabi en 1990 y W\u00e1tima en 2007."""@es;
    owl:sameAs viaf:64319347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andy_Palacio>,
        <http://viaf.org/viaf/64319347>,
        <https://musicbrainz.org/artist/447b84f6-9932-4c1a-94d2-f085a204e809>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andy_Palacio.
doremus_artist:1a118cda-9ce8-3b60-9e85-2211ab68165c
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    dbp:deathPlace dbr:Hereford;
    rdfs:comment
        "Buxton Daeblitz Orr (Glasgow, 18 april 1924 \u2013 Hereford, 27 december 1997) was een Schots componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Buxton Orr (18 April 1924 \u2013 27 December 1997) was a Glasgow-born Anglo-Scottish composer. Originally trained as a doctor, Orr gave up medicine and switched to music, studying composition with Benjamin Frankel and conducting with Aylmer Buesst. Best known for his personal application of serial technique and for several virtuoso instrumental fantasies on well-known operatic themes, he was also active for a time in the film industry as well as being an energetic and influential teacher. His music includes works in all genres, including songs, chamber music, works for brass and wind band, orchestral music, opera and music theatre as well as film scores. In 1990 he gave up regular teaching to devote more time to composition, and lived in the Wye Valley until his death. He was not related to the"@en,
        "Buxton Orr R\u00e9pertoire Musique de chambre, musique de film Buxton Orr, n\u00e9 le 18 avril 1924 \u00e0 Glasgow \u2013 mort le 27 d\u00e9cembre 1997 \u00e0 Hereford, dans la vall\u00e9e de la Wye, est un compositeur et musicologue britannique. Il n\u2019avait pas de lien de parent\u00e9 avec le compositeur Robin Orr. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de m\u00e9decine, Orr \u00e9tudie la composition avec Benjamin Frankel et la direction d\u2019orchestre avec Aylmer Buesst."@fr;
    owl:sameAs viaf:27489283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buxton_Orr>,
        <http://viaf.org/viaf/27489283>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Buxton_Orr.
doremus_artist:1abeca12-dc06-309d-bbef-2e01b8b86611
owl:sameAs viaf:309578817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309578817>.
doremus_artist:1afc3b51-56e0-35f7-891e-29f7e70741de
owl:sameAs viaf:36518395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36518395>.
doremus_artist:1b09d8d8-9cfc-34a7-b7af-894514aa6328
    rdfs:comment
        "Gr\u00e9gence (en grec \u0393\u03c1\u03b7\u03b3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2), \u00e9v\u00eaque de Safar (ou Zafar, ou Taphar, \u03a4\u03ac\u03c6\u03b1\u03c1\u03bf\u03bd en grec), au Y\u00e9men, est une figure de l'hagiographie byzantine qui aurait v\u00e9cu dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du VIe si\u00e8cle et aurait \u00e9t\u00e9 missionnaire et \u00e9v\u00eaque dans le sud de l'Arabie. L'historicit\u00e9 m\u00eame du personnage est probl\u00e9matique."@fr;
    owl:sameAs viaf:207823140;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gr\u00e9gence_de_Safar>,
        <http://viaf.org/viaf/100184680>,
        <http://viaf.org/viaf/108675755>,
        <http://viaf.org/viaf/19672652>,
        <http://viaf.org/viaf/207823140>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Grégence_de_Safar.
doremus_artist:1ba7e5ea-6d80-313f-b2fc-638586c30288
    dbp:birthPlace dbr:Ottoman_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Komitas Vardapet (Kudina, 1869 \u2013 Parijs, 22 oktober 1935) was een Armeens priester, componist, pianist, dudukspeler, zanger, koordirigent, volksliederenverzamelaar, musicoloog en dichter."@nl,
        """Komitas Vardapet (\u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d \u054e\u0561\u0580\u0564\u0561\u057a\u0565\u057f en armenio), tambi\u00e9n (Soghomon Gevorki Soghomonyan - Komitas ("\u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576 \u0533\u0565\u0582\u0578\u0580\u0563\u056b \u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576" - "\u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d" en armenio) naci\u00f3 en 1869 en K\u00fctahya (antiguo Imperio Otomano, actual Turqu\u00eda) y muri\u00f3 el 22 de octubre de 1935 en Par\u00eds, Francia. Especialmente c\u00e9lebre por haber viajado extensamente por toda la Armenia hist\u00f3rica, escuchando y grabando los detalles de las canciones populares y danzas armenias en varios pueblos y aldeas, recopil\u00f3 y public\u00f3 unas 3000 canciones, muchas de ellas adaptadas para canto coral. Komitas fue un sacerdote armenio, compositor, l\u00edder de coro, cantante, etn\u00f3logo musical, pedagogo musical y music\u00f3logo. Muchos lo consideran como el fundador de la m\u00fasica cl\u00e1sica armenia moderna.Komitas perdi\u00f3 la raz\u00f3n despu\u00e9s de presenciar el Genocidio A"""@es,
        "Komitas Wardapet, w\u0142a\u015bc. Soghomon Soghomonian (orm. \u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576 \u0533\u0587\u0578\u0580\u0584\u056b \u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576, wzgl. \u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d \u054e\u0561\u0580\u0564\u0561\u057a\u0565\u057f; ur. 26 wrze\u015bnia lub 8 pa\u017adziernika 1869 w K\u00fctahya, Imperium Osma\u0144skie (obecnie Turcja), zm. 22 pa\u017adziernika 1935 w Pary\u017cu, Francja) \u2013 mnich, kompozytor, dyrygent ch\u00f3r\u00f3w, muzykolog ormia\u0144ski. Uwa\u017cany jest za tw\u00f3rc\u0119 wsp\u00f3\u0142czesnej muzyki ormia\u0144skiej."@pl,
        "Soghomon Gevorki Soghomonian (\u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576 \u0533\u0587\u0578\u0580\u0563\u056b \u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576), en religion Komitas (Gomidas en achkharapar), est un pr\u00eatre apostolique et chantre arm\u00e9nien n\u00e9 en 1869 dans la Turquie ottomane et mort en 1935 \u00e0 l'h\u00f4pital psychiatrique de Villejuif. Plus que la figure v\u00e9n\u00e9r\u00e9e de la culture arm\u00e9nienne dont le destin personnel tourment\u00e9 se confond avec le g\u00e9nocide arm\u00e9nien, Komitas est un musicien moderne qui a su utiliser ses d\u00e9couvertes scientifiques pour cr\u00e9er une musique polymodale et polyrythmique, sans cesse explor\u00e9e par des compositeurs d'avant garde."@fr,
        "Soghomon Gevorki Soghomonian \u2013 Komitas Vardapet (armenisch \u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576 \u0533\u0587\u0578\u0580\u0584\u056b \u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576 bzw. \u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d \u054e\u0561\u0580\u0564\u0561\u057a\u0565\u057f), in der west-armenischen Transliteration auch Gomidas Vartabed genannt (26.jul./ 8. Oktober 1869greg. in K\u00fctahya, Osmanisches Reich, heute T\u00fcrkei; \u2020 22. Oktober 1935 in Paris, Frankreich) war ein armenischer Priester, Komponist, S\u00e4nger, Chormusiker, Musikp\u00e4dagoge, Musikethnologe und Musikwissenschaftler. Er gilt heute allgemein als Begr\u00fcnder der modernen klassischen Musik Armeniens."@de,
        "Soghomon Gevorki Soghomonyan - Komitas Vardapet (K\u00fctahya, 1869 \u2014 Paris, 22 de outubro de 1935) foi um compositor arm\u00e9nio. O seu nome est\u00e1 entre os m\u00e1rtires do genoc\u00eddio arm\u00eanio."@pt,
        "Soghomon Soghomonian, ordained and commonly known as Komitas, (Armenian: \u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d; 26 September 1869 \u2013 22 October 1935) was an Armenian priest, musicologist, composer, arranger, singer, and choirmaster, who is considered the founder of Armenian national school of music. He is recognized as one of the pioneers of ethnomusicology."@en,
        "\u00c8 considerato il padre della moderna musica armena."@it,
        "\u041a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0430\u0301\u0441 (\u0430\u0440\u043c. \u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0421\u043e\u0433\u043e\u043c\u043e\u0301\u043d \u0413\u0435\u0432\u043e\u0440\u045c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0433\u043e\u043c\u043e\u043d\u044f\u0301\u043d, \u0430\u0440\u043c. \u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576 \u0533\u0587\u0578\u0580\u0563\u056b \u054d\u0578\u0572\u0578\u0574\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576; 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1869, \u041a\u044e\u0442\u0430\u0445\u044c\u044f, \u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u0412\u0438\u043b\u044c\u0436\u044e\u0438\u0444, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        """\u0643\u0648\u0645\u064a\u062a\u0627\u0633 (\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a\u0629: \u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d) \u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a \u0635\u0648\u063a\u0648\u0645\u0648\u0646 \u0635\u0648\u063a\u0648\u0645\u0648\u0646\u064a\u0627\u0646\u060c (26 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1869 - 22 \u062a\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 1935)\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0631\u062c\u0644 \u062f\u064a\u0646 \u0623\u0631\u0645\u0646\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 26 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1869 \u0641\u064a \u0643\u0648\u062a\u0627\u0647\u064a\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0628\u062f\u0639\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a. \u0625\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0625\u0628\u062f\u0627\u0639\u064a\u0629\u0643\u0627\u0646\u062a \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629\u060c \u0642\u062f \u0641\u0642\u062f \u0639\u0642\u0644\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0645\u0630\u0627\u0628\u062d \u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0648\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647. \u0642\u0627\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 "\u063a\u0648\u0633\u0627\u0646" (\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a\u0629: \u0533\u0578\u0582\u057d\u0561\u0576 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0634\u0639\u0628\u064a). \u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0647\u062f \u0643\u064a\u0641\u0648\u0631\u0643\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0641\u0627\u063a\u0627\u0631\u0634\u0627\u0628\u0627\u062f (\u0623\u0631\u0645\u064a\u0646\u064a\u0627\u060c \u062d\u064a\u0646\u0630\u0627\u0643 - \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u064a\u0631\u064a\u0641\u0627\u0646\u060c \u0627\u0644\u0627\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629). \u062b\u0645 \u0631\u062d\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0628\u0644\u064a\u0633\u064a \u0648\u062a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0644\u064a\u062a\u0648\u0631\u062c\u064a\u0629. \u0623\u062e\u064a\u0631\u0627\u060c \u062a\u062e\u0631\u062c \u0645\u0646 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0647\u0648\u0645\u0628\u0648\u0644\u062a \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631."""@ar,
        "\u79d1\u7c73\u5854\u65af\uff08\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1a\u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d\uff1b1869\u5e749\u670826\u65e5\uff0d1935\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u672c\u540d\u7d22\u683c\u970d\u8499\u00b7\u7d22\u683c\u970d\u83ab\u5c3c\u63da\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u4f7f\u5f92\u6559\u6703\u7684\u795e\u7236\u3001\u97f3\u6a02\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u3001\u6b4c\u624b\u548c\u5531\u8a69\u73ed\u6307\u63ee\uff0c\u4ea6\u88ab\u5ee3\u6cdb\u8a8d\u70ba\u662f\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u570b\u5bb6\u97f3\u6a02\u5b78\u6821\u7684\u5275\u7acb\u8005\u3002\u79d1\u7c73\u5854\u65af\u88ab\u516c\u8a8d\u70ba\u6c11\u65cf\u97f3\u6a02\u5b78\u7684\u5148\u9a45\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7574386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Komitas>,
        <http://viaf.org/viaf/7574386>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Komitas_1902.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Komitas.
doremus_artist:1bbb8c3e-0ac8-3e93-b57f-49c3bd22aeb5
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    rdfs:comment
        """Gibert Sinou\u00e9 es un escritor franco-\u00e1rabe nacido en El Cairo el 18 de febrero de 1947. Es sobre todo autor de novelas hist\u00f3ricas, entre las que destacan: 
*  Avicena (Avicenne ou la route d'Ispahan, 1989). 
*  El libro de zafiro (Le livre de saphir, 1996)."""@es,
        "Gilbert Sinou\u00e9 (* 18. Februar 1947 in Kairo, \u00c4gypten) ist ein franz\u00f6sischer Schriftsteller \u00e4gyptischer Herkunft."@de,
        "Gilbert Sinou\u00e9 (Cairo, 18 de Fevereiro de 1947) \u00e9 um escritor franc\u00eas. Filho de pai eg\u00edpcio e de m\u00e3e grega. Depois de acabar os seus estudos nos Jesu\u00edtas, deixou o Egipto. Foi trabalhar para o jornal franc\u00f3fono, parte para Beirute e chega a Paris em 1968. Tamb\u00e9m gravou discos e deu aulas de guitarra. At\u00e9 chegou a participar no festival de Spa. Ele escreveu muitos romances de sucesso, entre quais: Avicena, o Livro de Safira O Menino de Bruges Akhenaton - O Deus Maldito"@pt,
        "Gilbert Sinou\u00e9 (born 18 February 1947 in Cairo, Egypt) is a classically trained guitarist and author who has lived in France since the age of 19. He has won major French literary awards for his books, which are written in French. Many of his historical novels have become bestsellers."@en,
        "Gilbert Sinou\u00e9, de son vrai nom Kassab, n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1947 au Caire, est un \u00e9crivain de langue fran\u00e7aise, pratiquant principalement le genre litt\u00e9raire du roman historique."@fr;
    owl:sameAs viaf:39397621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Sinou\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/39397621>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gilbert_Sinoue.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilbert_Sinoué.
doremus_artist:1cbd93fc-b131-3e8c-93de-36e75af208e2
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Fernando Sor (Barcelona, 13 februari 1778 - Parijs, 10 juli 1839) was een Spaans gitaarvirtuoos, muziekleraar en componist. Sor wordt gezien als een van de belangrijkste componisten van gitaarmuziek."@nl,
        "Fernando Sor (de son vrai nom Ferran Sor i Muntades) est un guitariste et compositeur espagnol, n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1778 \u00e0 Barcelone, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 juillet 1839 \u00e0 Paris."@fr,
        "Fernando Sor (getauft 14. Februar 1778 in Barcelona; \u2020 10. Juli 1839 in Paris; getauft als Joseph Fernando Macari Sors), im deutschsprachigen Raum auch unter dem Namen Ferdinand Sor bekannt, war ein spanischer Gitarrist und Komponist, der Werke f\u00fcr die Gitarre, aber auch Opern und Ballette schuf."@de,
        "Fernando Sor o Ferran Sor i Muntades, 13 de febrero de 1778 \u2013 10 de julio de 1839) fue un guitarrista y compositor nacido en Barcelona, Espa\u00f1a. El music\u00f3logo franc\u00e9s F\u00e9tis le llam\u00f3 el \u201cBeethoven de la guitarra\u201d."@es,
        "Fernando Sor o Josep Ferran Sorts i Muntades (baptized 14 February 1778 \u2013 died 10 July 1839) was a Spanish classical guitarist and composer. While he is best known for his guitar compositions, he also composed music for a wide range of genres, including opera, orchestra, string quartet, piano, voice, and ballet. His ballet score Cendrillon (Cinderella) received over one hundred performances. Sor's works for guitar range from pieces for beginning players to advanced players such as Variations on a Theme of Mozart. Sor's contemporaries considered him to be the best guitarist in the world, and his works for guitar have been widely played and reprinted since his death. Although modern classical guitar players usually do, Sor rarely used his ring finger and refused the usage of nails when playi"@en,
        "Fernando Sor, w\u0142a\u015bc. Jos\u00e9 Fernando Macarurio Sors, (ur. 1778 w Barcelonie, zm. 10 lipca 1839 w Pary\u017cu) \u2013 hiszpa\u0144ski gitarzysta i kompozytor."@pl,
        "Ferran Sor i Muntades, conhecido como Fernando Sor, (Barcelona, 14 de fevereiro de 1778 \u2014 10 de julho de 1839) foi um compositor e violonista espanhol. Foi o primeiro grande compositor a se dedicar, de forma especial, ao viol\u00e3o (guitarra cl\u00e1ssica), tal qual conhecemos hoje. Come\u00e7ou seus estudos, de forma s\u00e9ria, ao doze anos de idade, no Mosteiro de Montserrat, e logo se destacou entre seus colegas. Permaneceu no mosteiro at\u00e9 completar quinze anos."@pt,
        "\u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043d\u0434\u043e \u0421\u043e\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Fernando Sor, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0425\u043e\u0437\u0435 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u043d \u0421\u043e\u0440-\u0438-\u041c\u0443\u043d\u0442\u0430\u0434\u0435\u0441 \u2014 \u043a\u0430\u0442. Josep Ferran Sors i Muntades; 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1778, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1839, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30bd\u30eb\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e:Fernando Sor, \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e:Ferran Sor i Muntades\u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30a4\u30fb\u30e0\u30f3\u30bf\u30c7\u30fc\u30b9, 1778\u5e742\u670813\u65e5?\uff08\u6d17\u793c\u65e5\u306f2\u670814\u65e5\uff09 - 1839\u5e747\u670810\u65e5)\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3067\u306f\u300c\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u30bd\u30eb\u306f\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u30ec\u30d9\u30eb\u3092\u53ef\u80fd\u306a\u9650\u308a\u9ad8\u3081\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u4e16\u306b\u5e83\u3081\u308b\u52aa\u529b\u3092\u3057\u305f\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u7b2c1\u671f\u9ec4\u91d1\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u904e\u53bb200\u5e74\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u697d\u5668\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u66f2\u3092\u6700\u3082\u66f8\u3044\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8cbb\u723e\u5357\u591a\u00b7\u7d22\u723e\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aFernando Sor\uff0c1778\u5e742\u670814\u65e5\uff0d1839\u5e747\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u53ca\u5409\u5b83\u6f14\u594f\u5bb6\u30021778\u5e74\u751f\u65bc\u897f\u73ed\u7259\u5df4\u585e\u7f57\u90a3\u3002\u81ea\u5e7c\u5b66\u4e60\u5409\u5b83\uff0c\u5341\u4e5d\u5c81\u65f6\u5728\u5df4\u585e\u7f57\u90a3\u4e0a\u6f14\u6240\u4f5c\u6b4c\u5267\u3002\u6b64\u540e\u66fe\u5728\u9a6c\u5fb7\u91cc\u3001\u5df4\u9ece\u3001\u4f26\u6566\u3001\u83ab\u65af\u79d1\u7b49\u5730\u6f14\u594f\u5409\u5b83\uff0c\u540c\u65f6\u5927\u91cf\u521b\u4f5c\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002\u81ea1827\u5e74\u5b9a\u5c45\u5df4\u9ece\u5f8c\u4e00\u5fc3\u7814\u7a76\u5409\u5b83\u827a\u672f\u3002\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u4e3a\u5409\u5b83\u594f\u9e23\u66f2\u3001\u53d8\u594f\u66f2\u3001\u7ec3\u4e60\u66f2\u7b49\u3002\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u5c5e\u4e8e\u5178\u578b\u7684\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\uff0c\u4ea6\u88ab\u7a31\u70ba\u201c\u5409\u4ed6\u7684\u8c9d\u591a\u82ac\u201d\u30021839\u5e74\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5df4\u9ece\u901d\u4e16\u3002\u5176\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\u6709\u5409\u5b83\u72ec\u594f\u66f2\u300a\u9b54\u7b1b\u4e3b\u9898\u53d8\u594f\u66f2\u300b\u3001\u300a\u4f1f\u5927\u7684\u72ec\u594f\u300b\u3001\u300a\u6708\u5149\u300b\uff08\u539f\u4e3a\u300ab\u5c0f\u8c03\u7ec3\u4e60\u66f2\u300b\uff09\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:197693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Sor>,
        <http://viaf.org/viaf/197693>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ff25779-eb1d-4d24-bf91-3118bdfb4225>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fernando_Sor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Sor.
doremus_artist:1da82b07-a714-3c6b-a0dd-0bfb35f86d74
    rdfs:comment
        "Germain Pinel fut un luthiste fran\u00e7ais (Paris, vers 1600 - octobre 1661).  Son p\u00e8re Pierre Pinel \u00e9tait lui-m\u00eame luthiste, comme plusieurs autres membres de la famille (notamment son fr\u00e8re Fran\u00e7ois Pinel, et ses trois fils Jean-Baptiste, Jean et S\u00e9raphin). Germain est cit\u00e9 comme ma\u00eetre de luth en 1630. Il entre au service de la duchesse d'Orl\u00e9ans en 1645. \u00c0 partir de 1647, il est appel\u00e9 pour enseigner le luth au jeune Louis XIV, alors \u00e2g\u00e9 de 9 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:49490466;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Germain_Pinel>,
        <http://viaf.org/viaf/49490466>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Germain_Pinel.
doremus_artist:1dc12180-2aa6-3cb3-9902-6e95c051f14f
    rdfs:comment
        """Zilda de Carvalho Esp\u00edndola (March 31, 1904 \u2013 January 8, 1985), professionally known as Aracy Cortes, was a Brazilian singer, dancer and actress. In the 1920s and 1930s as one of the stars of musical revue at the Teatro Recreio in Rio de Janeiro she was prominent in bringing the traditional Brazilian samba forms into theatre (see samba-can\u00e7\u00e3o). Cortes is best known for being the first artist to perform Ary Barroso's "Aquarela do Brasil" in 1939."""@en,
        "Zilda de Carvalho Esp\u00edndola, conhecida como Aracy Cortes, (Rio de Janeiro, 31 de mar\u00e7o de 1904 \u2014 Rio de Janeiro, 8 de janeiro de 1985) foi uma cantora brasileira. Nascida no Est\u00e1cio, foi criada pela madrinha muito severa; cresceu e mudou-se com a fam\u00edlia para o Catumbi, aonde teve como vizinho um rapaz negro que tocava flauta, Pixinguinha, o fundador do grupo Oito batutas."@pt,
        "Zilda de Carvalho Esp\u00edndola, conocida como Aracy Cortes (R\u00edo de Janeiro, 31 de marzo de 1904 - ib\u00eddem, 8 de enero de 1985), fue una cantante y actriz de teatro brasile\u00f1a. Fue pionera y uno de los grandes nombres del teatro brasile\u00f1o de revista y del subg\u00e9nero musical samba-can\u00e7\u00e3o; adem\u00e1s, se transform\u00f3 en una de las primeras mujeres que incursion\u00f3 exitosamente dentro de la m\u00fasica popular de su pa\u00eds, que a principios del siglo XX era un medio eminentemente masculino."@es;
    owl:sameAs viaf:75243872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aracy_Cortes>,
        <http://viaf.org/viaf/75243872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de2192a2-a209-432d-9b1d-afe9ef26f2a7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aracy_Cortes.
doremus_artist:1deb2bb3-da47-3c88-8e17-f6c5dc9127ca
owl:sameAs viaf:5118915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5118915>.
doremus_artist:1e4e9fb3-4b17-32d6-8cb4-cced019a168a
    rdfs:comment
        "Tanmoy Bose (Bengali: \u09a4\u09a8\u09cd\u09ae\u09af\u09bc \u09ac\u09cb\u09b8; born 23 August 1963) is an Indian percussionist and tabla player, besides being a musical producer, film actor and composer, who collaborated with Pandit Ravi Shankar, Anoushka Shankar and Amjad Ali Khan, and created the musical group, Taaltantra in 2002."@en;
    owl:sameAs viaf:12622547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tanmoy_Bose>,
        <http://viaf.org/viaf/12622547>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pt_.Tanmoy_Bose.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tanmoy_Bose.
doremus_artist:1e9f7329-8ad0-322d-ae29-5ef81cfe58e3
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Dunstable (ur. ok. 1380/1390, zm. 24 grudnia 1453 w Londynie) - angielski muzyk i kompozytor, prze\u0142omu \u015bredniowiecza i renesansu (okres burgundzki). Pocz\u0105tkowo Dunstable by\u0142 nadwornym muzykiem ksi\u0119cia Bedford, p\u00f3\u017aniej podr\u00f3\u017cowa\u0142 po Francji, prawdopodobnie tak\u017ce po W\u0142oszech."@pl,
        "John Dunstable oder John Dunstaple (* um 1390; \u2020 24. Dezember 1453 in London) war ein englischer Komponist, dessen harmonische Neuerungen gro\u00dfen Einfluss auf die Musikentwicklung in der Fr\u00fchrenaissance aus\u00fcbten."@de,
        "John Dunstable ou Dunstaple (Dunstable, Bedfordshire, c.1390 \u2013 Londres, 24 de dezembro de 1453) foi um dos primeiros grandes m\u00fasicos e compositores ingleses (s\u00e9culo XV), que provavelmente escreveu o primeiro acompanhamento instrumental para a m\u00fasica da igreja."@pt,
        "John Dunstable ou John Dunstaple (n\u00e9 vers 1390 ; mort le 24 d\u00e9cembre 1453 \u00e0 Londres) \u00e9tait un compositeur (principalement de musique vocale sacr\u00e9e), math\u00e9maticien et astronome anglais, dont les innovations harmoniques ont exerc\u00e9 une influence profonde sur certains compositeurs du d\u00e9but de la Renaissance comme Guillaume Dufay et Gilles Binchois."@fr,
        "John Dunstable \u2013o Dunstaple\u2013 (ca. 1390 - 24 de diciembre de 1453) fue un compositor ingl\u00e9s de m\u00fasica polif\u00f3nica de la Baja Edad Media - inicios del Renacimiento."@es,
        "John Dunstaple (ca. 1390 \u2014 Londen, 24 december 1453), beter maar abusievelijk bekend als John Dunstable, was een Engels componist uit de late Middeleeuwen en de vroege Renaissance."@nl,
        "John Dunstaple (or Dunstable, c. 1390 \u2013 24 December 1453) was an English composer of polyphonic music of the late medieval era and early Renaissance periods. He was one of the most famous composers active in the early 15th century, a near-contemporary of Leonel Power, and was widely influential, not only in England but on the continent, especially in the developing style of the Burgundian School."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0430\u0301\u043d\u0441\u0442\u0435\u0439\u0431\u043b, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439 \u0414\u0430\u0301\u043d\u0441\u0442\u0435\u0439\u043f\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Dunstable \u0438 \u0434\u0440. \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b; 1370, \u0438\u043b\u0438 1380, \u0438\u043b\u0438 1390 \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1453) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        """\u062c\u0648\u0646 \u062f\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0628\u0644 (1385- 1453) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: John Dunstable) \u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0622\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a. \u0643\u0627\u0646\u062a \u0633\u0645\u0639\u0629 \u062f\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0639\u0638\u064a\u0645\u0629 \u062c\u062f\u0627 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0648\u0644\u0645\u062f\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643\u060c \u062d\u062a\u0649 \u0623\u0646\u0647 \u064a\u0646\u0633\u0628 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631\u0627\u062a \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0648\u0646 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632 \u0622\u062e\u0631\u0648\u0646 \u0645\u0633\u0626\u0648\u0644\u0648\u0646 \u0639\u0646\u0647\u0627. \u0648\u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0642\u0631\u0646\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u064a\u0635\u0641\u0648\u0646\u0647 \u0628\u0646\u062d\u0648 \u062e\u0627\u0637\u0626 \u0623\u0646\u0647 "\u0645\u0628\u062a\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u062a\u0631\u0627\u0628\u0646\u0637". \u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643 \u0643\u0627\u0646 \u062f\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0628\u0644 \u0645\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0631\u0627\u0626\u062f \u0644\u0644\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u060c \u062d\u064a\u062b \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0627\u0635\u0644 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633\u0629\u060c \u0648\u0623\u062b\u0631\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a\u064a\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0647\u0627\u0626\u0644\u0627. \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0631\u0628\u0645\u0627 \u0643\u062a\u0628\u0647\u0627 - \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u062f\u0627\u0633 \u0648\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0648\u062a\u064a\u062a \u0648\u062a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0645 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 - \u0628\u0642\u062a\u060c \u0644\u0643\u0646 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u0647\u0627 \u0635\u0639\u0628 \u062a\u062d\u062f\u064a\u062f\u0647 \u0643\u0645\u0627 \u0646\u0639\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0642\u0644\u064a\u0644 \u062c\u062f\u0627 \u0639\u0646 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0628\u0644. \u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0623\u0646\u0647 \u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0646\u062c\u0627\u062d \u0645\u0627\u062f\u064a \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0644\u062f\u064a\u0647 \u0623\u0645\u0644\u0627\u0643 \u0641\u064a \u062c\u0646\u0648\u0628\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0644\u0646\u062f\u0646."""@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u30bf\u30d6\u30eb\uff08John Dunstable \u307e\u305f\u306fDunstaple, 1390\u5e74\u3054\u308d - 1453\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u4e16\u304b\u3089\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u308f\u304b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u4e2d\u4e16\u897f\u6d0b\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u79fb\u884c\u671f\u306b\u91cd\u8981\u306a\u5f79\u5272\u3092\u3057\u305f\u3002 \u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d9\u30c3\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u30c0\u30f3\u30b9\u30bf\u30d6\u30eb\uff08Dunstable\uff09\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u4ed6\u306b\u3001\u5916\u4ea4\u5b98\u3001\u5929\u6587\u5b66\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002\u30ce\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u77e5\u4e8b\u3067\u3042\u308b\u30d9\u30c3\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u516c\u7235\u30b8\u30e7\u30f3\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u3002\u767e\u5e74\u6226\u4e89\u306e\u4f11\u6226\u6642\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u6ede\u5728\u3057\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u72ec\u81ea\u306e3\u5ea6\u30fb6\u5ea6\u3092\u7528\u3044\u305f\u548c\u58f0\u6cd5\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30eb\u30c9\u30f3\u3092\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u9678\u306b\u4f1d\u3048\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u9006\u306b\u5927\u9678\u306e\u97f3\u697d\u3092\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u4f1d\u3048\u305f\u3002\u30c0\u30f3\u30b9\u30bf\u30d6\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u5927\u9678\u306b\u4f1d\u308f\u3063\u305f\u65b0\u3057\u3044\u548c\u58f0\u6cd5\u306f\u3001\u5927\u9678\u306e\u97f3\u697d\u306b\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3067\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u306b\u767a\u5c55\u3057\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u958b\u59cb\u306e\u304d\u3063\u304b\u3051\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u6b7b\u53bb\u3057\u305f1453\u5e74\u306f\u3001\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30ce\u30fc\u30d7\u30eb\u304c\u9665\u843d\u3057\u3001\u4e2d\u4e16\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3067\u3042\u308b\u3068\u3044\u308f\u308c\u3001\u305d\u306e\u5e74\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a4\u30d6\u306b\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3053\u3068\u306f\u8c61\u5fb4\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306f\u3001\u30c0\u30f3\u30b9\u30bf\u30d6\u30eb\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u3046\u3051\u305f\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u306b\u3088\u308a\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u697d\u6d3e\u3078\u3068\u767a\u5c55\u3057\u3066\u3044\u304f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12491221;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Dunstaple>,
        <http://viaf.org/viaf/12491221>,
        <https://musicbrainz.org/artist/462d9425-18f8-4b2e-a56f-db711040ef2f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Dunstaple.
doremus_artist:1ea81e47-c6e5-3ce2-b124-c9b0d66bd769
owl:sameAs viaf:74119790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74119790>.
doremus_artist:1eb13f40-3a31-3f70-ad02-13f56955758a
    rdfs:comment
        "Alain Weber est un compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2teau-Thierry le 8 d\u00e9cembre 1930."@fr;
    owl:sameAs viaf:54411594;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Weber>,
        <http://viaf.org/viaf/54411594>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Weber.
doremus_artist:1ef16876-abe8-384a-b72a-ded64a152d4f
owl:sameAs viaf:13061902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13061902>.
doremus_artist:1f95e2fd-ba89-3685-a85b-fa2a0ac102e3
    dbp:birthPlace dbr:Slovenia;
    rdfs:comment
        "Nicola Samale (* 14. September 1941 in Castelnuovo d\u2019Istria, Italien, heute Podgrad, Slowenien), ist ein italienischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Nicola Samale (born 14 September 1941 in Castelnuovo d'Istria, Italy, now Podgrad, Ilirska Bistrica in Slovenia), is a composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:235136489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Samale>,
        <http://viaf.org/viaf/235136489>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edda_Dell'Orso_con_Nicola_Samale.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Samale.
doremus_artist:209494d8-a80f-358f-8b8c-f06444314689
owl:sameAs viaf:324575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/324575>.
doremus_artist:20e35c6b-1046-3de1-9ec6-2ed3274a9a10
owl:sameAs viaf:279600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/279600>.
doremus_artist:21586510-3f66-38b1-a7b6-99ac044f6675
owl:sameAs viaf:307212145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307212145>.
doremus_artist:218312c1-4b2a-303a-80c2-2b34fa94e600
owl:sameAs viaf:42105921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42105921>.
doremus_artist:226c3345-9b68-30d8-8486-b40aefc76ad1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Paul LeRoy Bustill Robeson (Princeton (New Jersey), 9 april 1898 - Philadelphia (Pennsylvania), 23 januari 1976) was een zwarte Amerikaanse acteur, atleet, zanger, schrijver en politiek activist."@nl,
        "Paul LeRoy Bustill Robeson (Princeton, 9 de abril de 1898 \u2014 Filad\u00e9lfia, 23 de janeiro de 1976) foi um renomado ator, atleta, cantor, escritor e ativista americano dos direitos pol\u00edticos e civis. Robeson foi o primeiro ator negro a interpretar o Otelo, de Shakespeare, na Broadway. Ator conceituado, em sua \u00e9poca, tanto no teatro, quanto no cinema, Robeson foi respons\u00e1vel por abrir as portas para outros atores negros, tais como Sidney Poitier e Harry Belafonte. O arquivo de Paul Robeson no FBI \u00e9, at\u00e9 hoje, um dos mais extensos j\u00e1 produzidos para um membro do meio art\u00edstico."@pt,
        "Paul LeRoy Bustill Robeson (n\u00e9 \u00e0 Princeton, New Jersey, le 9 avril 1898 \u2013 mort \u00e0 Philadelphie, Pennsylvanie, le 23 janvier 1976) est un acteur, athl\u00e8te, chanteur et \u00e9crivain am\u00e9ricain."@fr,
        "Paul LeRoy Robeson [\u02c8\u0279o\u028a\u032fbsn\u0329] (* 9. April 1898 in Princeton, New Jersey; \u2020 23. Januar 1976 in Philadelphia, Pennsylvania) war ein US-amerikanischer Schauspieler, S\u00e4nger, Sportler, Autor und B\u00fcrgerrechtler."@de,
        "Paul Leroy Robeson (/\u02c8ro\u028abs\u0259n/; April 9, 1898 \u2013 January 23, 1976) was an American bass singer and actor who became involved with the Civil Rights Movement. At Rutgers College, he was an outstanding American football player, and then had an international career in singing, with a distinctive, powerful, deep bass voice, as well as acting in theater and movies. He became politically involved in response to the Spanish Civil War, fascism, and social injustices. His advocacy of anti-imperialism, affiliation with communism, and criticism of the United States government caused him to be blacklisted during the McCarthy era. Ill health forced him into retirement from his career."@en,
        "Paul Robeson (Princeton, Nueva Jersey, 9 de abril de 1898 - 23 de enero de 1976) fue un actor pol\u00edglota, atleta, cantante de conciertos, bajo profundo, escritor, abogado y activista de los derechos civiles."@es,
        "Paul Robeson (ur. 9 kwietnia 1898 w Princeton, zm. 23 stycznia 1976 w Filadelfii) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, \u015bpiewak (bas) prawnik i dzia\u0142acz spo\u0142eczny."@pl,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u041b\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0411\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u043b \u0420\u043e\u0431\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paul LeRoy Bustill Robeson; 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1898, \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1976, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u0430 \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438\u00bb 1952 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0435\u0439 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u0442\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0438 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0432\u044b\u0435\u0437\u0434 \u0438\u0437 \u0421\u0428\u0410 \u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e 1958 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0438\u0433\u043b\u043e\u0442 (\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0438 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u043d\u0430 20 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445)."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30ea\u30ed\u30a4\u30fb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30eb\u30fb\u30ed\u30d6\u30b9\u30f3\uff08Paul LeRoy Bustill Robeson, 1898\u5e744\u67089\u65e5 - 1976\u5e741\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u591a\u8a00\u8a9e\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u4ff3\u512a\u3001\u904b\u52d5\u9078\u624b\u3001\u30d0\u30b9\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u516c\u6c11\u6a29\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3001\u5171\u7523\u515a\u652f\u6301\u8005\u3001\u30b9\u30d4\u30f3\u30ac\u30fc\u30f3\u30fb\u30e1\u30c0\u30eb\u3068\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u5e73\u548c\u8cde\u306e\u53d7\u8cde\u8005\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f57\u00b7\u52d2\u9c81\u74e6\u00b7\u7f57\u4f2f\u900a\uff08Paul Leroy Robeson\uff0c 1898\u5e744\u67089\u65e5\uff0d1976\u5e741\u670823\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u56fd\u6b4c\u624b\u3001\u8fd0\u52a8\u5458\u3001\u6f14\u5458\uff0c\u56e0\u5176\u5728\u653f\u6cbb\u6fc0\u8fdb\u4e3b\u4e49\u53ca\u5728\u7f8e\u56fd\u6c11\u6743\u8fd0\u52a8\u4e2d\u7684\u6d3b\u52a8\u800c\u51fa\u540d\u3002\u7f57\u4f2f\u900a\u662f\u6700\u65e9\u63a8\u5e7f\u9ed1\u4eba\u798f\u97f3\u4e50\u7684\u6f14\u5531\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u4e5f\u662f20\u4e16\u7eaa\u9996\u4f4d\u51fa\u6f14\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9a\u620f\u5267\u300a\u5967\u8cfd\u7f85\u300b\u7684\u9ed1\u4eba\u3002\u5728\u5927\u5b66\u65f6\u671f\uff0c\u4ed6\u662f\u4e00\u4e2a\u51fa\u8272\u7684\u7f8e\u5f0f\u8db3\u7403\u8fd0\u52a8\u5458\uff0c\u540e\u6765\u4ed6\u6210\u4e3a\u4e86\u4e00\u4e2a\u56fd\u9645\u7ea7\u7684\u6b4c\u624b\uff0c\u5e76\u4ece\u4e8b\u5267\u9662\u548c\u7535\u5f71\u7684\u6f14\u51fa\u3002\u4ed6\u5377\u5165\u4e86\u4e00\u7cfb\u5217\u653f\u6cbb\u4e8b\u4ef6\u5982\u897f\u73ed\u7259\u5185\u6218\uff0c\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u4e49\u548c\u793e\u4f1a\u4e0d\u516c\u3002\u4ed6\u5bf9\u4e8e\u53cd\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u7684\u547c\u5401\uff0c\u548c\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49\u7684\u5173\u7cfb\uff0c\u4ee5\u53ca\u4ed6\u5bf9\u7f8e\u56fd\u653f\u5e9c\u7684\u6279\u8bc4\u5bfc\u81f4\u4ed6\u5728\u9ea6\u5361\u9521\u4e3b\u4e49\u76db\u884c\u7684\u65f6\u4ee3\u4e0a\u4e86\u9ed1\u540d\u5355\u3002\u5065\u5eb7\u539f\u56e0\u8feb\u4f7f\u4ed6\u9000\u51fa\u4e86\u4ed6\u7684\u4e8b\u4e1a\u3002\u76f4\u5230\u665a\u5e74\u4ed6\u4ecd\u7136\u65e0\u6094\u4e8e\u4ed6\u6240\u6301\u7684\u5e76\u4e0d\u5e7f\u4e3a\u63a5\u53d7\u7684\u653f\u6cbb\u7acb\u573a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:197471;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Robeson>,
        <http://viaf.org/viaf/197471>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Robeson_1942_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Robeson.
doremus_artist:22d06aa0-9202-3eec-9ecb-215c672e8753
    dbp:birthPlace dbr:German_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Zurich;
    rdfs:comment
        "Otto Klemperer (14 May 1885 \u2013 6 July 1973) was a German-born American conductor and composer. He is widely regarded as one of the leading conductors of the 20th century."@en,
        "Otto Klemperer (Breslau, 14 de Maio de 1885 - Zurique, 6 de Julho de 1973) foi um maestro e compositor alem\u00e3o, considerado um dos mais importantes maestros do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Otto Klemperer (Breslau, 14 mei 1885 - Z\u00fcrich, 6 juli 1973) was een Duitse dirigent en componist. Hij wordt beschouwd als een van de belangrijkste dirigenten van de 20e eeuw."@nl,
        "Otto Klemperer (Breslau, llamada actualmente Wroc\u0142aw, Polonia, 14 de mayo de 1885 - Z\u00farich, 6 de julio de 1973) fue un director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Otto Klemperer (geb\u00fcrtig Otto Nossan Klemperer; * 14. Mai 1885 in Breslau; \u2020 6. Juli 1973 in Z\u00fcrich) war ein deutscher Dirigent und Komponist. Er gilt als einer der gro\u00dfen Dirigenten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Otto Klemperer (ur. 14 maja 1885 we Wroc\u0142awiu, zm. 6 lipca 1973 w Zurychu) \u2013 niemiecki dyrygent. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w Niemczech, po doj\u015bciu do w\u0142adzy NSDAP wyemigrowa\u0142 do Stan\u00f3w Zjednoczonych. Prowadzi\u0142 orkiestr\u0119 w Los Angeles. W 1939 przeszed\u0142 ci\u0119\u017ck\u0105 operacj\u0119 m\u00f3zgu, po kt\u00f3rej trzy lata nie dyrygowa\u0142. Do pracy powr\u00f3ci\u0142 na dobre w 1947 \u2013 otrzyma\u0142 stanowisko kierownika artystycznego i dyrygenta opery budapeszte\u0144skiej. Jego kuzynem by\u0142 Victor Klemperer, niemiecki filolog."@pl,
        "Otto Klemperer, n\u00e9 le 14 mai 1885 \u00e0 Breslau dans l'Empire allemand et mort le 6 juillet 1973 \u00e0 Zurich en Suisse, est un chef d'orchestre allemand. L'\u00e9crivain et philologue Victor Klemperer (1881-1960), et les fr\u00e8res de ce dernier, les m\u00e9decins Georg (de) et Felix (de) Klemperer, \u00e9taient ses cousins. Il est le p\u00e8re de Werner Klemperer."@fr,
        """Tra i pi\u00f9 grandi direttori d'orchestra della sua generazione, la sua fama \u00e8 legata soprattutto all'interpretazione del repertorio classico e romantico tedesco. \u00c8 stato inoltre uno dei pi\u00f9 grandi interpreti di Gustav Mahler. Leggendarie le sue interpretazioni del "Canto della Terra" e della "Seconda Sinfonia" di Mahler. Studi\u00f2 musica a Francoforte e successivamente a Berlino con Hans Pfitzner. Nel 1905 l'incontro con Mahler, del quale fu amico. Divenne direttore dell'Opera Tedesca a Praga nel 1907 proprio per una raccomandazione dell'amico compositore."""@it,
        "\u041e\u0301\u0442\u0442\u043e \u041a\u043b\u0435\u0301\u043c\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Otto Klemperer, 14 \u043c\u0430\u044f 1885, \u0411\u0440\u0435\u0441\u043b\u0430\u0443 \u2014 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1973, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418.-\u0421.\u0411\u0430\u0445\u0430, \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044f, \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430, \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430, \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0412\u0435\u0439\u043b\u044f."@ru,
        "\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30f3\u30da\u30e9\u30fc\uff08Otto Klemperer, 1885\u5e745\u670814\u65e5 - 1973\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u73fe\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\uff08\u5f53\u6642\u30c9\u30a4\u30c4\u9818\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 20\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u570f\u306e\u53e4\u5178\u6d3e\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u306e\u97f3\u697d\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3064\u3002\u6669\u5e74\u306e\u9332\u97f3\u3067\u8074\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3084\u97f3\u8272\u30fb\u60c5\u7dd2\u7684\u8868\u73fe\u306a\u3069\u8868\u9762\u7684\u306a\u7f8e\u3057\u3055\u3088\u308a\u3082\u3001\u9045\u304f\u53b3\u683c\u306a\u30c6\u30f3\u30dd\u306b\u3088\u308a\u697d\u66f2\u306e\u5f62\u5f0f\u611f\u30fb\u69cb\u7bc9\u6027\u3092\u5f37\u8abf\u3059\u308b\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021950\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u3054\u308d\u307e\u3067\u306e\u9332\u97f3\u306b\u306f\u3001\u9006\u306b\u65b0\u5373\u7269\u4e3b\u7fa9\u7684\u5feb\u901f\u30c6\u30f3\u30dd\u306b\u3088\u308b\u540c\u69d8\u306e\u30a2\u30d7\u30ed\u30fc\u30c1\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002 \u5f93\u5144\u5f1f\u306b\u3001\u8a00\u8a9e\u5b66\u8005\u3067\u300e\u7b2c\u4e09\u5e1d\u56fd\u306e\u8a00\u8a9e\u300cLTI\u300d\u300f\u3092\u8457\u3057\u305f\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30ec\u30f3\u30da\u30e9\u30fc\uff081881\u5e74 - 1960\u5e74\uff09\u304c\u3044\u308b\u3002\u606f\u5b50\u306f\u4ff3\u512a\u306e\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30f3\u30da\u30e9\u30fc\uff081920\u5e74 - 2000\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5965\u6258\u00b7\u514b\u4f26\u4f69\u52d2 \uff08Otto Klemperer\uff0c1885\u5e745\u670814\u65e5\u751f\u4e8e\u5f17\u7f57\u514b\u52b3\uff0c1973\u5e747\u67086\u65e5\u901d\u4e16\u4e8e\u82cf\u9ece\u4e16\uff09\u662f\u72b9\u592a\u88d4\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u665a\u5e74\u83b7\u5f97\u4ee5\u8272\u5217\u56fd\u7c4d\u3002\u4ed6\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f20\u4e16\u7eaa\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7574364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Klemperer>,
        <http://viaf.org/viaf/7574364>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d47261e7-cb6d-4bb3-8e31-4a21824a31fa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otto_Klemperer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Klemperer.
doremus_artist:2414c341-eb3f-3ca1-a51b-15760849f666
    dbp:birthPlace dbr:Metz;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste-Louis-Th\u00e9odore Tschudi, n\u00e9 \u00e0 Metz le 16 ao\u00fbt 1734 et mort \u00e0 Versailles le 7 mars 1784, est un militaire, po\u00e8te et botaniste fran\u00e7ais. Il fut librettiste de Gluck et de Salieri."@fr,
        "Jean-Baptiste-Louis-Th\u00e9odore de Tschudi, or Tschudy (16 August 1734 \u2013 7 March 1784) was a French botanist and poet. Born in Metz, he wrote the libretto for Gluck's opera Echo et Narcisse and with Fran\u00e7ois-Louis Gand Le Bland Du Roullet co-wrote the libretto for Salieri's Les Dana\u00efdes. He later served as Councillor to the Prince de Li\u00e8ge."@en;
    owl:sameAs viaf:22405849;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste-Louis-Th\u00e9odore_de_Tschudi>,
        <http://viaf.org/viaf/22405849>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste-Louis-Théodore_de_Tschudi.
doremus_artist:24271255-72ae-3a84-8be3-7d1213a1f620
    rdfs:comment
        "Nicky Spence (born 1983) is a Scottish tenor performing in opera, oratorio and concerts."@en;
    owl:sameAs viaf:233531529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicky_Spence>,
        <http://viaf.org/viaf/233531529>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicky_Spence.
doremus_artist:24f5054f-53c2-35c3-83da-1f87f44e79e8
    dbp:birthPlace dbr:Gdańsk;
    rdfs:comment
        "Rainer Riehn (* 12. November 1941 in Danzig; \u2020 9. Juni 2015 in Berlin) war ein deutscher Komponist und Dirigent sowie Mitherausgeber musikwissenschaftlicher Zeitschriften."@de,
        "Rainer Riehn (12 November 1941 \u2013 9 June 2015) was a German music composer and conductor and co-editor of music theory magazines. Riehn was born in Danzig, Germany (modern Gda\u0144sk, Poland) studied music theory in Mainz, Z\u00fcrich, and Berlin and composition with Gottfried Michael Koenig in Utrecht."@en;
    owl:sameAs viaf:54184678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rainer_Riehn>,
        <http://viaf.org/viaf/54184678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rainer_Riehn.
doremus_artist:250014c8-21f0-3356-ab81-374a55f61811
owl:sameAs viaf:100357155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100357155>.
doremus_artist:252ecef6-6195-3aa7-a55c-e12c1d639d1e
owl:sameAs viaf:49408097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408097>.
doremus_artist:259e0423-c601-350a-a2f7-b04d2921163e
owl:sameAs viaf:79831414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79831414>.
doremus_artist:25d65815-d0fd-3f11-817f-4107f477c4f2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pascal. Claude Pascal est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 19 f\u00e9vrier 1921."@fr,
        "Claude Pascal (born February 19, 1921 in Paris), is a French composer. After studying at the Paris Conservatoire, he obtained the 1945 Premier Prix de Rome for the cantata, La farce du contre Bandier. After a brief period as conductor of the Op\u00e9ra-Comique, Pascal became professor at the Paris Conservatoire in 1952, a position he held until his retirement in 1987. From 1969 to 1979 he worked as a music critic for Le Figaro, and from 1983 to 1991 he was an expert on copyright issues at the Paris Court of Appeals."@en,
        "Claude Ren\u00e9 Georges Pascal (* 19. Februar 1921 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30eb\u30cd\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\uff08Claude Ren\u00e9 Georges Pascal, 1921\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66632129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Pascal>,
        <http://viaf.org/viaf/66632129>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Pascal.
doremus_artist:26e08a9d-a0f5-34a5-994c-fd17017e9766
    dbp:birthPlace dbr:Elberfeld;
    dbp:deathPlace dbr:Vandœuvres;
    rdfs:comment
        "Horst SteinFichier:Horst Stein.jpg Horst Walter Stein, n\u00e9 \u00e0 Elberfeld, aujourd'hui district urbain de Wuppertal, le 2 mai 1928 et mort le 27 juillet 2008 \u00e0 Vandoeuvres pr\u00e8s de Gen\u00e8ve, est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "Horst Walter Stein (* 2. Mai 1928 in Elberfeld; \u2020 27. Juli 2008 in Vand\u0153uvres, Schweiz) war ein deutscher Konzert- und Operndirigent."@de,
        "Horst Walter Stein (2 de Maio de 1928 - 27 de Julho de 2008) foi um maestro alem\u00e3o."@pt,
        "Horst Walter Stein (Elberfeld, Alemania, 2 de mayo de 1928 - Vand\u0153uvres, Suiza, 27 de julio de 2008) fue un director de orquesta alem\u00e1n, especialista en la interpretaci\u00f3n de la m\u00fasica de Richard Wagner, Richard Strauss y Max Reger."@es,
        "Horst Walter Stein (born 2 May 1928 in Elberfeld, Germany; died 27 July 2008 in Vand\u0153uvres, Switzerland) was a German conductor."@en,
        "\u0425\u043e\u0440\u0441\u0442 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0428\u0442\u0430\u0439\u043d (\u043d\u0435\u043c. Horst Walter Stein; 2 \u043c\u0430\u044f 1928, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 2008, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30db\u30eb\u30b9\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Horst Stein, 1928\u5e745\u67082\u65e5 - 2008\u5e747\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u7d42\u8eab\u540d\u8a89\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59270957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Horst_Stein>,
        <http://viaf.org/viaf/59270957>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fcc98a5-a8c5-478f-9057-c1f146241e90>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Horst_Stein.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Horst_Stein.
doremus_artist:288c70ad-2ada-32c5-86d7-44d2af3fb185
    rdfs:comment
        "Judith Blegen (April 27, 1943, Lexington, Kentucky) is an American soprano, particularly associated with light lyric roles of the French, Italian and German repertories."@en;
    owl:sameAs viaf:13443272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judith_Blegen>,
        <http://viaf.org/viaf/13443272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judith_Blegen.
doremus_artist:28ea51cf-dbc9-3b71-9d0a-829eb5b8aac4
owl:sameAs viaf:7707173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7707173>.
doremus_artist:2934e01c-ddbd-322b-81f5-6aa32eebb360
    rdfs:comment
        "Kirill Zaborov est un compositeur et pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Minsk (Bi\u00e9lorussie) en 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:71717895;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Kirill_Zaborov>,
        <http://viaf.org/viaf/71717895>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kirill_Zaborov.
doremus_artist:296e245c-59f2-3d82-ab6f-13e05ebe9991
    dbp:birthPlace dbr:Trois-Rivières;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Pauline Julien (Trois-Rivi\u00e8res, 23 mai 1928 - Montr\u00e9al, 1er octobre 1998) est une chanteuse, auteure, compositrice et actrice qu\u00e9b\u00e9coise."@fr,
        "Pauline Julien, CQ (May 23, 1928 \u2013 October 1, 1998) was a singer, songwriter, actress, feminist activist and Quebec sovereigntist. Born in Trois-Rivi\u00e8res, Quebec, Julien was the companion of the poet and Qu\u00e9bec provincial MLA G\u00e9rald Godin, another Trifluvian and sovereigntist. Julien performed pro-independence songs in Montr\u00e9al clubs as early as 1964. In 1970, Julien and Godin were arrested during the October Crisis and were released eight days later without charge. Diagnosed with a debilitating brain disease, Julien took her own life early October 1998 in Montreal."@en;
    owl:sameAs viaf:76487271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pauline_Julien>,
        <http://viaf.org/viaf/76487271>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e56d11e9-a98e-4c65-a360-bccf2943c9fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pauline_Julien.
doremus_artist:29868460-53b4-3b3b-bf25-bee4be356d51
owl:sameAs viaf:305143105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305143105>.
doremus_artist:29cad646-8c7e-31a8-8295-4135f1fe4b20
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "J\u00f6rg Widmann (* 19. Juni 1973 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Klarinettist und Komponist. Er lebt in M\u00fcnchen und Freiburg."@de,
        "J\u00f6rg Widmann (born 19 June 1973) is a German composer and clarinetist. He lives and works in Munich and Freiburg."@en,
        "J\u00f6rg Widmann est un compositeur et clarinettiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Munich le 19 juin 1973. Il enseigne la composition \u00e0 la Musikhochschule de Freiburg."@fr,
        "\u0419\u043e\u0440\u0433 \u0412\u0438\u0434\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. J\u00f6rg Widmann; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1973, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:119058998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f6rg_Widmann>,
        <http://viaf.org/viaf/119058998>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jörg_Widmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jörg_Widmann.
doremus_artist:2a71d341-270d-3f9d-87ef-711e48702006
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Auguste Barbier (Parijs, 28 april 1805 - Nice, 14 februari 1882) was een Frans dichter. Hij werd op slag bekend door zijn bundel Iambes uit 1830, een serie heftige gedichten, ge\u00efnspireerd door de Julirevolutie. Het bekendst is het gedicht La Cur\u00e9e. Latere bundels, zoals Lazare uit 1837, behaalden hetzelfde niveau niet meer. Andere werken van Barbier waren onder meer Les Mauvais Gar\u00e7ons, een satirische roman in samenwerking met Alphonse Royer, en Benvenuto Cellini, een operalibretto in samenwerking met L\u00e9on de Wailly (op muziek gezet door Hector Berlioz)."@nl,
        "Henri Auguste Barbier (29 April 1805 \u2013 13 February 1882) was a French dramatist and poet. Barbier was born in Paris, France. He was inspired by the July Revolution and poured forth a series of eager, vigorous poems, denouncing the evils of the time. They are spoken of collectively as the Iambes (1831), though the designation is not strictly applicable to all. As the name suggests, they are modelled on the verse of Andr\u00e9 Ch\u00e9nier. They include La Cur\u00e9e, La Popularit\u00e9, L'Idole, Paris, Dante, Quatre-vingt-treize and Varsovie. The rest of Barbier's poems are forgotten, and when, in 1869, he received the long delayed honour of admission to the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, Montalembert expressed the general sentiment with \u201cBarbier? mais il est mort!,\u201d but actually he died at Nice in 1882."@en,
        "Henri Auguste Barbier (ur. 29 kwietnia 1805 w Pary\u017cu, zm. 14 lutego 1882 w Nicei) \u2013 dramaturg i poeta francuski, cz\u0142onek Akademii Francuskiej. Pod wra\u017ceniem wydarze\u0144 rewolucji lipcowej napisa\u0142 w 1831 cykl wierszy Jambes. Po zwyci\u0119stwie powsta\u0144c\u00f3w styczniowych w bitwie pod W\u0119growem napisa\u0142 wiersz Atak pod W\u0119growem, w kt\u00f3rym przyr\u00f3wna\u0142 atak kosynier\u00f3w na rosyjskie armaty do heroicznej walki Spartan pod Termopilami. Wkr\u00f3tce okre\u015blenie Polskie Termopile obieg\u0142o europejsk\u0105 opini\u0119 publiczn\u0105, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do wzbudzenia sympatii dla walki Polak\u00f3w."@pl,
        "Henri-Auguste Barbier (* 28. April 1805 in Paris; \u2020 14. Februar 1882 in Nizza) war ein franz\u00f6sischer Satiriker. Barbier studierte Jura und schloss dieses Studium mit Erfolg ab. Trotz verschiedener M\u00f6glichkeiten wirkte Barbier nie als Jurist, sondern verlegte sich seit seinem Studium auf die Schriftstellerei. Zusammen mit Alphonse Royer konnte er 1830 mit dem Roman Les mauvais garcons deb\u00fctieren. In diesem Werk zeichnen die beiden ein opulentes Gem\u00e4lde der mittelalterlichen Gesellschaft in Frankreich."@de,
        "Henri-Auguste Barbier, n\u00e9 \u00e0 Paris le 28 avril 1805 et mort \u00e0 Nice le 13 f\u00e9vrier 1882, est un po\u00e8te fran\u00e7ais, \u00e9galement nouvelliste, m\u00e9morialiste, librettiste, critique d'art et traducteur."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0301-\u041e\u0433\u044e\u0301\u0441\u0442 \u0411\u0430\u0440\u0431\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Henri-Auguste Barbier, 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1805, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1882, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435. \u0421\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u0443 \u0418\u044e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u0443 \u044f\u043c\u0431\u043e\u0432 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0428\u0435\u043d\u044c\u0435, \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u044b \u0411\u0430\u0440\u0431\u044c\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u00ab\u042f\u043c\u0431\u044b\u00bb (\u00abIambes\u00bb, 1831), \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043d\u043e \u0438 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u00ab\u042f\u043c\u0431\u0430\u043c\u0438\u00bb \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439 \u00ab\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u044b\u00bb (Silves, 1864), \u00ab\u0421\u0430\u0442\u0438\u0440\u044b\u00bb (Satires, 1868), \u00ab\u0413\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0438\u0444\u043c\u044b\u00bb (Rimes h\u00e9roiques), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044d\u0442\u044e\u0434\u044b, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b \u0438\u0437 \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430, \u041a\u043e\u043b\u044c\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430 \u0438 \u0434\u0440. (\u0441\u0431. \u00abChez les po\u00e8tes\u00bb) \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u043a \u0441\u043b\u0430\u0432\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0411\u0430\u0440\u0431\u044c\u0435 \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430\u043c\u0438. \u0421\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440"@ru;
    owl:sameAs viaf:10639641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Auguste_Barbier>,
        <http://viaf.org/viaf/10639641>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Auguste_Barbier.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Auguste_Barbier.
doremus_artist:2c36eb86-0393-3a57-91e8-a4ac73553b6c
    owl:sameAs n0:84508be2-328b-4065-8dc7-bbed0631dd96;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/84508be2-328b-4065-8dc7-bbed0631dd96>.
doremus_artist:2ccec35b-5e8f-3659-a80f-e7dac9594c7d
owl:sameAs viaf:19944778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19944778>.
doremus_artist:2d88fa68-3b7f-3fa5-80dc-1178c6b97b54
owl:sameAs viaf:300487772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300487772>.
doremus_artist:2e53da79-fdc0-34e7-ba69-55050c4ba521
    rdfs:comment
        "\u00c9douard Souberbielle, n\u00e9 \u00e0 Tarbes le 17 juin 1899, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 29 janvier 1986, est un organiste, ma\u00eetre de chapelle et professeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:51955952;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Souberbielle>,
        <http://viaf.org/viaf/51955952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Édouard_Souberbielle.
doremus_artist:2ea6260c-bcd7-3e7e-ac7a-d70770e10209
owl:sameAs viaf:305289115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305289115>.
doremus_artist:2eb1aece-2dda-39a7-b69a-4dbeaec1d016
owl:sameAs viaf:240144600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/240144600>.
doremus_artist:31760a73-aa5d-3526-9461-f9c39ff01e53
owl:sameAs viaf:244472960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/244472960>.
doremus_artist:32963617-406a-3ade-b86e-4f4885a3939d
    rdfs:comment
        "Marc-Olivier Dupin (n\u00e9 le 30 ao\u00fbt 1954 \u00e0 Paris) est un musicien, compositeur et administrateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24707112;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc-Olivier_Dupin>,
        <http://viaf.org/viaf/24707112>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc-Olivier_Dupin.
doremus_artist:33134b80-7234-3071-8a79-175b0376319f
owl:sameAs viaf:121777677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121777677>.
doremus_artist:333b482c-96de-3164-8052-7ba769fd5b4f
owl:sameAs viaf:56916245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56916245>.
doremus_artist:346b080c-b1f6-327d-a079-04ed67c53f26
owl:sameAs viaf:291532949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/291532949>.
doremus_artist:34aed68f-f07f-31c4-a85d-30f5a8828a0f
owl:sameAs viaf:100997993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100997993>.
doremus_artist:3564f406-3f1b-3b6c-ad67-16148b434a12
    owl:sameAs viaf:74648212;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74648212>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Prince_Louis_Ferdinand_of_Prussia_(17721806)>.
doremus_artist:357f4a04-9d70-3fa8-808f-2a7ed22c60e6
    owl:sameAs viaf:44334252;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44334252>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Jacques_Rapin.
doremus_artist:35997d80-4597-354e-a1c5-8f06af256d3d
owl:sameAs viaf:76598047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76598047>.
doremus_artist:35b78289-fed9-3614-9e97-230a0a274077
owl:sameAs viaf:32116520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32116520>.
doremus_artist:361e7aef-9e41-3d38-844c-7dc03230e1ab
owl:sameAs viaf:34177843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34177843>.
doremus_artist:36b10122-ef50-3df3-8bfe-61bb79ddec4f
    dbp:birthPlace dbr:Argentina;
    dbp:deathPlace dbr:Argentina;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0622\u0633\u062a\u0648\u0631 \u0628\u0627\u0646\u062a\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0628\u064a\u0627\u0632\u0648\u0644\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0651\u0629: \u00c1stor Pantale\u00f3n Piazzolla) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0651 \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 11 \u0622\u0630\u0627\u0631 \u0639\u0627\u0645 1921 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0645\u0627\u0631 \u062f\u064a\u0644 \u0628\u0644\u0627\u062a\u0627 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a\u0651\u0629 \u0628\u064a\u0648\u0646\u0633 \u0622\u064a\u0631\u0633 \u0639\u0627\u0645 1992\u060c \u0623\u062d\u062f\u062b \u0639\u0628\u0631 \u062b\u0648\u0631\u0629 \u0648\u0646\u0642\u0644\u0629 \u0646\u0648\u0639\u064a\u0651\u0629 \u0644\u0645\u0648\u0633\u0642\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0646\u063a\u0648 \u0639\u0628\u0631 \u0645\u0632\u062c\u0647 \u0641\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0651\u0629 \u0639\u0646\u0627\u0635\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0646\u063a\u0648 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0651 \u0643\u0627\u0646 \u0622\u0633\u062a\u0648\u0631 \u0645\u0628\u062f\u0639\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0646\u062f\u0648\u0646\u064a\u0648\u0646\u060c \u0635\u0646\u0651\u0641 \u0622\u0633\u062a\u0648\u0631 \u0643\u0623\u062d\u062f \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0651 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0646\u063a\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a \u0622\u0633\u062a\u0648\u0631 \u0628\u064a\u0627\u0632\u0648\u0644\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0642\u064a\u0651\u0629: \u0644\u064a\u0628\u0631\u062a\u0627\u0646\u063a\u0648 \u0648\u062a\u0627\u0646\u063a\u0648: \u0633\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0641\u0631 \u0648\u062d\u0648\u0627\u0633 \u062a\u0627\u0646\u063a\u0648 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633 \u0648\u0633\u0648\u064a\u062a \u0628\u0627\u0646\u062a\u0627 \u062f\u064a\u0644 \u0625\u064a\u0633\u062a\u064a."@ar,
        "Astor Pantale\u00f3n Piazzolla (* 11. M\u00e4rz 1921 in Mar del Plata; \u2020 4. Juli 1992 in Buenos Aires) war ein argentinischer Bandoneon-Spieler und Komponist. Er gilt als Begr\u00fcnder des Tango Nuevo, einer Weiterentwicklung des traditionellen Tango Argentino."@de,
        "Astor Pantale\u00f3n Piazzolla (Mar del Plata, 11 de marzo de 1921-Buenos Aires, 4 de julio de 1992) fue un bandoneonista y compositor argentino considerado uno de los m\u00fasicos m\u00e1s importantes del siglo xx. Estudi\u00f3 armon\u00eda, m\u00fasica cl\u00e1sica y contempor\u00e1nea con la compositora y directora de orquesta francesa Nadia Boulanger (1887-1979). En su juventud toc\u00f3 y realiz\u00f3 arreglos orquestales para el bandoneonista, compositor y director An\u00edbal Troilo. Cuando comenz\u00f3 a hacer innovaciones en el tango en lo que respecta a ritmo, timbre y armon\u00eda, fue muy criticado por los tangueros de la \u00abGuardia Vieja\u00bb, ortodoxos en cuanto a ritmo, melod\u00eda y orquestaci\u00f3n. En los a\u00f1os posteriores ser\u00eda reivindicado por intelectuales y m\u00fasicos de rock. Compuso tambi\u00e9n m\u00fasica para cerca de 40 pel\u00edculas."@es,
        "Astor Pantale\u00f3n Piazzolla (Mar del Plata, 11 de mar\u00e7o de 1921 \u2013 Buenos Aires, 4 de julho de 1992) foi um bandoneonista e compositor argentino."@pt,
        """Astor Pantale\u00f3n Piazzolla (Spanish pronunciation: [pja\u02c8sola], Italian pronunciation: [pjat\u02c8ts\u0254lla]; March 11, 1921 \u2013 July 4, 1992) was an Argentine tango composer, bandoneon player and arranger. His oeuvre revolutionized the traditional tango into a new style termed nuevo tango, incorporating elements from jazz and classical music. A virtuoso bandoneonist, he regularly performed his own compositions with a variety of ensembles. In 1992, American music critic Stephen Holden described Piazzolla as "the world's foremost composer of tango music"."""@en,
        "Astor Piazzolla (Astor Pantale\u00f3n Piazzolla), n\u00e9 le 11 mars 1921 \u00e0 Mar del Plata et mort le 4 juillet 1992 \u00e0 Buenos Aires, est un bandon\u00e9oniste et compositeur argentin. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le musicien le plus important de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle pour le tango."@fr,
        "Astor Piazzolla (Mar del Plata, 11 maart 1921 \u2013 Buenos Aires, 4 juli 1992) was een Argentijns tanguero (tangomuzikant), bandoneonist en componist. Zijn nieuwe tangobenadering zorgde voor een vernieuwing van de Tango. Piazzolla was een controversi\u00eble figuur op muzikaal en politiek vlak."@nl,
        "Astor Piazzolla (ur. 11 marca 1921 w Mar del Plata w Argentynie, zm. 4 lipca 1992 w Buenos Aires) \u2013 kompozytor tanga argenty\u0144skiego, wirtuoz bandoneonu, tanguero."@pl,
        "Riformatore del tango e strumentista d'avanguardia, \u00e8 considerato il musicista pi\u00f9 importante del suo Paese e in generale tra i pi\u00f9 importanti del XX secolo; autore di diverse collaborazioni con artisti di vario genere (tra cui i conterranei Amelita Baltar e Lalo Schifrin, il jazzista statunitense Gerry Mulligan e, per quanto riguarda quelle italiane, Tullio De Piscopo, Pino Presti e le cantanti Mina e Milva). Per le sue commistioni di tango e jazz fu il catalizzatore di pesanti critiche rivolte al nuevo tango dai puristi del genere, che lo definirono el asesino del Tango (l'assassino del Tango)."@it,
        "\u0410\u0301\u0441\u0442\u043e\u0440 \u041f\u044c\u044f\u0446\u0446\u043e\u0301\u043b\u043b\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Astor Piazzolla; 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1921 \u2014 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1992) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f, \u0447\u044c\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u0438\u043b\u0438 \u0436\u0430\u043d\u0440 \u0442\u0430\u043d\u0433\u043e, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432 \u0435\u0433\u043e \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435, \u0432\u043e\u0431\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438; \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0430\u043d\u0433\u043e \u043d\u0443\u044d\u0432\u043e (\u0438\u0441\u043f. tango nuevo). \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u043e\u043d\u0435; \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0441 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438. \u041d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0432 \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435 \u043e\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u00abEl Gran \u00c1stor\u00bb (\u00ab\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u0410\u0441\u0442\u043e\u0440\u00bb)."@ru,
        "\u30a2\u30b9\u30c8\u30eb\u30fb\u30d4\u30a2\u30bd\u30e9\uff08Astor Piazzolla, 1921\u5e743\u670811\u65e5 - 1992\u5e747\u67084\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30cd\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30bf\u30f3\u30b4\u3092\u5143\u306b\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u8981\u7d20\u3092\u878d\u5408\u3055\u305b\u305f\u72ec\u81ea\u306e\u6f14\u594f\u5f62\u614b\u3092\u7523\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u963f\u65af\u6258\u5c14\u00b7\u6f58\u5854\u83b1\u6602\u00b7\u76ae\u4e9a\u4f50\u62c9\uff08\u897f\u73ed\u7259\u6587\uff1a\u00c1stor Pantale\u00f3n Piazzolla\uff0c1921\u5e743\u670811\u65e5\uff0d1992\u5e747\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u963f\u6839\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4ee5\u53ca\u73ed\u591a\u7ebd\u624b\u98ce\u7434\uff08Bandoneon\uff09\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4f5c\u4e3a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u76ae\u4e9a\u4f50\u62c9\uff0c\u4ee5\u5168\u65b9\u4f4d\u7cfb\u7edf\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u8bad\u7ec3\u4e3a\u57fa\u7840\uff0c\u521b\u9020\u6027\u5730\u878d\u5408\u4f20\u7edf\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4e0e\u7235\u58eb\u4e50\u7684\u4f5c\u66f2\u98ce\u683c\uff0c\u5c06\u63a2\u6208\u97f3\u4e50\u4ece\u901a\u4fd7\u6d41\u884c\u7684\u821e\u8e48\u4f34\u594f\u97f3\u4e50\u63d0\u5347\u4e3a\u53ef\u4ee5\u5355\u72ec\u5728\u821e\u53f0\u4e0a\u5c55\u793a\u7684\u5177\u6709\u9ad8\u5ea6\u827a\u672f\u6027\uff0c\u5e76\u80fd\u8868\u8fbe\u6df1\u523b\u54f2\u7406\u7684\u7eaf\u97f3\u4e50\u5f62\u5f0f\uff0c\u5e76\u7531\u6b64\u521b\u7acb\u4e86\u201c\u65b0\u63a2\u6208\u97f3\u4e50\u201d\uff08Tango Nuevo\uff09\u4e50\u6d3e\uff0c\u6210\u4e3a\u963f\u6839\u5ef7\u6587\u5316\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ee5\u53ca\u5357\u7f8e\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u7684\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u3002\u5728\u963f\u6839\u5ef7\uff0c\u76ae\u4e9a\u4f50\u62c9\u88ab\u5c0a\u79f0\u4e3a\u201c\u4e86\u4e0d\u8d77\u7684\u76ae\u4e9a\u4f50\u62c9\u201d\uff08el gran Piazzolla\uff09\u201c\u63a2\u6208\u4e4b\u7236\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:103647944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Astor_Piazzolla>,
        <http://viaf.org/viaf/103647944>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Astor_Piazzolla.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Astor_Piazzolla.
doremus_artist:8f64dc68-0fd0-3b45-9b09-9a9663c9969f
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Boris Alexandrovich Tchaikovsky (Russian: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; 10 September 1925 \u2013 7 February 1996) was a Soviet composer, born in Moscow, whose oeuvre includes orchestral works, chamber music and film music. He is considered as part of the second generation of Russian composers, following in the steps of Pyotr Tchaikovsky (to whom he was not related) and especially Mussorgsky. Of his larger-scale works almost all have been recorded. Boris Tchaikovsky generally wrote in a tonal style, although he made brief forays into serialism."@en,
        "Boris Alexandrovitch Tcha\u00efkovski (en russe : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) est un compositeur russe et sovi\u00e9tique, n\u00e9 le 10 septembre 1925 \u00e0 Moscou et mort le 7 f\u00e9vrier 1996 dans la m\u00eame ville."@fr,
        "Boris Alexandrovitsj Tsjaikovski (Russisch: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, Boris Alexandrovi\u010d \u010cajkovskij; Moskou, 10 september 1925 \u2013 aldaar, 7 februari 1996) is een Russisch componist. Hij is geen familie van Pjotr Iljitsj Tsjaikovski."@nl,
        "Boris Alexandrowitsch Tschaikowski (russisch \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Boris Alexandrovi\u010d \u010cajkovskij; * 10. September 1925 in Moskau; \u2020 7. Februar 1996 ebenda) war ein russischer Komponist."@de,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (1925\u20141996) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1985). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1969)."@ru,
        "\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\u30011925\u5e749\u670810\u65e5 - 1996\u5e742\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d4\u30e7\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30a4\u30ea\u30a4\u30c1\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u306e\u7e01\u621a\u95a2\u4fc2\u306f\u7121\u3044\u3002\u30b2\u30aa\u30eb\u30ae\u30fc\u30fb\u30b9\u30f4\u30a3\u30ea\u30fc\u30c9\u30d5\u7b49\u3068\u5171\u306b\u3001\u30bd\u30f4\u30a3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e20\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u9c8d\u91cc\u65af\u00b7\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u7ef4\u5947\u00b7\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1925\u5e749\u670810\u65e5\uff0d1996\u5e742\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e0e\u4fc4\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5f7c\u5f97\u00b7\u4f0a\u91cc\u5947\u00b7\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u5e76\u65e0\u95dc\u4fc2\u3002\u4ed6\u66fe\u5e08\u4ece\u820d\u5df4\u6797\u4ee5\u53ca\u7c73\u4e9a\u65af\u79d1\u592b\u65af\u57fa\uff0c\u8fd8\u6709\u856d\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u3002\u4f5c\u54c1\u517c\u6709\u73b0\u4ee3\u6d3e\u98ce\u683c\u548c\u6c11\u65cf\u6c14\u606f\u3002\u5199\u6709\u5f88\u591a\u4f20\u7edf\u9898\u6750\u4f5c\u54c1\u4ee5\u53ca\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116034381;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Tchaikovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/116034381>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Tchaikovsky.
doremus_artist:3750dc76-523b-3dd0-9785-960482885111
    owl:sameAs viaf:93164110;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36956183>,
        <http://viaf.org/viaf/93164110>.
doremus_artist:3759e3b7-0780-398e-b229-e74bc9c64330
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    dbp:deathPlace dbr:Royal_Tunbridge_Wells;
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Goossens est un hautbo\u00efste britannique n\u00e9 le 12 juin 1897 \u00e0 Liverpool et mort \u00e0 Tunbridge Wells le 12 f\u00e9vrier 1988. Il est le fr\u00e8re du compositeur et chef d'orchestre Eug\u00e8ne Goossens (1893-1962)."@fr,
        "L\u00e9on Jean Goossens (* 12. Juni 1897 in Liverpool; \u2020 13. Februar 1988 in Tunbridge Wells) war ein englischer Oboist. L\u00e9on Goossens war Sohn des Violinisten und Operndirigenten Eug\u00e8ne Goossens, sein Bruder war der Dirigent und Komponist Eug\u00e8ne Aynsley Goossens. Goossens begann im Alter von acht Jahren mit dem Oboenspiel und trat bereits wenige Jahre sp\u00e4ter \u00f6ffentlich auf. 1911 bis 1914 studierte er am Londoner Royal College of Music und wurde 17-j\u00e4hrig Erster Oboist des Queen\u2019s Hall Orchestra. Im Ersten Weltkrieg verwundet, kehrte er nach dem Milit\u00e4rdienst wieder zum Queen\u2019s Hall Orchestra zur\u00fcck. 1924 wechselte er zum Covent Garden unter Thomas Beecham, spielte au\u00dferdem im Royal Philharmonic Society\u2019s Orchestra und von 1932 bis 1939 im London Philharmonic Orchestra als Erster Oboist. Au\u00dferd"@de,
        "L\u00e9on Jean Goossens (Liverpool, 12 juni 1897 - 13 februari 1988) was een Brits hobo\u00efst. Goossens studeerde aan de Royal College of Music. Zijn vader was de violist en dirigent Eug\u00e8ne Goossens, zijn broer de dirigent en componist Eug\u00e8ne Aynsley Goossens en zijn zuster de harpiste Sidonie Goossens. Goossens liet werken voor zich schrijven van vooraanstaande componisten als Edward Elgar, Ralph Vaughan Williams en Rutland Boughton. Hij werkte samen met andere solisten als Yehudi Menuhin. Tot zijn leerlingen behoren de hobo\u00efsten Evelyn Barbirolli en Joyance Boughton, dochter van Rutland Boughton"@nl,
        "L\u00e9on Jean Goossens, CBE FRCM (12 de junho de 1897 - 13 de fevereiro de 1988) foi um obo\u00edsta brit\u00e2nico. L\u00e9on Goossens nasceu em Liverpool, Inglaterra e estudou na Faculdade Real de M\u00fasica. Seu pai foi o [violino|violinista]] e maestro Eug\u00e8ne Goossens, seu irm\u00e3o o maestro e compositor Eugene Aynsley Goossens e sua irm\u00e3 foi a harpista Sidonie Goossens. Goossens interpretou in\u00fameros trabalhos para obo\u00e9 de renomados compositores, como Sir Edward Elgar, Ralph Vaughan Williams e Rutland Boughton, e colaborou extensivamente com outro proeminente solista, Yehudi Menuhin."@pt,
        "L\u00e9on Jean Goossens, CBE, FRCM (12 June 1897 \u2013 13 February 1988) was a British oboist. He was born in Liverpool, Lancashire, and studied at the Royal College of Music. His father was violinist and conductor Eug\u00e8ne Goossens, his brother the conductor and composer Eugene Aynsley Goossens and his sisters the harpists Marie and Sidonie Goossens. He was appointed a Commander of the Order of the British Empire (CBE) in 1950 and made a Fellow of the Royal College of Music in 1962."@en,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d \u0413\u0443\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. L\u00e9on Goossens; 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1897 \u2014 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1988) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u044b\u043d \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0413\u043e\u043e\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421 15-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0412\u0443\u0434\u0430, \u0432 1932 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0431\u043e\u044f \u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0414\u043b\u044f \u0413\u0443\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u0440\u044f\u0434 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u0431\u043e\u044f \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0420\u0430\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0412\u043e\u0430\u043d-\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441\u0430, \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442-\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u0431\u043e\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441\u0430 \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u0431\u043e\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0411\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0438 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0411\u043b\u0438\u0441\u0441\u0430. \u0412 1962 \u0433. \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u0432\u0440\u0435\u0434\u0438\u043b \u043b\u0438\u0446\u043e \u0438 \u0447\u0435\u043b\u044e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u0430\u0442\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0435, \u043d\u043e \u0437\u0430 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0441\u0432\u043e\u0438\u043b \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0438\u0437\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f"@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30b0\u30fc\u30bb\u30f3\u30b9\uff08L\u00e9on Goossens, CBE, 1897\u5e74 - 1988\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37101895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Goossens>,
        <http://viaf.org/viaf/37101895>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c17084f-3942-4a36-bc18-661c6f3f1d27>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GoossensFamilyBluePlaque.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léon_Goossens.
doremus_artist:380a20ab-2973-3d90-99a0-6391e3a2e297
owl:sameAs viaf:3651501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3651501>.
doremus_artist:397d2850-f9d3-3ee7-9257-c2f029d0455f
    dbp:birthPlace dbr:Le_Mans;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Fran\u00e7aix (* 23. Mai 1912 in Le Mans als Jean Ren\u00e9 D\u00e9sir\u00e9 Fran\u00e7aix; \u2020 25. September 1997 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Pianist."@de,
        "Jean Ren\u00e9 D\u00e9sir\u00e9 Fran\u00e7aix (French: [f\u0281\u0251\u0303s\u025b]; 23 May 1912 in Le Mans \u2013 25 September 1997 in Paris) was a French neoclassical composer, pianist, and orchestrator, known for his prolific output and vibrant style."@en,
        "Jean Ren\u00e9 D\u00e9sir\u00e9 Fran\u00e7aix (Le Mans, 23 mei 1912 - Parijs, 25 september 1997) was een Frans neoclassicistisch componist, pianist en orkestrator, die bekendstaat om zijn hoge muzikale productie en zijn vibrante stijl."@nl,
        "Jean Ren\u00e9 D\u00e9sir\u00e9 Fran\u00e7aix est un compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e9poque contemporaine, n\u00e9 au Mans le 23 mai 1912 et mort \u00e0 Paris le 25 septembre 1997. Le compositeur insistait pour que l'on prononce son nom correctement, soit en ne faisant pas sonner le \u00ab x \u00bb final."@fr,
        "Ren\u00e9 Jean D\u00e9sir\u00e9 Fran\u00e7aix (Le Mans, 23 de mayo de 1912 - Par\u00eds, 25 de septiembre de 1997) fue un compositor franc\u00e9s. Pianista nacido en una familia de m\u00fasicos, Fran\u00e7aix gan\u00f3 a los 18 a\u00f1os su primer premio de piano en el Conservatorio de Par\u00eds, estudiando composici\u00f3n con Nadia Boulanger. Su composici\u00f3n de juventud, el Concertino para piano (1932) fue un \u00e9xito inmediato."@es,
        "\u0416\u0430\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0435 (\u0444\u0440. Jean Fran\u00e7aix; 23 \u043c\u0430\u044f 1912, \u041b\u0435-\u041c\u0430\u043d \u2014 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1997, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430, \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u041b\u0435-\u041c\u0430\u043d\u0435, \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044b \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u043d\u0438\u0430\u0442\u044e\u0440\u0430, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u043c \u0432 8 \u043b\u0435\u0442, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430. \u0421 \u044e\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435. \u0412 1923 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u044e\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043b\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f. \u0412 1930 \u0433. \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0418\u0437\u0438\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430, \u043a 1932 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u2014 \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30eb\u30cd\u30fb\u30c7\u30b8\u30ec\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\uff08Jean Ren\u00e9 D\u00e9sir\u00e9 Fran\u00e7aix , 1912\u5e745\u670823\u65e5 - 1997\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u7de8\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u591a\u4f5c\u5bb6\u3067\u3001\u751f\u6c17\u3042\u3075\u308c\u308b\u4f5c\u98a8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u6ca1\u5f8c\u306e\u7fcc\u5e74\u304b\u3089\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u5185\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u3092\u8b83\u3048\u305f\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3082\u958b\u50ac\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104248090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Fran\u00e7aix>,
        <http://viaf.org/viaf/104248090>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19c224c6-33f2-4403-8971-14aa3eb599fe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Françaix.
doremus_artist:3993b57a-8f8a-3743-96d0-194340776c89
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles-Hubert Gervais (* 19. Februar 1671 in Paris; \u2020 15. Januar 1744 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Kapellmeister und Komponist. Er war der Sohn von Hubert Gervais, eines Kammerdieners des Herzogs von Orl\u00e9ans. Seine Ausbildung erhielt er von den Musikern der Hofkapelle des Herzogs. Er hatte das Gl\u00fcck, Freund und Musiklehrer vom Sohnes des Herzogs Philippe II. von Orl\u00e9ans zu sein, dem sp\u00e4teren Regenten von Frankreich. So stieg er im Jahr 1722 zum Vizekapellmeister der \u201eChapelle Royale\u201c auf. Hier wirkte er bis zu seinem Ableben."@de,
        "Charles-Hubert Gervais (19 February 1671 \u2013 14 January 1744) was a French composer of the Baroque era. The son of a valet to King Louis XIV's brother, Monsieur, Gervais was born at the Palais Royal in Paris and probably educated by Monsieur's musical intendants, Jean Granouillet de Sabli\u00e8res and Charles Lalouette. He worked as a musician for the Duc de Chartres, the future regent of France. In 1701, he married Fran\u00e7oise du Vivier (she died in 1723). In 1721 he was named sous-ma\u00eetre de musique at the Chapelle royale along with Andr\u00e9 Campra, Nicolas Bernier and Michel Richard Delalande (who had previously held the post alone). Gervais composed sacred music and operas, including two trag\u00e9dies en musique."@en,
        "Charles-Hubert Gervais (Parijs, 16 februari 1671 \u2013 aldaar, 15 januari 1744) was een Franse componist, Ordinaire de la musique (d.i. een musicus in gewone dienst) van de hertog van Chartres en toen deze hertog van Orl\u00e9ans en R\u00e9gent werd, surintendant van zijn muziek. In november 1722, toen het hof weer naar Versailles ging, benoemde de R\u00e9gent hem tot sous-ma\u00eetre van de Chapelle royale ter vervanging van Delalande voor het eerste kwartaal. In die functie zou hij vijfenveertig grands motets componeren, in een vereenvoudigde vorm van de stijl van Delalande."@nl,
        "Charles-Hubert Gervais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 19 f\u00e9vrier 1671 et mort dans la m\u00eame ville le 15 janvier 1744, \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:44395253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Hubert_Gervais>,
        <http://viaf.org/viaf/44395253>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Hubert_Gervais.
doremus_artist:3e9f6819-dd80-3c24-8bf8-24c9b0a5c761
    dbp:birthPlace dbr:Massachusetts;
    rdfs:comment
        "Mark Erelli (born June 20, 1974) is an American singer/songwriter, multi-instrumentalist, and touring folk musician from Reading, Massachusetts who earned a Master\u2019s Degree in evolutionary biology from the University of Massachusetts Amherst before pursuing a career in music. Erelli has released nine solo albums and three collaborative albums. His self-titled debut album was released in 1999, the same year that he won the Kerrville Folk Festival\u2019s New Folk Award. His first recording for the Signature Sounds label, Compass & Companion, spent ten weeks in the Top Ten on the Americana Chart. Erelli has worked as a side musician for singer songwriters Lori McKenna and Josh Ritter. He has performed at various music festivals and shared the stage with John Hiatt, Dave Alvin, and Gillian Welch. E"@en;
    owl:sameAs viaf:59389992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Erelli>,
        <http://viaf.org/viaf/59389992>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83a26bec-49fc-4c61-983c-0beef780b78d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MarkErelli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Erelli.
doremus_artist:3edab17a-7cd0-38c4-b203-12d0852373df
owl:sameAs viaf:173112530; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173112530>.
doremus_artist:3f44862b-bc02-3901-8fcd-5898179964ac
owl:sameAs viaf:233300576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233300576>.
doremus_artist:4002a6b9-4d4d-34ed-9af6-5220ebb5f40a
    rdfs:comment
        "Louis-Charles Caigniez, n\u00e9 le 13 avril 1762 \u00e0 Arras et mort le 19 f\u00e9vrier 1842, est un auteur dramatique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34454027;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis-Charles_Caigniez>,
        <http://viaf.org/viaf/34454027>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis-Charles_Caigniez.
doremus_artist:413a244b-0754-3a91-ac09-c25deb4b732d
owl:sameAs viaf:34766434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34766434>.
doremus_artist:4159a6c1-0e3a-3694-ae54-4370d035f11d
owl:sameAs viaf:44567914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44567914>.
doremus_artist:415db5e0-90e9-3acd-acf7-2d0f2f41be5b
    rdfs:comment
        "Raymond Chevreuille est un compositeur et ing\u00e9nieur du son belge, n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 17 novembre 1901, et mort \u00e0 Montigny-le-Tilleul le 9 mai 1976."@fr;
    owl:sameAs viaf:68774422;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raymond_Chevreuille>,
        <http://viaf.org/viaf/68774422>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raymond_Chevreuille.
doremus_artist:419fff59-2027-37ba-b8a4-0d110894d427
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Shirley Love (born January 6, 1940) is an American operatic mezzo-soprano. Born in Detroit, Michigan, she studied singing in her home city with Avery Crew before pursuing further voice training with Marinka Gurevich and Margaret Harshaw in New York City. She made her professional opera d\u00e9but at the Metropolitan Opera on November 30, 1963 as the Second Lady in Wolfgang Amadeus Mozart's The Magic Flute with Anna Moffo as Pamina, Nicolai Gedda as Tamino, Gianna D'Angelo as The Queen of the Night, Cesare Siepi as Sarastro, Theodor Uppman as Papageno, and Silvio Varviso conducting."@en;
    owl:sameAs viaf:87533138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shirley_Love>,
        <http://viaf.org/viaf/87533138>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shirley_Love.
doremus_artist:42167757-50ea-3d18-bbb9-990ec0533e43
owl:sameAs viaf:27251406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27251406>.
doremus_artist:42192f53-570f-3663-9123-00ea5a71a15e
owl:sameAs viaf:137787422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/137787422>.
doremus_artist:423fb7a3-b128-3907-aa3d-ea1ba0be0f04
owl:sameAs viaf:233393347; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233393347>.
doremus_artist:42880af9-b927-3b7a-a66e-4db3865c9e4c
owl:sameAs viaf:76623664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76623664>.
doremus_artist:42e1b460-744b-3951-acf6-0a1ea52b1385
    dbp:birthPlace dbr:Käina_Parish;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Rudolf Tobias (* 17. Maijul./ 29. Mai 1873greg. in K\u00e4ina, Insel Hiiumaa; \u2020 29. Oktober 1918 in Berlin) war ein estnischer Komponist und Organist."@de,
        "Rudolf Tobias (29 May [O.S. 17 May] 1873 in Selja, K\u00e4ina Parish, Estonia, Russian Empire \u2013 29 October 1918 Berlin, Germany) was the first Estonian professional composer, as well as a professional organist. He studied at the Saint Petersburg Conservatory. His compositions include among others piano works, string quartets and an oratorio, Des Jona Sendung (Jonah's Mission) (1908, revised and premiered 1909, later reconstructed by Vardo Rumessen)."@en,
        "Rudolf Tobias (K\u00e4ina, 29 mei 1873 - Berlijn, 29 oktober 1918) was een Estisch componist en organist. Hij was de eerste professionele componist van Estische afkomst en in veel opzichten een pionier. Hij was de eerste Est die een cantate, een oratorium, een pianoconcert en een pianosonate schreef."@nl,
        "Rudolf Tobias est un compositeur et organiste estonien, n\u00e9 \u00e0 K\u00e4ina (Keinis \u00e0 l'\u00e9poque) (\u00cele de Hiiumaa, Estonie, dans l'Empire russe) le 29 mai 1873, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une pneumonie \u00e0 Berlin (Allemagne) le 29 octobre 1918."@fr,
        "\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0422\u043e\u0301\u0431\u0438\u0430\u0441 (\u044d\u0441\u0442. Rudolf Tobias; 29 \u043c\u0430\u044f 1873, \u041a\u044f\u0439\u043d\u0430, \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0425\u0438\u0439\u0443\u043c\u0430\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2015 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1918, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2015 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:27878489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Tobias>,
        <http://viaf.org/viaf/27878489>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ebf466f-d1b6-471d-9ae6-7fb94aff2408>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rudolf_Tobias.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Tobias.
doremus_artist:430a1a81-7a2d-310b-83fb-cda1361456e5
owl:sameAs viaf:10922664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10922664>.
doremus_artist:443da95f-f0c6-3f69-b7cf-f9b3009fc491
owl:sameAs viaf:1389409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1389409>.
doremus_artist:44b822fb-f4e3-3e29-b256-3c313b958b9f
    owl:sameAs viaf:15038394;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15038394>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5d6fe50-68b5-46b5-8f27-2efa2582057a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jnis_Medi.
doremus_artist:451fb10a-cdcc-3a2b-8ce8-ff335efe97d6
    dbp:birthPlace dbr:Meudon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Andr\u00e9 Barde was the pseudonym of Andr\u00e9 Bourdonneau (July 1874, Meudon \u2013 October 1945, Paris), a French writer best known for his libretti for operettas. He was active from 1899-1936. He frequently collaborated with Charles Cuvillier - Son petit fr\u00e8re (1907), Afgar (1909), La Reine joyeuse (1912), Florabella (1921), and Nonnette (1922) being some examples. His works include Pas sur la bouche (1925; in English: "Not on the Mouth"), which has been filmed twice."""@en,
        "Andr\u00e9 Barde, Andr\u00e9 Bourdonneau de son nom d'\u00e9tat-civil, est un librettiste et dramaturge fran\u00e7ais, n\u00e9 le 17 juillet 1874 \u00e0 Meudon (Hauts-de-Seine), mort le 18 octobre 1945 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:9838544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Barde>,
        <http://viaf.org/viaf/9838544>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Barde.
doremus_artist:4571118e-5aaf-3865-9ff4-10db5bf61afb
owl:sameAs viaf:169956628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169956628>.
doremus_artist:4578e1f8-80f6-325e-bcd4-90d1188027b3
owl:sameAs viaf:277776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277776>.
doremus_artist:45bd5b16-c639-3e85-aaec-658489417fab
owl:sameAs viaf:80170710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80170710>.
doremus_artist:45d791a0-c343-3ee1-8848-0d0ba870613e
owl:sameAs viaf:17518813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17518813>.
doremus_artist:45fcf6f0-bdf7-3a4c-bc62-54b12b0f148e
owl:sameAs viaf:64190371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64190371>.
doremus_artist:465b9df1-0911-35c8-b169-1f53c533e241
owl:sameAs viaf:12573787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12573787>.
doremus_artist:468b04d0-f558-3865-8593-aab4abcf5633
owl:sameAs viaf:7696757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7696757>.
doremus_artist:46b9f03e-0a00-3239-a6bf-f866c4240364
owl:sameAs viaf:103084011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103084011>.
doremus_artist:47845b14-7734-3060-927c-390bcabceebd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Missoula,_Montana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Warsaw,_Poland>;
    rdfs:comment
        "Alan P. Merriam (ur. 1 listopada 1923, zm. 14 marca 1980 w Warszawie) \u2013 ameryka\u0144ski etnomuzykolog. Prekursor antropologii muzycznej. Za istotne zadanie etnomuzykologii uwa\u017ca\u0142 badanie muzyki w kontek\u015bcie kultury. Najwa\u017cniejsze dzie\u0142o: The Anthropology of Music (1964). Zgin\u0105\u0142 w katastrofie lotniczej na Ok\u0119ciu w 1980 roku."@pl,
        "Alan Parkhurst Merriam (1 November 1923 \u2013 14 March 1980) was an American cultural anthropologist and ethnomusicologist. He is known for his studies of music in Native America and Africa. In his book The Anthropology of Music (1964), he outlined and develops a theory and method for studying music from an anthropological perspective with anthropological methods. Although he taught at Northwestern University and University of Wisconsin, the majority of his academic career was spent at Indiana University where he was named a professor in 1962 and then chairman of the anthropology department from 1966 to 1969, which became a leading center of research ethnomusicology under his guidance. He was a co-founder of the Society for Ethnomusicology in 1952 and held the elected post of president of that"@en,
        "Alan Parkhurst Merriam (Missoula, 1er novembre 1923-Varsovie, 14 mars 1980) est un anthropologue culturel et ethnomusicologue am\u00e9ricain connu pour ses travaux sur la musique am\u00e9rindienne et africaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:73970804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_P._Merriam>,
        <http://viaf.org/viaf/73970804>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alan_P._Merriam>.
doremus_artist:48abbfae-3711-313d-a739-e9acb4406b9b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "(This article is about the French author, filmmaker, composer and actor. For the Australian footballer, see Cyril Collard (footballer).) Cyril Collard (French: [k\u0254la\u0281]; 19 December 1957, Paris \u2212 5 March 1993, Paris) was a French author, filmmaker, composer, musician and actor. He is known for his unapologetic portrayals of bisexuality and HIV in art, particularly his autobiographical novel and film Les Nuits Fauves (Savage Nights). Openly bisexual, Collard was also one of the first French artists to speak openly about his HIV-positive status."@en,
        "Collard \u00e8 noto per le sue descrizioni artistiche - esposte senza alibi - di bisessualit\u00e0 e HIV, soprattutto nel suo romanzo e poi film autobiografico Le Notti selvagge (Les nuits fauves). Dichiaratamente bisessuale, Collard \u00e8 stato anche uno dei primi artisti francesi a parlare apertamente della sua condizione di sieropositivo."@it,
        "Cyril Collard (* 19. Dezember 1957 in Paris; \u2020 5. M\u00e4rz 1993 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Drehbuchautor, Regisseur, Schauspieler, Schriftsteller und Musiker. Collard starb nur ein Jahr nach Beendigung seines ersten Spielfilms Wilde N\u00e4chte mit 35 Jahren an der Immunschw\u00e4chekrankheit AIDS."@de,
        "Cyril Collard (Parijs, 19 december 1957 \u2013 Parijs, 5 maart 1993) was een Frans schrijver, regisseur, componist en acteur."@nl,
        "Cyril Collard (Par\u00eds, 19 de diciembre de 1957 - ib\u00eddem, 5 de marzo de 1993) fue un autor, director, compositor, y actor franc\u00e9s. Conocido internacionalmente por su visi\u00f3n del sida y de la bisexualidad en su obra art\u00edstica, particularmente en su novela autobiogr\u00e1fica Les Nuits Fauves (Las Noches Salvajes) y su posterior recreaci\u00f3n en la gran pantalla. Collard fue pionero en hablar abiertamente y sin autoconmiseraci\u00f3n de su condici\u00f3n de seropositivo."@es,
        "Cyril Collard fr: si\u0280il k\u0254:l\u0251\u0280 (ur. 19 grudnia 1957 w Pary\u017cu - zm. 5 marca 1993 w Pary\u017cu) \u2013 francuski pisarz, aktor, kompozytor i re\u017cyser filmowy. Zmar\u0142 na AIDS."@pl,
        "Cyril Collard, n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1957 \u00e0 Paris et mort le 5 mars 1993 \u00e0 Paris, est un acteur, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur, \u00e9crivain et musicien fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0421\u0438\u0440\u0438\u043b \u041a\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Cyril Collard, 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1957, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2013 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1993, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b7\u30ea\u30eb\u30fb\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\uff08Cyril Collard, 1957\u5e7412\u670819\u65e5 - 1993\u5e743\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84032870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cyril_Collard>,
        <http://viaf.org/viaf/84032870>,
        <https://musicbrainz.org/artist/956f2798-f722-43ab-8ee1-e3c830514fcb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cyril_Collard.
doremus_artist:4970fb25-e586-3020-b541-b0aa75d4e959
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Michael Sch\u00f8nwandt (* 10. September 1953 in Frederiksberg) ist ein d\u00e4nischer Dirigent. Sch\u00f8nwandt studierte Musikwissenschaft an der Universit\u00e4t Kopenhagen und dann Orchesterleitung an der Royal Academy of Music in London. In den Jahren 1987 und 1988 dirigierte Michael Sch\u00f8nwandt Richard Wagners Die Meistersinger von N\u00fcrnberg bei den Bayreuther Festspielen."@de,
        "Michael Sch\u00f8nwandt (Frederiksberg, 10 september 1953) is een Deense dirigent. Hij studeerde musicologie aan de Universiteit van Kopenhagen en vervolgens orkestdirectie aan de Royal Academy of Music in Londen. Hij is ook actief in Nederland: hij leidde van 2010 tot de opheffing in 2013 de Radio Kamer Filharmonie, als opvolger van Jaap van Zweden. Hij staat regelmatig voor het Radio Filharmonisch Orkest en dirigeerde ook het Koninklijk Concertgebouworkest.."@nl,
        "Michael Sch\u00f8nwandt (born 10 September 1953 in Frederiksberg) is a Danish conductor. In Denmark, he studied piano, theory, and composition, and later continued musical studies at the Royal Academy of Music in London. From 2015 Sch\u00f8nwandt is principal conductor of the Op\u00e9ra Orchestre National de Montpellier in France. Sch\u00f8nwandt's recordings include the operas, symphonies and concerti of Carl Nielsen. In addition, he has made several opera recordings, such as Salome and The Handmaid\u2019s Tale."@en,
        "Michael Sch\u00f8nwandt (n\u00e9 le 10 septembre 1953 \u00e0 Copenhague) est un chef d'orchestre danois."@fr,
        "\u041c\u0438\u043a\u0430\u044d\u043b\u044c \u0428\u0451\u043d\u0432\u0430\u043d\u0434\u0442 (\u0434\u0430\u0442. Michael Sch\u00f8nwandt; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421 1979 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 1992\u20141998 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0441 2000 \u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u00ab\u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0437\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432\u00bb \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u0428\u0451\u043d\u0432\u0430\u043d\u0434\u0442\u0430 \u2014 \u0446\u0438\u043a\u043b \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u043e\u043c \u0411\u0440\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0428\u0451\u043d\u0432\u0430\u043d\u0434\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u2014 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0430 (\u0428\u0451\u043d\u0432\u0430\u043d\u0434\u0442 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432\u0441\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b); \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0428\u0451\u043d\u0432\u0430\u043d\u0434\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u041f\u043e\u0443\u043b\u044f \u0420\u0443\u0434\u0435\u0440\u0441\u0430 \u00ab\u0420\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0430\u043d\u043a\u0438\u00bb (2000, \u043f\u043e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433"@ru;
    owl:sameAs viaf:116172740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Sch\u00f8nwandt>,
        <http://viaf.org/viaf/116172740>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44d78b04-4c94-48e6-8eb0-e4784ee1f1d7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Schønwandt.
doremus_artist:49a3f30c-16bc-3fe0-aed5-f51cc42aafca
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Matteo Alberti (* 20. September 1685 in Bologna; \u2020 18. Februar 1751 ebenda) war ein italienischer Komponist und Violinist des Barock."@de,
        "Giuseppe Matteo Alberti (Bologna, Itali\u00eb, 20 september 1685 - aldaar, 18 februari 1751), was een Italiaans barokcomponist en violist."@nl,
        "Giuseppe Matteo Alberti (or Giuseppi) (20 September 1685, in Bologna, Italy \u2013 18 February 1751, in Bologna, Italy) was an Italian Baroque composer and violinist."@en,
        "Giuseppe Matteo AlbertiFichier:Defaut.svg Giuseppe  Matteo Alberti (n\u00e9 le 20 septembre 1685 \u00e0 Bologne et mort dans cette m\u00eame ville le 18 f\u00e9vrier 1751) est un violoniste et compositeur italien de musique baroque."@fr,
        "Le sue composizioni, per lo pi\u00f9 concerti o sinfonie per archi con o senza violino solista, per le loro caratteristiche di leggerezza e la ricchezza di spunti melodici, erano molto diffuse nell'Europa settentrionale."@it,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30de\u30c3\u30c6\u30aa\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c6\u30a3\uff08Giuseppe Matteo Alberti, 1685\u5e749\u670820\u65e5 - 1751\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27250955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Matteo_Alberti>,
        <http://viaf.org/viaf/27250955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Matteo_Alberti.
doremus_artist:49afabde-6351-3cd4-8374-9e9e2811c8fd
    dbp:birthPlace dbr:Kassel;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Christian Ludwig Schuncke (21 December 1810 \u2013 7 December 1834) was a German pianist and composer, and close friend of Robert Schumann. His early promise was eclipsed by his death from tuberculosis at the age of 23. He was generally known as Ludwig, and that name also appears as Louis in some references. His surname appears as either Schuncke or Schunke."@en,
        "Ludwig Schuncke, franz\u00f6sisch auch Louis Schunke, (* 21. Dezember 1810 in Kassel; \u2020 7. Dezember 1834 in Leipzig) war ein deutscher Pianist und Komponist."@de,
        "Ludwig Schunke, in het Frans ook Louis Schuncke, (Kassel, 21 december 1810 - Leipzig, 7 december 1834) was een Duitse pianist en componist."@nl,
        "\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0428\u0443\u043d\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Christian Ludwig Schuncke, \u0444\u0440. Louis Schunke; 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1810, \u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2015 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1834, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:17408902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Schuncke>,
        <http://viaf.org/viaf/17408902>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ludwig_Schunke_1834.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Schuncke.
doremus_artist:4a2fbf3e-a74d-3df3-9095-3340d8a1f7ef
owl:sameAs viaf:79947648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79947648>.
doremus_artist:4a3e4aa8-574f-3aa3-ae7d-174c6998b36c
owl:sameAs viaf:54468117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54468117>.
doremus_artist:4b466701-493d-30a2-982b-b2dc96803e39
owl:sameAs viaf:69149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69149>.
doremus_artist:4b4e43f8-c9d5-3328-8e38-317307db9abb
owl:sameAs viaf:74172430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74172430>.
doremus_artist:4ba307d0-b129-3110-bd1d-d6a74d93367d
owl:sameAs viaf:44632165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44632165>.
doremus_artist:4bf506d9-a844-3f76-8be9-dc384c34bea5
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Francisco Araiza (* 4. Oktober 1950 in Mexiko-Stadt) ist ein mexikanischer Operns\u00e4nger in der Stimmlage Tenor. Araiza geh\u00f6rt zu den lyrischen Ten\u00f6ren, der vor allem als Mozart- und Rossini-Tenor, aber auch als Lieders\u00e4nger Ma\u00dfst\u00e4be setzte und ab Mitte der 1980er Jahre dann durch seine Facherweiterung ins dramatischere Lirico-Spinto-Fach (mit Rollen von Verdi, Puccini, Massenet, Gounod und schlie\u00dflich Wagner) Erfolge feierte."@de,
        "Francisco Araiza (4 de Outubro de 1950) \u00e9 um tenor mexicano. \u00c9 um dos melhores tenores de sua gera\u00e7\u00e3o e foi nomeado o Kammers\u00e4nger da \u00d3pera Estatal de Viena em 1988 e tem sido membro da \u00d3pera de Zurique desde 1977. Ele fez sua carreira internacional cantando em papeis de Mozart e de Rossini. Ele tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como um dos melhores interpretes do repert\u00f3rio L\u00edrico e L\u00edrico-spinto, em pap\u00e9is de \u00f3peras como Don Giovanni, Andrea Ch\u00e9rnier, La Boh\u00e8me, La Traviata, Werther, Les contes d'Hoffmann, Tosca, Don Carlos, Rigoletto, Turandot, Carmen, Romeo ed Juliette, Manon Lescaut, Lohengrin, Parsifal, entre tantas outras."@pt,
        "Francisco AraizaFichier:ROMEO.JPG Araiza dans le r\u00f4le de Rom\u00e9o Jos\u00e9 Francisco Araiza (n\u00e9 le 4 octobre 1950 \u00e0 Mexico) est un chanteur d'op\u00e9ra mexicain avec une voix de t\u00e9nor."@fr,
        "Jos\u00e9 Francisco Araiza (Ciudad de M\u00e9xico, 4 de octubre de 1950) es un cantante de \u00f3pera mexicano con voz de tenor. Ha destacado por sus interpretaciones mozartianas, por las que fue considerado sucesor del tenor alem\u00e1n Fritz Wunderlich."@es,
        "Jos\u00e9 Francisco Araiza Andrade (born 4 October 1950), is a Mexican operatic tenor and lied singer who has sung as soloist in leading concert halls and in leading tenor operatic roles in the major opera houses of Europe and North America during the course of a lengthy career. Born in Mexico City, he studied singing at the Conservatorio Nacional de M\u00fasica de M\u00e9xico and later in Germany, with Mozartian tenor Richard Holm, and lieder interpretation with Erik Werba. He made his operatic debut in 1970 in Mexico City as First Prisoner in Beethoven's Fidelio. Araiza initially came to international prominence singing in Mozart and Rossini operas, but in the 1980s broadened his repertoire to include Italian and French lyric tenor roles and Wagnerian roles such as Lohengrin and Walther von Stolzing. H"@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0301\u0441\u043a\u043e \u0410\u0440\u0430\u0301\u0439\u0441\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Francisco Araiza, \u0440\u043e\u0434. 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1950, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e, \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u00ad\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438, \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:5116791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Araiza>,
        <http://viaf.org/viaf/5116791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b39c8778-f245-4cb5-9977-b5817779c921>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ROMEO.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_Araiza.
doremus_artist:4d3b2969-e018-396d-8bfb-494781cfbb66
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Betsy Jolas (* 5. August 1926 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Komponistin. Die Tochter der \u00dcbersetzerin Maria Jolas und des Schriftstellers und Journalisten Eugene Jolas ging 1940 in die USA, wo sie Komposition bei Paul Boepple, Klavier bei Helen Schnabel und Orgel bei Carl Weinrich studierte. 1946 kehrte sie nach Frankreich zur\u00fcck und vervollkommnete ihre Ausbildung am Pariser Konservatorium bei Darius Milhaud, Simone Pl\u00e9-Caussade und Olivier Messiaen."@de,
        "Betsy Jolas (Par\u00eds, 5 de agosto de 1926), es una compositora francesa."@es,
        "Betsy Jolas (born 5 August 1926) is a French composer. Her parents are the American writer Eugene Jolas and the translator Maria McDonald. She is the mother of jazz trumpeter Antoine Illouz."@en,
        "Betsy JolasFichier:Betsy 004.jpg Betsy Jolas en 2006 Betsy Jolas est une compositrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 5 ao\u00fbt 1926 \u00e0 Paris. Ses parents sont l'\u00e9crivain am\u00e9ricain d'origine lorraine Eugene Jolas et la traductrice am\u00e9ricaine Maria McDonald. Elle est la m\u00e8re du trompettiste de jazz Antoine Illouz."@fr,
        "\u0411\u0435\u0442\u0441\u0438 \u0416\u043e\u043b\u0430\u0441 (\u0444\u0440. Betsy Jolas, 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1926, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:24787467;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Betsy_Jolas>,
        <http://viaf.org/viaf/24787467>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Betsy_004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Betsy_Jolas.
doremus_artist:4d6b6940-5d40-3692-b3b5-54248a32aa12
    dbp:birthPlace dbr:Béthune;
    rdfs:comment
        "Jacques Del\u00e9cluse (* B\u00e9thune 15 de septiembre, 1933 \u2013 29 de octubre, 2015) fue un percusionista y compositor franc\u00e9s. Jacques Del\u00e9cluse es autor de \u00e9tudes para caja orquestal. Falleci\u00f3 en 2015."@es,
        "Jacques Del\u00e9cluse (15 September 1933 \u2013 29 October 2015) was a French percussionist and composer born in B\u00e9thune. He died on 29 October 2015."@en;
    owl:sameAs viaf:22404924;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Del\u00e9cluse>,
        <http://viaf.org/viaf/22404924>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Delécluse.
doremus_artist:4e4a9b89-a9b6-3d43-854d-d3bcc073d08b
owl:sameAs viaf:39561092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39561092>.
doremus_artist:4e71ba20-802d-3174-8ef7-ae1ac03cce41
owl:sameAs viaf:120951349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120951349>.
doremus_artist:4ec93114-48ce-3229-aeae-4aeab46ff442
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Russell Smith (born June 17, 1949 in Nashville, Tennessee) is an American country music singer-songwriter. Formerly the lead singer of the Amazing Rhythm Aces, Smith launched a solo career in 1984. He was signed by Epic Records in 1988, who released his debut album, This Little Town, the following year. His highest-charting single, "I Wonder What She's Doing Tonight," peaked at No. 37 on the Billboard Hot Country Singles & Tracks chart in 1989. In 1993, Smith became the lead singer of bluegrass novelty group Run C&W."""@en,
        """\u30e9\u30c3\u30bb\u30eb\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\uff08Russell Smith\u30011949\u5e746\u670817\u65e5\u3001\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30eb - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002 \u30a2\u30e1\u30fc\u30b8\u30f3\u30b0\u30fb\u30ea\u30ba\u30e0\u30fb\u30a8\u30a4\u30bb\u30ba\u306e\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3067\u3082\u3042\u308a\u30011984\u5e74\u306b\u30bd\u30ed\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 1988\u5e74\u306bEpic Records\u3068\u5951\u7d04\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0This Little Town\u30921989\u5e74\u306b\u767a\u8868\u3002\u6700\u3082\u58f2\u308c\u305f\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u306f"I Wonder What She's Doing Tonight"\u3067\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u306737\u4f4d\u3060\u3063\u305f\u3002 1993\u5e74\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u306e\u30ce\u30d9\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9Run C&W\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u306a\u308b\u3002 \u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u66f2\u306e\u3046\u3061\u3001\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30b9\u306e"en:Look Heart, No Hands", en:T. Graham Brown \u306e"Don't Go to Strangers", en:Don Williams\u306e"Heartbeat in the Darkness"\u3001Ricky Van Shelton \u306e"Keep It Between the Lines"\u304c\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u3067\u4e00\u4f4d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:61870401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Russell_Smith_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/61870401>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Russell_Smith_(singer)>.
doremus_artist:4ee54785-7427-36a7-b52c-20eda485f53a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "1954\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u3068\u30c0\u30ea\u30e6\u30b9\u30fb\u30df\u30e8\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30ed\u30ea\u30aa\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u54c1\u300a \u0152il de fum\u00e9e \u300b\u306f1955\u5e74\u306b\u3055\u304b\u306e\u307c\u308b\u30021957\u5e74\u306b\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u3001\u305d\u306e\u76e3\u4fee\u306e\u3082\u3068\u3067\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300b\u3092\u66f8\u304d\u4e0a\u3052\u308b\u3002\u7fcc\u5e74\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u304b\u3089\u306e\u59d4\u5631\u4f5c\u54c1\u300a\u8e8d\u52d5 Mouvements \u300b\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u3001\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c9\u30e1\u30fc\u30cc\u30fb\u30df\u30e5\u30b8\u30ab\u30eb\u306b\u3088\u308a\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002 1958\u5e74\u304b\u30891961\u5e74\u307e\u3067\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u306e\u8b1b\u5ea7\u3092\u5c65\u4fee\u30021962\u5e74\u306b\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30eb\u30a4\u30fb\u30d0\u30ed\u30fc\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u3066\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30c7\u30aa\u30f3\u5ea7\u306e\u5ea7\u4ed8\u304d\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u540c\u6642\u306b\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3068\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3067\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3080\u30021967\u5e74\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30c9\u30e1\u30fc\u30cc\u30fb\u30df\u30e5\u30b8\u30ab\u30eb\u3092\u76e3\u7763\u30021973\u5e74\u304b\u30891975\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u9867\u554f\u3092\u52d9\u3081\u30011976\u5e74\u304b\u30891981\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653e\u9001\u65b0\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021984\u5e74\u306b\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30b7\u30e5\u30ed\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30ea\u30e8\u30f3\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u306b\u7740\u4efb\u3057\u3001\u305d\u308c\u304b\u3089\u3082\u4f5c\u66f2\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u624d\u80fd\u306b\u3088\u3063\u3066\u6570\u3005\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "Gilbert Amy (* 29. August 1936 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Gilbert Amy (born 29 August 1936, Paris) is a French composer and conductor. In 1954 he entered the Conservatoire de Paris, where he was taught and influenced by Olivier Messiaen and Darius Milhaud and studied piano with Yvonne Loriod and fugue with Simone Pl\u00e9-Caussade. His first compositions (\u0152il de fum\u00e9e) date from 1955. In 1957 he met Pierre Boulez, under whose direction he composed his Piano Sonata. A year later Boulez commissioned from him a work called Mouvements, which was performed in Darmstadt by the Orchestre du Domaine Musical, an ensemble with the goal of promoting new music. From 1958 to 1961 he attended the courses given by Karlheinz Stockhausen in Darmstadt."@en,
        "Gilbert Amy (ur. 19 sierpnia 1936 w Pary\u017cu) \u2013 francuski pianista, kompozytor i dyrygent. Uko\u0144czy\u0142 w 1954 roku studia w paryskim konserwatorium. Jako kompozytor zadebiutowa\u0142 rok p\u00f3\u017aniej utworem \u0152il de fum\u00e9e. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z Pierre'em Boulezem. Jego kariera zacz\u0119\u0142a si\u0119 dynamicznie rozwija\u0107 od 1962 roku. By\u0142 m.in. dyrygentem w Domaire Musical w Pary\u017cu. Otrzyma\u0142 wiele nagr\u00f3d (Grand Prix w dziedzinie muzyki narodowej w 1979, Grand Prix SACEM w 1983, Grand Prix Musical \u2013 nagroda miasta Pary\u017ca w 1986 i inne)."@pl,
        "Gilbert Amy est un compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1936 \u00e0 Paris, membre de l'Acad\u00e9mie des beaux-arts."@fr;
    owl:sameAs viaf:84952520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Amy>,
        <http://viaf.org/viaf/84952520>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilbert_Amy.
doremus_artist:4f2f56c6-0709-31fa-a7c6-0c41c8ffa108
    owl:sameAs n0:7f2adf05-7c58-40d6-8465-514bf63d0204;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/7f2adf05-7c58-40d6-8465-514bf63d0204>.
doremus_artist:4fa68ae0-9ddc-3900-9b7a-facfdaf1c7c0
owl:sameAs viaf:103221576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103221576>.
doremus_artist:5024801e-4b23-3833-8843-5d2bad1576d9
    dbp:birthPlace dbr:Irsina;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Giovanni Maria Trabaci (* um 1575 in Montepeloso, Provinz Matera; \u2020 31. Dezember 1647 in Neapel) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Giovanni Maria Trabaci (Montepeloso, vers. 1575 \u2013 Naples, 31 d\u00e9cembre 1647) \u00e9tait un compositeur et organiste italien de la premi\u00e8re \u00e8re baroque. N\u00e9 \u00e0 Montepeloso, pr\u00e8s de Matera, Trabaci fut organiste \u00e0 l\u2019Oratorio dei Filippini de Naples, organiste de la chapelle royale en enfin maestro di cappella. Trabaci est connu surtout pour ses \u0153uvres de clavier, qui incluent des ricercares, des canzones et des toccatas. Il a \u00e9galement \u00e9crit de nombreux \u0153uvres vocales sacres et profanes."@fr,
        "Giovanni Maria Trabaci (ca. 1575 \u2013 31 December 1647) was an Italian composer and organist. He was a prolific composer, with some 300 surviving works preserved in more than 10 publications; he was especially important for his keyboard music."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0422\u0440\u0430\u0431\u0430\u0301\u0447\u0438 (Trabaci; \u043e\u043a. 1575, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435-\u041f\u0435\u043b\u0443\u0437\u0438\u043e, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0418\u0440\u0441\u0438\u043d\u0430 \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1647, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c8\u30e9\u30d0\u30fc\u30c1\uff08Giovanni Maria Trabaci, 1575\u5e74\u9803 \u2013 1647\u5e7412\u670831\u65e5 \u30ca\u30dd\u30ea\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30dd\u30c6\u30f3\u30c4\u30a1\u8fd1\u90ca\u30e2\u30f3\u30c6\u30da\u30ed\u30fc\u30be\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u4fee\u9053\u4f1a\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u4ed5\u3048\u3001\u540c\u5e02\u306e\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306b\u3066\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u697d\u9577\u3092\u52e4\u3081\u308b\u3002 \u30b7\u30d4\u30aa\u30fc\u30cd\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30c8\u304c\u8457\u66f8Della Prattica Musica(1601\u5e74)\u306e\u4e2d\u3067\u300c\u73fe\u5728\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u5b58\u547d\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba ... compositori eccelenti della citt\u00e0 di Napol\u00ec che oggi vivono\u300d\u3068\u3057\u3066\u540d\u524d\u3092\u6319\u3052\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u30c8\u30e9\u30d0\u30fc\u30c1\u306f\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u540d\u3092\u99b3\u305b\u3001\u30ea\u30c1\u30a7\u30eb\u30ab\u30fc\u30ec\u3084\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30ca\u3001\u30c8\u30c3\u30ab\u30fc\u30bf\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002\u304a\u3073\u305f\u3060\u3057\u3044\u6570\u306e\u5b97\u6559\u66f2\u3084\u4e16\u4fd7\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51805826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Maria_Trabaci>,
        <http://viaf.org/viaf/51805826>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Maria_Trabaci.
doremus_artist:506b1516-a766-3319-9946-55e14f1b42e5
owl:sameAs viaf:29796955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29796955>.
doremus_artist:50c38860-d864-335e-b8be-191c75cc2848
owl:sameAs viaf:22445611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22445611>.
doremus_artist:50ddca10-836a-34ac-a7d4-eb1c1c6fd27f
owl:sameAs viaf:2734802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2734802>.
doremus_artist:53931247-4905-3c6f-bcd5-0ae0891e95a1
    dbp:deathPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Mirabel_(ville)>;
    rdfs:comment
        "Claude L\u00e9veill\u00e9e (Montr\u00e9al, 16 octobre 1932 \u2013 Saint-Benoit-de-Mirabel, 9 juin 2011) \u00e9tait un acteur, un pianiste et un auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9cois, qui marque sa g\u00e9n\u00e9ration. Il l\u00e8gue plus de 400 chansons, de nombreuses musiques instrumentales et quelques com\u00e9dies musicales.Claude L\u00e9veill\u00e9e est cofondateur du regroupement Les Bozos, en 1959, l'ann\u00e9e o\u00f9 il rencontre \u00c9dith Piaf. Pour elle, il aura compos\u00e9 quelques chansons (dont Les Vieux pianos, Ouragan, Boulevard du crime)."@fr;
    owl:sameAs viaf:2656824;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_L\u00e9veill\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/2656824>,
        <https://musicbrainz.org/artist/058c4ee1-1079-48a8-9c66-4a37852b2777>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_léveillé.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Léveillée.
doremus_artist:5429533b-5724-31d6-a4d1-a204c626c05c
    owl:sameAs viaf:108535423;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108535423>,
        <http://viaf.org/viaf/33994070>.
doremus_artist:545e3b1c-3de5-31b7-85d0-defe75d679b7
    rdfs:comment
        "Masakazu Natsuda (n\u00e9 le 2 juillet 1968 \u00e0 Tokyo) est un compositeur japonais, ancien \u00e9l\u00e8ve de G\u00e9rard Grisey au conservatoire sup\u00e9rieur de musique de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:116613053;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Masakazu_Natsuda>,
        <http://viaf.org/viaf/116613053>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Masakazu_Natsuda.
doremus_artist:54983ce0-4ff1-39fa-8421-5aa312802854
owl:sameAs viaf:61840650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61840650>.
doremus_artist:54c0fd84-ce8b-3327-9467-46ee5db5267f
owl:sameAs viaf:95193079; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95193079>.
doremus_artist:55194125-1962-35ac-b565-a76457aebea6
owl:sameAs viaf:221804927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221804927>.
doremus_artist:553fa50e-9293-33cd-b12c-599860fcfd2f
owl:sameAs viaf:2801455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2801455>.
doremus_artist:55872519-d517-365c-ac68-7a43a9dedb22
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Clifford Curzon (n\u00e9 le 18 mai 1907 \u00e0 Londres et mort le 1er septembre 1982) est un pianiste classique de nationalit\u00e9 britannique."@fr,
        "Clifford Michael Siegenberg (Londres, 18 de mayo de 1907 - Patterdale, 1 de septiembre de 1982), conocido como Clifford Curzon, fue un pianista ingl\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Fu grandissimo interprete di Franz Schubert e Wolfgang Amadeus Mozart."@it,
        "Sir Clifford Curzon (* 18. Mai 1907 in London als Clifford Michael Siegenberg; \u2020 1. September 1982 ebenda) war ein britischer Pianist."@de,
        "Sir Clifford Michael Curzon (Londen, 18 mei 1907 - Patterdale, 1 september 1982) was een Engelse pianist."@nl,
        "Sir Clifford Michael Curzon, n\u00e9 Siegenberg, CBE (18 May 1907 \u2013 1 September 1982) was an English classical pianist. Curzon studied at the Royal Academy of Music in London, and later with Artur Schnabel in Berlin and Wanda Landowska and Nadia Boulanger in Paris. In his early career he was known for his performances of Romantic and virtuoso music, and for championing modern works. Later he concentrated on the German classics, principally Mozart, Beethoven, Schubert and Brahms. He played regularly in continental Europe and North America, making tours in the 1930s and for most of his post-war career."@en,
        "\u30af\u30ea\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ab\u30fc\u30be\u30f3\uff08Clifford Michael Curzon, 1907\u5e745\u670818\u65e5 - 1982\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u672c\u6765\u306e\u59d3\u306f\u30b7\u30fc\u30b2\u30f3\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Siegenberg\uff09\u3002\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u5b66\u3076\u30021923\u5e74\u306b\u30d7\u30ed\u30e0\u30b9\u3067\u516c\u958b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u3067\u30d0\u30c3\u30cf\u306e3\u53f0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u30021928\u5e74\u304b\u30891930\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30ef\u30f3\u30c0\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30d5\u30b9\u30ab\u3068\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3002\u6b27\u7c73\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u3002 \u300c\u30da\u30eb\u30b7\u30e3\u306e\u5e02\u5834\u306b\u3066\u300d\u3067\u6709\u540d\u306a\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b1\u30c6\u30eb\u30d3\u30fc\u306e\u7525\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c1\u30a7\u30dc\u30bf\u30fc\u30ea\u304c39\u6b73\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u3068\u30012\u4eba\u306e\u907a\u5150\u3092\u5f15\u304d\u53d6\u308a\u990a\u5b50\u306b\u3057\u305f\u30021977\u5e74\u306b\u30ca\u30a4\u30c8\u306b\u5217\u305b\u3089\u308c\u305f\u3002 \u4e16\u754c\u7684\u306b\u3001\u7279\u306b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u89e3\u91c8\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u304b\u306a\u308a\u306e\u91cf\u306e\u9332\u97f3\u3092\u5f8c\u4e16\u306b\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u9332\u97f3\u5acc\u3044\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306f\u8074\u8846\u306e\u5224\u65ad\u57fa\u6e96\u3068\u306a\u308b\u3079\u304d\u3067\u306f\u306a\u3044\u3068\u306e\u6301\u8ad6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u9752\u5e74\u6642\u4ee3\u306f\u8fd1\u73fe\u4ee3\u306e\u97f3\u697d\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30ec\u30ce\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d0\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u306f\u3001\u30ab\u30fc\u30be\u30f3\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u5229\u798f\u5fb7\u00b7\u9ea6\u514b\u5c14\u00b7\u67ef\u66fe\u7235\u58eb(Sir Clifford Michael Curzon\uff0c1907\u5e745\u670818\u65e5\uff0d1982\u5e749\u67081\u65e5)\uff0c\u662f\u82f1\u56fd\u8457\u540d\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\u3002 \u67ef\u66fe\u751f\u4e8e\u4f26\u6566\uff0c\u6bd5\u4e1a\u4e8e\u82f1\u56fd\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662(Royal Academy of Music)\u30021923\u5e74\uff0c\u67ef\u66fe\u5728\u900d\u9065\u97f3\u4e50\u4f1a(The Proms)\u4e0a\u5b8c\u6210\u4e86\u4ed6\u7684\u5904\u5b50\u79c0\uff0c\u5728\u4ea8\u5229\u00b7\u4f0d\u5fb7(Henry Wood)\u7684\u6307\u6325\u4e0b\u6f14\u594f\u5df4\u8d6b\u7684\u4e09\u91cd\u534f\u594f\u66f2\u30021928\u5e74\u20141930\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u67cf\u6797\u8ddf\u963f\u56fe\u5c14\u00b7\u65bd\u7eb3\u8d1d\u5c14\u5b66\u4e60\u3002\u540e\u5230\u5df4\u9ece\u968f\u65fa\u8fbe\u00b7\u5170\u591a\u8299\u65af\u5361(Wanda Landowska)\u548c\u7eb3\u8fea\u5a05\u00b7\u5e03\u6717\u70ed(Nadia Boulanger)\u7ee7\u7eed\u6df1\u9020\u3002\u4ed6\u6f14\u51fa\u7684\u8db3\u8ff9\u904d\u5e03\u6b27\u6d32\u3001\u7f8e\u56fd\u30021977\u5e74\u88ab\u6388\u4e88\u7235\u4f4d\u3002 1931\u5e74\uff0c\u67ef\u66fe\u5a36\u7f8e\u56fd\u5927\u952e\u7434\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u9732\u897f\u5c14\u00b7\u534e\u83b1\u58eb(Lucille Wallace)\u4e3a\u59bb\u3002\u67ef\u66fe\u592b\u5987\u6ca1\u6709\u5b50\u5973\uff1b\u4f46\u4ed6\u4eec\u5728\u4f1f\u5927\u7684\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u5207\u4f2f\u5854\u5229(Maria Cebotari)\u4e8e1949\u5e74\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u53bb\u4e16(\u65f6\u5e7439\u5c81)\u540e\u6536\u517b\u4e86\u5979\u7684\u4e24\u4e2a\u5b64\u513f\u3002 \u67ef\u66fe\u6f14\u7ece\u7684\u83ab\u624e\u7279\u548c\u8212\u4f2f\u7279\u6700\u4e3a\u8457\u540d\u3002\u5c3d\u7ba1\u4ed6\u7559\u4e0b\u4e86\u4e3a\u6570\u4e0d\u5c11\u7684\u5f55\u97f3\uff0c\u4f46\u4ed6\u5bf9\u5f55\u97f3\u6280\u672f\u7684\u6392\u65a5\u4eba\u4eba\u7686\u77e5\uff0c\u4ed6\u7ecf\u5e38\u7981\u6b62\u4e00\u4e9b\u4ed6\u8ba4\u4e3a\u6ca1\u53d1\u6325\u51fa\u6700\u4f73\u6c34\u5e73\u7684\u5f55\u97f3\u51fa\u7248\u3002\u65e9\u671f\u7684\u67ef\u66fe\u4ee5\u652f\u6301\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u95fb\u540d\uff1b\u83b1\u8bfa\u514b\u65af\u00b7\u4f2f\u514b\u5229(Lennox Berkeley)\u7684\u94a2\u7434\u594f\u9e23\u66f2\u5373\u9898\u732e\u7ed9\u4ed6\u3002\u540e\u671f\u5219\u503e\u5fc3\u4e8e18\uff0c19\u4e16\u7eaa\u7684\u5fb7\u5965\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:195760;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clifford_Curzon>,
        <http://viaf.org/viaf/195760>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50c215ff-a1b0-40f4-a7b0-2f8ccd03920c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clifford-Curzon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clifford_Curzon.
doremus_artist:55d4c1c9-ba45-371d-9d31-48ce60141607
    owl:sameAs viaf:19866510;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19866510>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3d0da79-2006-472c-8338-2ea2e259058b>.
doremus_artist:55e2861c-d063-3065-9ef4-e56dd261a077
    rdfs:comment
        "Imrat Khan (1936 - ) est un joueur \u00e9m\u00e9rite de surbahar et de sitar, des luths indiens. Membre de l'Etawa ghar\u00e2n\u00e2 remontant au XVIe si\u00e8cle, petit fr\u00e8re d'ustad Vilayat Khan (qui lui enseignera son art), il fut tr\u00e8s t\u00f4t orphelin et re\u00e7ut son \u00e9ducation musicale de sa m\u00e8re et de son grand-p\u00e8re Bande Hassa Khan. Bien que form\u00e9 \u00e0 la musique vocale aussi (khyal), il se sp\u00e9cialisa dans le surbahar, invent\u00e9 par son arri\u00e8re-grand-p\u00e8re. Son style conserve toutefois des traces de style vocal, notamment le gayaki ang, qui consiste en l'amplification des techniques de meend ou modulation de l'approche des notes."@fr,
        "Imrat Khan (born 17 November 1935) is an Indian sitar and surbahar player and composer. He is the younger brother of sitar maestro Ustad Vilayat Khan."@en;
    owl:sameAs viaf:229042603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Imrat_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/229042603>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b676a73-dcfb-4f2a-a57e-3f6835716d4b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Imrat_Khan.
doremus_artist:5601d444-060e-3836-8609-4d0e28c1efec
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "G\u00e9za Anda (Boedapest, 19 november 1921 \u2013 14 juni 1976) was een Hongaarse pianist. Hij wordt door velen beschouwd als een der grootste pianisten van de 20e eeuw. Anda was vooral bekend als interpreet van het klassieke en romantische pianorepertoire, en zijn uitvoeringen en opnamen van Mozart, Beethoven, Schumann, Brahms en Bart\u00f3k zijn erg bekend geworden."@nl,
        "G\u00e9za Anda (Hungarian pronunciation: [\u02c8\u0261e\u02d0z\u0252 \u02c8\u0252nd\u0252]; 19 November 1921 \u2013 14 June 1976) was a Swiss-Hungarian pianist. A celebrated interpreter of classical and romantic repertoire, particularly noted for his performances and recordings of Mozart, he was also a tremendous interpreter of Beethoven, Schumann, Brahms and Bart\u00f3k.In his heyday he was regarded as an amazing artist, possessed of a beautiful, natural and flawless technique that gave his concerts a unique quality. But since his death in 1976 at the age of fifty-four, his high reputation has faded somewhat from view. Most of his recordings were made on the Deutsche Grammophon label."@en,
        "G\u00e9za Anda (IPA: [\u02c8\u0261e\u02d0z\u0252 \u02c8\u0252nd\u0252]; Budapeste, 19 de novembro de 1921 - Zurique, 14 de junho de 1976) foi um pianista h\u00fangaro. C\u00e9lebre int\u00e9rprete do repert\u00f3rio cl\u00e1ssico e rom\u00e2ntico, conhecido especialmente por suas performances ao vivo e grava\u00e7\u00f5es de Wolfgang Amadeus Mozart, tamb\u00e9m foi um importante int\u00e9rprete da obra de Ludwig van Beethoven, Robert Schumann, Johannes Brahms e B\u00e9la Bart\u00f3k."@pt,
        "G\u00e9za Anda (Pronunciaci\u00f3n h\u00fangara: [\u02c8\u0261e\u02d0z\u0252 \u02c8\u0252nd\u0252]; 19 noviembre 1921 \u2013 14 junio 1976) era un pianista suizo de origen h\u00fangaro. Un int\u00e9rprete celebrado de repertorio cl\u00e1sico y rom\u00e1ntico, particularmente conocido por sus interpretaciones y registros de Mozart, fue tambi\u00e9n un gran int\u00e9rprete de Beethoven, Schumann, Brahms y Bart\u00f3k.En su d\u00eda fue considerado como un artista asombroso, pose\u00eddo de una t\u00e9cnica natural e impecable que dio a sus conciertos una calidad \u00fanica. Pero desde su muerte en 1976 a la edad de cincuenta y cuatro a\u00f1os, su reputaci\u00f3n se ha apagado un poco. La mayor\u00eda de sus registros fueron hechos en el sello Deutsche Grammophon."@es,
        "G\u00e9za Anda (['ge:z\u0252], ['\u0252nd\u0252]) (19 novembre 1921\u2013 14 juin 1976) est un pianiste suisse-hongrois. Il interpr\u00e9tait principalement des r\u00e9pertoires classique et romantique : Mozart, Beethoven, Schumann, Brahms et Bart\u00f3k."@fr,
        "G\u00e9za Anda ['ge\u02d0z\u0252 '\u0252nd\u0252] (* 19. November 1921 in Budapest, Ungarn; \u2020 13. Juni 1976 in Z\u00fcrich, Schweiz) war ein Schweizer Pianist ungarischer Herkunft."@de,
        "\u0413\u0435\u0301\u0437\u0430 \u0410\u0301\u043d\u0434\u0430 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Anda G\u00e9za; 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1976, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        """\u062c\u064a\u0632\u0627 \u0623\u0646\u062f\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 G\u00e9za Anda (\u0648. 19 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1921 \u2013 \u062a. 14 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1976) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u062c\u0631\u064a. \u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0625\u0631\u0646\u0648 \u062f\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0648\u0638\u0647\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645 1939 \u060c \u0639\u0632\u0641 "\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0645 \u0633\u064a \u0628\u064a\u0645\u0648\u0644" \u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u0632 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0642\u0627\u062f\u0647 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0645 \u0645\u0646\u062c\u0644\u0628\u0631\u062c. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1943 \u0647\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u0642\u0636\u0649 \u0628\u0627\u0642\u064a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u060c \u0641\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1955. \u062a\u062e\u0635\u0635 \u0641\u064a \u0639\u0632\u0641 \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u062c\u0644\u0647 \u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0642\u0627\u062f\u0647 \u0645\u0646 \u0622\u0644\u0629 \u0645\u0641\u0627\u062a\u064a\u062d \u0648\u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0648\u0628\u0631\u0627\u0645\u0632 \u0648\u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0643. \u0642\u062f\u0645 \u0623\u0646\u062f\u0627 \u0642\u0644\u0628\u0647 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0645\u0627 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0644\u0643\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0627\u0645\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0635\u0644\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0648\u0628\u0629 \u0644\u0639\u0632\u0641 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0643."""@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30c0\u30fb\u30b2\u30fc\u30b6\uff08Anda G\u00e9za [\u02c8\u0252nd\u0252 \u02ccge\u031d\u02d0z\u0252], 1921\u5e7411\u670819\u65e5 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8 - 1976\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5168\u76db\u671f\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u7f8e\u3057\u3044\u97f3\u3068\u81ea\u7136\u3067\u6ed1\u3089\u304b\u306a\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u3086\u3048\u306b\u9a5a\u7570\u7684\u306a\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u53e4\u5178\u6d3e\u3084\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u3092\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u305f\u3002 \u738b\u7acb\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30c9\u30db\u30ca\u30fc\u30cb\u30fb\u30a8\u30eb\u30cd\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u300119\u6b73\u3067\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3059\u308b\u304c\u30011943\u5e74\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u305d\u306e\u5730\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u305f\uff081955\u5e74\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\uff09\u30021960\u5e74\u306b\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u305f\u30021976\u5e74\u306b\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u901d\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u3092\u3057\u3066\u300c\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u541f\u904a\u8a69\u4eba\u300d\u3068\u8a00\u308f\u3057\u3081\u305f\u3088\u3046\u306b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u6291\u5236\u306e\u52b9\u3044\u305f\u6f14\u594f\u3092\u4fdd\u3061\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u540c\u80de\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u529b\u3092\u6ce8\u304e\u3001\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30ea\u30c3\u30c1\u30e3\u30a4\u306e\u6307\u63ee\u3067\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c3\u756a\u300b\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3055\u3089\u306b\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002 1979\u5e74\u3088\u308a\u30b2\u30b6\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u958b\u50ac\u3055\u308c\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306b\u8457\u540d\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u4e16\u306b\u9001\u308a\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u8fbe\u00b7\u76d6\u624e\uff08Anda G\u00e9za\uff0c1921\u5e74\uff0d1976\u5e74\uff09\u662f\u4e00\u540d\u51fa\u751f\u4e8e\u5308\u7259\u5229\u5e03\u9054\u4f69\u65af\u7684\u745e\u58eb\u7c4d\u94a2\u7434\u5927\u5e08\u3002\u4ed6\u4ee5\u6f14\u594f\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u548c\u6d6a\u6f2b\u6d3e\u97f3\u4e50\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u8def\u5fb7\u7ef4\u5e0c\u00b7\u8303\u00b7\u8d1d\u591a\u82ac\u3001\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u8212\u66fc\u3001\u7ea6\u7ff0\u5185\u65af\u00b7\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u3001\u5df4\u6258\u514b\u00b7\u8d1d\u62c9\uff0c\u7279\u522b\u662f\u83ab\u624e\u7279\u7684\u92fc\u7434\u5354\u594f\u66f2\u8457\u540d\u3002\u5728\u4ed6\u751f\u6daf\u9876\u5cf0\u65f6\u671f\u4ed6\u88ab\u770b\u4f5c\u662f\u4e00\u540d\u6770\u51fa\u7684\u827a\u672f\u5bb6\uff0c\u62e5\u6709\u5b8c\u7f8e\u3001\u81ea\u7136\u65e0\u7455\u7684\u6280\u672f\uff0c\u4f7f\u5f97\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4f1a\u5177\u6709\u72ec\u7279\u7684\u8d28\u91cf\u3002\u4f46\u662f\u4ed61976\u5e74\u901d\u4e16\u540e\u4ed6\u7684\u58f0\u8a89\u6709\u6240\u6de1\u6d88\u3002\u5927\u591a\u6570\u4ed6\u7684\u5531\u7247\u662f\u5fb7\u610f\u5fd7\u7559\u58f0\u673a\u516c\u53f8\u5f55\u97f3\u7684\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54331541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9za_Anda>,
        <http://viaf.org/viaf/54331541>,
        <https://musicbrainz.org/artist/987dcba6-adff-4d9b-91af-5d5cc9f7c934>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Géza_Anda.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Géza_Anda.
doremus_artist:5744c2ca-f5d4-357b-859f-69981c3e49b8
owl:sameAs viaf:119743730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119743730>.
doremus_artist:574df557-1f25-3c29-ae48-3b3c8033d541
    dbp:birthPlace dbr:Varnsdorf;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Mizzi G\u00fcnther (* 8. Februar 1879 in Warnsdorf; \u2020 18. M\u00e4rz 1961 in Wien) war eine \u00f6sterreichische Opern- und Operettens\u00e4ngerin (Sopran) sowie Theaterschauspielerin."@de,
        "Mizzi G\u00fcnther (8 February 1879 \u2013 18 March 1961) was a Bohemian-Viennese operetta soprano. G\u00fcnther was born in Warnsdorf, Bohemia (now the Czech Republic). Her debut was in 1897 in Hermannstadt, now Sibiu, in Romania. She achieved stardom in Vienna in 1901 as O Mimosa San in The Geisha. She subsequently sang in England, France and Russia."@en,
        "Mizzi G\u00fcnther (ur. 8 lutego 1879 w Varnsdorfie, zm. 18 marca 1961 w Wiedniu) \u2013 austriacka \u015bpiewaczka operetkowa (sopran) i aktorka. Mizzi G\u00fcnther urodzi\u0142a si\u0119 w 1879 roku w Varnsdorf w Czechach. Poprzez wyst\u0119py na czeskiej prowincji, a potem w Pradze, trafi\u0142a na scen\u0119 teatru Wenecji w Wiedniu na Praterze. Tam wypatrzy\u0142 j\u0105 dyrektor Carl-Theater Franz Jauner i \u015bci\u0105gn\u0105\u0142 do swego teatru, powierzaj\u0105c jej tytu\u0142ow\u0105 rol\u0119 w Gejszy. Nied\u0142ugo potem, obawiaj\u0105c si\u0119 bankructwa, Jauner pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo. Scena jednak przetrwa\u0142a a wraz z ni\u0105 dwudziestoletnia aktorka. W 1902 roku G\u00fcnther odnios\u0142a sukces w roli Suzy w Druciarzu Leh\u00e1ra (1902). Wyst\u0119powa\u0142a na scenach wiede\u0144skich: Carl-Theater, Johann Strauss-Theater, Theater an der Wien, Raimund-Theater. Przez lata pozostawa\u0142a g\u0142\u00f3wn\u0105 aktork\u0105 Leh\u00e1rowskich o"@pl,
        "Mizzi G\u00fcnther, n\u00e9e le 8 f\u00e9vrier 1879 \u00e0 Varnsdorf et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 18 mars 1961 \u00e0 Vienne, est une chanteuse d'op\u00e9ra et d'op\u00e9rette (soprano) ainsi qu'actrice de th\u00e9\u00e2tre autrichienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:54912444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mizzi_G\u00fcnther>,
        <http://viaf.org/viaf/54912444>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mizzi_Günther_(1879–1961)_1918.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mizzi_Günther.
doremus_artist:578dacaa-7217-34a9-b0bf-57443aee4fda
owl:sameAs viaf:12637837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12637837>.
doremus_artist:57a8f578-5b99-36de-9336-850e86b1ddf8
    owl:sameAs viaf:118891721;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118891721>,
        <http://viaf.org/viaf/85542292>.
doremus_artist:57bebd0b-40d9-378f-b4e3-895e8b5407a0
owl:sameAs viaf:301037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/301037>.
doremus_artist:58215377-e3cc-3163-a59f-99ea44faa788
    owl:sameAs viaf:170083621;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170083621>,
        <http://viaf.org/viaf/2892846>.
doremus_artist:5889c313-7254-3034-acbb-9b6b519e0746
owl:sameAs viaf:27250453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27250453>.
doremus_artist:58e91338-6c56-3e86-a56f-e6b3a9adb1a5
owl:sameAs viaf:15023178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15023178>.
doremus_artist:5972604c-e042-3429-9ab5-b2d7ef4a9b69
owl:sameAs viaf:45728265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45728265>.
doremus_artist:5aa9644c-3f45-33a2-94e7-bab7281947a8
owl:sameAs viaf:247565878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247565878>.
doremus_artist:5ae36c3a-89f2-39e8-81b8-86e540e76c8b
owl:sameAs viaf:325825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/325825>.
doremus_artist:5b4f1ef9-fde5-370b-8842-6f95840d3f52
owl:sameAs viaf:52865481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52865481>.
doremus_artist:5cfeae3e-0de0-3478-bc69-924c62152ecb
owl:sameAs viaf:10097515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10097515>.
doremus_artist:5d1a9c8d-2809-3de8-8bdf-18ed7905d795
owl:sameAs viaf:231023697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231023697>.
doremus_artist:5d69c88d-08e3-3639-b5e2-fd10d0a8f77e
owl:sameAs viaf:74177867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74177867>.
doremus_artist:5dcac150-05e7-3cea-b0e5-7323a0edcb6a
    rdfs:comment
        "Matthew Stadler (born 1959) has written six novels and received several awards and fellowships in recognition of his work. More recently, he has compiled four anthologies about literature, city life and public life. His essays have been published in magazines and museum catalogs around the world, and focus on architecture, urban planning and the problem of sprawl."@en;
    owl:sameAs viaf:93250504;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Stadler>,
        <http://viaf.org/viaf/93250504>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matthew_stadler_knecht_camp.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthew_Stadler.
doremus_artist:5efec11e-1c5d-3b10-bfee-92794240a15d
    dbp:birthPlace dbr:Risør;
    rdfs:comment
        "Hans Fredrik Jacobsen (born 8 September 1954, in Ris\u00f8r) is a Norwegian musician and composer, based in Tolga, married to the traditional folk singer Tone Hulb\u00e6kmo, and the father of Jazz drummer and vibraphonist Hans Hulb\u00e6kmo."@en;
    owl:sameAs viaf:78789207;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Fredrik_Jacobsen>,
        <http://viaf.org/viaf/78789207>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Fredrik_Jacobsen.
doremus_artist:5f3a9f57-513f-3d37-bd71-19c05b9bb6e0
    owl:sameAs viaf:86611540;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86611540>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Berislav_Klobuar.
doremus_artist:5fe227af-121e-3592-8348-5e8a35f55212
    owl:sameAs viaf:51363871;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108906791>,
        <http://viaf.org/viaf/51363871>.
doremus_artist:60a3a57c-688c-336d-9009-0ea836e0baed
owl:sameAs viaf:34708318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34708318>.
doremus_artist:61aeec9b-076e-309e-9978-16517b44a3c2
owl:sameAs viaf:78630251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78630251>.
doremus_artist:6212d218-e17a-3492-9b18-ecdae192437b
    rdfs:comment
        """Maurice Sigler (November 30, 1901 \u2013 February 6, 1961) was an American banjoist and songwriter. Sigler was born in New York City but moved to Birmingham, Alabama at an early age and received his musical tuition there. In the 1920s Sigler was a member of the Birmingham-based band of reedman Jack Linx, which made a series of field trip recordings in Atlanta for Okeh Records from 1924 to 1927. At the first of these sessions Sigler also recorded as the nominal leader of a band called "Sigler's Birmingham Merrymakers", probably a pick-up group. Sigler died in Flushing, Queens in 1961."""@en;
    owl:sameAs viaf:225139426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Sigler>,
        <http://viaf.org/viaf/225139426>,
        <https://musicbrainz.org/artist/361bbfe1-9656-4fdd-b66e-4efd78eb3bcb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Sigler.
doremus_artist:62e67976-b867-3270-be76-4084ba258b10
owl:sameAs viaf:232555574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232555574>.
doremus_artist:63b2a51e-b211-33ed-825e-631f4ced1f26
    owl:sameAs viaf:15914682;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15914682>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf23a584-d5b6-4259-af6b-3960e2cc6d8b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elna_Garana.
doremus_artist:63c23617-5670-3eca-99c6-63d045b60cc1
    dbp:birthPlace dbr:Greece;
    dbp:deathPlace dbr:Volos;
    rdfs:comment
        "Dimitris Fampas (griechisch \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u03a6\u03ac\u03bc\u03c0\u03b1\u03c2, * 22. Dezember 1921 Milina, Lafkos, in der N\u00e4he von Volos; \u2020 3. Mai 1996) war ein griechischer Gitarrist und Komponist. 1955/56 und 1959 studierte er als Stipendiat in der Gitarrenklasse von Andr\u00e9s Segovia an der Accademia Musicale Chigiana in Siena (Italien) und der Academy of Santiago (Spanien). Konzerte f\u00fchrten ihn in viele europ\u00e4ischen L\u00e4nder, in die USA und Russland. Er ver\u00f6ffentlichte zahlreiche Werke f\u00fcr Gitarre bei internationalen Verlagen (Ricordi Milano, Ricordi Brazil, Max Eschig ParisR, Columbia Music USA, Lathkil Music Publishers LondonK, Ph. Nakas und Papagrigoriou-Nakas Athen, M. Nikolaidis-Orpheus Editions Athen, Mel Bay). Das gr\u00f6\u00dfte internationale Interesse haben seine griechischen T\u00e4nze wie Karagouna, Sousta und Ballos."@de,
        "Dimitris Fampas (\u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u03a6\u03ac\u03bc\u03c0\u03b1\u03c2, Dimitris Fabas) (22 December 1921 \u2013 3 May 1996) was a Greek classical guitarist and composer."@en,
        "\u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0424\u0430\u0431\u0430\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u03a6\u03ac\u03bc\u03c0\u03b1\u03c2; 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1921 \u2014 3 \u043c\u0430\u044f 1996) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0435 \u0438 \u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0412 1939 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0410\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0441\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430\u044f\u043d\u043d\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443 \u0443 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0418\u043e\u0430\u043d\u043d\u0443. \u0412 1955\u20141956 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041a\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0432 \u0421\u0438\u0435\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0441\u0430 \u0421\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f\u0441\u044c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u043e \u041f\u0443\u0445\u043e\u043b\u044f. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0424\u0430\u0431\u0430\u0441\u0430 \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0415\u0432\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0430\u0441."@ru;
    owl:sameAs viaf:58928464;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dimitri_Fampas>,
        <http://viaf.org/viaf/58928464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/764470f5-0d78-484e-81d2-96eb4f43adb8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dimitri_Fampas.
doremus_artist:63ceb9d2-5f6c-3845-a7c9-9a779ce970f2
owl:sameAs viaf:79956799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79956799>.
doremus_artist:63daed4a-96e5-3e3e-9796-99afad34ffc2
owl:sameAs viaf:75708608; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75708608>.
doremus_artist:6435e62c-cb5c-32fd-9e70-31bc17e312f3
    owl:sameAs viaf:106864847;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106864847>,
        <http://viaf.org/viaf/316812>.
doremus_artist:64f1ada1-e43a-3589-a494-bc9d8b459f6f
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Angelika Kirchschlager (* 24. November 1965 in Salzburg) ist eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran). Sie ist auf vielen Opernb\u00fchnen der Welt zu h\u00f6ren, wirkt aber auch als Interpretin von Liedern und Oratorien."@de,
        "Angelika Kirchschlager (Salzburgo, 1966) foi uma mezzo-soprano austr\u00edaca. Come\u00e7ou a estudar canto no Mozarteum em Salzburgo, onde ela estudou percuss\u00e3o e piano. Em 1984 foi para a Academia de M\u00fasica de Viena, onde ela estudou com Gerhard Kahry e Walter Berry. Seus primeiros engajamentos foram na \u00d3pera Estatal de Viena e na Casa de \u00d3pera de Graz. Angelika Kirchschlager venceu o terceiro pr\u00eamio da Competi\u00e7\u00e3o de Cantores Internacionais Hans Gabor Belvedere em 1991. Sua estr\u00e9ia foi em Graz em 1993 como Octavian em Der Rosenkavalier. Em 1993 ela se tornou membro da \u00d3pera Estatal de Viena e fez sua estr\u00e9ia na companhia como Cherubino em Le Nozze di Figaro (Mozart)."@pt,
        "Angelika Kirchschlager (born November 24, 1965, Salzburg) is an Austrian mezzo-soprano opera and lieder singer."@en,
        "Angelika Kirchschlager(*1965, Salzburgo, Austria) es una mezzosoprano l\u00edrica austr\u00edaca de destacada actuaci\u00f3n internacional especialmente en papeles de Mozart y Richard Strauss. Comenz\u00f3 sus estudios en el Mozarteum de su Salzburgo natal y luego en la Academia de Viena con Walter Berry. En 1991 gan\u00f3 el tercer premio en la competencia Belvedere y debut\u00f3 en Graz en 1993 como Octavio en El caballero de la rosa, posteriormente debut\u00f3 en la Wiener Staatsoper como Cherubino en Las bodas de F\u00edgaro de Mozart. En 2002 cre\u00f3 el rol de Sofia en la \u00f3pera La decisi\u00f3n de Sophie de Nicholas Maw en Covent Garden."@es,
        "Angelika Kirchschlager, n\u00e9e le 24 novembre 1965 \u00e0 Salzbourg, est une chanteuse d'op\u00e9ra et de lied autrichienne qui a une voix de mezzo."@fr,
        "\u0410\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u041a\u0438\u0440\u0445\u0448\u043b\u0430\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Angelika Kirchschlager, \u0440\u043e\u0434. 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:73999636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelika_Kirchschlager>,
        <http://viaf.org/viaf/73999636>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kirchschlager1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelika_Kirchschlager.
doremus_artist:6508637a-b217-3b8b-9609-0e0388bc0da6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Great_Falls,_Montana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Seattle,_Washington>;
    rdfs:comment
        "Bern Herbolsheimer (September 2, 1948 \u2013 January 13, 2016) was an American composer."@en;
    owl:sameAs viaf:28826400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bern_Herbolsheimer>,
        <http://viaf.org/viaf/28826400>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bern_Herbolsheimer.
doremus_artist:6558aeef-fddb-3681-882f-b07b32c32cf1
owl:sameAs viaf:172514465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172514465>.
doremus_artist:65a0ca31-9344-3520-b7a9-ecdbd1566433
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>;
    rdfs:comment
        "Gabriela Lena Frank (* 1972 in Berkeley, Kalifornien) ist eine US-amerikanische Komponistin und Pianistin."@de,
        "Gabriela Lena Frank (born Berkeley, California, United States, September 1972) is an American pianist and composer of contemporary classical music."@en;
    owl:sameAs viaf:81231844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriela_Lena_Frank>,
        <http://viaf.org/viaf/81231844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriela_Lena_Frank.
doremus_artist:65db1df8-ac0e-3998-bc0a-3b010354a7bf
owl:sameAs viaf:53950059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53950059>.
doremus_artist:65e3dc88-f53d-385f-b3f7-180b31dde716
    rdfs:comment
        "Andrea Francalanci (Florence, 1949 - Paris, 1993) est un danseur, chor\u00e9graphe et chercheur italien en danse de la Renaissance."@fr;
    owl:sameAs viaf:263190808;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andrea_Francalanci>,
        <http://viaf.org/viaf/263190808>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andrea_Francalanci.
doremus_artist:65f196f5-c90c-3513-a6d9-7e51d73380bf
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "Era direttrice dell'Opera Australia a Sydney dal 2001 al 2003. Dalla stagione lirica 2005-2006, \u00e8 direttrice generale dell'Opera Statale di Amburgo."@it,
        "Simone Margaret Young (2 de Mar\u00e7o de 1961) \u00e9 uma maestrina australiana, particularmente conhecida pelos seus trabalhos em \u00f3peras."@pt,
        "Simone Margaret Young AM (born 2 March 1961) is an Australian conductor. She was born in Sydney, of Irish ancestry on her father's side and Croatian ancestry on her mother's side. Young was educated at the Monte Sant' Angelo Mercy College in North Sydney. She studied composition, piano and conducting at the Sydney Conservatorium of Music."@en,
        "Simone Young (* 2. M\u00e4rz 1961 in Sydney) ist eine australische Dirigentin, Opernintendantin und Hochschulprofessorin."@de,
        "Simone YoungFichier:Simone Young 2010 - Portrait by Bertold Fabricius.jpg Simone Young en 2010 Simone Margaret Young (n\u00e9e \u00e0 Sydney, le 2 mars 1961) est une pianiste et chef d'orchestre australienne. Elle est n\u00e9e \u00e0 Sydney, d'ascendance irlandaise du c\u00f4t\u00e9 de son p\u00e8re et d'ascendance croate du c\u00f4t\u00e9 de sa m\u00e8re. Elle a \u00e9tudi\u00e9 la composition, le piano et la direction d'orchestre au Conservatoire de Musique de Sydney."@fr,
        "\u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430 \u042f\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Simone Margaret Young; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1961, \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30e2\u30fc\u30cd\u30fb\u30de\u30fc\u30ac\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30e4\u30f3\u30b0\uff08Simone Margaret Young, 1961\u5e743\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u3001\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:67579222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simone_Young>,
        <http://viaf.org/viaf/67579222>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Simone_Young_2010_-_Portrait_by_Bertold_Fabricius.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simone_Young.
doremus_artist:661d615c-4409-34f8-a8f3-8918167ea4b6
owl:sameAs viaf:158787464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/158787464>.
doremus_artist:67076e3f-35fb-3f22-ae5f-fc11b354bb42
    dbp:birthPlace dbr:Hokkaido;
    dbp:deathPlace dbr:Sapporo;
    rdfs:comment
        "Kayano Shigeru (jap. \u8431\u91ce \u8302, Kayano Shigeru; * 1926 in Biratori auf Hokkaid\u014d; \u2020 6. Mai 2006 in Sapporo) war einer der wenigen muttersprachlichen Sprecher der Ainu-Sprache und ein bedeutender Forscher der Ainu-Kultur. Er war Gr\u00fcnder und langj\u00e4hriger Leiter des Nibutani-Ainu-Museums in Hokkaid\u014d, wodurch er zu einem wichtigen Anwalt der Kultur und Tradition seines Volkes wurde. Als erster Ainu war er im japanischen Oberhaus vertreten (1994\u20131998). Seit sich 1996 die Sozialistische Partei Japans in die Sozialdemokratische Partei und die Demokratische Partei Japans aufgespalten hatte, war er bis zu seinem Tod Mitglied der Demokratischen Partei."@de,
        "Kayano Shigeru (\u8431\u91ce\u8302 ), nascido em 15 de junho de 1926 e faleceu em 6 de mar\u00e7o de 2006 em um hospital em Hokkaido na cidade de Sapporo, Kayano Shigeru foi uma das mais importantes vozes no mundo em defesa da cultura Ainu, sua l\u00edngua e costumes, buscando os direitos pol\u00edticos, culturais e humanos para o povo Ainu com uma sabedoria indiscut\u00edvel, Kayano Shigeru definia Hokkaido com uma \u00fanica frase: - Hokkaido, Ainu no kuni desu (Hokkaido, o pa\u00eds do povo Ainu)."@pt,
        "Shigeru Kayano (\u8431\u91ce \u8302 Kayano Shigeru) (June 15, 1926 \u2013 May 6, 2006) was one of the last native speakers of the Ainu language and a leading figure in the Ainu ethnic movement in Japan."@en,
        "Shigeru Kayano (\u8431\u91ce \u8302, Kayano Shigeru, n\u00e9 le 15 juin 1926, mort le 6 mai 2006) est un homme politique japonais et militant de la cause de l'ethnie a\u00efnoue."@fr,
        "Shigeru Kayano (\u8431\u91ce\u8302 Kayano Shigeru?) (15 de junio, 1926 - 6 de mayo, 2006) fue una de las figuras dirigentes del pueblo ainu en Jap\u00f3n. Se le reconoce el ser uno de los maestros de la tradici\u00f3n oral ainu, as\u00ed como el primer pol\u00edtico ainu en sentarse en la Dieta (c\u00e1mara alta japonesa) por el Partido Social Democr\u00e1tico entre 1994 y 1998. Muri\u00f3 de neumon\u00eda en un hospital de Sapporo, Hokkaid\u014d el 6 de mayo, 2006. Tal vez, Shigeru Kayano sea la persona ainu m\u00e1s conocida tanto dentro como fuera de Jap\u00f3n."@es,
        "\u0421\u0438\u0433\u044d\u0440\u0443 \u041a\u0430\u044f\u043d\u043e (\u044f\u043f. \u8431\u91ce \u8302 \u041a\u0430\u044f\u043d\u043e \u0421\u0438\u0433\u044d\u0440\u0443, 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1926 \u2014 6 \u043c\u0430\u044f 2006) \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u0439\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0438 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0435\u0439 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0430\u0439\u043d\u043e\u0432 \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438. \u0421 1994 \u043f\u043e 1998 \u0433\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u8431\u91ce \u8302\uff08\u304b\u3084\u306e \u3057\u3052\u308b\u30011926\u5e746\u670815\u65e5 - 2006\u5e745\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30a2\u30a4\u30cc\u6587\u5316\u7814\u7a76\u8005\uff08\u535a\u58eb\uff08\u5b66\u8853\uff09\uff09\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u81ea\u8eab\u3082\u30a2\u30a4\u30cc\u6c11\u65cf\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30a4\u30cc\u6587\u5316\u3001\u304a\u3088\u3073\u30a2\u30a4\u30cc\u8a9e\u306e\u4fdd\u5b58\u30fb\u7d99\u627f\u306e\u305f\u3081\u306b\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u4e8c\u98a8\u8c37\u30a2\u30a4\u30cc\u8cc7\u6599\u9928\uff08\u30b7\u30b7\u30ea\u30e0\u30ab\u4e8c\u98a8\u8c37\u30a2\u30a4\u30cc\u8cc7\u6599\u9928\uff09\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3001\u9928\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u9762\u3067\u306f\u30a2\u30a4\u30cc\u521d\u306e\u65e5\u672c\u306e\u56fd\u4f1a\u8b70\u54e1\uff081994\u5e74\u304b\u30891998\u5e74\u307e\u3067\u53c2\u8b70\u9662\u8b70\u54e1\uff09\u3002\u5728\u4efb\u4e2d\u306b\u306f\u3001\u300c\u65e5\u672c\u306b\u3082\u5927\u548c\u6c11\u65cf\u4ee5\u5916\u306e\u6c11\u65cf\u304c\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u77e5\u3063\u3066\u6b32\u3057\u3044\u300d\u3068\u3044\u3046\u7406\u7531\u3067\u3001\u59d4\u54e1\u4f1a\u306b\u304a\u3044\u3066\u53f2\u4e0a\u521d\u306e\u30a2\u30a4\u30cc\u8a9e\u306b\u3088\u308b\u8cea\u554f\u3092\u884c\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u606f\u5b50\u306e\u8431\u91ce\u5fd7\u6717\u306f\u8431\u91ce\u8302\u4e8c\u98a8\u8c37\u30a2\u30a4\u30cc\u8cc7\u6599\u9928\u9928\u9577\u3001\u4e16\u754c\u5148\u4f4f\u6c11\u65cf\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u30fbAINU\u4ee3\u8868\u3001FM\u30d4\u30d1\u30a6\u30b7\u904b\u55b6\u8005\u3001\u4e16\u754c\u5148\u4f4f\u6c11\u65cf\u30b5\u30df\u30c3\u30c82008\u306e\u5b9f\u884c\u59d4\u54e1\u4f1a\u6700\u9ad8\u8cac\u4efb\u8005\u3002"@ja,
        "\u8431\u91ce\u8302\uff08\u65e5\u8bed\uff1a\u8431\u91ce \u8302\uff0c1926\u5e746\u670815\u65e5\uff0d2006\u5e745\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u65e5\u672c\u963f\u4f0a\u52aa\u4eba\uff0c\u53c2\u8bae\u5458\uff0c\u963f\u4f0a\u52aa\u8bed\u5b66\u8005\uff0c\u963f\u4f0a\u52aa\u6c11\u65cf\u8fd0\u52a8\u7684\u9886\u8896\u4eba\u7269\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:108779495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shigeru_Kayano>,
        <http://viaf.org/viaf/108779495>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shigeru_Kayano.
doremus_artist:6790036a-cd20-3356-b569-629cc68bc456
owl:sameAs viaf:2788438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2788438>.
doremus_artist:687f71a8-6830-32b2-a938-9ce76faf2dc1
owl:sameAs viaf:36667241; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36667241>.
doremus_artist:689e2b7a-73d8-36d1-a28c-c715de08dcfe
owl:sameAs viaf:130623997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/130623997>.
doremus_artist:68c09aef-ae5b-3fd9-9c1d-37565f5dc9ff
owl:sameAs viaf:11871330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11871330>.
doremus_artist:68c6d1f1-aaa9-3be1-b475-994fc4ce1453
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "William Steinberg (* 1. August 1899 in K\u00f6ln; \u2020 16. Mai 1978 in New York City; geboren als Hans Wilhelm Steinberg) war ein amerikanischer Dirigent deutscher Herkunft. Steinberg studierte zuerst Klavier und Violine und dann bei Hermann Abendroth am K\u00f6lner Konservatorium Orchesterleitung. 1924 wurde er Assistent von Otto Klemperer an der K\u00f6lner Oper. 1925 bis 1929 war er musikalischer Leiter des Deutschen Landestheaters Prag. 1929 bis 1933 wechselte er an die Frankfurter Oper, wo er unter anderem die Urauff\u00fchrung von Sch\u00f6nbergs Von heute auf morgen und auch einige der dortigen Museumskonzerte dirigierte. Ab 1933 litt er als Jude unter den Repressalien der Nationalsozialisten, die seine Auftritte auf Konzerte f\u00fcr den J\u00fcdischen Kulturbund beschr\u00e4nkten; er musste daher 1936 emigrieren."@de,
        "William Steinberg (1 de Agosto de 1899 - 16 de Maiode 1978) foi um maestro estadunidense."@pt,
        "William Steinberg (Cologne, August 1, 1899 \u2013 New York City, May 16, 1978) was a German-American conductor."@en,
        "William Steinberg (nombre completo: Hans Wilhelm Steinberg, Colonia, 1 de agosto de 1899 - Nueva York, 16 de mayo de 1978) fue un director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "William Steinberg (n\u00e9 Hans Wilhelm Steinberg) est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1899 \u00e0 Cologne et mort le 16 mai 1978 \u00e0 New York"@fr,
        "William Steinberg (ur. 1 sierpnia 1899 w Kolonii, zm. 16 maja 1978 w Nowym Jorku) \u2013 niemiecko-ameryka\u0144ski dyrygent."@pl,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0421\u0442\u0430\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Steinberg; \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0425\u0430\u043d\u0441 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0428\u0442\u0430\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, \u043d\u0435\u043c. Hans Wilhelm Steinberg; 1899\u20141978) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u30d0\u30fc\u30b0\uff08William Steinberg, 1899\u5e748\u67081\u65e5 - 1978\u5e745\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3082\u3063\u3071\u3089\u82f1\u8a9e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:197733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Steinberg>,
        <http://viaf.org/viaf/197733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/68a83287-2bd6-4153-b6ee-c0cdd4474969>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Steinberg.
doremus_artist:69ee769c-853a-3bb7-8e56-8e6ba4831d00
owl:sameAs viaf:30159431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30159431>.
doremus_artist:6a705134-f15d-3af8-953e-a3b48150f91b
owl:sameAs viaf:267583462; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267583462>.
doremus_artist:6b833cd1-2ae6-312b-9462-96352a79f5a1
owl:sameAs viaf:116721106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116721106>.
doremus_artist:6c52a905-ba3d-3792-82eb-b9db923eebf6
    dbp:birthPlace dbr:Rotterdam;
    rdfs:comment
        """Elisabeth Sara "Elly" Ameling (born 8 February 1933) is a Dutch soprano."""@en,
        "Elisabeth Sara (Elly) Ameling, n\u00e9e le 8 f\u00e9vrier 1933 \u00e0 Rotterdam, est une soprano n\u00e9erlandaise. Elle \u00e9tudie avec \u00e0 Paris avec Pierre Bernac et \u00e0 La Haye avec Bodi Rapp. Sa carri\u00e8re d\u00e9bute quand elle gagne le premier prix du Concours vocal de Bois-le-Duc aux Pays-Bas (1956) et le Concours international d'ex\u00e9cution musicale de Gen\u00e8ve en (1958)."@fr,
        "Elisabeth Sara Ameling (* 8. Februar 1933 in Rotterdam) ist eine niederl\u00e4ndische Sopranistin, die mit ihrer nat\u00fcrlichen Stimme und besonderer Interpretation des Kunstliedes weltber\u00fchmt wurde. Sie wurde von der niederl\u00e4ndischen K\u00f6nigin 1971 als Ritter mit dem Orden von Oranien-Nassau und 2008 mit dem Orden vom Niederl\u00e4ndischen L\u00f6wen ausgezeichnet."@de,
        "Elisabeth Sara Ameling (Rotterdam, 8 februari 1933), artiestennaam Elly Ameling, is een Nederlandse sopraanzangeres."@nl,
        "Elisabeth Sara Ameling, conocida como Elly Ameling, nacida el 8 de febrero, de 1933 en Rotterdam, los Pa\u00edses Bajos, es una soprano neerlandesa. Estudi\u00f3 con Bodi Rapp y su carrera comenz\u00f3 cuando obtuvo el primer premio durante el Vocal Concours en Bolduque en (1956) y el Concours International de Musique en Ginebra (1958). En 1979 se present\u00f3 en el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires junto a la Orquesta Filarm\u00f3nica de Bs. As."@es,
        """\u0625\u064a\u0644\u064a \u0623\u0645\u0644\u0646\u062c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Elly Ameling (\u0648. 9 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1933)\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0643\u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u0641\u064a\u0639\u0629 . \u062f\u0631\u0633\u062a \u0641\u064a \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0645\u0639 \u0628\u0648\u062f\u064a \u0631\u0627\u0628 \u0648\u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0639 \u0628\u064a\u064a\u0631 \u0628\u0627\u0631\u0646\u0627\u0643\u060c \u0648\u0646\u0627\u0644\u062a \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0647\u064a\u062a\u0648\u062c\u0646\u0628\u0648\u062a\u064a \u0639\u0627\u0645 1956 \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0646\u064a\u0641 \u0639\u0627\u0645 1958 \u2013 \u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0641\u064a \u0631\u0648\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645 \u0639\u0627\u0645 1953\u060c \u0648\u0643\u0631\u0633\u062a \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644 \u2013 \u062d\u064a\u062b \u0642\u062f\u0645\u062a \u062c\u0648\u0644\u0629 \u0631\u0633\u064a\u062a\u0627\u0644 \u0648\u062f\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1995 \u2013 \u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0631\u0633\u064a\u062a\u0627\u0644 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0633\u064a\u0631\u060c \u0641\u064a \u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u062a\u064a\u0646 \u0641\u0642\u0637 \u0638\u0647\u0631\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u060c \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0627 \u0641\u064a "\u0625\u062f\u064a\u0645\u0648\u0646\u062f\u0648" \u0644\u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a. \u0639\u0627\u0645 1959 \u063a\u0646\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0644 \u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u201c\u0644\u063a\u0632 \u0645\u0648\u0644\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d"\u060c \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0638\u0647\u0631\u062a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0644\u0632\u0628\u0648\u0631\u062c \u0643\u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0635\u0648\u0644\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0644\u0645\u0627\u0644\u0631. \u0623\u0645\u064a\u0644\u0646\u062c \u0642\u062f\u0645\u062a \u0627\u0644\u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u062d\u0641\u0644 \u0631\u0633\u064a\u062a\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0633\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645 \u0639\u0627\u0645 1961\u060c \u064a\u0644\u064a\u0647 \u0638\u0647\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0639\u0627\u0645 1966 \u0648\u0638\u0647\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0641\u064a"""@ar,
        "\u30a8\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30e1\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Elly Ameling, 1933\u5e742\u67088\u65e5 \u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3002\u672c\u540d\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u30fb\u30b5\u30e9\u30fb\u30a2\u30fc\u30e1\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Elisabeth Sara Ameling\uff09\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u304c\u3001\u4e3b\u306b\u30ea\u30fc\u30c8\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u30021996\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3002 \u53ef\u6190\u305d\u306e\u3082\u306e\u3068\u3044\u3046\u3088\u308a\u307b\u304b\u306a\u3044\u3001\u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30fc\u30c8\u306e\u5c11\u306a\u3044\u900f\u660e\u306a\u58f0\u8cea\u306b\u3088\u308a\u3001\u5e45\u5e83\u3044\u8074\u8846\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e45\u5e83\u304f\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u3088\u3046\u306a\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ea\u30fc\u30c8\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u3084\u3001\u30ac\u30fc\u30b7\u30e5\u30a6\u30a3\u30f3\u3084\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u82f1\u8a9e\u6b4c\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u5c71\u7530\u8015\u7b70\u3084\u4e2d\u7530\u559c\u76f4\u306a\u3069\u306e\u65e5\u672c\u8a9e\u6b4c\u66f2\u307e\u3067\u3092\u539f\u8a9e\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u3002\u4e16\u4fd7\u6b4c\u66f2\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u5b97\u6559\u66f2\u3067\u3082\u6f14\u594f\u3084\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ab\u30fc\u30af\u30d3\u30fc\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3068\u8a00\u3044\u3046\u308b\u58f0\u306e\u7279\u5fb4\u304b\u3089\u3001\u660e\u3089\u304b\u306b\u53e4\u697d\u3080\u304d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b3\u30ec\u30ae\u30a6\u30e0\u30fb\u30a2\u30a6\u30ec\u30a6\u30e0\u3084\u30a4\u30a7\u30eb\u30af\u30fb\u30c7\u30e0\u30b9\u306a\u3069\u3001\u6226\u5f8c\u306e\u8349\u5275\u671f\u306e\u53e4\u697d\u5668\u56e3\u4f53\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u304a\u3088\u3073\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u30ea\u30fc\u30c8\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\u6307\u63ee\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u30fb\u30be\u30ea\u30b9\u30c6\u30f3\u3068\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3067\u5ea6\u3005\u5171\u6f14\u3057\u3001\u65e5\u672c\u306b\u3082\u5171\u306b\u6765\u65e5\u3057CD\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u96e2\u308c\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u4e3b\u5bb0\u30012005\u5e74\u79cb\u306b\u4eac\u90fd\u3067\u30b2\u30fc\u30c6\u30fb\u30a4\u30f3\u30b9\u30c6\u30a3\u30c8\u30a5\u30fc\u30c8\u306e\u652f\u63f4\u306b\u3088\u308a\u516c\u958b\u8b1b\u5ea7\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:41821287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elly_Ameling>,
        <http://viaf.org/viaf/41821287>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40d87a33-0596-42c1-bdfe-cca6fe4dcc25>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elly_Ameling_Gothenburg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elly_Ameling.
doremus_artist:6c639f97-4360-3a82-a104-c5d940912538
    rdfs:comment
        "James Clarke (born October 15, 1957) is an English composer sometimes associated with the New Complexity school."@en,
        "\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\uff08James Clarke, 1957\u5e7410\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24921527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Clarke_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/24921527>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Clarke_(composer)>.
doremus_artist:6cc8e032-8f77-3cf0-8277-5e8edbaff4b8
owl:sameAs viaf:44597531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44597531>.
doremus_artist:6ce67966-5acb-3a68-9911-336bd6613c74
owl:sameAs viaf:252136734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/252136734>.
doremus_artist:6db3a2b5-a782-35a9-aae6-67b2a2c619c4
owl:sameAs viaf:19942981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19942981>.
doremus_artist:6deb89f7-f23f-333a-be57-bb1ddf3a8231
owl:sameAs viaf:74017938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74017938>.
doremus_artist:6e0c4463-b5d4-3ba6-82dc-402f5cc2e7cb
owl:sameAs viaf:54453295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54453295>.
doremus_artist:6e3b21be-46bd-3cc9-909e-29b4e133762a
owl:sameAs viaf:36641748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36641748>.
doremus_artist:6ead4eb1-61e4-322a-a8e7-bad232a37d6b
owl:sameAs viaf:59352624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59352624>.
doremus_artist:6eddbd10-6fd6-3fb8-842a-5bc87e199c87
    rdfs:comment
        "Sigurd Islandsmoen (* 27. August 1881 in Bagn (S\u00f8r-Aurdal); \u2020 1. Juli 1964) war ein norwegischer Komponist. Er studierte am Musikkonservatorium in Oslo, sp\u00e4ter auch in Leipzig, wo unter anderem Max Reger sein Lehrer war. Von 1916 bis 1961 war er Organist an der Kirche in Moss. Er komponierte zahlreiche Oratorien, Orchesterwerke, Kammermusik, Klavier-, Orgel- und Chorwerke."@de,
        "Sigurd Islandsmoen (August 27, 1881 \u2013 July 1, 1964) was a Norwegian composer. Sigurd Islandsmoen made significant contributions to the music of the Church of Norway. In all he wrote some 70 opus, among these five feature-length works for orchestra, choir and soloists. He is perhaps best known for his composition Requiem written between 1935\u201336 and first premiered in 1943."@en,
        "Sigurd Islandsmoen (Bagn (S\u00f8r-Aurdal), 27 augustus 1881 - 1 juli 1964) was een Noorse componist. Hij studeerde aan het conservatorium in Oslo, later ook in Leipzig, waar onder anderen Max Reger zijn leraar was. Van 1916 tot 1961 was hij kerkorganist in Moss (Noorwegen). Zijn misschien wel meest bekende compositie en zangstuk is \u2018Det lysnet i skogen\u2019 (vert.: \u2018Het wordt lichter in het bos\u2019) met tekst van J\u00f8rgen Moe. Dit is waarschijnlijk wel de meest gespeelde herkenningsmelodie in de vijftiger jaren die gebruikt werd door de Noorse radio omroep NRK in het programma \u00d8nskekonserter (vert.: Wensconcerten). Verder bevat zijn oeuvre onder andere de dodenmis \u2018Requiem\u2019 die in 1935 en 1936 werd gecomponeerd en waarvan de premi\u00e8re plaatsvond in 1943, de opera \u2018Gudrun Laugar\u2019, twee symfonie\u00ebn, divers"@nl;
    owl:sameAs viaf:26681001;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigurd_Islandsmoen>,
        <http://viaf.org/viaf/26681001>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f732be5f-5c7d-4548-8529-9b77a957da48>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sigurd_Islandsmoen_(1940).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigurd_Islandsmoen.
doremus_artist:6f97599e-e58f-39ec-aac0-86f2c5162ba0
owl:sameAs viaf:170360353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170360353>.
doremus_artist:702aa336-54d0-32f3-aae3-321e9b04a19f
owl:sameAs viaf:9630406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9630406>.
doremus_artist:7062a4a7-47af-3b26-a004-5166bf00af2c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Stockton,_California>;
    rdfs:comment
        "Chris Isaak (Stockton, Californi\u00eb, 26 juni 1956) is een Amerikaans zanger, muzikant, songwriter en tevens acteur. Zijn muziek kan omschreven worden als een mengeling van country, blues, rock-'n-roll, pop en surf rock."@nl,
        "Chris Joseph Isaak (ur. 26 czerwca 1956 w Stockton, Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk i aktor."@pl,
        """Christopher Joseph "Chris" Isaak (born June 26, 1956) is an American rock musician and occasional actor. He is best known for his hit "Wicked Game," as well as the popular hit songs "Baby Did A Bad Bad Thing" and "Somebody's Crying." He is renowned for his signature 1950s rock & roll style and crooner sound, as well as his soaring falsetto and reverb-laden music. He is closely associated with film director David Lynch, who has used his music in numerous films and gave him a large role in the film Twin Peaks: Fire Walk with Me. His songs generally focus on the themes of love, loss and heartbreak. With a career spanning four decades, he has amassed a total of twelve studio albums, and has accumulated numerous award nominations and tours. He has been called the Roy Orbison of the 1990s, and i"""@en,
        "Christopher Joseph Isaak (* 26. Juni 1956 in Stockton, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Filmschauspieler. 1981 gr\u00fcndete Chris Isaak mit James Calvin Wilsey (Gitarre), Kenney Dale Johnson (Schlagzeug), und Rowland Salley (Bass) die Band Silvertone. 1985 brachte er sein erstes Solo-Album, Silvertone, heraus. Sein Deutschland-Deb\u00fct hatte er am 28. Oktober 1985 im Onkel P\u00f6 in Hamburg. Mit dem wiederver\u00f6ffentlichten Song Blue Hotel (dieser stammte urspr\u00fcnglich aus dem Jahr 1986) hatte Isaak im Fr\u00fchjahr 1991 noch einen weiteren Top 20-Hit."@de,
        "Christopher Joseph Isaak (Stockton, California, 26 de junio de 1956) es un m\u00fasico de rock y actor ocasional estadounidense."@es,
        "Christopher Joseph Isaak, dit Chris Isaak, n\u00e9 le 26 juin 1956 \u00e0 Stockton (Californie), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et acteur am\u00e9ricain."@fr,
        "Christopher Joseph Isaak, mais conhecido como Chris Isaak (Stockton, Calif\u00f3rnia, 26 de junho de 1956), \u00e9 um cantor, compositor e ator norte-americano. Ele \u00e9 conhecido por seu estilo inspirado na m\u00fasica da d\u00e9cada de 1950, bem como o seu crescente falsete e reverbera\u00e7\u00e3o. Ele est\u00e1 intimamente associada com o diretor de cinema David Lynch, que usou suas can\u00e7\u00f5es em v\u00e1rios filmes e deu-lhe um grande papel no filme Twin Peaks: Fire Walk with Me. Suas can\u00e7\u00f5es geralmente se focam nos temas de amor, perda e desgosto. Com uma carreira de quatro d\u00e9cadas, ele acumulou um total de doze \u00e1lbuns de est\u00fadio, e acumulou in\u00fameras indica\u00e7\u00f5es a pr\u00eamios e passeios. Ele tem sido chamado de Roy Orbison da d\u00e9cada de 1990, e muitas vezes tamb\u00e9m \u00e9 comparado a Elvis Presley, Ricky Nelson e Duane Eddy."@pt,
        "Il suo genere musicale \u00e8 una fusione tra il folk, il country ed il rock."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441 \u0410\u0439\u0437\u0435\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chris Isaak; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1956) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b6\u30c3\u30af\uff08Chris Isaak\u30011956\u5e746\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30fb\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56796549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Isaak>,
        <http://viaf.org/viaf/56796549>,
        <https://musicbrainz.org/artist/479497d4-e7c2-4e78-972e-56e78fac3995>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chris_Isaak_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Isaak.
doremus_artist:70740ebc-5fc2-331c-8048-c422ccc0ec57
owl:sameAs viaf:25078946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25078946>.
doremus_artist:717afc53-56aa-353c-9aa3-472348157e82
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ponce,_Puerto_Rico>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cupey,_San_Juan,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "Cheo Feliciano, eigentlich Jose Luis Feliciano Vega (* 3. Juli 1935 in Ponce; \u2020 17. April 2014 in San Juan), war ein puerto-ricanischer Komponist und S\u00e4nger von Salsa- und Bolero-Musik."@de,
        "Jos\u00e9 Luis Feliciano (July 3, 1935 \u2013 April 17, 2014), better known as Cheo Feliciano, was a Puerto Rican composer and singer of salsa and bolero music."@en,
        "Jos\u00e9 Luis Feliciano Vega dit Cheo Feliciano, n\u00e9 le 3 juillet 1935 \u00e0 Ponce (Porto Rico) et mort le 17 avril 2014 \u00e0 San Juan (Porto Rico), est un compositeur de musique et chanteur portoricain de salsa et de bol\u00e9ro."@fr,
        "Jos\u00e9 Luis Feliciano Vega, (Ponce, 3 de julio de 1935 \u2212 San Juan, 17 de abril de 2014), conocido art\u00edsticamente como Cheo Feliciano, fue un cantante y m\u00fasico puertorrique\u00f1o de salsa y bolero."@es,
        "Jos\u00e9 Luis Feliciano Vega, bardziej znany jako Cheo Feliciano (ur. 3 lipca 1935 w Ponce, zm. 17 kwietnia 2014 w San Juan) \u2013 portoryka\u0144ski kompozytor i piosenkarz, wykonuj\u0105cy muzyk\u0119 salsa i bolero. Do jego najwi\u0119kszych przeboj\u00f3w nale\u017c\u0105: El Rat\u00f3n (wsp\u00f3lnie z Joe Cuba Sextet), (1964), Anacaona, Mi triste problema (1971), Amada M\u00eda (1980),Sobre Una Tumba Humilde (1980),Por Si Te Vuelvo a Ver (1987), Mentira (1991). Zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym w wieku 78 lat."@pl,
        "\u30c1\u30a7\u30aa\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30b7\u30a2\u30fc\u30ce\uff08Cheo Feliciano\u30011935\u5e747\u67083\u65e5 - 2014\u5e744\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30ea\u30b3\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u8377\u897f\u00b7\u8cbb\u91cc\u897f\u5b89\u8afe\uff08Jos\u00e9 Luis Feliciano Vega\uff0cCheo Feliciano\uff0c1935\u5e747\u67083\u65e5\uff0d2014\u5e744\u670817\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u6ce2\u591a\u9ece\u5404\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6b4c\u624b\uff0c\u4ed6\u5584\u4e8e\u9a9a\u6c99\u97f3\u4e50\u548c\u6ce2\u5217\u7f57\u821e\u3002\u4ed6\u51fa\u751f\u4e8e\u6ce2\u591a\u9ece\u5404\u5e9e\u585e\u3002 2014\u5e74\uff0c\u4ed6\u56e0\u4e3a\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7478\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:87153319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cheo_Feliciano>,
        <http://viaf.org/viaf/87153319>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cheo_Feliciano.
doremus_artist:728b3779-a66b-3dc8-a9ae-54f00113d706
owl:sameAs viaf:64281477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64281477>.
doremus_artist:73260bf5-4e5f-3ab5-8b57-b7124278dfe4
    owl:sameAs viaf:9492804;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9492804>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Léon_Berben.
doremus_artist:73819c59-e8a1-3138-835e-0b5233a9c0f7
owl:sameAs viaf:49388339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49388339>.
doremus_artist:73cc2207-49ad-3118-8788-be4def6b7004
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Peeter Volkonski (born 12 September 1954 in Tallinn) is an Estonian actor, rock-musician, composer. He is a descendant of a princely Rurikid family, and an influential art figure in Estonia. In 1990 Volkonski founded The Estonian Slave Keepers Party, a musical project. In 2015 Volkonski was Free Party's candidate in the Tartu constituency for Estonian parliamentary election. He received 916 votes, which was not enough for a seat in the parliament."@en,
        "Peeter Volkonski (russisch \u041f\u0451\u0442\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, Pjotr Andrejewitsch Wolkonski; * 12. September 1954 in Tallinn) ist ein estnischer Schauspieler, Rockmusiker und Komponist. Volkonski stammt aus dem estnischen Zweig der russischen f\u00fcrstlichen Rurikiden-Familie Wolkonski. Sein Urgro\u00dfvater war ein Bruder von Sergei Michailowitsch Wolkonski. Sein Vater Andrei Michailowitsch Wolkonski war als Cembalist, Komponist und F\u00f6rderer Alter Musik bekannt, seine Mutter ist die Dichterin Helvi J\u00fcrisson (* 5. Oktober 1928)."@de,
        "\u041f\u0435\u0301\u044d\u0442\u0435\u0440 (\u041f\u0451\u0442\u0440) \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043a\u043e\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u044d\u0441\u0442. Peeter Volkonski; 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1954, \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d, \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u2014 \u043a\u043d\u044f\u0437\u044c \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (1933\u20142008), \u043c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0432\u0438 \u042e\u0440\u0438\u0441\u0441\u043e\u043d (\u044d\u0441\u0442.) (\u0440\u043e\u0434. \u0432 1928), \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430. \u0412 1972\u20141976 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421 1976 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1978 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0423\u0440\u043c\u0430\u0441\u043e\u043c \u0410\u043b\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0440\u043e\u043a-\u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c \u00abPropeller\u00bb (\u044d\u0441\u0442.). \u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a: . \u0412 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u0435 2001 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0411\u0435\u043b\u043e\u0439 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b 5-\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:302897776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peeter_Volkonski>,
        <http://viaf.org/viaf/302897776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca967296-c6db-4201-b2d9-ea14a9c04f78>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peeter_Volkonski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peeter_Volkonski.
doremus_artist:74d19c4a-c3dc-31f2-851d-90e5be5e94d6
owl:sameAs viaf:54359211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54359211>.
doremus_artist:75507dd5-f009-3b3f-9def-58e173fb2bcb
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Thrasco_(Obotrite_prince)>;
    rdfs:comment
        "Wayne Raney (* 17. August 1921 in Wolf Bayou, Cleburne County, Arkansas; \u2020 23. Januar 1993 in Drasco, Arkansas) war ein US-amerikanischer Old-Time- und Country-Musiker sowie sp\u00e4terer Studio- und Plattenlabel-Besitzer."@de,
        "Wayne Raney (August 17, 1921 \u2013 January 23, 1993) was an American country singer and harmonica player."@en,
        "Wayne Raney, n\u00e9 en 1921, mort en 1993, est un harmonisciste, compositeur et chanteur am\u00e9ricains de hillbilly, hillbilly blues, bluegrass, hillbilly boogie et country gospel. N\u00e9 pauvre et handicap\u00e9, mais a eu une vie extraordinaire. Il reste indissociable des Delmore Brothers, ayant produit avec eux parmi les plus belles plages de la musique country."@fr;
    owl:sameAs viaf:44511195;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wayne_Raney>,
        <http://viaf.org/viaf/44511195>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wayne_Raney.
doremus_artist:758b4ba3-45aa-3b44-b3ab-7ccb4d667706
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Mitja Nikisch (* 21. Mai 1899 in Leipzig; \u2020 5. August 1936 in Venedig) war ein deutscher Pianist, Komponist und Tanzorchester-Leiter."@de,
        "Mitja Nikisch was a classical pianist and dance band leader, born in Leipzig, Germany on May 21, 1899 and died in Venice, Italy on August 5, 1936."@en,
        "\u041c\u0438\u0442\u044f \u041d\u0438\u043a\u0438\u0448 (\u043d\u0435\u043c. Mitja Nikisch; 21 \u043c\u0430\u044f 1899, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2014 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1936, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0448\u0430, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0436 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u041d\u043e\u0440\u044b \u0413\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440 (\u0434\u043e 1934 \u0433.). \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0422\u0430\u0439\u0445\u043c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u041f\u0435\u043c\u0431\u0430\u0443\u0440\u0430. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0432 1918 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0441 \u044d\u0442\u0438\u043c \u0436\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u043c \u0432 1934 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0443\u044e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u2014 20-\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0428\u0443\u043b\u044c\u0446-\u0414\u043e\u0440\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433). \u0421\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0448\u0430, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0434\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043e \u043b\u0438\u0448\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438, \u0432 1941 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041c\u044e\u043d\u0448\u0430 (\u0441\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0438"@ru,
        "\u30df\u30fc\u30c1\u30e3\u30fb\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\uff08Mitja Nikisch, 1899\u5e745\u670821\u65e5 - 1936\u5e748\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30fb\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30bf\u30a4\u30d2\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\u3068\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30da\u30f3\u30d0\u30a6\u30a2\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021919\u5e74\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u304c\u30011925\u5e74\u306b\u81ea\u3089\u30c0\u30f3\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u3066\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021930\u5e74\u4ee3\u306b\u5165\u308b\u3068\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u53f0\u982d\u306b\u3088\u308a\u6b21\u7b2c\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304c\u3067\u304d\u306a\u304f\u306a\u3063\u3066\u3044\u3063\u305f\u3002 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306b\u3066\u81ea\u3089\u547d\u3092\u7d76\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14984175;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mitja_Nikisch>,
        <http://viaf.org/viaf/14984175>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mitja_Nikisch.
doremus_artist:759f9b77-b9a6-3e9c-8d4c-27c2234ac97f
owl:sameAs viaf:87884716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87884716>.
doremus_artist:76ed1705-163e-39e6-b3b9-1307141081ab
owl:sameAs viaf:119155254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119155254>.
doremus_artist:76ef3c59-f0c3-359c-b440-dfdb7d792ddc
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois M\u00e9chali, n\u00e9 le 21 mai 1950 \u00e0 Alger, est un contrebassiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:69116269;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_M\u00e9chali>,
        <http://viaf.org/viaf/69116269>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Méchali.
doremus_artist:7730ac4a-6647-3f3b-87dc-ea64db318c57
    owl:sameAs viaf:32233342;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32233342>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0189f17-a023-461d-9a9e-2474bd1d7914>.
doremus_artist:782eb3a3-3ae4-312f-8d47-a1aae002fcb9
owl:sameAs viaf:32294129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32294129>.
doremus_artist:787872fd-f1a2-3a3d-a6f0-8f5bf5edde28
owl:sameAs viaf:54170618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54170618>.
doremus_artist:7a0bf17d-2302-3d17-bca4-4150c5b69262
owl:sameAs viaf:2733746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2733746>.
doremus_artist:7a215429-2576-307a-a9ab-ada26709e9a8
owl:sameAs viaf:56797586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56797586>.
doremus_artist:7a2fa2dc-b578-33d2-8688-0565b48b7d98
owl:sameAs viaf:85889846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85889846>.
doremus_artist:7a3c5f87-890e-3022-b3bd-dbf58a8e516c
owl:sameAs viaf:38329290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38329290>.
doremus_artist:7a41ae45-fe78-36eb-a795-541cd01e0ab2
owl:sameAs viaf:29744581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744581>.
doremus_artist:7ab45abd-55a5-3cb3-a2cc-899b2ad1f7fc
owl:sameAs viaf:2727412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2727412>.
doremus_artist:7ac3814d-a329-32fc-8943-7b4998fc9cc4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fundão,_Portugal>;
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        """(This name uses Portuguese naming customs. The first or maternal family name is Rebord\u00e3o and the second or paternal family name is Rodrigues.) Am\u00e1lia Rebord\u00e3o Rodrigues GCSE, GCIH (23 July 1920 \u2013 6 October 1999), better known as Am\u00e1lia Rodrigues (Portuguese pronunciation: [\u0250\u02c8mali\u0250 \u0281u\u02c8\u00f0\u027ei\u0263\u0268\u0283]) or popularly as Am\u00e1lia, was a Portuguese fadista (fado singer) and actress. Known as the 'Rainha do Fado' ("Queen of Fado"), Rodrigues was instrumental in popularising fado worldwide and travelled internationally throughout her career. She became one of the most important figures during the genre's revival in the twentieth century and was a leading female fadista during her 50-year recording and stage career. Rodrigues remains an iconic figure and inspiration to other fado and popular music artists su"""@en,
        "Am\u00e1lia Rodrigues (Aussprache: [\u0250'mali\u032f\u0250 \u0280u'drig\u026a\u0283]), mit vollem Namen Am\u00e1lia da Piedade Rebord\u00e3o Rodrigues (* 23. Juli 1920 in Lissabon; \u2020 6. Oktober 1999 ebenda), war die wohl bedeutendste Fado-S\u00e4ngerin. Sie wird auch als \u201eK\u00f6nigin des Fados\u201c bezeichnet. Zwar machte bereits Erc\u00edlia Costa (1902\u20131985) den Fado international bekannt, jedoch pr\u00e4gte Am\u00e1lia dessen internationale Verbreitung bis heute wie niemand anderes."@de,
        "Am\u00e1lia Rodrigues, de son nom complet Am\u00e1lia da Piedade Rebord\u00e3o Rodrigues, n\u00e9e le 23 juillet 1920 \u00e0 Lisbonne, ville o\u00f9 elle est morte le 6 octobre 1999, est une chanteuse de fado et actrice portugaise. Sa s\u0153ur cadette, Celeste Rodrigues, est \u00e9galement une chanteuse de fado. Surnomm\u00e9e la \u00ab Reine du fado \u00bb (Rainha do Fado), c'est la chanteuse qui a le plus popularis\u00e9 ce chant dans le monde. Elle a enregistr\u00e9 plus de 170 disques au cours de sa vie. Elle a aussi \u00e9t\u00e9 une grande ambassadrice culturelle du Portugal et sa voix lui a valu une r\u00e9putation internationale."@fr,
        "Am\u00e1lia da Piedade Rebord\u00e3o Rodrigues (Lissabon, 23 juli 1920 \u2013 aldaar, 6 oktober 1999) was een Portugese fadozangeres. Ze wordt algemeen beschouwd als de belangrijkste en meest invloedrijke fadozangeres in de geschiedenis. Ook zangtechnisch was zij zeer sterk (bij het vertolken van zowel fado als andere genres) en huidige fadoartiesten beseffen dat het moeilijk is om Am\u00e1lia's perfectie te benaderen. In de jaren vijftig begon ze internationaal door te breken. De luisteraars werden vooral gegrepen door de angstaanjagende intensiteit van haar voordracht \u00e9n haar presence waarmee ze, zoals ook \u00c9dith Piaf en Billie Holiday, gevoelens wist los te maken."@nl,
        "Am\u00e1lia da Piedade Rebord\u00e3o Rodrigues, m\u00e1s conocida como Am\u00e1lia Rodrigues (Lisboa, 23 de julio de 1920-ib\u00eddem, 6 de octubre de 1999), fue una cantante de fados y actriz portuguesa. Su hermana menor, Celeste Rodrigues, tambi\u00e9n es fadista. Apodada la \u00abReina del Fado\u00bb (Rainha do Fado), es la cantante que m\u00e1s ha popularizado este tipo de m\u00fasica en el mundo, pues grab\u00f3 m\u00e1s de 170 discos a lo largo de su vida. Asimismo, fue una gran embajadora cultural de Portugal y su voz le ha valido un importante reconocimiento internacional."@es,
        "Am\u00e1lia da Piedade Rodrigues (ur. 23 lipca 1920 w Lizbonie, zm. 6 pa\u017adziernika 1999 tam\u017ce) \u2013 portugalska \u015bpiewaczka fado, powszechnie uwa\u017cana za najwybitniejsz\u0105 reprezentantk\u0119 tego gatunku. Chocia\u017c we wszystkich jej dokumentach oficjalnych figuruje data urodzenia 23 lipca, Am\u00e1lia zawsze obchodzi\u0142a swoje urodziny 1 lipca (w sezonie na czere\u015bnie)."@pl,
        "Am\u00e1lia da Piedade Rodrigues GCSE \u2022 Dama Oficial \u2022 GOIH (Lisboa, 1 de Julho de 1920 \u2014 Lisboa, 6 de Outubro de 1999) foi uma fadista, cantora e actriz portuguesa, geralmente aclamada como a voz de Portugal e uma das mais brilhantes cantoras do s\u00e9culo XX. Est\u00e1 sepultada no Pante\u00e3o Nacional, entre os portugueses ilustres. At\u00e9 a sua morte, em outubro de 1999, 170 \u00e1lbuns haviam sido editados com seu nome em 30 pa\u00edses, vendendo mais de 30 milh\u00f5es de c\u00f3pias em todo o mundo, n\u00famero 3 vezes maior que a popula\u00e7\u00e3o de Portugal."@pt,
        "\u0410\u043c\u0430\u0301\u043b\u0438\u044f \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0301\u0433\u0438\u0448 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Am\u00e1lia da Piedade Rebord\u00e3o Rodrigues, 1 \u0438\u044e\u043b\u044f [\u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u2014 23 \u0438\u044e\u043b\u044f] 1920, \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d \u2014 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1999, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0444\u0430\u0434\u0443\u00bb, \u00ab\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u0438\u00bb."@ru,
        """\u0623\u0645\u0627\u0644\u064a\u0627 \u062f\u0627 \u0628\u064a\u062f\u0627\u062f\u064a \u0631\u0648\u062f\u0631\u064a\u062c\u064a\u0634 "1 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1920 \u0644\u0634\u0628\u0648\u0646\u0629 - \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1999 \u0644\u0634\u0628\u0648\u0646\u0629" \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062a\u0644\u0642\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0635\u0648\u062a \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644 \u0648\u062a\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0630\u0627\u0639 \u0635\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u060c \u0648\u0639\u0631\u0641\u062a \u0628\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u062f\u0648\u060c \u0648\u0646\u0638\u0631\u064b\u0627 \u0644\u0623\u0647\u0645\u064a\u0629 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0642\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0633\u0641\u0631\u0627\u0621 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0638\u0647\u0631\u062a \u0623\u0645\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0624\u062f\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062b \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u060c \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0639\u0646 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629\u060c \u0648\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0625\u0644\u0649 \u062f\u0648\u0644 \u0622\u062e\u0631\u064a \u0643\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u060c \u0648\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u060c \u0648\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627. \u0648\u0644\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u0646\u0646\u0633\u064a \u0625\u0633\u0647\u0627\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0625\u062b\u0631\u0627\u0621 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0641\u0627\u062f\u0648\u060c \u0641\u0642\u062f \u063a\u0646\u062a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0648\u062f \u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0642\u062f\u0627\u0645\u064a \u0645\u062b\u0644: \u0642\u0635\u0627"""@ar,
        """\u30a2\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\uff08Am\u00e1lia Rodrigues\u30011920\u5e747\u670823\u65e5 - 1999\u5e7410\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"\u30d5\u30a1\u30c9\u306e\u5973\u738b\uff08Rainha do Fado\uff09"\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u7684\u306b\u306f\u30a2\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30db\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u304c\u6b63\u3057\u3044\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:59350349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Am\u00e1lia_Rodrigues>,
        <http://viaf.org/viaf/59350349>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b605219-90fa-465e-82ae-60d2347bd030>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amália_Rodrigues_1969.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amália_Rodrigues.
doremus_artist:7af7d130-85ea-3adf-8ec5-2e9ab43a9f7e
owl:sameAs viaf:12223994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12223994>.
doremus_artist:7b644c59-777f-3b9e-a15c-d4ef7fe2f8f2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Reading,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Nel 2006 pubblica il suo primo album in studio, Taylor Swift, con oltre cinque milioni di copie vendute, rimanendo nella classifica statunitense per 275 settimane. Nel 2008 pubblica Fearless, album che l'ha portata alla ribalta in tutto il mondo, grazie anche al singolo Love Story, che diventa la canzone country pi\u00f9 venduta della storia. Quell'anno il New York Times ha descritto Taylor Swift come: \u00abuna delle migliori autrici del pop, il personaggio pi\u00f9 dotato di senso pratico della scena country e pi\u00f9 in contatto con la propria vita interiore rispetto alla maggior parte degli adulti\u00bb."@it,
        "Taylor Alison Swift (* 13. Dezember 1989 in Reading, Pennsylvania) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, die auch als Songwriterin, Musikproduzentin und Schauspielerin t\u00e4tig ist. Sie verkaufte weltweit laut IFPI 170 Millionen Tontr\u00e4ger (Stand: Februar 2015) und geh\u00f6rt damit zu den erfolgreichsten K\u00fcnstlern aller Zeiten."@de,
        """Taylor Alison Swift (Reading (Pennsylvania), 13 december 1989) is een Amerikaans singer-songwriter, muzikante en actrice. In Nederland werd ze bekend door de single "Love Story". In Belgi\u00eb was haar eerste grote hit "You Belong with Me"."""@nl,
        """Taylor Alison Swift (Reading, 13 de dezembro de 1989) \u00e9 uma cantora, compositora, instrumentista, produtora musical, e atriz norte-americana. Seu \u00e1lbum de estreia, Taylor Swift foi lan\u00e7ado em novembro de 2006 e vendeu cinco milh\u00f5es de c\u00f3pias nos Estados Unidos, onde foi certificado cinco vezes platina e colocou cinco singles entre os dez mais da parada country e o top 40 da Hot 100 da Billboard. Em 2007, ela recebeu o pr\u00eamio revela\u00e7\u00e3o Horizon Award no CMA Awards. Em 11 de novembro de 2008, ela lan\u00e7ou seu segundo \u00e1lbum, Fearless, que ficou em primeiro lugar na Billboard 200 durante onze semanas consecutivas e foi o disco mais vendido nos Estados Unidos em 2009, com seis milh\u00f5es de c\u00f3pias. Com singles de sucesso internacional como "Love Story" e "You Belong with Me", marcou a expans\u00e3o intern"""@pt,
        "Taylor Alison Swift (Reading, 13 de diciembre de 1989) conocida como Taylor Swift, es una compositora y cantante estadounidense. Criada en Wyomissing (Pensilvania), Swift se mud\u00f3 a Nashville (Tennessee) a la edad de 14 a\u00f1os para seguir una carrera de m\u00fasica country. Swift firm\u00f3 con la compa\u00f1\u00eda discogr\u00e1fica independiente Big Machine Records y se convirti\u00f3 en la compositora m\u00e1s joven contratada por Sony/ATV Music Publishing House. En 2006, lanz\u00f3 su \u00e1lbum debut hom\u00f3nimo Taylor Swift, el cual la estableci\u00f3 como una estrella en la m\u00fasica country. \u00abOur Song\u00bb, su tercer sencillo, la convirti\u00f3 en la persona m\u00e1s joven en escribir temas sin ayuda de nadie e interpretar una canci\u00f3n n\u00famero uno en la lista de Hot Country Songs. Swift recibi\u00f3 una nominaci\u00f3n a \u00abmejor artista nuevo\u00bb en los Premios Grammy "@es,
        "Taylor Alison Swift (born December 13, 1989) is an American singer-songwriter. Throughout her career, she has become one of the most popular female contemporary singers. She is known for narrative songs about her personal life, which has received much media attention."@en,
        "Taylor Alison Swift (ur. 13 grudnia 1989 w Reading) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka, country oraz muzyki pop, autorka tekst\u00f3w oraz instrumentalistka. Wed\u0142ug opublikowanego w czerwcu 2016 na \u0142amach miesi\u0119cznika \u201eForbes\u201d zestawienia, Swift jest najlepiej zarabiaj\u0105c\u0105 celebrytk\u0105 na \u015bwiecie; jej przychody w roku 2015 oszacowano na 170 milion\u00f3w dolar\u00f3w."@pl,
        "Taylor Alison Swift, n\u00e9e le 13 d\u00e9cembre 1989 \u00e0 Reading, en Pennsylvanie, est une auteur-compositrice-interpr\u00e8te et actrice am\u00e9ricaine. Elle est sous contrat avec le label ind\u00e9pendant Big Machine Records, et est la plus jeune artiste \u00e0 avoir sign\u00e9 avec la maison d'\u00e9dition de musique Sony/ATV Music Publishing. En plus de sa carri\u00e8re musicale, Taylor Swift fait ses premiers pas d'actrice en 2009 dans un \u00e9pisode des Experts, puis au cin\u00e9ma dans la com\u00e9die romantique Valentine's Day (2010). En 2014, elle joue la fille de Jeff Bridges dans The Giver."@fr,
        "\u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440 \u042d\u043b\u0438\u0441\u043e\u043d \u0421\u0432\u0438\u0444\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Taylor Alison Swift; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1989) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u043e\u043f-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0421\u0432\u0438\u0444\u0442 Fearless \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d \u0432 2008 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0440\u044b\u0432\u043e\u043c. \u041f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 \u00abLove Story\u00bb \u0438 \u00abYou Belong With Me\u00bb \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043b\u0430 Fearless \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 Billboard 200 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u043c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u043c 2009 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410. Fearless \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044e \u00ab\u0410\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0421\u0432\u0438\u0444\u0442 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        """\u062a\u0627\u064a\u0644\u0648\u0631 \u0623\u0644\u064a\u0633\u0648\u0646 \u0633\u0648\u064a\u0641\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Taylor Alison Swift) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0628\u0648\u0628 \u0631\u064a\u0641\u064a \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 13 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1989. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2006\u060c \u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0633\u0648\u064a\u0641\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u0629 \u0644\u0647\u0627 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 "\u062a\u064a\u0645 \u0645\u063a\u0631\u0627\u0648"\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0644\u0647\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0635\u062f\u0631 \u0628\u0639\u062f\u0629 \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0628\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627\u060c \u062d\u064a\u0646 \u062a\u0631\u0634\u062d\u062a \u0633\u0648\u064a\u0641\u062a \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062d\u0641\u0644 \u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646. \u0641\u064a \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2008\u060c \u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0633\u0648\u064a\u0641\u062a \u062b\u0627\u0646\u064a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0644\u0647\u0627 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u062c\u0631\u064a\u0626\u0629\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0641\u0627\u0632\u062a \u0639\u0646\u0647 \u0633\u0648\u064a\u0641\u062a \u0628\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a. \u0648\u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 2008\u060c \u0627\u062d\u062a\u0644 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u062c\u0631\u064a\u0626\u0629 \u0648\u062a\u0627\u064a\u0644\u0648\u0631 \u0633\u0648\u064a\u0641\u062a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0648\u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628\u060c \u0628\u0645\u0628\u064a\u0639\u0627\u062a \u062a\u062c\u0627\u0648\u0632\u062a 2.1 \u06481.5 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0646\u0633\u062e\u0629 \u0644\u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u064a\u0646\u060c \u062d\u064a\u062b \u0627\u062d\u062a\u0644 \u062c\u0631\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f 200 \u0644\u0623\u062d\u062f \u0639\u0634\u0631 \u0623\u0633\u0628\u0648\u0639\u064b\u0627 \u0645\u062a\u062a\u0627\u0644\u064a\u064b\u0627. \u0627\u062e\u062a\u0627\u0631\u062a \u0645\u062c\u0644\u0629 \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f \u062a\u0627\u064a\u0644\u0648\u0631 \u0633\u0648\u064a\u0641\u062a \u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0644\u0639\u0627\u0645 2009. \u0648\u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0633\u0648\u064a\u0641\u062a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u062a\u0643\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0641\u064a 25 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2010\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0642\u0642 \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627\u062a \u0642\u062f\u0631\u0647\u0627 1"""@ar,
        "\u30c6\u30a4\u30e9\u30fc\u30fb\u30b9\u30a6\u30a3\u30d5\u30c8\uff08Taylor Swift\u30011989\u5e7412\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u6620\u753b\u3084\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u8eab\u9577178 cm\uff085ft11in\uff09\u3001\u8db3\u306e\u30b5\u30a4\u30ba\u306f26.5cm\u3002 \u7acb\u3066\u7d9a\u3051\u306b\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u5c64\u3082\u5e83\u304f\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u300cAmerica's sweetheart\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88580701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Taylor_Swift>,
        <http://viaf.org/viaf/88580701>,
        <https://musicbrainz.org/artist/20244d07-534f-4eff-b4d4-930878889970>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Taylor_Swift_GMA_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Taylor_Swift.
doremus_artist:7d295a1f-8e49-3020-821d-320045dc2bcf
    dbp:birthPlace dbr:Aachen;
    rdfs:comment
        "Philipp Maintz (* 28. Februar 1977 in Aachen) ist ein deutscher Komponist. Maintz studierte Komposition bei Michael Reudenbach, Robert HP Platz und elektronische Musik bei Karlheinz Essl, ferner erg\u00e4nzte er seine Studien durch Arbeiten am CRFMW (Centre de Recherches et de Formations Musicales de Wallonie) der Universit\u00e4t L\u00fcttich und am IRCAM (Institut des Recherches et Coordinations Musicales) in Paris. Neben Auszeichnungen und Stipendien erhielt er 2005 den F\u00f6rderpreis der Ernst von Siemens Musikstiftung und 2007 ein Stipendium der Bundesregierung f\u00fcr die Cit\u00e9 Internationale des Arts Paris. 2009 erhielt er ein Stipendium f\u00fcr die Akademie Schloss Solitude. Im Jahr 2010 absolvierte er einen Jahresaufenthalt an der Villa Massimo in Rom."@de,
        "Philipp Maintz (born 28 February 1977, in Aachen) is a German composer."@en,
        "Philipp Maintz est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Aix-la-Chapelle le 28 f\u00e9vrier 1977."@fr;
    owl:sameAs viaf:67673697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philipp_Maintz>,
        <http://viaf.org/viaf/67673697>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philipp_Maintz.
doremus_artist:7da58cd0-51d6-3bcf-ad66-9f98a62ab68d
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Bob Lenox (* 1944 in New York City; \u2020 30. August 2010 in Paris) war ein US-amerikanischer Pianist, S\u00e4nger und Songwriter in den Bereichen Jazz, Blues, Rock und Folk sowie Komponist von Filmmusik. Bob Lenox begann seine Karriere 1957 als 13-J\u00e4hriger mit der Formation Kiwi and the Dynamics, sp\u00e4ter arbeitete er mit Jimi Hendrix, Ike und Tina Turner, Mort Shuman und Joe Cocker. Mit S\u00e4nger Garland Jeffreys und einer verdoppelten Rhythmusgruppe gr\u00fcndete er die Avantgardeband Train. Ab den 1970er Jahren lebte er in Frankreich und in Berlin, wo er in verschiedenen Clubs und f\u00fcr den Rundfunk (wie beim RIAS) t\u00e4tig war; 1979 legte er auf dem Label Omnibus sein Deb\u00fctalbum Call on Blue vor. In den 1980er Jahren nahm er mehrere Alben f\u00fcr Folklabel wie Stockfisch und Folk Freak auf. Die S\u00e4ngerin Judy Win"@de,
        "Bob Lenox (born in Brooklyn; died 2010) was a jazz and blues musician from America who lived his last years in Europe, ultimately settling in France. In the late 1960s he was part of an unsuccessful band called Train with Garland Jeffreys. As a pianist, singer and composer combining jazz, blues, folk and rock, he went on to work with Jimi Hendrix, Tina Turner, Joe Cocker, and others. He also composed for European films."@en,
        "Bob Lenox est un chanteur am\u00e9ricain de jazz, rock et de blues, n\u00e9 \u00e0 New York en 1944 et mort le 30 ao\u00fbt 2010. Il a collabor\u00e9 notamment avec Joe Cocker et Jimi Hendrix. Apr\u00e8s s'\u00eatre retir\u00e9 du monde de la musique et avoir quitt\u00e9 les \u00c9tats-Unis, il a partag\u00e9 sa vie entre Paris, Saulieu (France) et Berlin. Dans les ann\u00e9es 2000 il renoua de pr\u00e8s avec la musique et sortit plusieurs disques de blues aux accents quelquefois country dont Seasons of soul et Romance, son dernier album, sorti en 2009. Il a sign\u00e9 les deux bandes originales des films d'Isabelle Mergault Je vous trouve tr\u00e8s beau et Donnant Donnant."@fr;
    owl:sameAs viaf:59385349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Lenox>,
        <http://viaf.org/viaf/59385349>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Lenox.
doremus_artist:7de1c410-1f35-3d65-8f4f-c63f409f9eba
    rdfs:comment
        "Matthias Maute (* 1963 in Albstadt-Ebingen) ist ein deutscher Blockfl\u00f6tist und Komponist, der heute in Montreal in Kanada lebt. Matthias Maute wurde als Sohn von Ursula (geb. Fischer) und Wilhelm Maute in Albstadt-Ebingen geboren, einer Stadt auf der Schw\u00e4bischen Alb in Baden-W\u00fcrttemberg gelegen. Maute studierte Blockfl\u00f6te an den Musikhochschulen in Freiburg und Utrecht. Im Jahr 1990 gewann er den ersten Preis in der Solistenkategorie des Wettbewerbs f\u00fcr Alte Musik in Br\u00fcgge, im Jahr 1994 mit dem Trio Passagio den Wettbewerb des holl\u00e4ndischen Impresariats."@de,
        "Matthias Maute (Ebingen, 1963) is een Duitse blokfluitist, fluitist, dirigent en componist, gevestigd in Canada."@nl,
        "Matthias Maute (born 1963) is a virtuoso recorder player and composer. Maute was born in Ebingen, Germany and studied in Freiburg and Utrecht with Baldrick Deerenberg and Marion Verbruggen. In 1990 won first prize in the soloist category of the competition Musica Antiqua Bruges, Belgium. He subsequently won the Dutch Impressariat Chamber Music Competition."@en;
    owl:sameAs viaf:69190534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthias_Maute>,
        <http://viaf.org/viaf/69190534>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1eb3c18e-b6d9-4823-a016-d1e1595d1f95>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthias_Maute.
doremus_artist:7f5d357f-9fbd-3c76-aefc-df7a2cb60631
owl:sameAs viaf:252978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/252978>.
doremus_artist:7f638f9e-d983-30f8-a604-c302ef1da97b
    dbp:birthPlace res:Elbląg;
    dbp:deathPlace res:Saint-Pétersbourg;
    rdfs:comment
        "Johann Benjamin Gro\u00df (\u00e9galement sous cette forme Johann Benjamin Gross) est un violoncelliste et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Elbing (aujourd\u2019hui Elbl\u0105g en Pologne) le 12 septembre 1809 et mort \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 1er septembre 1848, emport\u00e9 par le chol\u00e9ra."@fr;
    owl:sameAs viaf:57377686;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Johann_Benjamin_Gross>,
        <http://viaf.org/viaf/57377686>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Benjamin_Gross.
doremus_artist:7f94a402-7d78-3b5e-82cd-eaa463917ae6
owl:sameAs viaf:89848272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89848272>.
doremus_artist:800d5b02-4362-345c-b3d0-46ff7544b5a1
owl:sameAs viaf:49523064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49523064>.
doremus_artist:810a460c-e89c-3f9a-85c9-7113dbb529fb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Des_Moines,_Iowa>;
    rdfs:comment
        """Larry Long (born 1951 in Des Moines, Iowa) is an American singer-songwriter. His non-profit organization "Community Celebration of Place" encourages community building through music and intergenerational story-telling. He lives in Minneapolis, Minnesota."""@en,
        "Larry Long, n\u00e9 en 1951 \u00e0 Des Moines (Iowa), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain. Son association \u00e0 but non lucratif Community Celebration of Place encourage le d\u00e9veloppement communautaire \u00e0 travers la musique et les histoires interg\u00e9n\u00e9rationnelles. Il habite \u00e0 Minneapolis (Minnesota)."@fr;
    owl:sameAs viaf:14325984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Long_(singer-songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/14325984>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Larry_Long_Guitar_Standing.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Larry_Long_(singer-songwriter)>.
doremus_artist:8208467b-970e-3b6a-95ab-e8f1172b7116
owl:sameAs viaf:103249038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103249038>.
doremus_artist:82a4f048-fc4c-340d-be1d-e0c451263329
owl:sameAs viaf:24865261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24865261>.
doremus_artist:82f8ab48-cf83-3683-bc0c-525d1070b7df
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Denise Duval (* 23. Oktober 1921 in Paris; \u2020 25. Januar 2016 in Bex, Kanton Waadt, Schweiz) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Denise Duval (Paris, 23 October 1921 \u2013 Bex, 25 January 2016) was a French soprano, best known for her performances in the works of Francis Poulenc on stage and in recital. During an international career, Duval created the roles of Th\u00e9r\u00e8se in Les mamelles de Tir\u00e9sias, Elle in La voix humaine, and excelled in the role of Blanche de la Force in Dialogues of the Carmelites, leaving recordings of these and several other of her main roles."@en,
        """Denise Duval (Par\u00eds, 23 de octubre de 1921 - 25 de enero de 2016) fue una soprano l\u00edrica francesa conocida por sus interpretaciones en composiciones de Francis Poulenc. Fue la creadora del papel \u00fanico de "La mujer" en La voz humana (La voix humaine) sobre textos de Jean Cocteau en 1959, de Th\u00e9r\u00e8se en Las tetas de Tiresias en 1947 y Blanche de la Force en Di\u00e1logos de carmelitas, que estren\u00f3 en la versi\u00f3n francesa en la \u00d3pera de Par\u00eds (el estreno mundial fue en italiano en La Scala)."""@es,
        "Denise Duval, n\u00e9e le 23 octobre 1921 \u00e0 Paris et morte le 25 janvier 2016 en Suisse, est une artiste lyrique (soprano) fran\u00e7aise."@fr,
        "\u0414\u0435\u043d\u0438\u0437 \u0414\u044e\u0432\u0430\u043b\u044c (\u0444\u0440. Denise Duval, 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u0411\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430, \u0434\u0432\u0435 \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0414\u044e\u0432\u0430\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:59200342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denise_Duval>,
        <http://viaf.org/viaf/59200342>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Payen_et_Denise_Duval.JPEG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denise_Duval.
doremus_artist:83754823-1555-34ef-bd42-245ea51aec65
    owl:sameAs viaf:44483707;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483707>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niyazi_Sayn.
doremus_artist:837da1f0-7158-38e5-8dca-67b79257d461
owl:sameAs viaf:37182725; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37182725>.
doremus_artist:83887303-bc3d-340b-b414-8d162410d2c6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Dal 1926 al 1938 lavor\u00f2 come pianista, accompagnando spesso Big Joe Turner.Nel 1938 partecip\u00f2 con Turner al concerto From Spirituals to Swing, al Carnegie Hall di New York.Il concerto fu l'inizio di un sodalizio musicale tra Johnson ed altri due pianisti di boogie-woogie, Albert Ammons e Meade Lux Lewis. I tre lavorarono insieme al Caf\u00e8 Society e registrarono spesso come trio. La canzone Roll 'Em Pete, che vedeva Turner come voce e Johnson al pianoforte, fu una delle prime registrazioni rock and roll."@it,
        "Pete Johnson (Kansas City, 24 maart 1904 - Buffalo, 23 maart 1967) was een Amerikaanse jazz-, blues- en boogiewoogiepianist. Hij werd vooral bekend als leidende boogiewoogiepianist."@nl,
        """Pete Johnson (March 25, 1904 \u2013 March 23, 1967) was an American boogie-woogie and jazz pianist. Journalist Tony Russell stated in his book The Blues \u2013 From Robert Johnson to Robert Cray that "Johnson shared with the other members of the 'Boogie Woogie Trio' the technical virtuosity and melodic fertility that can make this the most exciting of all piano music styles, but he was more comfortable than Meade Lux Lewis in a band setting; and as an accompanist, unlike Lewis or Albert Ammons, he could sparkle but not outshine his singing partner". Fellow journalist Scott Yanow (Allmusic) added "Johnson was one of the three great boogie-woogie pianists (along with Lewis and Ammons) whose sudden prominence in the late 1930s helped make the style very popular"."""@en,
        """Pete Johnson fue un pianista y compositor nacido el 24 de marzo de 1904 en Kansas City (Missouri, Estados Unidos). Entre 1922 y 1926, toc\u00f3 la bater\u00eda en varias orquestas, entre ellas la de Louis "Good Bootie" Johnson, quien lo anim\u00f3 a tocar el piano. Comenz\u00f3 a tocar este instrumento bajo la gu\u00eda de su t\u00edo Charles "Smash" Johnson. Tras una actuaci\u00f3n improvisada en el Sunset Cristal Palace de Kansas City junto al cantante Big Joe Turner, ambos m\u00fasicos comenzaron a trabajar en equipo. Falleci\u00f3 de una apoplej\u00eda el 23 de marzo de 1967, en Buffalo (Nueva York, Estados Unidos)."""@es,
        "Peter Johnson, dit Pete (25 mars 1904, Kansas City - 23 mars 1967, Buffalo) est un pianiste de jazz am\u00e9ricain et une des grandes figures du boogie-woogie. Il a notamment collabor\u00e9 avec Albert Ammons et Big Joe Turner. Il compose en 1938 Roll'em Pete, un boogie rapide, dans lequel certains voient le premier rock 'n' roll de l'histoire."@fr,
        "Peter \u201ePete\u201c Johnson (* 24./25. M\u00e4rz 1904 in Kansas City; \u2020 23. M\u00e4rz 1967 in Buffalo) war ein US-amerikanischer Boogie-Woogie-Pianist."@de,
        "\u30d4\u30fc\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Pete Johnson\u30011904\u5e743\u670825\u65e5 - 1967\u5e743\u670823\u65e5)\u306f\u3001\u5317\u7c73\u306e\u30d6\u30ae\u30a6\u30ae\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u97f3\u697d\u8a18\u8005Tony Russell\u306f\u8457\u66f8The Blues - From Robert Johnson to Robert Cray\u3067\u3001\u300cBoogie Woogie Trio\u306e\u4ed6\u306e\u4e8c\u4eba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u540c\u69d8\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\u306f\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3068\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u306e\u8c4a\u304b\u3055\u3092\u8a87\u308a\u3001\u30d6\u30ae\u30a6\u30ae\u3092\u697d\u3057\u3044\u3082\u306e\u306b\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u3084\u308b\u306e\u3082\u597d\u304d\u3060\u3063\u305f\u3002\u4f34\u594f\u3059\u308b\u3068\u304d\u306f\u6b4c\u624b\u3088\u308a\u3067\u3057\u3083\u3070\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d\u3068\u66f8\u3044\u305f\u3002 Allmusic\u306eScott Yanow\u306f\u300c\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\u306f\u30df\u30fc\u30c9\u30fb\u30eb\u30af\u30b9\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u3084\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30e2\u30f3\u30ba\u3068\u3068\u3082\u306b\u30d6\u30ae\u30a6\u30ae\u306e\u4e09\u7fbd\u70cf\u3067\u30011930\u5e74\u4ee3\u672b\u306b\u7a81\u7136\u811a\u5149\u3092\u6d74\u3073\u3001\u30d6\u30ae\u30a6\u30ae\u3092\u6d41\u884c\u3089\u305b\u305f\u300d\u3068\u66f8\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100245579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pete_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/100245579>,
        <https://musicbrainz.org/artist/017869f9-5103-409d-b6e5-917c0433c68c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pete_Johnson,_New_York,_N.Y.,_ca._Aug._1946_(William_P._Gottlieb_04651).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pete_Johnson.
doremus_artist:83c7f0e2-f3da-3c6b-bb29-75c6712bf748
owl:sameAs viaf:220756823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220756823>.
doremus_artist:83e1cb10-6789-3d70-97f7-263a00afa186
owl:sameAs viaf:44569246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44569246>.
doremus_artist:8406da5e-a921-3877-98ab-b2160825b7d6
    rdfs:comment
        "David Shea est un musicien exp\u00e9rimental et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1965 \u00e0 Springfield (Massachusetts)."@fr;
    owl:sameAs viaf:89821318;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/David_Shea>,
        <http://viaf.org/viaf/89821318>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7062dd59-9338-4c8a-ac77-b7f182a434d7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_Shea.
doremus_artist:84541dde-2a39-3b34-9a34-d85137d1c0ba
    dbp:birthPlace dbr:Brussels;
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Flamand (born 1946 in Brussels), is a Belgian actor, director, choreographer and dance company director."@en,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Flamand, n\u00e9 \u00e0 Bruxelles en 1946, est un acteur, metteur en sc\u00e8ne, chor\u00e9graphe et directeur de compagnie belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:77233532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Flamand>,
        <http://viaf.org/viaf/77233532>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Vérité_25x_par_seconde_-_Frederic_Flamand.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frédéric_Flamand.
doremus_artist:8552966d-9b28-3786-b66a-c00f95cd2af8
owl:sameAs viaf:100354243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100354243>.
doremus_artist:85bd263a-11f3-3bfc-9684-e9a32c818816
owl:sameAs viaf:170273712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170273712>.
doremus_artist:8604ba23-48cd-37db-a1b6-ce15dad3a2d0
owl:sameAs viaf:8552639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8552639>.
doremus_artist:8641da4a-ea98-3ac0-b9b0-7506ee0b37f1
    dbp:birthPlace dbr:Qingdao;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        "Jacob Avshalomov (March 28, 1919 \u2013 April 25, 2013) was an American composer and conductor."@en,
        "Jacob Avshalomov (Tsingtao, China, 28 maart 1919 \u2013 Portland, 25 april 2013) was een Amerikaans componist en dirigent."@nl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0301\u0439\u043a\u043e\u0431 \u0410\u0432\u0448\u0430\u043b\u043e\u0301\u043c\u043e\u0432 (\u042f\u043a\u043e\u0432 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0432\u0448\u0430\u043b\u0443\u043c\u043e\u0432, \u0430\u043d\u0433\u043b. Jacob Avshalomov; 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1919, \u0426\u0438\u043d\u0434\u0430\u043e \u2014 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2013, \u041f\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0410\u0432\u0448\u0430\u043b\u043e\u043c\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30a4\u30b3\u30d6\u30fb\u30a2\u30f4\u30b7\u30e3\u30ed\u30e2\u30d5\uff08Jacob Avshalomov\u30011919\u5e743\u670828\u65e5 - 2013\u5e744\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30a2\u30f4\u30b7\u30e3\u30ed\u30e2\u30d5\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u4e2d\u56fd\u9752\u5cf6\u5e02\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u4e2d\u56fd\u3067\u80b2\u3061\u30011937\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u30ea\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3068\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30c8\u30c3\u30db\u3001\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021944\u5e74\u306b\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002 \u30a2\u30f4\u30b7\u30e3\u30ed\u30e2\u30d5\u306f\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u3001\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5927\u5b66\u3001\u30a2\u30b9\u30da\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u3001\u305d\u306e\u304b\u305f\u308f\u30891954\u5e74\u304b\u30891994\u5e74\u307e\u3067\u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30e6\u30fc\u30b9\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:97638898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacob_Avshalomov>,
        <http://viaf.org/viaf/97638898>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5bf27c1-c004-437a-8e9d-6fc1c425c0b7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eastman_School_of_Music_-_general_view.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacob_Avshalomov.
doremus_artist:87086a6d-4135-38ea-86c2-527111de33f3
    owl:sameAs viaf:172675106;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172675106>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-Georges_Boyer.
doremus_artist:87ad955f-3c80-3346-b4db-73b8ffc2c881
    dbp:birthPlace dbr:Montevideo;
    rdfs:comment
        "Carlos Kalmar (* 26. Februar 1958 in Montevideo) ist ein \u00f6sterreichisch-uruguayischer Dirigent. Kalmar ist der Musikdirektor des Oregon Symphony Orchestra und Chefdirigent des Grant Park Music Festivals in Chicago. Kalmar begann mit sechs Jahren Geige zu spielen. Nach der \u00dcbersiedelung seiner Familie von Uruguay nach \u00d6sterreich wurde er mit 15 Jahren auf die Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst in Wien aufgenommen, wo er bei Karl \u00d6sterreicher dirigieren lernte. 1984 wurde er Erster im Hans Swarowsky Wettbewerb f\u00fcr Dirigenten."@de,
        "Carlos Kalmar (Montevideo, 26 de febrero de 1958) es un director de orquesta uruguayo de padres austriacos. Inici\u00f3 sus estudios de viol\u00edn con seis a\u00f1os. A los quince, se matricul\u00f3 en la Academia de M\u00fasica de Viena. Posteriormente continu\u00f3 sus estudios musicales en la Escuela Superior de M\u00fasica de Viena, donde se especializ\u00f3 en direcci\u00f3n de orquesta con Karl \u00d6sterreicher. En 1984 gan\u00f3 el primer premio de direcci\u00f3n de orquesta \u00abHans Swarowski\u00bb."@es,
        "Carlos Kalmar (born February 26, 1958, in Montevideo) is a Uruguayan conductor. He began violin studies at age six. At age fifteen, he enrolled at the Vienna Academy of Music where his conducting teacher was Karl \u00d6sterreicher. In 1984, he won first prize in the Hans Swarowsky Conducting Competition in Vienna. Kalmar lives in Portland Oregon with his wife Raffaela and their son, Luca."@en,
        "Carlos Kalmar (ur. 1958 w Montevideo) - urugwajski dyrygent austriackiego pochodzenia. Od 2003 jest dyrektorem muzycznym Orkiestry w Oregonie (Oregon Symphony) w Portland. Nauk\u0119 gry na skrzypcach rozpocz\u0105\u0142 w wieku sze\u015bciu lat. Maj\u0105c pi\u0119tna\u015bcie lat pobiera\u0142 lekcje dyrygentury w wiede\u0144skiej Akademii Muzycznej, gdzie jego nauczycielem by\u0142 Karl \u00d6sterreicher. W 1984 zdoby\u0142 pierwsz\u0105 nagrod\u0119 w konkursie dyrygentury im. Hansa Swarowsky'ego w Wiedniu."@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u041a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Carlos Kalmar; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1958, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e) \u2014 \u0443\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u042d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0440\u0430\u0439\u0445\u0435\u0440\u0430. \u0412 1984 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1987\u20141992 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 1991\u20141995 \u0433\u0433. \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0432 1996\u20142000 \u0433\u0433. \u2014 \u0414\u0435\u0441\u0441\u0430\u0443, \u0432 2000\u20142003 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u043e\u043d\u043a\u044e\u043d\u0441\u0442\u043b\u0435\u0440\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0421 2003 \u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041e\u0440\u0435\u0433\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30ab\u30eb\u30de\u30fc\uff08Carlos Kalmar, 1958\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30022013\u5e74\u73fe\u5728\u3001\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u306e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c8\u30d1\u30fc\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u517c\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u30026\u6b73\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u300115\u6b73\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u30e3\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021984\u5e74\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u6307\u63ee\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002 \u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u30a2\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u5287\u5834\uff08\u30c7\u30c3\u30b5\u30a6\uff09\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3001\u30c8\u30fc\u30f3\u30ad\u30e5\u30f3\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:77485260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Kalmar>,
        <http://viaf.org/viaf/77485260>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4aea3cf6-408b-4079-9511-77dacab277c7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Kalmar_orchestra_director.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Kalmar.
doremus_artist:880d6414-3bef-3409-b77b-96c01f73241e
owl:sameAs viaf:65150102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65150102>.
doremus_artist:8826e777-4611-33ae-9bad-eb4b881840aa
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Margaret Ruthven Lang (* 27. November 1867 in Boston; \u2020 29. Mai 1972 ebenda) war eine US-amerikanische Komponistin. Die Tochter von Benjamin Johnson Lang studierte Violine bei Ludwig Abel in M\u00fcnchen und Komposition bei John Knowles Paine, George Chadwick und James Cutler Dunn Parker. Sie lebte als Musiklehrerin und freie Komponistin in Boston. Bekannt wurde Lang vor allem durch ihre Klavierwerke und \u00fcber zweihundert Lieder. Au\u00dferdem komponierte sie drei Ouvert\u00fcren, eine Kantate, Chorwerke, ein Streichquartett und Werke f\u00fcr Violine."@de,
        "Margaret Ruthven Lang (November 27, 1867 \u2013 May 29, 1972) was an American composer, affiliated with the Second New England School. Lang was also one of the first two women composers (along with Amy Beach) to have compositions performed by American symphony orchestras: Lang's Dramatic Overture, by the Boston Symphony Orchestra, 1893; Beach's Grand Mass in E-flat, 1892, by the Handel and Haydn Society; and Beach's Gaelic Symphony, 1896, by the Boston Symphony.."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442 \u0420\u0443\u0442\u0432\u0435\u043d \u041b\u0430\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Margaret Ruthven Lang; 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1867, \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441, \u2014 29 \u043c\u0430\u044f 1972, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041b\u0430\u043d\u0433 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:237296451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Ruthven_Lang>,
        <http://viaf.org/viaf/237296451>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Margaret_Ruthven_Lang_in_profile.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Ruthven_Lang.
doremus_artist:88458f1f-b751-3dbd-b081-b2cf5f20f225
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Antonio Caldara (* 1670 in Venedig; \u2020 28. Dezember 1736 in Wien) war ein italienischer Cellist und Komponist. Er geh\u00f6rt zu den Komponisten des venezianischen Sp\u00e4tbarocks."@de,
        "Antonio Caldara (1670 \u2013 28 December 1736) was an Italian Baroque composer. Caldara was born in Venice (exact date unknown), the son of a violinist. He became a chorister at St Mark's in Venice, where he learned several instruments, probably under the instruction of Giovanni Legrenzi. In 1699 he relocated to Mantua, where he became maestro di cappella to the inept Charles IV, Duke of Mantua, a pensionary of France with a French wife, who took the French side in the War of the Spanish Succession. Caldara removed from Mantua in 1707, after the French were expelled from Italy, then moved on to Barcelona as chamber composer to Charles VI of Austria, the pretender to the Spanish throne who kept a royal court at Barcelona. There, he wrote some operas that are the first Italian operas performed in"@en,
        "Antonio Caldara (Veneti\u00eb, 1670 - Wenen, 28 december 1736) was een Italiaans componist van barokmuziek."@nl,
        "Antonio Caldara (Veneza, 1670  \u2014 Viena, 26 de dezembro 1736) foi um compositor italiano do per\u00edodo barroco, conhecido como compositor de \u00f3peras, cantatas e orat\u00f3rios. V\u00e1rias das suas obras t\u00eam libretto de Metastasio. Caldara nasceu em Veneza em data desconhecida, numa fam\u00edlia de m\u00fasicos. Seu primeiro professor foi seu pai, Giuseppe, que foi violinista. Aos onze anos, estudou sob a direc\u00e7\u00e3o de Giovanni Legrenzi onde foi corista na Catedral de San Marco em Veneza, onde aprendeu v\u00e1rios instrumentos. Em 1699 mudou-se para M\u00e2ntua, onde se tornou Mestre di cappella Charles IV, Duque de M\u00e2ntua."@pt,
        "Antonio Caldara (ur. 1670 lub 1671, zm. 26 grudnia 1736) - w\u0142oski kompozytor barokowy. Urodzi\u0142 si\u0119 w Wenecji (dok\u0142adna data urodzenia jest nieznana), jako syn skrzypka. Zosta\u0142 ch\u00f3rzyst\u0105 w Bazylice \u015bw. Marka. Tam te\u017c pobiera\u0142 nauk\u0119 gry na kilku instrumentach, prawdopodobnie pod okiem Giovanniego Legrenziego. W 1699 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Mantui, gdzie otrzyma\u0142 posad\u0119 ksi\u0105\u017c\u0119cego maestro di cappella. Pozostawa\u0142 tam a\u017c do 1707, kiedy to zosta\u0142 kompozytorem na dworze Karola VI Habsburga w Barcelonie. W trakcie pobytu w Hiszpanii napisa\u0142 kilka oper. Nast\u0119pnie przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Rzymu, zostaj\u0105c maestro di cappella u ksi\u0119cia Ruspoli. Stworzy\u0142 wtedy La costanza in amor vince l'inganno dla teatru w Maceracie. W 1716 otrzyma\u0142 podobn\u0105 posad\u0119 w Wiedniu, gdzie pozosta\u0142 a\u017c do \u015bmierci w 1736."@pl,
        "Antonio Caldara, (Venecia (1670) - Viena, 26 de diciembre de 1736) fue un prol\u00edfico compositor italiano, que trabaj\u00f3 inicialmente en Venecia y luego en Barcelona y en Austria."@es,
        "Antonio CaldaraFichier:Antonio Caldara.jpg Antonio Caldara Antonio Caldara, n\u00e9 \u00e0 Venise en 1670 et mort \u00e0 Vienne (Autriche) le 28 d\u00e9cembre 1736, est un chanteur, violoncelliste et compositeur de musique baroque italien de la fin du XVIIe et du d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle. Consid\u00e9r\u00e9 au XVIIIe si\u00e8cle comme le plus grand compositeur italien, Caldara influen\u00e7a directement, de son vivant, Jean-S\u00e9bastien Bach, Heinichen et Telemann et, \u00e0 travers son \u00e9l\u00e8ve Georg von Reutter, Joseph Haydn et la formation du classicisme viennois."@fr,
        "\u00c8 stato uno dei pi\u00f9 noti compositori della sua epoca, applaudito sia come operista che come autore di musica oratoriale e sacra."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041a\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430\u0440\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Caldara; 1670, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1736, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440"@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ab\u30eb\u30c0\u30fc\u30e9\uff08Antonio Caldara, 1670\u5e74 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2 - 1736\u5e7412\u670828\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6b4c\u5287\u3068\u5b97\u6559\u66f2\u306e\u4e21\u9762\u306b\u304a\u3044\u3066\u91cd\u8981\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2655601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Caldara>,
        <http://viaf.org/viaf/2655601>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Caldara.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Caldara.
doremus_artist:88f4c654-1a7d-3748-8dc6-86c48b2fa071
owl:sameAs viaf:54388036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54388036>.
doremus_artist:8ae8d88b-385a-352a-b798-e74667a7bf98
    dbp:birthPlace dbr:Somero;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0627\u0631\u064a\u062a\u0627 \u0645\u0627\u062a\u0640\u0651\u064a\u0644\u0627 (Karita Mattila\u061b \u0633\u0648\u0645\u064a\u0631\u0648\u060c 5 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1960) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629. \u062a\u0638\u0647\u0631 \u0645\u0627\u062a\u064a\u0644\u0627 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0645\u0646\u062a\u0638\u0645 \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u062b\u0644 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u064a\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0648 \u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u060c \u0648 \u0645\u0633\u0631\u062d \u0634\u0627\u062a\u064a\u0644\u064a\u0647 \u0648 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u062a\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u060c \u0648 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0634\u064a\u0643\u0627\u063a\u0648 \u060c \u0648 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0633\u0627\u0646 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633\u0643\u0648 \u060c \u0648 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0647\u064a\u0648\u0633\u062a\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u060c \u0648 \u062f\u0627\u0631 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0648 \u063a\u0631\u0648\u0633\u0633 \u0641\u0633\u062a\u0634\u0628\u064a\u0644\u0647\u0627\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0644\u0632\u0628\u0648\u0631\u063a \u060c \u0645\u0639 \u0639\u0640\u0650\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u062a. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u0627"""@ar,
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (indiquez la date de pose gr\u00e2ce au param\u00e8tre date). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Karita Mattila Karita Mattila est une soprano finlandaise n\u00e9e le 5 septembre 1960 \u00e0 Somero."@fr,
        "Karita Marjatta Mattila (pronounced ['karita 'mattila]) (born 5 September 1960) is a Finnish operatic soprano. Mattila appears regularly in the major opera houses worldwide, including the Metropolitan Opera, the Royal Opera House in London, Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet, Op\u00e9ra Bastille, the Lyric Opera of Chicago, San Francisco Opera, Houston Grand Opera, Vienna State Opera, Toronto Roy Thomson Hall, and Gro\u00dfes Festspielhaus in Salzburg."@en,
        "Karita Mattila (* 5. September 1960 in Somero, Finnland) ist eine finnische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Karita Mattila (5 de Setembro de 1960, Somero, Finl\u00e2ndia) \u00e9 uma soprano e atriz finlandesa."@pt,
        "Karita Mattila (nacida en Somero, Finlandia, el 5 de septiembre de 1960), es una soprano finlandesa, una de las mayores exponentes del canto l\u00edrico de su generaci\u00f3n, como soprano l\u00edrico-dram\u00e1tica se destaca en personajes de Verdi, Puccini, Mozart, Richard Strauss y Wagner. Gan\u00f3 el Primer premio Cardiff Singer of The World en 1983 y se gradu\u00f3 en la Academia Sibelius de Helsinki, donde estudi\u00f3 con Liisa Linko-Malmio. Continu\u00f3 sus estudios en Londres, con la legendaria Vera Rozsa, maestra de Kiri Te Kanawa, Anne Sofie von Otter y otras c\u00e9lebres cantantes."@es,
        "Karita Mattila (ur. 5 wrze\u015bnia 1960 w Somero w Finlandii) \u2013 \u015bpiewaczka operowa, sopran. Zdoby\u0142a pierwsz\u0105 nagrod\u0119 na konkursie Cardiff Singer of the World Competition w 1983. Uko\u0144czy\u0142a Akademi\u0119 Sibeliusa w Helsinkach. Kontynuowa\u0142a edukacj\u0119 w Londynie u Very Rozsy. W 2004 roku Mattila po raz pierwszy wyst\u0105pi\u0142a w Salome Richarda Straussa w Metropolitan Opera wzbudzaj\u0105c ogromn\u0105 sensacj\u0119, a jej kolejna rola (Katia Kabanova) otrzyma\u0142a znakomite recenzje. Otrzyma\u0142a francuski tytu\u0142 Chevalier des Arts et des Lettres (2003)."@pl,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u0438\u0442\u0430 \u041c\u0430\u0301\u0442\u0442\u0438\u043b\u0430 (\u0444\u0438\u043d. Karita Marjatta Mattila, 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u0421\u043e\u043c\u0435\u0440\u043e) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:27252557;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karita_Mattila>,
        <http://viaf.org/viaf/27252557>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karita_Mattila.
doremus_artist:8b6924d9-7ef0-36b1-a6c3-af1993b56d67
owl:sameAs viaf:100441379; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100441379>.
doremus_artist:8b88e785-6b20-318a-b51b-b48d06c8d20a
owl:sameAs viaf:76583358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76583358>.
doremus_artist:8bdfef61-30c5-35d4-81a3-4207d9c04682
owl:sameAs viaf:280576589; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/280576589>.
doremus_artist:8e172f38-ae96-32ca-ac2c-f7d814593807
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Compositore minimalista, alla fine degli anni 1970 ader\u00ec alla New Simplicity."@it,
        "Peter Michael Hamel (* 15. Juli 1947 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Komponist, der mit seinen Werken und als Improvisator am Klavier im engen Kontakt mit namhaften Musikern nicht-europ\u00e4ischer Kulturen eigenst\u00e4ndige Ans\u00e4tze zu einer integrativen Musik entwickelt hat."@de,
        "Peter Michael Hamel (born in Munich, 15 July 1947) is a German composer. His works have been associated with the minimalist style of composition, and in the late 1970s with the New Simplicity movement. He is the son of the film director Peter Hamel. Hamel studied musical composition, psychology and sociology in Munich and Berlin with teachers including G\u00fcnter Bialas and Carl Dahlhaus. He then continued his education abroad, spending several extensive periods in Asia ()."@en,
        "Peter Michael Hamel (ur. 15 lipca 1947 w Monachium, Niemcy) \u2013 niemiecki multiinstrumentalista i kompozytor, w m\u0142odo\u015bci jeden z przedstawicieli niemieckiego rocka elektronicznego, a w okresie p\u00f3\u017aniejszym \u2013 tw\u00f3rca dzie\u0142 kameralnych, orkiestrowych i chora\u0142owych. W latach 1997\u20132012 by\u0142 profesorem kompozycji i teorii muzyki w Hochschule f\u00fcr Musik und Theater w Hamburgu."@pl;
    owl:sameAs viaf:111530486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Michael_Hamel>,
        <http://viaf.org/viaf/111530486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c7229cf-c26f-41e3-bb3a-b95fe3542c68>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Michael_Hamel.
doremus_artist:8e2441e0-e540-3552-8811-8e97e04fb712
owl:sameAs viaf:14411245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14411245>.
doremus_artist:8e3c8784-30a3-3aa1-b749-8cd3da575f6c
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hawthorne,_New_York>;
    rdfs:comment
        "George Hall (19 de noviembre de 1916 \u2013 21 de octubre de 2002) fue un actor canadiense, mejor conocido por su interpretaci\u00f3n de Indiana Jones en la serie de televisi\u00f3n Las aventuras del joven Indiana Jones, en 1992. Su debut fue en Broadway en 1946. Otro de sus papeles representativos fue Mr. Eldridge en la serie Remember WENN, la cual fue transmitida a mediados de los a\u00f1os 1990."@es,
        "George Hall (19 novembre 1916 - 21 octobre 2002) est un acteur de th\u00e9\u00e2tre, de t\u00e9l\u00e9vision et de cin\u00e9ma de nationalit\u00e9 canadienne. Il est tout particuli\u00e8rement connu pour avoir incarn\u00e9 Indiana Jones \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans dans la s\u00e9rie Les Aventures du jeune Indiana Jones. Il commen\u00e7a sa carri\u00e8re sur les planches des th\u00e9\u00e2tres de Broadway en 1946. Il a \u00e9galement marqu\u00e9 les esprits du public am\u00e9ricain, au milieu des ann\u00e9es 1990, par son r\u00f4le m\u00e9morable de M. Eldridge, de la s\u00e9rie Remember WENN, diffus\u00e9e sur la chaine am\u00e9ricaine AMC."@fr,
        "George Hall (November 19, 1916 \u2013 October 21, 2002) was a Canadian theatre, television, and film actor best remembered by his role as the 93-year-old Indiana Jones in the TV series The Young Indiana Jones Chronicles (1992). He debuted on Broadway in 1946. He had a memorable and engaging role as John the butler on the television soap opera The Edge of Night and as Mr. Eldridge in the AMC series Remember WENN, which aired in the mid-1990s. He died on October 21, 2002 of complications from a stroke."@en,
        "George Hall po raz pierwszy pojawi\u0142 si\u0119 przed kamer\u0105 w 1944 roku, jednak pierwszy powa\u017cny sukces odni\u00f3s\u0142 w 1946 roku, gdy zadebiutowa\u0142 na broadwayu. Nast\u0119pnie gra\u0142 w produkcjach telewizyjnych, a tak\u017ce w kilku filmach. Wyst\u0105pi\u0142 w roli Toma Eldridge'a w Remember WENN oraz w roli starego Indiany Jonesa w serialu Kroniki m\u0142odego Indiany Jonesa. Gdy wciela\u0142 si\u0119 w posta\u0107 93-letniego Indiany Jonesa, mia\u0142 w\u00f3wczas 77 lat. Po raz ostatni wyst\u0105pi\u0142 w 2001 roku w serialu Murder in Small Town X. Zmar\u0142 w 2002 roku w wyniku komplikacji po prze\u017cytym udarze m\u00f3zgu."@pl,
        "Nonostante abbia esordito nel 1946 a Broadway e sia stato un attore di teatro, cinema e televisione, \u00e8 diventato famoso in tarda et\u00e0 per aver interpretato il personaggio di Indiana Jones nella serie televisiva Le avventure del giovane Indiana Jones."@it;
    owl:sameAs viaf:122064374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Hall_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/122064374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Hall_(actor)>.
doremus_artist:8e4fac4d-1ae6-309b-8544-20a9364aed92
    dbp:birthPlace dbr:Füssen;
    rdfs:comment
        "Richard Max Josef Bletschacher (* 23. Oktober 1936 in F\u00fcssen am Lech) ist ein deutscher Dramaturg und Autor. Bletschacher studierte Rechtswissenschaften, Philosophie und Theater- und Musikwissenschaft in M\u00fcnchen, Heidelberg, Paris und Wien.Im Fr\u00fchjahr 1959 wurde er Regie- und Dramaturgieassistent am Theater in der Josefstadt. Im Herbst 1959 wechselte er an die Wiener Staatsoper, der er 37 Jahre als Regisseur und Chefdramaturg verbunden blieb. W\u00e4hrenddessen wirkte er auch als Regisseur u.a. in Mailand, London, Tokio, Palm Beach und Montreal. Von 1982 bis 1996 war er an der Wiener Staatsoper Chefdramaturg."@de,
        """Richard Max Josef Bletschacher (born October 23, 1936 in F\u00fcssen, Bavaria) is a German writer, and dramatic advisor. Bletschacher studied law, philosophy, and literature in Munich, Heidelberg, Paris, and Vienna, without acquiring a degree. In 1976, he published his own rather different version of the fairy tale Rumpelstiltskin by the Brothers Grimm, known as a fairy tale called, Neues vom Rumpelstilzchen (English version as "Update on Rumpelstiltskin"), which is part of the children's book Update on Rumpelstiltskin and other Fairy Tales by 43 Authors, which is compiled by Hans-Joachim Gelberg, illustrated by Willi Glasauer, and published by Beltz & Gelberg. From 1982 to 1996, he was a chief dramatic advisor at Vienna State Opera. He wrote and translated libretti, spectacles, lyrics, novella"""@en,
        "Richard Max Josef Bletschacher (n\u00e9 le 23 octobre 1936 \u00e0 F\u00fcssen, Bavi\u00e8re) est un \u00e9crivain allemand et conseiller dramatique. Bletschacher a \u00e9tudi\u00e9 le droit, la philosophie et la litt\u00e9rature \u00e0 Munich, Heidelberg, Paris et Vienne. De 1982 \u00e0 1996, il \u00e9tait le principal conseiller dramatique \u00e0 l'Op\u00e9ra de Vienne. Il a \u00e9crit et traduit des livrets d'op\u00e9ra et de spectacles, des textes, nouvelles et livres pour enfants ainsi que des textes universitaires sur la musique. Il vit actuellement \u00e0 Vienne et Drosendorf an der Thaya."@fr,
        "\u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0430\u043a\u0441 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0411\u043b\u0435\u0442\u0448\u0430\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Richard Max Josef Bletschacher; \u0440\u043e\u0434. 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1936, \u0424\u044e\u0441\u0441\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044e, \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430\u0445 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0430, \u0413\u0435\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430 \u0438 \u0412\u0435\u043d\u044b. \u0421 1959 \u043f\u043e 1996 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435: \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430, \u0441 1967 \u0433. \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c, \u0441 1982 \u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u043e\u043c. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:215428620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Bletschacher>,
        <http://viaf.org/viaf/215428620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Bletschacher.
doremus_artist:8ec0a63a-62dd-31cf-8104-1f82a78c1b16
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>;
    rdfs:comment
        "James Francis Ivory (* 7. Juni 1928 in Berkeley, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Filmregisseur."@de,
        "James Francis Ivory (Berkeley, 7 de Junho de 1928) \u00e9 um realizador de cinema norte-americano premiado, que ficou conhecido pela sua colabora\u00e7\u00e3o com a Merchant Ivory Productions, em conjunto com o produtor indiano Ismail Merchant e o argumentista Ruth Prawer Jhabvala. Os seus filmes venceram seis \u00f3scares da Academia. De entre os seus filmes mais conhecidos destacam-se as adapta\u00e7\u00f5es dos romances de E. M. Forster, Howard's End, A Room with a View e Maurice."@pt,
        "James Francis Ivory (Berkeley, 7 juni 1928) is een Amerikaanse filmregisseur. Geboren uit een Ierse vader en Franse moeder, worden hem doorgaans Britse trekken toegedicht."@nl,
        "James Francis Ivory (born June 7, 1928) is an American film director. For many years he worked extensively with Indian-born film producer Ismail Merchant, his domestic as well as professional partner, and with screenwriter Ruth Prawer Jhabvala. All three were principals in Merchant Ivory Productions whose films won six Academy Awards."@en,
        "James Francis Ivory (ur. 7 czerwca 1928 w Berkeley) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser i scenarzysta. Studiowa\u0142 architektur\u0119 na University of Oregon oraz sztuk\u0119 filmow\u0105 na University of Southern California. Jego pierwsze filmy powsta\u0142y w ramach \u0107wicze\u0144 uczelnianych, nast\u0119pnie kr\u0119ci\u0142 filmy dokumentalne. Jego filmy by\u0142y wielokrotnie nominowane do Oscara w r\u00f3\u017cnych kategoriach."@pl,
        "James Francis Ivory, m\u00e1s conocido como James Ivory (Berkeley, California, Estados Unidos, 7 de junio de 1928), es un director de cine estadounidense."@es,
        "James Ivory James Ivory, n\u00e9 le 7 juin 1928 \u00e0 Berkeley, Californie (\u00c9tats-Unis), est un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441 \u0410\u0439\u0432\u043e\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Francis Ivory; 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1928, \u0411\u0435\u0440\u043a\u043b\u0438, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e \u0432\u044b\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430, \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0424\u043e\u0440\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30a2\u30a4\u30f4\u30a9\u30ea\u30fc\uff08James Ivory, 1928\u5e746\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30d0\u30fc\u30af\u30ec\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79155419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Ivory>,
        <http://viaf.org/viaf/79155419>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lattuada_03.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Ivory_(director)>.
doremus_artist:8fce23e2-b19e-3d85-8bde-5157dba6f3ae
    owl:sameAs viaf:12517664;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12517664>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bfc8151-dc70-49e9-a062-d273dc6755df>.
doremus_artist:906cca1a-0513-3fb5-9b2a-cfe4a3af9c3c
owl:sameAs viaf:69194222; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69194222>.
doremus_artist:9077782d-1979-3173-a393-c5c89839acf8
    rdfs:comment
        "Kesarbai Kerkar \u0915\u0947\u0938\u0930\u092c\u093e\u0908 \u0915\u0947\u0930\u0915\u0930 (July 13, 1892 \u2013 September 16, 1977) was an Indian classical vocalist of the Jaipur-Atrauli gharana. A protege of Ustad Alladiya Khan (1855\u20131946), the founder of the gharana, from age sixteen, she went on to become one of the most noted khayal singers of the second half of the 20th century. She was awarded the Sangeet Natak Akademi Award in 1953, followed by Padma Bhushan is the third highest civilian award in India, in 1969."@en;
    owl:sameAs viaf:39695773;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kesarbai_Kerkar>,
        <http://viaf.org/viaf/39695773>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kesarbai_Kerkar.
doremus_artist:90f7f0fd-5c38-3e80-83f6-7893790d3e9a
owl:sameAs viaf:7121844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7121844>.
doremus_artist:910d0ce3-40a3-349e-8717-8dea75982726
    dbp:birthPlace dbr:Metz;
    rdfs:comment
        "Ha diretto vari film, tra cui La donna della mia vita (1986), Il signore del castello (1989), Indocina (1992), Una donna francese (1994), Est-ovest - Amore-libert\u00e0 (1999) e Man to Man (2005)."@it,
        "Najwi\u0119kszy rozg\u0142os i uznanie przyni\u00f3s\u0142 mu obsypany nagrodami melodramat Indochiny (1992) z nominowan\u0105 do Oscara za najlepsz\u0105 rol\u0119 pierwszoplanow\u0105 Catherine Deneuve. Indochiny otrzyma\u0142y w 1993 Oscara dla najlepszego filmu nieangloj\u0119zycznego."@pl,
        "R\u00e9gis Wargnier (* 18. April 1948 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Filmproduzent."@de,
        "R\u00e9gis Wargnier (Metz, 18 de abril de 1948) \u00e9 um cineasta e roteirista franc\u00eas. Come\u00e7ou no cinema em 1973 como assistente de diretor no filme La femme en bleu de Michel Deville. Em 1986 dirige seu primeiro filme, La femme de ma vie, com o qual foi premiado com o C\u00e9sar de melhor diretor estreante. Em 1992 dirige e participa do roteiro de Indochina, filme que foi premiado com o Oscar de melhor filme estrangeiro e o Golden Globe Awards de 1993."@pt,
        "R\u00e9gis Wargnier (born 18 April 1948) is a French film director, film producer, screenwriter and film score composer. His 1992 film Indochine won the Academy Award for Best Foreign Language Film at the 65th Academy Awards. His 1995 A French Woman was entered into the 19th Moscow International Film Festival where he won the Silver St. George for the Direction."@en,
        "R\u00e9gis Wargnier est un r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma fran\u00e7ais, n\u00e9 le 18 avril 1948 \u00e0 Metz. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie des beaux-arts en 2007."@fr,
        "\u0420\u0435\u0436\u0438\u0301\u0441 \u0412\u0430\u0440\u043d\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. R\u00e9gis Wargnier; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ec\u30b8\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30cb\u30a8(R\u00e9gis Wargnier, 1948\u5e744\u670818\u65e5 - )\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002 1992\u5e74\u306e\u300e\u30a4\u30f3\u30c9\u30b7\u30ca\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5916\u56fd\u8a9e\u6620\u753b\u8cde\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde \u5916\u56fd\u8a9e\u6620\u753b\u8cde\u306a\u3069\u3092\u53d7\u8cde\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4987462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R\u00e9gis_Wargnier>,
        <http://viaf.org/viaf/4987462>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Régis_Wargnier_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Régis_Wargnier.
doremus_artist:91c9d4ae-2990-3427-a756-aa5ee06aaf54
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hearne,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "David Schnaufer (September 28, 1952 \u2013 August 23, 2006) was an American folk musician. He is widely credited with restoring the popularity of the Appalachian dulcimer. Schnaufer was born in Hearne, Texas, and grew up in La Marque, Texas. Schnaufer was an award winning dulcimer player and session musician. He moved to Nashville, Tennessee, during the 1980s, and in 1995, accepted a position at Vanderbilt University's Blair School of Music, where he taught dulcimer as an associate adjunct professor. He established himself as one of the country's premier dulcimer players. He played the dulcimer on recordings with The Judds, Emmylou Harris, Johnny Cash, and Chet Atkins, among others. One of his earliest recordings was on Mark O'Connor's 1988 album Elysian Forest. O'Connor had initially sought ou"@en,
        "Ha lavorato con Chet Atkins, The Judds, Mark Knopfler, Emmylou Harris e Johnny Cash. Cyndi Lauper \u00e8 stata una sua allieva."@it;
    owl:sameAs viaf:2682545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Schnaufer>,
        <http://viaf.org/viaf/2682545>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c2edc60-d2f8-419b-b451-e59665027530>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Schnaufer.
doremus_artist:91ef3ea6-0d9e-3211-b344-2de453ce4999
owl:sameAs viaf:21321740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21321740>.
doremus_artist:921cf31b-a740-370b-a3e2-1eea8659a5c9
owl:sameAs viaf:58715983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58715983>.
doremus_artist:922cf86a-ed0d-3fde-a3dc-6a3d0f7eda07
owl:sameAs viaf:38516605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38516605>.
doremus_artist:92d99ead-05dd-3815-a217-9537f9d085f0
owl:sameAs viaf:170386011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170386011>.
doremus_artist:9303714d-053e-3abc-9e3d-93c15e819133
owl:sameAs viaf:15001791; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15001791>.
doremus_artist:93589700-fb62-33fd-a9a3-13ce88fd98c1
owl:sameAs viaf:100337128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100337128>.
doremus_artist:938e1a69-844b-3d39-9eb3-1b42e6224cb9
    owl:sameAs viaf:21144814320330370148;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21144814320330370148>.
doremus_artist:93cd5097-7444-3e12-8640-8505e22fab4e
owl:sameAs viaf:39587572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587572>.
doremus_artist:93cf386b-6d5a-3e9c-973f-226dfaea7809
    owl:sameAs viaf:55873387;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55873387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77e79b50-12f2-46f6-8d49-774bfce72262>.
doremus_artist:93fa3565-1c99-39b1-976e-5ec04f807bd3
owl:sameAs viaf:4490044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4490044>.
doremus_artist:950412f4-312b-3206-ae0e-4cb95f98be96
    dbp:birthPlace dbr:Gyumri;
    rdfs:comment
        "Sergei Babayan (born 1 January 1961, Guimri, Soviet Armenia) is an Armenian-American concert pianist."@en,
        "Sergei Babayan (n\u00e9 le 1er janvier 1961, \u00e0 Gyumri, en R\u00e9publique socialiste sovi\u00e9tique d'Arm\u00e9nie) est un pianiste arm\u00e9nien, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:33998685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Babayan>,
        <http://viaf.org/viaf/33998685>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Babayan.
doremus_artist:964bd55b-c80d-31d9-83be-1b3e91a487bd
owl:sameAs viaf:3222080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3222080>.
doremus_artist:965402aa-f221-37a6-b873-6ec561064d25
    rdfs:comment
        "Yves Rechsteiner est un claveciniste et organiste suisse, professeur de basse continue et chef du d\u00e9partement de musique ancienne depuis 1995 au conservatoire national sup\u00e9rieur musique et danse de Lyon."@fr;
    owl:sameAs viaf:31269561;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Rechsteiner>,
        <http://viaf.org/viaf/31269561>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Rechsteiner.
doremus_artist:96bf34a9-6e2d-3794-a026-2fa5f5b81dd0
owl:sameAs viaf:264834160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264834160>.
doremus_artist:97560ea7-bee4-3e6a-a469-0640f9e2e460
owl:sameAs viaf:7148409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7148409>.
doremus_artist:97af8d22-5396-39f5-a207-f109c7b772eb
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Ernest Marie Hubert van Dyck (2. April 1861 in Antwerpen \u2013 31. August 1923 in Berlaar), auch Ernest Marie Hubert van Dijck, war ein belgischer Journalist, Autor und Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Ernest Van Dyck, n\u00e9 le 2 avril 1861 \u00e0 Anvers et mort le 31 ao\u00fbt 1923 \u00e0 Berlaar, est un t\u00e9nor dramatique belge, c\u00e9l\u00e8bre pour ses interpr\u00e9tations du r\u00e9pertoire wagn\u00e9rien.Il avait \u00e9pous\u00e9 la fille du violoncelliste Adrien-Fran\u00e7ois Servais dont la statue se trouve toujours sur une place de Halle en Brabant flamand."@fr,
        "Ernest van Dyck (2 April 1861 \u2013 31 August 1923) was a Belgian dramatic tenor who was closely identified with the Wagnerian repertoire. A native of Antwerp where he was educated in a Jesuit school, van Dyck studied both law and philosophy in Leuven before deciding to become an opera singer. The notary under whom he was studying introduced him to the conductor Joseph Dupont. He became a journalist, working for 'l'Escaut' in Antwerp and 'la Patrie' in Paris."@en,
        "Ernest van Dyck (Antwerpen, 2 april 1861 \u2013 Berlaar, 31 augustus 1923) was een Belgische tenor."@nl;
    owl:sameAs viaf:15036925;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_van_Dyck>,
        <http://viaf.org/viaf/15036925>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Van_Dyck_2.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_van_Dyck.
doremus_artist:97e75428-1112-3133-a136-04cc8b253e56
    dbp:birthPlace dbr:Canberra;
    rdfs:comment
        "Richard Leo Tognetti (n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1965 \u00e0 Canberra) est un violoniste et compositeur australien de musique classique."@fr,
        "Richard Leo Tognetti, AO (born 4 August 1965) is an Australian violinist, composer and conductor. He is currently Artistic Director and Leader of the Australian Chamber Orchestra (ACO) and Artistic Director of the Maribor Festival in Maribor, Slovenia."@en,
        "Richard Tognetti (n. 4 de agosto de 1965) es un violinista de Australia, compositor y director. \u00c9l naci\u00f3 y se crio en Canberra en Wollongong. Actualmente es Director Art\u00edstico y Jefe de la Orquesta de C\u00e1mara de Australia. Tognetti actualmente mantiene una apretada agenda en Australia y en el mundo con la Orquesta de la C\u00e1mara de Australia , as\u00ed como con otros grupos. Ha tocado en diversos eventos como el Festival de Salzburgo, as\u00ed como de eventos locales como el Festival de Huntington, de la que es director art\u00edstico."@es;
    owl:sameAs viaf:228128104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Tognetti>,
        <http://viaf.org/viaf/228128104>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Tognetti.
doremus_artist:982c59aa-5b06-33a2-9946-47c91d2efebe
owl:sameAs viaf:103231029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103231029>.
doremus_artist:99465a91-d107-3bd7-94d4-37c0ea455d1a
owl:sameAs viaf:170520043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170520043>.
doremus_artist:9a375800-d5d6-3fee-8585-8240e43134c5
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Jarvi.Paavo J\u00e4rviFichier:Frankfurter Rundfunk-Symphonie-Orchester3.jpg Paavo J\u00e4rvi, n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1962 \u00e0 Tallinn, est un chef d'orchestre estonien."@fr,
        "Paavo J\u00e4rvi (* 30 de diciembre de 1962 in Tallinn, Rep\u00fablica Socialista Sovi\u00e9tica de Estonia, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica) es un director de orquesta de nacionalidad estadounidense de origen estonio."@es,
        "Paavo J\u00e4rvi (* 30. Dezember 1962 in Tallinn, Estnische Sozialistische Sowjetrepublik, UdSSR) ist ein estnischer Dirigent."@de,
        "Paavo J\u00e4rvi (Estonian: [\u02c8p\u0251\u02d0vo \u02c8j\u00e6rvi]; born 30 December 1962) is an Estonian conductor. J\u00e4rvi was born in Tallinn, Estonia, to conductor Neeme J\u00e4rvi and Liilia J\u00e4rvi. His siblings, Kristjan J\u00e4rvi and Maarika J\u00e4rvi, are also musicians. After leaving Estonia, the family settled in Rumson, New Jersey. He studied at the Curtis Institute of Music with Max Rudolf and Otto-Werner Mueller, and at the Los Angeles Philharmonic Institute with Leonard Bernstein. J\u00e4rvi has two daughters from his past marriage to the violinist Tatiana Berman."@en,
        "Paavo J\u00e4rvi (pronunciado [\u02c8p\u0251\u02d0\u028bo \u02c8j\u00e6r\u028bi], Tallinn, 30 de dezembro de 1962) \u00e9 um maestro nascido na Est\u00f4nia mas naturalizado estadunidense. J\u00e4rvi nasceu em Tallinn, capital da Est\u00f4nia, filho do maestro Neeme J\u00e4rvi com Liilia J\u00e4rvi, irm\u00e3o de Kristjan J\u00e4rvi e Maarika J\u00e4rvi, que tamb\u00e9m s\u00e3o m\u00fasicos. Ele estudou no Instituto de M\u00fasica Curtis e no Instituto da Filarm\u00f4nica de Los Angeles, com Leonard Bernstein."@pt,
        "\u041f\u0430\u0301\u0430\u0432\u043e \u042f\u0301\u0440\u0432\u0438 (\u044d\u0441\u0442. Paavo J\u00e4rvi; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1962, \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u044b\u043d \u041d\u0435\u044d\u043c\u0435 \u042f\u0440\u0432\u0438. \u041c\u0430\u0442\u044c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f."@ru,
        "\u30d1\u30fc\u30f4\u30a9\u30fb\u30e4\u30eb\u30f4\u30a3\uff08Paavo J\u00e4rvi, 1962\u5e7412\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u56fd\u7c4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39562179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paavo_J\u00e4rvi>,
        <http://viaf.org/viaf/39562179>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1830e61-221e-4770-be88-07b63724dd80>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paavo_Järvi.
doremus_artist:9a60a7c6-c844-3c76-9559-407a33c1d118
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Kenneth Fuchs (1 juli 1956) is een Amerikaanse componist van klassieke muziek. Zijn muzikale opleiding begint in 1969 bij Alfred Reed aan de Miami University. Na daar afgestudeerd te zijn vangt hij aan met stdies aan de Julliard School of Music, eerst bij Vincent Persichetti, David Diamond en Stanley Wolfe, daarna bij Milton Babbit en nogmaals Persichetti. In 1988 rondt hij zijn studie af. Al gedurende zijn studie bekleedde hij al talloze functies binnen de Amerikaanse muziekwereld en geeft hij lessen en colleges in onder andere muziektheorie en compositie. Vanaf 2002 woont hij en geeft hij college in Connecticut."@nl,
        "Kenneth Fuchs (born July 1, 1956) is an American composer, conductor, and educator. He is Professor of Music Composition at the University of Connecticut (Storrs)."@en;
    owl:sameAs viaf:36823022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_Fuchs>,
        <http://viaf.org/viaf/36823022>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenneth_Fuchs,_photo_by_Peter_Schaaf.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenneth_Fuchs.
doremus_artist:9a66b45f-1d06-33e0-87f1-0fa4d793d382
owl:sameAs viaf:19673670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19673670>.
doremus_artist:9a70f556-3160-3fac-956f-29fff0ffecc2
owl:sameAs viaf:68339861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68339861>.
doremus_artist:9acfbd9f-f5ff-30c5-a4a2-c3dd18054d28
owl:sameAs viaf:10091503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10091503>.
doremus_artist:9af27cac-361d-3b42-92dd-5c8a00368ab6
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    dbp:deathPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        """Karl (or Carl) Gottfried Ritter von Leitner (November 18, 1800 \u2013 June 20, 1890) was an Austrian author and publicist from Graz, Styria, Austria. From 1837 to 1854 he was the first Secretary to the Estates in Styria. He was the editor of the newspaper "Steiermark Zeitschrift" (Styria Times). Karl was the curator of the Landesmuseum Joanneum (Joanneum National Museum) in Graz, Austria from 1858 to 1864, and ge co-founded the Historical Association for Styrian Friendship with Peter Rosegger. Some of his ballads were set to music by Franz Schubert."""@en,
        "Karl Gottfried Ritter von Leitner (* 18. November 1800 in Graz; \u2020 20. Juni 1890 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Schriftsteller. Leitner studierte Philosophie, Geschichte und Jura, anschlie\u00dfend war er als Gymnasiallehrer in Cilli und Graz t\u00e4tig. Von 1837 bis 1854 war er landst\u00e4ndischer Sekret\u00e4r. Von 1858 bis 1864 war er Kurator des Joanneums. Die Gedichte Leitners wurden zum Teil von Franz Schubert vertont."@de;
    owl:sameAs viaf:29627558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Gottfried_Ritter_von_Leitner>,
        <http://viaf.org/viaf/29627558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b76c18b-9dec-4110-8987-74fc4bcb86c3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Gottfried_Leitner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Gottfried_Ritter_von_Leitner.
doremus_artist:9c2b0e8a-4678-34ea-9e5c-882b089f5319
owl:sameAs viaf:80200449; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80200449>.
doremus_artist:9c5bb3cf-58bb-3522-be96-942ec63ceb2a
    rdfs:comment
        "Christophe Mourth\u00e9 (n\u00e9 le 29 avril 1959 \u00e0 Bordeaux) est un photographe fran\u00e7ais vivant \u00e0 Paris et ayant notamment travaill\u00e9 sur le th\u00e8me du f\u00e9tichisme.Il est le fils de l'\u00e9crivain et r\u00e9alisateur Claude Mourth\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:7551114;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christophe_Mourth\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/7551114>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christophe_Mourthé.
doremus_artist:9df7f23e-af15-32fc-a89f-8747cb328599
owl:sameAs viaf:34520463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34520463>.
doremus_artist:9e83962e-1138-34ff-898d-7cfa8e1d170d
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Adam Rogers (* 1965 in New York City) ist ein US-amerikanischer Jazz-Gitarrist, Komponist und Bandleader."@de,
        """Adam Rogers is an American guitarist specializing in post bop, contemporary jazz, classical music and mixed genres. Rogers has had a prolific session history as a recording guitarist having played on over 200 commercially released recordings. He is currently a member of the Chris Potter Underground in addition to leading his own "acoustic" jazz quartets and quintets as well as the genre bending electric trio DICE as well as being a founding member (and co leader) of the eclectic group Lost Tribe. He has also performed and or recorded with Michael Brecker, Cassandra Wilson, Walter Becker, Norah Jones, Joe Jackson, Marcus Miller, John Patitucci, Paul Simon, Ravi Coltrane, John Zorn, Donny McCaslin, David Binney, Bill Evans (saxophonist), and Regina Carter among many others. He is a highly ve"""@en;
    owl:sameAs viaf:5143798;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adam_Rogers_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/5143798>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Rogers_(musician)>.
doremus_artist:9eba5713-519c-31b0-9c2d-4ec15490c061
owl:sameAs viaf:182776481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/182776481>.
doremus_artist:a02e07ed-e2c3-3460-84cc-a9daffb1323f
owl:sameAs viaf:51955209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51955209>.
doremus_artist:a11d41c7-d140-3d2f-b0ef-e87426cb9ea7
owl:sameAs viaf:51999243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51999243>.
doremus_artist:a1a6ed90-c0e0-39a3-b10a-fe2b9cd47944
    rdfs:comment "Aly Keita est un musicien ivoirien, n\u00e9 en 1969."@fr;
    owl:sameAs viaf:220391235;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Aly_Keita>,
        <http://viaf.org/viaf/220391235>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aly_Keita_Unterfahrt_2010-03-11-006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Aly_Keita.
doremus_artist:a46a9cb6-28bf-3d55-a1ce-8f0588157253
owl:sameAs viaf:121935321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121935321>.
doremus_artist:a5152bd9-9d21-304a-9118-8dc7c3282757
owl:sameAs viaf:76606551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76606551>.
doremus_artist:a6cb5780-b885-3bb2-8145-11d65517f258
    rdfs:comment
        "Paul-Jean-Jacques Lac\u00f4me d'Estalenx (4 March 1838 \u2013 12 December 1920) was a French composer. Between 1870 and the turn of the century he produced a series of operettas and operas-bouffes that were popular both in France and abroad. Interest in his works revived briefly during the First World War, when they were successfully revived in Paris."@en,
        "Paul-Jean-Jacques Lac\u00f4me d'Estalenx (Le Houga, 4 maart 1838 \u2013 aldaar, 12 december 1920) was een Franse componist, dirigent, muziekcriticus en schrijver. Lac\u00f4me werd als enig kind in een artistieke en muzikale familie geboren. Tussen 1870 en het begin van de 20e eeuw schreef hij een serie operettes en opera-bouffes die zowel in Frankrijk als in het buitenland populair waren."@nl,
        "Paul-Jean-Jacques Lac\u00f4me d'Estalenx, plus connu sous le nom de Paul Lac\u00f4me, est un compositeur et critique musical fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 mars 1838 au Houga (Gers) o\u00f9 il est mort le 12 d\u00e9cembre 1920. Il s'illustra principalement dans le domaine lyrique, composant une douzaine d'op\u00e9ras-comiques, d'op\u00e9ras-bouffes et d'op\u00e9rettes. Il fut un ami intime d'Emmanuel Chabrier, avec lequel il entretint une importante correspondance."@fr;
    owl:sameAs viaf:54412548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Lac\u00f4me>,
        <http://viaf.org/viaf/54412548>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_lacome.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Lacôme.
doremus_artist:a6f993b8-6a94-3b79-8a64-30a8f9547141
    owl:sameAs viaf:47025512;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025512>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carlo_Cotumacci.
doremus_artist:a828acf6-8e7c-3995-a1a6-090f7976e99f
    rdfs:comment
        "Bernard Michel est un auteur-compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1919 \u00e0 Dijon et mort le 2 juin 1992 \u00e0 F\u00e9rolles-Attilly (en Seine-et-Marne).Son nom est peu connu, mais les succ\u00e8s qu'il a \u00e9crit sont internationaux et ses interpr\u00e8tes c\u00e9l\u00e8bres. Il a jou\u00e9 un r\u00f4le actif au sein de la SACEM."@fr;
    owl:sameAs viaf:87262733;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Michel_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/87262733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5dae46e1-3bb0-4ce7-9615-91ed53d99469>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Michel_(compositeur)>.
doremus_artist:a8998d9a-de57-307a-883c-69cdc737c9a0
owl:sameAs viaf:12570613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12570613>.
doremus_artist:a8a4dd1e-4818-394a-89b1-84ed529cf596
owl:sameAs viaf:83562896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83562896>.
doremus_artist:a94d7063-e27b-3816-8bfb-90c79e39271b
owl:sameAs viaf:46440581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46440581>.
doremus_artist:a9f28b2d-77cf-3abf-a4fd-de71ab96e747
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "(Robert) Thurston Dart (* 3. September 1921 in London; \u2020 6. M\u00e4rz 1971 ebenda) war ein englischer Cembalist, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge, der als Interpret alter Musik bekannt wurde. Dart besuchte die Hampton Grammar School und war Chorist der Chapel Royal in Hampton Court. 1938-39 studierte er Tasteninstrumente am Royal College of Music in London. W\u00e4hrend des Zweiten Weltkrieges war er Offizier der Royal Air Force. Danach setzte er sein Studium bei Charles van den Boren in Br\u00fcssel fort. Von 1947 bis 1964 war er zun\u00e4chst Dozent, sp\u00e4ter Professor f\u00fcr Musik an der University of Cambridge. Danach nahm er eine King- Edward-Professur f\u00fcr Musik am King\u2019s College der University of London an. Seine bekanntesten Sch\u00fcler waren der Komponist Michael Nyman und der Dirigent Christopher Hogwood."@de,
        """Robert Thurston ("Bob") Dart (3 September 1921 \u2013 6 March 1971), was a British musicologist, conductor and keyboard player. From 1964 he was Professor of Music at King's College London. Dart studied keyboard instruments at the Royal College of Music in London from 1938 to 1939, and also studied mathematics at University College, Exeter (B.Sc. 1942). In 1947 he was appointed assistant lecturer in music in the University of Cambridge, subsequently lecturer (1952) and professor (1962). During this time, Dart was the most effective British supporter of the modern early music revival, in part through his influence on those who ultimately formed such groups as the Early Music Consort of London. In 1964 he was appointed King Edward Professor of Music in the University of London (King's College)."""@en,
        "Robert Thurston (\u00ab Bob \u00bb) Dart (3 septembre 1921 \u2013 6 mars 1971) est un musicologue britannique, chef d'orchestre, et clavi\u00e9riste, pionnier du renouveau de la musique ancienne en Angleterre."@fr,
        "Robert Thurston Dart bekend als Thurston Dart (Kingston upon Thames, 3 september 1921 - Londen, 6 maart 1971), was een Britse musicoloog, dirigent, klavecinist en muziekpedagoog en een pionier van de authentieke uitvoeringspraktijk van barokmuziek."@nl,
        "\u0422\u0451\u0440\u0441\u0442\u043e\u043d \u0414\u0430\u0440\u0442 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Robert Thurston Dart; 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f, 1921, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1971, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0412\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30c0\u30fc\u30c8\uff08Robert Thurston Dart, 1921\u5e749\u67083\u65e5 - 1971\u5e743\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30a8\u30af\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u5b66\u3067\u6570\u5b66\u3067\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306e\u7a7a\u8ecd\u52e4\u52d9\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u306e\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30f3\u30fb\u30dc\u30fc\u30ec\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021947\u5e74\u304b\u3089\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u3067\u6559\u3048\u59cb\u3081\u3001\u6559\u6388\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u8457\u4f5c\u300c\u97f3\u697d\u306e\u89e3\u91c8\u300d\u306e\u4ed6\u3001\u97f3\u697d\u96d1\u8a8c\u3078\u306e\u57f7\u7b46\u3092\u76db\u3093\u306b\u884c\u3063\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u3092\u53bb\u3063\u3066\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u5927\u5b66\u306b\u97f3\u697d\u5b66\u90e8\u3092\u5275\u308a\u3001\u751f\u6daf\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u5f7c\u306f\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u71b1\u5fc3\u306b\u7814\u7a76\u3001\u5927\u5b66\u3067\u306e\u6559\u80b2\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u304c\u3001\u81ea\u3089\u97f3\u697d\u5b66\u7814\u7a76\u306e\u5b9f\u8df5\u3092\u91cd\u8981\u8996\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3001\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30b3\u30fc\u30c9\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u306e\u4ed6\u3001\u30d5\u30a3\u30ed\u30e0\u30b8\u30ab\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30b8\u30e3\u30b3\u30d3\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3001\u30dc\u30a4\u30c9\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3068\u6f14\u594f\u3002 \u30cd\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30ca\u30fc\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306f\u30c0\u30fc\u30c8\u304c\u5354\u529b\u3057\u30661971\u5e74\u306bJ.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30d6\u30e9\u30f3\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5354\u594f\u66f2\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u7248\u3092\u9332\u97f3\u3002\u30de\u30ea\u30ca\u30fc\u3068\u30c0\u30fc\u30c8\u306f\u5171\u540c\u4f5c\u696d\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u5f7c\u81ea\u8eab\u3082\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u304c\u3001\u3053\u306e\u9332\u97f3\u306e\u9014\u4e2d\u306b\u5012\u308c\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12571200;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thurston_Dart>,
        <http://viaf.org/viaf/12571200>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd222329-e066-4c8a-8371-d4aad8c8f6d0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thurston_Dart.
doremus_artist:aa7569c3-1bae-3808-93d3-496b0c8561b8
    rdfs:comment
        "Cliff Eberhardt (born January 7, 1954 in Berwyn, Pennsylvania) is an American folk singer-songwriter. He is a founding member of the Fast Folk Music Cooperative in New York City. Eberhardt joined Red House Records in 1997 and has recorded five albums for the label, the most recent in 2009, 500 Miles: The Blue Rock Sessions. In 2011, he released an acoustic album of Doors songs, All Wood and Doors, with fellow musician James Lee Stanley on Beechwood Recordings. Also that year, he contributed a cover to Nod to Bob II, a Red House compilation honoring Bob Dylan on his 70th birthday."@en;
    owl:sameAs viaf:73129325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cliff_Eberhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/73129325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d53bfa7-e507-4872-99f5-a0223f3781fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cliff_Eberhardt.
doremus_artist:ab0c405c-37c4-3c1f-b6d4-0689418e6400
owl:sameAs viaf:79926285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79926285>.
doremus_artist:ac31cd74-38a9-38de-a2e6-4a4a42a17797
    owl:sameAs viaf:14984873;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984873>,
        <https://musicbrainz.org/artist/893b7d46-4146-43ba-a4e1-6a1315487a2f>.
doremus_artist:ae85eb57-02c2-3d67-b898-7491c248db02
owl:sameAs viaf:10136477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10136477>.
doremus_artist:af60129e-958f-3c4b-989a-8cefe8e69e77
owl:sameAs viaf:24889768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24889768>.
doremus_artist:b0e3a486-59e4-314e-b33e-54cf428e51c3
    dbp:birthPlace dbr:Kazakhstan;
    rdfs:comment
        "Zachar Nuchimowitsj Bron (Russisch: \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440 \u041d\u0443\u0445\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d) (Oeralsk, 17 december 1947) is een Russische violist en vioolpedagoog. Onder anderen Maxim Vengerov  en Vadim Repin   studeerden bij hem. Voordat hij bekend werd, was hij al tijdens zijn eigen studie assistent van Igor Oistrach aan het Tsjaikovski Conservatorium in Moskou, daarna was hij priv\u00e9-vioolleraar in Novosibirsk, daarna gaf hij les aan de Royal Academy of Music in Londen, het Conservatorium van Rotterdam, de Musikhochschule in L\u00fcbeck en de Escuela Superior de M\u00fasica Reina Sof\u00eda in Madrid. In 1997 kreeg hij een baan aan de Keulse Musikhochschule."@nl,
        "Zajar Bron (en ruso, \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440 \u0411\u0440\u043e\u043d, z\u0250x\u02c8ar n\u028a\u02c8xim\u0259v\u02b2it\u0255 \u02c8bron; 1947, Uralsk) es un violinista de Kazajist\u00e1n."@es,
        "Zakhar Bron (Russian: \u0417\u0430\u0445\u0430\u0301\u0440 \u041d\u0443\u0301\u0445\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d [z\u0250x\u02c8ar n\u028a\u02c8xim\u0259v\u02b2it\u0255 \u02c8bron]; born 17 December 1947, in Oral, Kazakhstan) is a Russian violinist and violin pedagogue of Jewish descent. He is considered one of the best. His students have included Vadim Repin, Gwendolyn Masin, Daniel Hope, Maxim Vengerov, Vadim Gluzman, Igor Malinovsky, Denis Goldfeld, Daishin Kashimoto, Tamaki Kawakubo, Mayuko Kamio, Mayu Kishima, Soyoung Yoon, Christoph Seybold, Sayaka Shoji and Nikolai Madoyev."@en,
        "Zakhar Bron (deutsche Transkription Sachar Bron, russisch \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440 \u041d\u0443\u0445\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d, [z\u0250'\u0445ar nu'xim\u0254wit\u0283 br\u0254n] ; * 17. Dezember 1947 in Uralsk) ist ein in Deutschland, der Schweiz und in Spanien t\u00e4tiger russischer Violinist und Violinp\u00e4dagoge."@de,
        "Zakhar Bron (z\u0250'\u0283ar br\u0254n, en russe : \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440 \u041d\u0443\u0445\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d), n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 Oural (Kazakhstan), est un professeur de violon russe."@fr,
        "\u0417\u0430\u0445\u0430\u0301\u0440 \u041d\u0443\u0301\u0445\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d (\u0440. 1947, \u0423\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1985), \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0424 (2001), \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f\u00bb."@ru,
        "\u30b6\u30cf\u30fc\u30eb\u30fb\u30cc\u30fc\u30d2\u30e2\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d6\u30ed\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440 \u041d\u0443\u0445\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d\u3001Zakhar Nukhimovich Bron, 1947\u5e7412\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30b6\u30d5\u30b9\u30bf\u30f3\u3001\u30a6\u30e9\u30ea\u30b9\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011960\u5e74 - 1966\u5e74\u3001\u30b0\u30cd\u30fc\u30b7\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u30011966\u5e74 - 1971\u5e74\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011971\u5e74 - 1974\u5e74\u3001\u540c\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30ce\u30f4\u30a9\u30b7\u30d3\u30eb\u30b9\u30af\u97f3\u697d\u9662\u30011989\u5e74\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3001\u4ee5\u5f8c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3001\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u738b\u5983\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff08\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\uff09\u306a\u3069\u3067\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u6559\u3048\u305f\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3002 \u4e3b\u306a\u9580\u4e0b\u751f\u306b\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30c7\u30a3\u30e0\u30fb\u30ec\u30fc\u30d4\u30f3\u3001\u30de\u30ad\u30b7\u30e0\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30b2\u30fc\u30ed\u30d5\u3001\u6a2b\u672c\u5927\u9032\u3001\u5e84\u53f8\u7d17\u77e2\u9999\u3001\u5ddd\u4e45\u4fdd\u8cdc\u7d00\u3001\u795e\u5c3e\u771f\u7531\u5b50\u3001\u6728\u5d8b\u771f\u512a\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002 1971\u5e74\u3001\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u7b2c12\u4f4d\u30011977\u5e74\u3001\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30a2\u30d5\u30b9\u30ad\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u8cde\u3057\u305f\u3002 2002\u5e74\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30012004\u5e74\u3001\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u4eac\u90fd\u653e\u9001\uff08KBS\u4eac\u90fd\uff09\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u4e2d\u7d99\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u30bd\u30f3\u30b0\u300c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4e07\u6b73!!\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3067\u3082\u3042\u308b"@ja;
    owl:sameAs viaf:90664818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zakhar_Bron>,
        <http://viaf.org/viaf/90664818>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zakhar_Bron.
doremus_artist:b145c35f-677e-3527-b585-7a51aba74aa7
owl:sameAs viaf:250125671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250125671>.
doremus_artist:b1c969e2-54f0-39e5-8bc4-c11e02cf3d66
owl:sameAs viaf:103678229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103678229>.
doremus_artist:b1eb25ac-32d5-3452-a87a-2eaee5e7ebc2
owl:sameAs viaf:17475014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17475014>.
doremus_artist:b27edc3e-e367-38f6-bfce-5a1f748e9a7c
    rdfs:comment
        "William Porter (born 1946) is an American organist, harpsichordist and improviser."@en;
    owl:sameAs viaf:70356980;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Porter_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/70356980>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Porter_(organist)>.
doremus_artist:b33333c0-e57c-3067-9fa5-6df987a709aa
owl:sameAs viaf:56421840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56421840>.
doremus_artist:b339e489-75c3-35e9-a516-d514556b1b4a
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        "Charles Boone (born Cleveland, on June 21, 1939) is an American composer of contemporary classical music, living in San Francisco."@en;
    owl:sameAs viaf:15037751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Boone_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/15037751>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlesboone_(2).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Boone_(composer)>.
doremus_artist:b3f705a7-9ef7-3d7b-b501-f40824345bc4
owl:sameAs viaf:86347534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86347534>.
doremus_artist:b40c2176-3f45-3568-84f9-4bf4311f60af
owl:sameAs viaf:32808503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32808503>.
doremus_artist:b42d842c-9156-32f4-932e-ef6e69e71a5a
owl:sameAs viaf:102438713; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102438713>.
doremus_artist:b4616687-3490-35ab-b83e-2f301743baa4
owl:sameAs viaf:78809344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78809344>.
doremus_artist:b5052f72-cd47-3887-8f88-5bdda059ae3e
owl:sameAs viaf:305368790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305368790>.
doremus_artist:b5f1529d-566a-3cde-96a5-7a15f26345b6
    dbp:birthPlace dbr:Martínkov;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Otto Albert Tich\u00fd (* 14. August 1890 in Mart\u00ednkov; \u2020 21. Oktober 1973 in Prag) war ein tschechischer Komponist und Kirchenmusiker."@de,
        "Otto Albert Tich\u00fd (August 14, 1890 \u2013 October 21, 1973) was a Czech composer, teacher and organist."@en,
        "Otto Albert Tich\u00fd, n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1890 \u00e0 Mart\u00ednkov en Moravie et mort le 21 octobre 1973, est un organiste et compositeur tech\u00e8que."@fr;
    owl:sameAs viaf:75826881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Albert_Tich\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/75826881>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Albert_Tichý.
doremus_artist:b6dc68e7-1b89-32fe-bf50-57112ba1216e
owl:sameAs viaf:4613955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4613955>.
doremus_artist:b72dbc1a-34c0-30df-8a27-8c1ee9e0fb35
    dbp:birthPlace dbr:Bari;
    rdfs:comment
        """Nicola Conte (Bari) es un DJ y productor italiano, conocido por su innovador estilo de acid jazz que incorpora temas de bossa nova, banda sonoras de pel\u00edculas italianas de la d\u00e9cada de 1960, easy listening y m\u00fasica \u00e9tnica India. Conte, m\u00fasico de formaci\u00f3n cl\u00e1sica, es el cerebro de un colectivo de renovadores del acid jazz llamado "Colectivo de Fez", con base en la ciudad italiana de Bari; y de Schema, compa\u00f1\u00eda de discos con la que promueve la singular aproximaci\u00f3n italiana al acid jazz. Conte tambi\u00e9n ha producido \u00e1lbumes de otros artistas tales como Rosalia De Souza y Paolo Achenza Trio."""@es,
        """Nicola Conte (Bari) is een Italiaanse diskjockey, muziekproducent en gitarist die bekendstaat om de introductie van een acid-jazz-stijl waarin verschillende genres samensmelten: bossa Nova, melodie\u00ebn gebaseerd op Italiaanse filmthema's uit de zestiger jaren, easy listening en Indiase muziek. Conte is een klassiek geschoold musicus en komt uit de stal van "The Fez Collective", gehuisvest in de Italiaanse stad Bari, met het platenlabel genaamd Schema. De scene daar vormt een muzikale smeltkroes van waaruit de typisch Italiaanse benadering van acid-jazz wordt gepromoot."""@nl,
        "Nicola Conte (n\u00e9 \u00e0 Bari) est un DJ et musicien de nu jazz italien."@fr,
        "Nicola Conte is an Italian DJ, producer, guitarist, and bandleader, known initially for introducing an innovative style of acid jazz that incorporates bossa nova themes, melodies drawn from Italian film scores of the 1960s, easy listening themes, and traditional Indian music. Recently, he has focused much more on Latin jazz. This focus is evident in his albums Other Directions (2004, Blue Note & Schema) and Rituals (2008, Schema), and many remixes he has done for contemporaries stretching across many closely related genres."@en,
        """Nicola Conte ist ein italienischer DJ und Musikproduzent, der Bekanntheit durch das Kreieren einer innovativen Variation des Acid Jazz erlangte. Diese stellt haupts\u00e4chlich eine Symbiose aus Bossa-Nova-Themen und italienischer Filmmusik aus den 1960er Jahren dar. \u00dcberdies ist Conte, der eine klassische Musikausbildung genoss, sowohl Kopf einer Neo-acid-jazz-Vereinigung, der "The Fez collective", als auch des Plattenlabels "Schema Records". Das erste Album hie\u00df Jet Sounds, der darauf enthaltene Track Bossa per due wurde ein weltweiter Erfolg in der Undergroundszene."""@de;
    owl:sameAs viaf:37154656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Conte>,
        <http://viaf.org/viaf/37154656>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e390d54f-92f0-4039-9dd3-e8eac130b4c0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Conte.
doremus_artist:b7a8243b-7751-3e16-a4d5-24e751d4c3e0
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        """Hans-Otto Borgmann (20 October 1901, in Hanover-Linden \u2013 26 July 1977, in Berlin, West Germany) was a German film music composer during the Third Reich. He joined UFA as a silent film music conductor in 1928, and became head composer by 1931. A melody he had composed for a documentary on Svalbard island and had become well known was taken up by Hitler Youth leader Baldur von Schirach who wrote new lyrics as "Our flag flutters before us", becoming one of the Hitler Youth's anthems. In 1938 he composed a Gro\u00dfdeutsche Hymne for Schirach which coincided with the Anschluss of Austria."""@en,
        "Hans-Otto Borgmann (Hanover-Linden, 20 pa\u017adziernik 1901 \u2013 Berlin, 26 lipca 1977) \u2013 niemiecki kompozytor muzyki filmowej i kompozytor film. Jedn\u0105 z najbardziej znanych piosenek by\u0142o Tango notturno w filmie o tej samej nazwie. Rola ta by\u0142a planowana dla Marleny Dietrich ale dosta\u0142a j\u0105 Pola Negri, kt\u00f3ra spopularyzowa\u0142a piosenk\u0119 Borgmanna."@pl,
        "Hans-Otto Paul Friedrich Borgmann (* 20. Oktober 1901 in Linden; \u2020 26. Juli 1977 in Berlin) war ein deutscher Filmkomponist."@de,
        "Hans-Otto Paul Friedrich Borgmann (n\u00e9 le 20 octobre 1901 \u00e0 Linden, mort le 26 juillet 1977 \u00e0 Berlin) est un compositeur allemand."@fr,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441-\u041e\u0442\u0442\u043e \u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0411\u043e\u0440\u0433\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Hans-Otto Paul Friedrich Borgmann; 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1901, \u041b\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d \u2014 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1977, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:19944306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-Otto_Borgmann>,
        <http://viaf.org/viaf/19944306>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans-Otto_Borgmann.
doremus_artist:b7fb2074-ca63-3f91-a3f2-02782be7ee11
owl:sameAs viaf:305369034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305369034>.
doremus_artist:b8dc20eb-de25-3cfd-9958-1825ec69921e
    owl:sameAs viaf:166643338;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166643338>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maciej_Radziwi.
doremus_artist:b91f88b9-8780-3871-9a79-a9c3f6cb912b
owl:sameAs viaf:19427364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19427364>.
doremus_artist:b9f84864-aabf-349b-bba6-ab147d1ea403
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Limburg_(Belgium)>;
    rdfs:comment
        "Johan Leysen (* 19. Februar 1950 in Hasselt) ist ein fl\u00e4mischer B\u00fchnen- und Filmschauspieler. Sein Vater Bert Leysen war Gr\u00fcndungsdirektor der damaligen \u00f6ffentlichen fl\u00e4mischen Rundfunkanstalt BRT, seine Zwillingsschwester Frie Leysen wirkt als Festivalintendantin."@de,
        "Johan Leysen (Hasselt, 19 februari 1950) is een Vlaams acteur met een Europese film- en theatercarri\u00e8re. Hij studeerde in 1974 af aan de Studio Herman Teirlinck. Zijn theatercarri\u00e8re in Nederland speelde zich eerst af bij De Appel, het Publiekstheater, Baal en het RO Theater. De mogelijkheid in 1983 mee te spelen in Je vous salue, Marie van Jean-Luc Godard deed hem naar Frankrijk verhuizen. Er volgde een hele reeks Franse en andere Europese filmrollen (met zelfs rollen in het Spaans en het Japans). Recent speelde hij twee seizoenen mee als Hirohito op de planken in Wolfskers van Het Toneelhuis. Ook speelde hij mee als commentator in de theaterproductie End van Kris Verdonck."@nl,
        "Johan Leysen (born 19 February 1950) is a Belgian actor. He has appeared in more than 130 films and television shows since 1977. He starred in the film De grens, which was screened in the Un Certain Regard section at the 1984 Cannes Film Festival. In 1998 he won the Golden Calf for Best Actor for his role in the movie Felice ...Felice. In the 2010 film The American, he appeared as Pavel, mysterious handler of Jack, the assassin character played by George Clooney."@en,
        "Johan Leysen (ur. 19 lutego 1950 w Hasselt, w Belgii) \u2013 belgijski aktor filmowy."@pl,
        "Johan Leysen, n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1950 \u00e0 Hasselt, est un acteur belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:198747590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_Leysen>,
        <http://viaf.org/viaf/198747590>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johan_Leysen.
doremus_artist:bbe69178-c5c1-3e16-a112-15691796dd4f
owl:sameAs viaf:223122688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223122688>.
doremus_artist:bc0a85f8-1577-3902-8d9c-d5552443b9eb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hutchinson,_Kansas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Ithaca,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Steven Edward Stucky (* 7. November 1949 in Hutchinson, Kansas; \u2020 14. Februar 2016 in Ithaca, New York) war ein US-amerikanischer Komponist und Hochschullehrer. 2005 wurde er mit dem Pulitzer Prize of Music ausgezeichnet."@de,
        "Steven Edward Stucky (/\u02c8st\u028cki/; November 7, 1949 \u2212 February 14, 2016) was a Pulitzer Prize-winning American composer."@en,
        "Steven Stucky (Hutchinson, 7 november 1949 \u2013 Ithaca, 14 februari 2016) was een Amerikaans componist, muziekpedagoog en dirigent, en winnaar van de Pulitzerprijs voor muziek 2005."@nl,
        "Steven Stucky, n\u00e9 le 7 novembre 1949 \u00e0 Hutchinson au Kansas et mort le 14 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 Ithaca, dans l'\u00c9tat de New York, est un compositeur am\u00e9ricain qui a remport\u00e9 le prix Pulitzer de musique en 2005 pour son Second Concerto pour orchestre."@fr;
    owl:sameAs viaf:91952335;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Stucky>,
        <http://viaf.org/viaf/91952335>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0d71a68-f335-48f1-afe4-20277107f6d7>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Dallas_Symphony_Orchestra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steven_Stucky.
doremus_artist:bc763691-db90-3df5-8f97-71302d35884c
owl:sameAs viaf:61812417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61812417>.
doremus_artist:bd03aa71-f81d-3b91-9aff-6b690e00838b
owl:sameAs viaf:232433326; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232433326>.
doremus_artist:be13ef4f-4ddc-3494-be3d-fa6f1390feb5
owl:sameAs viaf:59139326; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59139326>.
doremus_artist:be8badb1-2803-3071-b9cf-6bce40068ea3
owl:sameAs viaf:69248053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69248053>.
doremus_artist:bee3c80e-9708-3330-9bd1-226c4058e08b
owl:sameAs viaf:262760992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262760992>.
doremus_artist:c0144aa0-6016-39cf-a16e-48897756c2fe
owl:sameAs viaf:61758244; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61758244>.
doremus_artist:c0239316-2f1d-3cdc-b4ad-168a4426dc73
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Isidor (auch Isidore) Edmond Philipp (* 2. September 1863 in Budapest, Kaisertum \u00d6sterreich; \u2020 20. Februar 1958 in Paris) war ein ungarischer Pianist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Isidor (ou Isidore) Philipp (Budapest, 2 septembre 1863 - Paris, 20 f\u00e9vrier 1958) \u00e9tait un pianiste, p\u00e9dagogue et compositeur fran\u00e7ais d'origine hongroise. Il est moins connu aujourd'hui pour ses activit\u00e9s de compositeur que pour ses publications d'ouvrages sur la technique pianistique."@fr,
        "Isidor Edmond Philipp (first name sometimes spelled Isidore) (2 September 1863 \u2013 20 February 1958) was a French pianist, composer, and pedagogue of Jewish Hungarian descent. He was born in Budapest and died in Paris."@en,
        "\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u9580\u4e0b\u306e\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021883\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u9662\u3092\u9996\u5e2d\u3067\u5352\u696d\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u30ab\u30df\u30fc\u30e6\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3084\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30d8\u30e9\u30fc\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u9580\u4e0b\u306e\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ea\u30c6\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021890\u5e74\u306b\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002 1903\u5e74\u304b\u30891934\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u305d\u308c\u306b\u52a0\u3048\u3066\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30ae\u30aa\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30f4\u30a1\u30a8\u30b9\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30da\u30ec\u30c1\u30a8\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30d4\u30e5\u30a4\u30b0\uff1d\u30ed\u30b8\u30a7\u3001\u30d9\u30f4\u30a1\u30ea\u30c3\u30b8\u30fb\u30a6\u30a7\u30d6\u30b9\u30bf\u30fc\u3001\u30e2\u30cb\u30af\u30fb\u30c9\u30fb\u30e9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30b7\u30e7\u30eb\u30ea\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 1940\u5e74\u306b\u7c73\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u304b\u3064\u3066\u306e\u9580\u4eba\u30c9\u30ef\u30a4\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u306e\u63f4\u52a9\u306e\u3082\u3068\u3001\u3055\u3057\u3042\u305f\u3063\u3066\u30eb\u30a4\u30b9\u30f4\u30a3\u30eb\u306b\u843d\u3061\u7740\u304f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3084\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u30021955\u5e74\u300192\u6b73\u306e\u3068\u304d\u544a\u5225\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u50ac\u3002 1977\u5e74\u306b\u30eb\u30a4\u30b9\u30f4\u30a3\u30eb\u5927\u5b66\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u300c\u7c73\u56fd\u30ea\u30b9\u30c8\u5354\u4f1a\u300d\u306e\u770b\u677f\u306e\u3082\u3068\u306b\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u6587\u5eab\u304c\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u3002\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u304b\u306b\u65b0\u805e\u5831\u9053\u3084\u5199\u771f\u306b\u304f\u308f\u3048\u3066\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3001\u30de\u30b9\u30cd\u3001\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u3089\u3068\u3044\u3063\u305f\u5927\u5bb6\u3084\u9580\u4eba\u3068\u53d6\u308a\u4ea4\u308f\u3055\u308c\u305f\u79c1\u4fe1\u304c\u4fdd\u5b58\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5194273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isidor_Philipp>,
        <http://viaf.org/viaf/5194273>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isidor_Philipp.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isidor_Philipp.
doremus_artist:c033c65a-f476-3727-a65c-cee156538e95
owl:sameAs viaf:171727340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171727340>.
doremus_artist:c13224d7-3579-3677-8fac-8184ef601571
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Allegheny,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0631\u062a\u0631\u0648\u062f \u0634\u062a\u0627\u064a\u0646  (1874 - 1946) \u0623\u062f\u064a\u0628\u0629 \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f\u0629 \u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629, \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644. \u0642\u0636\u062a \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633. \u062d\u064a\u062b \u062c\u0639\u0644\u062a \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0632\u0644\u0647\u0627 \u0635\u0627\u0644\u0648\u0646\u0627 \u0623\u062f\u0628\u064a\u0627 \u0627\u0631\u062a\u0627\u062f\u0647 \u0643\u0628\u0627\u0631 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0648\u0641\u0646\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0637\u0644\u064a\u0639\u064a\u064a\u0646. \u0627\u0633\u062a\u062d\u062f\u062b\u062a \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0642\u0648\u0627\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0631\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062c\u0632\u064a\u0626 \u0648\u0627\u0644\u0625\u064a\u063a\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0628\u0633\u0637\u060c\u0648 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647\u0627 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0639\u0645\u064a\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629."@ar,
        """Con la sua attivit\u00e0 e la sua opera diede un impulso rilevante allo sviluppo dell'arte moderna e della letteratura modernista. Trascorse la maggior parte della sua vita in Francia.Apertamente lesbica, la sua relazione praticamente "matrimoniale" con Alice Toklas \u00e8 una delle pi\u00f9 celebri della storia LGBT."""@it,
        "Gertrude Stein (* 3. Februar 1874 in Allegheny, heute Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 27. Juli 1946 in Paris) war eine amerikanische Schriftstellerin, Verlegerin und Kunstsammlerin. Sie lie\u00df sich 1903 in Paris nieder und teilte ihren ber\u00fchmten, mit zeitgen\u00f6ssischer Kunst ausgestatteten Salon in der Rue de Fleurus 27 zuerst mit ihrem Bruder, dem Kunstsammler und -kritiker Leo Stein, und ab 1913 mit ihrer Lebensgef\u00e4hrtin Alice B. Toklas. Auf Steins Einladungen hin trafen sich dort zu der Zeit unbekannte Pers\u00f6nlichkeiten der k\u00fcnstlerischen Avantgarde wie Pablo Picasso, Henri Matisse, Georges Braque und Juan Gris, deren Werke die Geschwister Stein erwarben. Nach dem Ersten Weltkrieg, ab den fr\u00fchen 1920er Jahren, suchten junge US-amerikanische Schriftsteller der Moderne wie beispielsweise F. Scott "@de,
        "Gertrude Stein (3 de fevereiro de 1874, Pittsburgh, Estados Unidos - 27 de julho de 1946, Paris, Fran\u00e7a) foi uma escritora, poeta e feminista estadunidense."@pt,
        """Gertrude Stein (Allegheny (Pennsylvania), 3 februari 1874 - Parijs, 27 juli 1946) was een Amerikaanse schrijfster die vanaf 1903 in Parijs woonde. De extraverte Gertrude Stein behoorde tot de cultfiguren van de kunst- en literatuurscene van haar tijd. Door een stijl van woordherhalingen, zoals Rose is a rose is a rose is a rose (vaak onjuist geciteerd als: "A rose is ...") uit het gedicht Sacred Emily uit 1913, wilde ze het kubisme uit de schilderkunst naar de literatuur vertalen."""@nl,
        "Gertrude Stein (Allegheny, 3 de febrero de 1874 - Neuilly-sur-Seine, 27 de julio de 1946) fue una escritora estadounidense de novelas, poes\u00eda y teatro. Naci\u00f3 en West Allegheny, Pittsburgh, Pennsylvania y fue criada en Oakland, California. En 1903, Stein se traslad\u00f3 a Par\u00eds, haciendo de Francia su hogar por el resto de su vida. Stein es considerada una pionera de la literatura modernista. Su obra rompi\u00f3 con la narrativa lineal y las convenciones temporales del Siglo XIX. Stein era, tambi\u00e9n, conocida como una importante coleccionista de arte moderno."@es,
        "Gertrude Stein (February 3, 1874 \u2013 July 27, 1946) was an American novelist, poet, playwright, and art collector. Born in the Allegheny West neighborhood of Pittsburgh, Pennsylvania, and raised in Oakland, California, Stein moved to Paris in 1903, and made France her home for the remainder of her life. She hosted a Paris salon, where the leading figures in modernism in literature and art, such as Pablo Picasso, Ernest Hemingway, F. Scott Fitzgerald, Sinclair Lewis, Ezra Pound, and Henri Matisse would meet."@en,
        "Gertrude Stein (ur. 3 lutego 1874 w Allegheny, zm. 27 lipca 1946 w Pary\u017cu) \u2013 ameryka\u0144ska powie\u015bciopisarka \u017cydowskiego pochodzenia, poetka i feministka. Mia\u0142a wp\u0142yw na rozw\u00f3j modernistycznej sztuki i literatury. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cycia sp\u0119dzi\u0142a we Francji."@pl,
        "Gertrude Stein, n\u00e9e le 3 f\u00e9vrier 1874 \u00e0 Allegheny en Pennsylvanie et morte le 27 juillet 1946 \u00e0 l'H\u00f4pital am\u00e9ricain de Neuilly-sur-Seine pr\u00e8s de Paris, est une po\u00e9tesse, \u00e9crivain, dramaturge et f\u00e9ministe am\u00e9ricaine. Elle passa la majeure partie de sa vie en France et fut un catalyseur dans le d\u00e9veloppement de la litt\u00e9rature et de l'art moderne. Par sa collection personnelle et par ses livres, elle contribua \u00e0 la diffusion du cubisme et plus particuli\u00e8rement de l'\u0153uvre de Picasso, de Matisse et de C\u00e9zanne."@fr,
        "\u0413\u0435\u0440\u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0421\u0442\u0430\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gertrude Stein, 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1874, \u0410\u043b\u043b\u0435\u0433\u0435\u0439\u043d\u0438, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1946, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d, \u043f\u043e\u0434 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u043c) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b."@ru,
        "\u30ac\u30fc\u30c8\u30eb\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\uff08\u82f1: Gertrude Stein\u30011874\u5e742\u67083\u65e5 - 1946\u5e747\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u8457\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u7f8e\u8853\u53ce\u96c6\u5bb6\u3002\u7f8e\u8853\u53ce\u96c6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u5144\u59b9\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u753b\u5bb6\u3084\u8a69\u4eba\u305f\u3061\u304c\u96c6\u3046\u30b5\u30ed\u30f3\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u305d\u3053\u306b\u96c6\u307e\u308b\u82b8\u8853\u5bb6\u305f\u3061\u3068\u4ea4\u6d41\u3059\u308b\u4e2d\u3067\u3001\u73fe\u4ee3\u82b8\u8853\u3068\u73fe\u4ee3\u6587\u5b66\u306e\u767a\u5c55\u306e\u304d\u3063\u304b\u3051\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u3068\u3082\u3044\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u683c\u7279\u9c81\u5fb7\u00b7\u65af\u6cf0\u56e0\uff08Gertrude Stein\uff0c1874\u5e742\u67083\u65e5\uff0d1946\u5e747\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u4f5c\u5bb6\u8207\u8a69\u4eba\uff0c\u4f46\u5f8c\u4f86\u4e3b\u8981\u5728\u6cd5\u570b\u751f\u6d3b\uff0c\u4e26\u4e14\u6210\u70ba\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u6587\u5b78\u8207\u73fe\u4ee3\u85dd\u8853\u7684\u767c\u5c55\u4e2d\u7684\u89f8\u5a92\u3002 \u5979\u7684\u4e00\u751f\u4e3b\u8981\u88ab\u5283\u5206\u6210\u5169\u6bb5\u4e3b\u8981\u7684\u95dc\u4fc2\uff0c\u7b2c\u4e00\u6bb5\u95dc\u4fc2\u662f\u57281874\u5e74\u52301914\u5e74\u671f\u9593\u8207\u5979\u54e5\u54e5\u96f7\u6b50\u00b7\u65af\u6cf0\u56e0\uff08Leo Stein\uff09\u7684\u95dc\u4fc2\uff0c\u7b2c\u4e8c\u6bb5\u95dc\u4fc2\u662f\u81ea1907\u5e74\u81f31946\u5e74\u65af\u6cf0\u56e0\u904e\u4e16\u671f\u9593\u8207\u611b\u9e97\u7d72\u00b7B\u00b7\u6258\u514b\u52d2\u65af\uff08Alice B. Toklas\uff09\u7684\u95dc\u4fc2\u3002\u683c\u7279\u9c81\u5fb7\u00b7\u65af\u6cf0\u56e0\u5206\u4eab\u5979\u5728\u5df4\u9ece27 rue de Fleurus\u7684\u6c99\u9f8d\u8207\u9019\u5169\u500b\u4eba\uff0c\u5148\u662f\u96f7\u6b50\u00b7\u65af\u6cf0\u56e0\uff08Leo Stein\uff09\u5f8c\u662f\u611b\u9e97\u7d72\u00b7B\u00b7\u6258\u514b\u52d2\u65af\uff08Alice B. Toklas\uff09\u3002\u683c\u7279\u9c81\u5fb7\u00b7\u65af\u6cf0\u56e0\u5728\u5979\u7684\u4e00\u751f\u4e2d\u8207\u77e5\u540d\u7684\u524d\u885b\u6587\u5b78\u8207\u85dd\u8853\u754c\u7684\u6210\u54e1\u4fdd\u6301\u91cd\u8981\u7684\u7b2c\u4e09\u95dc\u4fc2\u3002 \u65af\u6cf0\u56e0\u559c\u6b22\u793e\u4ea4\uff0c\u5979\u8bbe\u5728\u5728\u5df4\u9ece\u7684\u6c99\u9f99\u5438\u5f15\u4e86\u5f88\u591a\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22149082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gertrude_Stein>,
        <http://viaf.org/viaf/22149082>,
        <https://musicbrainz.org/artist/077fdc68-7c46-4a91-b399-8f633678edef>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gertrude_Stein_1935-01-04.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gertrude_Stein.
doremus_artist:c2914840-e914-3f4c-8e35-875cbdd74571
owl:sameAs viaf:69142276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69142276>.
doremus_artist:c2c55c71-dd93-3840-b0c4-c00fb912f47d
owl:sameAs viaf:86944991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86944991>.
doremus_artist:c397ec7a-855a-3cb6-89a3-ee83705b5891
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Alexander Ferdinand Grychtolik (* 6. September 1980 in Berlin) ist ein deutscher Cembalist, Improvisator und Musikforscher. Er studierte Cembalo bei Bernhard Klapprott und schloss parallel dazu ein Studium der Architektur an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar ab, anschlie\u00dfend setzte er sein Cembalostudium bei Fr\u00e9d\u00e9rick Haas am K\u00f6niglichen Konservatorium in Br\u00fcssel fort."@de,
        "Alexander Ferdinand Grychtolik (born 6 September 1980 in Berlin) is a German harpsichordist, improviser, musicologist and academic. Grychtolik is married to the harpsichordist Aleksandra Magdalena Grychtolik, with whom he has appeared in concert."@en;
    owl:sameAs viaf:9595177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Ferdinand_Grychtolik>,
        <http://viaf.org/viaf/9595177>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Ferdinand_Grychtolik.
doremus_artist:c3ba8e49-b8ac-3689-b852-e5deb3167d01
    dbp:birthPlace dbr:Palais_Royal;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ad\u00e9la\u00efde d\u2019Orl\u00e9ans, (vollst\u00e4ndiger Name Louise Marie Ad\u00e9la\u00efde Eug\u00e9nie d\u2019Orl\u00e9ans), auch genannt Mademoiselle d\u2019Orl\u00e9ans (* 23. August 1777 im Palais Royal in Paris; \u2020 31. Dezember 1847 im Palais des Tuileries in Paris) war ein Mitglied der franz\u00f6sischen K\u00f6nigsfamilie aus dem Haus Orl\u00e9ans und Schwester von K\u00f6nig Ludwig Philipp I. von Frankreich."@de,
        "La princesse Eug\u00e8ne (ou Eug\u00e9nie) Ad\u00e9la\u00efde Louise d\u2019Orl\u00e9ans, dite Madame Ad\u00e9la\u00efde, d\u2019abord titr\u00e9e Mademoiselle de Chartres \u00e0 sa naissance le 23 ao\u00fbt 1777 \u00e0 Paris, morte le 31 d\u00e9cembre 1847 \u00e0 Paris, est la fille du duc Louis-Philippe II d\u2019Orl\u00e9ans, et de son \u00e9pouse la duchesse, n\u00e9e Marie-Ad\u00e9la\u00efde de Bourbon. Membre de la maison cap\u00e9tienne d\u2019Orl\u00e9ans, la princesse est la s\u0153ur cadette du roi des Fran\u00e7ais Louis-Philippe Ier, ce qui fait d\u2019elle un personnage-cl\u00e9 de la Restauration et de la monarchie de Juillet."@fr,
        "Louise Marie Ad\u00e9la\u00efde Eug\u00e9nie d'Orl\u00e9ans (Paris, 23 August 1777 \u2013 Paris, 31 December 1847) was one of the twin daughters of Philippe d'Orl\u00e9ans, known as Philippe \u00c9galit\u00e9 during the French Revolution, and his wife, Louise Marie Ad\u00e9la\u00efde de Bourbon. She was titled Mademoiselle de Chartres at birth, Mademoiselle d'Orl\u00e9ans at the death of her twin sister in 1782, Mademoiselle (1783-1812), Madame Ad\u00e9la\u00efde (1830). As a member of the reigning House of Bourbon, she was a princesse du sang."@en,
        "Louise Marie Ad\u00e9la\u00efde Eug\u00e9nie d'Orl\u00e9ans (Par\u00eds, 23 de agosto de 1777 - \u00eddem, 31 de diciembre de 1847) fue una princesa de sangre de Francia. Fue hija del duque Luis Felipe II de Orleans, tambi\u00e9n conocido como Felipe Igualdad durante la revoluci\u00f3n francesa, y de su esposa, la princesa Luisa Mar\u00eda Adelaida de Borb\u00f3n. Hermana del que luego fue rey Luis Felipe I de Francia, ostento los t\u00edtulos de Mademoiselle de Chartres (1777-1782), Mademoiselle d'Orl\u00e9ans (1782-1783), Mademoiselle (1783-1814) y Madame Ad\u00e9la\u00efde (1830-1847)."@es,
        "Ludwika Maria Adelajda Burbon-Orlea\u0144ska, fr. Louise Marie Ad\u00e9laide Eug\u00e8nie d'Orl\u00e9ans, Madame Ad\u00e9laide (ur. 23 sierpnia 1777, zm. 31 grudnia 1847) \u2013 c\u00f3rka Ludwika Filipa J\u00f3zefa Burbona, ksi\u0119cia Orleanu, i jego \u017cony - Ludwiki Marii de Penthi\u00e8vre. Mia\u0142a siostr\u0119 bli\u017aniaczk\u0119, ale ta zmar\u0142a w 1782."@pl,
        "\u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0410\u0434\u0435\u043b\u0430\u0438\u0434\u0430 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u044f \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0444\u0440. Louise Marie Ad\u00e9la\u00efde Eug\u00e9nie d\u2019Orl\u00e9ans), \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u041c\u0430\u0434\u0430\u043c \u0410\u0434\u0435\u043b\u0430\u0438\u0434\u0430 (Madame Ad\u00e9la\u00efde; 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1777 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1847 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430, \u0434\u043e\u0447\u044c \u041b\u0443\u0438-\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (1747\u20141793) \u0438 \u041c\u0430\u0434\u0435\u043c\u0443\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c \u0434\u0435 \u041f\u0435\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432\u0440 (1753\u20141821); \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041b\u0443\u0438-\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 I, \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0447\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u0623\u062f\u064a\u0644\u0627\u064a\u062f \u0623\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0627\u0646 (23 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1777 - 31 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1847) \u0647\u064a \u0625\u0628\u0646\u0647 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u060c \u062f\u0648\u0642 \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0648\u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0644\u0648\u064a\u0632 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0627\u062f\u064a\u0644\u0627\u064a\u062f \u062f\u064a \u0628\u0648\u0631\u0628\u0648\u0646\u060c \u062f\u0648\u0642\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0627\u0646."@ar,
        "\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30c7\u30e9\u30a4\u30fc\u30c9\u30fb\u30a6\u30b8\u30a7\u30cb\u30fc\u30fb\u30c9\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\uff08Louise Marie Ad\u00e9la\u00efde Eug\u00e9nie d'Orl\u00e9ans, 1777\u5e748\u670823\u65e5 - 1847\u5e7412\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u671d\u30fb7\u6708\u738b\u653f\u6642\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u738b\u65cf\u3002\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d72\u4e16\uff08\u5e73\u7b49\u516c\uff09\u3068\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30c7\u30e9\u30a4\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\uff08\u30d1\u30f3\u30c6\u30a3\u30a8\u30fc\u30f4\u30eb\u4ee4\u5b22\uff09\u306e\u9593\u306e\u5a18\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306e\u59b9\u3067\u30017\u6708\u738b\u653f\u671f\u306b\u306f\u30de\u30c0\u30e0\u30fb\u30a2\u30c7\u30e9\u30a4\u30fc\u30c9\uff08Madame Ad\u00e9la\u00efde\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002 \u51fa\u751f\u6642\u306f\u30b7\u30e3\u30eb\u30c8\u30eb\u4ee4\u5b22\uff08Mademoiselle de Chartres\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u304c\u30011782\u5e74\u306b\u53cc\u5b50\u306e\u59c9\u306e\u6b7b\u306b\u3088\u308a\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u4ee4\u5b22\uff08Mademoiselle d'Orl\u00e9ans\uff09\u306e\u5100\u793c\u79f0\u53f7\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u304e\u3001\u7fcc1783\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u7235\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u5a18\u3068\u3057\u3066\u30de\u30c9\u30e2\u30ef\u30bc\u30eb\uff08Mademoiselle\uff09\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9769\u547d\u52c3\u767a\u5f8c\u30011792\u5e74\u306b\u990a\u80b2\u4fc2\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30ea\u30b9\u592b\u4eba\u3068\u3068\u3082\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306b\u9003\u308c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u5973\u5b50\u4fee\u9053\u9662\u306b\u533f\u308f\u308c\u305f\u30021794\u5e74\u306b\u7fa9\u7406\u306e\u53d4\u6bcd\u306e\u30b3\u30f3\u30c6\u30a3\u516c\u5983\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30c6\u30e5\u30cd\u306e\u5143\u306b\u79fb\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u3001\u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a1\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3057\u305f\u672b\u3001\u3088\u3046\u3084\u304f1801\u5e74\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3066\u3044\u305f\u6bcd\u3068\u5408\u6d41\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:96448366;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Princess_Ad\u00e9la\u00efde_of_Orl\u00e9ans>,
        <http://viaf.org/viaf/96448366>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LouiseMarieAdelaideEugenied'Orleans1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Princess_Adélaïde_of_Orléans.
doremus_artist:c42e7837-2515-3de5-a2e1-f2f5ac237f8f
owl:sameAs viaf:71461422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71461422>.
doremus_artist:c46aa23e-9729-3cf0-b464-1df93b00af55
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Peter Oundjian (Toronto (Ontario, Canada), 1955) is een Canadees violist en dirigent, de jongste van vijf kinderen van een Armeense vader en een Engelse moeder."@nl,
        "Peter Oundjian (born 21 December 1955) is a Canadian violinist and conductor. The youngest of five children from an Armenian father and English mother, Oundjian also claims Scottish ancestry through his maternal grandfather, a Sanderson, and the MacDonell of Glengarry clan. Since 1981, Oundjian has taught as an adjunct professor of violin at the Yale School of Music. In January 2011, the Royal Scottish National Orchestra announced the appointment of Oundjian as its next music director, as of the 2012-2013 season, with an initial contract of 4 years."@en,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a6\u30f3\u30b8\u30e3\u30f3\uff08Peter Oundjian, 1955\u5e74 \u30c8\u30ed\u30f3\u30c8 \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:43454735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Oundjian>,
        <http://viaf.org/viaf/43454735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e7d63486-ff65-4fa2-aea8-596b8725a769>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Oundjian_-_Conductor_of_Toronto_Symphony_Orchestra_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Oundjian.
doremus_artist:c4ee055c-6892-3a77-9cd4-d3fdc1f41904
owl:sameAs viaf:41354299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41354299>.
doremus_artist:c59adcc7-3fd2-3132-a96f-831dfb79e902
owl:sameAs viaf:45061966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45061966>.
doremus_artist:c61e8894-5ef1-3722-b9c4-e06916d26d0c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jersey_City,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Elizabeth Allen (25 de enero de 1929 - 19 de septiembre de 2006) fue una actriz estadounidense."@es,
        "Elizabeth Allen (January 25, 1929 \u2014 September 19, 2006) was an American theatre, television and film actress and singer whose forty-year career lasted from the mid-1950s through the mid-1990s and included scores of TV episodes as well as six theatrical features, two of which (1963's Donovan's Reef, for which she received a 2nd place Golden Laurel Award as Top New Female Personality, and 1964's Cheyenne Autumn) were directed by John Ford."@en,
        "Elizabeth Allen (Jersey City, Nova J\u00e9rsei, 25 de janeiro de 1929 \u2013 Fishkill, Nova Iorque, 19 de setembro de 2006) foi uma atriz norte-americana. Ela atuou em v\u00e1rias pe\u00e7as e musicais para a Broadway, dos quais incluem The Gay Life, Do I Hear a Waltz?, Show Boat, South Pacific e Rua 42, e encerrou a sua carreira art\u00edstica em 1996."@pt,
        "Elizabeth Allen est une actrice am\u00e9ricaine, de son vrai nom Elizabeth Ellen Gillease, n\u00e9e le 25 janvier 1929 \u00e0 Jersey City (New Jersey), morte le 19 septembre 2006 \u00e0 Fishkill (en) (\u00c9tat de New York)."@fr;
    owl:sameAs viaf:14005725;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Allen_(actress)>,
        <http://viaf.org/viaf/14005725>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elizabeth_Allen_Paul_Lynde_The_Paul_Lynde_Show_1972.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Elizabeth_Allen_(actress)>.
doremus_artist:c637e568-d9b7-3804-9959-0f428b456a75
owl:sameAs viaf:71658573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71658573>.
doremus_artist:c64c0435-6b7d-3fbb-a425-c8e525c9712b
    dbp:birthPlace dbr:Wakefield;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Noel Gay (15 July 1898 \u2013 4 March 1954) was born Reginald Moxon Armitage. He also used the name Stanley Hill professionally. He was a successful British composer of popular music of the 1930s and 1940s whose output comprised 45 songs as well as the music for 28 films and 26 London shows. Sheridan Morley has commented that he was "the closest Britain ever came to a local Irving Berlin". His son, Richard Armitage, set up the Noel Gay Artists agency and became an influential talent agent."""@en,
        "Noel Gay, w\u0142a\u015bc. Reginald Moxon Armitage (ur. 15 lipca 1898 w Wakefield, zm. 4 marca 1954 w Londynie) \u2013 brytyjski kompozytor, kt\u00f3rego okres tw\u00f3rczo\u015bci przypad\u0142 g\u0142\u00f3wnie na lata 30. i 40. XX wieku. Noel Gay pochodzi\u0142 z Wakefield w Anglii. Po uko\u0144czeniu szko\u0142y Christ's College w Cambridge pracowa\u0142 jako organista w londy\u0144skim ko\u015bciele St. Anne's Church, a wkr\u00f3tce potem zacz\u0105\u0142 trwaj\u0105c\u0105 wiele lat karier\u0119 artystyczn\u0105."@pl;
    owl:sameAs viaf:96145857808723020391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noel_Gay>,
        <http://viaf.org/viaf/22404365>,
        <http://viaf.org/viaf/96145857808723020391>,
        <https://musicbrainz.org/artist/baa751af-2f6b-446c-8bb2-dc48b2565d81>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noel_Gay.
doremus_artist:c6c25a05-b1f4-3ff9-aacc-cd8b75b4ba0b
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Fu premiato dall'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise per una poesia scritta in et\u00e0 giovanile, Les deux anges. Scrisse numerose canzoni d'ispirazione socialista, che spesso furono eseguite in pubblico da egli stesso. Per la sua ideologia avversa al regime imperiale di Napoleone III fu condannato a sette lunghi anni di deportazione (1851-1858). Tornato libero si dedic\u00f2 a temi popolari, orientati all'analisi del mondo contadino."@it,
        "Pierre Dupont (April 23, 1821 \u2013 July 25, 1870), French songwriter, the son of a blacksmith, was born in Lyon. His mother died before he was five years old, and he was brought up in the country by his godfather, a village priest. He was educated at the seminary of L'Argenti\u00e8re, and was afterwards apprenticed to a notary at Lyon. In 1839 he found his way to Paris, and some of his poems were inserted, in the Gazette de France and the Quotidienne. Two years later he was saved from the conscription and enabled to publish his first volume--Les Deux Anges\u2014through the exertions of a kinsman and of Pierre Lebrun."@en,
        "Pierre Dupont (ur. 23 kwietnia 1821 w Lyonie, zm. 24 lipca 187) \u2013 francuski poeta ludowy, syn kowala. Rozpocz\u0105\u0142 od \u00f3d legitymistycznych, po rewolucji lutowej za\u015b pisa\u0142 pie\u015bni socjalistyczne, m.in. Le chant des Ouvriers (tzw. marsylianka robotnicza). W roku 1851 skazany zosta\u0142 na deportacj\u0119, lecz u\u0142askawiony. Do pie\u015bni swych przewa\u017cnie sam tworzy\u0142 melodie."@pl,
        "Pierre Dupont est un chansonnier, po\u00e8te et goguettier fran\u00e7ais n\u00e9 le 23 avril 1821 et mort le 25 juillet 1870 \u00e0 Lyon."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0414\u044e\u043f\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Pierre Dupont; 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1821 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u0438\u043e\u043d \u2014 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1870 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u044c\u0435, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0437\u0430\u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430\u0442\u0430\u0439 \u0433\u043e\u0433\u0435\u0442\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:107534270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Dupont>,
        <http://viaf.org/viaf/107534270>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Dupont_jeune.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Dupont.
doremus_artist:c71f7302-0825-3a48-9f02-36d80870ac32
owl:sameAs viaf:7505653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7505653>.
doremus_artist:c8729eed-d19e-36fd-b5c9-87a8d424e854
    rdfs:comment
        "Ce mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article biographique n\u00e9cessite des r\u00e9f\u00e9rences suppl\u00e9mentaires pour v\u00e9rification (octobre 2012). Am\u00e9liorez cet article en ajoutant des sources s\u00fbres. Toute information controvers\u00e9e sans source ou d'une source de mauvaise qualit\u00e9 \u00e0 propos d'une personne vivante doit \u00eatre supprim\u00e9e imm\u00e9diatement, en particulier si celle-ci est potentiellement diffamatoire. Pour une aide compl\u00e9mentaire consultez \u00e9galement Wikip\u00e9dia:Notori\u00e9t\u00e9 des personnes. Vladimir Ziva est un chef d'orchestre russe n\u00e9 en 1957."@fr,
        "Vladimir Ziva (R\u00fassia, 1957) \u00e9 um maestro russo. Estudou nos conservat\u00f3rios de Leningrado e Moscou. De 1980 a 1982, foi escalado para a posi\u00e7\u00e3o de maestro titular da \u00d3pera de S\u00e3o Petesburgo e do Ballet do Teatro M. P. Musorgsky. Em 2000, Ziva ocupou o cargo de maestro titular da Orquestra Sinf\u00f4nica de Moscou."@pt,
        "Vladimir Ziva (born 1957) is a Russian conductor who graduated from both Moscow and Saint Petersburg Conservatories where he was under guidance from Evgeny Kudryavtsev and Dmitri Kitaenko respectively."@en,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0438\u0432\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1957) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:84614010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Ziva>,
        <http://viaf.org/viaf/84614010>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Ziva.
doremus_artist:c8d91ed7-47de-3df0-a35e-0a628e9495fd
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Gordon Peter Getty (born December 20, 1933) is an American businessman, investor, philanthropist and classical music composer, the fourth child of oil tycoon J. Paul Getty. His mother, Ann Rork, was his father's fourth wife. When his father died in 1976, Gordon assumed control of Getty's US$2 billion trust. According to the Forbes 400, as of September 2011 his net worth is $2 billion, making him number 212 on the list of the richest Americans."@en,
        "Peter Gordon Getty (n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1934) est le quatri\u00e8me enfant de Jean Paul Getty, un magnat am\u00e9ricain du p\u00e9trole. Sa m\u00e8re, Ann Rork, \u00e9tait la troisi\u00e8me femme de son p\u00e8re. \u00c0 la mort de ce dernier, en 1976, Gordon a pris le contr\u00f4le de sa soci\u00e9t\u00e9 valant 2 milliards de dollars am\u00e9ricains. Selon le Forbes 400, la valeur nette atteignait, en septembre 2008, 2,5 milliards de dollars, mettant Gordon \u00e0 la 163e place sur la liste des Am\u00e9ricains les plus riches."@fr,
        "\u0413\u043e\u0301\u0440\u0434\u043e\u043d \u0413\u0435\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gordon Getty; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1933, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0415\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 2 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u0432 (\u043f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u00abForbes\u00bb). \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043d\u0434\u0430 \u042d\u043d\u043d \u0438 \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u0430 \u0413\u0435\u0442\u0442\u0438. \u042f\u0432\u043b\u044f\u044f\u0441\u044c \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u0443\u044e \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410."@ru;
    owl:sameAs viaf:13522434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gordon_Getty>,
        <http://viaf.org/viaf/13522434>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gordon_Getty.
doremus_artist:c92c3014-383c-3099-9a5b-1834886251c9
owl:sameAs viaf:49487188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49487188>.
doremus_artist:c9407a9b-7e4c-3519-b231-8f1bc4c404a8
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Christian Chamorel (born 1979, in Lausanne) is a Swiss pianist. He was trained at Lausanne, Munich and Z\u00fcrich's Conservatories, graduating in 2004 and 2006; while a student he was prized by the Yamaha, Leenaards and Kiefer Hablitzel foundations. He has performed through Western Europe since. Chamorel had his recording debut in 2005 with a Franz Liszt monographic; that same year he was prized by Geneva's Societ\u00e9 des Arts. Chamorel teaches at the Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve since September 2007."@en,
        "Christian Chamorel est un pianiste suisse. Il \u00e9tudie tout d'abord le piano aupr\u00e8s de Christian Favre \u00e0 Lausanne, et se rend ensuite \u00e0 Munich puis \u00e0 Zurich. Il obtient son dipl\u00f4me de soliste en 2006 et devient professeur au Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve en 2007."@fr;
    owl:sameAs viaf:12086111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Chamorel>,
        <http://viaf.org/viaf/12086111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Chamorel.
doremus_artist:c9988ec9-6099-3a44-9c94-0aec813f904b
owl:sameAs viaf:13929652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13929652>.
doremus_artist:c9b2b01e-6365-30d0-85fd-f282822ce2b5
owl:sameAs viaf:55810906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55810906>.
doremus_artist:cb397598-e37e-3d6c-8dbc-1fb0d5c51db5
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Niels Hendrik Asheim (Oslo, 20 januari 1960) is een Noors componist en organist. Zijn eerste opleiding kreeg hij op twaalfjarige leeftijd. van een oudere componist Olav Anton Thomessen geheten, aan de Norges musikkh\u00f8gskole. Als snel was zijn eerste compositie Octopus voor blaasoctet te horen, het is dan 1975. Het stuk kreeg in 1977 in Mikkel Rev. Suite een opvolger. Een jaar later werd zijn compositie Ensemblemusikk for 5 uitgezonden door de European Broadcasting Union. Het werk verdiende een UNESCO-prijs. Vandaaruit vervolgde Asheim zijn opleiding aan het Conservatorium van Amsterdam. Zijn werken neigen steeds meer naar totaaltheaterproducties, behalve dan zijn werk als organist. Daarin laat hij zich soms leiden door improvisaties, zoals te horen is op zijn opname van Zestien stukken voor"@nl,
        "Nils Henrik Asheim (born 20 January 1960 in Oslo, Norway) is a Norwegian composer and organist, living in Stavanger."@en;
    owl:sameAs viaf:5349837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nils_Henrik_Asheim>,
        <http://viaf.org/viaf/5349837>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nils_Henrik_Asheim.
doremus_artist:cb49b317-c244-340b-abc4-6888a152cf5e
owl:sameAs viaf:19680440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19680440>.
doremus_artist:cb7382b0-f8a5-3647-b837-5c8868fb5108
owl:sameAs viaf:225474523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225474523>.
doremus_artist:cbb81882-2fe2-3791-a27e-0c80e00da339
    owl:sameAs viaf:292883512;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292883512>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8feb7685-ddb6-46f7-81bb-ce7b16a26afc>.
doremus_artist:cc2567f6-ffc0-38d8-9852-c0a6d8da1725
owl:sameAs viaf:124825836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/124825836>.
doremus_artist:cca55974-6e97-38be-8412-71fa2d7e955e
    rdfs:comment
    "Gianni Lenoci (born 1963) is an Italian jazz pianist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:101017125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianni_Lenoci>,
        <http://viaf.org/viaf/101017125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianni_Lenoci.
doremus_artist:cee62443-a2d3-3e61-a990-849b8c437586
owl:sameAs viaf:47094093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47094093>.
doremus_artist:cf095807-190b-32d6-b9af-e716447a8b01
owl:sameAs viaf:164538632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164538632>.
doremus_artist:cf187050-ce57-385c-b6ca-f049cfaf1692
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Elsie Houston (1902-1943) \u00e9tait une cantatrice br\u00e9silienne. Elsie Houston est n\u00e9e \u00e0 Rio de Janeiro. Son p\u00e8re, James Frank Houston, \u00e9tait un dentiste fortun\u00e9 et sa m\u00e8re, Arinda Galdo, n\u00e9e \u00e9galement \u00e0 Rio de Janeiro, avait des racines portugaises venant des \u00eeles Mad\u00e8re. Cantatrice renomm\u00e9e au Br\u00e9sil elle se rapproche tr\u00e8s t\u00f4t de l'avant-garde artistique et compte parmi ses amis l'\u00e9crivain Mario de Andrade et la po\u00e9tesse et romanci\u00e8re Patricia Galv\u00e3o (Pagu). Elle est proche du compositeur Heitor Villa-Lobos, fr\u00e9quente les peintres Flavio de Carvalho, Anita Malfatti, Tarsila do Amaral et la figure de proue du mouvement moderniste br\u00e9silien, le po\u00e8te Oswald de Andrade."@fr,
        "Elsie Houston (22 April 1902 \u2013 20 February 1943) was a Brazilian singer. Elsie Houston was born in Rio de Janeiro in 1902. She was the descendent of confederados, southern plantation owners that had come to Brazil after the American Civil War. Elsie's father was James Frank Houston, a prominent Rio dentist and Elsie Houston's mother, Arinda Galdo, was a native of Rio de Janeiro, and had Portuguese roots in the Madeira Islands.Elsie Houston figured in the Brazilian literary/art/music scene during a critical time in its history. It was an era of tremendous creative energy. In addition to M\u00e1rio de Andrade and Patricia Galv\u00e3o ( Pagu), Elsie Houston knew others famous members of this artists movement, including the composer Heitor Villa-Lobos, the painters Flavio de Carvalho, Anita Malfatti and"@en,
        "Elsie Houston-P\u00e9ret (22 de Abril de 1902, Rio de Janeiro, Brasil \u2013 20 de Fevereiro de 1943, Nova York, Estados Unidos) foi uma soprano brasileira."@pt;
    owl:sameAs viaf:19237042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elsie_Houston>,
        <http://viaf.org/viaf/19237042>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elsie_Houston_clicked_by_Carl_Van_Vechten_(1940-11-04).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elsie_Houston.
doremus_artist:cf389364-0c05-35c8-b89d-5372e5040860
owl:sameAs viaf:39124192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39124192>.
doremus_artist:cfee0bfe-ac2d-3d19-b142-17802fa2ba28
    dbp:birthPlace dbr:Giulianova;
    rdfs:comment
        "Alessandro Deljavan is an Italian classical pianist."@en,
        "Inizia lo studio del pianoforte nel 1989 a nemmeno due anni d'et\u00e0, debuttando da solista l'anno successivo. Si diploma al Conservatorio Giuseppe Verdi (Milano) nel 2003. Si \u00e8 perfezionato con Dimitri Bashkirov, Laurent Boullet, Fou Ts'ong, Dominique Merlet, John Perry, Menahem Pressler, Andreas Staier all'interno dei corsi dell'International Piano Association diretti da William Grant Nabor\u00e8 e presso il Conservatorio della Svizzera italiana a Lugano."@it;
    owl:sameAs viaf:293984614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Deljavan>,
        <http://viaf.org/viaf/293984614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Deljavan.
doremus_artist:d0875f82-a24e-3918-b3e5-2662961a57c5
owl:sameAs viaf:6818905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6818905>.
doremus_artist:d0b53e04-b295-3784-9349-6d5a53254bc7
owl:sameAs viaf:39631911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39631911>.
doremus_artist:d3bfff8e-8f20-36c2-b7fb-ba00d229e693
owl:sameAs viaf:107006632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107006632>.
doremus_artist:d5f35d0c-0af9-37c5-8dfb-e694072c7ddb
    owl:sameAs viaf:9509197;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9509197>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9940277c-28bd-414c-9a3f-e484b7ee8ed3>.
doremus_artist:d659c08b-71ee-3844-b016-2c2ccafc225c
owl:sameAs viaf:285856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/285856>.
doremus_artist:d830beaa-cce6-394c-911a-0b89f25da2a8
owl:sameAs viaf:101150588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101150588>.
doremus_artist:d8490257-70f4-3399-8e8d-0e8dd4c1552c
owl:sameAs viaf:24824972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24824972>.
doremus_artist:d9afd10a-3e12-3a63-8469-10151eacccb7
owl:sameAs viaf:87290639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87290639>.
doremus_artist:da558b90-be6d-3f14-b029-9457be9c62c9
owl:sameAs viaf:56832365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56832365>.
doremus_artist:daa49aac-6704-3c6f-9ede-d86869523dba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lavaur,_Tarn>;
    dbp:deathPlace dbr:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Jacques F\u00e9r\u00e9ol Mazas (* 23. September 1782 in Lavaur; \u2020 26. August 1849 in Bordeaux) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Jacques F\u00e9r\u00e9ol Mazas (born 23 September 1782 in Lavaur \u2013 died 26 August 1849 in Bordeaux) was a French composer, conductor, violinist, and pedagogue."@en,
        "Jacques F\u00e9r\u00e9ol Mazas \u2014 n\u00e9 le 23 septembre 1782 \u00e0 Lavaur, et mort le 26 ao\u00fbt 1849 \u00e0 Bordeaux \u2014 est violoniste et p\u00e9dagogue de violon fran\u00e7ais. Il est l'\u00e9l\u00e8ve brillant de Pierre Baillot au Conservatoire de Paris o\u00f9 il recevra le premier prix en 1805. En 1808, il joue un concerto pour violon que Auber lui a d\u00e9di\u00e9. Ensuite, il donna des concerts dans toute l'Europe entre 1811 et 1829. Ce n'est qu'en 1831 qu'il prend un poste fixe comme premier violon au th\u00e9\u00e2tre du Palais Royal. Peu apr\u00e8s, il est \u00ab directeur des concerts \u00bb \u00e0 Orl\u00e9ans, o\u00f9 il dirige l'op\u00e9ra comique en une sc\u00e8ne \u00ab Kiosque \u00bb. De 1837 \u00e0 1841, il est directeur du Conservatoire de Cambrai."@fr;
    owl:sameAs viaf:12570049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_F\u00e9r\u00e9ol_Mazas>,
        <http://viaf.org/viaf/12570049>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques-Féréol_Mazas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Féréol_Mazas.
doremus_artist:dabfc584-5eac-3f05-8905-1efe0436233b
owl:sameAs viaf:184600448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/184600448>.
doremus_artist:dae92f5b-0e13-3d46-80da-6b5ccae4bd43
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Treviso;
    rdfs:comment
        "Gian Francesco Malipiero (* 18 mars 1882, Venise - 1er ao\u00fbt 1973, Tr\u00e9vise) est un compositeur italien, musicologue et \u00e9diteur de musique."@fr,
        "Gian Francesco Malipiero (* 18. M\u00e4rz 1882 in Venedig; \u2020 1. August 1973 in Treviso) war ein italienischer Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Gian Francesco Malipiero (Italian pronunciation: [\u02c8d\u0292a\u0271 fran\u02c8t\u0283esko mali\u02c8pj\u025b\u02d0ro]; 18 March 1882 \u2013 1 August 1973) was an Italian composer, musicologist, music teacher and editor."@en,
        "Gian Francesco Malipiero (Venecia, 18 de marzo de 1882 - Treviso, 1 de agosto de 1973), fue un compositor, music\u00f3logo y editor de m\u00fasica italiano."@es,
        "Gian Francesco Malipiero (Veneti\u00eb, 18 maart 1882 \u2013 Treviso, 1 augustus 1973) was een Italiaans componist."@nl,
        "Gian Francesco Malipiero (Veneza, 18 de mar\u00e7o de 1882 - Treviso, 1 de agosto de 1973), foi um compositor, music\u00f3logo e editor de m\u00fasica italiano."@pt,
        "Gian Francesco Malipiero (ur. 18 marca 1882 w Wenecji, zm. 1 sierpnia 1973 w Treviso) \u2013 w\u0142oski kompozytor i muzykolog, r\u00f3wnie\u017c wydawca dzie\u0142 Claudio Monteverdiego i Antonio Vivaldiego. Napisa\u0142 monografi\u0119 o Monteverdim (1929) i Igorze Strawi\u0144skim (1945), komponowa\u0142 m.in. balety, kantaty, oratoria, opery takie, jak Antoniusz i Kleopatra (1937), symfonie, koncerty fortepianowe, skrzypcowe, kwartety smyczkowe."@pl,
        "\u0414\u0436\u0430\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041c\u0430\u043b\u0438\u043f\u044c\u0435\u0440\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gian Francesco Malipiero; 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1882, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1973, \u0422\u0440\u0435\u0432\u0438\u0437\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30de\u30ea\u30d4\u30a8\u30ed\uff08Gian Francesco Malipiero, 1882\u5e743\u670818\u65e5 - 1973\u5e748\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3068\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u6821\u8a02\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002"@ja,
        "\u5409\u5b89\u00b7\u5f17\u6717\u5207\u65af\u79d1\u00b7\u9a6c\u5229\u76ae\u8036\u7f57\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGian Francesco Malipiero\uff0c1882\u5e743\u670818\u65e5\uff0d1973\u5e748\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27114612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gian_Francesco_Malipiero>,
        <http://viaf.org/viaf/27114612>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae096b2a-93b5-4139-a35f-53ebcbfb22f3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gian_Francesco_Malipiero.
doremus_artist:db23449b-2b5b-3555-b4a6-baeb10a53dbc
owl:sameAs viaf:91668351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91668351>.
doremus_artist:db609319-35c1-36a1-b3bd-be40b6d6e9be
    dbp:birthPlace dbr:Dijon;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Leguay (* 4. Juli 1939 in Dijon) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist."@de,
        "Jean-Pierre Leguay (born 4 July 1939 in Dijon) is a French organist, composer and improviser. He studied with Andr\u00e9 Marchal, Gaston Litaize, Rolande Falcinelli (organ), Simone Pl\u00e9-Caussade (counterpoint), and Olivier Messiaen (composition), before serving as titular organist at Notre-Dame-des-Champs in Paris from 1961 to 1984. In 1985 he was named a titular organist at the Cathedral of Notre-Dame de Paris, alongside Olivier Latry and Philippe Lefebvre. He became a \u201cChevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur\u201d on 1 January 2013."@en,
        "Jean-Pierre Leguay es un organista y compositor franc\u00e9s."@es,
        "Jean-Pierre Leguay, n\u00e9 \u00e0 Dijon le 4 juillet 1939, est un organiste, compositeur et improvisateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:49487709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Leguay>,
        <http://viaf.org/viaf/49487709>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Pierre_Leguay_aux_grandes_orgues_de_la_Cathédrale_Notre-Dame_de_Paris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Leguay.
doremus_artist:dbd6ca92-8eb5-367d-a363-d51d34d457f2
owl:sameAs viaf:86238525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86238525>.
doremus_artist:dbe0dfd1-7ac6-3a36-8ca2-bddb434a9313
owl:sameAs viaf:32286121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32286121>.
doremus_artist:dc12c702-3912-3354-ac7f-c65b8fae76d7
    dbp:birthPlace res:Montbéliard;
    rdfs:comment
        "Marc Mauillon, n\u00e9 \u00e0 Montb\u00e9liard en 1980, est un chanteur d'op\u00e9ra baryton fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24347462;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Mauillon>,
        <http://viaf.org/viaf/24347462>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Mauillon.
doremus_artist:dcea9376-e74e-3aab-ae5b-d657aa8f978c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Boston,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Brookline,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Arthur Fiedler (* 17. Dezember 1894 in Boston/Massachusetts; \u2020 10. Juli 1979 in Brookline/Massachusetts) war ein US-amerikanischer Dirigent und Violinist. Fiedler war Sohn eines aus \u00d6sterreich stammenden Violinisten, der im Boston Symphony Orchestra spielte. Ab 1909 studierte er in Berlin bei Willy Hess Violine. 1915 wurde er selbst Violinist beim Boston Symphony Orchestra. 1977 erhielt Fiedler die Freiheitsmedaille, die h\u00f6chste zivile Auszeichnung in den USA."@de,
        "Arthur Fiedler (17 de dezembro de 1894 \u2014 10 de julho de 1979) foi um maestro estadunidense, permanecendo por um longo per\u00edodo na Orquestra Pops de Boston."@pt,
        "Arthur Fiedler (17 de diciembre de 1894 - 10 de julio de 1979), m\u00fasico estadounidense, fue durante largo tiempo director de la Boston Pops Orchestra, una orquesta sinf\u00f3nica que se especializaba en m\u00fasica popular. Con una combinaci\u00f3n de m\u00fasico y hombre de espect\u00e1culos, convirti\u00f3 a la Pops en la orquesta m\u00e1s conocida del pa\u00eds. Algunos lo criticaron por suavizar la m\u00fasica, en especial al adaptar canciones populares o porciones editadas del repertorio cl\u00e1sico, pero Fiedler deliberadamente mantuvo las representaciones informales, ligeras y generalmente como una burla a s\u00ed mismo para atraer m\u00e1s oyentes."@es,
        "Arthur Fiedler (December 17, 1894 \u2013 July 10, 1979) was a long-time conductor of the Boston Pops Orchestra, a symphony orchestra that specializes in popular and light classical music. With a combination of musicianship and showmanship, he made the Boston Pops one of the best-known orchestras in the United States of America. Fiedler was sometimes criticized for over-popularizing music, particularly when adapting popular songs or edited portions of the classical repertoire, but he kept performances informal and sometimes self-mocking to attract a bigger audience."@en,
        "Arthur Fiedler (ur. 17 grudnia 1894 w Bostonie, zm. 10 lipca 1979 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent."@pl,
        "Arthur Fiedler est un chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1894 \u00e0 Boston (Massachusetts) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 juillet 1979 \u00e0 Brookline (Massachusetts)"@fr,
        "Per cinquant'anni, fu alla guida della Boston Pops Orchestra, un'orchestra sinfonica specializzata nell'esecuzione di musica popolare, e musica classica di facile approccio. A met\u00e0 fra musicista e showman, egli fece della Pops una delle pi\u00f9 note orchestre statunitensi. Molti lo criticarono per la contaminazione della musica seria, particolarmente nell'adattamento di canzoni popolari e nella riduzione di porzione di pezzi del repertorio classico, ma Fiedler, deliberatamente, teneva dei concerti informali, leggeri e spesso autoironici, per attrarre pi\u00f9 pubblico."@it,
        "\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9\u30e9\u30fc\uff08Arthur Fiedler, 1894\u5e7412\u670817\u65e5 - 1979\u5e747\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56695600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Fiedler>,
        <http://viaf.org/viaf/56695600>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c0ae486-bab5-410f-9ece-255c11f4876d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arthur_Fiedler_1968.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Fiedler.
doremus_artist:dd0a4059-5f51-3305-b211-8995b0935984
owl:sameAs viaf:44567254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44567254>.
doremus_artist:de113679-2bfa-3d58-af80-35713faffdbf
    rdfs:comment
        "Rafael Aguilar (Rafael Ricaurte) (1926 \u2013 2 March 1995) was an Ecuadorian award-winning ballet dancer and choreographer."@en;
    owl:sameAs viaf:27327617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Aguilar>,
        <http://viaf.org/viaf/27327617>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafael_Aguilar.
doremus_artist:de986bbd-9cce-3c68-bfce-332e2a3bbf93
owl:sameAs viaf:79037987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79037987>.
doremus_artist:dea60484-3655-3aad-abe8-ce3deaee923d
    owl:sameAs viaf:300264171;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300264171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31e803de-62ad-4c50-9b37-61ffcb0bd474>.
doremus_artist:df7c7724-a1b5-37a2-b608-efcfa8fd8861
    rdfs:comment
        "Niel Gow (* 1727; \u2020 1807) war m\u00f6glicherweise der ber\u00fchmteste schottische Fiddler des 18. Jahrhunderts."@de,
        "Niel Gow (1727\u20131807) was the most famous Scottish fiddler and dancie (travelling dance instructor and bard) of the eighteenth century."@en;
    owl:sameAs viaf:28267017;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niel_Gow>,
        <http://viaf.org/viaf/28267017>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sir_Henry_Raeburn_-_Niel_Gow,_1727_-_1807._Violinist_and_composer_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niel_Gow.
doremus_artist:dfaf6239-f07b-3463-938e-c3ee514b043d
owl:sameAs viaf:305423192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305423192>.
doremus_artist:e2f47416-4278-3160-8f8e-748df70d9c3c
owl:sameAs viaf:71268544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71268544>.
doremus_artist:e335b8fd-a23d-3f20-9e00-5f381ec203b7
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Figueras;
    rdfs:comment
        "Terence Weil (9 December 1921 in London \u2013 25 February 1995 in Figueras) was a British cellist, principal cellist of the English Chamber Orchestra, a founding member of the Melos Ensemble, a leading chamber musician and an influential teacher at the Royal Northern College of Music. He is most known for correcting mispronunciations of his last name, which is commonly mispronounced as \"wheel.\""@en;
    owl:sameAs viaf:228184722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terence_Weil>,
        <http://viaf.org/viaf/228184722>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a8f37d94-9445-44a2-aed4-9864e2713dec>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terence_Weil.
doremus_artist:e33a8581-4b0a-3acc-8937-398f1f09c92e
owl:sameAs viaf:310626335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310626335>.
doremus_artist:e353bf49-19d1-33bd-8999-73852d5675de
owl:sameAs viaf:19944616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19944616>.
doremus_artist:e394c3eb-b6e7-3546-a279-33128a3f0a17
owl:sameAs viaf:170734518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170734518>.
doremus_artist:e3c902c8-a374-344f-9090-b79ea9cd6711
owl:sameAs viaf:71115805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71115805>.
doremus_artist:e4154dfd-46e3-3644-9f07-6628ec2c474c
owl:sameAs viaf:10098553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10098553>.
doremus_artist:e4b9f583-8fe9-35f1-9416-dda9ab40a603
owl:sameAs viaf:14325488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14325488>.
doremus_artist:e4e8ad16-7f93-3879-8de3-f9f7f2cfedc8
owl:sameAs viaf:263753008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263753008>.
doremus_artist:e6d37b4e-af7f-3f1e-8319-27dbfc119301
    owl:sameAs viaf:73202045;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73202045>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac5ce9c5-6aea-462b-a322-c9396143db64>.
doremus_artist:e706b212-5725-36a5-a4c1-74e22676708c
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Alvis Hermanis (* 27. April 1965 in Riga) ist ein lettischer Schauspieler, Theaterregisseur, Theaterschriftsteller und Intendant des Neuen Theaters Riga (Jaunais R\u012bgas te\u0101tris)."@de,
        "Alvis Hermanis (born 27 April 1965 in Riga) is a Latvian actor, dramatist, theatre director and set designer. Since 1997 he works at the New Riga Theatre. Hermanis was one of the establishers of the theatre in 1992 and since 1997 has worked as the artistic director of the theatre. His style of direction is often associated with postdramatic theatre. Aside from New Riga Theatre, Hermanis has directed several plays in Austria, Germany, Russia, Switzerland among others. A number of New Riga Theatre plays have toured the whole of Europe."@en,
        "Alvis Hermanis (ur. 27 kwietnia 1965 roku w Rydze) \u2013 \u0142otewski aktor i re\u017cyser, za\u0142o\u017cyciel Teatru Nowego w Rydze."@pl,
        "\u0410\u0301\u043b\u0432\u0438\u0441 \u0425\u0435\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441 (\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448. Alvis Hermanis , \u0440\u043e\u0434. 1965) \u2014 \u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0420\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b - \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430 \u2013 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0443 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb, \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u00bb (2010 \u0433., \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0437\u0430 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044c \u00ab\u0420\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b \u0428\u0443\u043a\u0448\u0438\u043d\u0430\u00bb). \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0422\u0440\u0451\u0445 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434."@ru;
    owl:sameAs viaf:103782999;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alvis_Hermanis>,
        <http://viaf.org/viaf/103782999>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nestroy_2010_(27)_Alvis_Hermanis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alvis_Hermanis.
doremus_artist:e7f35d37-ae29-30d0-aed2-b45c37262995
    rdfs:comment
        "Klaus Simon (* 19. April 1968 in \u00dcberlingen am Bodensee) ist ein deutscher Pianist und Dirigent."@de,
        "Klaus Simon is a German classical pianist and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:67540826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Simon>,
        <http://viaf.org/viaf/67540826>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Simon.
doremus_artist:e805d981-58f0-3fba-9da4-4641c37f41f9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ramapuram,_Chennai>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Wayne,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Robert Elmore (1913-1985) was an American composer, organist, pianist who was active in Philadelphia during the mid 20th century and who wrote some organ pieces that are included in recitals today."@en;
    owl:sameAs viaf:15038510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Elmore>,
        <http://viaf.org/viaf/15038510>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Elmore.
doremus_artist:e806dbb1-ec1a-3a32-8dd0-d02185656e1b
    rdfs:comment
        "Christian Jost (* 17. Oktober 1963 in Trier) ist ein deutscher Komponist und Dirigent. Er lebt in Berlin."@de,
        "Christian Jost (born October 17, 1963) is a German composer, conductor and pianist. He completed his studies at the San Francisco Conservatory of Music in 1989. Jost has served as composer-in-residence for several German orchestras; in 2003, he was awarded the Ernst von Siemens Composers Prize."@en;
    owl:sameAs viaf:75958111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Jost>,
        <http://viaf.org/viaf/75958111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Jost.
doremus_artist:e826d327-2431-3f1c-8fe0-c162e5d47fbb
    dbp:birthPlace dbr:Bar-sur-Aube;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ha studiato presso il Conservatorio di Parigi ed ottenne la laurea alla Universit\u00e0 Sorbona di Parigi, con le dissertazioni sulla Education du danseur grecque e sulla Orchestique grecque. Nel 1897 si trasfer\u00ec in Germania per aggiornarsi sui metodi di educazione musicale e dopo poco pubblic\u00f2 Les Conservatories de l'Allemagne et de l'Autriche (1898) e La musique dans les Universit\u00e9s allemandes (1910). Nel 1911 vinse il premio Kastner-Bourgault grazie alla pubblicazione Histoire de la langue musicale."@it,
        "Marie Fran\u00e7ois Maurice Emmanuel (* 2. Mai 1862 in Bar-sur-Aube; \u2020 14. Dezember 1938 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Musikwissenschaftler, Musiklehrer und Komponist."@de,
        "Marie Fran\u00e7ois Maurice Emmanuel (Bar-sur-Aube, (Aube), 2 de mayo de 1862 - Par\u00eds, 14 de diciembre de 1938) fue un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica y destacado music\u00f3logo especializado en la m\u00fasica de la antigua Grecia."@es,
        "Maurice Emmanuel (2 May 1862 \u2013 14 December 1938) was a French composer of classical music born in Bar-sur-Aube, a small town in the Champagne-Ardenne region of northeastern France. It was there where he first heard his grandfather's printing press which according to his grand-daughter, Anne Eichner-Emmanuel, first gave him the feeling of rhythm."@en,
        "Maurice Emmanuel (Bar-sur-Aube, 2 mei 1862 - Parijs, 14 december 1938) was een Frans componist van klassieke muziek en musicoloog."@nl,
        "Maurice Emmanuel, n\u00e9 \u00e0 Bar-sur-Aube le 2 mai 1862, mort \u00e0 Paris le 14 d\u00e9cembre 1938, est un compositeur et musicologue fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\uff08Maurice Emmanuel, 1862\u5e745\u67082\u65e5 - 1938\u5e7412\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u672c\u540d\u30de\u30ea\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\uff08Marie Fran\u00e7ois Maurice Emmanuel \uff09\u3002\u30d0\u30fc\u30eb\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30aa\u30fc\u30d6\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30dc\u30fc\u30cc\u3067\u80b2\u3063\u305f\u30021869\u5e74\u306b\u5bb6\u65cf\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u30c7\u30a3\u30b8\u30e7\u30f3\u306b\u79fb\u308a\u3001\u540c\u5730\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u306b\u306a\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30ec\u30aa\u30fb\u30c9\u30ea\u30fc\u30d6\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u540c\u7a93\u751f\u306e\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3044\u3001\u751f\u6daf\u306e\u53cb\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u306e\u95a2\u5fc3\u306f\u3001\u6c11\u8b21\u3084\u30aa\u30ea\u30a8\u30f3\u30c8\u306e\u97f3\u697d\u3001\u7570\u56fd\u306e\u65cb\u6cd5\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u4f5c\u54c1\u306e\u65cb\u6cd5\u306e\u7528\u6cd5\u306f\u30c9\u30ea\u30fc\u30d6\u3092\u4e0d\u6109\u5feb\u306b\u3057\u3001\u30c9\u30ea\u30fc\u30d6\u306f\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u306e\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u3078\u306e\u53c2\u52a0\u7533\u8acb\u3092\u5dee\u3057\u6b62\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u306f\u5b66\u554f\u306e\u9053\u3092\u6b69\u307f\u30011895\u5e74\u306b\u53e4\u4ee3\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8ad6\u6587\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u30011909\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u4f5c\u66f2\u79d1\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002\u9580\u4eba\u306b\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u304c\u3044\u308b\u30021904\u5e74\u304b\u30891907\u5e74\u307e\u3067\u3001\uff08\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c8\u30a5\u30eb\u30cc\u30df\u30fc\u30eb\u304c\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\uff09\u8056\u30af\u30ed\u30c6\u30a3\u30eb\u30c9\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja,
        "\u739b\u5229\u00b7\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u57c3\u9a6c\u52aa\u57c3\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMarie Fran\u00e7ois Maurice Emmanuel \uff0c1862\u5e745\u67082\u65e5\uff0d1938\u5e7412\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u7b2c\u620e\u5ea6\u8fc7\uff0c\u540e\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u4ece\u5fb7\u5229\u5e03\u548c\u5f17\u5170\u514b\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u4e0e\u5fb7\u5f6a\u897f\u7ed3\u4e3a\u597d\u53cb\u3002\u4ed6\u5728\u97f3\u4e50\u53f2\u7814\u7a76\u65b9\u9762\u7528\u529f\u7279\u6df1\uff0c\u540e\u6765\u6210\u4e3a\u53e4\u5e0c\u814a\u97f3\u4e50\u7814\u7a76\u7684\u6743\u5a01\uff0c\u5e76\u62c5\u4efb\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u7684\u97f3\u4e50\u53f2\u6559\u6388\u3002\u57c3\u9a6c\u52aa\u57c3\u5c14\u7684\u4f5c\u54c1\u4e0d\u5c11\uff0c\u5e38\u5728\u97f3\u4e50\u4e2d\u8fd0\u7528\u6c11\u95f4\u66f2\u8c03\uff0c\u4f46\u5199\u4f5c\u6280\u5de7\u6bd4\u8f83\u7b80\u5355\uff0c\u4e5f\u7f3a\u4e4f\u4e2a\u4eba\u7279\u8272\uff0c\u56e0\u6b64\u6d41\u4f20\u4e0d\u5e7f\uff0c\u76ee\u524d\u5e38\u88ab\u6f14\u594f\u7684\u53ea\u6709\u4e3a\u94a2\u7434\u800c\u4f5c\u7684\u516d\u9996\u5c0f\u594f\u9e23\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71475103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Emmanuel>,
        <http://viaf.org/viaf/71475103>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86c69b9f-f57d-4960-acf4-e63280d63f49>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_Emmanuel_1930.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Emmanuel.
doremus_artist:e950661b-fa06-3470-8625-8c11ce1e67cd
    owl:sameAs n0:0f9dce8f-b7b4-47da-a13c-23a765145089;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/0f9dce8f-b7b4-47da-a13c-23a765145089>.
doremus_artist:e99c9d16-af23-3110-a718-778024e1e718
owl:sameAs viaf:64297637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64297637>.
doremus_artist:ea0c819c-c72a-3d41-b693-b05f61946d83
    rdfs:comment
        "Richard Meyer (September 6, 1952 \u2013 ) was an American folk singer-songwriter, writer, painter, and set designer. Meyer was active in the Greenwich Village folk music scene of the 1980s and 1990s and did much to promote other artists. As one of the leaders of a musicians cooperative in the Village he handled booking at the SpeakEasy and edited Fast Folk Musical Magazine (1986-1997). Later, he wrote reviews for various media such as Allmusic. He also worked extensively as a lighting/scenery designer in theater."@en;
    owl:sameAs viaf:71007782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Meyer_(folk_music)>,
        <http://viaf.org/viaf/71007782>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Meyer_(folk_music)>.
doremus_artist:ea60def7-09fc-3de5-9890-9ea80b06c648
    dbp:birthPlace dbr:Gernsheim;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        """Georg Adam Joseph Schmitt (baptised on 18 March 1734 in Gernsheim, Germany, died on 28 May 1791 in Amsterdam) was a German/Dutch composer, conductor, music director, publisher, music theorist and pedagogue. He is also known as "The Dutch Haydn". As a composer, Schmitt's works are beautifully crafted. His style is sparkling and cosmopolitan. It is definitely influenced by Abel, Bach's sons and the Mannheimers, but also possesses a highly refreshing originality and a highly distinctive voice - beautifully balancing elegance, energy and sturm und drang elements."""@en,
        "Georg Adam Joseph Schmitt OCist (getauft am 18. M\u00e4rz 1734 in Gernsheim; \u2020 28. Mai 1791 in Amsterdam) war ein deutscher Komponist und Musikverleger."@de,
        "Joseph Schmitt (surnomm\u00e9 le Haydn hollandais) est un compositeur de musique classique allemand, n\u00e9 \u00e0 Gernsheim en 1734 et mort \u00e0 Amsterdam  en 1791, qui fut actif en Allemagne et dans la R\u00e9publique des Provinces-Unies des Pays-Bas."@fr;
    owl:sameAs viaf:47055561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Schmitt>,
        <http://viaf.org/viaf/47055561>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Schmitt.
doremus_artist:ec3ed427-726d-3082-ae40-076de0896a46
owl:sameAs viaf:17488943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17488943>.
doremus_artist:ed171f64-b808-3a9d-896d-3f84168d4120
owl:sameAs viaf:85957202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85957202>.
doremus_artist:edb3bf6a-f42b-36fa-ae76-e3952aa6a4c9
    owl:sameAs viaf:42093190;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/197907025>,
        <http://viaf.org/viaf/42093190>.
doremus_artist:edd3d65e-a8cf-3ff8-94d8-ddafc31f8fe6
owl:sameAs viaf:32288360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32288360>.
doremus_artist:ee4481cd-f72d-37bc-b2cf-937537ef2779
owl:sameAs viaf:61783903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61783903>.
doremus_artist:efe39b86-2873-3341-aa0c-31df6f05640a
owl:sameAs viaf:43880115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43880115>.
doremus_artist:f0070795-e8d7-3591-a51a-7104e0bfe560
owl:sameAs viaf:72472071; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72472071>.
doremus_artist:f096ed96-7bb3-3c79-a9e0-df5d226dde13
owl:sameAs viaf:170757497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170757497>.
doremus_artist:f0c282c2-7db5-3084-baec-6e28fb1ff797
owl:sameAs viaf:22476276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22476276>.
doremus_artist:f0d250ae-ad54-37a7-8b91-e4c752e90a5d
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Vassilis Tsabropoulos (* 1966 in Athen) ist ein griechischer Pianist und Komponist, der auch im Bereich des Modern Jazz auftritt."@de,
        "Vassilis Tsabropoulos (Grieks: \u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b7\u03c2 \u03a4\u03c3\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2) (Athene, 7 februari 1966) is een Grieks pianist en componist. Tsabropoulos begint al vroeg met muziek. Op tienjarige leeftijd won hij al competities (UNICEF-competitie). Hij ging studeren aan het Conservatorium van Athene, Conservatorium van Parijs, de Salzburg Academie en uiteindelijk de Juilliard School of Music in de Verenigde Staten. Docenten waren onder meer Rudolf Serkin en Tatjana Nikolayeva. Sinds zijn afstuderen heeft hij gespeeld met talloze orkesten met het geijkte repertoire. Daarnaast geeft hij recitals en speelt kamermuziek."@nl,
        "Vassilis Tsabropoulos (born 1967 in Athens) is an internationally acclaimed Greek concert pianist conductor and composer. Since 2000 he has recorded with ECM Records. Having made a tremendous impact around the world with his album Akroasis (2003) in which he performed Byzantine hymns, the versatile Greek Pianist, Composer and Conductor Vassilis Tsabropoulos became famous with the first place he received in UNICEF's contest (1977) when he was just ten."@en,
        "\u30f4\u30a1\u30b7\u30ea\u30b9\u30fb\u30c4\u30a1\u30d6\u30ed\u30d7\u30fc\u30ed\u30b9\uff08Vassilis Tsabropoulos, \u5e0c:\u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b7\u03c2 \u03a4\u03c3\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2, 1966\u5e74 - \uff09\u306f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3 \u30a2\u30c6\u30cd\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69142160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vassilis_Tsabropoulos>,
        <http://viaf.org/viaf/69142160>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a19aaeb1-2554-4dfc-8c06-dd891c4e816e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vassilis_Tsabropoulos.
doremus_artist:f1b8abdd-98a8-32e3-b78b-8bfffd751a79
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Kate Royal (* 1979 in London) ist eine englische Operns\u00e4ngerin (Lyrischer Sopran)."@de,
        "Kate Royal (born 1979) is an English lyric soprano. She is the daughter of Steve Royal, a singer and songwriter for television, and of Carolyn Royal, a former model and dancer. Royal was born in London and attended Talbot Heath School in Bournemouth, Dorset. Her teachers as a youth included Jon Andrew. She later studied at the Guildhall School of Music and Drama and then the National Opera Studio, graduating in the summer of 2004. In that same year, she won the Kathleen Ferrier Award."@en,
        "\u041a\u0435\u0439\u0442 \u0420\u043e\u0301\u0439\u044f\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kate Royal; \u0440\u043e\u0434. 1979, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:100865153;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kate_Royal>,
        <http://viaf.org/viaf/100865153>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0cd5f06-cafa-45cd-827c-85d75cbe327a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kate_Royal.
doremus_artist:f1f55c5e-3315-33de-860a-701f81d2d09c
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Fray Manuel Correa (Manuel Correia, Portugal, ca. 1600 - Zaragoza, 1653) fue un m\u00fasico portugu\u00e9s que vivi\u00f3 la mayor parte de su vida en Espa\u00f1a, destacado compositor y maestro de capilla de La Seo de Zaragoza perteneciente al per\u00edodo de m\u00e1ximo esplendor de la escuela polif\u00f3nica aragonesa. Durante 1649 se ausent\u00f3 en varias ocasiones del cabildo para buscar m\u00fasicos para la Catedral, llegando a ser amonestado en 1650."@es,
        "Frei Manuel Correia (Lisboa, c. 1600 \u2014 Sarago\u00e7a, 1653) foi um compositor portugu\u00eas do barroco."@pt,
        "Frei Manuel Correia (or Correa) (ca. 1600 \u2013 1EG) was a Portuguese Baroque composer. He was born in Lisbon, the son of an instrumentalist in the ducal capela at Vila Vi\u00e7osa, Portugal. He followed his father into this establishment as a singer in 1616. He studied with Filipe de Magalh\u00e3es, then emigrated to Madrid, Spain. He was then tempted away from the city by appointments which took him to the cathedral of Sig\u00fcenza and then to Saragossa, where he stayed until his death in 1653. He composed many motets, tonos humanos and villancicos, present in the songbook El libro de tonos humanos (1655) and in the cathedral of Valladolid."@en;
    owl:sameAs viaf:32263378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Correia>,
        <http://viaf.org/viaf/32263378>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Correia.
doremus_artist:f2181aff-cff1-326e-92d8-3081e3168aec
    dbp:birthPlace res:La_Baule-Escoublac;
    rdfs:comment
        "Michel Ciry, n\u00e9 \u00e0 La Baule le 31 ao\u00fbt 1919, est un peintre-graveur, \u00e9crivain et compositeur fran\u00e7ais. Depuis les ann\u00e9es 1960, il vit et travaille en Normandie \u00e0 Varengeville-sur-Mer."@fr;
    owl:sameAs viaf:95765128;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Ciry>,
        <http://viaf.org/viaf/95765128>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Ciry.
doremus_artist:f2b44837-63df-3b37-981b-1920bf5d6083
    dbp:birthPlace dbr:Kharkiv;
    rdfs:comment
        "Alexander Shchetynsky (Shchetinsky) (Ukrainian: \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0442\u0438\u0301\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439; Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0442\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; Aleksandr Stepanovich Shchetins'kiy) is a Ukrainian composer. Born on 22 June 1960 in Kharkiv, in the Ukrainian SSR of the Soviet Union. His work list includes compositions in various forms ranging from solo instrumental to orchestral, choral pieces and operas."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0443\u043a\u0440. \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0442\u0438\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, \u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1960, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432)\u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432 \u2013 \u043e\u0442 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0434\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445."@ru,
        "\u30aa\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b9\u30c6\u30d1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30a7\u30c1\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0442\u0438\u0301\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0442\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\u30011960\u5e746\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30c1\u30a7\u30c6\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7652393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Shchetynsky>,
        <http://viaf.org/viaf/7652393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Shchetynsky.
doremus_artist:f32fc4c6-9498-301e-b09b-24bd3920e710
owl:sameAs viaf:303573728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/303573728>.
doremus_artist:f332612f-c6a0-3c59-bf3f-dac9b4a73168
owl:sameAs viaf:101005353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101005353>.
doremus_artist:f4b82b55-10d8-341f-bdb5-58e279b25fe5
owl:sameAs viaf:164307201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164307201>.
doremus_artist:f5006044-5728-36d9-9a2f-3958da631de0
owl:sameAs viaf:17544214; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17544214>.
doremus_artist:f54cbe83-9a41-3994-a8a2-f5ecf55c9b02
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Port_Huron,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Terry McMillan (* 18. Oktober 1951 in Port Huron, Michigan) ist eine US-amerikanische Autorin. Terry McMillan studierte an der University of Memphis Journalismus und brachte 1987 ihr erstes Buch Mama heraus. Ihr drittes ver\u00f6ffentlichtes Werk Waiting to Exhale wurde ein Bestseller und 1995 verfilmt."@de,
        "Terry McMillan (Port Huron, Michigan, 18 de outubro de 1951) \u00e9 uma autora americana. Seu interesse por livros surgiu ap\u00f3s ela come\u00e7ar a trabalhar em uma biblioteca quando tinha dezesseis anos. Ela recebeu seu BA de jornalismo em 1986 na Universidade da Calif\u00f3rnia em Berkeley. Seu trabalho \u00e9 caracterizado por ter fortes protagonistas femininas."@pt,
        "Terry McMillan (born October 18, 1951) is an American author. Her work is characterized by relatable female protagonists."@en,
        "Terry McMillan (ur. 18 pa\u017adziernika 1951 w Port Huron w Michigan) \u2013 ameryka\u0144ska autorka powie\u015bci obyczajowych. W 1986 uko\u0144czy\u0142a dziennikarstwo na Uniwersytecie Kalifornijskim w Berkeley. W 1992 wyda\u0142a nowel\u0119 Czekaj\u0105c na mi\u0142o\u015b\u0107, zekranizowan\u0105 w 1995 przez Foresta Whitakera. W 1998 napisa\u0142a nowel\u0119 i scenariusz do filmu Jak Stella zdoby\u0142a mi\u0142o\u015b\u0107. Napisa\u0142a r\u00f3wnie\u017c \u201eO dzie\u0144 za p\u00f3\u017ano, o dolara za ma\u0142o\u201d. W 1998 po\u015blubi\u0142a Jamajczyka Jonathana Plummera, z kt\u00f3rym w 2005 si\u0119 rozwiod\u0142a po ujawnieniu przez niego homoseksualizmu."@pl;
    owl:sameAs viaf:84546714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_McMillan>,
        <http://viaf.org/viaf/84546714>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Terry_McMillan_at_the_2008_Brooklyn_Book_Festival.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terry_McMillan.
doremus_artist:f5591a35-cf36-3e94-aeea-3a58a17a2328
    owl:sameAs viaf:85549562;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85549562>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c99f826-239e-4027-a356-a8ef8b529fd3>.
doremus_artist:f5829b9b-dd10-3611-a36d-7c759ca98f9d
owl:sameAs viaf:31792687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31792687>.
doremus_artist:f5c5ca2d-9ec6-3d24-a075-8a9443c28559
owl:sameAs viaf:42172001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42172001>.
doremus_artist:f5e112a4-e720-3f46-b1fe-43023610ca30
owl:sameAs viaf:116077555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116077555>.
doremus_artist:f61572aa-0ad1-3abf-96f1-1539514ec54e
owl:sameAs viaf:1391299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1391299>.
doremus_artist:f6443894-baf6-34da-87cc-97096b59ab16
owl:sameAs viaf:14992206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14992206>.
doremus_artist:f67b4583-426a-3d3a-865e-974f9c8e044e
    owl:sameAs viaf:4759486;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29793865>,
        <http://viaf.org/viaf/4759486>.
doremus_artist:f7499550-fd71-3534-ae50-92a21e84bbe8
owl:sameAs viaf:274056896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274056896>.
doremus_artist:f76abb5a-e3c4-3039-9778-783a4a3ce577
owl:sameAs viaf:54436886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54436886>.
doremus_artist:f7b52f74-bcb4-3275-b4ff-0a7d0e6d914a
    dbp:birthPlace res:Marseille;
    rdfs:comment
        "Ludovic T\u00e9zier (n\u00e9 en 1968 \u00e0 Marseille en France) est un baryton fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:64218506;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ludovic_T\u00e9zier>,
        <http://viaf.org/viaf/64218506>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Madrid_nozze@C.Berthon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ludovic_Tézier.
doremus_artist:f9e0cd17-777a-3b27-b5d0-3b21f1c71a86
owl:sameAs viaf:78078820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78078820>.
doremus_artist:f9fa5e5c-ab13-3558-a628-fcc44699f908
owl:sameAs viaf:79834141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79834141>.
doremus_artist:fa8e038b-ffa7-369a-881b-69fd5fb3705c
owl:sameAs viaf:22569096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22569096>.
doremus_artist:fa944db6-26fe-3f33-ba05-89a4ac1715d7
owl:sameAs viaf:79199698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79199698>.
doremus_artist:fa9dd2dd-a3df-3b0a-a99d-029a48143105
    dbp:birthPlace dbr:Bytom;
    dbp:deathPlace dbr:Zurich;
    rdfs:comment
        "Tra cinema e - soprattutto - televisione, partecip\u00f2 ad oltre un'ottantina di differenti produzioni, a partire dalla met\u00e0 degli anni cinquanta, recitando in ruoli da protagonista in vari film TV."@it,
        "Wolfgang Reichmann (* 7. Januar 1932 in Beuthen, Oberschlesien; \u2020 7. Mai 1991 in Waltalingen bei Z\u00fcrich) war ein deutscher Schauspieler."@de,
        "Wolfgang Reichmann (7 January 1932 \u2013 7 May 1991) was a German actor. He appeared in 69 films and television shows between 1954 and 1991. He starred in the film The Fair, which was entered into the 10th Berlin International Film Festival."@en,
        "Wolfgang Reichmann, n\u00e9 le 7 janvier 1932 \u00e0 Beuthen en Haute-Sil\u00e9sie, \u00e0 l'\u00e9poque territoire allemand \u2014 actuellement Bytom, en Pologne \u2014, et mort le 7 mai 1991 (\u00e0 59 ans) \u00e0 Waltalingen dans le canton de Zurich, en Suisse, est un acteur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:22353369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Reichmann>,
        <http://viaf.org/viaf/22353369>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ef4cfbb-8804-42fe-9728-879ae75b3bc9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Reichmann.
doremus_artist:fb09613a-d03e-38d0-9e4f-bafa02a24b65
    rdfs:comment
        "Ross MacGibbon (born 29 January 1955) is a British former ballet dancer, and now a film maker, especially for ballet and opera. Ross MacGibbon danced with the Royal Ballet from 1973-86. MacGibbon's won the 1988 International Emmy Award for his film of Kenneth MacMillan's final ballet, The Judas Tree."@en;
    owl:sameAs viaf:7626207;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ross_MacGibbon>,
        <http://viaf.org/viaf/204985830>,
        <http://viaf.org/viaf/7626207>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ross_MacGibbon.
doremus_artist:fb21ebbe-ff93-3be2-8f8c-cbc37d34ff6b
owl:sameAs viaf:79725831; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79725831>.
doremus_artist:fb3e4cce-bfe0-39e2-b9a0-674221e423bb
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Cramer (* etwa 1745, \u2248 2. Juni 1746 in Mannheim; \u2020 5. Oktober 1799 in London, England), Violinist und Dirigent, Sohn des Johann Jacob Cramer und der Sybilla Catharina Gentes."@de,
        "Wilhelm Cramer (2 June 1746, Mannheim \u2013 5 October 1799, London) was a famous London violinist and musical conductor of German origin. He was one of a numerous family who were identified with the progress of music during the 18th and 19th centuries. Wilhelm Cramer is the father of the famous Johann Baptist Cramer (24 February 1771 \u2013 16 April 1858) (English musician of German origin)."@en,
        "Wilhelm Cramer, n\u00e9 le 2 juin 1746 \u00e0 Mannheim - mort le 5 octobre 1799 \u00e0 Londres, est un violoniste et chef d'orchestre, fils de Johann Jacob Cramer et de Sybilla Catharina Gentes."@fr;
    owl:sameAs viaf:5194176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Cramer>,
        <http://viaf.org/viaf/5194176>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilhelm_Cramer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Cramer.
doremus_artist:fbcdd454-38ae-3daa-a8c4-d515a93b258e
    dbp:birthPlace dbr:Carate_Brianza;
    rdfs:comment
        "Ha vinto i quattro premi pi\u00f9 importanti della musica italiana: il Premio Tenco nel 1983, il Festivalbar nel 1992, il Festival di Sanremo e il Premio Mia Martini della critica nel 2011; ha vinto inoltre il Premio Lunezia Antologia 2013.\u00c8 considerato fra i cantautori italiani pi\u00f9 importanti, influenti e stilisticamente eterogenei: nella sua opera, \u00e8 ricorrente l'intrecciarsi del proprio essere con i pi\u00f9 svariati miti della storia, della letteratura o dell'arte, questi ultimi presi in prestito, non tanto per descriverne le gesta, piuttosto come espediente per rappresentare una parte di s\u00e9."@it,
        "Roberto Michele Massimo Vecchioni (Carate Brianza, Provincia de Monza y Brianza - 25 de junio de 1943) conocido art\u00edsticamente como Roberto Vecchioni es un cantautor y escritor italiano."@es,
        "Roberto Vecchioni (born 25 June 1943) is an Italian singer-songwriter, singer-lyricist, lyricist and writer."@en,
        "Roberto Vecchioni (n\u00e9 le 25 juin 1943  \u00e0 Milan) est un auteur-compositeur italien."@fr,
        "Roberto Vecchioni (ur. 25 czerwca 1943 w Mediolanie, W\u0142ochy) \u2013 w\u0142oski piosenkarz, kompozytor i pisarz. Wyk\u0142adowca na wy\u017cszych uczelniach. Zwyci\u0119zca Festiwalu Piosenki W\u0142oskiej w San Remo w 2011 roku."@pl,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u043e \u041c\u0438\u043a\u0435\u0301\u043b\u0435 \u041c\u0430\u0301\u0441\u0441\u0438\u043c\u043e \u0412\u0435\u043a\u043a\u044c\u043e\u0301\u043d\u0438 \u2014 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Roberto Michele Massimo Vecchioni, \u0440\u043e\u0434. 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1943 \u0432 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0301\u0442\u0435-\u0411\u0440\u0438\u0430\u0301\u043d\u0446\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u043e \u0422\u0435\u043d\u043a\u043e (1983), \u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0431\u0430\u0440 (1992) \u0438 \u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c \u0421\u0430\u043d-\u0420\u0435\u043c\u043e (2011)."@ru;
    owl:sameAs viaf:44598537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Vecchioni>,
        <http://viaf.org/viaf/44598537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8670a056-a1a1-4434-806d-c4bce6c473d4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberto_Vecchioni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Vecchioni.
doremus_artist:fc5a86ee-323d-3001-9f1a-55892d6bc86e
owl:sameAs viaf:64314317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64314317>.
doremus_artist:fc6a6e9c-37da-3403-9a3b-ad5cca7f518b
owl:sameAs viaf:120199136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120199136>.
doremus_artist:fcd8262f-c872-353d-945a-f0b3e7ec0804
    rdfs:comment
        "Gaetano Andreozzi (n\u00e9 le 22 mai 1755 \u00e0 Aversa et mort le 21 d\u00e9cembre 1826 (\u00e0 71 ans) \u00e0 Paris) est un compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:54411491;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaetano_Andreozzi>,
        <http://viaf.org/viaf/54411491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaetano_Andreozzi.
doremus_artist:fdfb1c58-1ba3-37d8-98da-d151ce255ae3
    rdfs:comment
        "Philippe Boivin est un compositeur fran\u00e7ais contemporain, n\u00e9 en 1954 \u00e0 Metz."@fr;
    owl:sameAs viaf:44566606;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Boivin>,
        <http://viaf.org/viaf/44566606>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Boivin.
doremus_artist:fe0db923-21a3-3e1b-8bcd-e45a9011e817
owl:sameAs viaf:15037640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15037640>.
doremus_artist:fe3c78ae-b963-3ad8-b2c6-1902b4642224
    rdfs:comment
        "Mikhail Petrenko (born December 29, 1975 in St. Petersburg, Russia) is an opera singer who sings bass. His father Mikhail is an artist and art critic, and his mother Olga teaches music, piano, and organ at University of St. Petersburg."@en;
    owl:sameAs viaf:120080835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Petrenko_(bass)>,
        <http://viaf.org/viaf/120080835>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Mikhail_Petrenko_(bass)>.
doremus_artist:fe8d1782-3e7b-38c8-9085-21ff8973748b
owl:sameAs viaf:170662924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170662924>.
doremus_artist:fec06734-66f0-32a2-b68c-e2cd0d3462a8
owl:sameAs viaf:39628210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39628210>.
doremus_artist:fee18992-8a93-32e4-82f2-e5972e54659d
    rdfs:comment
        "Compositeur et pianiste franco-argentin n\u00e9 en 1979 r\u00e9sident \u00e0 Paris.\u2191 \u00ab Fiche de Gabriel Sivak \u00bb, sur francemusique.fr"@fr;
    owl:sameAs viaf:170935388;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gabriel_Sivak>,
        <http://viaf.org/viaf/170935388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gabriel_Sivak.
doremus_artist:ff2c9754-ebfe-3646-b87c-e891c1fc4543
    rdfs:comment
        "Ivan Milhiet, n\u00e9 en 1973 \u00e0 Limoges, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 avril 2009, est un tubiste fran\u00e7ais. Ce sp\u00e9cialiste de l'euphonium a jou\u00e9 au sein des plus grandes formations."@fr;
    owl:sameAs viaf:51985244;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ivan_Milhiet>,
        <http://viaf.org/viaf/51985244>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ivan_Milhiet.
doremus_artist:ff5e2713-6d0e-3f4d-ac1d-8c82bac8d668
owl:sameAs viaf:17456643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17456643>.
