@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:006388d3-8023-35a5-a80b-29d1545e1161
owl:sameAs viaf:34654452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34654452>.
doremus_artist:0197beb2-7a59-30f7-a70c-adf44345cf8a
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Lennox Berkeley (Oxford, 12 de mayo de 1903 - Londres, 26 de diciembre de 1989) fue un compositor ingl\u00e9s autor de obras de todos los g\u00e9neros, aunque la m\u00fasica de c\u00e1mara y la m\u00fasica vocal son sus predilectas. Estudi\u00f3 en la Escuela Gresham y en la Universidad de Oxford. Entre 1926 y 1932, permaneci\u00f3 en Par\u00eds, donde fue disc\u00edpulo de Nadia Boulanger y recibi\u00f3 consejos por parte de Maurice Ravel. Desde 1946 imparti\u00f3 clases de composici\u00f3n en la Royal Academy of Music de Londres."@es,
        "Lennox Randal Francis Berkeley (12 maja 1903 w Oksfordzie - 26 grudnia 1989 w Charles Hospital w Londynie), brytyjski kompozytor, jedyny syn kapitana Hastingsa Berkeley'a i Aline Harris."@pl,
        "Lennox Randal Francis Berkeley (Boar\u2019s Hill, bij Oxford, 12 mei 1903 \u2013 Londen, 26 december 1989) was een Britse componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Sir Lennox Randal Francis Berkeley (* 12. Mai 1903 in Oxford, England; \u2020 26. Dezember 1989 in London) war ein englischer Komponist."@de,
        "Sir Lennox Randal Francis Berkeley (12 May 1903 \u2013 26 December 1989) was an English composer."@en,
        "Sir Lennox Randal Francis Berkeley est un compositeur anglais n\u00e9 \u00e0 Melfort Cottage, Boar\u2019s Hill, pr\u00e8s d'Oxford (Angleterre) le 12 mai 1903 et mort \u00e0 Londres le 26 d\u00e9cembre 1989."@fr,
        "\u30ec\u30ce\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d0\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\uff08Lennox Berkeley\u30011903\u5e745\u670812\u65e5 - 1989\u5e7412\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u30b0\u30ec\u30b7\u30e3\u30e0\u6821\u3068\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30de\u30fc\u30c8\u30f3\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021927\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306e\u3082\u3068\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30c0\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30df\u30e8\u30fc\u3001\u30a2\u30eb\u30c1\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u3089\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u611f\u3058\u53d6\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306fBBC\u3067\u50cd\u304d\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u82b8\u80fd\u6a29\u5229\u5354\u4f1a\u306e\u4f1a\u9577\u3068\u306a\u308a\u30011974\u5e74\u306b\u306f\u30ca\u30a4\u30c8\u306b\u53d9\u7235\u3055\u308c\u305f\u30021946\u5e74\u304b\u30891968\u5e74\u307e\u3067\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30d9\u30c3\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bf\u30f4\u30ca\u30fc\u3089\u3092\u6559\u3048\u305f\u3002\u30b0\u30ec\u30b7\u30e3\u30e0\u6821\u306e\u540c\u7a93\u306e\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3068\u306f\u4ef2\u304c\u3088\u304f\u3001\u591a\u304f\u306e\u5171\u540c\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u308a\u51fa\u3057\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306b\u306f\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u3092\u63a1\u7528\u3057\u3001\u6697\u304f\u3001\u601d\u7d22\u7684\u306a\u4f5c\u98a8\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u606f\u5b50\u306e\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30d0\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:93820455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lennox_Berkeley>,
        <http://viaf.org/viaf/93820455>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lennox_Berkeley.
doremus_artist:01d851d5-7e21-3290-853e-babd27fed3d4
owl:sameAs viaf:29731115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29731115>.
doremus_artist:023da016-6a3e-32d2-a50d-ce4c9896f5a0
owl:sameAs viaf:46971727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971727>.
doremus_artist:026f00cf-0d83-386e-9f0b-7de5321d5413
    dbp:birthPlace dbr:Debrecen;
    rdfs:comment
        "Mikl\u00f3s Kocs\u00e1r (born 21 December 1933) is a Hungarian composer. He was born in Debrecen, Hungary, and studied composition at the Academy of Music in Budapest with Ferenc Farkas, graduating in 1959. After completing his studies, he took a position in 1972 as Professor at the B\u00e9la Bart\u00f3k Conservatory in Budapest, teaching theory and composition. From 1974 to 1995, he worked in Hungarian Radio. In 1973 he won the Erkel Prize."@en,
        "Mikl\u00f3s Kocs\u00e1rFichier:Defaut.svg Mikl\u00f3s Kocs\u00e1r est un compositeur hongrois n\u00e9 \u00e0 Debrecen le 21 d\u00e9cembre 1933."@fr;
    owl:sameAs viaf:39632889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikl\u00f3s_Kocs\u00e1r>,
        <http://viaf.org/viaf/39632889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miklós_Kocsár.
doremus_artist:0276f5da-5dcc-3adc-9748-b3dd84b3bcd6
owl:sameAs viaf:42024224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024224>.
doremus_artist:02a3752a-eee3-3ea1-bbe2-a1adbf4584be
    rdfs:comment
        "Johannes Lupi (* um 1506 in Cambrai; \u2020 20. Dezember 1539 ebenda) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist der Renaissance."@de,
        "Johannes Lupi (c. 1506 \u2013 December 20, 1539) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance. A representative of the generation after Josquin, he was a minor but skilled composer of polyphony who was mainly active in Cambrai."@en,
        "Johannes Lupi (omstreeks 1506 \u2013 overleden op 20 december 1539) was een Nederlandse polyfonist uit de Renaissance. Als vertegenwoordiger van de generatie na Josquin was hij een componist van mindere betekenis, die hoofdzakelijk in Kamerijk werkte."@nl,
        "Johannes Lupi, n\u00e9 vers 1506 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1539 \u00e0 Cambrai, est un compositeur de l'\u00e9cole franco-flamande. En tant que repr\u00e9sentant de la g\u00e9n\u00e9ration apr\u00e8s Josquin, il est consid\u00e9r\u00e9 comme un compositeur de moindre importance. Il travailla principalement \u00e0 Cambrai."@fr;
    owl:sameAs viaf:42035469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Lupi>,
        <http://viaf.org/viaf/42035469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81d6b3f7-95f2-4a29-8d00-5696f841cf15>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Lupi.
doremus_artist:02ae2835-a897-3367-b0d1-118484b21f7d
    dbp:birthPlace dbr:Kortrijk;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Fu un rappresentante della generazione di compositori esistita fra Josquin e Palestrina e scrisse con la tecnica della polifonia intercalando spesso imitazioni. Fu amico di Jacob Clemens non Papa e Orlando di Lasso."@it,
        "Jacobus Vaet (* 1529 in Kortrijk oder Harelbeke; \u2020 8. Januar 1567 in Wien) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist der Renaissance."@de,
        "Jacobus Vaet (c.\u20091529 \u2013 8 January 1567) was a Flemish composer of the Renaissance. He was a representative of the generation between Josquin and Palestrina, writing smooth polyphony with pervasive imitation, and he was a friend both of Clemens non Papa and Lassus."@en,
        "Jacobus Vaet (geboren omstreeks 1529 \u2013 overleden op 8 januari 1567) was als Vlaamse polyfonist een componist van de Renaissance. Hij vertegenwoordigt de generatie tussen die van Josquin Desprez en Palestrina en schreef in een gepolijste polyfone stijl, gebruikmakend van doorimitatie. Hij was bevriend met zowel Jacobus Clemens non Papa als Orlando di Lasso."@nl,
        "Jacobus Vaet ou Jacob (n\u00e9 vers 1529 et mort le 8 janvier 1567), est un compositeur franco-flamand de la Renaissance. Il appartient \u00e0 cette g\u00e9n\u00e9ration qui succ\u00e8de \u00e0 Josquin des Prez et pr\u00e9c\u00e8de celle de Palestrina. Pendant sa carri\u00e8re, il compose essentiellement de la musique polyphonique et est un proche de Clemens non Papa et de Roland de Lassus."@fr,
        """Jacobus o Jacob Vaet (c.1529 \u2013 8 de enero de 1567) fue un compositor del Renacimiento, el cual se encuadra dentro de la escuela conocida como Franco-Flamenca, del siglo XVI. Por supuesto con un corpus de trabajo principalmente enfocado a la m\u00fasica Sacra, quien fuera realmente famoso alguna vez pero que, como muchos otros grandes compositores de su tiempo, fue r\u00e1pidamente, y por un largo tiempo, olvidado. Con los trabajos hechos desde mediados del siglo XVIII y principios del XIX sobre la base de su persona, especialmente en la Antolog\u00eda producida por Franz Commer, titulada "Collectio operum musicorum Batavorum", ya tenemos el conocimiento de al menos 20 de sus motetes, varios Salmos e Himnos sacros. Luego en 1908 va a ser Hugo Leichtentritt quien en su "Historia del Motete" va a otorgarnos"""@es,
        "\u30e4\u30b3\u30d6\u30b9\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\uff08Jacobus Vaet, 1529\u5e74\u3054\u308d - 1567\u5e741\u67088\u65e5\uff09\u306f\u76db\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u3068\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u306e\u4e2d\u9593\u306e\u4e16\u4ee3\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3001\u901a\u6a21\u5023\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u3088\u3069\u307f\u306a\u3044\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u97f3\u697d\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30ce\u30f3\u30fb\u30d1\u30d1\u3084\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30a5\u30b9\u30fb\u30e9\u30c3\u30b9\u30b9\u3068\u3082\u89aa\u4ea4\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u30e4\u30b3\u30d6\u30fb\u30eb\u30cb\u30e3\u30fc\u30eb\u306e\u6069\u5e2b\u3002 \u30af\u30eb\u30c8\u30ec\u30fc\u51fa\u8eab\u3082\u3057\u304f\u306f\u30cf\u30ec\u30eb\u30d9\u30b1\u51fa\u8eab\u30021543\u5e74\u300113\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30aa\u30f3\u30bc\u30fb\u30ea\u30fc\u30d5\u30a7\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u308b\u30021547\u5e74\u306b\u30eb\u30fc\u30f4\u30a1\u30f3\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3059\u308b\u304c\u30011550\u5e74\u307e\u3067\u306b\u3001\u30ab\u30fc\u30eb5\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306b\u304a\u3044\u3066\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\uff08\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\uff09\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u306e\u540d\u304c\u8a18\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021554\u5e74\u304b\u3089\u30d7\u30e9\u30cf\u3084\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u3067\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f3\u5927\u516c\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011564\u5e74\u306b\u5927\u516c\u304c\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u7687\u5e1d\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f32\u4e16\u3068\u3057\u3066\u5373\u4f4d\u3059\u308b\u3068\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u7570\u52d5\u3002\u7d42\u751f\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u306f\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f32\u4e16\u306e\u5bf5\u81e3\u3067\u3042\u308a\u3001\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f3\u306f\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u306e\u65e9\u4e16\u3092\u65e5\u8a18\u306e\u4e2d\u3067\u60bc\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107585159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacobus_Vaet>,
        <http://viaf.org/viaf/107585159>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacobus_Vaet.
doremus_artist:0335522f-e452-3ba5-b458-448435d06893
owl:sameAs viaf:80985792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80985792>.
doremus_artist:03daba6b-3fe8-3e91-8028-4626a5d7e785
    dbp:birthPlace res:Avignon;
    rdfs:comment
        "Mama B\u00e9a, dite aussi Mama B\u00e9a T\u00e9kielski, de son vrai nom B\u00e9atrice T\u00e9kielski, n\u00e9e le 23 ao\u00fbt 1948 \u00e0 Avignon, est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:69116173;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mama_B\u00e9a>,
        <http://viaf.org/viaf/69116173>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be8aca69-cf2e-4554-b17e-1c9c6d403531>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mama_Béa.
doremus_artist:04710700-2bbc-38f2-8659-08975be56d9b
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Marie Podvalov\u00e1 (5 September 1909 - 16 May 1992) was a Czech opera singer who had a long career at the National Theatre in Prague from 1936-1978. A dramatic soprano who excelled in the Czech repertoire, she garnered particular acclaim for her portrayal of the title heroine in Bed\u0159ich Smetana's Libu\u0161e. Her physical beauty and dramatic talents further added to her great popularity among Czech audiences."@en;
    owl:sameAs viaf:46321968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Podvalov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/46321968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Podvalová.
doremus_artist:05c1e446-9c1b-359f-8904-8ae107becb3a
owl:sameAs viaf:23542766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23542766>.
doremus_artist:06362f05-8225-3431-ad18-32075bcf5d73
    dbp:birthPlace dbr:Târnăveni;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Gy\u00f6rgy Ligeti est un compositeur de citoyennet\u00e9 roumaine et hongroise, naturalis\u00e9 autrichien, n\u00e9 en Roumanie \u00e0 Dicios\u00e2nmartin (aujourd\u2019hui T\u00e2rn\u0103veni) le 28 mai 1923 et mort le 12 juin 2006 \u00e0 Vienne."@fr,
        """Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor Ligeti (/\u02c8l\u026a\u0261\u0259ti/; Hungarian: Ligeti Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor, pronounced [\u02c8li\u0261\u025bti \u02c8\u025f\u00f8r\u025f \u02c8\u0283a\u02d0ndor]; 28 May 1923 \u2013 12 June 2006) was a Hungarian composer of contemporary classical music. He has been described as "one of the most important avant-garde composers in the latter half of the twentieth century" and "one of the most innovative and influential among progressive figures of his time"."""@en,
        "Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor Ligeti (Dics\u0151szentm\u00e1rton, 28 de maio de 1923 \u2014 Viena, 12 de junho de 2006) foi um compositor judeu h\u00fangaro, amplamente considerado como um dos mais not\u00e1veis compositores de m\u00fasica erudita do s\u00e9culo XX. Sua obra mais famosa \u00e9 a \u00f3pera Le Grand Macabre, mas tamb\u00e9m pe\u00e7as para grande orquestra como Lontano e Atmosph\u00e9res. Tamb\u00e9m \u00e9 conhecido por algumas m\u00fasicas das trilhas sonoras de filmes como 2001: Uma Odiss\u00e9ia no Espa\u00e7o e Eyes Wide Shut. \u00c9 preciso que se esclare\u00e7a que Ligeti n\u00e3o comp\u00f4s tais m\u00fasicas como trilhas desses filmes, mas elas foram utilizadas por Stanley Kubrick pelo seu apre\u00e7o pelo compositor e a extrema adequa\u00e7\u00e3o entre suas linguagens."@pt,
        "Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor Ligeti -pronunciado l\u00edgueti- (Dics\u0151szentm\u00e1rton, Rumania, 28 de mayo de 1923 - Viena, 12 de junio de 2006) fue un compositor h\u00fangaro de origen jud\u00edo (que residi\u00f3 en Austria y luego se naturaliz\u00f3), considerado uno de los m\u00e1s grandes compositores del siglo XX."@es,
        "Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor Ligeti [\u025f\u0361\u029d\u00f8r\u025f\u0361\u029d \u02c8\u0283a\u02d0ndor \u02c8lig\u025bti]? (T\u00e2rn\u0103veni (Hongaars: Dics\u0151szentm\u00e1rton), Roemeni\u00eb, 28 mei 1923 - Wenen, 12 juni 2006) was een Hongaars-Oostenrijks componist. Geboren in Roemeni\u00eb vestigde hij zich als componist in Hongarije, maar vluchtte daarvandaan na de Hongaarse Opstand van 1956."@nl,
        "Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor Ligeti [\u02c8\u025f\u00f8r\u025f \u0283a\u02d0ndor \u02c8li\u0261\u025bti] (Georg Alexander Ligeti; 28. Mai 1923 in T\u00e2rn\u0103veni, Siebenb\u00fcrgen, Rum\u00e4nien \u2013 12. Juni 2006 in Wien) war ein \u00f6sterreichisch-ungarischer Komponist. Er gilt als einer der bedeutenden Komponisten des 20. Jahrhunderts und als Repr\u00e4sentant der Neuen Musik. Einer breiteren \u00d6ffentlichkeit bekannt wurde Ligeti durch die Verwendung seines Orchesterwerks Atmosph\u00e8res im Film 2001: Odyssee im Weltraum von Stanley Kubrick. Der Regisseur setzte weitere Werke Ligetis in seinen Filmen Shining und Eyes Wide Shut zur musikalischen Untermalung ein."@de,
        "Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor Ligeti [\u02c8\u025f\u00f8r\u025f \u02c8li\u0261\u025bti] (ur. 28 maja 1923 w Dics\u0151szentm\u00e1rtonie, obecnie T\u00e2rn\u0103veni, Siedmiogr\u00f3d, zm. 12 czerwca 2006 w Wiedniu) \u2013 kompozytor w\u0119gierski pochodzenia \u017cydowskiego, r\u00f3wnie\u017c obywatel Austrii. Uznawany za jednego z czo\u0142owych kompozytor\u00f3w muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej XX w. W powszechnej \u015bwiadomo\u015bci znany przede wszystkim jako tw\u00f3rca utwor\u00f3w, kt\u00f3re (we fragmentach) zosta\u0142y wykorzystane jako muzyka do filmu Kubricka 2001: Odyseja kosmiczna (zob. Muzyka filmowa)"@pl,
        "La sua produzione va essenzialmente annoverata nell'ambito della musica contemporanea, ma al grande pubblico \u00e8 probabilmente pi\u00f9 noto per vari suoi brani che caratterizzano in modo rilevante i film di Stanley Kubrick come 2001: Odissea nello spazio, Shining e Eyes Wide Shut."@it,
        "\u0414\u044c\u0451\u0440\u0434\u044c \u0428\u0430\u0301\u043d\u0434\u043e\u0440 \u041b\u0438\u0301\u0433\u0435\u0442\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Ligeti Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor; 28 \u043c\u0430\u044f 1923, \u0414\u0438\u0447\u0451\u0441\u0435\u043d\u0442\u043c\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f \u2014 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 2006, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0421\u0442\u044d\u043d\u043b\u0438 \u041a\u0443\u0431\u0440\u0438\u043a\u0430 \u00ab\u041a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u044f 2001 \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30ea\u30b2\u30c6\u30a3\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\uff08Ligeti Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor [\u02c8lig\u025bti \u02cc\u025f\u00f8r\u025f \u02cc\u0283\u0251\u0308\u02d0ndor]\u30011923\u5e745\u670828\u65e5 - 2006\u5e746\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3067\u5b9f\u9a13\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u591a\u304f\u6b8b\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6\u30ea\u30c3\u30af\u76e3\u7763\u4f5c\u300c2001\u5e74\u5b87\u5b99\u306e\u65c5\u300d\u3084\u300c\u30b7\u30e3\u30a4\u30cb\u30f3\u30b0\u300d\u306a\u3069\u306b\u97f3\u697d\u304c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30fb\u30ea\u30b2\u30c6\u30a3\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5229\u76d6\u8482\u00b7\u6377\u5c14\u5409\u00b7\u5c71\u591a\u5c14\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aLigeti Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor\uff0c1923\u5e745\u670828\u65e5\uff0d2006\u5e746\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u5f53\u4ee3\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u5148\u950b\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u539f\u7c4d\u5308\u7259\u5229\uff0c1956\u5e74\u79bb\u5f00\u5308\u7259\u5229\uff0c\u5148\u5728\u79d1\u9686\u4f5c\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u5b9e\u9a8c\uff0c1967\u5e74\u5165\u5965\u5730\u5229\u7c4d\u3002\u5229\u76d6\u8482\u867d\u7136\u53d7\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u7684\u542f\u53d1\uff0c\u4f46\u662f\u5b83\u4e3b\u8981\u8fd8\u662f\u521b\u4f5c\u7528\u4f20\u7edf\u4e50\u5668\u6f14\u594f\u7684\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61732409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_Ligeti>,
        <http://viaf.org/viaf/61732409>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da5e774b-026a-4117-82a4-11d246c05a8b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/György_Ligeti_(1984).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:György_Ligeti.
doremus_artist:0698d656-2196-30a3-855f-965a6bc0d2d8
owl:sameAs viaf:22416130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22416130>.
doremus_artist:06b9c11c-e66d-35dd-b3ea-5869b8c915c3
    dbp:birthPlace dbr:Nagykanizsa;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Ferenc Farkas (15 December 1905 \u2013 10 October 2000) was a Hungarian composer."@en,
        "Ferenc Farkas (15 de diciembre de 1905 - 10 de octubre de 2000) fue un compositor h\u00fangaro cl\u00e1sico."@es,
        "Ferenc Farkas ([\u02c8f\u025b\u027e\u025bnts], [\u02c8f\u0252\u027ek\u0252\u0283]), n\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 1905 \u00e0 Nagykanizsa et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 octobre 2000 \u00e0 Budapest, est un compositeur hongrois."@fr,
        "Ferenc Farkas [\u02c8f\u025br\u025bn\u02a6 \u02c8f\u0252rk\u0252\u0283] (* 15. Dezember 1905 in Nagykanizsa; \u2020 10. Oktober 2000 in Budapest) war ein ungarischer Komponist. Farkas war zun\u00e4chst Pianist und studierte an der Musikakademie Budapest bei Albert Sik\u00f3s und Le\u00f3 Weiner und ging dann nach Rom zur Accademia di Santa Cecilia, wo er Sch\u00fcler von Ottorino Respighi wurde. Danach war er als Komponist f\u00fcr Filmstudios in Wien und Kopenhagen t\u00e4tig, ehe er 1936 nach Ungarn zur\u00fcckkehrte. Von 1941 bis 1944 war er Professor am Konservatorium Klausenburg, dessen Leiter er wurde. 1949 wurde er Professor an der Musikakademie Budapest, wo er bis zu seiner Pensionierung 1975 lehrte. Zu seinen Sch\u00fclern dort z\u00e4hlten einige der wichtigsten ungarischen Komponisten der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts wie Attila Bozay, Zsolt Durk\u00f3, Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1"@de,
        "\u0424\u0435\u0301\u0440\u0435\u043d\u0446 \u0424\u0430\u0301\u0440\u043a\u0430\u0448 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Farkas Ferenc; 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1905, \u0413\u0440\u043e\u0441\u0441\u043a\u0438\u0440\u0445\u0435\u043d, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u041d\u0430\u0434\u044c\u043a\u0430\u043d\u0438\u0436\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2000, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30eb\u30ab\u30b7\u30e5\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\uff08Farkas Ferenc, 1905\u5e7412\u670815\u65e5 - 2000\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104152826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferenc_Farkas>,
        <http://viaf.org/viaf/104152826>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12b0b744-928a-429d-a926-0da4d7bcb8ba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferenc_Farkas,1971.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferenc_Farkas.
doremus_artist:06d11275-1a5c-30ae-ab7c-22636ca78753
owl:sameAs viaf:54146503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54146503>.
doremus_artist:07851454-f1ec-318f-b470-8de1e2718b56
    dbp:birthPlace dbr:Basra;
    rdfs:comment
        "Paul M\u00e9fano (* 6. M\u00e4rz 1937 in Basra/Irak) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Paul M\u00e9fano (Basora (Irak), 6 de marzo de 1937), es un compositor y director de orquesta franc\u00e9s."@es,
        "Paul M\u00e9fano (born 6 March 1937 in Basra, Iraq), is a French composer and conductor."@en,
        "Paul M\u00e9fano, n\u00e9 le 6 mars 1937 \u00e0 Bassora (Irak), est un directeur musical et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0628\u0648\u0644 \u0645\u064a\u0641\u0627\u0646\u0648 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 6 \u0645\u0627\u0631\u0633 1937 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0635\u0631\u0629\u060c \u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar;
    owl:sameAs viaf:102397614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_M\u00e9fano>,
        <http://viaf.org/viaf/102397614>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul-Méfano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Méfano.
doremus_artist:0798ba3c-1160-31ea-9317-430058fc9038
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Le sue capacit\u00e0 con il basso elettrico l'hanno portato alla ribalta grazie alla notevole abilit\u00e0 tecnica e allo stile originale e creativo. Nonostante citi virtuosi del basso come Geddy Lee dei Rush tra le sue pi\u00f9 grandi influenze, Claypool mischia tecniche di finger tapping tipiche dell'heavy metal con una tecnica di slap simile a quella di Larry Graham per sviluppare il suo stile unico, un misto di, appunto, heavy metal, funk, flamenco e altri. \u00c8 stato scelto dai lettori della rivista Rolling Stone tra i dieci migliori bassisti di tutti i tempi."@it,
        "Les Claypool (* 26. September 1963 in Richmond, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Musiker. Der gelernte Schreiner ist Bassist und S\u00e4nger der Rockband Primus. Claypool ist vor allem f\u00fcr sein Bass-Spiel bekannt. Er verwendet verschiedene Spielweisen, vor allem die Slap-Technik, die er revolutioniert hat, indem er Funk mit experimentellem Rock im Stile der Residents kombiniert. Neben dem E-Bass spielt er auch Kontrabass, Banjo und ein selbstgebautes Instrument namens Whamola, eine Variation des Waschwannenbasses. Au\u00dferdem sind seine nasale Stimme und seine phantasievollen Texte sehr charakteristisch."@de,
        "Les Claypool, w\u0142a\u015bc. Leslie Edward Claypool (ur. 29 wrze\u015bnia 1963 w Richmond) \u2013 ameryka\u0144ski basista rockowy, za\u0142o\u017cyciel i lider grupy Primus i Oysterhead. Ucz\u0119szcza\u0142 do De Anza High School w Richmond. Jego szkolnym koleg\u0105 by\u0142 Kirk Hammett, p\u00f3\u017aniejszy gitarzysta zespo\u0142u Metallica. Poza dzia\u0142alno\u015bci\u0105 artystyczn\u0105 muzyk jest wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bcicielem winnicy Claypool Cellars w Kalifornii. Wraz z \u017con\u0105 Chaney (z domu Smith) ma dwoje dzieci, syna Cage'a Olivera i c\u00f3rk\u0119 Len\u0119 Tallulah."@pl,
        """Leslie Edward "Les" Claypool (Richmond (Californi\u00eb), 29 september 1963) is een bassist en zanger, onder andere bekend van de band Primus en zijn samenwerking met Tom Waits. Claypool maakte tevens de originele intro van South Park, niet wetende dat dit ooit een van de grootste tekenfilmseries zou worden. Claypool heeft ook een aantal soloalbums gemaakt."""@nl,
        """Leslie Edward "Les" Claypool (Richmond, California, 29 de septiembre de 1963) es un m\u00fasico estadounidense, reconocido por ser un virtuoso bajista, cantante y compositor. Es m\u00e1s conocido por ser componente de la banda estadounidense de metal funk Primus, en la cual toca bajo el\u00e9ctrico, bajo fretless (sin trastes), contrabajo, fiddle (viol\u00edn r\u00fastico), fuzz, clarinete y mandolina y en la que tambi\u00e9n ejerce de voz. Tambi\u00e9n tiene varios proyectos paralelos. Claypool tiene un estilo propio a la hora de tocar el bajo mezclando influencias muy variadas: heavy metal, funky, flamenco, entre otras."""@es,
        """Leslie Edward "Les" Claypool (born September 29, 1963) is an American musician, singer, songwriter, composer, author and actor best known as the bassist and lead vocalist of the band Primus. Claypool's playing style on the electric bass mixes tapping, flamenco-like strumming, whammy bar bends, and slapping. Claypool has also self-produced and engineered his solo releases from his own studio, "Rancho Relaxo". 2006 saw the release of a full-length feature film Electric Apricot written and directed by Claypool as well as a debut novel South of the Pumphouse."""@en,
        """Leslie Edward "Les" Claypool nascido em 29 de setembro de 1963 em Richmond, Calif\u00f3rnia, E.U.A. \u00c9 um m\u00fasico, mais conhecido por seu trabalho com a banda Primus."""@pt,
        "Leslie Edward Claypool, dit Les Claypool, est un bassiste et chanteur, n\u00e9 le 29 septembre 1963 \u00e0 Richmond, en Californie."@fr,
        "\u041b\u0435\u0441 \u041a\u043b\u0435\u0439\u043f\u0443\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leslie Edward \u201eLes\u201c Claypool, \u0440\u043e\u0434. 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1963 \u0432 \u0420\u0438\u0447\u043c\u043e\u043d\u0434\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430 Primus. \u0418\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u043e\u0433\u043e \u0444\u0430\u043d\u043a\u0430. \u0412 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0443, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c Rolling Stone."@ru;
    owl:sameAs viaf:84232331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Les_Claypool>,
        <http://viaf.org/viaf/84232331>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b9deb50-f518-4205-99e3-80ac3f35e7a3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LesClaypool.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Les_Claypool.
doremus_artist:0843252b-2d15-39d8-adc8-edebaf34dfca
owl:sameAs viaf:79738344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79738344>.
doremus_artist:08606255-143d-34fe-8260-5f04eefda107
owl:sameAs viaf:2721855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2721855>.
doremus_artist:099971ba-f3a9-3611-8afc-69a0311b7964
owl:sameAs viaf:80176370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80176370>.
doremus_artist:09ce322d-65ea-3dc8-be45-f4c7c28ebcfb
    dbp:birthPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        """Aurora "Rory" Block (* 6. November 1949 in Princeton, New Jersey) ist eine US-amerikanische Blues-Gitarristin, S\u00e4ngerin und Songwriterin."""@de,
        """Aurora "Rory" Block (nacida el 6 de noviembre de 1949 en Princeton, New Jersey, Estados Unidos) es una guitarrista y cantante de blues americana, exponente notable del estilo country blues."""@es,
        "Aurora Block was born in Princeton and grew up in Manhattan. Her father, Allan Block, ran a sandal shop in Greenwich Village in the 1960s, and the influence of the Greenwich Village folk music scene, such as Peter Rowan, Maria Muldaur, and John Sebastian, tempted Block to study classical guitar. At the age of 14, she met guitarist Stefan Grossman, who introduced her to the music of Mississippi Delta blues guitarists.Block began listening to old albums, transcribing them, and learning to play the songs. At age 15, she left home to seek out the remaining blues giants, such as Mississippi John Hurt, Reverend Gary Davis, and Son House, and hone her craft in the traditional manner of blues musicians; then she traveled to Berkeley, California, where she played in clubs and coffeehouses."@en,
        "Nel 2010 ha pubblicato la sua autobiografia, intitolata When a Woman Gets the Blues."@it,
        "Rory Block (geboren als 'Aurora Block', Princeton (New Jersey), 6 november 1949) is een Amerikaanse blues gitariste en zangeres in de country blues stijl. Op 24 december 1988 bracht ze haar hit Lovin' whiskey uit dat later door de Haagse zangeres Anouk werd gecoverd. Het nummer gaat over haar aan alcohol verslaafde (ex-)man."@nl,
        """Rory Block Aurora "Rory" Block (n\u00e9e le 6 novembre 1949, \u00e0 Princeton dans le New Jersey) est une artiste am\u00e9ricaine, guitariste de blues et chanteuse, renomm\u00e9e dans le style country blues."""@fr;
    owl:sameAs viaf:29724525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rory_Block>,
        <http://viaf.org/viaf/29724525>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e9aa4bd-9689-4535-9665-7f661d63d1c8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rory_Block.
doremus_artist:0abced33-5c0c-3616-9366-dc05700dbc2f
    owl:sameAs viaf:14963641;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963641>,
        <https://musicbrainz.org/artist/520b92e5-623e-45bb-988b-03172fcc53e6>.
doremus_artist:0b1dd021-0208-32ce-bf13-81a280a25c99
owl:sameAs viaf:22401068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22401068>.
doremus_artist:0c2e9cf4-f6e9-3c73-a73e-da92c2c04d53
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Albert Spalding (* 15. August 1888 in Chicago, Illinois; \u2020 26. Mai 1953 in New York City) war ein US-amerikanischer Violinvirtuose und Komponist."@de,
        "Albert Spalding (August 15, 1888 \u2013 May 26, 1953) was an American violinist and composer."@en,
        "Albert Spalding (Chicago, Illinois, 15 ao\u00fbt 1888 \u2013 New York, 26 mai 1953) est un violoniste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b9\u30dd\u30fc\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\uff08Albert Spalding, 1888\u5e748\u670815\u65e5 - 1953\u5e745\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u540c\u540d\u306e\u53d4\u7236\u306f\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u7528\u54c1\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u30fb\u30b9\u30dd\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306e\u5275\u696d\u8005\u3067\u91ce\u7403\u9078\u624b\u30fb\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30b7\u30ab\u30b4\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u306e\u9803\u304b\u3089\u3001\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u517c\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u30cf\u30fc\u30d7\u3082\u582a\u80fd\u306b\u3057\u305f\u6bcd\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30dc\u30fc\u30c9\u30de\u30f3\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u590f\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u51ac\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3092\u884c\u304d\u6765\u3059\u308b\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u3063\u3066\u3044\u305f\u30b9\u30dd\u30fc\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306f\u30017\u6b73\u306e\u6642\u306b\u53d4\u6bcd\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u9001\u3089\u308c\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u306f\u30a6\u30eb\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c1\u30fc\u30c6\u30a3\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d6\u30a4\u30c8\u30e9\u30b4\u3068\u3044\u30462\u4eba\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b9\u30b3\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30ce\u306b\u4f5c\u66f2\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u308b\u30021903\u5e74\u306b\u306f\u30c1\u30fc\u30c6\u30a3\u306e\u52e7\u3081\u3067\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5352\u696d\u8a66\u9a13\u3092\u53d7\u3051\u3066\u5352\u696d\u8a3c\u66f8\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3059\u3050\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30ca\u30eb\u30b7\u30b9\uff1d\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30eb\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u5b66\u3093\u3060\u30021905\u5e74\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u305d\u306e\u5e74\u306e\u3046\u3061\u306b\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ea\u30d2\u30bf\u30fc\u7387\u3044\u308b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30021908\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30c0\u30e0\u30ed\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3092\u5de1\u3063\u3066\u56fd\u969b\u7684\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u306f\u5f93\u8ecd\u3059\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u7d42\u6226\u5f8c\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021941\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39564524;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Spalding_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/39564524>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albert_Spalding_(August_15,_1888_–_May_26,_1953)_in_1915.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Albert_Spalding_(violinist)>.
doremus_artist:0d15805c-e872-303f-9650-30ae4442d382
owl:sameAs viaf:220194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220194>.
doremus_artist:0d3493ff-b0f9-35c3-bc75-1adfc0150cd2
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2007) \u062c\u064a\u0631\u0648\u0645 \u062f\u064a\u0641\u062f \u0643\u064a\u0631\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jerome David Kern) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062c\u064a\u0631\u0648\u0645 \u0643\u064a\u0631\u0646 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d \u062a\u064a\u0646\u0624\u0646\u0628\u062a\u0644\u0644 \u0644\u0644\u064a\u0627 \u0639\u0644\u064a \u0645\u062f\u062f"""@ar,
        "Jerome David Kern (* 27. Januar 1885 in New York; \u2020 11. November 1945 ebenda) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Jerome David Kern (27 de enero de 1885 \u2013 11 de noviembre de 1945) fue un popular compositor estadounidense.Escribi\u00f3 m\u00e1s de 700 canciones y m\u00e1s de 100 partituras completas para programas y pel\u00edculas en una carrera que dur\u00f3 desde 1902 hasta su muerte. En 1933, Kern se mud\u00f3 a Hollywood y empez\u00f3 a trabajar en m\u00fasica para filmes pero continuaba trabajando en los espect\u00e1culos de Broadway. Su \u00faltimo trabajo en Broadway fue la no muy exitosa Very Warm For May en 1939: la partitura inclu\u00eda otro cl\u00e1sico CERN-Hammerstein, \u201cAll The Things You Are\u201d."@es,
        """Jerome David Kern (January 27, 1885 \u2013 November 11, 1945) was an American composer of musical theatre and popular music. One of the most important American theatre composers of the early 20th century, he wrote more than 700 songs, used in over 100 stage works, including such classics as "Ol' Man River", "Can't Help Lovin' Dat Man", "A Fine Romance", "Smoke Gets in Your Eyes", "All the Things You Are", "The Way You Look Tonight", "Long Ago (and Far Away)" and "Who?". He collaborated with many of the leading librettists and lyricists of his era, including George Grossmith Jr., Guy Bolton, P. G. Wodehouse, Otto Harbach, Oscar Hammerstein II, Dorothy Fields, Johnny Mercer, Ira Gershwin and E. Y. Harburg."""@en,
        "Jerome David Kern (Nova Iorque, 27 de janeiro de 1885 \u2014 11 de novembro de 1945) foi um premiado compositor americano de m\u00fasica popular. Escreveu cerca de 700 can\u00e7\u00f5es e mais de cem trilhas completas para espet\u00e1culos e filmes em uma carreira que durou de 1902 at\u00e9 sua morte em 1945. No ano seguinte foi indicado postumamente ao Oscar pela can\u00e7\u00e3o All Through the Day, em co-autoria com Oscar Hammerstein II, para o filme Centennial Summer."@pt,
        "Jerome David Kern (ur. 27 stycznia 1885 w Nowym Jorku, zm. 11 listopada 1945 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki rozrywkowej. Pierwszych lekcji gry na fortepianie udziela\u0142a mu matka.W 1902 uczy\u0142 si\u0119 gry na fortepianie w New York College of Music, w 1903 studiowa\u0142 prywatnie teori\u0119 muzyki i kompozycj\u0119 w Heidelbergu. W latach 1904\u201311 pracowa\u0142 w Nowym Jorku jako song-plugger (popularyzator piosenek)."@pl,
        "Jerome Kern Jerome Kern est un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 27 janvier 1885 \u00e0 New York (\u00c9tat de New York), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 novembre 1945 \u00e0 New York. Il a compos\u00e9 plus de 700 chansons de sc\u00e8ne, dont plusieurs devenues des classiques. Il est \u00e9galement l'auteur de com\u00e9dies musicales et de nombreuses musiques de film."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0301\u0440\u043e\u043c \u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u041a\u0435\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jerome David Kern; 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1885 \u2014 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1945) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 700 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442. \u0415\u0433\u043e \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430 \u00ab\u041f\u043b\u0430\u0432\u0443\u0447\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30ed\u30fc\u30e0\u30fb\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3\uff08Jerome David Kern\u30011885\u5e741\u670827\u65e5 - 1945\u5e7411\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u5287\u4e2d\u66f2\u3092\u624b\u304c\u3051\u3001\u6570\u3005\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:196726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerome_Kern>,
        <http://viaf.org/viaf/196726>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fb64b2e-db8b-4579-ad08-f324ef1bf494>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerome_Kern.
doremus_artist:0d4b256f-1018-3586-b056-c71101ddcce8
    owl:sameAs viaf:256145858085123022082;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256145858085123022082>.
doremus_artist:0d7ee9f9-58d1-3829-b654-a9054fd41254
owl:sameAs viaf:19875959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19875959>.
doremus_artist:0dc7954d-1208-3054-8a7a-5e62d521b60a
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Huey Lewis (geboren Hugh Anthony Cregg III, 5 juli 1950) is een Amerikaanse muzikant, songwriter en acteur. Lewis zingt en speelt mondharmonica voor zijn band, Huey Lewis and the News en schrijft de meeste songs van de band. De band is misschien het best bekend om hun derde album, Sport, en hun bijdrage aan de soundtrack van de film Back to the Future uit 1985. Lewis speelde eerder met de band Clover van 1972 tot 1979. Verder deden ze mee aan de single We Are The World uit 1985."@nl,
        "Huey Lewis, (Nacido como Hugh Anthony Cregg III, 5 de julio de 1950 en Nueva York) es un m\u00fasico y cantante. Es el cantante l\u00edder y adem\u00e1s toca la arm\u00f3nica en Huey Lewis & The News, un grupo de rock de San Francisco, California que fue popular durante los ochenta. Tambi\u00e9n estuvo con la banda Clover de 1972 a 1979."@es,
        "Huey Lewis, de son vrai nom Hugh Anthony Cregg III le 5 juillet 1950 \u00e0 New York, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain."@fr,
        "Huey Lewis, geb\u00fcrtig Hugh Anthony Cregg III, (* 5. Juli 1950 in New York, New York, Vereinigte Staaten) ist ein US-amerikanischer Rockmusiker und Schauspieler."@de,
        "Huey Lewis, nome art\u00edstico de Hugh Anthony Cregg III (Nova Iorque, 5 de julho de 1950), \u00e9 um cantor, letrista e ocasionalmente, ator norte-americano. Tamb\u00e9m conhecido como Hughie Louis entre 1972-1976, Huey Louis entre 1977-1978 e Huey Harp, em 1978."@pt,
        "Huey Lewis, w\u0142a\u015bc. Hugh Anthony Cregg, III (ur. 5 lipca 1950 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, kompozytor i okazjonalnie aktor. Wokalista i za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142u rockowego Huey Lewis and the News, znanego g\u0142\u00f3wnie z przeboju \u201eThe Power Of Love\u201d z filmu Powr\u00f3t do przysz\u0142o\u015bci (1985) w re\u017cyserii Roberta Zemeckisa."@pl,
        "Hugh Anthony Cregg III (born July 5, 1950), known professionally as Huey Lewis, is an American singer, songwriter, and actor. Lewis sings lead and plays harmonica for his band, Huey Lewis and the News, in addition to writing or co-writing many of the band's songs. The band is known for their third, and best-selling, album Sports, and their contribution to the soundtrack of the 1985 feature film Back to the Future. Lewis previously played with the band Clover from 1972 to 1979."@en,
        "\u0425\u044c\u044e\u0301\u0438 \u041b\u044c\u044e\u0301\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Huey Lewis, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f: Hugh Anthony Cregg III; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1950) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Huey Lewis and the News. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1970-\u0445 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u0433\u0443\u0431\u043d\u044b\u043c \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0430\u043d-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Clover. \u041d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u0430\u0445 \u0432 \u043d\u0435\u0451 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0428\u043e\u043d \u0425\u043e\u043f\u043f\u0435\u0440, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0430\u043a\u0444\u0438. \u041f\u043e\u0442\u043e\u043c \u041d\u0438\u043a \u041b\u043e\u0443, \u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439, \u0447\u0442\u043e Clover \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0432\u043f\u0438\u0448\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0430\u0431-\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u0443\u044e \u0441\u0446\u0435\u043d\u0443, \u0443\u0431\u0435\u0434\u0438\u043b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044e. \u0423 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u043e\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u0438, \u0445\u043e\u0442\u044c \u0438\u0445 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0438 \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e. \u041f\u043e\u0442\u043e\u043c \u041b\u043e\u0443 \u0441\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u00abChicken Funk\u00bb, \u043d\u043e \u0432 \u0438\u0442\u043e\u0433\u0435, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0435 Polygram, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0430\u043a\u0444\u0438 \u0443\u0448\u0451\u043b \u0438\u0437 Clover \u0432 Doobie Brothers, \u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438"@ru,
        "\u30d2\u30e5\u30fc\u30a4\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9(Huey Lewis,\u672c\u540d\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30c3\u30b03\u4e16,Hugh Anthony Cregg III 1950\u5e747\u67085\u65e5 - )\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u51fa\u8eab\u3002\u30d2\u30e5\u30fc\u30a4\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9&\u30b6\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u7c73\u56fd\u30b3\u30fc\u30cd\u30eb\u5927\u5b66\u5de5\u5b66\u90e8\u4e2d\u9000\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64192459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Huey_Lewis>,
        <http://viaf.org/viaf/64192459>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Huey_Lewis_07-05-2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Huey_Lewis.
doremus_artist:0eb9a9e5-c783-37d7-ad99-213e48b3e769
owl:sameAs viaf:18592539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18592539>.
doremus_artist:0eec7f7a-f278-3240-9d5c-88cb11369812
owl:sameAs viaf:46798821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46798821>.
doremus_artist:0fe2be5d-6b15-3308-8097-5ff566771ccc
owl:sameAs viaf:54290525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54290525>.
doremus_artist:0fe2d6f6-416b-333a-b660-19472a8e1a62
owl:sameAs viaf:12515385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12515385>.
doremus_artist:10f2b41b-76b5-323c-b788-e15a51be77f8
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Howard Dietz (* 8. September 1896 in New York City; \u2020 30. Juli 1983 ebenda) war ein US-amerikanischer Liedtexter, Publizist und Librettist. Er arbeitete mit Arthur Schwartz, Vernon Duke und George Gershwin zusammen. Gemeinsam mit Schwartz schrieb er Standards wie \u201eDancing In the Dark\u201c, \u201eHaunted Heart\u201c und \u201eYou and the Night and the Music\u201c."@de,
        "Howard Dietz (September 8, 1896 \u2013 July 30, 1983) was an American publicist, lyricist, and librettist."@en;
    owl:sameAs viaf:46951349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Dietz>,
        <http://viaf.org/viaf/46951349>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3893ee2e-67db-473e-8757-ad9c0e7282ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Dietz.
doremus_artist:11daf468-d055-3cbb-8919-97326a3cf2b8
    dbp:birthPlace dbr:West_Prussia;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Hans Hermann Nissen (* 20. Mai 1893 in Zippnow bei Danzig, Westpreu\u00dfen; \u2020 29. M\u00e4rz 1980 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Operns\u00e4nger im Stimmfach Bariton."@de,
        "Hans Hermann Nissen (Danzig, 20 mai 1893 - Munich, 28 mars 1980) est un baryton-basse allemand, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux op\u00e9ras de Wagner, tenu comme l'un des meilleurs Wotan et Hans Sachs de l'entre-deux-guerres (1919-1939)."@fr,
        "Hans-Hermann Nissen (May 20, 1893, Danzig - March 28, 1980, Munich) was a German operatic bass-baritone, particularly associated with Wagner roles, one of the leading Wotan and Hans Sachs of the inter-war period. He studied in Berlin with Julius Raatz-Brockmann, and made his debut at the Volksoper Berlin, as Kalif in Der Barbier von Bagdad, in 1924. He joined the Munich State Opera in 1925, where he remained until 1967, and was a regular guest at the Bayreuth Festival, where he quickly established himself as a leading Wagnerian."@en,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041d\u0438\u0441\u0441\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Hans Hermann Nissen; 20 \u043c\u0430\u044f 1893, \u0426\u0438\u043f\u043d\u043e\u0432, \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1980, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:24788090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-Hermann_Nissen>,
        <http://viaf.org/viaf/24788090>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans-Hermann_Nissen.
doremus_artist:132c42d8-4098-303f-907a-dd6f06ab13fe
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bindi (homonymie). Umberto Bindi (n\u00e9 le 12 mai 1932 \u00e0 Bogliasco et mort le 23 mai 2002 \u00e0 Rome) est un chanteur italien."@fr,
        "Umberto Bindi (* 12. Mai 1932 in Bogliasco; \u2020 23. Mai 2002 in Rom) war ein italienischer Cantautore (Liedermacher)."@de,
        """Umberto Bindi (12 May 1932 - 23 May 2002) was an Italian singer-songwriter. He is especially known for the popular song he co-wrote with Gino Paoli, Il Mio Mondo ("You're My World"), which he recorded in Italian in 1963. It was later performed by singers in English and other languages."""@en,
        "Umberto Bindi (Bogliasco, 12 de maio de 1932 - Roma, 23 de maio de 2002), foi um cantor e compositor italiano."@pt,
        "Umberto Bindi (ur. 12 maja 1932 w Bogliasco ko\u0142o Genui, zm. 23 maja 2002 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski piosenkarz i kompozytor. Umberto Bindi razem z takimi piosenkarzami jak Gino Paoli, Fabrizio De Andr\u00e9, Bruno Lauzi i Luigi Tenco by\u0142 reprezentantem tzw. Scuola genovese dei cantautori (dos\u0142. genue\u0144skiej szko\u0142y \u015bpiewaj\u0105cych autor\u00f3w), ugrupowania artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy postawili sobie za cel gruntowne odnowienie w\u0142oskiej muzyki popularnej na prze\u0142omie lat 50. i 60.. Najbardziej znane jego piosenki to: \u201eArrivederci\u201d (1958), \u201eIl nostro concerto\u201d (1960) i \u201eIl mio mondo\u201d (1963), spopularyzowany na \u015bwiecie przez Cill\u0119 Black."@pl;
    owl:sameAs viaf:37105022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Umberto_Bindi>,
        <http://viaf.org/viaf/37105022>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef15f44c-8b8d-419b-b68f-e42c7d9f27f9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Umberto_Bindi_sez.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Umberto_Bindi.
doremus_artist:14069b93-345d-3651-a670-e5c9cd5acb0a
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Asheville,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "17\u6b73\u3067\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u307f\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u3084\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u30fb\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021930\u5e74\u4ee3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u96c6\u4e2d\u7684\u306b\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306b\u3068\u308a\u304f\u3080\u508d\u3089\u3001\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u8a31\u3067\u7814\u945a\u3092\u91cd\u306d\u308b\u3002 \u9593\u3082\u306a\u304f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u521d\u671f\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306e\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30d9\u30eb\u30af\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3044\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u79f0\u8cdb\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u308b\u30021930\u5e74\u4ee3\u306b\u6b27\u5dde\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3001\u8c6a\u5dde\u3001\u65e5\u672c\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u51fa\u308b\u30021942\u5e74\u306b\u30a2\u30b8\u30a2\u9060\u5f81\u306b\u4e57\u308a\u51fa\u3059\u304c\u3001\u30b8\u30e3\u30ef\u6ede\u5728\u4e2d\u306b\u5bb6\u65cf\u3068\u3068\u3082\u306b\u65e5\u672c\u8ecd\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u7d42\u7d50\u307e\u3067\u8edf\u7981\uff08\u4fdd\u8b77\uff09\u3055\u308c\u305f\u3002 \u6226\u5f8c\u306b\u89e3\u653e\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u30021967\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u7c73\u56fd\u3067\u7a4d\u6975\u7684\u306a\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3046\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u65e5\u672c\u306b\u3082\u305f\u3073\u305f\u3073\u8a2a\u308c\u3001\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3002\u6700\u7d42\u7684\u306b\u7c73\u56fd\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30c8\u30ef\u30fc\u30b9\u306e\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u5927\u5b66\u306e\u5e38\u4efb\u82b8\u8853\u5bb6\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f\u3002\u30ce\u30fc\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u5dde\u30a2\u30c3\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30eb\u306b\u3066\u6c38\u7720\u3002"@ja,
        "Lili Kraus (* 4. M\u00e4rz 1905 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 6. November 1986 in Asheville, USA) war eine britische Pianistin ungarischer Abstammung."@de,
        "Lili Kraus (Budapest, 3 de abril de 1903-Asheville, 6 de noviembre de 1986) fue una pianista cl\u00e1sica h\u00fangara."@es,
        "Lili Kraus (Hungarian: Kraus Lili, 3 April 1903 \u2013 6 November 1986) was a Hungarian-born pianist."@en,
        "Lili Kraus est une pianiste n\u00e9e \u00e0 Budapest le 4 mars 1903, morte \u00e0 Asheville (Caroline du Nord) le 6 novembre 1986."@fr;
    owl:sameAs viaf:22327718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lili_Kraus>,
        <http://viaf.org/viaf/22327718>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lili_Kraus_1971.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lili_Kraus.
doremus_artist:142f09fe-3d5a-3d19-918f-4cfa418632fc
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Joaquim Emerico Lobo de Mesquita (12 October 1746 \u2013 April 1805) was a Brazilian composer, music teacher, conductor and organist."@en,
        "Jos\u00e9 Joaquim Emerico Lobo de Mesquita (Vila do Pr\u00edncipe (nu: Serro Frio, Minas Gerais, Brazili\u00eb), 12 oktober 1746 \u2013 Rio de Janeiro, 1 april 1805) was een Braziliaans componist, muziekpedagoog, dirigent en organist."@nl,
        "Jos\u00e9 Joaquim Emerico Lobo de Mesquita (Vila do Pr\u00edncipe, atual Serro, 12 de outubro de 1746 \u2014 Rio de Janeiro, maio de 1805) foi um organista, maestro, compositor e professor brasileiro. Sua vida \u00e9 mal conhecida e mal documentada. Viveu na \u00e9poca do florescimento da regi\u00e3o de Minas Gerais, por ocasi\u00e3o da descoberta do ouro e das pedras preciosas. Sua obra continuou apreciada ap\u00f3s sua morte dentro de c\u00edrculos limitados e, at\u00e9 meados do s\u00e9culo XX, foi lembrado principalmente como ex\u00edmio organista, mas algumas composi\u00e7\u00f5es nunca deixaram de ser executadas pelas orquestras tradicionais mineiras."@pt;
    owl:sameAs viaf:42034646;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emerico_Lobo_de_Mesquita>,
        <http://viaf.org/viaf/42034646>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lobo_de_Mesquita_-_Manuscrito_da_Antífona_Salve_Regina_-_1787.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emerico_Lobo_de_Mesquita.
doremus_artist:14a7310a-142f-31e4-8674-201363030b3b
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Jacques Daniel Michel Piccoli (* 27. Dezember 1925 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Theater- und Filmschauspieler. Daneben war er auch als Drehbuchautor, Regisseur und Filmproduzent t\u00e4tig. Piccoli gilt als einer der bedeutendsten Charakterdarsteller Frankreichs."@de,
        "Michel Piccoli (Parijs, 27 december 1925) is een Frans acteur en filmregisseur."@nl,
        "Michel Piccoli (Paris, 27 de dezembro de 1925) \u00e9 um ator franc\u00eas. Nascido em uma fam\u00edlia musical, sua m\u00e3e era pianista e seu pai um violinista. Casou-se tr\u00eas vezes, primeiro com \u00c9l\u00e9onore Hirt, depois permaneceu casado durante 11 anos com a cantora Juliette Gr\u00e9co e finalmente com Ludivine Clerc. Tem uma filha de seu primeiro casamento, Anne-Cord\u00e9lia. Piccoli \u00e9 filho de imigrantes italianos. Ap\u00f3s o estudo de interpreta\u00e7\u00e3o trabalhou em muitos palcos parisienses e foi por algum tempo diretor do Th\u00e9\u00e2tre Babylone."@pt,
        "Michel Piccoli (born 27 December 1925) is a French actor and filmmaker."@en,
        "Michel Piccoli (nacido el 27 de diciembre 1925 en Par\u00eds) es un actor, productor y realizador franc\u00e9s. Nacido en el seno de una familia de m\u00fasicos (madre pianista, padre violonista), debut\u00f3 con Le M\u00e9pris de Jean-Luc Godard. Se cas\u00f3 en segundas nupcias y por m\u00e1s de once a\u00f1os con la actriz Juliette Gr\u00e9co. Pol\u00edticamente, se sit\u00faa dentro de la izquierda activa, opuesto al Front National."@es,
        "Michel Piccoli, n\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 1925 dans le 13e arrondissement de Paris, est un acteur fran\u00e7ais. Il est \u00e9galement producteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste."@fr,
        "Michel Piccoli, w\u0142a\u015bc. Jacques Daniel Michel Piccoli (ur. 27 grudnia 1925 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor filmowy. Syn w\u0142oskich imigrant\u00f3w; jego matka by\u0142a pianistk\u0105, a ojciec skrzypkiem. By\u0142 czterokrotnie \u017conaty: dwukrotnie z \u00c9l\u00e9onore Hirt, potem, przez jedena\u015bcie lat, z piosenkark\u0105 Juliette Gr\u00e9co i Ludivine Cler. Z pierwszego ma\u0142\u017ce\u0144stwa ma c\u00f3rk\u0119 Ann\u0119-Cord\u00e9li\u0119. W 2011 zagra\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 kardyna\u0142a Melville\u2019a wybranego papie\u017cem w filmie Habemus papam \u2013 mamy papie\u017ca re\u017cyserowanym przez Nanniego Morettiego. Rola ta przynios\u0142a mu nagrod\u0119 David di Donatello w kategorii najlepszy aktor."@pl,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u041f\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Michel Piccoli; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1925, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d4\u30b3\u30ea\uff08Michel Piccoli, \u30d4\u30c3\u30b3\u30ea\u3068\u3082\u30011925\u5e7412\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u821e\u53f0\u3001\u6620\u753b\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115031380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Piccoli>,
        <http://viaf.org/viaf/115031380>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Piccoli_Cannes_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Piccoli.
doremus_artist:157ea57d-ab15-3e80-902f-381c2d3906a0
owl:sameAs viaf:73547888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73547888>.
doremus_artist:1621d77a-20c4-30e8-b928-f679ed8239b0
    dbp:birthPlace dbr:Périgueux;
    rdfs:comment
        "Francesca Solleville est une chanteuse fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 P\u00e9rigueux le 2 mars 1932. Elle est la petite-fille du fondateur de la Ligue italienne des droits de l'homme. Son mari est le peintre Louis Loyzeau de Grandmaison (n\u00e9 en 1927) et elle r\u00e9side \u00e0 Malakoff (Hauts-de-Seine)."@fr,
        "Francesca Solleville is a French singer. She was born in P\u00e9rigueux on 2 March 1932 and lives in Malakoff (Hauts-de-Seine). She is the granddaughter of the founder of the Italian League for the Rights of Man. She is married to the painter Louis Loyzeau de Grandmaison."@en;
    owl:sameAs viaf:10034762;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesca_Solleville>,
        <http://viaf.org/viaf/10034762>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesca_Solleville.
doremus_artist:16572312-9088-350c-bf4d-97e6d857df51
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Sinopoli (* 2. November 1946 in Venedig; \u2020 20. April 2001 in Berlin) war ein italienischer Dirigent, Psychiater, Komponist und Arch\u00e4ologe."@de,
        "Giuseppe Sinopoli (Italian pronunciation: [d\u0292u\u02c8z\u025bppe si\u02c8n\u0254\u02d0poli]; 2 November 1946 \u2013 20 April 2001) was an Italian conductor and composer."@en,
        """Giuseppe Sinopoli (Veneti\u00eb, 2 november 1946 \u2013 Berlijn, 20 april 2001) was een Italiaans dirigent en componist. Sinopoli studeerde aan het Accademia "Benedetto Marcello" in Veneti\u00eb bij Ernesto Rubin de Cervin en in Darmstadt, waar hij Karlheinz Stockhausen als mentor had. Hij was ook afgestudeerd als arts aan de Universiteit van Padua, en schreef een dissertatie over criminologische antropologie. Taormina Arte organiseert sinds 2005 een festival ter ere van Giuseppe Sinopoli, die van 1989 tot 1997 artistiek muzikaal directeur van het Taormina Festival was."""@nl,
        "Giuseppe Sinopoli (Veneza, 2 de novembro de 1946 \u2014 20 de abril de 2001) foi um maestro e compositor italiano."@pt,
        "Giuseppe Sinopoli (n. Venecia; 2 de noviembre de 1946 - f. Berl\u00edn; 20 de abril de 2001) fue un compositor y director de orquesta italiano. Uno de los m\u00e1s controvertidos directores de orquesta de la \u00faltima mitad del siglo XX con notables contribuciones en interpretaciones de Strauss, Mahler, Bruckner, Brahms, Schumann, Wagner, Verdi y Puccini, sus intereses se extendieron al psicoan\u00e1lisis, la filosof\u00eda y la arqueolog\u00eda."@es,
        "Giuseppe Sinopoli est un chef d'orchestre et compositeur italien, n\u00e9 le 2 novembre 1946 \u00e0 Venise et mort le 20 avril 2001 \u00e0 Berlin."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0421\u0438\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Sinopoli; 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2001, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b7\u30ce\u30fc\u30dd\u30ea\uff08Giuseppe Sinopoli\u30011946\u5e7411\u67082\u65e5 - 2001\u5e744\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u6731\u585e\u4f69\u00b7\u897f\u8afe\u6ce2\u5229\uff08Giuseppe Sinopoli\uff0c1946\u5e7411\u67082\u65e5\uff0d2001\u5e744\u670820\u65e5\uff09\u662f\u4f4d\u6307\u63ee\u5bb6\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4ed6\u751f\u5728\u7fa9\u5927\u5229\u5a01\u5c3c\u65af\uff0c\u6210\u9577\u65bc\u897f\u897f\u91cc\uff0c\u9075\u5f9e\u7236\u547d\u5ff5\u91ab\u5b78\uff0c\u53e6\u4e00\u65b9\u9762\u5728\u79c1\u5e95\u4e0b\u5b78\u97f3\u6a02\u30021971\u5e74\u4fdd\u9054\u5927\u5b78\u91ab\u5b78\u7562\u696d\u5f8c\u5230\u7dad\u4e5f\u7d0d\u5b78\u6307\u63ee\u30021981\u5e74\u5728\u6155\u5c3c\u9ed1\u9996\u6f14\u81ea\u5df1\u9996\u90e8\u6b4c\u5287\u300c\u7f85\u00b7\u6c99\u6d1b\u7f8e\u300d\u3002\u540c\u5e74\u56e0\u73fe\u4ee3\u97f3\u6a02\u4f5c\u66f2\u65b9\u9762\u7684\u6210\u5c31\u7372\u9078\u5fb7\u570b\u8072\u5b78\u9662\u69ae\u8b7d\u85dd\u8853\u5bb6\u30021984\u5e74\u7372\u8058\u611b\u6a02\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\uff0c\u4e26\u540c\u6642\u6307\u63ee\u7f85\u99ac\u8cfd\u897f\u5229\u4e9e\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u6307\u63ee\u30021992\u5e74\u64d4\u4efb\u5fb7\u52d2\u65af\u767b\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u3002 \u8f9b\u8afe\u6ce2\u91cc\u5728\u67cf\u6797\u6307\u63ee\u5a01\u723e\u7b2c\u7684\u963f\u4f9d\u9054\u6642\u731d\u6b7b\u3002  \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u97f3\u6a02\u5bb6\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37103455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Sinopoli>,
        <http://viaf.org/viaf/37103455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5be1a35-2584-4659-90ab-c42b8b4a8d84>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Sinopoli.
doremus_artist:180de731-92ec-3ce5-ad03-33157fb52269
owl:sameAs viaf:57702652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57702652>.
doremus_artist:18327f2d-a030-34de-ad18-4b0c46002468
owl:sameAs viaf:117153905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117153905>.
doremus_artist:1868e02a-abde-3d1f-a839-df9af3eca208
owl:sameAs viaf:250717861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250717861>.
doremus_artist:1957bbdf-1271-3059-be8b-39feb7ac33d0
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    dbp:deathPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "Chris Whitley (31 ao\u00fbt 1960 \u2013 20 novembre 2005) \u00e9tait un chanteur et guitariste am\u00e9ricain, naviguant entre le blues, le rock et la folk."@fr,
        "Chris Whitley (Houston, 31 augustus 1960 - 20 november 2005) was een Amerikaanse muzikant."@nl,
        "Christopher Becker Whitley (31 de agosto de 1960, Houston, Texas \u2013 20 de noviembre de 2005, Houston, Texas) fue un m\u00fasico de blues y rock, vocalista, compositor y guitarrista. Aclamado por la cr\u00edtica, Whitley s\u00f3lo consigui\u00f3 un moderado \u00e9xito comercial, si bien cont\u00f3 con seguidores incondicionales. El estilo de su m\u00fasica, que al principio de su carrera discogr\u00e1fica se asoci\u00f3 con el blues, tiene, en realidad, rasgos de otros muchos g\u00e9neros, como el folk, el rock contempor\u00e1neo y la electr\u00f3nica, debido a la mezcla de influencias que recibi\u00f3 a lo largo de su juventud."@es,
        "Christopher Becker Whitley (August 31, 1960 \u2013 November 20, 2005) was an American blues/rock singer-songwriter and guitarist. During his 25-year career he released more than a dozen albums, had two songs in the top 50 of the Billboard mainstream rock charts and received two Independent Music Awards. Whitley's sound was drawn from the traditions of blues, jazz and rock and he recorded songs by artists from many genres. He died in 2005 of lung cancer at the age of 45."@en,
        "Christopher Becker Whitley, genannt: Chris Whitley, (* 31. August 1960 in Houston, Texas, USA; \u2020 20. November 2005 in Houston, Texas, USA) war ein US-amerikanischer Musiker und Songwriter."@de;
    owl:sameAs viaf:74041530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Whitley>,
        <http://viaf.org/viaf/74041530>,
        <https://musicbrainz.org/artist/828d31c5-d15a-4109-9619-ba350309834b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chris_Whitley_1998.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Whitley.
doremus_artist:1b4f98a5-56d7-3abe-89cf-4f5a1c4dbf0c
    dbp:birthPlace dbr:Jerez_de_la_Frontera;
    rdfs:comment
        "Francisco L\u00f3pez-Cepero Garcia, conhecido como Paco Cepero nasceu em 6 de mar\u00e7o de 1942 em Jerez de la Frontera (Prov\u00edncia de C\u00e1diz). Com 16 anos, fez sua estr\u00e9ia como profissional no Teatro Grand Falla em Cadiz. Paco Cepero \u00e9 um guitarrista flamenco espanhol."@pt,
        "Francisco L\u00f3pez-Cepero Garc\u00eda, conocido art\u00edsticamente como Paco Cepero, es un guitarrista flamenco nacido en el barrio de San Miguel de Jerez de la Frontera (Espa\u00f1a) el 6 de marzo del 1942."@es,
        "Paco Cepero (* 6. M\u00e4rz 1942 in Jerez de la Frontera, Provinz C\u00e1diz) ist ein spanischer Flamenco-Gitarrist."@de,
        "Paco Cepero (born 6 March 1942) is a Spanish Flamenco guitarist. In addition to accompanying numerous artists, he has released several solo albums, including Coraz\u00f3n y Bord\u00f3n and De Pura Cepa."@en,
        "Paco Cepero, de artiestennaam van Francisco L\u00f3pez-Cepero Garc\u00eda (Jerez de la Frontera (provincie C\u00e1diz), 6 maart 1942) is een Spaans flamencogitarist, flamenco-componist. Geniet in Spanje grote vermaardheid als songwriter / componist van het populaire Spaanstalige lied. Daarnaast is hij zeer actief als producer."@nl;
    owl:sameAs viaf:39574522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paco_Cepero>,
        <http://viaf.org/viaf/39574522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0cf207a7-c62b-41cf-941c-6b9b51cf246f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paco_Cepero.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paco_Cepero.
doremus_artist:1b662c4b-2772-329d-adba-fa2eae633e48
owl:sameAs viaf:250775645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250775645>.
doremus_artist:1bcd5370-3644-38f9-a94c-854751438b1b
    rdfs:comment
        "John Moriarty (born September 30, 1930), is a conductor and stage director of productions at opera companies throughout the USA, and a noted vocal coach and accompanist. He was born in Fall River, Massachusetts Moriarty received Bachelor of Music (1952) with highest honors and honorary Doctor of Music (1992) from the New England Conservatory of Music. He studied at Brandeis University and Mills College. He studied piano with Egon Petri and Carlo Zecchi and French vocal literature with Pierre Bernac. He was chairman of the Opera Department at the New England Conservatory from 1989 to 2001."@en;
    owl:sameAs viaf:5237356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Moriarty_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/5237356>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Moriarty_(conductor).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Moriarty_(conductor)>.
doremus_artist:1bf3d13a-5de1-3e37-8586-64ff071d5471
    dbp:birthPlace dbr:Chioggia;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Gioseffo Zarlino (* 22. M\u00e4rz 1517 in Chioggia; \u2020 14. Februar 1590 in Venedig) war ein italienischer Kapellmeister, Musiktheoretiker und Komponist."@de,
        "Gioseffo Zarlino (31 January or 22 March 1517 \u2013 4 February 1590) was an Italian music theorist and composer of the Renaissance. He was possibly the most famous European music theorist between Aristoxenus and Rameau, and made a large contribution to the theory of counterpoint as well as to musical tuning."@en,
        "Gioseffo Zarlino (31 de enero o 22 de marzo de 1517 - 4 de febrero de 1590) fue un compositor italiano y, sobre todo, un te\u00f3rico de la m\u00fasica del Renacimiento, el m\u00e1s importante desde Arist\u00f3xeno hasta Jean-Philippe Rameau. Su contribuci\u00f3n destaca especialmente en el campo del contrapunto y de la afinaci\u00f3n de los instrumentos."@es,
        "Gioseffo Zarlino (Chioggia, 22 de mar\u00e7o de 1517 \u2013 Veneza, 4 de fevereiro de 1590), foi um te\u00f3rico musical italiano e compositor da Renascen\u00e7a. Foi, possivelmente, o mais famoso te\u00f3rico musical ao lado de Aristoxenos e Rameau, e trouxe grande contribui\u00e7\u00e3o para a teoria do contraponto e da afina\u00e7\u00e3o dos intrumentos musicais."@pt,
        "Gioseffo Zarlino (Chioggia, 31 januari of 22 maart 1517 \u2013 Veneti\u00eb, 4 februari 1590) was een Italiaans muziektheoreticus en Renaissancecomponist. Hij is waarschijnlijk de bekendste muziektheoreticus tussen Aristoxenus en Rameau, en leverde een belangrijke bijdrage aan de theorie van contrapunt en stemming."@nl,
        "Gioseffo Zarlino (ur. 31 stycznia lub 22 marca 1517[potrzebny przypis] \u2013 zm. 4 lutego 1590) - kompozytor i teoretyk w\u0142oski z epoki renesansu. Jako pierwszy opisa\u0142 i matematycznie uzasadni\u0142 budow\u0119 tr\u00f3jd\u017awi\u0119ku durowego i molowego. Dokona\u0142 nowej klasyfikacji konsonans\u00f3w i dysonans\u00f3w. Podzieli\u0142 oktawy na 12 r\u00f3wnych p\u00f3\u0142ton\u00f3w."@pl,
        "Gioseffo Zarlino \u2014 n\u00e9 le 31 janvier ou le 22 mars 1517, mort le 4 f\u00e9vrier 1590 \u2014 est un compositeur italien de la Renaissance et, surtout, un th\u00e9oricien de la musique, certainement le plus important depuis Aristox\u00e8ne jusqu'\u00e0 Rameau. Sa contribution th\u00e9orique est notoire en ce qui concerne le contrepoint et l'accord des instruments."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0444\u043e \u0426\u0430\u0440\u043b\u0438\u0301\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gioseffo Zarlino; 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1517, \u041a\u044c\u043e\u0434\u0436\u0430, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438 \u2014 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1590, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0422\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044b \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0415\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442 \u00ab\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0438\u00bb (Le istitutioni harmoniche) \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430\u0445 \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0426\u0430\u0440\u043b\u0438\u043d\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043d\u0430\u0443\u043a\u0443 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30c3\u30d5\u30a9\u30fb\u30c4\u30a1\u30eb\u30ea\u30fc\u30ce\uff08Gioseffo Zarlino, 1517\u5e741\u670831\u65e5/3\u670822\u65e5 - 1590\u5e742\u67084\u65e5\uff09\u306f16\u4e16\u7d00\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u306f\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30af\u30bb\u30ce\u30b9\u3068\u30e9\u30e2\u30fc\u306e\u9593\u3067\u306f\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3084\u8abf\u5f8b\u6cd5\u306b\u95a2\u3059\u308b\u7406\u8ad6\u306b\u5927\u304d\u304f\u5bc4\u4e0e\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14807656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gioseffo_Zarlino>,
        <http://viaf.org/viaf/14807656>,
        <http://viaf.org/viaf/202551581>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gioseffo_Zarlino.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gioseffo_Zarlino.
doremus_artist:1cd10567-a7eb-3b69-af4c-20a9296d0c54
owl:sameAs viaf:188117957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/188117957>.
doremus_artist:1d54c4c0-a012-3b5e-9fa5-dc3b98d905da
owl:sameAs viaf:63713829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63713829>.
doremus_artist:1ff38ad3-70eb-317b-8c58-78729abd2deb
owl:sameAs viaf:57956183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57956183>.
doremus_artist:20b3ead5-a8f1-3f1a-b396-70e1f8302937
owl:sameAs viaf:234624278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/234624278>.
doremus_artist:21379271-7366-3110-ad13-0c4c5d327e0d
owl:sameAs viaf:56796130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56796130>.
doremus_artist:21b9b6b2-91d9-3437-a52c-af45ad9d9700
owl:sameAs viaf:71582921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71582921>.
doremus_artist:224afee9-7998-3425-a848-cd9cfd3fff3d
    owl:sameAs viaf:7651707;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7651707>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43899c47-33d6-4f87-91f1-e36a089bb5ea>.
doremus_artist:2262260f-bfbf-3e5f-805e-8ce95ef58e0d
owl:sameAs viaf:7596754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7596754>.
doremus_artist:232fc386-caa7-3ad6-a0b4-feb4d4034354
    dbp:birthPlace dbr:Cosenza;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Francesco Saverio Salfi (1759-1832) est un \u00e9crivain, librettiste et homme politique italien. N\u00e9 \u00e0 Cosenza, il devient pr\u00eatre et est remarqu\u00e9 jeune par son habilet\u00e9 \u00e0 composer des vers. Il se montre grand partisan de la R\u00e9volution fran\u00e7aise et fait bon accueil \u00e0 Latouche-Tr\u00e9ville lors de son entr\u00e9e \u00e0 Naples en 1792. Il s'enfuit en 1794 \u00e0 G\u00eanes o\u00f9 quitte l'habit eccl\u00e9siastique, puis \u00e0 Milan o\u00f9 il se consacre au th\u00e9\u00e2tre. Il se retire d\u00e9finitivement en France en 1815."@fr,
        "Francesco Saverio Salfi or Franco Salfi (Cosenza, 24 January 1759 \u2013 Paris, 1832) was an Italian writer, politician and librettist."@en;
    owl:sameAs viaf:76369860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Saverio_Salfi>,
        <http://viaf.org/viaf/76369860>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Saverio_Salfi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Saverio_Salfi.
doremus_artist:239aab2d-21b5-3f3e-bfe1-81e192fbf3a0
owl:sameAs viaf:61369856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61369856>.
doremus_artist:246ab239-cc8a-3d83-8235-bd7f527c1ce0
    rdfs:comment
        "Louis Gr\u00e9non, n\u00e9 \u00e0 Saintes, tr\u00e8s probablement en 1734, et mort dans cette m\u00eame ville le 10 janvier 1769, est un musicien d'\u00e9glise et un compositeur fran\u00e7ais de la fin de la p\u00e9riode baroque. Il fut successivement ma\u00eetre de musique de plusieurs cath\u00e9drales : celles du Puy-en-Velay, de Clermont-Ferrand puis de Saintes."@fr;
    owl:sameAs viaf:18337614;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Gr\u00e9non>,
        <http://viaf.org/viaf/18337614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Grénon.
doremus_artist:2531a5a1-bb57-3188-a31e-a7a5d82f5323
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Arcos  (Clichy, 16 septembre 1880 - Neuilly-sur-Seine, 16 juillet 1959) est un po\u00e8te et \u00e9crivain fran\u00e7ais associ\u00e9 au groupe de l'Abbaye."@fr;
    owl:sameAs viaf:112391997;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Arcos>,
        <http://viaf.org/viaf/112391997>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Arcos.
doremus_artist:259b33df-3da2-3466-a562-28869eb2f474
    dbp:birthPlace dbr:Alexandria;
    rdfs:comment
        """Ha fatto i suoi studi musicali al Conservatorio di Parigi, dove frequenta le classi di Olivier Messiaen e di Claude Ballif. Nel 1983 diventa insegnante di analisi e orchestrazione al Conservatorio medesimo. Nel frattempo ha cominciato a scrivere libri sul suo maestro: "L'opera per piano di Olivier Messiaen" (1978) e "L'opera per orchestra di Olivier Messiaen" (1988). Numerosi sono i lavori che le sono stati commissionati da varie istituzioni francesi; fra gli ultimi "Medea", commissionata dal Teatro dell'Opera di Lione e andata in scena la prima volta il 23 gennaio 2003."""@it,
        "Mich\u00e8le Reverdy (born 12 December 1943) is a French composer."@en,
        "Mich\u00e8le Reverdy est une compositrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 12 d\u00e9cembre 1943 \u00e0 Alexandrie (\u00c9gypte) et professeur honoraire d'analyse et d'orchestration au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris. Elle est l'auteur de soixante-quinze \u0153uvres allant de la pi\u00e8ce pour instrument soliste \u00e0 l'op\u00e9ra et la musique symphonique."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u0420\u0435\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Mich\u00e8le Reverdy; 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1943, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:110600918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mich\u00e8le_Reverdy>,
        <http://viaf.org/viaf/110600918>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michèle_Reverdy.
doremus_artist:26991b01-233b-304d-8d3f-273877150de6
owl:sameAs viaf:285972580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/285972580>.
doremus_artist:26b576ba-bb7e-39a6-b375-083df47f5a97
owl:sameAs viaf:79623766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79623766>.
doremus_artist:27056c88-a18c-3841-842c-9ff9314589b3
owl:sameAs viaf:103080061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103080061>.
doremus_artist:272ca7ca-e7e7-3d10-8b95-b117f70f20c9
owl:sameAs viaf:76508127; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76508127>.
doremus_artist:28ecce79-4e8f-316a-a2f1-93bc523a890a
owl:sameAs viaf:63656817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63656817>.
doremus_artist:2a96b793-2c8e-303e-98e6-fe14bbadefa1
    owl:sameAs viaf:252047677;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/252047677>,
        <http://viaf.org/viaf/313022039>.
doremus_artist:2b0ea4d5-ea49-3aef-9554-2134911bf593
owl:sameAs viaf:75553552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75553552>.
doremus_artist:2ca67f17-cbd0-35a9-81b9-5db3334b0eeb
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Paulo Bellinati (* 22. September 1950 in S\u00e3o Paulo) ist ein brasilianischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "Paulo Bellinati (S\u00e3o Paulo, 22 de setembro de 1950) \u00e9 violonista, guitarrista, compositor e arranjador brasileiro. Iniciou seus estudos de viol\u00e3o com o pai na inf\u00e2ncia. Teve aulas de viol\u00e3o erudito com Isa\u00edas S\u00e1vio e formou-se no Conservat\u00f3rio Dram\u00e1tico e Musical de S\u00e3o Paulo. Morou de 1975 a 1980 na Su\u00ed\u00e7a, onde prosseguiu seus estudos no Conservat\u00f3rio de Genebra e lecionou no Conservat\u00f3rio de Lausanne."@pt,
        "Paulo Bellinati (b. S\u00e3o Paulo, 1950) is a classical guitarist from Brazil. He studied classical guitar with Isais Savio and graduated from the Conservat\u00f3rio Dram\u00e1tico e Musical de S\u00e3o Paulo. Bellinati is particularly well known for three of his compositions, 'Jongo', 'Um Amor De Valsa', and 'Bai\u00e3o de Gude'."@en;
    owl:sameAs viaf:84701749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paulo_Bellinati>,
        <http://viaf.org/viaf/84701749>,
        <https://musicbrainz.org/artist/106cdcd2-7be3-4cf5-93f0-ca7b2b7562e5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paulo_Bellinati.
doremus_artist:2dacee63-702a-3fa8-9893-1cb6129b98c2
owl:sameAs viaf:116744956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116744956>.
doremus_artist:2dafb3ae-a1be-3640-93dc-0ddd8278edd2
    rdfs:comment
        "Matthieu Donarier, est un saxophoniste de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 le 6 avril 1976 \u00e0 Nantes\u2191 Ils envoient du bois !  Jazz Magazine Jazzman n\u00b0649, mai 2013, p. 60-62"@fr;
    owl:sameAs viaf:42090137;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Matthieu_Donarier>,
        <http://viaf.org/viaf/42090137>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matthieu_Donarier_Manu_Codjia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Matthieu_Donarier.
doremus_artist:2ec432f2-06a0-3650-82d4-b5a54db1569e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fitzgerald,_Georgia>;
    rdfs:comment
        "Abner Wingate Jay (July 15, 1921 \u2013 November 4, 1993) was an American multi-instrumentalist from Georgia, best known for performing eccentric, blues infused folk music as a one man band. His idiosyncratic lyrics and style have led some to consider his work outsider music."@en;
    owl:sameAs viaf:16835746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abner_Jay>,
        <http://viaf.org/viaf/16835746>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Banjoist_and_bones_player_Abner_Jay_performs_with_child_-_White_Springs_(15405256045).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abner_Jay.
doremus_artist:2f570591-f446-33a1-8fbd-0a27ce472b71
    owl:sameAs viaf:39644096;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39644096>,
        <https://musicbrainz.org/artist/483fd297-3ee1-453f-b252-72f16fa56cb6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Mareuil.
doremus_artist:2f7fc858-1fc0-3f39-8d06-684f4912ce01
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Karlovy_Vary;
    rdfs:comment
        "Franz Xaver Wolfgang Mozart (* 16. Juli 1791 in Wien; \u2020 29. Juli 1844 in Karlsbad, B\u00f6hmen) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Klaviervirtuose."@de,
        "Franz Xaver Wolfgang Mozart (26 July 1791 \u2013 29 July 1844), also known as Wolfgang Amadeus Mozart, Jr., was the youngest child of six born to Wolfgang Amadeus Mozart and his wife Constanze. He was the younger of his parents' two surviving children. He was a composer, pianist, conductor, and teacher from the late classical period whose musical style was of an early Romanticism, heavily influenced by his father's mature style."@en,
        "Franz Xaver Wolfgang Mozart (26 de julio de 1791 \u2013 29 de julio de 1844) fue un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica, pianista, director de orquesta y profesor austr\u00edaco, el menor de los dos hijos que sobrevivieron a su padre, el reconocido m\u00fasico Wolfgang Amadeus Mozart. Fue as\u00ed llamado en honor a su padre y al estudiante y amigo m\u00e1s cercano a \u00e9ste, Franz Xaver S\u00fcssmayr quien termin\u00f3 el Requiem incompleto de Mozart."@es,
        "Franz Xaver Wolfgang Mozart (Viena, 26 de Julho de 1791 \u2013 Karlsbad, 29 de Julho de 1844) foi um compositor austr\u00edaco nascido alguns meses antes da morte de seu pai, Wolfgang Amadeus. Foi compositor e maestro, e em sua obra seguiu o estilo maduro de seu pai."@pt,
        "Franz Xaver Wolfgang Mozart (Wenen, 26 juli 1791 - Karlsbad, 29 juli 1844) was het zesde en laatste kind van het echtpaar Mozart-Weber en samen met zijn broer Carl Thomas Mozart het enige dat de volwassen leeftijd zou bereiken. Hij werd amper vier maanden voor de dood van zijn vader Wolfgang Amadeus geboren."@nl,
        """Franz Xaver Wolfgang Mozart (ur. 26 lipca 1791 w Wiedniu, zm. 29 lipca 1844 w Karlsbadzie), znany jako "Mozart Lwowski" lub "Wolfgang Amadeusz M\u0142odszy" \u2013 austriacki kompozytor i pianista, syn Wolfganga Amadeusa Mozarta i jego \u017cony Konstancji. Od najm\u0142odszych lat uczy\u0142 si\u0119 muzyki w Pradze i Wiedniu, m.in. gry na fortepianie u Johanna Nepomuka Hummla i \u015bpiewu u Antonio Salieriego. W 1805 zadebiutowa\u0142 jako pianista, od 1809 zosta\u0142 nauczycielem muzyki u hr. Baworowskiego w Podkamieniu ko\u0142o Rohatyna. Nast\u0119pnie naucza\u0142 u rodziny Janiszewskich w niedalekim Bursztynie."""@pl,
        "Franz Xaver Wolfgang MozartFichier:Franz Xaver Mozart (Wolfgang Jr) 1825.jpg Franz Xaver Mozart en 1825 Franz Xaver Wolfgang Mozart (n\u00e9 le 26 juillet 1791 \u00e0 Vienne \u2013 mort le 29 juillet 1844 \u00e0 Karlovy Vary) est un compositeur, chef d'orchestre, professeur et pianiste autrichien, fils de Wolfgang Amadeus Mozart, et appel\u00e9 parfois lui-m\u00eame \u00ab Wolfgang Amadeus Mozart \u00bb."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0441\u0430\u0432\u0435\u0440 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Franz Xaver Wolfgang Mozart; 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1791 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1844 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u044b \u0412\u0430\u0440\u044b), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0439 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0432\u044b\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043d\u044b \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u043c\u044f \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0435\u0433\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041a\u0441\u0430\u0432\u0435\u0440\u0430 \u0417\u044e\u0441\u043c\u0430\u0439\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30b5\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\uff08Franz Xaver Wolfgang Mozart, 1791\u5e747\u670826\u65e5 - 1844\u5e747\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u672b\u5b50\u3067\u56db\u7537\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u514b\u8428\u97e6\u5c14\u00b7\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u83ab\u624e\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Xaver Wolfgang Mozart\uff0c1791\u5e747\u670826\u65e5\uff0d1844\u5e747\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u963f\u9a6c\u5fb7\u4e4c\u65af\u00b7\u83ab\u624e\u7279\u4e4b\u5b50\u3002\u4e0e\u5176\u7236\u4e00\u6837\u662f\u4e00\u4f4d\u97f3\u4e50\u795e\u7ae5\uff0c\u867d\u7136\u5f88\u65e9\u5c31\u5f00\u59cb\u4ece\u4e8b\u6f14\u51fa\u548c\u6559\u5b66\uff0c\u4f46\u4e00\u76f4\u751f\u6d3b\u5728\u7236\u4eb2\u7684\u9634\u5f71\u4e0b\uff0c\u5e76\u672a\u53d6\u5f97\u592a\u5927\u7684\u6210\u529f\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u6ca1\u6709\u7ed3\u5a5a\u751f\u5b50\uff0c\u540c\u65f6\u4ed6\u7684\u54e5\u54e5\u5361\u5c14\u00b7\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u83ab\u624e\u7279\u4e5f\u6ca1\u6709\u540e\u4ee3\uff0c\u56e0\u6b64\u83ab\u624e\u7279\u5df2\u7ecf\u7edd\u540e\u3002\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u514b\u8428\u97e6\u5c14\u00b7\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u83ab\u624e\u7279\u7684\u4f5c\u54c1\u4e0d\u591a\uff0c\u5177\u6709\u4e00\u5b9a\u7684\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u7279\u5f81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32090102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Xaver_Wolfgang_Mozart>,
        <http://viaf.org/viaf/32090102>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd7685f4-1e81-4da7-80a0-30299e94a9ab>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Xaver_Mozart_(Wolfgang_Jr)_1825.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Xaver_Wolfgang_Mozart.
doremus_artist:304104b3-c746-3aa9-af97-95db98d9847c
owl:sameAs viaf:233297137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233297137>.
doremus_artist:33a6842e-afaa-3595-9487-dde3f550799e
owl:sameAs viaf:77163480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77163480>.
doremus_artist:33cf3cd9-5084-3119-be2f-c17a9619f58a
    dbp:birthPlace dbr:Neustadt_am_Rübenberge;
    dbp:deathPlace dbr:Wolfenbüttel;
    rdfs:comment
        "Georg Caspar Sch\u00fcrmann (1672 (or early 1673), Idensen bei Neustadt am R\u00fcbenberge \u2013 25 February 1751, Wolfenb\u00fcttel) was a German Baroque composer. His name also appears as Schurmann and in Hochdeutsch as Scheuermann."@en,
        "Georg Caspar Sch\u00fcrmann (1672 (ou d\u00e9but 1673), Idensen pr\u00e8s de Neustadt am R\u00fcbenberge \u2013 25 f\u00e9vrier 1751, Wolfenb\u00fcttel) est un compositeur baroque allemand. Son nom est aussi orthographi\u00e9 Schurmann et en allemand standard Scheuermann."@fr,
        "Georg Caspar Sch\u00fcrmann (ur. w 1672, lub na pocz\u0105tku 1673 roku w mie\u015bcie Idensen ko\u0142o Neustadt am R\u00fcbenberge, zm. 25 lutego 1751 w Wolfenb\u00fcttel. Jego nazwisko pisywano te\u017c czasem jako: Schurmann lub Scheuermann."@pl,
        "Georg Caspar Sch\u00fcrmann, auch: Schurmann, hochdeutsch: Scheuermann (* 1672 oder Anfang 1673 in Idensen bei Neustadt am R\u00fcbenberge; \u2020 25. Februar 1751 in Wolfenb\u00fcttel) war ein deutscher S\u00e4nger (Tenor) und Komponist des Barock."@de,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30ab\u30b9\u30d1\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\uff08Georg Caspar Sch\u00fcrmann, 1672\u5e74\u307e\u305f\u306f1673\u5e74 - 1751\u5e742\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u9ad8\u5730\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u306fScheuermann\uff08\u30b7\u30e7\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\uff09\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61798021;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Caspar_Sch\u00fcrmann>,
        <http://viaf.org/viaf/61798021>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georg_Caspar_Schürmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Caspar_Schürmann.
doremus_artist:351e7fd0-2f8d-3b61-ba7b-ba9e941d78d7
owl:sameAs viaf:165636414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165636414>.
doremus_artist:35c98d4d-a50b-3b33-b44e-f837754a3a1b
owl:sameAs viaf:100931944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100931944>.
doremus_artist:36d02f58-9903-3031-b195-c65670e6c429
owl:sameAs viaf:66727668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66727668>.
doremus_artist:374083f0-5948-34de-b1d4-2a96da7641e7
owl:sameAs viaf:18905403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18905403>.
doremus_artist:378efd4e-df95-3736-b6f0-2e6032436da2
    dbp:birthPlace dbr:Aš;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Sebastian Kn\u00fcpfer (6 September 1633 \u2013 10 October 1676) was a German composer. He was the cantor of the Thomanerchor in Leipzig from 1657 to 1676, and director of the city\u2019s music."@en,
        "Sebastian Kn\u00fcpfer (6 septembre 1633, A\u0161 \u2013 10 octobre 1676, Leipzig) est un compositeur allemand, Thomaskantor (directeur artistique du Ch\u0153ur de l'\u00e9glise Saint-Thomas de Leipzig) entre 1657 et 1676."@fr,
        "Sebastian Kn\u00fcpfer (ook Kn\u00fcpffer), (Asch, Bohemen) gedoopt 6 of 7 september 1633 , gestorven Leipzig, 10 oktober 1676) was een Duitse componist en kerkmusicus."@nl,
        "Sebastian Kn\u00fcpfer, auch Kn\u00fcpffer, (getauft am 6. September 1633 in Asch; \u2020 10. Oktober 1676 in Leipzig) war ein deutscher Komponist und Kirchenmusiker. Der Sohn des Ascher Kantors und Organisten Johann Kn\u00fcpfer erhielt die erste Ausbildung bei seinem Vater. Es ist \u00fcberliefert, dass er bereits mit zehn Jahren in seinem Heimatort den Organistendienst versah. Von 1646 bis 1654 besuchte er das Gymnasium in Regensburg, wo zu seinen wichtigsten Lehrern der dortige Ephorus Balthasar Balduin, der Sohn Friedrich Balduins wurde. Sp\u00e4ter ging er nach Leipzig, wo er unter anderem unter Johann Adam Scherzer Philosophie studierte. Hier konnte er 1657 mit Unterst\u00fctzung Johann Philippis die Nachfolge Tobias Michaels im Amt des Thomaskantors der Thomasschule antreten. Um Kn\u00fcpfer bildete sich ein Kreis angese"@de;
    owl:sameAs viaf:44566430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Kn\u00fcpfer>,
        <http://viaf.org/viaf/44566430>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sebastian_Knüpfer.
doremus_artist:37cd2702-7f98-30c5-ad69-319f1e2756b8
owl:sameAs viaf:67656611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67656611>.
doremus_artist:37e8d125-7bfe-3e6a-93e9-9d30b0fff8c2
owl:sameAs viaf:74118464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74118464>.
doremus_artist:38206c10-eb2f-3132-8f62-766ce7e5c50d
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Hausham;
    rdfs:comment
        "Siegfried Behrend (* 19. November 1933 in Berlin; \u2020 20. September 1990 in Hausham) war ein deutscher Gitarrist und Komponist."@de,
        "Siegfried Behrend (19 November 1933 \u2013 20 September 1990) was a German classical guitarist and composer."@en,
        "\u0417\u0438\u0433\u0444\u0440\u0438\u0434 \u0411\u0435\u0440\u0435\u043d\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Siegfried Behrend; 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1933, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2015 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1990, \u0425\u0430\u0443\u0441\u0445\u0430\u043c) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30d9\u30fc\u30ec\u30f3\u30c8\uff08Siegfried Behrend, 1933\u5e7411\u670819\u65e5 - 1990\u5e749\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104032393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Behrend>,
        <http://viaf.org/viaf/104032393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f2918b5c-c19e-438e-beac-14cfe179939f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guitarist_Siegfried_Behrend_1964.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siegfried_Behrend.
doremus_artist:3871fa4f-946a-3ace-8652-f9d5452bc025
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Kurt Moll (* 11. April 1938 in Buir bei Kerpen) ist ein deutscher Operns\u00e4nger der Stimmlage Bass."@de,
        "Kurt Moll (Buir, 11 de abril de 1938) \u00e9 um baixo oper\u00edstico da Alemanha."@pt,
        "Kurt Moll (born 11 April 1938) is a very widely recorded German operatic bass singer, now retired. His voice was notable for its range, a true infra-bass (or oktavist bass, lower than basso profondo), including full, resonant low and very-low notes with relaxed vibrato; also for its unusual combination of extreme size and a purring, contrabassoon-like timbre. Although it was a large enough sound for most of Wagner's noble-bass roles, he was not a thunderer and he never performed as Hagen, Hans Sachs, nor Wotan. His interpretations tended to be restrained and intelligent, even in buffo roles like Baron Ochs and Osmin."@en,
        "Kurt Moll (nacido en Colonia el 11 de abril de 1938) es un cantante de \u00f3pera alem\u00e1n, con voz de bajo. Moll naci\u00f3 en Buir, cerca de Colonia, Alemania. De ni\u00f1o, tocaba el violonchelo y esperaba convertirse en un gran solista de este instrumento. Tambi\u00e9n cantaba en el coro de la escuela, y el director lo anim\u00f3 a que se concentrara en cantar. Estudi\u00f3 canto en la K\u00f6lner Hochschule f\u00fcr Musik con Emmy M\u00fcller. Ha realizado innumerables grabaciones con grandes directores de orquesta. En 1991, obtuvo un Premio Grammy por su grabaci\u00f3n de El Oro del Rin. Vive en Colonia con su familia."@es,
        "Kurt Moll (n\u00e9 \u00e0 Buir pr\u00e8s de Kerpen, le 11 avril 1938) est une basse allemande (op\u00e9ra et oratorios). De toutes les basses allemandes ayant commenc\u00e9 leur carri\u00e8re apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale, Kurt Moll est indubitablement le plus c\u00e9l\u00e8bre et le plus c\u00e9l\u00e9br\u00e9. En t\u00e9moignent autant une discographie particuli\u00e8rement pl\u00e9thorique (principalement le r\u00e9pertoire austro-allemand, mais aussi L'Ange de Feu de Prokofiev, Lady Macbeth de Mtsensk de Chostakovitch), ainsi qu'une s\u00e9rie d'engagements internationaux ininterrompus entre 1970 et 2000."@fr,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u041c\u043e\u043b\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Kurt Moll; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1938, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0441). \u0412 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438, \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u042d\u043c\u043c\u0438 \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440 \u0432 \u041a\u0440\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435. \u0412 20 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0430 \u0438 \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d \u0432 \u0410\u0445\u0435\u043d. \u0412\u0441\u043b\u0435\u0434 \u0437\u0430 \u044d\u0442\u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0430\u0439\u043d\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0441\u0430 \u0432 \u0412\u0443\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0430\u043b\u0435. \u041a\u0443\u0440\u0442 \u041c\u043e\u043b\u043b\u044c \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u0423\u0440\u0441\u0443\u043b\u0435 \u041c\u043e\u043b\u043b\u044c \u0438 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0434\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439."@ru,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30e2\u30eb\uff08Kurt Moll, 1938\u5e744\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u306f\u5f15\u9000\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110789314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Moll>,
        <http://viaf.org/viaf/110789314>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a79b0958-19d5-4502-b436-3a0eef4bb5c4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Moll.
doremus_artist:38ada947-639c-3555-9666-2870b280df46
owl:sameAs viaf:202294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202294>.
doremus_artist:392dfd31-8886-3e7c-bbfb-bbc5eb886f36
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Francesc Valls i Galan (* 1665/1671 vermutlich in Barcelona; \u2020 1747 ebenda) war ein spanischer Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Francesc Valls i Galan (ca 1671, Barcelone ? - 2 f\u00e9vrier 1747, Barcelone) est un compositeur et un th\u00e9oricien de la musique de l'\u00e9poque baroque espagnole, un des plus grands repr\u00e9sentants de la musique baroque en Catalogne."@fr,
        "Francisco (ook wel Francesco, of Francesc) Valls i (ook wel: y) Galan (ca 1672 - Barcelona ?, 3 juni ? 1747?) was een Spaans musicus, componist en muziektheoreticus, vooral bekend van zijn - destijds controversi\u00eble - Missa Scala Aretina."@nl,
        "Francisco Valls (Barcelona 1665/1671 - 2 February 1747) was a Spanish composer, theorist and maestro de capilla. Among his most known works are the mass Missa Scala Aretina and tract Mapa Arm\u00f3nico Pr\u00e1ctico."@en,
        "Francisco Valls (en catal\u00e1n, Francesc Valls; \u00bfBarcelona?, hacia 1671 - 3 de junio de 1747) fue un compositor y te\u00f3rico musical del barroco espa\u00f1ol, uno de los m\u00e1ximos exponentes de la m\u00fasica barroca en Catalu\u00f1a."@es,
        "Inizi\u00f2 a studiare musica nel 1688 presso la parrocchia di Matar\u00f3. Qualche anno pi\u00f9 tardi divent\u00f2 maestro de capilla (maestro di cappella) della cattedrale di Gerona e, successivamente, agli inizi del 1696 acquis\u00ec la medesima carica anche presso la chiesa di Santa Maria del Mar di Barcellona. Nel dicembre dello stesso anno fu nominato maestro de capilla provvisorio della cattedrale della citt\u00e0, succedendo a Joan Barter; per diventare maestro titolare dovette per\u00f2 attendere il 18 febbraio 1709, posizione che terr\u00e0 sino al 1726. Egli fu probabilmente insegnante del compositore Domingo Miguel Bernab\u00e9 Terradellas."@it;
    owl:sameAs viaf:32116835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Valls>,
        <http://viaf.org/viaf/32116835>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_Valls.
doremus_artist:394343ad-b759-357a-8b16-306c9384a7d9
owl:sameAs viaf:223074; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223074>.
doremus_artist:39477b9d-a657-32d8-b384-ee8c3689f3b8
owl:sameAs viaf:50391067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50391067>.
doremus_artist:39c0fbf2-28a1-3b2f-91ff-d6e651a91ad0
    dbp:birthPlace dbr:Gyumri;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2015) \u063a\u0648\u0631\u062f\u062c\u064a\u064a\u0641 \u063a.\u0625. (1866?- 1949 ) \u063a\u064a\u0648\u0631\u063a\u064a \u0625\u064a\u0641\u0627\u0646\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u063a\u0648\u0631\u062f\u0632\u0647\u064a\u0641, \u0645\u0639\u0644\u0645 \u062a\u0635\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0637\u0646\u064a (Mystic ), \u0623\u0648 \u0645\u0639\u0644\u0645 \u0631\u0648\u062d\u0627\u0646\u064a. \u0648\u064f\u0644\u062f \u063a\u0648\u0631\u062f\u062c\u064a\u064a\u0641 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0643\u0633\u0627\u0646\u062f\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644 (\u062d\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b: \u063a\u0648\u0645\u0631\u064a, \u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646) \u0641\u064a \u0642\u0633\u0645 \u0623\u0644\u0645\u0627 \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0642\u0627\u0632 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a \u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0628\u0648\u0647 \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0627\u064b \u0648\u0623\u0645\u0647 \u0645\u0646 \u0628\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646. \u0631\u062d\u0644 \u063a\u0648\u0631\u062f\u062c\u064a\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0628 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627\u064b \u0641\u064a \u0622\u0633\u064a\u0627\u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637 \u0637\u0648\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b \u0628\u0627\u062d\u062b\u0627\u064b \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0646\u0627\u0647\u062c\u0647\u0627 \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647\u0627, \u0648\u0635\u0644 \u063a\u0648\u0631\u062f\u062c\u064a\u064a\u0641 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062f\u0627\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0627\u0643\u0646 \u0645\u0646\u0639\u0632\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0630\u0631 \u0628\u0644\u0648\u063a\u0647\u0627, \u0645\u062b\u0644 \u0623\u062e\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u063a (Sarmoung Brotherhood )\u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0627 \u0641\u064a \u0622\u0633\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1912 \u0638\u0647\u0631 \u063a\u0648\u0631\u062f\u062c\u064a\u064a\u0641 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u0643\u0648 \u0648\u0645\u0639\u0647 \u0646\u0645\u0648\u0630\u062c\u0627\u064b \u0634\u0627\u0645\u0644\u0627\u064b \u0644\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629. \u0648\u0628\u062f\u0623 \u0641\u064a \u0627\u0646\u062c\u0630\u0627\u0628 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a"@ar,
        "Di origini greco-armene, visse a lungo in Turchia e in Francia. Il suo insegnamento combina sufismo, scuola mistica dell'Islam (in particolare studi sulle danze sacre dei dervisci), e altre tradizioni religiose (cristianesimo, sikhismo, buddhismo, induismo), esoterismo e filosofia, in un sistema sincretico di tecniche psicofisiche e meditative che cerca di favorire il superamento degli automatismi psicologici ed esistenziali che condizionano l'essere umano."@it,
        """George Ivanovich Gurdjieff (/\u02c8\u0261\u025c\u02d0rd\u0292i\u02cc\u025bf/; January 13, 1866/1872/1877? \u2013 October 29, 1949), also commonly referred to as Georges Ivanovich Gurdjieff and G. I. Gurdjieff, was an influential early 20th-century mystic, philosopher, spiritual teacher, and composer born in what was then an Armenian region of Russia of Armenian and Greek descent. Gurdjieff taught that most humans do not possess a unified mind-body consciousness and thus live their lives in a state of hypnotic "waking sleep", but that it is possible to transcend to a higher state of consciousness and achieve full human potential. Gurdjieff described a method attempting to do so, calling the discipline "The Work" (connoting "work on oneself") or "the Method".According to his principles and instructions,Gurdjieff's method for awake"""@en,
        "George Ivanovitsj Gurdjieff (Russisch: \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u044e\u0440\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432; Armeens: \u0533\u0565\u0578\u0580\u0563\u056b \u0533\u0575\u0578\u0582\u0580\u057b\u056b\u0587; Nederlandse transcriptie: Georgi Ivanovitsj Gjoerdzjiev) (Alexandropol, mogelijk januari 1866 \u2013 Parijs, 29 oktober 1949) was een omstreden Grieks-Armeens filosoof, mysticus, schrijver, componist, choreograaf en handelaar."@nl,
        "George Iv\u00e1novich Gurdj\u00edeff (en armenio, \u0533\u0565\u0578\u0580\u0563\u056b \u0533\u0575\u0578\u0582\u0580\u057b\u056b\u0587, en griego, \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u0393\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ac\u03b4\u03b7\u03c2, en ruso, \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u044e\u0440\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432, Gueorgui Iv\u00e1novich Giurdzh\u00edyev Alex\u00e1ndropol, 14 de enero de 1866 \u2013 Neuilly-sur-Seine, 29 de octubre de 1949) fue un maestro m\u00edstico, escritor y compositor armenio, quien se autodenominaba como un simple Maestro de Danzas. Seg\u00fan los autores que han estudiado su obra, sus planteamientos constituyen un conjunto de ideas interrelacionadas muy innovadoras, que tienen el objetivo de producir la evoluci\u00f3n consciente en el hombre."@es,
        "Georges Gurdjieff, n\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 1866 \u00e0 Alexandropol (auj. Gyumri), en Arm\u00e9nie, et mort le 29 octobre 1949 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un aventurier et une figure de l'\u00e9sot\u00e9risme de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle, \u00e9galement compositeur. Surnomm\u00e9 \u00ab le nouveau Pythagore \u00bb et consid\u00e9r\u00e9 par certains comme d\u00e9tenteur d'un savoir traditionnel tr\u00e8s ancien, ce personnage controvers\u00e9 est tenu par d'autres comme un dangereux escroc et un charlatan."@fr,
        "Georges I. Gurdjieff (russisch \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u044e\u0440\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432, Transkription Georgi Iwanowitsch Gjurdschijew, wiss. Transliteration Georgij Ivanovi\u010d Gjurd\u017eiev; vermutlich * 1866 in Alexandropol, Russisches Kaiserreich; \u2020 29. Oktober 1949 in Paris) war ein griechisch-armenischer Esoteriker, Schriftsteller, Choreograph und Komponist, der zun\u00e4chst in Russland und sp\u00e4ter in Frankreich wirkte. Bekannt wurde er als Lehrer des sog. Vierten Weges und Begr\u00fcnder einer weltweiten und verzweigten Anh\u00e4ngerschaft."@de,
        "Georgij Iwanowicz Gurd\u017cijew (ur. ok. 1870 w Aleksandropolu w Armenii, zm. 29 pa\u017adziernika 1949 we Francji w Neuilly-sur-Seine) \u2013 ormia\u0144ski filozof, mistyk i przyw\u00f3dca duchowy."@pl,
        "Georgi\u01d0 Ivanovi\u010d G\u01d0urd\u017eiev (em arm\u00e9nio: \u0533\u0565\u0578\u0580\u0563\u056b \u053b\u057e\u0561\u0576\u0578\u057e\u056b\u0579 \u0533\u0575\u0578\u0582\u0580\u057b\u056b\u0587, em georgiano: \u10d2\u10d8\u10dd\u10e0\u10d2\u10d8 \u10d2\u10e3\u10e0\u10ef\u10d8\u10d4\u10d5\u10d8; em grego: \u0393\u03b5\u03ce\u03c1\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0393\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ac\u03b4\u03b7\u03c2; em russo: \u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u044e\u0440\u0434\u0436\u0438\u0301\u0435\u0432; Imp\u00e9rio Russo, 1866 ou 1877 \u2014 Neuilly-sur-Seine, 29 de outubro de 1949), foi um m\u00edstico e mestre espiritual arm\u00eanio. Ensinou a filosofia do autoconhecimento profundo, atrav\u00e9s da lembran\u00e7a de si, transmitindo a seus alunos, primeiro em S\u00e3o Petersburgo, depois em Paris, o que aprendera em suas viagens pela R\u00fassia, Afeganist\u00e3o e outros pa\u00edses."@pt,
        "\u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u0440\u0434\u0436\u0438\u0301\u0435\u0432 (\u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e \u0413\u044e\u0440\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432; 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1866, \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 1874, 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1877 \u0438\u043b\u0438 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1872, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0413\u044e\u043c\u0440\u0438, \u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f \u2014 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444 \u0433\u0440\u0435\u043a\u043e-\u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0439, \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a, \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442, \u0447\u044c\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u0440\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u0432 \u043f\u043e\u0432\u0441\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u0438 \u0447\u044c\u0451 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u0427\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0438\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Fourth Way\u200e)."@ru,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30ae\u30a4\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b0\u30eb\u30b8\u30a8\u30d5\uff08\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u0440\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432, George Ivanovich Gurdjieff, 1866\u5e741\u670813\u65e5? \uff0d 1949\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u4e00\u822c\u306b\u300c\u30ef\u30fc\u30af\u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u7cbe\u795e\u7684\uff0f\u5b9f\u5b58\u7684\u306a\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u306e\u4e3b\u5c0e\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u304a\u3088\u3073\u8457\u8ff0\u5bb6\u30fb\u821e\u8e0f\u4f5c\u5bb6\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u7cfb\u306e\u7236\u3068\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u7cfb\u306e\u6bcd\u306e\u3082\u3068\u306b\u5f53\u6642\u30ed\u30b7\u30a2\u9818\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u6771\u6d0b\u3092\u9577\u304f\u904d\u6b74\u3057\u305f\u306e\u3061\u306b\u897f\u6d0b\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u300220\u4e16\u7d00\u6700\u5927\u306e\u795e\u79d8\u601d\u60f3\u5bb6\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308c\u3070\u3001\u602a\u3057\u3044\u4eba\u7269\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3068\u3044\u3046\u3088\u3046\u306b\u3001\u305d\u306e\u4eba\u7269\u3068\u696d\u7e3e\u306e\u8a55\u4fa1\u306f\u3055\u307e\u3056\u307e\u306b\u5206\u304b\u308c\u308b\u3002\u6b27\u7c73\u306e\u6587\u5b66\u8005\u3068\u82b8\u8853\u5bb6\u3078\u306e\u5f71\u97ff\u3001\u5fc3\u7406\u5b66\u306e\u7279\u5b9a\u306e\u5206\u91ce\u3078\u306e\u5f71\u97ff\u3001\u3044\u308f\u3086\u308b\u7cbe\u795e\u4e16\u754c\u3084\u5fc3\u8eab\u7d71\u5408\u7684\u30bb\u30e9\u30d4\u30fc\u306e\u9818\u57df\u3078\u306e\u5f71\u97ff\u306a\u3069\u3001\u5f8c\u4ee3\u3078\u306e\u9593\u63a5\u7684\u306a\u5f71\u97ff\u306f\u591a\u5c90\u306b\u308f\u305f\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u3089\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3067\u30b0\u30eb\u30b8\u30a8\u30d5\u304c\u76f4\u63a5\u7684\u306b\u8a9e\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u306f\u6bd4\u8f03\u7684\u306b\u5c11\u306a\u3044\u3002\u4eba\u9593\u306e\u500b\u3068\u3057\u3066\u306e\u6210\u9577\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3067\u306e\u300c\u30ef\u30fc\u30af\u300d\u3068\u3044\u3046\u8a00\u8449\u306f\u30b0\u30eb\u30b8\u30a8\u30d5\u304c\u6700\u521d\u306b\u4f7f\u3063\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u3082\u3063\u3071\u3089\u6027\u683c\u5206\u6790\u306b\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u300c\u30a8\u30cb\u30a2\u30b0\u30e9\u30e0\u300d\u306f\u3001\u53f2\u5b9f\u3068\u3057\u3066\u78ba\u8a8d\u3067\u304d\u308b\u304b\u304e\u308a\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30b0\u30eb\u30b8\u30a8\u30d5\u304c\u3053\u308c\u3092\u4e16\u306b\u77e5\u3089\u3057\u3081\u305f\u6700\u521d\u306e\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u7cbe\u795e\u7684\u306a\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u306e\u4e00\u822c\u7684\u306a\u6982\u5ff5\u306b\u306f\u3042\u3066\u306f\u307e\u3089\u306a\u3044\u3068\u3053\u308d\u304c\u591a\u304f\u3001\u5f1f\u5b50\u304c\u7cbe\u795e\u7684\u306a\u4f9d\u5b58\u3092\u3059\u308b\u306e\u3092\u8a31\u5bb9\u305b\u305a\u3001\u63fa\u3055\u3076\u308a\u7d9a\u3051\u308b\u4eba\u7269\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u55ac\u6cbb\u00b7\u4f0a\u51e1\u8afe\u7dad\u5947\u00b7\u845b\u5409\u592b\uff08\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u0440\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432\uff0c\u82f1\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a/\u02c8\u0261\u025crd\u0292i\u02cc\u025bf/\uff0cGeorge Ivanovich Gurdjieff\uff0c1866\u5e741\u670813\u65e5\uff0d1949\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u7c21\u7a31\u300c\u845b\u5409\u592b\u300d\uff0c20\u4e16\u754c\u521d\u9817\u5177\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u524d\u4fc4\u570b\u795e\u7955\u4e3b\u7fa9\u8005\u3001\u54f2\u5b78\u5bb6\u3001\u9748\u6027\u5c0e\u5e2b\u3001\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u821e\u8e48\u5bb6\uff0c\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u5e0c\u81d8\u5f8c\u88d4\u3002\u9752\u5e74\u6642\u671f\u6027\u597d\u5192\u96aa\u30021922\u5e74\u65bc\u6cd5\u570b\u5275\u7acb\u300c\u4eba\u985e\u548c\u8ae7\u767c\u5c55\u6a5f\u69cb\u300d(Institute for the Harmonious Development of Man)\u3002\u66fe\u5728\u6cd5\u570b\u3001\u4fc4\u7f85\u65af\u3001\u7f8e\u570b\u6d3b\u52d5\u904e\u3002 \u845b\u5409\u592b\u8a8d\u70ba\u5927\u90e8\u5206\u7684\u4eba\u985e\u4e0d\u5177\u6709\u8eab\u5fc3\u6574\u5408\u7684\u610f\u8b58\uff0c\u56e0\u6b64\u93ae\u65e5\u50cf\u662f\u88ab\u50ac\u7720\u822c\u300c\u5922\u904a\u300d\u8457\uff0c\u4f46\u8981\u8d85\u8d8a\u9019\u7a2e\u72c0\u614b\u9032\u5230\u8f03\u9ad8\u610f\u8b58\u3001\u5168\u9762\u767c\u63ee\u4eba\u985e\u6f5b\u80fd\u662f\u6709\u53ef\u80fd\u7684\u3002\u845b\u5409\u592b\u63cf\u8ff0\u4e86\u9054\u5230\u7cbe\u795e\u9032\u5316\u7684\u65b9\u6cd5\uff0c\u4e26\u7a31\u9019\u5957\u5b78\u9580\u70ba\u300c(\u5c0d\u81ea\u5df1)\u4e0b\u529f\u592b\u300d(The Work)\u3002\u6839\u64da\u4ed6\u7684\u7406\u8ad6\u548c\u6559\u8aa8\uff0c\u845b\u5409\u592b\u559a\u9192\u4eba\u985e\u610f\u8b58\u7684\u65b9\u6cd5\u7d71\u5408\u4e86\u82e6\u884c\u50e7\u3001\u50e7\u4fb6\u548c\u745c\u4f3d\u58eb\u7684\u524d\u4e09\u9053\uff0c\u662f\u6545\u53c8\u88ab\u7a31\u70ba\u7b2c\u56db\u9053\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:122368978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Gurdjieff>,
        <http://viaf.org/viaf/122368978>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_Gurdjieff.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Gurdjieff.
doremus_artist:3a1ddeb6-eca0-3c26-8ce2-c12f6a081207
    dbp:birthPlace dbr:Sussex;
    rdfs:comment
        """Gerard Hugh "Leo" Sayer (Shoreham-by-Sea, 21 mei 1948) is een Brits popzanger. Zijn bijnaam ontleent hij aan zijn krullenkapsel dat associaties met leeuwen opwekt."""@nl,
        "Leo Sayer (* 21. Mai 1948 in Shoreham-by-Sea, Sussex, England; eigentlich Gerard Hugh Sayer) ist ein britischer S\u00e4nger."@de,
        """Leo Sayer (21 de maio de 1948) \u00e9 um artista perform\u00e1tico cuja carreira conta mais de 40 anos. Nascido Gerard Hugh Sayer em Shoreham-by-Sea, Sussex, Inglaterra, ele teve grande sucesso com seus compactos e \u00e1lbuns no Reino Unido e nos Estados Unidos. Seu visual inicial (vestia uma fantasia de pierr\u00f4 e maquiagem) foi abandonado no final dos anos 70 e seu carater\u00edstico cabelo encaracolado tornou-se uma de suas marcas registradas. Entre seus maiores sucessos est\u00e3o "You Make Me Feel Like Dancing", a balada rom\u00e2ntica "When I Need You" e o cover de Bobby Vee "More Than I Can Say"."""@pt,
        """Leo Sayer (Gerard Hugh Sayer, 21 de mayo de 1948 en Sussex) es un m\u00fasico y compositor brit\u00e1nico de rock y pop. Entre sus composiciones m\u00e1s reconocidas destacan "You Make Me Feel Like Dancing", la balada "When I Need You" y el cover de Bobby Vee "More Than I Can Say"."""@es,
        """Leo Sayer (born Gerard Hugh Sayer, 21 May 1948) is a British-born singer-songwriter musician, and entertainer (now an Australian citizen and resident) whose singing career has spanned four decades. Sayer launched his career in the United Kingdom in the early 1970s, and became a top singles and album act on both sides of the Atlantic in the 1970s. His first seven hit singles in the United Kingdom all reached the Top 10 \u2013 a feat first registered by his first manager, Adam Faith. His songs have been sung by other notable artists, including Cliff Richard ("Dreamin'")."""@en,
        "Leo Sayer, de son vrai nom Gerard Hugh Sayer est un chanteur n\u00e9 le 21 mai 1948 \u00e0 Shoreham-by-Sea (Grande-Bretagne). En 2007 il participe au Celebrity Big Brother aux c\u00f4t\u00e9s de Jade Goody, Jermaine Jackson, Shilpa Shetty ou encore Ken Russel."@fr,
        "Leo Sayer, w\u0142a\u015bc. Gerard Hugh Sayer (ur. 21 maja 1948 w Shoreham-by-Sea) \u2013 angielski piosenkarz, kompozytor i instrumentalista (gitara, harmonijka ustna). Na \u015bwiat przyszed\u0142 w niewielkim 17 tysi\u0119cznym miasteczku Shoreham-by-Sea w hrabstwie West Sussex jako syn Thomasa Sayera i Teresy Nolan."@pl,
        "\u041b\u0435\u0301\u043e \u0421\u0435\u0301\u0439\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leo Sayer, \u0440\u043e\u0434. 21 \u043c\u0430\u044f 1948 \u0433.) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u043e\u043f-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0438\u043a \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0443 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e. \u0421\u0435\u0439\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1970-\u0445, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u043a\u043e\u0441\u0442\u044e\u043c\u0435 \u0438 \u0433\u0440\u0438\u043c\u0435 \u041f\u044c\u0435\u0440\u043e \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u00abGiving It Away\u00bb \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0438\u0442 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0414\u043e\u043b\u0442\u0440\u0438 \u0438\u0437 The Who). \u0415\u0433\u043e \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Alan Parsons Project."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30fb\u30bb\u30a4\u30e4\u30fc\uff08Leo Sayer\u30011948\u5e745\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3001\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30b5\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u5dde\u30b7\u30e7\u30a2\u30cf\u30e0\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u306fGerard Hugh Sayer\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Sayer>,
        <http://viaf.org/viaf/56797604>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74df4e2f-fe75-4b4a-87c5-3f1b4bc95aa2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sayer.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Sayer.
doremus_artist:3b364fd9-3466-3a29-acb8-6558f6e221ed
owl:sameAs viaf:223773751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223773751>.
doremus_artist:3eaa5950-0134-3e07-a0eb-da8c09c0af50
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Causs\u00e9 (Toulouse, 26 de junio de 1948) es un violista franc\u00e9s. Se ha ganado el reconocimiento ampliando el repertorio de la viola; asimismo, su lectura particular de este instrumento le ha hecho merecedor de los premios m\u00e1s prestigiosos: Fondation de la Vocation, Prix Sacem, Grand Prix du Disque, Prix Gabriel Faur\u00e9, Academie Charles Cros. Est\u00e1 interesado igualmente en el repertorio cl\u00e1sico, empezando por Mozart, a quien considera el primero que ha comprendido el papel de \u00e1rbitro de la viola, hasta Bart\u00f3k, Bruch, Berlioz, Stravinski, Britten o Martinu."@es,
        """G\u00e9rard Causs\u00e9 (born 1948, Toulouse, France) is a French violist. He gave the first performance of the celebrated Ainsi la nuit quartet by Henri Dutilleux. The first movement of G\u00e9rard Grisey's celebrated work, Les Espaces Acoustiques ("Prologue"), is inscribed "\u00e0 G\u00e9rard Causs\u00e9." His discography amounts to thirty recordings. Gerard Causs\u00e9 plays a viola made by Gasparo da Salo in 1560."""@en,
        "G\u00e9rard Causs\u00e9, n\u00e9 le 26 juin 1948 \u00e0 Toulouse, est un altiste fran\u00e7ais. Il \u00e9tudie \u00e0 Toulouse avant d'entrer au Conservatoire de Paris o\u00f9 il obtient un premier prix d'alto et de musique de chambre. Il est tour \u00e0 tour membre du Quatuor Via Nova, puis du Quatuor Parrenin, puis soliste de l'Ensemble intercontemporain qu'il quitte en 1982. Il est actuellement professeur d'alto au Conservatoire de Paris et \u00e0 l'\u00e9cole Reine-Sophie de Madrid. Il joue un alto Gasparo da Salo de 1560."@fr,
        "Uno tra i pi\u00f9 influenti violisti della seconda met\u00e0 del Novecento, ha fatto parte del Ensemble InterContemporain di Pierre Boulez, del quale \u00e8 stato membro fondatore e viola solista. La sua carriera copre la musica da camera, spesso in collaborazione con Emmanuel Krivine, Charles Dutoit e Kent Nagano, e l'attivit\u00e0 solistica, esibendosi con molte orchestre. Tra il 2002 e il 2004 \u00e8 stato direttore artistico dell'Orchestra da camera nazionale di Tolosa, con la quale si \u00e8 esibito sia in veste di solista sia di direttore. Detiene la cattedra di viola alla Escuela Superior de M\u00fasica Reina Sof\u00eda di Madrid e tiene regolarmente masterclass in vari paesi. Suona una viola Gasparo da Sal\u00f2 del 1560."@it,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u041a\u043e\u0441\u0441\u0435 (\u0444\u0440. G\u00e9rard Causs\u00e9; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1948, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:46945818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Causs\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/46945818>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63aea501-c9e9-4c6e-9a9a-204822598050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Caussé.
doremus_artist:3f3638b1-f14b-34c0-be1b-9e8e36be1c26
    dbp:birthPlace res:Clermont-Ferrand;
    rdfs:comment
        "Jacques Lassalle, n\u00e9 le 6 juillet 1936 \u00e0 Clermont-Ferrand, est un dramaturge, metteur en sc\u00e8ne, acteur et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:76328036;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Lassalle>,
        <http://viaf.org/viaf/76328036>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Lassalle.
doremus_artist:3f48726b-0bfc-3358-9fa0-61a29bdb2e10
    rdfs:comment
        "Vasily Pavlovich Lobanov also Vassily Lobanov (\u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u043e\u0431\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432, born 2 January 1947) is a Russian composer and pianist. Lobanov studied at the Moscow Conservatory from 1963 to 1971: piano with Lev Naumov and composition with Sergey Balasanyan. He also studied with Yuri Kholopov (analysis) and Alfred Schnittke (instrumentation). From 1997 he has been professor for piano at the 'Hochschule f\u00fcr Musik' in Cologne, Germany. He has lived in Germany since 1991."@en,
        "Vassily Lobanov (urspr\u00fcnglich russisch \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u043e\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432 / Wassili Pawlowitsch Lobanow; * 2. Januar 1947) ist ein russischer Pianist und Komponist. Lobanov studierte von 1963 bis 1971 am Moskauer Konservatorium Klavier bei Lew Naumow und Komposition bei Sergei Balassanjan. Er studierte au\u00dferdem bei Juri Cholopow (Musikwissenschaft) und Alfred Schnittke (Instrumentation). Er hat Opern, Konzerte, Kammer- und Klaviermusik komponiert. Gr\u00fcnder und K\u00fcnstlerischer Leiter der Osnabr\u00fccker Kammermusiktage (1997\u20132001)."@de,
        "Wasilij Paw\u0142owicz \u0141obanow (ros. \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u043e\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432, ur. 2 stycznia 1947) \u2013 rosyjski kompozytor i pianista. Studiowa\u0142 fortepian w Konserwatorium Moskiewskim od 1963 do 1971 u Lwa Naumowa i kompozycj\u0119 u Sergieja Balasanjana. Studiowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c u Juri Ko\u0142opowa (analiz\u0119 muzyczn\u0105) oraz instrumentacj\u0119 u Alfreda Schnittkego. Od 1997 by\u0142 profesorem fortepianu w Hochschule f\u00fcr Musik w Kolonii w Niemczech. Mieszka w Niemczech od 1991 roku. Komponuje opery, koncerty, muzyk\u0119 kameraln\u0105 i fortepianow\u0105, koncertuje wsp\u00f3lnie ze skrzypkiem Olegiem Kaganem i wiolonczelist\u0105 Natalijem Gutmanem."@pl;
    owl:sameAs viaf:93416453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vasily_Lobanov>,
        <http://viaf.org/viaf/93416453>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9a2a3bf-32a6-4985-826d-85fcea629b53>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vasily_Lobanov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vasily_Lobanov.
doremus_artist:3fd09cbd-383f-3d92-8feb-2a2cd4b00a6d
owl:sameAs viaf:2666176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2666176>.
doremus_artist:3ff64dad-51e1-3db1-8206-f4b3a717ff05
owl:sameAs viaf:101046840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101046840>.
doremus_artist:415318d3-d5c0-3574-8a3d-2bcf604651db
    dbp:birthPlace dbr:Jerusalem;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0631\u0645\u0627\u0646\u062f \u0623\u0645\u0627\u0631 \u0645\u0648\u0632\u0639 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u060c \u064a\u062a\u062d\u062f\u062b \u0627\u0644\u0644\u0647\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0644\u063a\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0637\u0644\u0627\u0642\u0629. \u0648\u0644\u062f \u0633\u0646\u0629 1953 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0633 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629\u060c \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0647\u0627\u062c\u0631\u062a \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0628\u0639\u062f \u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0634\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0634\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062d\u062f\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629. \u0642\u0631\u0631\u062a \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0648\u0637\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0628\u0639\u062f \u062a\u0648\u062a\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0648\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637 \u0628\u0639\u062f \u062d\u0631\u0628 1948 \u0628\u064a\u0646 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0648\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u060c \u062d\u064a\u062b \u0633\u064a\u0642\u0636\u064a \u0637\u0641\u0648\u0644\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0647\u062c\u0631\u0629 \u0645\u0639 \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0644\u0642 \u0633\u064a\u0643\u0648\u0646 \u0623\u0631\u0645\u0627\u0646\u062f \u0623\u0645\u0627\u0631 \u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0639\u0627\u062f \u0645\u0643\u0648\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0632\u064a\u062c \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0646\u0639\u0643\u0633 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0632\u064a\u0639\u0627\u062a\u0647 \u0648\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629. \u062a\u062e\u0635\u0635 \u0645\u0646\u0630 \u0633\u0646\u0629 1997 \u0641\u064a \u0623\u062f\u0627\u0621"@ar,
        "Armand Amar (* 1953 in Jerusalem, Israel) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Armand Amar (Jeruzalem, 1953) is een Franse componist."@nl,
        "Armand Amar (born 1953) French composer, who grew up in Morocco. He won the 2010 C\u00e9sar Award for Best Music Written for a Film for Le Concert (Radu Mihaileanu)."@en,
        "Armand Amar est un compositeur fran\u00e7ais, Il vit \u00e0 Paris. Apr\u00e8s trois nominations en 2002, 2005 et en 2006, il remporte le C\u00e9sar de la meilleure musique de film pour Le Concert en 2010."@fr,
        "Francese di origini marocchine, ha trascorso la sua infanzia in Marocco. Nel 2010 ha vinto il Premio C\u00e9sar per la miglior colonna sonora per il film Il concerto, precedentemente aveva ottenuto tre nomination nel 2002, nel 2005 e nel 2006."@it,
        "\u0410\u0440\u043c\u0430\u043d \u0410\u043c\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Armand Amar; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1953, \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a. \u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435, \u043d\u043e \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b \u0432 \u041c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a 27 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c"@ru;
    owl:sameAs viaf:2692307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Armand_Amar>,
        <http://viaf.org/viaf/2692307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e24fcdb1-425e-47ea-9fec-389296ee6bd9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Armand_Amar.
doremus_artist:4197b27f-eff7-3898-8bd9-050a06c41115
owl:sameAs viaf:34659418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34659418>.
doremus_artist:41e143c5-6e65-3bef-878f-67396a6fa1a8
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    dbp:deathPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Joseph Marx (Graz, 11 de maio de 1882 \u2014 Graz, 3 de setembro de 1964) foi um compositor, professor e cr\u00edtico musical austr\u00edaco. Escreveu sinfonias, obras corais, can\u00e7\u00f5es, m\u00fasica de c\u00e2mara, pe\u00e7as para piano e dois concertos para piano e orquestra."@pt,
        "Joseph Marx (ur. 11 maja 1882 w Grazu, zm. 3 wrze\u015bnia 1964, tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor. Od 1914 dyrektor Akademii muzycznej w Wiedniu, pie\u015bniarz, id\u0105cy wzorem Hugona Wolfa, napisa\u0142 ch\u00f3ry, kompozycje kameralne i orkiestralne."@pl,
        "Joseph Marx est un compositeur, p\u00e9dagogue et critique musical autrichien, n\u00e9 \u00e0 Graz le 11 mai 1882 et mort dans le m\u00eame ville le 3 septembre 1964."@fr,
        "Joseph Marx fue un compositor austriaco nacido el 11 de mayo de 1882 en Graz y fallecido el 3 de septiembre de 1964."@es,
        "Joseph Rupert Rudolf Marx (* 11. Mai 1882 in Graz; \u2020 3. September 1964 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Pianist, Musikp\u00e4dagoge und Kritiker."@de,
        "Joseph Rupert Rudolf Marx (Graz, 11 mei 1882 \u2013 aldaar, 3 september 1964) was een belangrijke Oostenrijkse componist, muziekpedagoog, pianist en muziekcriticus. Hij was ambassadeur van de UNESCO en werd als eerste Westerse musicus door Mustafa Kemal Atat\u00fcrk uitgenodigd om het systeem van de muziekscholen en het muziek- en concertleven in Turkije op te bouwen, wat later door Paul Hindemith en B\u00e9la Bart\u00f3k voortgezet werd."@nl,
        "Joseph Rupert Rudolf Marx (May 11, 1882 - September 3, 1964) was an Austrian composer, teacher and critic."@en,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0420\u0443\u043f\u0435\u0440\u0442 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Joseph Rupert Rudolf Marx; 11 \u043c\u0430\u044f 1882, \u0413\u0440\u0430\u0446 \u2014 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        """\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30eb\u30fc\u30da\u30eb\u30c8\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30b9\uff08Joseph Rupert Rudolf Marx\u30011882\u5e745\u670811\u65e5 - 1964\u5e749\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3060\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u7a0b\u3088\u304f\u53d6\u308a\u5165\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u82e5\u5e72\u30e2\u30c0\u30f3\u306a\u97ff\u304d\u3092\u9996\u5c3e\u3088\u304f\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u81ea\u8eab\u3068\u540c\u3058\u304f\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u5468\u8fba\u306b\u3044\u3066\u5b9f\u529b\u3092\u767a\u63ee\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u9769\u65b0\u7684\u3067\u306a\u3044\u3068\u8a00\u308f\u308c\u304c\u3061\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u305f\u3068\u3048\u3070\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u3001\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30b3\u30eb\u30f3\u30b4\u30eb\u30c8\u3089\u3092\u64c1\u8b77\u3057\u305f\u3002\u672c\u540d\u306f\u9577\u3044\u304c\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u81ea\u8eab\u304c\u516c\u7684\u306b2\u3064\u306e\u30df\u30c9\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u300c\u30eb\u30fc\u30da\u30eb\u30c8\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u300d\u3092\u7528\u3044\u305f\u3053\u3068\u306f\u7121\u304b\u3063\u305f\u3089\u3057\u304f\u3001\u4e00\u822c\u7684\u306b\u3082\u305d\u308c\u3089\u304c\u8a00\u53ca\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u306f\u975e\u5e38\u306b\u7a00\u3067\u3042\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u7db4\u308a\u306e\u7d30\u90e8\u3092\u9664\u3044\u3066\u307b\u3068\u3093\u3069\u540c\u540d\u306e\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30b9\uff08Josef Marx, 1913\u5e74\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - 1978\u5e74\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u793e\u300c\u30de\u30af\u30ae\u30cb\u30b9&\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u300d\u5275\u696d\u8005\uff09\u3068\u306e\u7d4c\u6b74\u4e0a\u306e\u6df7\u540c\u3082\u3042\u308a\u3001\u4e21\u8005\u306e\u5b58\u547d\u4e2d\u304b\u3089\u90f5\u4fbf\u8aa4\u914d\u3092\u542b\u3080\u591a\u304f\u306e\u9038\u8a71\u3084\u7b11\u3044\u8a71\u306b\u4e8b\u6b20\u304b\u305a\u30012\u4eba\u306f\u89aa\u53cb\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\uff08\u2192 International Double Reed Society : "The Double Reed" 1999)"""@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u9c81\u4f2f\u7279\u00b7\u9c81\u9053\u592b\u00b7\u9a6c\u514b\u601d\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJoseph Rupert Rudolf Marx \uff0c1882\u5e745\u670811\u65e5\uff0d1964\u5e749\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u683c\u62c9\u8328\u5b66\u4e60\u54f2\u5b66\uff0c20\u591a\u5c81\u624d\u5f00\u59cb\u4f5c\u66f2\u3002\u540e\u79fb\u5c45\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u62c5\u4efb\u6559\u5e08\u548c\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5458\u3002\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u9a6c\u514b\u601d\u7684\u4f5c\u54c1\u90fd\u662f\u8c03\u6027\u97f3\u4e50\uff0c\u98ce\u683c\u6bd4\u8f83\u4fdd\u5b88\u3002\u4ed6\u4e3b\u8981\u4ee5\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u8457\u540d\uff0c\u4ed6\u7684\u6b4c\u66f2\u6709\u4e9b\u63a5\u8fd1\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\uff0c\u4ee5\u4e30\u5bcc\u7684\u548c\u58f0\u4e0e\u65cb\u5f8b\u8457\u79f0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44485761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marx>,
        <http://viaf.org/viaf/44485761>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Marx_1912.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Marx.
doremus_artist:41e25080-e78c-3036-8d99-9863161f08f3
owl:sameAs viaf:42131163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42131163>.
doremus_artist:442258a8-db24-37b0-a1b6-6df36c133033
    dbp:birthPlace dbr:British_Columbia;
    rdfs:comment
        "Corey Cerovsek (born 24 April 1972) is a violinist, pianist, and mathematician. At age 12, he was the youngest student to receive a gold medal from the Royal Conservatory of Music. In 1992, Cerovsek was the recipient of the Virginia-Parker Prize from the Canada Council for the Arts. In 2006, Cerovsek with Steven Heyman were nominated for a Grammy in the category Best Chamber Music Performance. In 2008, Cerovsek received the MIDEM Classical Music Award for the Best Chamber Music for his recording with Paavali Jumppanen of the complete violin sonatas by Beethoven."@en,
        "Corey Cerovsek est un violoniste, pianiste et math\u00e9maticien, n\u00e9 \u00e0 Vancouver le 24 avril 1972. \u00c0 l'\u00e2ge de 12 ans, il a re\u00e7u la m\u00e9daille d'or du Royal Conservatory of Music, ce qui en fait le plus jeune \u00e0 avoir remport\u00e9 ce prix. En 1992, Cerovsek est laur\u00e9at du prix Virginia-Parker Prize Prize du Conseil des Arts du Canada. En 2006, Cerovsek avec Steven Heyman a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 aux 49e Grammy Awards dans la cat\u00e9gorie Best Chamber Music Performance."@fr;
    owl:sameAs viaf:19864827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Corey_Cerovsek>,
        <http://viaf.org/viaf/19864827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Corey_Cerovsek.
doremus_artist:45c09b90-7e8b-3bd7-9061-55d329cb3c0b
owl:sameAs viaf:4075514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4075514>.
doremus_artist:46ac1f25-0156-34b7-a181-5a703f696e41
owl:sameAs viaf:102434473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102434473>.
doremus_artist:46e552ba-bb9c-336f-b4f8-30f1b97676aa
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jan Klus\u00e1k (* 18. April 1934 in Prag) ist ein tschechischer Komponist, Schauspieler und Schriftsteller."@de,
        "Jan Klus\u00e1k (born 18 April 1934 in Prague as Jan Porges) is a contemporary Czech composer, author of film, television and incidental music."@en,
        "Jan Klus\u00e1k, n\u00e9 Jan Porges le 18 avril 1934 \u00e0 Prague, est un acteur et compositeur tch\u00e8que."@fr;
    owl:sameAs viaf:120176853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Klus\u00e1k>,
        <http://viaf.org/viaf/120176853>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Klusak_KVIFF.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Klusák.
doremus_artist:46ece5a5-0c83-314a-80ad-e244d771a753
owl:sameAs viaf:61811718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811718>.
doremus_artist:47b5d252-0bfe-353b-99e8-ad32bf563148
owl:sameAs viaf:39568987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568987>.
doremus_artist:48ecc1f5-7564-3c95-a46a-aeee883575a0
owl:sameAs viaf:52867616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52867616>.
doremus_artist:49017df7-7e59-3a1a-8684-3184215808b8
    dbp:birthPlace res:France;
    dbp:deathPlace res:Vannes;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Massoulier, n\u00e9 le 18 juillet 1932 \u00e0 Paris et mort le 3 septembre 2009 \u00e0 Vannes, est un com\u00e9dien, chanteur et animateur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:90584769;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Massoulier>,
        <http://viaf.org/viaf/90584769>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b64b56fb-d5fb-449c-9abd-ce9974e9229c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Claude_Massoulier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Claude_Massoulier.
doremus_artist:49d98a11-a3af-32e2-b466-923aac0dbb9e
owl:sameAs viaf:177919748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/177919748>.
doremus_artist:4a5e51ff-fd35-3a1c-9d88-df5730032dfb
    dbp:birthPlace dbr:Veľké_Leváre;
    dbp:deathPlace dbr:Bratislava;
    rdfs:comment
        "Ladislav Slov\u00e1k (1909, Ve\u013ek\u00e9 Lev\u00e1re - 22 juillet 1999, Bratislava) est un chef d'orchestre slovaque."@fr,
        "Ladislav Slov\u00e1k (1909, Ve\u013ek\u00e9 Lev\u00e1re \u2013 1999, Bratislava) was a Slovak conductor. He was a long-time director of the Slovak Philharmonic, taking over the job from his teacher and mentor V\u00e1clav Talich. Amongst his most important recordings is the entire collection of Dmitri Shostakovich's fifteen symphonies, published by Naxos Records. He studied at Leningrad under the great Russian conductor Yevgeny Mravinsky, and met there Shostakovich while participating in rehearsals of his music by Mravinsky in presence of the composer."@en,
        "Ladislav Slov\u00e1k (Ve\u013ek\u00e9 Lev\u00e1re, 10 september 1919 - Bratislava, 22 juli 1999) was een Slowaaks dirigent, gespecialiseerd in muziek van de 20e eeuw."@nl,
        "\u041b\u0430\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a (\u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d. Ladislav Slov\u00e1k; 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1919, \u0412\u0435\u043b\u044c\u043a\u0435 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0440\u0435\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u2014 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1999, \u0411\u0440\u0430\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30c7\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30fc\u30af\uff08Ladislav Slov\u00e1k\u30011909\u5e749\u670810\u65e5 \u30f4\u30a7\u30ea\u30ad\u30fc\u30fb\u30ec\u30f4\u30a1\u30fc\u30ea - 1999\u5e747\u670822\u65e5 \u30d6\u30e9\u30c1\u30b9\u30e9\u30f4\u30a1\uff09\u306f\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104824557;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ladislav_Slov\u00e1k>,
        <http://viaf.org/viaf/104824557>,
        <https://musicbrainz.org/artist/179d656b-6001-4308-a0e8-cc9ed261639f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ladislav_Slovák.
doremus_artist:4a9baa9f-70c8-3bf7-b1fb-26998e294e77
owl:sameAs viaf:92266239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92266239>.
doremus_artist:4aa1360c-b38e-3819-a733-8ed73f182e5e
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Dominic Miller (* 21. M\u00e4rz 1960 in Buenos Aires) ist ein Gitarrist, der insbesondere durch seine Zusammenarbeit mit Sting bekannt ist."@de,
        "Dominic Miller (1960, Buenos Aires) is een Engels gitarist. Hij is vooral bekend als vaste gitarist van Sting."@nl,
        "Dominic Miller (Gran Buenos Aires, 21 de marzo de 1960) es un m\u00fasico, compositor y productor musical argentino, conocido entre otras cosas por haber sido el guitarrista de Sting durante gran parte de su carrera como solista."@es,
        """Dominic Miller (born 21 March 1960) is a British guitarist best known for his involvement in Sting's projects for over 20 years. Together they wrote "Shape of My Heart," which was a hit for Craig David and the Sugababes. He has released several solo albums."""@en,
        "Dominic Miller (ur. 21 marca 1960 w Buenos Aires) \u2013 brytyjski muzyk, wieloletni gitarzysta zespo\u0142u Stinga."@pl,
        "Dominic Miller est un guitariste argentin n\u00e9 le 21 mars 1960 \u00e0 Buenos Aires."@fr,
        "Nell'arco della sua carriera ha collaborato con musicisti di primo piano come Bryan Adams, The Chieftains, Tina Turner, Rod Stewart, The Pretenders, Paul Young, Level 42, Steve Winwood, Sheryl Crow, Peter Gabriel, Phil Collins, Richard Wright e Sting."@it,
        "\u30c9\u30df\u30cb\u30af\u30fb\u30df\u30e9\u30fc(Dominic Miller\u30011960\u5e743\u670821\u65e5-)\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2681884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominic_Miller>,
        <http://viaf.org/viaf/2681884>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b65c975f-4eaa-4bd4-9d10-704a80e92548>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dominic_Miller_and_Sting_at_PoriJazz_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominic_Miller.
doremus_artist:4c7a1db3-3e90-3f16-af40-a8720974beae
owl:sameAs viaf:64199412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64199412>.
doremus_artist:4cd9426d-bce5-3e23-bca7-d7f637d8a492
    dbp:birthPlace dbr:Turnhout;
    dbp:deathPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Corneille (Cornelis en n\u00e9erlandais et, latinis\u00e9, Cornelius) Verdonck, n\u00e9 \u00e0 Turnhout en 1563 et mort \u00e0 Anvers le 5 juillet 1625, est un polyphoniste franco-flamand de la fin de la Renaissance, originaire des Pays-Bas m\u00e9ridionaux. L'un des derniers membres de cette \u00e9cole pendant la Contre-R\u00e9forme, il se distingue surtout comme compositeur de madrigaux caract\u00e9ris\u00e9s par des traits \u00e0 la fois italiens et n\u00e9erlandais. On conna\u00eet de lui des chants sacr\u00e9s et des madrigaux \u00e0 cinq, neuf et dix voix, imprim\u00e9s \u00e0 Anvers et \u00e0 Cologne de 1585 \u00e0 1604."@fr,
        "Cornelis Verdonck (* 1563 in Turnhout; \u2020 5. Juli 1625 in Antwerpen) geh\u00f6rte zur sp\u00e4ten Schule der franko-fl\u00e4mischer S\u00e4nger und Komponisten in den spanischen Niederlanden."@de,
        "Cornelis Verdonck (1563 \u2013 5 July 1625) was a Flemish composer of the late Renaissance. He was one of the last members of the Franco-Flemish school of polyphony, and was a notable composer of madrigals in a style that blended both Italian and native Netherlandish idioms."@en,
        "Cornelis Verdonck (Turnhout, 1563 \u2013 ?, 5 juli 1625) was een Zuid-Nederlandse polyfonist uit de late Renaissance. Hij was een van de laatste leden van deze school en maakte zich verdienstelijk als componist van madrigalen in een stijl die zowel Italiaanse als Nederlandse kenmerken verenigde."@nl;
    owl:sameAs viaf:74119761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cornelis_Verdonck>,
        <http://viaf.org/viaf/74119761>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cornelis_Verdonck.
doremus_artist:4d65f529-bd92-3c2c-8d0d-91218e962ac3
    dbp:birthPlace dbr:Kraków;
    rdfs:comment
        "Zygmunt Konieczny (* 3. Januar 1937 in Krakau) ist ein polnischer Komponist. Konieczny studierte an der Musikakademie Krakau und stellte seine ersten Kompositionen Ende der 1950er im Krakauer Cabaret Piwnica pod baranami vor. Hier lernte er Anfang der 1960er Jahre die S\u00e4ngerin Ewa Demarczyk kennen, f\u00fcr die er dann einige ihrer gr\u00f6\u00dften Erfolge komponierte. Konieczny ist au\u00dferdem ein vielbesch\u00e4ftigter Komponist von Theater- und Filmmusik. Er wurde dreimal mit dem Polnischen Filmpreis ausgezeichnet."@de,
        "Zygmunt Konieczny (born 3 January 1937) is a Polish composer of theatre and film music. Zygmunt Konieczny spent his childhood in the village of Szczyrzyc. He debuted in the 1950s in the cabaret Piwnica pod Baranami in Krak\u00f3w. Since then Konieczny composed many pieces for film, theater performances and singers such as Ewa Demarczyk and Joanna S\u0142owinska. He lives in Krak\u00f3w."@en,
        "Zygmunt Konieczny (ur. 3 stycznia 1937 w Krakowie) \u2013 polski kompozytor piosenki literackiej, muzyki teatralnej i muzyki filmowej."@pl,
        "\u0417\u044b\u0433\u043c\u0443\u043d\u0442 \u041a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Zygmunt Konieczny; \u0440\u043e\u0434. 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1937, \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c, \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0438 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044f\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:101922625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zygmunt_Konieczny>,
        <http://viaf.org/viaf/101922625>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2007.10.27.Zygmunt_Konieczny_Fot_Mariusz_Kubik.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zygmunt_Konieczny.
doremus_artist:4de13bfe-607a-3ba9-9084-cf6950fd420f
    owl:sameAs viaf:59282734;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59282734>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31a606b6-827c-409f-930e-061dced6b01c>.
doremus_artist:4e4f1478-57ed-3ace-8048-77bdfac1f193
owl:sameAs viaf:107022740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107022740>.
doremus_artist:4e8c6f97-2d9f-3ae3-9b54-ad5e0e1e834f
owl:sameAs viaf:76515858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76515858>.
doremus_artist:4ee952c4-2529-33f7-8ec6-1c22f4eca906
    rdfs:comment
        "Lorin Hollander (* 19. Juli 1944 in New York) ist ein amerikanischer Pianist."@de,
        "Lorin Hollander (born July 19, 1944) is an American classical concert pianist. He has performed with virtually all of the major symphony orchestras in the United States and many around the world. A New York Times critic has called him, \"the leading pianist of his generation.\""@en;
    owl:sameAs viaf:118785122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorin_Hollander>,
        <http://viaf.org/viaf/118785122>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorin_Hollander.
doremus_artist:4f616b53-6b35-32a3-9533-1210c3ce00ab
    rdfs:comment
        "Jacques Tr\u00e9bouta est un r\u00e9alisateur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1930 \u00e0 Guingamp et mort \u00e0 Paris en 1998."@fr;
    owl:sameAs viaf:74054443;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Tr\u00e9bouta>,
        <http://viaf.org/viaf/74054443>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Trébouta.
doremus_artist:4fb795e9-af4b-303f-b649-31080d8a9e4c
    dbp:birthPlace dbr:Pavia;
    dbp:deathPlace dbr:Pavia;
    rdfs:comment
        "Come compositore \u00e8 conosciuto prevalentemente per le sue opere e per la musica sacra"@it,
        "Franco Vittadini (April 9, 1884, in Pavia \u2013 November 30, 1948, in Pavia) was an Italian composer and conductor. As a composer he is mostly known for his operas and sacred music. Born in Pavia, he began his musical studies in 1903 at the Milan Conservatory, but left prematurely because of a disagreement with the director, Giuseppe Gallignani. For a short period he was maestro di cappella and organist in Varese, thereafter spending the rest of his life in Pavia where he was the director of the Istituto Musicale from 1924 until his death."@en;
    owl:sameAs viaf:5119305;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Vittadini>,
        <http://viaf.org/viaf/5119305>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Vittadini.
doremus_artist:4fe633f6-0e9b-3c72-af90-9e3ab73bfc4c
owl:sameAs viaf:43581176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43581176>.
doremus_artist:4fee4d42-a9d8-3d27-bd4d-239125409550
    dbp:birthPlace dbr:Abbeville;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Jacques Beauvarlet-Charpentier (28 June 1734 \u2013 6 May 1794) was a celebrated French organist and composer. He was born in Abbeville. From 1763, he was a member of the Acad\u00e9mie des Beaux Arts de Lyon (now \u00c9cole des Beaux-Arts). Then, from 1783 to 1793, he was organist at the Notre Dame de Paris. Beauvarlet-Charpentier composed sonatas for keyboard and violin and numerous pieces for organ. He died in Paris. His son Jacques-Marie (1766\u20131834) was also an organist and composer."@en,
        "Jean-Jacques Beauvarlet-Charpentier*, n\u00e9 \u00e0 Abbeville en Picardie le 28 juin 1734 et mort \u00e0 Paris le 6 mai 1794, est un claveciniste, organiste et compositeur fran\u00e7ais. Il compte parmi les organistes les plus c\u00e9l\u00e8bres de son temps."@fr;
    owl:sameAs viaf:69114820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Beauvarlet-Charpentier>,
        <http://viaf.org/viaf/69114820>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Jacques_Beauvarlet-Charpentier.
doremus_artist:51030eba-3361-3ec3-b346-86d2e18795b4
    owl:sameAs viaf:80132561;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80132561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/576c78b0-0c08-4dd9-ba47-e7cd2164eddc>.
doremus_artist:5133c906-507d-3f61-84c3-568351398f17
    dbp:birthPlace dbr:Lviv;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Abendroth. Irene Abendroth , n\u00e9e \u00e0 Lemberg (Autriche-Hongrie) le 14 juillet 1872 et morte \u00e0 Weidling (de) (Vienne) le 1er septembre 1932 (\u00e0 60 ans), est une chanteuse lyrique autrichienne soprano colorature."@fr,
        "Irene Abendroth (* 14. Juli 1872 in Lemberg, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 1. September 1932 in Weidling bei Wien) war eine \u00f6sterreichische S\u00e4ngerin in der Stimmlage Koloratur-Sopran."@de,
        "Irene Abendroth (14 de julio de 1872 - 1 de septiembre de 1932) fue una cantante de \u00f3pera soprano polaca, de ascendencia alemana. Estudi\u00f3 en Mil\u00e1n, siendo alumna de Francesco Lamperti e Italo Campanini, y posteriormente continu\u00f3 sus estudios en Viena. En marzo de 1889 debut\u00f3 en los escenarios en la \u00d3pera Estatal de Viena con el papel de Amina en la obra La Sonnambula. La recepci\u00f3n de la audiencia fue muy favorable. Seg\u00fan la cr\u00edtica, su actuaci\u00f3n fue de \u00abextraordinaria brillantez en ejecuci\u00f3n, en el mejor estilo italiano, suave hasta en los pasajes staccato... su voz es muy delgada\u00bb."@es,
        "Irene Abendroth (1871-1932) was a Polish coloratura soprano singer. She was a pupil of Frau Wilczek. She was a member of the Vienna court opera in 1889, and she sang in Riga and Munich, and again in Vienna (1894-99). She was engaged from 1899 to 1908 at the Royal Opera in Dresden."@en,
        "Irene Abendroth [\u00e1:b'ntro:t] w\u0142a\u015bc. Irene Thaller von Draga (ur. 14 lipca 1872 we Lwowie, zm. 1 wrze\u015bnia 1932 w Weidling) \u2013 austriacka sopranistka i pedagog muzyczna. \u015apiew studiowa\u0142a w Wiedniu u Aurelii J\u00e4ger-Wilczek i w Mediolanie. W 1888 r. odby\u0142a debiutowy koncert w Karlsbadzie. Jednak prawdziwy debiut na scenie operowej zapewni\u0142a sobie rok p\u00f3\u017aniej w wiede\u0144skiej Hofoper, gdzie wyst\u0119powa\u0142a jako sta\u0142a \u015bpiewaczka od 1894 r. W okresie 1899\u20131908 koncertowa\u0142a w operze drezde\u0144skiej, aby ponownie osi\u0105\u015b\u0107 w Wiedniu i podj\u0105\u0107 si\u0119 dzia\u0142alno\u015bci pedagogicznej. Mia\u0142a w swym ulubionym repertuarze partie z oper Giuseppe Verdiego, Gioacchia Rossiniego, Vincenza Belliniego, Gaetana Donizettiego, Giacoma Meyerbeera i Wolfganga Amadeusa Mozarta. Bardzo ceni\u0142a sobie tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Giacoma Pucciniego b\u0119d\u0105c pierwsz"@pl,
        "\u0418\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0410\u0301\u0431\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Irene Abendroth, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0438 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0418\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0424\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440 \u0444\u043e\u043d \u0414\u0440\u0430\u0433\u0430; 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1872, \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432 \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1932, \u0412\u0430\u0439\u0434\u043b\u0438\u043d\u0433 \u0432\u043e\u0437\u043b\u0435 \u0412\u0435\u043d\u044b) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:39572476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irene_Abendroth>,
        <http://viaf.org/viaf/39572476>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Irene_abendroth.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irene_Abendroth.
doremus_artist:51e7d0e8-c172-3d02-ab4b-535ff955a1f2
owl:sameAs viaf:51900899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900899>.
doremus_artist:520d5e97-35c1-3e21-871b-096f5fb6f570
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Ceccarelli (* 5. Januar 1946 in Nizza), Spitzname D\u00e9d\u00e9, ist ein franz\u00f6sischer Jazz-, Fusion- und Rock-Schlagzeuger."@de,
        "Andr\u00e9 Ceccarelli (born 5 January 1946 in Nice, France), is a French jazz drummer who has collaborated with Aretha Franklin, Tina Turner, Dee Dee Bridgewater, Sting, Enrico Rava, Kenny Wheeler, Niels-Henning \u00d8rsted Pedersen, Jean-Luc Ponty, St\u00e9phane Grappelli, Didier Lockwood, Chick Corea, Joey DeFrancesco, John McLaughlin, Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne, Christian Escoud\u00e9, Philippe Catherine, Nguy\u00ean L\u00ea and Sylvain Luc."@en,
        "Andr\u00e9 CeccarelliFichier:Andre Ceccarelli.jpg Andr\u00e9 Ceccarelli, 2007. Andr\u00e9 Ceccarelli, n\u00e9 \u00e0 Nice le 5 janvier 1946, est un batteur de jazz fran\u00e7ais. Il fut membre du groupe de rock fran\u00e7ais Les Chats sauvages \u00e0 ses d\u00e9buts professionnels en 1962."@fr;
    owl:sameAs viaf:46945825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Ceccarelli>,
        <http://viaf.org/viaf/46945825>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andre_Ceccarelli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Ceccarelli.
doremus_artist:52618890-d3a6-3e77-8dec-b61b1b1c4f80
    dbp:deathPlace dbr:Pardubice;
    rdfs:comment
        "Otmar M\u00e1cha (* 2. Oktober 1922 in Mari\u00e1nsk\u00e9 Hory; \u2020 14. Dezember 2006 in Prag) war ein tschechischer Komponist."@de,
        "Otmar M\u00e1cha (Mari\u00e1nsk\u00e9 Hory, Ostrava, 2 October 1922\u2013Pardubice, 14 December 2006) was a Czech composer. He was member of the Quattro group of Czech composers with Sylvie Bodorov\u00e1, Lubo\u0161 Fi\u0161er and Zden\u011bk Luk\u00e1\u0161."@en,
        "Otmar M\u00e1cha (Mari\u00e1nsk\u00e9 Hory, Ostrava, 2 octobre 1922 \u2013 Pardubice, 14 d\u00e9cembre 2006) est un compositeur tch\u00e8que, metteur en sc\u00e8ne et dramaturge. Il a \u00e9t\u00e9 membre (1995) du groupe Quattro de compositeurs tch\u00e8ques avec Sylvie Bodorov\u00e1, Lubo\u0161 Fi\u0161er et Zden\u011bk Luk\u00e1\u0161. De 1943 \u00e0 1945, il a \u00e9tudi\u00e9 au Conservatoire de Prague. \u00c0 partir de 1947, il travaille comme directeur musical et dramaturgique pour la radio de Prague."@fr,
        "Otmar M\u00e1cha (Ostrava-Mari\u00e1nsk\u00e9 Hory, 2 oktober 1922 \u2013 Pardubice, 14 december 2006) was een Tsjechisch componist, toneelregisseur en dramaturg."@nl;
    owl:sameAs viaf:117840848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otmar_M\u00e1cha>,
        <http://viaf.org/viaf/117840848>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otmar_Mácha.
doremus_artist:52ab22c5-19d9-30e8-b8c5-129bbc045428
owl:sameAs viaf:79200053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79200053>.
doremus_artist:532416ed-ff45-3b6e-82cb-f13b9675fc13
owl:sameAs viaf:110446643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110446643>.
doremus_artist:539494ff-536d-3fdb-ae4b-7fd91643665f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Benoni,_Gauteng>;
    rdfs:comment
        "Pops Mohamed (* 10. Dezember 1949 in Benoni; eigentlicher Name Ismael Mohamed-Jan) ist ein s\u00fcdafrikanischer Multiinstrumentalist, Jazzmusiker und Musikproduzent."@de,
        "Pops Mohamed (born Ismail Mohamed-Jan) is a respected South African multi-instrumentalist, jazz musician and producer. Born in Benoni, Gauteng Pops Mohamed's career in music was the logical outcome of an early exposure at Dorkay House to the likes of Abdullah Ibrahim and Kippie Moeketsi. He started his first band The Valiants, at 14. Known by fans as the Minister of Music, he plays a wide variety of instruments: African mouth bow, bird whistle, berimbau, didgeridoo, guitar, keyboard, kora, and the thumb piano. He is also known for his wide range of musical styles which include kwela, pop, and soul. He produced Finding One's Self, the late Moses Taiwa Molelekwa's award-winning album."@en;
    owl:sameAs viaf:79176108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pops_Mohamed>,
        <http://viaf.org/viaf/79176108>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70918e21-3fac-4dbf-85e3-b5d44d479dc5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pops_Mohamed.
doremus_artist:53b25478-aa75-34eb-9d78-6a692499dfcc
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u064a\u0646\u064a \u063a\u064a\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Ren\u00e9e Geyer) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0645\u062e\u062a\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632. \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 2009, \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u0631\u064a\u0646\u064a \u0628\u0635\u0648\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0648\u0645\u0627\u0643\u0633. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u064525\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        """Ren\u00e9e Rebecca Geyer (born 11 September 1953, Melbourne, Victoria, Australia) is an Australian singer who has long been regarded as one of the finest exponents of jazz, soul and R&B idioms. She had commercial success as a solo artist in Australia, with "It's a Man's Man's World", "Heading in the Right Direction" and "Stares and Whispers" in the 1970s and "Say I Love You" in the 1980s. Geyer has also been an internationally respected and sought-after backing vocalist, whose session credits include work with Sting, Chaka Khan, Toni Childs and Joe Cocker."""@en,
        "\u30ec\u30cd\u30fb\u30b2\u30a4\u30e4\u30fc \uff08Ren\u00e9e Geyer\u30011953\u5e749\u670811\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30bd\u30a6\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u754c\u3067\u3001\u307e\u305f\u30dd\u30c3\u30d7\u30bd\u30f3\u30b0\u3067\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79177491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9e_Geyer>,
        <http://viaf.org/viaf/79177491>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renee_Geyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renée_Geyer.
doremus_artist:560c96a0-e31c-3dc6-8b7e-5aebb51a918f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montgomery,_Powys>;
    dbp:deathPlace dbr:Wiltshire;
    rdfs:comment
        "George Herbert (* 3. April 1593 auf Montgomery Castle; \u2020 1. M\u00e4rz 1633 in Bemerton, Wiltshire) war ein englischer Schriftsteller. Er gilt neben John Donne und Andrew Marvell als einer der bedeutendsten \u201eMetaphysical Poets\u201c."@de,
        """George Herbert (3 April 1593 \u2013 1 March 1633) was a Welsh-born poet, orator and Anglican priest. Herbert's poetry is associated with the writings of the metaphysical poets, and he is recognised as one of the foremost British devotional lyricists." Herbert's religious poems are characterized by a precision of language, a metrical versatility, and an ingenious use of imagery. Many have been set to music, some as hymns that still remain popular. Another formed the basis of the prayer by which he is now commemorated in the Church of England."""@en,
        "George Herbert (3 april 1593 - 1 maart 1633) was een Engelse priester en dichter. Hij was een broer van de filosoof Edward Herbert of Cherbury (1583-1648). Met zijn bundel The Temple  (1633) werd Herbert een tijdlang het grote voorbeeld voor dichters met een christelijke thematiek. Na een inzinking in de achttiende eeuw herstelde zijn reputatie zich geleidelijk. Tegenwoordig wordt hij algemeen beschouwd als een van de grootste Engelse dichters. Men rekent hem tot de metaphysical poets. Enkele van zijn gedichten, bijvoorbeeld Love (3), zijn zeer bekend door bloemlezingen. Voor de Anglicaanse Kerk is Herbert een heilige (zijn dag is 27 februari)."@nl,
        "George Herbert (3 de abril de 1593 \u2013 1 de marzo de 1633) fue un poeta, orador y sacerdote ingl\u00e9s. Su obra literaria, escrita a lo largo de 40 a\u00f1os, ha ganado en reconocimiento con el paso de los siglos. Los poemas de sus \u00faltimos a\u00f1os, escritos siendo cl\u00e9rigo en Benerton, cerca de Salisbury, son considerados extraordinarios. Sus poemas metaf\u00edsicos de honda religiosidad desprenden una actitud de modestia. Su poes\u00eda se public\u00f3 bajo el t\u00edtulo de El templo."@es,
        "George Herbert (Montgomery, Pa\u00eds de Gales, 3 de abril de 1593 \u2013 Bemerton, Wiltshire, 1 de mar\u00e7o de 1633) foi um poeta, orador e sacerdote anglo-gal\u00eas. Membro de uma fam\u00edlia aristocr\u00e1tica, estudou na Westminster School e no Trinity College, em Cambridge. Em 1618 foi considerado Fellow da Universidade de Cambridge, institui\u00e7\u00e3o onde foi orador entre 1620 e 1628. Toda a sua obra foi publicada a t\u00edtulo p\u00f3stumo, da qual se destacam: The Temple: Sacred Poems and Private Ejaculations (1633), Herbert compilou o livro Outlandish Proverbs (1640), A Priest to the Temple (ou The Country Parson) (1652)."@pt,
        "George Herbert (n\u00e9 le 3 avril 1593 \u2013 mort le 1er mars 1633) est un pasteur anglican, po\u00e8te et orateur anglais du d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle, repr\u00e9sentatif du mouvement de la po\u00e9sie m\u00e9taphysique. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme saint par l'\u00c9glise anglicane et f\u00eat\u00e9 localement le 27 f\u00e9vrier."@fr,
        "George Herbert (ur. 3 kwietnia 1593 w Montgomery, zm. 1 marca 1633 w Bemerton) \u2013 angielski poeta epoki baroku, m\u00f3wca i duchowny anglika\u0144ski. Jego wiersze s\u0105 zaliczane do nurtu religijnego poezji metafizycznej. George Herbert pochodzi\u0142 z zamo\u017cnej rodziny szlacheckiej, by\u0142 m\u0142odszym bratem Edwarda Herberta. Gdy mia\u0142 trzy lata, zmar\u0142 jego ojciec i wychowaniem Herberta zajmowa\u0142a si\u0119 matka, kt\u00f3rej p\u00f3\u017aniej zadedykowa\u0142 swoje pierwsze sonety. Do jego hymn\u00f3w muzyk\u0119 pisali m.in. Ralph Vaughan Williams, Lennox Berkeley, Judith Weir, Randall Thompson, William Walton i Patrick Larley[potrzebny przypis]."@pl,
        "Viene commemorato come santo dalla Chiesa anglicana, che lo ricorda il 27 febbraio e da quella luterana che lo inserisce nel proprio calendario dei santi al 1\u00ba marzo."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0425\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Herbert; 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1593, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0433\u043e\u043c\u0435\u0440\u0438, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441 \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1633, \u0411\u0438\u043c\u0435\u0440\u0442\u043e\u043d, \u0423\u0438\u043b\u0442\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u0438, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\uff08George Herbert, 1593\u5e744\u67083\u65e5 - 1633\u5e743\u67081\u65e5\uff09\u306f\u300117\u4e16\u7d00\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u5f62\u800c\u4e0a\u8a69\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u738b\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba1\u4e16\u306b\u6c17\u306b\u5165\u3089\u308c\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u8a9e\u3084\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u3084\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u4fe1\u4ef0\u3092\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u591a\u304f\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u4e54\u6cbb\u00b7\u8d6b\u4f2f\u7279\uff08George Herbert\uff0c1593\u5e744\u67083\u65e5\uff0d1633\u5e743\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u8bd7\u4eba\u3001\u6f14\u8bb2\u5bb6\u548c\u7267\u5e08\u3002\u4ed6\u5bb6\u5883\u826f\u597d\uff0c\u63a5\u53d7\u4e86\u826f\u597d\u7684\u6559\u80b2\uff0c\u540e\u6765\u5728\u5251\u6865\u5927\u5b66\u53ca\u56fd\u4f1a\u90fd\u62e5\u6709\u5f88\u9ad8\u5730\u4f4d\u3002\u5728\u5251\u6865\u4e09\u4e00\u5b66\u9662\u65f6\uff0c\u4ed6\u7684\u8bed\u8a00\u548c\u97f3\u4e50\u6210\u7ee9\u5c31\u5341\u5206\u7a81\u51fa\u3002\u4ed6\u672c\u6765\u6253\u7b97\u6210\u4e3a\u7267\u5e08\uff0c\u4f46\u4ed6\u7684\u5b66\u95ee\u5f15\u8d77\u4e86\u82f1\u738b\u8a79\u59c6\u65af\u4e00\u4e16\u7684\u6ce8\u610f\uff0c\u4e8e\u662f\u5728\u56fd\u4f1a\u5f85\u4e86\u4e24\u5e74\u3002\u8a79\u59c6\u65af\u738b\u6b7b\u540e\uff0c\u5728\u670b\u53cb\u7684\u9f13\u52b1\u4e0b\uff0c\u4ed6\u91cd\u65b0\u71c3\u8d77\u5bf9\u5b97\u6559\u7684\u5174\u8da3\u30021630\u5e74\uff0c\u4ed6\u629b\u5f00\u51e1\u5c18\uff0c\u6210\u4e3a\u4e86\u82f1\u56fd\u56fd\u6559\u4f1a\u7684\u5723\u804c\u4eba\u5458\uff0c\u62c5\u4efb\u5723\u5b89\u5fb7\u9c81\u00b7\u4f2f\u83ab\u987f\u5c0f\u6559\u533a\u7684\u795e\u7236\u4e86\u6b64\u4f59\u751f\u3002\u4ed6\u5bf9\u6559\u533a\u4eba\u6c11\u5341\u5206\u5173\u5fc3\uff0c\u7ecf\u5e38\u5728\u4ed6\u4eec\u751f\u75c5\u65f6\u4e3a\u4ed6\u4eec\u4e3b\u6301\u5723\u793c\uff0c\u4e3a\u8d2b\u5bd2\u7684\u5bb6\u5ead\u63d0\u4f9b\u98df\u7269\u548c\u8863\u670d\u3002\u5728\u4ed6\u7684\u4e00\u751f\u4e2d\uff0c\u4ed6\u575a\u6301\u4e0d\u61c8\u7684\u7528\u4e00\u79cd\u7cbe\u786e\u7684\u8bed\u8a00\u6765\u521b\u4f5c\u5b97\u6559\u8bd7\u3002\u82f1\u56fd\u56fd\u6559\u4f1a\u628a2\u670827\u65e5\u4f5c\u4e3a\u4ed6\u7684\u7eaa\u5ff5\u65e5\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71487054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Herbert>,
        <http://viaf.org/viaf/71487054>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Herbert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Herbert.
doremus_artist:561e4fb6-b5bb-3ca0-bd99-501fd9dc28fa
owl:sameAs viaf:22306852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22306852>.
doremus_artist:56660a69-783c-32a4-9f0f-bf8d38249d38
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Marcus Roberts (7 de agosto de 1963, Jacksonville, Florida) es un pianista estadounidense de jazz, que ha alcanzado renombre como uno de los recuperados de la tradici\u00f3n del jazz. Roberts interpreta con frecuencia a Thelonious Monk, aportando llamativas disonancias a sus composiciones."@es,
        "Marcus Roberts (born August 7, 1963) is an American jazz pianist, composer, arranger, bandleader, and teacher."@en,
        "Marthaniel \u201eMarcus\u201c Roberts (* 7. August 1963 in Jacksonville, Florida) ist ein amerikanischer Jazzpianist und -komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:92468216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcus_Roberts>,
        <http://viaf.org/viaf/92468216>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcus_Roberts_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcus_Roberts.
doremus_artist:56ea523d-bd74-3f4c-91c7-6cdd65d5358b
    rdfs:comment
        "Josef Gostic (March 5, 1900 - December 25, 1963) was a Slovene operatic tenor. Born Josip Gostic in Stara Loka, Slovenia, he studied at the Ljubljana Conservatory, making his debut there in 1929. He became first tenor at the Zagreb Opera in 1937, and began making guest appearances at the opera houses of Vienna, Prague, Berlin, and Dresden. His strong, bright-toned voice was also heard to good advantage in Verdi roles including Manrico, Radames, Otello."@en;
    owl:sameAs viaf:49411584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Gostic>,
        <http://viaf.org/viaf/49411584>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jože_Gostič.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Gostic.
doremus_artist:57baffe2-06a8-3918-b729-7099559cfa8c
owl:sameAs viaf:77527282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77527282>.
doremus_artist:581e48da-b5b4-3ee1-ac42-ec51c47abe62
    owl:sameAs viaf:71577612;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71577612>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Defossé.
doremus_artist:583d6efe-de53-380e-8784-dff6801d9488
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Catherine Malfitano (* 18. April 1948 in New York City) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Catherine Malfitano (18 de abril 1948) \u00e9 uma soprano de \u00f3pera americana. \u00c9 considerada uma das principais sopranos l\u00edrico. A sua versatilidade vocal, a gra\u00e7a de capacidades f\u00edsicas e dram\u00e1ticas fazem dela uma artista muito solicitada em casas de \u00f3pera e salas de concerto.Malfitano nasceu em Nova Iorque, filha de uma m\u00e3e bailarina, Maria Maslova, e um pai violinista Joseph Malfitano. Frequentou a Escola Superior de M\u00fasica e Arte e estudou na Manhattan School of Music, formando-se em 1971. Do seu repert\u00f3rio fazem parte:"@pt,
        "Catherine Malfitano (born 18 April 1948) is an American operatic soprano and opera director. Malfitano was born in New York City, the daughter of a ballet dancer mother, Maria Maslova, and a violinist father, Joseph Malfitano. She attended the High School of Music and Art and studied at the Frank Corsaro Studio and the Manhattan School of Music, graduating in 1971."@en,
        "Catherine Malfitano (n\u00e9e le 18 avril 1948 \u00e0 New York) est une chanteuse d'op\u00e9ra soprano am\u00e9ricaine. On la consid\u00e8re g\u00e9n\u00e9ralement comme une des plus grandes sopranos lyriques d'Am\u00e9rique. La richesse de ses performances vocales, la gr\u00e2ce de son physique et ses possibilit\u00e9s dramatiques ont fait d'elle une interpr\u00e8te particuli\u00e8rement recherch\u00e9e dans les op\u00e9ras et les salles de concert."@fr,
        "La sua versatilit\u00e0 vocale, la grazia del fisico e le capacit\u00e0 drammatiche fanno di lei una ricercata interprete nei teatri d'opera e sale da concerto."@it;
    owl:sameAs viaf:40531528;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_Malfitano>,
        <http://viaf.org/viaf/40531528>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catherine_Malfitano_dans_Traviata_par_Claude_Truong-Ngoc_1980.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Malfitano.
doremus_artist:587f7312-fad1-31cd-8534-dc65f970c4bb
    dbp:birthPlace dbr:Wellington;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u062a\u0631 \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646  (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 9 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1961)\u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0646\u064a\u0648\u0632\u0644\u0646\u062f\u064a \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062b\u0644\u0627\u062b \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0625\u062e\u0631\u0627\u062c\u0647 \u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u062e\u0648\u0627\u062a\u0645 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0646\u0635\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0645\u0639 \u0641\u0631\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0634 (\u0632\u0648\u062c\u062a\u0647) \u0648\u0641\u064a\u0644\u064a\u0628\u064a\u0627 \u0628\u0648\u064a\u0646\u0633 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u062c. \u0631. \u0631. \u062a\u0648\u0644\u0643\u064a\u0646. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u062e\u0648\u0627\u062a\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0648\u0623\u0642\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0648\u0627\u0644\u0634\u062c\u0627\u0639\u0629 \u0648 \u0642\u062f \u0642\u0627\u0645 \u0645\u0639 \u0646\u0641\u0633 \u0641\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0628\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0628\u064a\u062a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0631 \u0625\u0635\u062f\u0627\u0631\u0647 \u0641\u064a \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0621\u064b \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2012."@ar,
        "La sua opera pi\u00f9 conosciuta \u00e8 la trasposizione cinematografica de Il Signore degli Anelli di J. R. R. Tolkien, divisa in una trilogia e tra i maggiori incassi nella storia del cinema, seconda solo alla saga di Harry Potter. Inoltre nel 2005 ha diretto il film King Kong, remake dell'omonimo film del 1933 e ha prodotto diversi altri film, tra cui District 9, Le avventure di Tintin - Il segreto dell'Unicorno e la trasposizione cinematografica de Lo Hobbit di J. R. R. Tolkien. Quest'ultima saga, strutturata come trilogia, \u00e8 il prequel de Il Signore degli Anelli, e Jackson \u00e8 sia regista, che sceneggiatore e produttore."@it,
        "Peter Jackson (ur. 31 pa\u017adziernika 1961 w Pukerua Bay) \u2013 nowozelandzki re\u017cyser, scenarzysta i producent filmowy."@pl,
        "Peter Jackson est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur n\u00e9o-z\u00e9landais n\u00e9 le 31 octobre 1961 \u00e0 Wellington, en Nouvelle-Z\u00e9lande. Il est surtout connu pour avoir r\u00e9alis\u00e9 la trilogie du Seigneur des anneaux, d'apr\u00e8s l'\u0153uvre de J. R. R. Tolkien, et un remake de King Kong. Il r\u00e9alise ensuite Le Hobbit, l'adaptation cin\u00e9matographique en trois volets du roman de J. R. R. Tolkien. Il est membre de l'Ordre de Nouvelle-Z\u00e9lande, chevalier de l'Ordre du M\u00e9rite de Nouvelle-Z\u00e9lande et Officier des Arts et des Lettres."@fr,
        "Peter Robert Jackson (Pukerua Bay, Nieuw-Zeeland, 31 oktober 1961) is een Nieuw-Zeelands filmregisseur. Hij maakte onder meer een aantal culthorrorfilms en de fantasytrilogie\u00ebn The Lord of the Rings en The Hobbit."@nl,
        "Peter Robert Jackson (Pukerua Bay, Porirua; 31 de octubre de 1961) es un director, guionista y productor de cine neozeland\u00e9s, conocido especialmente por dirigir, producir y coescribir la trilog\u00eda cinematogr\u00e1fica de El Se\u00f1or de los Anillos: La Comunidad del Anillo (2001), Las dos torres (2002) y El retorno del Rey (2003); as\u00ed como su precuela, la trilog\u00eda de El hobbit: Un viaje inesperado (2012), La desolaci\u00f3n de Smaug (2013) y La batalla de los Cinco Ej\u00e9rcitos (2014). Es ganador de tres premios \u00d3scar, un Globo de Oro y tres BAFTA, entre otros galardones. En 2013 fue nombrado miembro de la prestigiosa Orden de Nueva Zelanda."@es,
        "Sir Peter Jackson KNZM ONZ (* 31. Oktober 1961 in Pukerua Bay, Neuseeland) ist ein neuseel\u00e4ndischer Filmregisseur, Filmproduzent, Drehbuchautor und Schauspieler. Bekannt wurde er besonders durch seine Regiearbeit in der Trilogie Der Herr der Ringe, die 17 Oscars erhielt, drei davon gingen an ihn."@de,
        "Sir Peter Robert Jackson ONZ KNZM (born 31 October 1961) is a New Zealand film director, screenwriter, film producer and actor. He is best known as the director, writer and producer of The Lord of the Rings trilogy (2001\u201303) and The Hobbit trilogy (2012\u201314), both of which are adapted from the novels of the same name by J. R. R. Tolkien. Other notable films include the critically lauded drama Heavenly Creatures (1994), the mockumentary Forgotten Silver (1995), the horror comedy The Frighteners (1996), the epic monster remake film King Kong (2005) and the supernatural drama film The Lovely Bones (2009). He also produced District 9 (2009), The Adventures of Tintin: The Secret of the Unicorn (2011) and the documentary West of Memphis (2012)."@en,
        "Sir Peter Robert Jackson, ONZ, KNZM (Pukerua Bay, 31 de outubro de 1961), \u00e9 um premiado roteirista, cineasta e produtor de filmes neozeland\u00eas. Filho de Bill e Joan Jackson, ambos imigrantes ingleses, ele ficou conhecido por dirigir a trilogia \u00e9pica O Senhor dos An\u00e9is, adaptada por ele, juntamente com Fran Walsh e Philippa Boyens da obra hom\u00f4nima de J. R. R. Tolkien. Atualmente est\u00e1 dirigindo a hist\u00f3ria que antecede O Senhor dos An\u00e9is, chamada O Hobbit tamb\u00e9m baseada num dos livros de J. R. R. Tolkien, The Hobbit: An Unexpected Journey estreou em 14 de dezembro de 2012. A segunda parte (The Hobbit \u2013 The Desolation of Smaug) estreou em 13 de dezembro de 2013 e o cap\u00edtulo final da trilogia (The Hobbit \u2013 The Battle of the Five Armies) chegou aos cinemas dia 11 de dezembro (2014)."@pt,
        "\u0421\u044d\u0440 \u041f\u0438\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0414\u0436\u0435\u0301\u043a\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Peter Robert Jackson; 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u041f\u0435\u043a\u0435\u0440\u0443\u0430-\u0411\u044d\u0439, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0437\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u044b \u043a\u0438\u043d\u043e\u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043c \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0414\u0436. \u0420. \u0420. \u0422\u043e\u043b\u043a\u0438\u043d\u0430 \u00ab\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u0438\u043d \u043a\u043e\u043b\u0435\u0446\u00bb \u0438 \u00ab\u0425\u043e\u0431\u0431\u0438\u0442\u00bb. \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0442\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f\u043c\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0443; \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb, BAFTA \u0438 \u00ab\u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443. \u0421\u043d\u044f\u043b \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u2014 \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u0438\u043d \u043a\u043e\u043b\u0435\u0446: \u0412\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f\u00bb \u0438 \u00ab\u0425\u043e\u0431\u0431\u0438\u0442: \u041d\u0435\u0436\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u00bb \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u0432. \u0412 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0434\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041a\u044d\u043c\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\uff08Sir Peter Robert Jackson, KNZM\u30011961\u5e7410\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u304a\u306a\u3058\u304f\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30b7\u30e5\u3068\u306e\u9593\u306b2\u5b50\u304c\u3044\u308b\u3002 \u521d\u76e3\u7763\u3057\u305f\u30b9\u30d7\u30e9\u30c3\u30bf\u30fc\u30fb\u30db\u30e9\u30fc\u306e\u300e\u30d0\u30c3\u30c9\u30fb\u30c6\u30a4\u30b9\u30c8\u300f\u304c\u8a55\u5224\u3068\u306a\u308a\u3001\u300e\u30df\u30fc\u30c8\u30fb\u30b6\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30d6\u30eb \u6012\u308a\u306e\u30d2\u30dd\u30dd\u30bf\u30de\u30b9\u300f\u3068\u300e\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u30c7\u30c3\u30c9\u300f\u3082\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u30ab\u30eb\u30c8\u6620\u753b\u306e\u5de8\u5320\u3068\u306a\u308b\u3002 \u300e\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30ea\u30f3\u30b0\u300f\u4e09\u90e8\u4f5c\u3067\u6570\u3005\u306e\u8a18\u9332\u3092\u6253\u3061\u7acb\u3066\u6b74\u53f2\u7684\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6620\u753b\u4f5c\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u00b7\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u5091\u514b\u68ee \uff08\u82f1\u8bed\uff1aPeter Robert Jackson\uff0c1961\u5e7410\u670831\u65e5\uff0d\uff09\u751f\u4e8e\u65b0\u897f\u5170\u666e\u514b\u62c9\u6d77\u6e7e\uff0c\u65b0\u897f\u5170\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3001\u7f16\u5267\u548c\u5236\u7247\u4eba\uff0c\u8f03\u77e5\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u5982\u300a\u9b54\u6212\u7535\u5f71\u4e09\u90e8\u66f2\u300b\uff082001\u5e74\u81f32003\u5e74\uff09\uff0c\u5e76\u7531\u6b64\u83b7\u5f97\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84213729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Jackson>,
        <http://viaf.org/viaf/84213729>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1192bf91-25e1-40cb-b823-d4f6c451d262>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Jackson_SDCC_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Jackson.
doremus_artist:59fcb189-5664-3d67-8067-2a7b290b105b
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Verdun;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Vierne (* 11. M\u00e4rz 1878 in Lille; \u2020 29. Mai 1918 bei Verdun) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist."@de,
        "Ren\u00e9 Vierne (1878\u20131918) was a French organist and composer."@en,
        "Ren\u00e9 Vierne (Rijsel, 11 maart 1878 - omgeving van Verdun (Meuse), 29 mei 1918), was een Franse componist en organist."@nl,
        "Ren\u00e9 Vierne, n\u00e9 \u00e0 Lille le 11 mars 1878, mort pour la France pr\u00e8s de Verdun dans la Marne le 29 mai 1918, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22336786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Vierne>,
        <http://viaf.org/viaf/22336786>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Vierne.
doremus_artist:5a77785e-daf6-3736-b271-a6dc9e27e923
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Sergei Yurievich Yursky (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0301\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439, March 16, 1935, Leningrad, USSR) is a Soviet/Russian stage and film actor, theatre director and screenwriter. His most notable role in the cinema is Ostap Bender in The Little Golden Calf."@en,
        "Sergue\u00ef Iourievitch Iourski (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 \u00e0 Leningrad (URSS) le 16 mars 1935, est un acteur et sc\u00e9nariste sovi\u00e9tique puis russe. Son r\u00f4le le plus notable au cin\u00e9ma est celui d'Ostap Bender dans Le Veau d'or (1968)."@fr,
        "Siergiej Juriewicz Jurski ros. \u0421\u0435\u0440\u0433e\u0439 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 (ur. 16 marca 1935 w Leningradzie) \u2013 rosyjski aktor. By\u0142 synem dyrektora cyrku i nauczycielki muzyki. W 1957 uko\u0144czy\u0142 studia na wydziale aktorskim Leningradzkiego Instytutu Teatralnego im. A. Ostrowskiego. Po studiach rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 w Wielkim Teatrze Dramatycznym im. M. Gorkiego. W 1978 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Moskwy, gdzie rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 w Teatrze im. Mossowietu. W \u017cyciu prywatnym by\u0142 dwukrotnie \u017conaty. Obie \u017cony (Zinajda Szarko, Natalia Tieniakowa) by\u0142y aktorkami. Ma c\u00f3rk\u0119 Dari\u0119, tak\u017ce aktork\u0119."@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0301\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1935, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1987)."@ru;
    owl:sameAs viaf:71587514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Yursky>,
        <http://viaf.org/viaf/71587514>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergey_Yursky_(cropped).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Yursky.
doremus_artist:5abfa0a3-9221-3eae-9cf4-6af64569918f
owl:sameAs viaf:49416572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49416572>.
doremus_artist:5bead87a-13fd-3f45-8e48-16e6e732b0e4
owl:sameAs viaf:27227172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27227172>.
doremus_artist:5c049486-b2ec-3ffc-88ce-380e71b99c43
owl:sameAs viaf:27315351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27315351>.
doremus_artist:5d34b8df-264f-3026-ab44-0c1f5c0f8100
owl:sameAs viaf:71602391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71602391>.
doremus_artist:5d35b1d5-9c44-395f-bef5-574ed515747d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Nicolas Cochin the Elder (29 April 1688 \u2013 5 July 1754) was a French line-engraver. He was born in Paris in 1688. His father, Charles Cochin, was a painter, and Charles Nicolas followed the same profession until he was twenty-two years of age, when he abandoned painting and devoted himself entirely to engraving. In 1731 he became an Academician, and on the occasion of his reception engraved the portraits of Jacques Sarrazin and Eustache Le Sueur. He then turned his attention to the fancy subjects of Watteau, Lancret, and Chardin, after whom he executed several fine works. He also assisted his son, Charles Nicolas Cochin, with the plates of the ceremonies at the marriage of the Dauphin with the Infanta of Spain in 1745. He died in Paris in 1754, having engraved about one hundred plat"@en,
        "Charles-Nicolas Cochin, dit Charles-Nicolas Cochin p\u00e8re ou Cochin l'Ancien ou  Cochin le Vieux, est un graveur fran\u00e7ais n\u00e9 le 29 avril 1688 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 5 juillet 1754 (\u00e0 66 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:217083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Nicolas_Cochin_the_Elder>,
        <http://viaf.org/viaf/217083>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J_P_Le_Bas_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Nicolas_Cochin_the_Elder.
doremus_artist:5dbbc2c1-f0fd-3b60-b0a5-7014fa20345a
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "(The native form of this personal name is Cs\u00e1ki Andr\u00e1s. This article uses the Western name order.) Andr\u00e1s Cs\u00e1ki (born 1981 in Budapest), is a musician and guitarist from Hungary, began to play the guitar at the age of 11. He graduated at the Liszt Ferenc Academy of Music with honor in 2007, where his professor was J\u00f3zsef E\u00f6tv\u00f6s. In 2012/2013 he pursued graduate studies in the University of Southern California as a student of Scott Tennant. He received his Doctorate degree in 2014 at the Liszt Ferenc Academy of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:151697698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e1s_Cs\u00e1ki>,
        <http://viaf.org/viaf/151697698>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andras_Csaki_guitarist_1g.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:András_Csáki.
doremus_artist:5f2f8cfb-b1f3-380b-bc73-b0d3f5cb73c4
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Christian Ivaldi (born 2 September 1938) is a French pianist. Ivaldi was born in Paris. He studied at the Paris Conservatory with Jacques F\u00e9vrier and took a Premier Prix in piano performance, as well as in chamber music, counterpoint, and accompaniment. He first appeared as a soloist at Radio France in 1961. He has premiered pieces by Gilbert Amy, Georges Aperghis, Andr\u00e9 Boucourechliev, Maurice Ohana, and Luis de Pablo among others. He is considered as a "remarkable musician"."""@en,
        "Christian Ivaldi es un pianista franc\u00e9s, nacido en Par\u00eds el 2 de septiembre de 1938."@es,
        "Christian Ivaldi, n\u00e9 le 2 septembre 1938 \u00e0 Paris, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:85082341;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Ivaldi>,
        <http://viaf.org/viaf/85082341>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Ivaldi.
doremus_artist:6137e093-be25-3ee8-89c1-20d3f844141d
owl:sameAs viaf:71589717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71589717>.
doremus_artist:6147ea28-7414-34c1-93c2-86c6f9616ef5
owl:sameAs viaf:306196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306196>.
doremus_artist:615e3199-0c41-3828-b239-332b5d72715b
owl:sameAs viaf:49382650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49382650>.
doremus_artist:616d68f4-2b00-3039-b1f2-f29e9c019361
owl:sameAs viaf:22415511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22415511>.
doremus_artist:644ef591-0b56-3b56-97ad-f66f55d1cb34
    dbp:birthPlace dbr:Castro_Urdiales;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Molinos,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Ata\u00falfo Argenta (Castro Urdiales, 19 novembre 1913 - Los Molinos, 21 janvier 1958) est un pianiste et chef d'orchestre espagnol.Il est le p\u00e8re du journaliste Fernando Argenta (1945-2013)."@fr,
        "Ata\u00falfo Argenta Maza (Castro Urdiales, Cantabria, 19 de noviembre de 1913 - Los Molinos, Madrid, 21 de enero de 1958) fue un pianista y director de orquesta espa\u00f1ol."@es,
        "Ata\u00falfo Argenta, de seu completo nome Ata\u00falfo Exuperio Mart\u00edn de Argenta Maza, (Castro Urdiales, Cant\u00e1bria, 21 de Novembro de 1913 \u2014 Madrid, 1958) foi um pianista, compositor e conductor de orquestras espanhol, filho \u00fanico de um nobre castelhano de nome Don Juan Mart\u00edn Argenta y Do\u00f1a Laura Maza. Trasladou-se, em 1927, para a cidade de Madrid, a capital espanhola, onde ingressou numa escola de m\u00fasica. Destacou-se ali como um belo pianista. Posteriormente, trasladou-se para a B\u00e9lgica, onde estudou com A. Marsick."@pt,
        "Ata\u00falfo Exuperio Mart\u00edn de Argenta Maza (19 November 1913 \u2013 20 January 1958) was a Spanish conductor and pianist."@en,
        "Giovane studente in Belgio e Germania, tenne vari concerti come direttore d'orchestra in Europa e negli USA dedicandosi soprattutto al repertorio spagnolo moderno. In maturit\u00e0 all'et\u00e0 di 32 anni fu nominato direttore stabile dell'Orchestra nazionale di Madrid."@it,
        "\u30a2\u30bf\u30a6\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d8\u30f3\u30bf\uff08\u672c\u540d\u30a2\u30bf\u30a6\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30a8\u30af\u30b9\u30da\u30ea\u30aa\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30eb\u30d8\u30f3\u30bf\u30fb\u30de\u30b5(Ata\u00falfo Exuperio Mart\u00edn de Argenta Maza)\uff09\uff081913\u5e7411\u670819\u65e5 \u30ab\u30f3\u30bf\u30d6\u30ea\u30a2\u5dde\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u30fb\u30a6\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ec\u30b9 - 1958\u5e741\u670821\u65e5 \u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u5e02\u30ed\u30b9\u30fb\u30e2\u30ea\u30ce\u30b9\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7576609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ata\u00falfo_Argenta>,
        <http://viaf.org/viaf/7576609>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a6efa1f-2ac9-46b7-b45c-ee68f477ce6c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ataúlfo_Argenta.
doremus_artist:64ccb86a-be5a-3eb2-acab-f32dc6a8cf88
owl:sameAs viaf:230030178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230030178>.
doremus_artist:650d5cf2-a6d3-3191-862e-70ab55cdac39
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Martin Matalon (Buenos Aires, 1958), es un compositor argentino."@es,
        "Martin Matalon (born Buenos Aires in 1958) is an Argentine composer and musician, and recipient of the 2005 Grand Prix des Lyc\u00e9ens and 2001 Prix de L'Institut de France Acad\u00e9mie des Beaux Arts. He was a student of music during his early life, attending both Boston Conservatory of Music and the Juilliard School of Music."@en,
        "Martin Matalon, n\u00e9 le 17 octobre 1958 \u00e0 Buenos Aires, est un compositeur argentin, install\u00e9 \u00e0 Paris depuis 1993. Il est professeur de composition au Conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional d'Aubervilliers-La Courneuve."@fr,
        "Mart\u00edn Matalon (Buenos Aires, 17 oktober 1958) is een Argentijns componist, muziekpedagoog, dirigent en slagwerker."@nl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041c\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d (\u0438\u0441\u043f. Martin Matalon, 1958, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:32136623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mart\u00edn_Matalon>,
        <http://viaf.org/viaf/32136623>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Matalon.
doremus_artist:65e02013-e7f8-3469-81c0-767ca45e1f56
    owl:sameAs viaf:61734031;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734031>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a2ce8fe-35fa-44b5-a91f-d8cc38dfc676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:dil_Biret.
doremus_artist:660e645f-6b90-34d8-92c2-a523453a5328
owl:sameAs viaf:15037831; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15037831>.
doremus_artist:67e95cf4-b483-320d-8b08-2a94884d5cc1
owl:sameAs viaf:267874035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267874035>.
doremus_artist:6852da81-87e3-3eb1-85b4-6cfb73eecd10
    rdfs:comment
        "Iris Vermillion, n\u00e9e en 1960 \u00e0 Bielefeld, est un chanteuse allemande de tessiture mezzo-soprano."@fr;
    owl:sameAs viaf:79169720;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Iris_Vermillion>,
        <http://viaf.org/viaf/79169720>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Iris_Vermillion.
doremus_artist:698a1f8a-b50d-38c5-8d46-14e76d0ba0dd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Walker,_Newcastle_upon_Tyne>;
    rdfs:comment
        "Eric Victor Burdon (* 11. Mai 1941 in Newcastle upon Tyne, England) ist ein britischer Rockmusiker. Er war S\u00e4nger der Bands The Animals und War. Zu seinen bekanntesten Songs z\u00e4hlen House of the Rising Sun, Don\u2019t Let Me Be Misunderstood, We Gotta Get Out of This Place, San Franciscan Nights, Monterey und Spill the Wine."@de,
        "Eric Victor Burdon (11 de mayo de 1941, Walker, Newcastle upon Tyne) es un cantante brit\u00e1nico de blues, rhythm and blues y rock. Se hizo famoso como l\u00edder de The Animals y del grupo de funk rock War, antes de iniciar su carrera como solista. Ha sido incluido por Rolling Stone en el puesto 57\u00ba de su lista de los 100 mejores cantantes de todos los tiempos."@es,
        "Eric Victor Burdon (Newcastle, 11 de maio de 1941) \u00e9 um m\u00fasico brit\u00e2nico. Foi vocalista e l\u00edder da banda The Animals e mais tarde do grupo War."@pt,
        "Eric Victor Burdon (Walker-on-Tyne, Northumberland, 11 mei 1941) is een Engelse zanger. Hij is vooral bekend als zanger van The Animals, een in Newcastle upon Tyne opgerichte rockband, als zanger van de funkrock-band War en van zijn agressieve podiumoptredens. Zijn krachtige rauwe stem is befaamd. Hij is in het blad Rolling Stone als 57ste geplaatst op de lijst met de grootste zangers aller tijden."@nl,
        "Eric Victor Burdon (born 11 May 1941) is an English singer-songwriter best known as a member and vocalist of rock band The Animals and the funk band War and for his aggressive stage performance. He was ranked 57th in Rolling Stone's list The 100 Greatest Singers of All Time."@en,
        "Eric Victor Burdon (ur. 11 maja 1941 w Walker-on-Tyne w Anglii) \u2013 angielski muzyk, wokalista zespo\u0142u The Animals, a p\u00f3\u017aniej War."@pl,
        "Eric Victor Burdon, n\u00e9 le 11 mai 1941 \u00e0 Newcastle dans le Northumberland, est un chanteur de blues rock et de rock britannique, qui a notamment chant\u00e9 au sein des groupes The Animals et War. Eric Burdon, install\u00e9 en Californie depuis 1967, est apparu dans plusieurs films, le plus souvent dans son propre r\u00f4le. \u00c0 l'instar de celles d'un autre musicien anglais, John Mayall, sa maison californienne a br\u00fbl\u00e9 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970, perdant, lui aussi, l'int\u00e9gralit\u00e9 de ses archives et autres \u0153uvres, musicales comme personnelles."@fr,
        "\u00c8 noto per essere stato il leader degli Animals e, in seguito, del gruppo funk War, per poi condurre una carriera solista. \u00c8 stato inserito al 57\u00ba posto nella Lista dei 100 migliori cantanti secondo Rolling Stone."@it,
        "\u042d\u0440\u0438\u043a \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0411\u0451\u0440\u0434\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eric Victor Burdon; 11 \u043c\u0430\u044f 1941, \u0412\u043e\u043b\u043a\u0435\u0440\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u041d\u044c\u044e\u043a\u0430\u0441\u043b) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 The Animals. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u043b \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0411\u043e \u0414\u0438\u0434\u0434\u043b\u0438, \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0438 \u0425\u0443\u043a\u0435\u0440, \u0411\u0438 \u0411\u0438 \u041a\u0438\u043d\u0433, \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0410\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0434\u0440., \u0443\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u043c \u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u043e\u043c. \u0412\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 The Animals \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u00ab\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb, \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0432 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0445\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u00abThe House of the Rising Sun\u00bb, \u00abGood Times\u00bb, \u00abDon\u2019t Let Me Be Misunderstood\u00bb, \u00abBring It On Home to Me\u00bb, \u00abIt\u2019s My Life\u00bb, \u00abWe Gotta Get Out Of This Place\u00bb.\u0412 1966 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043b (\u0441 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0414\u0436\u0435\u043d\u043a\u0438\u043d\u0441\u043e\u043c) Eric Burdon & the Animals, \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0412\u0435\u0439\u0434\u0435\u0440 (\u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0432\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0441"@ru,
        "\u0625\u064a\u0631\u064a\u0643 \u0628\u064a\u0631\u062f\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Eric Burdon) (\u0646\u064a\u0648\u0643\u0627\u0633\u0644 \u0623\u0628\u0648\u0646 \u062a\u0627\u064a\u0646, 11 \u0645\u0627\u064a 1941 - ) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0645\u0639 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0630\u064a \u0623\u0646\u064a\u0645\u0644\u0633 \u0648 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0646\u0643 \u0648\u0627\u0631  \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0646\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0631\u0645\u0648\u0632 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a."@ar;
    owl:sameAs viaf:117829803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Burdon>,
        <http://viaf.org/viaf/117829803>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70ac2314-d7d8-4435-b56c-9bad9a516642>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eric-Burdon_1973.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Burdon.
doremus_artist:69b06a51-c14a-33c5-b9d8-ebcfa9893e83
    dbp:birthPlace dbr:Nizhny_Novgorod;
    rdfs:comment
        "Igor Levit (Russian: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041b\u0435\u0432\u0438\u0442), born 1987 in Gorky (now Nizhny Novgorod) is a Russian-German pianist. Levit began playing piano at age three, and as a child he had his first successes on the concert stage in his hometown of Nizhny Novgorod. His family moved to Hanover in 1995. From 1999-2000 he studied at the Mozarteum in Salzburg with Hans Leygraf and from 2000-2010 at the Hochschule f\u00fcr Musik, Theater und Medien Hannover with Karl-Heinz Kammerling, Matti Raekallio and Bernd Goetzke."@en,
        """Igor Levit (en russe : \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041b\u0435\u0432\u0438\u0442), n\u00e9 en 1987 \u00e0 Gorki (aujourd'hui Nijni Novgorod), est un pianiste germano-russe. Sa famille s'est install\u00e9e \u00e0 Hanovre en 1995. De 1999 \u00e0 2000, il \u00e9tudie au Mozarteum \u00e0 Salzbourg avec Hans Leygraf et de 2000 \u00e0 2010 \u00e0 la Hochschule f\u00fcr Musik, Theater und Medien de Hanovre avec Karl-Heinz K\u00e4mmerling, Matti Raekallio et Bernd Goetzke. 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique"""@fr,
        "Igor Levit (russisch: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041b\u0435\u0432\u0438\u0442; * 1987 in Gorki, heute Nischni Nowgorod) ist ein russisch-deutscher Pianist."@de,
        "\u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041b\u0435\u0432\u0438\u0442 (\u0440\u043e\u0434. 1987, \u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0442\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0415\u043b\u0435\u043d\u044b \u041b\u0435\u0432\u0438\u0442 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0430\u0444\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u044b \u0411\u0435\u0440\u0442\u044b \u041c\u0430\u0440\u0430\u043d\u0446). \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0431\u044b\u043b \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043b\u0435\u0442 (1995), \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u044e \u041a\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430. \u0412 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443 \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u041b\u0435\u0439\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0432 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430-\u0425\u0430\u0439\u043d\u0446\u0430 \u041a\u0435\u043c\u043c\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433\u0430, \u041c\u0430\u0442\u0442\u0438 \u0420\u0430\u0435\u043a\u0430\u043b\u043b\u0438\u043e \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0434\u0430 \u0413\u0451\u0446\u043a\u0435 \u0432 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (2000\u20142010), \u0433\u0434\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:266701134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Levit>,
        <http://viaf.org/viaf/266701134>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Igor_Levit_B_11-2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Levit.
doremus_artist:6a32cc66-7fbc-3bea-8a38-ebea73c4afe6
owl:sameAs viaf:79229182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79229182>.
doremus_artist:6a63e7ec-c01c-355a-8ab5-193cccaecae8
owl:sameAs viaf:75406829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75406829>.
doremus_artist:6b3b708a-a428-3165-ae72-86ac1e327361
owl:sameAs viaf:66658252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66658252>.
doremus_artist:6b737f13-c273-3e37-b171-1cca7cadc4d4
owl:sameAs viaf:85390922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85390922>.
doremus_artist:6be8e64c-07a7-3d3b-819d-a413aae7bedb
owl:sameAs viaf:100237525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100237525>.
doremus_artist:6c2f898c-2130-381f-8f64-4917a90523a9
owl:sameAs viaf:74117357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74117357>.
doremus_artist:6d1ac6fe-ede8-3ba6-85b6-edcf014b6f96
owl:sameAs viaf:74046401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046401>.
doremus_artist:6d41a35c-8921-3dc1-87f0-72d84cef93d9
owl:sameAs viaf:288863312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/288863312>.
doremus_artist:6de190a9-4abc-3313-986d-0d9d02e515ce
    rdfs:comment
        "Ana\u00efs Prosa\u00efc est une vid\u00e9aste et documentariste fran\u00e7aise, n\u00e9e en 1950."@fr;
    owl:sameAs viaf:189647846;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ana\u00efs_Prosa\u00efc>,
        <http://viaf.org/viaf/189647846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anaïs_Prosaïc.
doremus_artist:6eb5fc3d-9f52-3eb4-b092-2b364348648d
    dbp:birthPlace dbr:Beqaa_Valley;
    rdfs:comment
        "La hermana Marie Keyrouz (L\u00edbano, 1963). Afincada en Beirut, su experiencia vital, marcada por la tragedia de un pa\u00eds en guerra, se vio empujada por la convicci\u00f3n de que la m\u00fasica sacra pod\u00eda ser un instrumento eficaz para construir la paz.En poco tiempo, apenas tres a\u00f1os, bajo sus auspicios, naci\u00f3 l'Enseble de la Paix, orquesta de m\u00fasicos, instrumentistas, compositores o cantantes de Pr\u00f3ximo y Medio Oriente. Ellos, que provienen de todos los credos y ritos existentes en la regi\u00f3n, con su actividad, forman un ejemplo vivo, de modelo de colaboraci\u00f3n transportable a la sociedad.La hermana Marie Keyrouz, poseedora de una sensibilidad y una voz sobrecogedoras, dedica su vocaci\u00f3n religiosa, a trav\u00e9s de la proyecci\u00f3n p\u00fablica de su actividad, a la construcci\u00f3n de la paz.Colabor\u00f3 con Marcel Peres "@es,
        "Marie Keyrouz (* 1963 in Deir-El-Ahmar, bei Baalbek, Libanon) ist eine libanesische S\u00e4ngerin und Ordensschwester. Sie stammt aus einer maronitischen Familie und ist Mitglied der melkitischen Kongregationdes Frauenordens Basiliennes Chouerites. Sie studierte Religionswissenschaften an der Universit\u00e4t Saint Joseph, Beirut, klassischen und orientalischen Gesang an der Universit\u00e4t St. Esprit, Kaslik, sowie an der Universit\u00e4t Sorbonne, Paris, wo sie im Jahre 1991 ihre Studien mit einem Doktorat in Musikwissenschaft und Religionsanthropologie abschloss."@de,
        """Siostra Marie Keyrouz (pisane r\u00f3wnie\u017c "Kairouz", ur. 1963) \u2013 \u015bpiewaczka (wykonawczyni muzyki ko\u015bcio\u0142\u00f3w wschodnich), muzykolo\u017cka, antropolo\u017cka i siostra zakonna. Urodzi\u0142a si\u0119 w Dajr al-Ahmar, w Libanie, w pobli\u017cu staro\u017cytnego miasta Baalbek. Wychowana jako maronitka, po wst\u0105pieniu do zgromadzenia zakonnego Si\u00f3str Bazylianek Soarytek, z\u0142o\u017cy\u0142a \u015bluby w greckokatolickim Ko\u015bciele melchickim. Jest za\u0142o\u017cycielk\u0105-prezesk\u0105 Instytutu Muzyki Sakralnej (L'Instituit International de Chant Sacr\u00e9) w Pary\u017cu, promuj\u0105c badania nad dawnymi pie\u015bniami sakralnymi. Jest tak\u017ce autork\u0105 ksi\u0105\u017cek."""@pl,
        """Sister Marie Keyrouz (also spelled "Kairouz") (born 1963) is a chanter of Oriental Church music, a member of the Congr\u00e9gation des Soeurs Basiliennes Chou\u00e9rites and founder-president of the National Institute of Sacred Music in Paris."""@en,
        "S\u0153ur Marie Keyrouz, n\u00e9e en 1963 \u00e0 Deir el Ahmar au Liban, est une religieuse maronite libanaise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le chant religieux, essentiellement de tradition moyen-orientale."@fr;
    owl:sameAs viaf:7502549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Keyrouz>,
        <http://viaf.org/viaf/7502549>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Keyrouz.
doremus_artist:70d6b2e0-1c72-35c5-ba3e-9d1b24b20a29
owl:sameAs viaf:47014380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47014380>.
doremus_artist:713fc525-8b6f-303f-a7b2-65cb7647af32
owl:sameAs viaf:22405307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22405307>.
doremus_artist:72111936-3750-30d9-9295-e9ad75fdad11
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Ernesto Cavallini (30 August 1807 \u2013 1874) was an Italian clarinetist and composer. Born in Milan, Cavallini studied at the Milan Conservatory under Carulli. He performed at the Conservatoire Concerts in 1830 with his brother, violinist Eugenio Cavallini. He became the principal clarinetist of La Scala under Giacomo Panizza. He also taught at the Milan Conservatory and spent 15 years performing in St Petersburg from 1852 to 1867."@en,
        "Ernesto Cavallini (It\u00e1lia, 1807 \u2014 Mil\u00e3o, 1874) foi um clarinetista italiano e autor de v\u00e1rios livros e m\u00e9todos para clarinete."@pt,
        "Ernesto Cavallini (Mil\u00e1n, 1807 \u2014 Mil\u00e1n,1874), fue un clarinetista y compositor italiano. Recorri\u00f3 los principales pa\u00edses de Europa, siendo muy aplaudido por su talento y maravillosa t\u00e9cnica. Fue integrante de la orquesta Al\u00eda Scala de Mil\u00e1n y en 1852 se traslada a San Petersburgo, como profesor de clarinete en el Conservatorio y to\u00adcaba, adem\u00e1s, en la capilla real y en el teatro imperial. Al regresar a su patria en 1867, obtuvo el puesto de profesor de clarinete en su ciudad natal. Compuso para su instrumento gran n\u00famero de piezas que se dis\u00adtinguen por su elegancia y correcci\u00f3n, entre las que figuran: variaciones, conciertos, fantas\u00edas y caprichos que destacan entre todos los de su grado."@es,
        "Ernesto Cavallini est un clarinettiste italien, n\u00e9 le 30 ao\u00fbt 1807 \u00e0 Milan et mort le 7 janvier 1874."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0301\u0441\u0442\u043e \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u043b\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ernesto Cavallini; 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1807, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u2014 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1874, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0442 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u00ab\u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430\u00bb"@ru;
    owl:sameAs viaf:40130916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Cavallini>,
        <http://viaf.org/viaf/40130916>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cavallini.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernesto_Cavallini.
doremus_artist:724c639b-9448-33bb-b633-215252dc340f
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Victor Maurel (* 17. Juni 1848 in Marseille; \u2020 22. Oktober 1923 in New York City) war ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Victor Maurel (17 June 1848 \u2013 22 October 1923) was a French operatic baritone who enjoyed an international reputation as a great singing-actor."@en,
        "Victor Maurel (Marsella, 17 de junio de 1848 - Nueva York, 22 de octubre de 1923) fue un bar\u00edtono franc\u00e9s. Estudi\u00f3 l\u00edrica en el conservatorio de su ciudad natal, donde debut\u00f3 con Guillaume Tell. Posteriormente se traslada a Par\u00eds, donde resulta ganador, en 1867, de dos primeros premiso de \u00d3pera y de \u00f3pera c\u00f3mica. En 1868 entra a formar parte de la compa\u00f1\u00eda de la \u00d3pera de Par\u00eds, debutando con Les Huguenots, de Meyerbeer. En 1869 se present\u00f3 en el Teatro de la Scala de Mil\u00e1n con Il Guarany, y se incorpora a la compa\u00f1\u00eda, dentro de la que alcanz\u00f3 pronto fama mundial. Fue el primer \u00abIago\u00bb del Otello de Verdi (1887), y el primer Falstaff (1893). Adem\u00e1s de estos, destac\u00f3 con el Don Giovanni de Mozart."@es,
        "Victor Maurel (ur. 17 czerwca 1848 w Marsylii, zm. 22 pa\u017adziernika 1923 w Nowym Jorku) \u2013 francuski \u015bpiewak operowy, baryton. Maurel debiutowa\u0142 w Pary\u017cu w roku 1868 w Hugonotach Meyerbeera. Mia\u0142 w swoim dorobku wiele najwa\u017cniejszych r\u00f3l przeznaczonych dla swojego typu g\u0142osu, m.in.: Don Giovanni Wolfganga Amadeusa Mozarta (tytu\u0142owa), Otello Giuseppe Verdiego (Jago \u2013 \u015bwiatowa prapremiera), Falstaff Verdiego (tytu\u0142owa \u2013 \u015bwiatowa prapremiera) oraz Pajace Ruggiera Leoncavalla (jako Tonio czyli Taddeo \u2013 \u015bwiatowa prapremiera). Artysta wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z czo\u0142owymi teatrami muzycznymi \u015bwiata jak: Teatro alla Scala w Mediolanie, nowojorska MET czy Royal Opera House w Londynie."@pl,
        "Victor Maurel, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 17 juin 1848 et mort \u00e0 New York le 22 octobre 1923, est un chanteur d\u2019op\u00e9ra fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Victor Maurel; 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1848, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1923, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:76403569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Maurel>,
        <http://viaf.org/viaf/76403569>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VictorMaurel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Maurel.
doremus_artist:7277837f-e4fe-37ab-aff2-c036e9355ebf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sneedville,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """James H. "Jimmy" Martin (August 10, 1927 \u2013 May 14, 2005) was an American bluegrass musician, known as the "King of Bluegrass"."""@en,
        "James H. \u201eJimmy\u201c Martin (* 10. August 1927 in Sneedville, Tennessee; \u2020 14. Mai 2005 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Bluegrass-Musiker und -S\u00e4nger. Er war Gitarrist in Bill Monroes Begleitband, den Bluegrass Boys, und hatte damit wesentlichen Anteil an der Entwicklung des Bluegrass."@de,
        "Jimmy Martin (10 de agosto de 1927 - 14 de mayo de 2005) fue un m\u00fasico estadounidense de bluegrass conocido como King of Bluegrass, el rey de la m\u00fasica bluegrass."@es,
        "Jimmy Martin James H. Martin, dit Jimmy Martin, n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1927 \u00e0 Sneedville (Tennessee) et mort le 14 mai 2005 \u00e0 Nashville, est un musicien am\u00e9ricain, chanteur et guitariste de bluegrass. Il est connu sous le surnom de \u00ab Roi du bluegrass \u00bb (King of Bluegrass). Il rejoint en 1949 le groupe de Bill Monroe, les Blue Grass Boys, comme chanteur et guitariste en remplacement de Mac Wiseman. Il s'associe aussi ponctuellement aux Osborne Brothers ; puis il entame une brillante carri\u00e8re plus personnelle \u00e0 partir de 1955 avec son propre groupe, The Sunny Mountain Boys."@fr;
    owl:sameAs viaf:10033980;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Martin>,
        <http://viaf.org/viaf/10033980>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee850327-b528-4922-93e8-0c59a21ef50e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Martin.
doremus_artist:73670b61-171c-3836-9dcb-2c0164a52ff9
owl:sameAs viaf:126912443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/126912443>.
doremus_artist:7385d487-15fb-339b-9ef6-c494f80ac0e8
owl:sameAs viaf:27230607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27230607>.
doremus_artist:73cae634-fc1e-36e7-bd56-103f9ff48a8b
owl:sameAs viaf:52001017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52001017>.
doremus_artist:740aa94b-4433-3635-8c01-6d9a40f7224a
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Lorin (n\u00e9 en juillet 1913 \u00e0 Domfront dans l'Orne, mort en 1975) est un musicien fran\u00e7ais.Multi-instrumentiste, son instrument de pr\u00e9dilection est l'accord\u00e9on. Il compose la musique de chansons populaires, en particulier pour Bourvil, et des musiques de film dans les ann\u00e9es 1940 et 1950."@fr;
    owl:sameAs viaf:12491975;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Lorin>,
        <http://viaf.org/viaf/12491975>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d19f982-7987-467d-9d35-a4e0e385910d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Étienne_Lorin.
doremus_artist:74bb43de-d653-3baa-82f2-17e55208578b
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "La sua attivit\u00e0 artistica di attrice e cantante non fu mai disgiunta da quella di attivista politica. Come donna politica ricopr\u00ec la carica di Ministro della cultura nel governo democratico greco. Nel 1971 pubblic\u00f2 un'autobiografia dal titolo I Was Born Greek (Sono nata greca). Dopo la morte, avvenuta a New York in conseguenza di un cancro ai polmoni, la sua salma venne traslata ad Atene per essere onorata con un funerale di stato."@it,
        "Melina Amalia Mercouri (Atenas, 18 de outubro de 1920 \u2014 Nova Iorque, 6 de mar\u00e7o de 1994), mais conhecida como Melina Mercouri (em grego: \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7), foi uma atriz, cantora e ativista pol\u00edtica grega. Fez parte do Parlamento Hel\u00eanico e, em 1981, tornou-se a primeira mulher a ser Ministra da Cultura na Gr\u00e9cia. Seu primeiro filme, Stella (1955), foi dirigido por Michael Cacoyannis, o diretor de Zorba, o grego. Foi ele que a levou para Cannes, onde o filme foi indicado \u00e0 Palma de Ouro. L\u00e1, Melina conheceu o diretor Jules Dassin, com quem viveria at\u00e9 morrer. O casal n\u00e3o teve filhos."@pt,
        "Melina Mercouri (Greek: \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7, born as Maria Amalia Mercouri, \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u0391\u03bc\u03b1\u03bb\u03af\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7; 18 October 1920 \u2013 6 March 1994) was a Greek actress, singer and politician."@en,
        "Melina Mercouri (griechisch \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7 - Mel\u00edna Merko\u00fari; * 18. Oktober 1920 (verschiedentlich wird auch 1925 angegeben) in Athen; \u2020 6. M\u00e4rz 1994 in New York; eigentlich Maria Amalia Merkouri) war eine griechische Schauspielerin, S\u00e4ngerin und Politikerin."@de,
        "Melina Mercouri, gr. \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7, w\u0142a\u015bc. \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u0391\u03bc\u03b1\u03bb\u03af\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7 \u2013 Maria Amalia Merkuri (ur. 18 pa\u017adziernika 1920 w Atenach, zm. 6 marca 1994 w Nowym Jorku) \u2013 grecka piosenkarka, aktorka i polityk."@pl,
        "Melina Merkouri (Grieks: \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7, Mel\u00edna Merko\u00fari) (Athene, 18 oktober 1920 \u2013 New York, 6 maart 1994) was een Grieks actrice, zangeres en politica."@nl,
        "Mel\u00edna Merko\u00fari (en griego, \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7) (Atenas, 18 de octubre de 1920 - Nueva York, 6 de marzo de 1994) fue una actriz, cantante y activista pol\u00edtica griega. Fue miembro del Parlamento Hel\u00e9nico y, en 1981, se convirti\u00f3 en la primera mujer en Grecia en ocupar el puesto de Ministra de Cultura."@es,
        "Mel\u00edna Merko\u00fari (grec moderne : \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7), \u00e0 l\u2019\u00e9tranger Melina Mercouri (n\u00e9e Mar\u00eda Amal\u00eda Merko\u00fari (\u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u0391\u03bc\u03b1\u03bb\u03af\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7) \u00e0 Ath\u00e8nes le 18 octobre 1920 et morte \u00e0 New York le 6 mars 1994), est une actrice, chanteuse et femme politique grecque."@fr,
        "\u041c\u0435\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u043a\u0443\u0301\u0440\u0438 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7; 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1920 \u2014 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1994) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430 \u2014 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438 (1981\u20141989, 1993\u20141994)."@ru,
        "\u30e1\u30ea\u30ca\u30fb\u30e1\u30eb\u30af\u30fc\u30ea\uff08\u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7 , Melina Mercouri, 1920\u5e7410\u670818\u65e5 - 1994\u5e743\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u30fb\u30a2\u30c6\u30cd\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002\u592b\u306f\u6620\u753b\u76e3\u7763\u306e\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30c0\u30c3\u30b7\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:11062300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melina_Mercouri>,
        <http://viaf.org/viaf/11062300>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bdb70d5d-ded0-4b06-a9d3-8b9e9d0f932d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Melina_Mercouri.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melina_Mercouri.
doremus_artist:74f51758-c34f-38d2-b8ad-7ca42f2800d7
owl:sameAs viaf:79648618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79648618>.
doremus_artist:74fb9215-9a65-35b2-a999-45a4bcdbea24
owl:sameAs viaf:62295545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62295545>.
doremus_artist:7586a9a8-46aa-33bd-b9a7-4df5a1e0a255
owl:sameAs viaf:40635868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40635868>.
doremus_artist:75c99898-a548-34ba-a7b7-35bab009310d
    dbp:birthPlace dbr:London_Borough_of_Hackney;
    dbp:deathPlace dbr:Málaga;
    rdfs:comment
        "Reg Owen (3 February 1921 \u2013 23 May 1978) was an English conductor and arranger. Owen was born George Owen Smith in Hackney, London, and began playing the saxophone at the age of 15. He played in local groups such as Teddy Joyce's Juveniles and the Royal Kiltie Juniors, before founding his own ensemble whilst still in his teens. He studied with Benny Glassman and then attended the Royal College of Music. During World War II he played in the Bomber Command Band of the RAF, then arranged for Ted Heath and Cyril Stapleton after 1945. In 1954, he had his name legally changed to Reginald Owen. He published a book, the Reg Owen Arranging Method, in 1956, and began writing film scores in 1957, including the scores to Date with Disaster (1957), Payroll (1961) and Very Important Person (1961). In 19"@en;
    owl:sameAs viaf:73094216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reg_Owen>,
        <http://viaf.org/viaf/73094216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/877eca64-c574-4359-8917-c5563ba3dd18>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reg_Owen.
doremus_artist:75f27e13-e8a6-3b9b-bf1a-a704d366c58f
    rdfs:comment
        "R\u00e9my Sarrazin, n\u00e9 le 12 juillet 1959 \u00e0 Paris, est un musicien fran\u00e7ais, bassiste producteur compositeur et arrangeur qui a notamment \u00e9t\u00e9 le bassiste du groupe Les Muscl\u00e9s."@fr;
    owl:sameAs viaf:51901296;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/R\u00e9my_Sarrazin>,
        <http://viaf.org/viaf/51901296>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rémy_Sarrazin.
doremus_artist:76106b97-0a1b-398f-91a5-7a64fdf16d65
    dbp:birthPlace dbr:Vyshny_Volochyok;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Fabien Sevitzky (September 29, 1891 in Vyshny Volochyok \u2013 February 3, 1967 in Athens) was a Russian-born American conductor. He was the nephew of renowned double-bass virtuoso and longtime Boston Symphony Orchestra conductor Serge Koussevitzky. His wife, who later became Mary Spaulding Portanova, survived him."@en,
        "\u0424\u0430\u0431\u0438\u0430\u043d \u0421\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Fabien Sevitzky \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0424\u0430\u0431\u0438\u0430\u043d \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439; 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1893, \u0412\u044b\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0447\u0451\u043a \u2014 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1967, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e, \u043e\u0442\u0431\u0440\u043e\u0441\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0434\u0432\u0430 \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0430\u043d\u0438\u0446\u044b (\u043f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0445\u0430\u043c, \u0437\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043e\u0442 \u0434\u044f\u0434\u0438 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0443), \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0434\u043e \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1920-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30d3\u30a8\u30f3\u30fb\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\uff08Fabien Sevitzky, 1893\u5e749\u670829\u65e5 - 1967\u5e742\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u30dd\u30ea\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u521d\u4ee3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3002\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306e\u7525\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u6765\u306e\u59d3\u306f\u304a\u3058\u3068\u540c\u3058\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u6df7\u540c\u3092\u5acc\u3063\u305f\u304a\u3058\u306b\u3088\u3063\u3066\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u3092\u540d\u4e57\u3089\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:31058801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabien_Sevitzky>,
        <http://viaf.org/viaf/31058801>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabien_Sevitzky.
doremus_artist:7623dc75-9988-3782-8cf9-03259ae571d2
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Salvatore Cardillo (1874\u20131947) was an Italian-American composer. Born in Naples, he studied piano and composition in Italy before emigrating in 1903 to the United States as a university graduate. His career encompassed songwriting and movie music. He died in New York. The composer also wrote the songs Barcarola, to a text by Edoardo San Giovanni, and Oi luna (O Silvery Moon), to a text by Riccardo Cordiferro. These were published in 1921 as "Two Neapolitan Songs" by G. Schirmer Inc. in New York."""@en,
        "Salvatore Cardillo (n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1874 \u00e0 Naples, en Campanie - mort le 5 f\u00e9vrier 1947 \u00e0 New York) est un auteur-compositeur italien qui a mis en musique la c\u00e9l\u00e8bre chanson napolitaine Core 'ngrato (appel\u00e9e parfois \u00ab Catari \u00bb) \u00e9crite en 1911 pour Enrico Caruso. La chanson a \u00e9t\u00e9 par la suite enregistr\u00e9e par de nombreux t\u00e9nors tels Tito Schipa, Benjamino Gigli, Giuseppe Di Stefano, Corelli, Carlo Bergonzi, Domingo, Alfredo Krauss, Jos\u00e9 Carreras, ou Pavarotti."@fr,
        "Studi\u00f2 nella citt\u00e0 natale, diplomandosi in pianoforte, composizione e direzione d'orchestra; nel 1903 emigr\u00f2 negli Stati Uniti. Tra i suoi lavori spicca la celebre canzone napoletana Core 'ngrato, composta sopra un testo scritto nel 1911 da Alessandro Sisca (detto Cordiferro): capace di esprimere in musica la tormentata sofferenza degli emigrati, conseguente alla lontananza dall'Italia, la canzone ebbe un grande successo, che perdura tuttora. In una lettera alla cugina Wanda, riferendosi a Core 'ngrato, Cardillo scrisse: Non \u00e8 per\u00f2 chiaro a quali canzoni vere alluda."@it;
    owl:sameAs viaf:29728687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvatore_Cardillo>,
        <http://viaf.org/viaf/29728687>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvatore_Cardillo.
doremus_artist:7723931f-5bcc-3cd0-88ad-474ceb2086c8
owl:sameAs viaf:2617942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2617942>.
doremus_artist:778f8d6a-903c-3e55-849f-1db92d9ee730
owl:sameAs viaf:39277517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39277517>.
doremus_artist:77e13bd7-59b9-37d0-8272-d3115882a2b4
owl:sameAs viaf:10046227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10046227>.
doremus_artist:781620ae-64ce-3de1-be04-55cc929daac8
owl:sameAs viaf:1205876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1205876>.
doremus_artist:781fe739-aa0a-3509-830a-799b5ab3c403
    owl:sameAs viaf:32187678;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32187678>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af2ad830-f2b1-4dc0-8830-6581d2088599>.
doremus_artist:78c57271-b2ff-3b9f-a3fa-57313ddb12fa
    owl:sameAs viaf:232747386;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232747386>,
        <http://viaf.org/viaf/50927575>.
doremus_artist:78f362c9-ba4b-34b9-bd0b-befd7ff18467
owl:sameAs viaf:260887859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260887859>.
doremus_artist:7a230f44-59cf-34cd-b58f-a5e6fd7291be
owl:sameAs viaf:213862040; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213862040>.
doremus_artist:7a59de41-2e4c-3d43-b0ac-61883d457a45
owl:sameAs viaf:958227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/958227>.
doremus_artist:7aa158ef-7011-3cd7-9964-e275023ac21f
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-sur-Mer;
    dbp:deathPlace dbr:Meudon;
    rdfs:comment
        "F\u00e9lix Alexandre Guilmant (* 12. M\u00e4rz 1837 in Boulogne-sur-Mer; \u2020 29. M\u00e4rz 1911 in Meudon) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "F\u00e9lix Alexandre Guilmant (Boulogne-sur-Mer, 12 de marzo de 1837 \u2014 Meudon, 29 de marzo de 1911), fue un organista y compositor franc\u00e9s. Alumno de su propio padre, despu\u00e9s de Jacques-Nicolas Lemmens, lleg\u00f3 a ser organista y profesor en su villa natal. En 1871 fue nombrado organista de la Iglesia de la Santa Trinidad de Par\u00eds. Desde ese momento su carrera de concertista virtuoso despega, tanto en Europa como en Am\u00e9rica."@es,
        "F\u00e9lix Alexandre Guilmant, n\u00e9 \u00e0 Boulogne-sur-Mer le 12 mars 1837 et mort \u00e0 Meudon le 29 mars 1911, est un organiste, improvisateur, compositeur et professeur fran\u00e7ais."@fr,
        "F\u00e9lix-Alexandre Guilmant (French: [gilm\u0251\u0303]; 12 March 1837 \u2013 29 March 1911) was a French organist and composer."@en,
        "F\u00e9lix-Alexandre Guilmant (ur. 12 marca 1837 w Boulogne-sur-Mer, zm. 29 marca 1911 w Meudon) - organista i kompozytor francuski. Alexandre Guilmant urodzi\u0142 si\u0119 w Boulogne-sur-Mer. By\u0142 uczniem swojego ojca Jeana-Baptiste Guilmanta (1793-1890) organisty w Boulogne-sur-Mer, p\u00f3\u017aniej Jacques'a-Nicolasa Lemmens, zosta\u0142 organist\u0105 i nauczycielem w miejscu swojego urodzenia. Ojciec kompozytora do\u017cy\u0142 s\u0119dziwego wieku 97 lat. W 1871 roku zosta\u0142 mianowany organist\u0105 w ko\u015bciele \u015bw. Tr\u00f3jcy w Pary\u017cu. Pozycj\u0119 t\u0119 piastowa\u0142 przez 25 lat, po czym rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 jako wirtuoz, koncertuj\u0105c w Europie i Stanach Zjednoczonych. Zmar\u0142 w Meudon w 1911 roku."@pl,
        "F\u00e9lix-Alexandre-Am\u00e9d\u00e9e Guilmant (Boulogne-sur-Mer, 12 maart 1837 \u2014 Meudon, 29 maart 1911) was een Frans componist en organist. Zoals bij veel andere componisten bleek op vrij jonge leeftijd zijn begaafdheid. Hij was 12 jaar toen hij al vlot orgel speelde. Hij studeerde bij Jacques-Nicolas Lemmens samen met Charles\u2013Marie Widor en Eug\u00e8ne Gigout. Tussen 1871 en 1901 was hij een leidende figuur in de Parijse orgelwereld, samen met zijn medestudenten. Later gaf hij zelf les aan het Parijse Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique, aan onder meer Joseph Bonnet, Marcel Dupr\u00e9, Henri Mulet en Ren\u00e9 Vierne. Diens broer Louis Vierne was jarenlang zijn assistent. Bekend zijn de orgelsonates; deze worden beschouwd als gelijkwaardig aan de beroemde orgelsymfonie\u00ebn van Widor. Zijn oeuvre was dan ook ze"@nl,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0413\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. F\u00e9lix Alexandre Guilmant; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1837, \u0411\u0443\u043b\u043e\u043d\u044c-\u0441\u044e\u0440-\u041c\u0435\u0440 \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1911, \u041c\u0451\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30ae\u30eb\u30de\u30f3\uff08Alexandre Guilmant, 1837\u5e743\u670812\u65e5 \u30d6\u30ed\u30fc\u30cb\u30e5\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30e1\u30fc\u30eb - 1911\u5e743\u670829\u65e5 \u30e0\u30fc\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u7236\u89aa\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u4eba\u306e\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\uff1d\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u90f7\u91cc\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021871\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306e\u8056\u30c8\u30ea\u30cb\u30c6\u6559\u4f1a(\u5f8c\u306e\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u304c\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b)\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u30021878\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u65e7\u30c8\u30ed\u30ab\u30c7\u30ed\u5bae\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u958b\u304f\u306a\u3069\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3068\u3057\u3066\u306e\u9053\u3092\u6b69\u307f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u62e1\u5927\u3068\u666e\u53ca\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u3002 1894\u5e74\u306b\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30dc\u30eb\u30c9\u3084\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u3068\u5171\u540c\u3067\u30d1\u30ea\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3092\u8a2d\u7acb\u30021897\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u79d1\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u9580\u4e0b\u306b\u306f\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30d7\u30ec\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30d4\u30ed\u3068\u5171\u540c\u3067\u300e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u5de8\u5320\u306e\u66f8\u5eabArchives des Ma\u00eetres de l'Orgue \u300f\u3092\u520a\u884c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u53e4\u5178\u7684\u306a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u304c\u30011894\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u306b\u304b\u3051\u306610\u5dfb\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002\u5916\u56fd\u306e\u53e4\u5178\u7684\u306a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u540c\u3058\u3088\u3046\u306a\u66f2\u96c6\u300e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u53e4\u5178 l'\u00c9cole classique de l'Orgue \u300f\u3092\u51fa\u7248\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8d39\u5229\u514b\u65af-\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u5409\u5c14\u8292\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aF\u00e9lix-Alexandre Guilmant\uff0c1837\u5e743\u670812\u65e5\uff0d1911\u5e743\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u6ee8\u6d77\u5e03\u6d1b\u6d85\uff0c1871\u5e74\u5230\u5df4\u9ece\u62c5\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u540e\u5230\u6b27\u7f8e\u5404\u5730\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\u30021894\u5e74\u548c\u4e39\u7b2c\u7b49\u4eba\u4e00\u8d77\u521b\u529e\u4e86\u5723\u4e50\u5b66\u6821\uff0c1896\u5e74\u62c5\u4efb\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u6559\u5e08\u3002\u5409\u5c14\u8292\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u4e3a\u7ba1\u98ce\u7434\u800c\u5199\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u548c\u5f17\u5170\u514b\u4e0e\u7ef4\u591a\u5c14\u6709\u4e9b\u63a5\u8fd1\uff0c\u4ee5\u6c14\u9b44\u5b8f\u4f1f\u58ee\u89c2\u800c\u8457\u79f0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39561945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Guilmant>,
        <http://viaf.org/viaf/39561945>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Guilmant_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Guilmant.
doremus_artist:7aa95408-8fe5-3005-abf5-4a4e2ae56a64
    owl:sameAs viaf:10086850;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10086850>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b8fef78-7da0-4404-8f6a-b5a8a74a6314>.
doremus_artist:7abc3675-add1-3f2a-b224-1f3c397e7936
    rdfs:comment
        "John Kirkpatrick (Chiswick (West-Londen), 8 augustus 1947) is een Engelse accordeon- en melodeon-speler. Ook de anglo concertina hoort bij zijn instrumenten. Hij werd lid van de Hammersmith Morris Men in 1959. Hij werd medewerker bij de Albion Country Band, Magic Lantern, The Richard Thompson Band, Umps and Dumps, Steeleye Span, Brass Monkey, Trans-Europe Diatonique,en de Band of Hope. Als songwriter, componist, choreograaf, en musical director, werkte hij mee aan zestig producties voor theater en radio. Met medewerking aan ongeveer 200 albums slaat hij wel een record."@nl,
        "John Kirkpatrick (born 8 August 1947) is an English player of free reed instruments."@en;
    owl:sameAs viaf:19883205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Kirkpatrick_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/19883205>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Kirkpatrick_(musician).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Kirkpatrick_(musician)>.
doremus_artist:7b084613-1ef5-3c1d-a10c-32cb4f43ccc4
    dbp:birthPlace dbr:Murmansk;
    rdfs:comment
        "Evgeny Nikitin (1973) es un bajo bar\u00edtono ruso especializado en papeles wagnerianos y en \u00f3pera eslava."@es,
        "Jewgeni Igorewitsch Nikitin (russisch \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u0438\u043d, Vor- und Vatersname werden bei englischer Transkription Evgeny Igorevich geschrieben; * 1973 in Murmansk) ist ein russischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        """Yevgeny Igorevich Nikitin (Russian: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u0438\u043d) is a Russian bass-baritone opera singer. In the West he is usually billed as "Evgeny Nikitin" Born in the Arctic port city of Murmansk, he trained at the Saint Petersburg Conservatory, graduating in 1997. Since his debut as a student he has performed at the Mariinsky Theatre; he also appears as an international soloist. He made his debut at the Metropolitan Opera in Sergei Prokofiev's War and Peace in 2002; he has regularly returned to the New York company and is due to sing the Wagnerian role of Klingsor in 2013."""@en,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0301\u0442\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 1973, \u041c\u0443\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30a4\u30b4\u30fc\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30cb\u30ad\u30fc\u30c1\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u0438\u043d\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u306e\u4f8b:Yevgeny Igorevich Nikitin, 1973\u5e74 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\uff08\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\uff09\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u306e\u8868\u8a18\u306e\u4f8b\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u307b\u304b\u306bEvgeny Nikitin\u304c\u3042\u308b\u3002 \u9854\u3092\u9664\u304f\u5168\u8eab\u306b\u30bf\u30c8\u30a5\u30fc\u3092\u63cf\u304f\u500b\u6027\u7684\u306a\u98a8\u8c8c\u3067\u3001\u307e\u308b\u30677\u30d5\u30a3\u30fc\u30c8\uff08213\u30bb\u30f3\u30c1\uff09\u3082\u3042\u308b\u304b\u306b\u307f\u3048\u308b\u4f53\u8eaf\u3092\u6301\u3064\u3002\u30f4\u30a1\u30ec\u30ea\u30fc\u30fb\u30b2\u30eb\u30ae\u30a8\u30d5\u7387\u3044\u308b\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u3092\u62e0\u70b9\u3068\u3057\u3066\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u4f5c\u54c1\u3084\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u8af8\u5f79\u306a\u3069\u3092\u4e3b\u8981\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u30022012\u5e74\u5ea6\u306e\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u304c\u4e88\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u958b\u5e55\u76f4\u524d\u306b\u306a\u3063\u3066\u30bf\u30c8\u30a5\u30fc\u306e\u4e2d\u306b\u30ca\u30c1\u306e\u30b7\u30f3\u30dc\u30eb\u3067\u3042\u308b\u30cf\u30fc\u30b1\u30f3\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u304c\u63cf\u304b\u308c\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304c\u767a\u899a\u3057\u3001\u958b\u5e55\u304c\u8feb\u308b\u97f3\u697d\u796d\u304b\u3089\u300c\u8ffd\u653e\u300d\u3055\u308c\u308b\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10059948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yevgeny_Nikitin_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/10059948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Yevgeny_Nikitin_(bass-baritone)>.
doremus_artist:7b6dd318-92f2-36e9-8e13-cb96bf3fe75a
    owl:sameAs viaf:60173956;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60173956>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26b9d0f7-d772-46fa-900e-77087db0aca2>.
doremus_artist:7c1d3951-b5f6-3203-acca-46445eb23e78
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Utrecht;
    rdfs:comment
        "Julius Engelbert R\u00f6ntgen (9 May 1855 \u2013 13 September 1932) was a German-Dutch composer of classical music."@en,
        "Julius Engelbert R\u00f6ntgen (Leipzig, 9 mei 1855 \u2013 Utrecht, 13 september 1932) was een Nederlands-Duitse componist, pianist en dirigent."@nl,
        "Julius R\u00f6ntgen (* 9. Mai 1855 in Leipzig (Deutschland); \u2020 13. September 1932 in Utrecht (Niederlande)) war ein deutsch-niederl\u00e4ndischer Komponist und Pianist."@de,
        "Julius R\u00f6ntgenFichier:Julius R\u00f6ntgen.jpg Julius R\u00f6ntgen Julius Engelbert R\u00f6ntgen (n\u00e9 le 9 mai 1855 \u00e0 Leipzig \u2013 mort le 13 septembre 1932 \u00e0 Utrecht) est un pianiste et compositeur germano-n\u00e9erlandais. Julius est le cousin du physicien Wilhelm R\u00f6ntgen."@fr,
        "\u042e\u0301\u043b\u0438\u0443\u0441 \u042d\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442 \u0420\u0451\u043d\u0442\u0433\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Julius Engelbert R\u00f6ntgen; 9 \u043c\u0430\u044f 1855, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433, \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1932, \u0423\u0442\u0440\u0435\u0445\u0442, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u304a\u3044\u3066\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u30a8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ec\u30f3\u30c8\u30b2\u30f3\u306f\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u6bcd\u30d1\u30a6\u30ea\u30fc\u30cd\uff08\u65e7\u59d3\u30af\u30ec\u30f3\u30b2\u30eb, Pauline Klengel\uff09\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u306f\u795e\u7ae5\u3067\u3042\u308a\u3001\u59c9\u59b9\u3068\u3082\u3069\u3082\u5b66\u6821\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u306f\u4e21\u89aa\u3068\u7956\u7236\u6bcd\u304b\u3089\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u5b66\u79d1\u306f\u500b\u4eba\u6559\u6388\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3093\u3060\u3002\u6700\u521d\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u306f\u3001\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u697d\u9577\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30cd\u30c3\u30b1\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u4e00\u65b9\u3067\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u30e9\u30a4\u30cd\u30c3\u30b1\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u304b\u3089\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021870\u5e74\u306b14\u6b73\u306e\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u5c11\u5e74\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u8a2a\u306d\u308b\u3002\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u6f14\u594f\u3092\u3057\u305f\u3068\u3053\u308d\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u90b8\u306e\u591c\u4f1a\u306b\u62db\u5f85\u3055\u308c\u305f\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1877\u5e74\u306b\u30ec\u30f3\u30c8\u30b2\u30f3\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u884c\u304d\u3068\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u884c\u304d\u306e\u9078\u629e\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u5f8c\u8005\u3092\u6c7a\u5fc3\u3057\u3066\u3001\u540c\u5730\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u5b66\u306e\u795e\u5b66\u6559\u6388\u3067\u3042\u308a\u3001\u540c\u5730\u306e\u6587\u5316\u754c\u306e\u91cd\u93ae\u3067\u3042\u3063\u305f\u30ed\u30fc\u30de\u30f3\u6559\u6388\u304c\u30ec\u30f3\u30c8\u30b2\u30f3\u306e\u7236\u3068\u89aa\u3057\u304f\u3001\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u9752\u5e74\u306e\u9762\u5012\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f\u3057\u3066\u3044\u305f\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ec\u30f3\u30c8\u30b2\u30f3\u306f\u540c\u5e74\u306e\u624b\u7d19\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u3053\u306e\u5b66\u6821\u306f \u300c\u5b50\u4f9b\u3068\u7d20\u4eba\u306e\u6e9c\u308a\u5834\u300d \u3060\u3068\u3053\u307c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306f\u516c\u91d1\u306e\u63f4\u52a9\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u3069\u3046\u3084\u3089\u5b66\u751f\u306e\u8cea\u3088\u308a\u3082\u6570\u306b\u91cd\u304d\u304c\u7f6e\u304b\u308c\u3066\u3044\u305f\u3088\u3046\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6731\u5229\u53f6\u65af\u00b7\u6069\u683c\u5c14\u4f2f\u7279\u00b7\u9686\u7279\u6839\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJulius Engelbert R\u00f6ntgen , 1855\u5e745\u67089\u65e5\uff0d1932\u5e749\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u8840\u7edf\u7684\u8377\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u751f\u6d3b\uff0c\u7ed3\u8bc6\u4e86\u674e\u65af\u7279\u30021878\u5e74\u540e\u7ecf\u5e38\u8bbf\u95ee\u8377\u5170\uff0c1919\u5e74\u5165\u8377\u5170\u7c4d\u3002\u9686\u7279\u6839\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u53d7\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u5f71\u54cd\uff0c\u665a\u671f\u4e5f\u91c7\u7528\u4e00\u4e9b\u73b0\u4ee3\u6280\u5de7\u3002\u4ed6\u7684\u5927\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\u76ee\u524d\u8fd8\u672a\u88ab\u6f14\u594f\u548c\u5f55\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22302897;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_R\u00f6ntgen>,
        <http://viaf.org/viaf/22302897>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bab2a6a-a1e7-4737-80ed-e488e66d779a>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Julius_Roentgen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Röntgen.
doremus_artist:7c856e69-b81b-30e5-9adf-7dcddf9bb064
owl:sameAs viaf:100317849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100317849>.
doremus_artist:7c8eeed6-e812-3048-b2e8-cb56493d7dc0
    dbp:birthPlace dbr:Tackley;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Anthony Rolfe Johnson CBE (* 5. November 1940 in Tackley, Oxfordshire; \u2020 21. Juli 2010 in London) war ein britischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Anthony Rolfe Johnson CBE (5 November 1940 \u2013 21 July 2010) was an English operatic tenor."@en,
        "Anthony Rolfe Johnson, CBE, (Tackley, Oxfordshire, Inglaterra, 5 de noviembre de 1940 \u2013 21 de julio de 2010) fue un celebrado tenor ingl\u00e9s, notable int\u00e9rprete de obras de Bach, Handel, Mozart y Britten."@es,
        "Anthony Rolfe Johnson, n\u00e9 le 5 novembre 1940 \u00e0 Tackley dans l'Oxfordshire et mort le 21 juillet 2010 \u00e0 Londres, est un chanteur d'op\u00e9ra britannique (t\u00e9nor)."@fr,
        "\u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0420\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anthony Rolfe Johnson, 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u0422\u0430\u043a\u043b\u0438, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440 \u2014 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 2010) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru,
        "\u30bf\u30c3\u30af\u30ea\u30fc\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5b66\u6821\u3067\u30a8\u30ea\u30b9\u30fb\u30ad\u30fc\u30e9\u30fc\u3068\u30f4\u30a7\u30e9\u30fb\u30ed\u30fc\u30b6\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011972\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u6642\u306b\u30c7\u30a4\u30e0\u30fb\u30a8\u30f4\u30a1\u30fb\u30bf\u30fc\u30ca\u30fc\u5968\u5b66\u91d1\u304b\u3089\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u30021973\u5e74\u304b\u30891976\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u30011975\u5e74\u306b\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30021978\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30d0\u30e9\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30f3\u30d0\u30e9\u3001\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u306a\u3069\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u97f3\u697d\u796d\u306b\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3084\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u542b\u3080\u4e16\u754c\u5404\u5730\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u305f\u3073\u305f\u3073\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 1992\u5e74\u306b\u306fCBE\u3092\u53d9\u52f2\u3002 21\u4e16\u7d00\u306b\u5165\u3063\u3066\u304b\u3089\u306f\u75c5\u6c17\u306e\u305f\u3081\u306b\u6d3b\u52d5\u306f\u4f4e\u8abf\u306b\u306a\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30c4\u30cf\u30a4\u30de\u30fc\u75c5\u306e\u4ea2\u9032\u306b\u3088\u308a\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66652924;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Rolfe_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/66652924>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ca42976-ad8d-450d-aa11-72df6ae3a092>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Rolfe_Johnson.
doremus_artist:7cbb1ff8-c505-3865-858d-29a129c70ad8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/The_Bronx,_New_York>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u064a\u0634\u0627\u0631\u062f \u062f\u0648\u0646\u0631 (30 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1930 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "Richard Donner (born April 24, 1930) is an American film director and producer. After directing the horror film The Omen (1976), Donner became famous for directing the first modern superhero film, Superman (1978), starring Christopher Reeve."@en,
        "Richard Donner (de son vrai nom Richard Donald Schwartzberg) est un r\u00e9alisateur et producteur de cin\u00e9ma am\u00e9ricain n\u00e9 le 24 avril 1930 \u00e0 New York. Apr\u00e8s avoir dirig\u00e9 le classique d'horreur La Mal\u00e9diction, Donner est devenu c\u00e9l\u00e8bre avec Superman, un des plus grands succ\u00e8s de l'histoire du cin\u00e9ma. L'influence de ce film a contribu\u00e9 \u00e0 imposer le genre de films de super-h\u00e9ros, ouvrant la voie aux futures sagas Batman et Spider-man. En outre, Donner a relanc\u00e9 le go\u00fbt pour les films d'action avec L'Arme fatale et ses suites."@fr,
        "Richard Donner (eigentlich Richard D. Schwartzberg; * 24. April 1930 in New York City) ist ein US-amerikanischer Regisseur, Produzent und Schauspieler."@de,
        "Richard Donner (nacido Richard Donald Schwartzberg, Nueva York, Estados Unidos, 24 de abril de 1930) es un director de cine estadounidense, as\u00ed como productor cinematogr\u00e1fico.Es recordado por varias producciones de eminente perfil comercial, como el film de terror La profec\u00eda (The Omen), del que se hicieron dos secuelas, las cuatro pel\u00edculas de la saga Lethal Weapon (Arma letal), que contribuy\u00f3 al estrellato de Mel Gibson, dirigi\u00f3 dos filmes de la saga de Superm\u00e1n, Superm\u00e1n I y Superman II, y dirigi\u00f3 y produjo la pel\u00edcula de culto juvenil Los Goonies."@es,
        "Richard Donner (ur. jako Richard Donald Schwartzberg 24 kwietnia 1930 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, producent i aktor filmowy pochodzenia \u017cydowskiego. Zaczyna\u0142 od re\u017cyserowania seriali telewizyjnych, jak: Strefa mroku, \u015acigany, Inspektor Ironside, Ulice San Francisco, Kojak."@pl,
        "Richard Donner, geboren als Richard Donald Schwartzberg (New York, 24 april 1930), is een Amerikaans filmregisseur die gespecialiseerd is in het maken van mainstream blockbusters. Hij wordt niet beschouwd als kunstenaar, maar meer als entertainer. Commercieel gezien is hij een van de meest succesvolle regisseurs van Hollywood."@nl,
        "Richard Donner, nascido Richard Donald Schwartzberg, (Nova Iorque, 24 de abril de 1930) \u00e9 um diretor de cinema estadunidense. Mais conhecido por filmes de a\u00e7\u00e3o e aventura como Superman: The Movie e The Goonies, seu trabalho nos quatro Lethal Weapon torna-o um dos tr\u00eas diretores a terem dirigido todos os filmes de uma tetralogia, junto de Wes Craven (Scream) e Steven Spielberg (Indiana Jones)."@pt,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0414\u043e\u043d\u043d\u0435\u0440 \u0428\u0432\u0430\u0440\u0446\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Donald Schwartzberg; \u0440. 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1930, \u0411\u0440\u043e\u043d\u043a\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 Donners' Company, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u044e\u0442 \u043e\u043d \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043d\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d \u0428\u0443\u043b\u0435\u0440 \u0414\u043e\u043d\u043d\u0435\u0440. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f, \u0441\u043d\u044f\u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u00ab\u041f\u0440\u0435\u0434\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u00bb \u0438 \u00ab\u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0435\u00bb, \u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u043e \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440\u043e\u0435, \u0421\u0443\u043f\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d, \u0441 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440\u043e\u043c \u0420\u0438\u0432\u043e\u043c \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438. \u042d\u0442\u043e\u0442 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443."@ru,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30ca\u30fc\uff08Richard Donner\u30011930\u5e744\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308a\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c0\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u3042\u308bThe Donners' Company\u793e\u306e\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002"@ja,
        "\u674e\u5bdf\u00b7\u5510\u7d0d\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRichard Donner\uff0c1930\u5e744\u670824\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u53ca\u76e3\u88fd\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300a\u51f6\u5146\u300b\u3001\u300a\u8d85\u4eba\u300b\uff08Superman\uff09\u3001\u300a\u9df9\u72fc\u50b3\u5947\u300b\u53ca\u300a\u8f5f\u5929\u70ae\u300b\u7cfb\u5217\uff0c\u800c\u300a\u8d85\u4eba\u300b\u4e00\u7247\u66f4\u56e0\u662f\u7b2c\u4e00\u5957\u5927\u70ba\u8ce3\u5ea7\u7684\u8d85\u7d1a\u82f1\u96c4\u7247\uff0c\u5f9e\u800c\u4ee4\u8a72\u985e\u578b\u96fb\u5f71\u6210\u70ba\u4e3b\u6d41\u96fb\u5f71\u985e\u5225\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85646347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Donner>,
        <http://viaf.org/viaf/85646347>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard-Donner.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Donner.
doremus_artist:7d114306-f42e-3fd3-bc3f-a6ec5bca6a85
owl:sameAs viaf:66677849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66677849>.
doremus_artist:7d63cfff-ff92-3426-9817-47d72a3663d2
owl:sameAs viaf:167722551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167722551>.
doremus_artist:7dd93317-5106-3ea5-b555-d5cb087803b0
    dbp:birthPlace dbr:Aix-en-Provence;
    dbp:deathPlace dbr:Aix-en-Provence;
    rdfs:comment
        "Emmanuel Boyer de Fonscolombe (1810\u20131875) was a French aristocrat and composer."@en,
        "Emmanuel de Fonscolombe (Aix-en-Provence, 27 octobre 1810 - Aix-en-Provence, 21 mars 1875) \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais, arri\u00e8re-grand-p\u00e8re d'Antoine de Saint-Exup\u00e9ry. F\u00e9ru de botanique, d'entomologie et de g\u00e9ologie (il a pour anc\u00eatre le c\u00e9l\u00e8bre collectionneur \u00c9tienne de Fonscolombe), il fait des \u00e9tudes de droit \u00e0 Aix. Sous l'influence de son ami F\u00e9licien David (qui lui d\u00e9diera Mo\u00efse au Sina\u00ef et Eden) il se consacre \u00e0 la composition musicale en \u00e9tant ma\u00eetre de chapelle de l\u2019\u00e9glise de la Magdeleine, \u00e0 Aix, et membre de l\u2019Acad\u00e9mie pontificale de Sainte-C\u00e9cile de Rome (1846)."@fr;
    owl:sameAs viaf:41830347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Boyer_de_Fonscolombe>,
        <http://viaf.org/viaf/41830347>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_Fons.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuel_Boyer_de_Fonscolombe.
doremus_artist:7dec4770-4b86-3124-a3a5-33e06e8726de
owl:sameAs viaf:299834565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299834565>.
doremus_artist:7ea89fe5-b3b1-3258-8f30-bc822735375f
owl:sameAs viaf:267200353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267200353>.
doremus_artist:7f4fce49-cf47-3d39-9b22-42eddfe555ab
owl:sameAs viaf:302176969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/302176969>.
doremus_artist:7ffc93bb-afdc-3229-b2c0-af500666c061
owl:sameAs viaf:29742902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29742902>.
doremus_artist:800477c3-ad01-3b8d-89b2-7f8655685572
owl:sameAs viaf:14485003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14485003>.
doremus_artist:8017cd7d-66af-3cc1-8051-6679e5625542
owl:sameAs viaf:71604929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604929>.
doremus_artist:80715e94-a79f-3bed-bc03-a2838857d915
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexei Nasedkin (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u041d\u0430\u0441\u0435\u0301\u0434\u043a\u0438\u043d; (December 20, 1942 in Moscow \u2013 December 4, 2014 in Moscow) was a Russian pianist and composer. Nasedkin showed a talent for music at a young age, composing an opera at age 7, The Tale of the Fisherman and the Fish (\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0435 \u043e \u0440\u044b\u0431\u0430\u043a\u0435 \u0438 \u0440\u044b\u0431\u043a\u0435), and performing in public at age 9. He attended the Central Music School in Moscow from 1949 to 1961, where his teachers included Anna Artobolevskaya. From 1961 to 1966, he studied at the Moscow Conservatory, where his piano teachers included Heinrich Neuhaus and Lev Naumov. He was also a composition student of Sergei Balasanyan at the conservatory. He was a sixth-prize winner at the 1962 International Tchaikovsky Competition, and a third-prize winner at the 1966 Leeds Piano Competition."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0301\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0430\u0441\u0435\u0301\u0434\u043a\u0438\u043d (20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1942, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2014, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1991), \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:116183488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksey_Nasedkin>,
        <http://viaf.org/viaf/116183488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksey_Nasedkin.
doremus_artist:813c9688-ad51-3db4-90d2-b8c936ef89c6
owl:sameAs viaf:2735182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2735182>.
doremus_artist:8154dd1c-9e0b-361b-934b-da1001536bc8
    dbp:birthPlace dbr:Ukraine;
    rdfs:comment
        """Michail Jefimovitsj "Misha" Alperin (Oekra\u00efens: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u044c\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d of \u041c\u0438\u0448\u0430 \u0410\u043b\u044c\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d) (Kamjanez-Podilskyj 7 november 1956) is een Oekra\u00efense pianist en componist. Hij kreeg tot 1976 een opleiding binnen de klassieke muziek, maar wendde zich later tot andere genres, waarbij zijn klassieke achtergrond als basis dient. Hij heeft inmiddels ook een aantal composities op zijn naam staan die vallen onder de categorie klassieke muziek; een werk voor kinderkoor en kamerensemble, een (jazz)ballett en een concerto voor flugelhorn, piano en orkest."""@nl,
        "Michail Jefimowitsch Alperin (Ukrainian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e \u042e\u0445\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u044c\u043f\u0435\u0301\u0440\u0456\u043d, born 7 November 1956 in Kamianets-Podilskyi, Ukraine) is a Ukrainian jazz pianist, known as a key member of the Moscow Art Trio."@en,
        "Michail Jefimowitsch Alperin (russisch \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u044c\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d, auch \u041c\u0438\u0448\u0430 \u0410\u043b\u044c\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d Mischa Alperin; * 7. November 1956 in Kamjanez-Podilskyj, UdSSR (heute: Ukraine)) ist ein Jazz-Pianist (gelegentlich auch Melodicaspieler), der unter dem Namen Mikhail Alperin bzw. Misha Alperin bekannt ist."@de,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u044c\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d (\u041c\u0438\u0448\u0430 \u0410\u043b\u044c\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d, Misha Alperin; \u0440\u043e\u0434. 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1956, \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0435\u0446-\u041f\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u043c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:32186252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Alperin>,
        <http://viaf.org/viaf/32186252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/38a2d94b-69e6-4700-879a-ade66459d0f6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikhail_Alperin.
doremus_artist:8204ed4e-87bf-35b7-8b6e-8919e764761f
    rdfs:comment
        "Christian Poch\u00e9 (n\u00e9 le 26 juillet 1938 \u00e0 Alep (Syrie) et mort le 3 d\u00e9cembre 2010 \u00e0 Paris) est un compositeur, critique musical, musicologue et ethnomusicologue fran\u00e7ais.\u2191 \u00ab Le compositeur, musicologue et ethnomusicologue Christian Poche est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 2010 \u00bb , Communiqu\u00e9 de l\u2019Institut du monde arabe, transmis sur le site musiquesdumonde.fr (texte)."@fr;
    owl:sameAs viaf:14873125;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Poch\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/14873125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Poché.
doremus_artist:828e968c-11ba-35d3-856d-b0fd13e443eb
    dbp:birthPlace dbr:Newcastle-upon-Tyne;
    rdfs:comment
        "Frederick Dalberg (7 January 1907 \u2013 9 May 1988) was an English born South African opera bass."@en,
        "Frederick Dalberg (n\u00e9 le 7 janvier 1908 \u00e0 Newcastle upon Tyne, mort le 9 mai 1988 en Afrique du Sud) est un chanteur d'op\u00e9ra sud-africain, n\u00e9 en Angleterre, basse. Il a fait ses d\u00e9buts \u00e0 Leipzig en 1931, apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Dresde, comme Monterone (dans Rigoletto). \u00c0 Bayreuth (1942-1944, puis en 1951) il chante Hagen, Fafner et Pogner. Il rejoint Covent Garden en 1951 o\u00f9 il cr\u00e9e le r\u00f4le de Claggart dans Billy Budd, puis sir Walter Raleigh dans Gloriana (1953)."@fr;
    owl:sameAs viaf:79168927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederick_Dalberg>,
        <http://viaf.org/viaf/79168927>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederick_Dalberg.
doremus_artist:83dff2dd-8663-3e3a-8718-2951cc4d28ae
    owl:sameAs viaf:10111945;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10111945>,
        <http://viaf.org/viaf/240145542800496642203>.
doremus_artist:853b9776-5ed1-3c73-82d2-7ea1218bd79b
    rdfs:comment
        "Claude Engel est un guitariste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1948 \u00e0 Paris. Membre de la Sacem depuis 1978 Prix de la Sacem 1986 de la Meilleure \u0153uvre musicale publicitaire."@fr;
    owl:sameAs viaf:22327149;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Engel>,
        <http://viaf.org/viaf/22327149>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a933317e-8a82-4591-b3fb-c439b534fc03>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Engel.
doremus_artist:85d99396-5918-32d9-b55b-44fd4a9c7eef
owl:sameAs viaf:160341825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160341825>.
doremus_artist:8646baee-0065-3d00-85d5-92eb4d1e75aa
owl:sameAs viaf:69117729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69117729>.
doremus_artist:864eded2-ba26-32f6-9dd4-13ace176e739
    dbp:birthPlace dbr:Iași;
    rdfs:comment
        "Mariana S\u00eerbu (* in Ia\u0219i, Rum\u00e4nien) ist eine rum\u00e4nische Violinistin."@de,
        "Mariana S\u00eerbu (born in Ia\u015fi, Romania) is a Romanian violinist."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0421\u044b\u0440\u0431\u0443 (\u0440\u0443\u043c. Mariana S\u00eerbu, \u042f\u0441\u0441\u044b) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:23775790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariana_S\u00eerbu>,
        <http://viaf.org/viaf/23775790>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariana_Sîrbu.
doremus_artist:8a4a0cf6-7997-344a-ac29-583d5b4cc27c
owl:sameAs viaf:36143191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36143191>.
doremus_artist:8a91aa74-378a-3c80-a3f9-b5dd917da745
owl:sameAs viaf:79660353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79660353>.
doremus_artist:8b05a71b-256f-3861-b81d-0fb55078cc23
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    rdfs:comment
        "Charl\u00c9lie Couture (pseudonyme de Bertrand Couture), n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1956 \u00e0 Nancy (Meurthe-et-Moselle), est un chanteur, compositeur, peintre, \u00e9crivain, graphiste et photographe franco-am\u00e9ricain. De son vrai nom Bertrand Charles \u00c9lie Couture, \u00e0 l'adolescence il cr\u00e9e son pr\u00e9nom en associant les pr\u00e9noms de ses deux grands-p\u00e8res."@fr,
        "Charl\u00e9lie Couture (b. Charles Elie Bertrand Couture, 26 February 1956) is a French musician and multi-disciplinary artist, who has recorded over 25 albums and 17 film soundtracks, and has held a number of exhibitions of paintings and photographs. He has also worked as a poster designer, and has published about 15 books of reflections, drawings and photographs."@en;
    owl:sameAs viaf:79166421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charl\u00e9lie_Couture>,
        <http://viaf.org/viaf/79166421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45bfdd68-830c-47a6-9085-906acfce0309>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CharlElie_portrait.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlélie_Couture.
doremus_artist:8b258724-23e0-3c5d-8c01-01ff9e58898f
    dbp:birthPlace res:Nuremberg;
    dbp:deathPlace res:Augsbourg;
    rdfs:comment
        "Melchior Neusidler (ou Neusiedler, Newsidler ou m\u00eame Neysidler), n\u00e9 en 1531 \u00e0 Nuremberg \u2013 mort en 1591 \u00e0 Augsbourg, est un compositeur et luthiste allemand. Il \u00e9tait le fils de Hans Neusidler."@fr;
    owl:sameAs viaf:34720626;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Melchior_Neusidler>,
        <http://viaf.org/viaf/34720626>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Melchior_Neusidler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Melchior_Neusidler.
doremus_artist:8b2ee163-a7b0-3135-86f9-fed2cd1a99dc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Petersburg>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "George Balanchine (born Giorgi Melitonovitch Balanchivadze January 22 [O.S. January 9] 1904 \u2013 April 30, 1983) was one of the 20th century's most prominent choreographers. Styled as the father of American ballet, he co-founded the New York City Ballet and remained its Artistic Director for more than 35 years."@en,
        "George Balanchine (de son patronyme Giorgi Melitonis dze Balanchivadze ; en g\u00e9orgien : \u10d2\u10d8\u10dd\u10e0\u10d2\u10d8 \u10db\u10d4\u10da\u10d8\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10d1\u10d0\u10da\u10d0\u10dc\u10e9\u10d8\u10d5\u10d0\u10eb\u10d4 ; en russe : \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043b\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0434\u0437\u0435) est un chor\u00e9graphe, danseur, acteur et r\u00e9alisateur russe d'origine g\u00e9orgienne n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 22 janvier 1904 et mort \u00e0 New York le 30 avril 1983."@fr,
        "George Balanchine (en georgiano: \u10d2\u10d8\u10dd\u10e0\u10d2\u10d8 \u10db\u10d4\u10da\u10d8\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10d1\u10d0\u10da\u10d0\u10dc\u10e9\u10d8\u10d5\u10d0\u10eb\u10d4 Giorgi Melit'onis dze Balanchivadze; en ruso \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u0301\u043d Dzhordzh Balanch\u00edn) (22 de enero, calendario juliano: 9 de enero de 1904 \u201330 de abril de 1983) maestro de ballet, fue uno de los core\u00f3grafos m\u00e1s destacados del ballet estadounidense, y uno de fundadores del estilo neocl\u00e1sico. Su obra crea un puente entre el ballet cl\u00e1sico y el ballet moderno. Creador del M\u00e9todo Balanchine es una de las figuras capitales del ballet del siglo XX."@es,
        "George Balanchine (geb\u00fcrtig Georgi Melitonowitsch Balantschiwadse, russisch \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043b\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0434\u0437\u0435; * 9. Januarjul./ 22. Januar 1904greg. in Sankt Petersburg; \u2020 30. April 1983 in New York City) war ein Choreograf und Vertreter des neoklassischen Balletts. Balanchine brachte die Tradition des klassischen russischen Balletts in die USA und gr\u00fcndete gemeinsam mit Lincoln Kirstein das New York City Ballet, das Weltgeltung erreichte."@de,
        "George Balanchine, ook Giorgi Balantschiwadse (Georgisch: \u10d2\u10d8\u10dd\u10e0\u10d2\u10d8 \u10db\u10d4\u10da\u10d8\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10d1\u10d0\u10da\u10d0\u10dc\u10e9\u10d8\u10d5\u10d0\u10eb\u10d4, Giorgi Melitonis dze Balanchivadze; Russisch: \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043b\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0434\u0437\u0435) (Sint-Petersburg, 9 januari/22 januari 1904 - New York, 30 april 1983) geldt als een van de grootste choreografen van de twintigste eeuw. Hij was van Georgische afkomst, geboren in Rusland. Hij werd al op 20-jarige leeftijd aangesteld bij Les Ballets Russes. Hij stichtte twee balletgezelschappen in de Verenigde Staten."@nl,
        "George Balanchine, w\u0142a\u015bc. Giorgi Balancziwadze (gruz. \u10d2\u10d8\u10dd\u10e0\u10d2\u10d8 \u10d1\u10d0\u10da\u10d0\u10dc\u10e9\u10d8\u10d5\u10d0\u10eb\u10d4; ur. 9 stycznia?/22 stycznia 1904 w Petersburgu, zm. 30 kwietnia 1983 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski choreograf pochodzenia gruzi\u0144skiego. Syn kompozytora Melitona, brat kompozytora Andrii. Stworzy\u0142 zesp\u00f3\u0142 New York City Ballet."@pl,
        """Giorgi Melitonovich Balanchivadze (S\u00e3o Petersburgo, 22 de Janeiro de 1904 \u2013 Nova Iorque, 30 de Abril de 1983) foi um core\u00f3grafo. Nasceu em S\u00e3o Petersburgo, na R\u00fassia, em 1904, com o nome de Georgi Militonovitch Balanchivadze. Influenciado pelo pai, que era compositor, o jovem bailarino estudou composi\u00e7\u00e3o e piano no Conservat\u00f3rio de Leningrado, o que fez com que se tornasse, segundo cr\u00edticos da \u00e9poca, o core\u00f3grafo de maior conhecimento musical de seu tempo. Refer\u00eancias: 
*   
*  Suki Schorer e la Tecnica Balanchine  
*  M\u00e9todo Balanchine  
*"""@pt,
        "Il suo lavoro \u00e8 un trait d'union tra il balletto classico e quello moderno. La sua produzione \u00e8 immensa e conta pi\u00f9 di 425 balletti per il balletto, il musical, il cinema e persino il circo."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u0301\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Balanchine; \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043b\u0438\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0301\u0434\u0437\u0435, \u0433\u0440\u0443\u0437. \u10d2\u10d8\u10dd\u10e0\u10d2\u10d8 \u10db\u10d4\u10da\u10d8\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10d1\u10d0\u10da\u10d0\u10dc\u10e9\u10d8\u10d5\u10d0\u10eb\u10d4; 10 [23] \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1904, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1983 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0443 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d0\u30e9\u30f3\u30b7\u30f3\uff08George Balanchine, 1904\u5e741\u670822\u65e5 - 1983\u5e744\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e3b\u8981\u306a\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3067\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u6700\u3082\u9032\u6b69\u7684\u306a\u30d0\u30ec\u30a8\u632f\u4ed8\u5e2b\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u3068\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u6a4b\u6e21\u3057\u3092\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u6b74\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u672c\u540d\u306f\u30ae\u30aa\u30eb\u30ae\u30fb\u30d0\u30e9\u30f3\u30c1\u30f4\u30a1\u30fc\u30bc \uff08Giorgi Balanchivadze, \u9732\uff1a \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043b\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0434\u0437\u0435, \u30b0\uff1a \u10d2\u10d8\u10dd\u10e0\u10d2\u10d8 \u10db\u10d4\u10da\u10d8\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10d1\u10d0\u10da\u10d0\u10dc\u10e9\u10d8\u10d5\u10d0\u10eb\u10d4\uff09\u3002"@ja,
        "\u7f8e\u56fd\u82ad\u857e\u4e4b\u7236"@zh;
    owl:sameAs viaf:12305966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Balanchine>,
        <http://viaf.org/viaf/12305966>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Ringling_Circus_choreographer_George_Balanchine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Balanchine.
doremus_artist:8b7896bb-a4b0-37da-add7-cee94e64e5a7
    owl:sameAs viaf:9978506;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100977636>,
        <http://viaf.org/viaf/9978506>.
doremus_artist:8ba6cf33-9a40-309f-aef8-5d2310a88e50
owl:sameAs viaf:59340642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59340642>.
doremus_artist:8bfd7b1f-0091-32aa-aef9-46284560b03f
owl:sameAs viaf:29729431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29729431>.
doremus_artist:8c63871f-da18-349a-8193-4497ab5f9356
    rdfs:comment
        "Jos van Veldhoven ('s-Hertogenbosch, 1952) is een Nederlands dirigent."@nl,
        "Jos van Veldhoven (* 1952 in \u2019s-Hertogenbosch) ist ein niederl\u00e4ndischer Dirigent."@de,
        "Jos van Veldhoven (born 1952, Den Bosch) is a Dutch choral conductor. He studied musicology at the Rijksuniversiteit of Utrecht, and choral and orchestral conducting at the Royal Conservatory, the Hague. He has been artistic director of the Netherlands Bach Society (Nederlandse Bachvereniging) since 1983. In this capacity he regularly gives performances at home and abroad of the major works of Johann Sebastian Bach and his predecessors and contemporaries. In addition he has been the director since 1976 the Utrechts Barok Consort, which he had founded. With his ensembles he has made a great number of radio, television, and CD recordings, and he has appeared in festivals in the Netherlands, many countries in Western Europe, the United States and Japan."@en;
    owl:sameAs viaf:27254922;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos_van_Veldhoven>,
        <http://viaf.org/viaf/27254922>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jos_van_Veldhoven.
doremus_artist:8d1c436f-2c8a-3024-aee8-3e0040ca6ef7
owl:sameAs viaf:27269016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27269016>.
doremus_artist:8d91be19-4e19-39e3-ba89-4b9126d41bc3
    dbp:birthPlace dbr:Chennai;
    rdfs:comment
        "Prasanna is a South Indian Carnatic musician who plays the south Indian musical art form of Carnatic music on the electric guitar. He is the second musician to take the guitar to the carnatic classical stage after Sukumar Prasad. He not only plays carnatic music but is also a jazz musician. Some also categorize Prasanna's music under world fusion."@en;
    owl:sameAs viaf:74168892;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R._Prasanna>,
        <http://viaf.org/viaf/74168892>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c56ecee-705c-4658-843f-fa6bfbb96967>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/R._Prasanna>.
doremus_artist:8e146c8e-94b2-331f-988f-b4c309bd73dc
    dbp:birthPlace dbr:Býchory;
    rdfs:comment
        "Jeron\u00fdm Rafael Kubel\u00edk (* 29. Juni 1914 auf Schloss Horskyfeld in B\u00fdchory in B\u00f6hmen; \u2020 11. August 1996 in Kastanienbaum, Kanton Luzern) war ein Schweizer Dirigent und Komponist tschechischer Herkunft."@de,
        "Jeron\u00fdm Rafael Kubel\u00edk (B\u00fdchory bij Kol\u00edn, 29 juni 1914 \u2013 Kastanienbaum, Luzern, 11 augustus 1996) was een Tsjechische dirigent en componist, die in 1973 de Zwitserse nationaliteit verkreeg."@nl,
        """Rafael Jeron\u00fdm Kubel\u00edk (29 June 1914 \u2013 11 August 1996) was a Czech-born conductor and composer. Son of a well-known violinist, Jan Kubel\u00edk, he was trained in Prague, and made his debut with the Czech Philharmonic Orchestra at the age of 19. Having managed to maintain a career in Czechoslovakia under the Nazi occupation, he refused to work under what he considered a "second tyranny" after the Communist Czechoslovak coup d'\u00e9tat of 1948, and took refuge in Britain. He became a Swiss citizen in 1967."""@en,
        "Rafael Jeron\u00fdm Kubel\u00edk (B\u00fdchory, 29 de junho de 1914 - 11 de agosto de 1996) foi um maestro e compositor checo."@pt,
        "Rafael Jeron\u00fdm Kubel\u00edk (ur. 29 czerwca 1914 w B\u00fdchorach ko\u0142o Pragi, zm. 11 sierpnia 1996 w Lucernie) \u2013 czeski dyrygent i kompozytor."@pl,
        "Rafael Jeron\u00fdm Kubel\u00edk \u2014 n\u00e9 \u00e0 Bychory, pr\u00e8s de Prague, le 29 juin 1914, mort \u00e0 Kastanienbaum, Canton de Lucerne, le 11 ao\u00fbt 1996 \u2014 est un chef d'orchestre tch\u00e8que, naturalis\u00e9 suisse en 1967."@fr,
        """Rafael Kubelik (nombre completo: Jeron\u00fdm Rafael Kubel\u00edk; 29 de junio de 1914, B\u00fdchory, Bohemia Central - 11 de agosto de 1996, Lucerna, Suiza), fue un director de orquesta y compositor checo. Sexto hijo (y primer hijo var\u00f3n) del gran violinista bohemio Jan Kubel\u00edk, Rafael estudi\u00f3 viol\u00edn, composici\u00f3n y direcci\u00f3n en el conservatorio de Praga. Tambi\u00e9n fue alumno de su propio padre, de quien lleg\u00f3 a decir "fue una especie de Dios para m\u00ed". Rafael Kubelik se gradu\u00f3 en el conservatorio en 1933, a la edad de 19 a\u00f1os. En el concierto de graduaci\u00f3n interpret\u00f3 un concierto de Paganini y una composici\u00f3n propia para viol\u00edn y orquesta. Kubelik tambi\u00e9n fue un consumado pianista, acompa\u00f1ando a su famoso padre durante una gira por los Estados Unidos en 1935."""@es,
        "\u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044c \u041a\u0443\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a (\u0447\u0435\u0448. Rafael Jeron\u00fdm Kubel\u00edk; 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1914, \u0411\u044b\u0445\u043e\u0440\u044b, \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1996, \u041a\u0430\u0448\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435\u043d\u0431\u0430\u0443\u043c, \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30a4\u30a7\u30ed\u30cb\u30fc\u30e0\u30fb\u30af\u30fc\u30d9\u30ea\u30c3\u30af\uff08Rafael Jeron\u00fdm Kubel\u00edk \u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\u767a\u97f3, 1914\u5e746\u670829\u65e5 \u30dc\u30d8\u30df\u30a2 - 1996\u5e748\u670811\u65e5 \u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30af\u30d9\u30ea\u30fc\u30af\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u62c9\u6cd5\u57c3\u5c14\u00b7\u5e93\u8d1d\u5229\u514b\uff08Rafael Jeron\u00fdm Kubel\u00edk\uff0c1914\u5e746\u670829\u65e5\uff0d1996\u5e748\u670811\u65e5\uff09\u6377\u514b\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u626c\u00b7\u5e93\u8d1d\u5229\u514b\u3002\u66fe\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u7684\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5c31\u8bfb\uff0c1936\u5e74\u81f31939\u5e74\u4ee5\u53ca1942\u5e74\u81f31948\u5e74\u95f4\uff0c\u4ed6\u62c5\u4efb\u6377\u514b\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u6307\u6325\u3002\u7531\u4e8e\u4e8c\u6218\u540e\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49\u7684\u53d1\u5c55\uff0c\u4ed6\u79bb\u5f00\u4e86\u6377\u514b\u65af\u6d1b\u4f10\u514b\uff0c1967\u5e74\u6210\u4e3a\u745e\u58eb\u516c\u6c11\u3002 \u5e93\u8d1d\u5229\u514b\u57281950\u5e74\u52301953\u5e74\u95f4\u62c5\u4efb\u7f8e\u56fd\u829d\u52a0\u54e5\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u6307\u6325\uff0c1955\u5e74\u81f31958\u5e74\u95f4\uff0c\u62c5\u4efb\u82f1\u56fd\u7687\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u7684\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\uff0c1961\u5e74\u81f31979\u5e74\u62c5\u4efb\u5df4\u4f10\u5229\u4e9a\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\uff0c1972\u5e74\u81f31974\u5e74\u95f4\u62c5\u4efb\u7ebd\u7ea6\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u4e50\u56e2\u7684\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\u3002 \u53e6\u5916\uff0c\u4ed6\u521b\u4f5c\u4e865\u90e8\u6b4c\u5267\uff0c\u4e00\u4e9b\u4ea4\u54cd\u4e50\u548c\u5ba4\u5185\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002 \u5e93\u8d1d\u5229\u514b\u4e8e1996\u5e74\u53bb\u4e16\uff0c\u846c\u4e8e\u5e03\u62c9\u683c\u7684\u6377\u514b\u56fd\u5bb6\u5893\u56ed\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:104150709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Kubel\u00edk>,
        <http://viaf.org/viaf/104150709>,
        <https://musicbrainz.org/artist/edba9279-b24b-4e0c-9172-2b016cdcbc1e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafael_Kubelík.
doremus_artist:8e64b5bc-2ff3-3b0d-8614-9366091796e2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Grayson_County,_Virginia>;
    dbp:deathPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Grassy_Creek,_Ashe_County,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Estil Cortez Ball (1913\u20131978) was an American singer-songwriter, fingerstyle guitarist, and country gospel and folk musician from Rugby in Grayson County, Virginia."@en;
    owl:sameAs viaf:22392755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Estil_C._Ball>,
        <http://viaf.org/viaf/22392755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3af90224-cec6-482a-a792-4504f4db7c46>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Estil_C._Ball>.
doremus_artist:90909974-6720-308f-8488-0f385a29a1df
owl:sameAs viaf:304256706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304256706>.
doremus_artist:92966f95-f432-3c86-90bb-cd24a2e38c48
owl:sameAs viaf:14411245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14411245>.
doremus_artist:93017e6d-6302-3e40-9029-6fea37654641
owl:sameAs viaf:146060151; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/146060151>.
doremus_artist:93a558e4-02e5-3882-8213-ac502eb86c32
owl:sameAs viaf:17431735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17431735>.
doremus_artist:94898054-50bc-30d5-93d9-9dbb992b785c
    rdfs:comment
        "Donald Sydney Smith OBE (27 July 1920 \u2013 1 December 1998) was an Australian operatic tenor. His voice had a bright Italianate quality, which could match in size, carrying power and tonal allure the voices of most sopranos and mezzos. He attracted a fiercely loyal public following, and many Australians who had no prior experience of opera became opera lovers through Smith's work. His performances were regularly sold out with The Australian Opera at the Sydney Opera House."@en;
    owl:sameAs viaf:165996390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Smith_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/165996390>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Smith_(tenor)>.
doremus_artist:9551b77d-80c9-37cc-bba7-e112608237a6
owl:sameAs viaf:73861175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73861175>.
doremus_artist:95bcb991-b8a1-3e77-b340-4e5609304ce4
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/London,_England>;
    rdfs:comment
        "Anny Ahlers (* 21. Dezember 1907 in Hamburg; \u2020 14. M\u00e4rz 1933 in London) war eine deutsche S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        "Anny Ahlers (December 21, 1907 \u2013 March 14, 1933) was a German actress and singer. She was born in Hamburg."@en,
        "Anny Ahlers, n\u00e9e le 21 d\u00e9cembre 1907 \u00e0 Hambourg et morte le 14 mars 1933 \u00e0 Londres, est une actrice et chanteuse allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:56818555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anny_Ahlers>,
        <http://viaf.org/viaf/56818555>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anny_Ahlers_1932.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anny_Ahlers.
doremus_artist:96a181ec-b9a1-3557-a444-2fd64935f13e
owl:sameAs viaf:19431044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19431044>.
doremus_artist:96ba6c8b-5c36-3111-9d48-1980a9e57c00
    dbp:birthPlace dbr:Heilbronn;
    rdfs:comment
        "Andrzej Seweryn (Heilbronn, 25 de Abril de 1946) \u00e9 um ator e diretor polon\u00eas nascido na Alemanha. Seus pais Zdzislaw e Zofia foram detidos e obrigados a realizar trabalho trabalho escravo na Alemanha durante a II Guerra Mundial. Ap\u00f3s o nascimento de Andrzej, eles voltaram \u00e0 Pol\u00f4nia. Formou-se na Academia de Arte Dram\u00e1tica, em Vars\u00f3via, e trabalhou no teatro Ateneum onde ele continuou a atuar at\u00e9 1980."@pt,
        "Andrzej Seweryn (born 25 April 1946) is a Polish actor and director. One of the most successful Polish theatre actors, he starred in over 50 films, mostly in Poland, France and Germany. He is also one of only three non-French actors to be hired by the Paris-based Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. He is currently serving as director general of the Polski Theatre in Warsaw. Has three children with three different wives: daughter Maria Seweryn (born 1975) with his first wife, Polish actress, Krystyna Janda and two sons Yann-Baptiste and Maximilien."@en,
        "Andrzej Seweryn (n\u00e9 le 25 avril 1946 \u00e0 Heilbronn en Allemagne) est un com\u00e9dien polonais. Il est soci\u00e9taire honoraire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise et professeur d'interpr\u00e9tation au Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique."@fr,
        "Andrzej Teodor Seweryn (* 25. April 1946 in Heilbronn) ist ein polnischer Schauspieler."@de,
        "Andrzej Teodor Seweryn (ur. 25 kwietnia 1946 w Heilbronn) \u2013 polski aktor teatralny i filmowy, re\u017cyser teatralny, dyrektor naczelny Teatru Polskiego im. Arnolda Szyfmana w Warszawie."@pl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u0439 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0438\u043d (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Andrzej Seweryn) (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1946 \u0432 \u0425\u0430\u0439\u043b\u044c\u0431\u0440\u043e\u043d\u043d\u0435, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:929433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrzej_Seweryn>,
        <http://viaf.org/viaf/929433>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JKRUK_20090827_ANDRZEJ_SEWERYN_SANATO_BUSKO_IMG_5280.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrzej_Seweryn.
doremus_artist:973b3530-484a-30b2-8947-0d76b6660c14
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Port-Marly;
    rdfs:comment
        "Jean Topart (13 de abril de 1922 \u2013 29 de diciembre de 2012) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico, televisivo y de voz de nacionalidad francesa. Fue considerado durante d\u00e9cadas como una de las mejores voces de la televisi\u00f3n francesa."@es,
        "Jean Topart (April 13, 1922 \u2013 December 29, 2012) was a French actor and voice actor. He was considered one of the best known voices on French television for decades. In addition to providing the voices and narration for television series and animated films, Topart often dubbed American and other foreign films into French. Topart was born in Paris, on April 13, 1922. His sister, actress Lise Topart, died in a plane crash in Nice, France, on March 3, 1952."@en,
        "Jean Topart est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 avril 1922 \u00e0 Paris, et mort le 29 d\u00e9cembre 2012 au Port-Marly (Yvelines). Il fut membre de la troupe du TNP de Jean Vilar dans les ann\u00e9es 1950-1960. Il a jou\u00e9 de nombreux r\u00f4les au th\u00e9\u00e2tre, ainsi que dans plusieurs grandes fictions de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise : il est Le Bret aux c\u00f4t\u00e9s de Daniel Sorano dans le fameux Cyrano de Bergerac de Claude Barma \u00e0 No\u00ebl 1960, Sir Williams dans le feuilleton Rocambole de Jean-Pierre Decourt (1964-1965) et \u00c9mile Zola dans \u00c9mile Zola ou la Conscience humaine, de Stellio Lorenzi (1978)."@fr;
    owl:sameAs viaf:42026884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Topart>,
        <http://viaf.org/viaf/42026884>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0112efc4-3fdd-4a8e-83f3-f65905f1b334>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Topart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Topart.
doremus_artist:98d89f4a-4a78-3703-918a-207099fbbc7e
owl:sameAs viaf:13093116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13093116>.
doremus_artist:996d5f2b-e8a4-3e9e-b784-d35019e239e4
    rdfs:comment
        "Stephen Arg\u00fcelles Clarke (born 16 November 1963) is an English jazz drummer, producer and is the proprietor of the Plush record label. He has also worked in film and theatre. He is the elder brother of saxophonist Julian Arg\u00fcelles. Steve currently resides in Paris, France."@en,
        "Steve Arg\u00fcelles (* 16. November 1963 in Crowborough, Sussex) ist ein britischer Jazzschlagzeuger."@de;
    owl:sameAs viaf:39071387;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Arg\u00fcelles>,
        <http://viaf.org/viaf/39071387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3b35f5e-1084-42fc-a075-7618c815c3a1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_arguelles.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Argüelles.
doremus_artist:9a42dab9-9c14-3888-b4eb-ff68d6f53e2f
    dbp:birthPlace dbr:Scotland;
    dbp:deathPlace dbr:Scotland;
    rdfs:comment
        """Harry Lauder (4 de agosto de 1870 \u2013 26 de febrero de 1950) fue un cantante, humorista y artista de music hall y vodevil escoc\u00e9s. Fue quiz\u00e1s m\u00e1s conocido por ser int\u00e9rprete del tema "I Love a Lassie" y por sus \u00e9xitos internacionales. Sir Winston Churchill dijo de \u00e9l que era "el mejor embajador de Escocia!" Se hizo una figura familiar gracias a la promoci\u00f3n, especialmente en los Estados Unidos, del kilt y del cromach. Otras de sus canciones m\u00e1s famosas fueron "Roamin' in the Gloamin", "A Wee Deoch-an-Doris", y "The End of the Road"."""@es,
        """Sir Henry "Harry" Lauder (/\u02c8l\u0254\u02d0d\u0259r/; 4 August 1870 \u2013 26 February 1950) was a Scottish music hall and vaudeville theatre singer and comedian, and a substantial landowner. He was perhaps best known for his long-standing hit "I Love a Lassie" and for his international success. He was described by Sir Winston Churchill as "Scotland's greatest ever ambassador!" He became a familiar world-wide figure promoting images like the kilt and the cromach (walking stick) to huge acclaim, especially in America. Other songs followed, including "Roamin' in the Gloamin", "A Wee Deoch-an-Doris", and "The End of the Road"."""@en,
        "Sir Henry McLennan Lauder est un artiste et amuseur \u00e9cossais, n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1870 et mort le 26 f\u00e9vrier 1950. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9crit par Winston Churchill comme le \u00ab plus grand ambassadeur que l'Ecosse ait jamais eu\u00bb"@fr;
    owl:sameAs viaf:44489442;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Lauder>,
        <http://viaf.org/viaf/44489442>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harry_Lauder_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Lauder.
doremus_artist:9a95e0c1-6057-3387-86af-7acbc1367ee0
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles \u00c9mile L\u00e9vy Waldteufel, connu sous le nom d'\u00c9mile Waldteufel, est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Strasbourg le 9 d\u00e9cembre 1837 et mort \u00e0 Paris le 12 f\u00e9vrier 1915."@fr,
        "Charles \u00c9mile L\u00e9vy, conocido como \u00c9mile Waldteufel (Estrasburgo, 9 de diciembre de 1837 \u2013 Par\u00eds, 12 de febrero de 1915), fue un compositor franc\u00e9s tanto de m\u00fasica popular como de numerosas obras para piano, tales como valses y polkas."@es,
        "Charles \u00c9mile Waldteufel (eigenlijk: Charles \u00c9mile L\u00e9vy) (Straatsburg, Elzas, 9 december 1837 \u2013 Parijs, 12 februari 1915) was een Frans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        """Proprio come l'illustre collega austriaco Johann Strauss jr., anche \u00c9mile Waldteufel proveniva da una famiglia di musicisti di successo e, proprio come Strauss, la sua produzione musicale fu rivolta alla composizione di musica da ballo (principalmente valzer e polke); ci\u00f2 gli valse l'appellativo di "Strauss di Parigi". Il maggiore successo di Waldteufel fu il valzer Les Patineurs (Il valzer dei pattinatori su Ghiaccio) op. 183, composto nel 1882."""@it,
        "\u00c9mile Waldteufel (9 December 1837 \u2013 12 February 1915) was a French pianist, conductor and composer of dance music."@en,
        "\u00c9mile Waldteufel (Estrasburgo, 9 de dezembro de 1837 \u2013 12 de fevereiro de 1915), foi um compositor franc\u00eas de m\u00fasica popular assim como de numerosas obras para piano, como valsas e polcas. Waldteufel (em alem\u00e3o significa diabo do bosque) nasceu na Als\u00e1cia numa fam\u00edlia de m\u00fasicos judeus. O seu pai, Louis, tinha uma orquestra, e o seu irm\u00e3o Lyon era um m\u00fasico muito apreciado. Quando o seu irm\u00e3o conseguiu um lugar no Conservat\u00f3rio de Paris para estudar violino, a fam\u00edlia inteira se mudou para l\u00e1. Era a\u00ed que \u00c9mile passaria o resto da sua vida."@pt,
        "\u00c9mile Waldteufel (auch Emil Waldteufel, eigentlich Charles \u00c9mile L\u00e9vy; * 9. Dezember 1837 in Stra\u00dfburg; \u2020 12. Februar 1915 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Musiker und Komponist."@de,
        "\u00c9mile Waldteufel (ur. 9 grudnia 1837 w Strasburgu, zm. 12 lutego 1915 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor pochodz\u0105cy z Alzacji, autor popularnych walc\u00f3w, polek i galop\u00f3w; zazwyczaj zaliczany jest do muzyki francuskiej."@pl,
        "\u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0412\u0430\u043b\u044c\u0434\u0442\u0435\u0439\u0444\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. \u00c9mile Waldteufel) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u043e\u0432."@ru,
        "\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30ef\u30eb\u30c8\u30c8\u30a4\u30d5\u30a7\u30eb\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: \u00c9mile Waldteufel, 1837\u5e7412\u67089\u65e5\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb - 1915\u5e742\u670812\u65e5\u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5927\u8846\u97f3\u697d\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30ef\u30eb\u30c4\u300e\u30b9\u30b1\u30fc\u30c8\u3092\u3059\u308b\u4eba\u3005\u300f\u300e\u5973\u5b66\u751f\u300f\u3084\u30dd\u30eb\u30ab\u306a\u3069\u306e\u30c0\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30ef\u30eb\u30c4\u738b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u306b\u306a\u3089\u3063\u3066\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u300d\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u738b\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74039180;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Waldteufel>,
        <http://viaf.org/viaf/74039180>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8353177-6e89-4020-9160-de0e3ae4872a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Waldteufel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Émile_Waldteufel.
doremus_artist:9ab60454-41c4-3da6-8a05-29ceea76a139
owl:sameAs viaf:232271504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232271504>.
doremus_artist:9ac45767-c34f-38f7-94a5-ea960a56dc53
owl:sameAs viaf:79147957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79147957>.
doremus_artist:9afbf272-51e8-35f0-b494-e708cbdec8dd
owl:sameAs viaf:101063075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101063075>.
doremus_artist:9aff8dee-eaf7-35a8-b262-5cebb258a46e
    rdfs:comment
        "Pandit Ulhas N Kashalkar (born 14 January 1955) is a Hindustani classical vocalist. He has previously received training in the Gwalior, Jaipur and Agra gharanas, and is considered a representative of all three schools."@en;
    owl:sameAs viaf:17540478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulhas_Kashalkar>,
        <http://viaf.org/viaf/17540478>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ulhas_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulhas_Kashalkar.
doremus_artist:9c429e58-49d3-3c01-9cfe-e061a48df785
    rdfs:comment
        "John Alldis (10 August 1929 \u2013 20 December 2010) was an English chorus-master and conductor."@en,
        "John Alldis (10 de agosto de 1929 - 20 de dezembro de 2010) foi um maestro ingl\u00eas. Alldis nomeado ao Grammy por seus trabalhos com Sir Adrian Boult, em 1974, e com Sir Georg Solti, em 1978. Nascido em 1929, Alldis estudou no King\u00b4s College e depois de deixar a Universidade de Cambridge foi contratado em 1966 pela Orquestra Sinf\u00f3nica de Londres para formar e dirigir o primeiro grupo coral daquele agrupamento musical. Em 1969 mudou-se para o coro da Filarm\u00f3nica de Londres, onde permaneceu at\u00e9 1982."@pt,
        "John Alldis (10 de agosto de 1929 \u2013 20 de diciembre de 2010) fue un maestro de coro y director de orquesta brit\u00e1nico. Despu\u00e9s de terminar sus estudios secundarios en Felsted, Alldis estudi\u00f3 m\u00fasica coral con Boris Ord en el King's College de la Universidad de Cambridge desde 1949 hasta 1952. Despu\u00e9s de dejar la universidad, Alldis r\u00e1pidamente gan\u00f3 consideraci\u00f3n como director de coro. En 1966, la Orquesta Sinf\u00f3nica de Londres lo contrat\u00f3 para formar y dirigir su primer grupo coral estable. Sin embargo, se cambi\u00f3 al Coro Filarm\u00f3nico de Londres en 1969, con el que permaneci\u00f3 hasta 1982, preparando coros para muchas interpretaciones con Sir Adrian Boult, Otto Klemperer, Leopold Stokowski, Sir Colin Davis, Bernard Haitink, Georg Solti, Zubin Mehta y Daniel Barenboim."@es;
    owl:sameAs viaf:118468790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Alldis>,
        <http://viaf.org/viaf/118468790>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1b4cd1d-fbd2-4831-b717-5683496d85c3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Alldis.
doremus_artist:9d3a6f66-cd63-3eb5-92d4-51a29b97b11b
    rdfs:comment
        "Annibal Gantez (n\u00e9 en 1600 \u00e0 Marseille, mort en 1668 \u00e0 Auxerre) est un compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e9poque baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:100183377;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Annibal_Gantez>,
        <http://viaf.org/viaf/100183377>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Annibal_Gantez.
doremus_artist:a0073709-f689-38a8-b496-2bbd3b4cfa15
owl:sameAs viaf:59189490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59189490>.
doremus_artist:a01d0f20-8f09-39b7-ba6b-3aae17d4fba9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lima,_Ohio>;
    dbp:deathPlace dbr:Honolulu;
    rdfs:comment
        "Gerald Lester Byrd, known as Jerry Byrd (March 9, 1920 \u2013 April 11, 2005), was an American musician who played the lap steel guitar in country and Hawaiian music."@en,
        "Gerald \u201eJerry\u201c Byrd (* 9. M\u00e4rz 1920 in Ohio; \u2020 11. April 2005 in Honolulu) war ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger und Musiker. Er gilt als einer Pionier der Hawaiian Steel Guitar in der Country-Musik, da er neben Cliff Carlisle der erste Countrymusiker war, der diese erfolgreich einsetzte."@de;
    owl:sameAs viaf:304405565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Byrd>,
        <http://viaf.org/viaf/304405565>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Byrd.
doremus_artist:a0dff2f0-d1e4-3a05-ab62-272dbc150ef9
owl:sameAs viaf:24687494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24687494>.
doremus_artist:a21c6d96-0cb5-3d74-9126-adbb5f5d8bd3
    rdfs:comment
        "Jacopo da Bologna (bl. 1340; \u2020 1386?) war ein italienischer Komponist, Organist und S\u00e4nger."@de,
        "Jacopo da Bologna (fl. 1340 \u2013 c. 1386) was an Italian composer of the Trecento, the period sometimes known as the Italian ars nova. He was one of the first composers of this group, making him a contemporary of Gherardello da Firenze and Giovanni da Firenze. He concentrated mainly on madrigals, including both canonic (caccia-madrigal) and non-canonic types, but also composed a single example each of a caccia, lauda-ballata, and motet (Marrocco 1954, 14\u201316, 27\u201328; Fischer and d'Agostino 2001)."@en,
        "Jacopo da Bologna (fl. 1340 \u2014 1386foi um compositor italiano de Trecento, um dos primeiros compositores, fazendo dele um contempor\u00e2neo de Gherardello da Firenze e da Giovanni Firenze. Ele se concentrou principalmente em madrigais, can\u00f4nicos (caccia-madrigal) e n\u00e3o-can\u00f4nicos, mas tamb\u00e9m comp\u00f4s um \u00fanico exemplo de um caccia, lauda-Ballata."@pt,
        "Jacopo da Bologna (fl. 1340\u20131360) est un compositeur italien."@fr,
        "Jacopo da Bologna (nacido antes de 1340, fallecido en 1386) fue un compositor italiano perteneciente a la corriente del Ars nova, conocido especialmente por sus madrigales. Sus obras figuran destacadamente en el Codex Squarcialupi y tambi\u00e9n aparecen en la recopilaci\u00f3n conocida como Manuscrito de Londres. Uno de sus madrigales, Non al suo amante (c. 1350) es la \u00fanica composici\u00f3n contempor\u00e1nea a Petrarca en la que se musica un texto del poeta italiano. La obra m\u00e1s conocida de Bologna, Fenice fu, fue compuesta hacia 1360."@es,
        "Jacopo da Bologna \u2013 w\u0142oski kompozytor i teoretyk muzyki dzia\u0142aj\u0105cy w okresie w\u0142oskiego trecenta (XIV wiek). Ma\u0142o wiadomo o jego \u017cyciu poza informacjami, kt\u00f3re mo\u017cna wydedukowa\u0107 z wykorzystywanych przez niego tekst\u00f3w. Prowadz\u0105 one do dworu Viscontich w Mediolanie w latach 40. i 50. XIV wieku. Najprawdopodobniej zna\u0142 Petrark\u0119, pisa\u0142 tak\u017ce w\u0142asne teksty do madryga\u0142\u00f3w. Zachowa\u0142o si\u0119 ponad 30 jego kompozycji, wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u015bwieckich. Wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 si\u0119 spo\u015br\u00f3d innych w\u0142oskich utwor\u00f3w tego okresu szczeg\u00f3ln\u0105 inwencj\u0105 i warsztatem. Jego prace teoretyczne pokazuj\u0105, \u017ce zna\u0142 za\u0142o\u017cenia francuskiego Ars Nova."@pl,
        "Virtuoso dell'arpa e maestro di Francesco Landini, lavor\u00f2 alla corte dei Visconti di Milano fino al 1349 e degli Scaligeri di Verona dal 1349 al 1351. Fu uno dei primi esponenti dell'Ars Nova essendo contemporaneo di Gherardello da Firenze e Giovanni da Firenze. Jacopo \u00e8 noto soprattutto per i suoi madrigali, ma compose anche numerose cacce. Il suo madrigale Non al suo amante, scritto intorno al 1350, \u00e8 l'unica composizione contemporanea conosciuta su testo di Petrarca."@it,
        "\u042f\u0301\u043a\u043e\u043f\u043e \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u042f\u0301\u043a\u043e\u043f\u043e \u0434\u0430 \u0411\u043e\u043b\u043e\u0301\u043d\u044c\u044f (\u0438\u0442\u0430\u043b. Jacopo da Bologna; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435, \u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u043b \u0432 1340\u20141360 \u0433\u0433.) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f Ars nova. \u041f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043a \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u043c\u0443 \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e Ars nova, \u043e\u043d \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0413\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434\u0435\u043b\u043b\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u042f\u043a\u043e\u043f\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u0430\u043c\u0438; \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f 25 \u0434\u0432\u0443\u0445\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0442\u0440\u0451\u0445\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432.\u0422\u0440\u0451\u0445\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u044b \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1340 \u0433., \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042f\u043a\u043e\u043f\u043e \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u044b. \u041e\u043d \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u0430\u0447\u0447 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0447\u0443 \u0438 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b."@ru,
        "\u30e4\u30b3\u30dd\u30fb\u30c0\u30fb\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\uff08Jacopo da Bologna, \u6d3b\u52d5\u6642\u671f\uff1a1340\u5e74\u9803 - 1360\u5e74\u9803\uff09\u306f\u300114\u4e16\u7d00\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30c8\u30ec\u30c1\u30a7\u30f3\u30c8\u97f3\u697d\u306e\u521d\u671f\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u521d\u3081\u3066\u591a\u58f0\u97f3\u697d\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002 1340\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u50ed\u4e3b\u30eb\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30f4\u30a3\u30b9\u30b3\u30f3\u30c6\u30a3\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u51fa\u5165\u308a\u3057\u3001\u30de\u30ae\u30b9\u30c6\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30fc\u30ed\u3084\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30c0\u30fb\u30ab\u30c3\u30b7\u30e3\u3068\u3068\u3082\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021350\u5e74\u9803\u3001\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u306e\u30b9\u30ab\u30e9\u5bb6\u306e\u30de\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce2\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30c0\u30fb\u30ab\u30c3\u30b7\u30e3\u3068\u97f3\u697d\u3092\u7af6\u3044\u5408\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u8a18\u8ff0\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e3\u4eba\u306e\u3046\u3061\u3067\u306f\u4e00\u756a\u9ad8\u540d\u3067\u6b8b\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u591a\u3044\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u30f4\u30a3\u30b9\u30b3\u30f3\u30c6\u30a3\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u51fa\u4f1a\u3063\u305f\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u304c\u3001\u30da\u30c8\u30e9\u30eb\u30ab\u3068\u77e5\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3089\u3057\u304f\u3001\u30da\u30c8\u30e9\u30eb\u30ab\u306e\u8a69\u306b\u3088\u308b\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30e4\u30b3\u30d6\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30dc\u30ce\u30fc\u30cb\u30a2\uff08Jacobus de Bononia\uff09\u3001\u30e4\u30b3\u30d6\u30b9\u30fb\u30dc\u30ce\u30cb\u30a8\u30f3\u30b7\u30b9\uff08Jacobus Bononiensis\uff09\u306a\u3069\u306e\u5225\u79f0\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u3066\u3001\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u51fa\u8eab\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 31\u66f2\u306e\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\uff08\u3053\u306e\u3046\u30612\u66f2\u304c\u30ab\u30ce\u30f3\uff09\u30011\u66f2\u306e\u30d0\u30c3\u30e9\u30fc\u30bf\u30011\u66f2\u306e\u30ab\u30c3\u30c1\u30e3\u30012\u66f2\u306e\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u304c\u30b9\u30af\u30a2\u30eb\u30c1\u30e3\u30eb\u30fc\u30d4\u5199\u672c\uff08Squarcialupi Codex\uff09\u3001\u30d1\u30f3\u30c1\u30e3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ad\u5199\u672c\uff08Panciatichi 26\uff09\u3001\u30ec\u30a4\u30ca\u5199\u672c\uff08Reina Codex\uff09\u306a\u3069\u306b\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73700060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacopo_da_Bologna>,
        <http://viaf.org/viaf/73700060>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacopo_da_Bologna.
doremus_artist:a298378b-d912-3b09-8794-89699b790da5
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Eliane Elias (Portuguese: [\u025bli\u02c8ani e\u02c8li\u0259\u0283]; born 19 March 1960 in S\u00e3o Paulo) is a Brazilian jazz pianist and singer."@en,
        "Eliane Elias (S\u00e3o Paulo, 19 de marzo de 1960) es una pianista brasile\u00f1a de m\u00fasica cl\u00e1sica y popular, que se aproxima constantemente al jazz y a la fusi\u00f3n de este con las llamadas m\u00fasicas del mundo, entre ellas la bossa nova de su pa\u00eds de nacimiento. Vive en Nueva York."@es,
        "Eliane Elias (S\u00e3o Paulo, 19 de mar\u00e7o de 1960) \u00e9 uma pianista e cantora brasileira. Come\u00e7ou a tocar piano aos seis anos de idade. Sua m\u00e3e, Lucy, era uma pianista cl\u00e1ssica. Em 1973, aos 13 anos de idade, iniciou seus estudos de piano no Centro Livre de Aprendizagem Musical (CLAM), com Amilton Godoy, pianista do Zimbo Trio. Em 2016 venceu o Grammy Awards na categoria de Melhor \u00e1lbum de jazz latino, com Made In Brazil."@pt,
        "Eliane Elias (ur. 19 marca 1960 w S\u00e3o Paulo) \u2013 brazylijska pianistka jazzowa, aran\u017cerka i autorka piosenek. Od roku 1981 mieszka i tworzy w Nowym Jorku."@pl,
        "Eliane Elias [e\u02c8li\u032fan e\u02c8lias] (* 19. M\u00e4rz 1960 in S\u00e3o Paulo) ist eine brasilianische Pianistin, S\u00e4ngerin und Komponistin."@de,
        "Eliane Elias' (S\u00e3o Paulo, 19 maart 1960) is een Braziliaanse jazz-pianiste, zangeres, componist en arrangeur. Ze speelt Braziliaanse muziek (bossa nova en samba), bop en popjazz. Elias begon op haar zevende piano te spelen. Ze studeerde aan Free Center of Music Apprenticeship in S\u00e3o Paulo en studeerde daarna klassieke piano. Ze speelde in jazzclubs en toen ze 17 was ging ze met Toquinho en Vinicius de Moraes drie jaar lang op tournee, vooral in Zuid-Amerika. In 1981 kwam ze dankzij bassist Eddie Gomez terecht in New York City, waar ze kort studeerde aan Juilliard School of Music en enige tijd lid was van de groep Steps Ahead. Hierna werkte ze met trompettist Randy Brecker, waarmee ze trouwde (en later weer scheidde). In 1986 begon ze op te treden met eigen groepen, waaronder enkele trio's."@nl,
        "Eliane EliasFichier:Eliane Elias.jpg Eliane Elias est une pianiste et chanteuse br\u00e9silienne, n\u00e9e le 14 mars 1960 \u00e0 S\u00e3o Paulo. \u00c0 l'origine pianiste de formation classique, Eliane Elias commence \u00e0 se produire \u00e0 l'\u00e2ge de 17 ans en accompagnant des musiciens br\u00e9siliens Toquinho et Vin\u00edcius de Moraes. Elle se fait conna\u00eetre internationalement en 1983, lorsqu'elle enregistre un disque avec le groupe de jazz Steps Ahead codirig\u00e9, \u00e0 l'\u00e9poque, par Mike Mainieri et Michael Brecker. Peu apr\u00e8s, elle collabore avec le trompettiste Randy Brecker qu'elle \u00e9pouse."@fr,
        "\u30a4\u30ea\u30a2\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30ea\u30a2\u30b9\uff08Eliane Elias\u30011960\u5e743\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u30021980\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3068\u6e29\u3082\u308a\u306e\u3042\u308b\u6b4c\u5531\u3067\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u304b\u3089\u30dc\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u304f\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a4\u30ea\u30a2\u30fc\u30cb\u30fb\u30a2\u30e9\u30a4\u30a2\u30b9\u3042\u308b\u3044\u306f\u5358\u306b\u201c\u30a4\u30ea\u30a2\u30fc\u30cc\u201d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37104370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eliane_Elias>,
        <http://viaf.org/viaf/37104370>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9974cbc1-6a00-4a97-8a36-e4a25bfe0293>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eliane_Elias.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eliane_Elias.
doremus_artist:a35cc73f-5242-3497-823e-3de53e3c9744
    dbp:birthPlace dbr:West_Riding_of_Yorkshire;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Ethel Griffies (Nacida como Ethel Woods, 26 de abril de 1878, Sheffield; 9 de septiembre de 1975, Londres) fue una actriz inglesa de teatro, cine y televisi\u00f3n. Hija de los tambi\u00e9n actores Samuel Rupert Woods y Lillie Roberts, debut\u00f3 a los tres a\u00f1os continuando su carrera hasta casi los 86 a\u00f1os. Estuvo casada con Walter Beaumont y en segundas nupcias con otro actor, Edward Cooper, dej\u00e1ndola viuda sus \u00faltimos 20 a\u00f1os de vida."@es,
        "Ethel Griffies (born Ethel Woods, 26 April 1878 in Sheffield, West Riding of Yorkshire \u2013 9 September 1975 in London) was an English actress of stage, screen and television. She was the daughter of actors Samuel Rupert Woods and Lillie Roberts, and taken onstage at the age of three, and would continue to act for the next 86 years. She was married, secondly, to fellow actor Edward Cooper, who predeceased his wife by almost two decades."@en,
        "Ethel Griffies Ethel Griffies est une actrice anglaise de th\u00e9\u00e2tre, de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision, n\u00e9e Ethel Woods le 26 avril 1878 \u00e0 Sheffield, Yorkshire (Angleterre), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Londres le 9 septembre 1975."@fr,
        "Ethel Griffies, als Ethel Woods (* 26. April 1878 in Sheffield, Yorkshire, England; \u2020 9. September 1975 in London, England) war eine britische Schauspielerin."@de,
        "\u042d\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ethel Griffies, 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1878 \u2014 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1975) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:225751568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ethel_Griffies>,
        <http://viaf.org/viaf/225751568>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ethel_Griffies.
doremus_artist:a41719b6-c5e2-34f4-aac6-e0e8fe146450
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Rachel Barton Pine (born Rachel Elizabeth Barton, October 11, 1974) is an American violinist. She debuted with the Chicago Symphony at age 10, and was the first American and youngest ever gold medal winner of the International Johann Sebastian Bach Competition. The Washington Post wrote that she \"displays a power and confidence that puts her in the top echelon.\""@en,
        "\u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d \u041f\u0430\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rachel Barton Pine; \u0440\u043e\u0434. 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1974, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0441 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0442, \u0432 10-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u0441 \u042d\u0440\u0438\u0445\u043e\u043c \u041b\u0430\u0439\u043d\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444\u043e\u043c. \u0421 14 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0430\u0434\u044c\u0431\u0430\u0445 \u0438 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445, \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c. \u0412 17 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c (\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043c), \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 (1992). \u0412 1995 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u044b \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043d\u0435\u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0435 (\u0434\u0432\u0435\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u043b\u0438\u0441\u044c, \u043f\u0440\u0438\u0449\u0435\u043c\u0438\u0432 \u0435\u0439 \u0440\u0443\u043a\u0443, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0442\u0438, \u0438 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0442\u0430\u0449\u0438\u043b\u043e \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432); \u043d\u0430 \u0438\u0437\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0448\u043b\u043e \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 2 \u043b\u0435\u0442, \u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0435\u0437\u0434, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e"@ru;
    owl:sameAs viaf:119657725;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rachel_Barton_Pine>,
        <http://viaf.org/viaf/119657725>,
        <https://musicbrainz.org/artist/786fbccf-559a-4779-b45b-be1a8b90da90>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Violinist_Rachel_Barton_Pine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rachel_Barton_Pine.
doremus_artist:a418aa84-5fb2-35cf-8f45-99063de38f6e
    rdfs:comment
        "Nawal est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te comorienne. Elle chante en Comorien, en Arabe, en Fran\u00e7ais et en Anglais, et joue de la guitare et du gambusi. Elle a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re femme chanteuse/compositrice et multi-instrumentaliste comorienne \u00e0 se produire en public."@fr,
        "Nawal is a musician from Comoros. Her music draws on traditional Comorian influences and incorporates sounds from African and Arabic culture. She plays many instruments, including the guitar and qanb\u016bs. She sings in Comorian, Arabic, French and English."@en;
    owl:sameAs viaf:19873191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nawal_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/19873191>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ecefb69d-b58b-4ee4-aa66-1f34f86ce7ff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Nawal_(musician)>.
doremus_artist:a427a47d-7a7c-33c9-8d1e-8a99a11eefe1
    rdfs:comment
        "Jean-Patrice Brosse, n\u00e9 au Mans le 23 juin 1950, est un claveciniste et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:42024689;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Patrice_Brosse>,
        <http://viaf.org/viaf/42024689>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Patrice_Brosse.
doremus_artist:a500dfdb-f579-3880-83fc-868b094b8fbc
owl:sameAs viaf:74127330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74127330>.
doremus_artist:a6034804-36ad-342e-901f-d6e02c9931ef
    owl:sameAs viaf:4587481;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170232157>,
        <http://viaf.org/viaf/4587481>.
doremus_artist:a6bdfc66-0bff-3371-83f5-fc939bd75a73
owl:sameAs viaf:116512391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116512391>.
doremus_artist:a6dad96c-05ec-3210-952f-5966a3c2c3a3
owl:sameAs viaf:5258692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5258692>.
doremus_artist:a73e7a90-8ad2-34ab-93a4-f018d4eb8142
owl:sameAs viaf:79868973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79868973>.
doremus_artist:a7b4e0b7-21fb-3a22-be5c-6d36ffaf1cc3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/El_Palomar,_Buenos_Aires>;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (octobre 2010). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Gustavo SantaolallaFichier:Gustavo Santaolalla (Guadalajara) cropped.jpg Gustavo Santaolalla en 2008."@fr,
        "Gustavo Alfredo Santaolalla (* 19. August 1951 in Buenos Aires) ist ein argentinischer Musiker, Musikproduzent, Songschreiber und Filmkomponist. Er gilt als Mitbegr\u00fcnder des lateinamerikanischen Rock en Espa\u00f1ol und ist seit den 1980er Jahren in der internationalen Musikindustrie als erfolgreicher Entdecker und F\u00f6rderer von K\u00fcnstlern aus Lateinamerika bekannt. Im Jahr 2005 wurde Santaolalla vom Time Magazine unter die 25 einflussreichsten Lateinamerikaner in den USA gew\u00e4hlt, w\u00e4hrend er 2006 und 2007 jeweils den Oscar als bester Filmkomponist gewann."@de,
        "Gustavo Alfredo Santaolalla (El Palomar, 19 augustus 1951) is een Argentijnse musicus, filmcomponist en -producent. Zijn muziekstijl is een combinatie van elementen van rock, soul, Afrikaanse ritmes en Latijns-Amerikaanse folk."@nl,
        "Gustavo Alfredo Santaolalla (El Palomar, 19 de agosto de 1951) es un compositor, m\u00fasico y productor musical argentino ganador dos veces del Premio Oscar que entrega la Academia de las Artes y las Ciencias Cinematogr\u00e1ficas de Hollywood, por su labor de compositor musical. Todo el trabajo de Santaolalla ha combinado elementos de m\u00fasica rock, folk, pop, new wave, ritmos africanos y m\u00fasica popular latinoamericana. En los a\u00f1os setenta, lider\u00f3 la banda Arco Iris, una de las pioneras del \u00abrock nacional argentino\u00bb en experimentar en sonoridades."@es,
        "Gustavo Alfredo Santaolalla (El Palomar, 19 de agosto de 1951) \u00e9 um m\u00fasico e compositor argentino vencedor de dois Oscars na categoria de melhor trilha sonora original."@pt,
        "Gustavo Alfredo Santaolalla (born 19 August 1951) is an Argentine musician, film composer and producer. He has won two Academy Awards for Best Original Score in two consecutive years, for Brokeback Mountain in 2005, and Babel in 2006. Most recently, he composed the theme music for the Netflix series Making a Murderer."@en,
        "Gustavo Santaolalla (ur. 19 sierpnia 1951 w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ski muzyk, kompozytor muzyki filmowej. Dwukrotny zdobywca Oscara (2006 za Tajemnica Brokeback Mountain oraz 2007 za Babel). W dorobku ma r\u00f3wnie\u017c Z\u0142oty Glob za pochodz\u0105c\u0105 z Tajemnicy Brokeback Mountains piosenk\u0119 A Love That Will Never Grow Old, a tak\u017ce nagrody BAFTA za muzyk\u0119 do filmu Dzienniki motocyklowe oraz Babel. Gustavo Santaolalla jest tak\u017ce liderem argenty\u0144sko-urugwajskiego projektu muzycznego Bajofondo Tango Club, kt\u00f3ry gra mieszank\u0119 tanga argenty\u0144skiego i muzyki elektronicznej."@pl,
        "\u00c8 collaboratore abituale del regista messicano Alejandro Gonz\u00e1lez I\u00f1\u00e1rritu per il quale ha curato la colonna sonora di tutti i suoi film a partire dall'esordio nel 2000 con Amores perros."@it,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0301\u0432\u043e \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434\u043e \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430\u043e\u043b\u0430\u0301\u043b\u044c\u044f (\u0438\u0441\u043f. Gustavo Alfredo Santaolalla, \u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1951 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u042d\u043b\u044c-\u041f\u0430\u043b\u043e\u043c\u0430\u0440\u0435, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0434\u0432\u0443\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 (\u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u044d\u0442\u0443 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0440\u044f\u0434) \u0438 BAFTA."@ru,
        "\u063a\u0648\u0633\u062a\u0627\u0641\u0648 \u0633\u0627\u0646\u062a\u0648\u0644\u0644\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Gustavo Alfredo Santaolalla) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 19 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1951 \u0641\u064a \u0625\u0644\u0628\u0627\u0644\u0648\u0645\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u060c \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0644\u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0648\u0641\u0627\u0626\u0632 \u0628\u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0641\u062a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0648\u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0644\u0627\u062a\u064a\u0646 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0623\u0648\u0648\u0631\u062f."@ar,
        """\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30dc\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30aa\u30e9\u30e4\uff08Gustavo Santaolalla, 1952\u5e748\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u73fe\u5730\u3067\u306e\u767a\u97f3\u306f\u3001\u30b0\u30b9\u30bf\u30dc\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30aa\u30e9\u30fc\u30b8\u30e3\u30021967\u5e74\u306b\u30d0\u30f3\u30c9 "Arco Iris" \u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3068\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u306e\u6df7\u6210\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30d0\u30db\u30d5\u30a9\u30f3\u30c9\u3092\u7387\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 2005\u5e74\u306e\u300e\u30d6\u30ed\u30fc\u30af\u30d0\u30c3\u30af\u30fb\u30de\u30a6\u30f3\u30c6\u30f3\u300f\u30682006\u5e74\u306e\u300e\u30d0\u30d9\u30eb\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja,
        "\u53e4\u65af\u5854\u6c83\u00b7\u6851\u5854\u6b50\u62c9\u62c9\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aGustavo Santaolalla\uff0c1952\u5e748\u670819\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u963f\u6839\u5ef7\u827e\u723e\u5e15\u6d1b\u746a\uff0c\u662f\u4e8c\u5ea6\u7372\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u3001\u91d1\u7403\u734e\u3001\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u548c\u96fb\u8996\u85dd\u8853\u5b78\u9662\u734e\u3001\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u53ca\u62c9\u4e01\u683c\u840a\u7f8e\u734e\u7684\u963f\u6839\u5ef7\u97f3\u6a02\u5bb6\u3001\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u5bb6\u8207\u88fd\u4f5c\u4eba\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300a\u65ad\u80cc\u5c71\u300b\u548c\u300a\u706b\u7dda\u4ea4\u932f\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:88079866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustavo_Santaolalla>,
        <http://viaf.org/viaf/88079866>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3abc3eb1-7318-41d2-a52b-cbe14a14d8a0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustavo_Santaolalla_-_9MAR07_-presidencia-govar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustavo_Santaolalla.
doremus_artist:a81380ab-542a-3794-bdac-45c1cebe2273
owl:sameAs viaf:101030769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101030769>.
doremus_artist:a83e6024-3311-32c7-b346-6bd6cec06edd
owl:sameAs viaf:46954505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46954505>.
doremus_artist:a913599e-c2dc-3866-8da3-9366cb141bd7
    owl:sameAs viaf:15145542343396640617;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15145542343396640617>,
        <http://viaf.org/viaf/197115419>.
doremus_artist:a914b4cc-c994-3276-825d-511127161107
owl:sameAs viaf:74046558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046558>.
doremus_artist:a9cd9349-f30e-3de0-b1a8-8a57ee9134af
    rdfs:comment
        "Andr\u00e1s Keller (born 1960) is a Hungarian violinist and a founder of the Keller Quartet. He also works as a director and conductor of Concerto Budapest. At the age of 7, Keller began playing the instrument and seven years later was admitted to the Liszt Academy of Music, where his teachers were D\u00e9nes Kov\u00e1cs, Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g, and Ferenc Rados. Later, he moved to Salzburg, where he attended its college and studied with S\u00e1ndor V\u00e9gh."@en;
    owl:sameAs viaf:59287512;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e1s_Keller>,
        <http://viaf.org/viaf/59287512>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7aaca776-d864-4b6d-bbf7-d007d5f31b79>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:András_Keller.
doremus_artist:aa526bbe-f521-3c4e-a4ba-3ff396367967
owl:sameAs viaf:27329193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27329193>.
doremus_artist:aa6a965b-bbb6-3c5c-8d61-6ad34dabcb00
owl:sameAs viaf:54171247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54171247>.
doremus_artist:aa6fece1-4987-3f70-990c-765c22dfcc5b
owl:sameAs viaf:7710683; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7710683>.
doremus_artist:aaf1e183-88ff-361b-b4e5-331af65d988b
    rdfs:comment
        "Bj\u00f8rn Tal\u00e9n (8 September 1890 \u2013 12 July 1945) was a Norwegian opera singer (tenor)."@en,
        "Bj\u00f8rn Tal\u00e9n (8 septembre 1890 \u2013 12 juillet 1945) \u00e9tait un chanteur d\u2019op\u00e9ra Norv\u00e9gien. Il fit ses d\u00e9buts en 1914. Entre 1918 et 1920 il chantait \u00e0 l\u2019Opera Comique \u00e0  Kristiania), puis avec le  Staatsoper \u00e0 Berlin. Il interpr\u00e9ta, entre autres,  Cavaradossi,  Rudolpho,  Don Jos\u00e9,  Otello,  Manrico,  Canio et  Dick Johnson."@fr;
    owl:sameAs viaf:19892670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bj\u00f8rn_Tal\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/19892670>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bjørn_Talén.
doremus_artist:ab1eb141-5135-3df3-bb45-914cf128bec8
owl:sameAs viaf:17432206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17432206>.
doremus_artist:abde9a57-c9d8-3500-864e-56bae7102f10
owl:sameAs viaf:100922803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100922803>.
doremus_artist:ac3c1c11-1919-3ce8-ac18-8efe4a417131
owl:sameAs viaf:12613994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12613994>.
doremus_artist:ad37f766-0a10-3c76-9ac3-5d2ed8b9bebe
owl:sameAs viaf:76481991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76481991>.
doremus_artist:ad89b226-e898-3780-b692-ee352e69415e
owl:sameAs viaf:12517060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12517060>.
doremus_artist:aeffc8dc-96ae-30f3-ad74-5d0c1d1b96b9
owl:sameAs viaf:32334777; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32334777>.
doremus_artist:affbc398-6774-3169-afa5-4846a81b9dd5
owl:sameAs viaf:40298654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40298654>.
doremus_artist:b087a360-0fc9-31a0-b857-cc98b234c7dd
owl:sameAs viaf:5143348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143348>.
doremus_artist:b2b482e6-83fa-32c6-894b-2107559a5bc4
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bon. Andr\u00e9 Bon (n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1946 \u00e0 Lille) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Andr\u00e9 Bon (born 1946) is a French composer. A student of Olivier Messiaen, he has composed over fifty works including several chamber operas. He is Professor of Composition at the Argenteuil Conservatory."@en;
    owl:sameAs viaf:44565667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Bon>,
        <http://viaf.org/viaf/44565667>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Bon.
doremus_artist:b44417d5-8819-32b8-a3e1-6de242dfc494
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Durante la sua intensa e continua carriera ha vinto i pi\u00f9 importanti premi mondiali dedicati al suo strumento e suonato sia da solista sia legato a delle compagini orchestrali, dimostrando straordinaria padronanza tecnica e capacit\u00e0 espressiva tali che \u00e8 stato definito \u00abil violinista dei violinisti\u00bb."@it,
        "Leonidas Kavakos (Greek: \u039b\u03b5\u03c9\u03bd\u03af\u03b4\u03b1\u03c2 \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2; born 30 October 1967) is a Greek violinist and conductor. As a violinist, he has won prizes at several international violin competitions, including the Sibelius, Paganini, and Indianapolis competitions. He has also recorded for record labels such as Sony/BMG and BIS. As a conductor, he was an artistic director of the Camerata Salzburg and has been a guest conductor of the London Symphony Orchestra and Boston Symphony Orchestra."@en,
        "Leonidas Kavakos (griechisch \u039b\u03b5\u03c9\u03bd\u03af\u03b4\u03b1\u03c2 \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2, * 30. Oktober 1967 in Athen in Griechenland) ist ein griechischer Violinist und Dirigent. Kavakos begann seine musikalische Ausbildung mit f\u00fcnf Jahren und setzte sie am Griechischen Musikkonservatorium Athen bei Stelios Kafantaris fort.Ein Stipendium der Alexander-Onassis-Stiftung erm\u00f6glichte ihm das weitere Studium an der Indiana University (USA) bei Josef Gingold. 2001 wurde Kavakos Principal Guest Artist der Camerata Salzburg und von 2007 bis 2009 war er deren musikalischer Leiter."@de,
        "Leonidas Kavakos (n\u00e9 le 30 octobre 1967) est un violoniste grec. Il est l\u2019un des virtuoses du violon les plus recherch\u00e9s et il joue r\u00e9guli\u00e8rement avec les principaux orchestres du monde ainsi qu\u2019en r\u00e9cital."@fr,
        "Le\u00f3nidas Kavakos Virtuoso del viol\u00edn, logr\u00f3 el reconocimiento internacional siendo a\u00fan un adolescente."@es,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u0430\u0441 \u041a\u0430\u0432\u0430\u043a\u043e\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039b\u03b5\u03c9\u03bd\u03af\u03b4\u03b1\u03c2 \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1967, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30cb\u30c0\u30b9\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30b3\u30b9\uff08\u039b\u03b5\u03c9\u03bd\u03af\u03b4\u03b1\u03c2 \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2 / Leonidas Kavakos, 1967\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40590998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonidas_Kavakos>,
        <http://viaf.org/viaf/40590998>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonidas_Kavakos_(2008).jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonidas_Kavakos.
doremus_artist:b4d98d8b-4708-391a-aec8-1d5ef4ce70aa
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Barnes,_London>;
    rdfs:comment
        "Anne-Antoinette-C\u00e9cile Clavel, better known by her stage name Madame Saint-Huberty or Saint-Huberti (Strasbourg, 15 December 1756 - 22 July 1812, Barnes, London) was a celebrated French operatic soprano whose career extended from c.1774 until 1790. After her retirement from the stage and the publicising of her second marriage, she was also known as the Comtesse d'Antraigues from around 1797. She was murdered in England at the same time as her second husband."@en,
        "Anne-Antoinette-C\u00e9cile Clavel, dite Mme Saint-Huberty, n\u00e9e \u00e0 Strasbourg le 15 d\u00e9cembre 1756 et morte \u00e0 Barnes pr\u00e8s de Londres le 22 juillet 1812, est une cantatrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:59185289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoinette_Saint-Huberty>,
        <http://viaf.org/viaf/59185289>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vigee-Lebrun_Saint-Huberty.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoinette_Saint-Huberty.
doremus_artist:b5476ca8-9384-3f67-a7ad-9d8b9e7f50d7
owl:sameAs viaf:39561295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39561295>.
doremus_artist:b5cf5390-f850-37a1-93b1-5109dca5b91e
    owl:sameAs viaf:7579659;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7579659>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ecb20979-baa6-45c6-a027-ce13663ddecf>.
doremus_artist:b5dbcef8-e34c-3958-b632-d3a60c6bda04
owl:sameAs viaf:165034022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165034022>.
doremus_artist:b68a3ddd-cfa4-37fb-a079-b4bb4ebb481a
owl:sameAs viaf:79838492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79838492>.
doremus_artist:b7532c7e-456b-32ae-b797-8476cacf1a06
owl:sameAs viaf:51900555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900555>.
doremus_artist:b858309e-a8ee-3475-8a59-e03408d6c033
    rdfs:comment
        "Claude M\u00e9loni, n\u00e9 en ao\u00fbt 1940 \u00e0 Marseille, est un baryton fran\u00e7ais de l'Op\u00e9ra de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:64193506;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_M\u00e9loni>,
        <http://viaf.org/viaf/64193506>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Méloni.
doremus_artist:b86f3704-bb14-3b26-8c25-9a8219f1e732
owl:sameAs viaf:117338063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117338063>.
doremus_artist:b8a28112-e73a-37e7-8f0e-0c4ae0639e9a
    rdfs:comment
        "\u00c9velyne Leclercq est une speakerine, animatrice de t\u00e9l\u00e9vision et actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 11 juillet 1951 \u00e0 Nointel dans l'Oise."@fr;
    owl:sameAs viaf:29552007;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9velyne_Leclercq>,
        <http://viaf.org/viaf/29552007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Évelyne_Leclercq.
doremus_artist:b927e0e0-281f-3058-a159-92029459aa33
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chicago_Heights,_Illinois>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Joe Farrell (Joseph (Giuseppi) Carl Firrantello; * 16. Dezember 1937 in Chicago Heights/Illinois; \u2020 10. Januar 1986 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Tenor- und Sopransaxophon, Fl\u00f6te)."@de,
        "Joe Farrell (Joseph Carlo Firrantello, Chicago Heights, 16 de diciembre de 1937 - Los \u00c1ngeles, 10 de enero de 1986) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz que tocaba instrumentos de la familia de la madera, y es conocido sobre todo por su trabajo con el saxo tenor, con el saxo soprano y con la flauta."@es,
        "Joe Farrell,  de son vrai nom Joseph Carl Firrantello (n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1937 \u00e0 Chicago Heights dans l'Illinois; mort le 10 janvier 1986 \u00e0 Los Angeles en Californie) \u00e9tait un saxophoniste et fl\u00fbtiste de jazz. Dans les ann\u00e9es 1960 Farrell a jou\u00e9 avec le Thad Jones/Mel Lewis Orchestra, le big band de Thad Jones et Mel Lewis. Il est surtout connu pour sa participation \u00e0 l'album Return to Forever de Chick Corea et pour une s\u00e9rie d'albums sous son nom (label CTI). Farrel a \u00e9galement enregistr\u00e9 avec Charles Mingus, Jaki Byard et Elvin Jones."@fr,
        "Joe Farrell, w\u0142a\u015bc. Joseph Carl Firrantello (ur. 16 grudnia 1937 w Chicago Heights, Illinois, zm. 6 stycznia 1986 w Los Angeles, Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski wirtuoz saksofonu i flecista jazzowy. W latach 60. Farrell gra\u0142 razem z big bandem Thada Jonesa/Mela Lewisa. Jest najbardziej znany z gry na albumie Return to Forever z Chickiem Corea oraz z solowych album\u00f3w nagranych dla wytw\u00f3rni CTI. Nagrywa\u0142 r\u00f3wnie\u017c z takimi muzykami jak Charles Mingus, Andrew Hill, Jaki Byard czy Elvin Jones. Do \u017ar\u00f3d\u0142a swoich inspiracji zalicza\u0142 przede wszystkim Johna Coltrane'a."@pl,
        "Joseph Carl Firrantello (December 16, 1937 \u2013 January 10, 1986), known as Joe Farrell, was an American jazz saxophonist and flautist. He is best known for a series of albums under his own name on the CTI record label and for playing in the initial incarnation of Chick Corea's Return to Forever."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30d5\u30a1\u30ec\u30eb\uff08Joe Farrell\u3001\u672c\u540d\uff1aJoseph Carl Firrantello\u30011937\u5e7412\u670816\u65e5 - 1986\u5e741\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30c6\u30ca\u30fc\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u3001\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002CTI\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3067\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u4f5c\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3001\u30c1\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30ea\u30a2\u306e\u30ea\u30bf\u30fc\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30a8\u30f4\u30a1\u30fc\u306e\u521d\u671f\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100313562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Farrell>,
        <http://viaf.org/viaf/100313562>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c84deb79-f49d-4f78-adcf-25424030d712>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JoeFarrell_1985.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Farrell.
doremus_artist:b9cac500-79b0-3d84-bdde-ca6f35e1e7b5
    dbp:birthPlace res:Budapest;
    rdfs:comment
        "S\u00e1ndor Balassa est un compositeur hongrois n\u00e9 \u00e0 Budapest le 20 janvier 1935."@fr;
    owl:sameAs viaf:2654536;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/S\u00e1ndor_Balassa>,
        <http://viaf.org/viaf/2654536>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sándor_Balassa.
doremus_artist:bb10683f-2c10-35c1-b628-4cf7e658c5f8
owl:sameAs viaf:79841579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79841579>.
doremus_artist:bbaabc5a-4180-3674-a081-f9ffaac95f13
owl:sameAs viaf:78661631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78661631>.
doremus_artist:bd5cec35-473e-3e75-a31c-bc3719e29bc8
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Dona Ivone LaraFichier:Quinteto em Branco e Preto e D. Ivone Lara (2449338907).jpg Dona Ivone Lara, de son vrai nom Yvonne Lara da Costa, n\u00e9e le 13 avril 1921 dans le quartier de Botafogo \u00e0 Rio de Janeiro, est une chanteuse et compositrice br\u00e9silienne."@fr,
        "Yvonne Lara da Costa (m\u00e1s conocida como Dona Ivone Lara, R\u00edo de Janeiro, 13 de abril de 1921) es una cantante y compositora brasile\u00f1a. En 1965 se transform\u00f3 en la primera mujer en ser parte del ala de compositores de una escuela de samba en Brasil, por lo que \u00abfue la primera mujer en enfrentar y vencer el precepto machista\u00bb en estas instituciones."@es,
        "Yvonne Lara da Costa, better known as Dona Ivone Lara, (born April 13, 1921) is a Brazilian singer and composer."@en,
        "Yvonne Lara da Costa, mais conhecida como Dona Ivone Lara, (Rio de Janeiro, 13 de abril de 1921) \u00e9 uma cantora e compositora brasileira, \u00e9 a matriarca do samba, tamb\u00e9m chamada de A Rainha do Samba."@pt;
    owl:sameAs viaf:107149957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dona_Ivone_Lara>,
        <http://viaf.org/viaf/107149957>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7e71551-4c49-4e3a-a71f-7b03f5070f25>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dona_Ivone_Lara.
doremus_artist:bd891eb5-3e1c-3c01-89f5-06d000f6449f
owl:sameAs viaf:19943421; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19943421>.
doremus_artist:bdd92bf2-9bb6-3967-b60c-16353de995bd
owl:sameAs viaf:64270666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64270666>.
doremus_artist:bec44c74-d475-3a66-a1e5-721bd7bc7057
owl:sameAs viaf:310728239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310728239>.
doremus_artist:bf77d24d-78b7-3c05-9d7e-685318ad4fea
owl:sameAs viaf:79788143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79788143>.
doremus_artist:c0ab0a2a-becc-3c32-8356-2805643e71b6
    dbp:birthPlace dbr:Tamil_Nadu;
    rdfs:comment
        " \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629\u060c \u0644\u0636\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0633\u0646\u0627\u062f\u0647\u0627 \u0648\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647\u0627 \u0648\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d\u0627\u062a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u0626 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u060c \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0636\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0644\u063a\u0629 \u0623\u062c\u0646\u0628\u064a\u0629. \u0645\u0648\u062a\u0648\u0633\u0648\u0627\u0645\u064a \u062f\u064a\u0643\u0634\u064a\u062a\u0627\u0631 (Muthuswami Dikshitar) (\u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0645\u0644\u064a\u0629l:\u0bae\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0bb8\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bc0\u0b95\u0bcd\u0bb7\u0bbf\u0ba4\u0bb0\u0bcd, \u0628\u0627\u0644\u062f\u064a\u0641\u0627\u0646\u0627\u063a\u0627\u0631\u064a\u0629:\u092e\u0941\u0924\u094d\u0924\u0941\u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u093f \u0926\u0940\u0915\u094d\u0937\u093f\u0924:, \u0648\u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a\u0644\u062c\u0648\u064a\u0629:\u0c2e\u0c41\u0c24\u0c4d\u0c24\u0c41 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c2e\u0c40 \u0c26\u0c40\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c3f\u0c24\u0c41\u0c32\u0c41, \u0648\u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0646\u0627\u062f\u0627\u0648\u064a\u0629a:\u0cae\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0cae\u0cc0 \u0ca6\u0cc0\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0cbf\u0ca4\u0cb0\u0cc1\u060c 24 \u0645\u0627\u0631\u0633 1775 \u2013 21 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1835) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0645\u0646 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u0648\u062b \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0646\u0627\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u062a\u062a\u0635\u0641 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0642\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0628\u062d\u0648\u0627\u0644\u064a 500\u060c \u0628\u062a\u0623\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u0629 \u0648\u062a\u062c\u0633\u064a\u062f \u062c\u0648\u0647\u0631 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0631\u0627\u062c\u0627 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0627\u064a\u0646\u064a\u0643\u0627 (\u0641\u064a\u0646\u0627) \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062c\u0633\u062f \u0631\u0645\u0648\u0632 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0627\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u062a\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0628\u0637\u064a\u0626\u0629 (\u062a\u0634\u0648\u0643\u0627 \u0643\u0627\u0644\u0627). \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629: \u062c\u0648\u0631\u0648\u062c\u0648\u0647\u0627 (Guruguha).\u200f\u200f \u0648\u062c\u062f\u064a\u0631\u064c \u0628\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631 \u0623\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u062a\u064f\u063a\u0646\u0649 \u0628\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0648\u062a\u064f\u0639\u0631\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u0646\u0627\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        "Muthuswami Dikshitar (* 24. M\u00e4rz 1775; \u2020 21. Oktober 1835) war ein s\u00fcdindischer Dichter und Komponist. Dikshitar z\u00e4hlt neben Tyagaraja (1767\u20131847) und Syama Sastri (1762\u20131827) zum musikalischen Dreigestirn der karnatischen Musik. Seine Kompositionen, von denen etwa 500 bekannt sind, beeindrucken durch ihren kontemplativen Charakter und die Kunstfertigkeit der Anwendung der Ragaformen im Vina-Stil, der reich an musikalischen Verzierungen (gamakas) ist. Muthuswami Dikshitar signierte seine Kompositionen mit dem Namen Guruguha. Das Wort ist aus guru, \u201eLehrer\u201c, und Guha zusammengesetzt, einem Beinamen des Gottes Subrahmanya: Dieser sei ihm, so Dikshitar, als Vision erschienen und habe ihn als Komponisten initiiert. Seine Kompositionen werden weithin bei klassischen Konzerten karnatischer Musik"@de,
        "Muthuswami Dikshitar (March 24, 1775 \u2013 October 21, 1835) was a South Indian poet and composer and is one of the Musical Trinity of Carnatic music. His compositions, of which around 500 are commonly known, are noted for their contemplative nature and for capturing the essence of the raga forms through the vainika (veena) style that emphasises gamakas. They are typically in a slower speed (chowka kala). He is also known by his signature name of Guruguha which is also his mudra (can be found in every one of his songs). His compositions are widely sung and played in classical concerts of Carnatic music."@en;
    owl:sameAs viaf:69116403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Muthuswami_Dikshitar>,
        <http://viaf.org/viaf/69116403>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Muthuswami_Dikshitar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Muthuswami_Dikshitar.
doremus_artist:c15f556f-1f51-3dea-a6e3-8bfaec17e753
owl:sameAs viaf:73704113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73704113>.
doremus_artist:c1897aa3-ee5e-3b3c-938b-b49c43d8f0d8
    owl:sameAs viaf:7576524;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7576524>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ale_Bárta.
doremus_artist:c3994781-f664-314b-8a9e-67c4da3c46dc
    owl:sameAs viaf:61734962;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734962>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12a8a5d9-ffc3-4bb2-a8e1-9d0868b71c0c>.
doremus_artist:c52b6db6-3b91-3491-bb15-ae61c5a4587a
    dbp:birthPlace dbr:Pardubice;
    rdfs:comment
        "Radek Babor\u00e1k (* 11. M\u00e4rz 1976 in Pardubice, Tschechoslowakei) ist ein tschechischer Hornist. Radek Babor\u00e1k wurde in eine Musikerfamilie geboren und begann im Alter von acht Jahren bei Karel Krenek Horn zu spielen. Als Zw\u00f6lfj\u00e4hriger wurde er Sieger beim Rundfunk-Wettbewerb Concertino Praga. Drei Jahre sp\u00e4ter gewann er den dritten Preis beim Prager Fr\u00fchling. Vom 1989 bis 1994 studierte Radek Babor\u00e1k bei Bed\u0159ich Tyl\u0161ar."@de,
        "Radek Babor\u00e1k (born 11 March 1976 in Pardubice, Czechoslovakia) is a Czech player of the French horn."@en,
        "\u0420\u0430\u0301\u0434\u0435\u043a \u0411\u0430\u0301\u0431\u043e\u0440\u0430\u043a (\u0447\u0435\u0448. Radek Babor\u00e1k; \u0440\u043e\u0434. 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1976, \u041f\u0430\u0440\u0434\u0443\u0431\u0438\u0446\u0435) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e9\u30c7\u30af\u30fb\u30d0\u30dc\u30e9\u30fc\u30af\uff08Radek Babor\u00e1k\u30011976\u5e743\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30d1\u30eb\u30c9\u30a5\u30d3\u30c4\u30a7\u51fa\u8eab\u306e\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3002\u73fe\u5728\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u6f14\u594f\u5bb6\u306e1\u4eba\u3002 \u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u56e3\u4f53\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6bce\u5e74\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71138644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Radek_Babor\u00e1k>,
        <http://viaf.org/viaf/71138644>,
        <https://musicbrainz.org/artist/522c992f-012f-4569-b5b6-eb9781d6347d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Radek_Baborak.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Radek_Baborák.
doremus_artist:c5853a44-8805-31f5-9726-078305287a03
    owl:sameAs viaf:117071800;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117071800>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1101cf9f-b6ff-49d3-9e49-c986f31e6815>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Onut_Narbutait.
doremus_artist:c69bb1fc-623f-358f-8226-4903bb954b87
owl:sameAs viaf:66661930; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66661930>.
doremus_artist:c6aeb17b-c981-3b04-ae5e-aca570913ab3
    owl:sameAs viaf:2672176;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187621879>,
        <http://viaf.org/viaf/2672176>.
doremus_artist:c6ea3b79-1b40-3eaa-be4e-7325b0ef9aff
owl:sameAs viaf:117806347; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117806347>.
doremus_artist:ca369369-37eb-3bc3-a23a-39e75954532d
    rdfs:comment
        "Emmanuel Leducq-Barome (* 1971 in Annecy, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent."@de,
        "Emmanuel Leducq-Barome - French conductor - was born in Annecy (France) in 1971."@en,
        "Emmanuel Leducq-Bar\u00f4me est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Annecy en 1971.Il fait ses \u00e9tudes aux conservatoires de Lyon, puis de Gen\u00e8ve et se consacre d\u00e8s l'\u00e2ge de 18 ans \u00e0 la direction d'orchestre. Il se fixe \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg pour suivre l'enseignement de Mariss Jansons et de Ilya Moussine. En 1996, il dirige diff\u00e9rents orchestres en Russie, dans les \u00c9tats baltes et en France. Il devient le chef principal de l'orchestre symphonique de Kaliningrad."@fr,
        "\u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u041b\u0435\u0434\u044e\u043a-\u0411\u0430\u0440\u043e\u043c (\u0444\u0440. Emmanuel Leducq-Barome; \u0440. 1971, \u0410\u043d\u0441\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:17499392;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_Leducq-Bar\u00f4me>,
        <http://viaf.org/viaf/17499392>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuel_Leducq-Barôme.
doremus_artist:cb4e419e-67be-3bc7-8bdd-fac5b87027a5
owl:sameAs viaf:4484846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4484846>.
doremus_artist:cb7a7aa8-f222-3588-86d9-4226233afc96
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Blandine Verlet (born February 27, 1942 in Paris) is a harpsichordist and a harpsichord teacher. Born into a musical family, she was the seventh of ten children, and in 1957 gained admission to the Paris Conservatoire, studying piano and harpsichord. Having decided on her specialty, she studied harpsichord with Huguette Dreyfus in Paris, Ruggero Gerlin in Siena and Ralph Kirckpatrick in the US. A significant competition prize in Paris in 1963 led to engagements in Italy and West Germany."@en,
        "Blandine Verlet, n\u00e9e le 27 f\u00e9vrier 1942 \u00e0 Paris, est une claveciniste et professeur de clavecin."@fr,
        "\u0411\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d \u0412\u0435\u0440\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Blandine Verlet; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1942, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30d6\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30cc\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30ec\uff08Blandine Verlet, 1942\u5e742\u670827\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u300220\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u56fd\u969b\u7684\u306a\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76501763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blandine_Verlet>,
        <http://viaf.org/viaf/218250359>,
        <http://viaf.org/viaf/76501763>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Blandine_Verlet.
doremus_artist:cc1906b8-116f-3407-b3e1-d25c7c021f2b
    dbp:birthPlace dbr:Monza;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        """Francesco Canova da Milano (18 de agosto de 1497 \u2013 2 de enero de 1543) fue un laudista Italiano y compositor de m\u00fasica del renacimiento. Nacido en Monza, cerca de Mil\u00e1n (de ah\u00ed el "da Milano"), fue reconocido en toda Europa como el mejor compositor de la\u00fad de su tiempo, lo que le vali\u00f3 en vida el apodo de Il Divino, apodo \u00e9ste que compartiera con Miguel \u00c1ngel. Dej\u00f3 una ingente cantidad de obras para la\u00fad, distribuidas en manuscritos y libros impresos. De \u00e9l se ha dicho que "la facilidad b\u00e1sica con la que articulaba el estilo del renacimiento tard\u00edo para un \u00fanico instrumento contin\u00faa haciendo de su m\u00fasica algo de valor \u00fanico"."""@es,
        "Francesco Canova da Milano (Francesco da Milano, also known as Il divino, Francesco da Parigi, etc.) (18 August 1497 \u2013 2 January 1543) was an Italian lutenist and composer. He was born in Monza, near Milan, and worked for the papal court for almost all of his career. Francesco was heralded throughout Europe as the foremost lute composer of his time. More of his music is preserved than of any other lutenist of the period, and his work continued to influence composers for more than a century after his death."@en,
        "Francesco Canova da Milano, meist nur Francesco da Milano genannt (* 18. August 1497 in Monza; \u2020 15. April 1543 in Mailand) war ein bedeutender italienischer Komponist und Lautenist der Renaissance."@de,
        "Francesco Canova dit Francesco da Milano (n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1497 \u00e0 Monza et mort le 2 janvier 1543 (ou le 15 avril) \u00e0 Milan) \u00e9tait un luthiste et compositeur italien du d\u00e9but du XVIe si\u00e8cle."@fr,
        "Venne considerato il pi\u00f9 grande compositore di musica per liuto del Rinascimento italiano e uno dei massimi rappresentanti della musica strumentale del XVI secolo. Per le sue doti eccelse fu soprannominato Il divino, soprannome che condivise con Michelangelo Buonarroti. Alcuni suoi contemporanei ci hanno lasciato testimonianza della sua abilit\u00e0, non solo al liuto, ma anche alla viola."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041a\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0434\u0430 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Canova da Milano) 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1497, \u041c\u043e\u043d\u0446\u0430 \u2014 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1543, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0421\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0434\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041a\u0430\u043d\u043e\u0432\u0443. \u041e\u0434\u0438\u043d, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430, \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043c\u0431\u0440\u043e\u0437\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0435 (Biblioteca Ambrosiana) \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435. \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043a\u0438\u0441\u0442\u0438 \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u043e \u041a\u0430\u043c\u043f\u0438, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0442\u0435\u043a\u0435 (Pinacoteca Civica) \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u041a\u043e\u043c\u043e."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\uff08\u30fb\u30ab\u30ce\u30fc\u30f4\u30a1\uff09\u30fb\u30c0\u30fb\u30df\u30e9\u30ce\uff08Francesco Canova da Milano, *1497\u5e748\u670818\u65e5 - \u20201543\u5e744\u670815\u65e5 \u30df\u30e9\u30ce\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14743042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Canova_da_Milano>,
        <http://viaf.org/viaf/14743042>,
        <https://musicbrainz.org/artist/751bf650-5a3d-4e79-ab16-c495ace5f078>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Canova_da_Milano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Canova_da_Milano.
doremus_artist:cce14e02-3c8b-3ad2-9d67-54d33e3975a5
    rdfs:comment
        "Ethel Barns (1874 \u2013 31 December 1948) was an English violinist, pianist and composer. She was born in London and entered the Royal Academy of Music at as a teenager, where she studied with Emile Sauret for violin, Ebenezer Prout for composition and Frederick Westlake for piano."@en;
    owl:sameAs viaf:48778881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ethel_Barns>,
        <http://viaf.org/viaf/48778881>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ethel_Barns_image_from_Bystander_Article_%22A_Woman_Composer%22_1907.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ethel_Barns.
doremus_artist:ccfd4603-d6d8-3f85-9b2d-5a7ab7d2bdcb
    owl:sameAs viaf:118829133;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118829133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e49f10f6-070e-4ce2-9832-067113c38c17>.
doremus_artist:cd035367-ca59-3279-ac76-d6da4c8af768
owl:sameAs viaf:103834541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103834541>.
doremus_artist:cd68845f-4fee-3855-a192-96e8ef84a5f6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lynn,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Harold Samuel Shapero (* 29. April 1920 in Lynn, Massachusetts; \u2020 17. Mai 2013) war ein US-amerikanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Harold Samuel Shapero (April 29, 1920 \u2013 May 17, 2013) was an American composer."@en,
        "Harold Samuel Shapero est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 29 avril 1920 \u2013 mort le 17 mai 2013."@fr;
    owl:sameAs viaf:29724979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Shapero>,
        <http://viaf.org/viaf/29724979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Shapero.
doremus_artist:cdfcf23b-6f6b-30bc-b6d8-652c5a98a024
    rdfs:comment
        "Byttering (also Bytering, Bytteryng, or Biteryng; possible first name Thomas) (fl. c. 1400 \u2013 1420) was an English composer during the transitional period from Medieval to Renaissance styles. Five of his compositions have survived, all of them in the Old Hall Manuscript."@en;
    owl:sameAs viaf:32187771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Byttering>,
        <http://viaf.org/viaf/32187771>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Byttering.
doremus_artist:ce5bee76-6de6-3d23-b34a-fe3866d42c34
owl:sameAs viaf:79950793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79950793>.
doremus_artist:cecaf13a-27aa-33f3-8e52-470aa9219546
owl:sameAs viaf:200208; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200208>.
doremus_artist:cfe39eea-a1dd-3eb2-b42d-afe9e7f8858a
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Ovila L\u00e9gar\u00e9 (* 21. Juli 1901 in Montreal; \u2020 19. M\u00e4rz 1978 ebenda) war ein kanadischer Schauspieler und Singer-Songwriter. L\u00e9gar\u00e9 interessierte sich in seiner Jugend f\u00fcr traditionelle Musik aus Quebec und begann, Violine zu spielen. Als er nach einem Unfall das Instrument nicht mehr spielen konnte, schlug er eine Laufbahn als S\u00e4nger und Schauspieler ein. Bis zu seinem Tod war er als Schauspieler am Theater, beim Rundfunk und sp\u00e4ter beim Fernsehen aktiv. So wirkte er von 1939 bis 1958 in der Serie Nazaire et Barnab\u00e9 des Senders CKAC mit. In den 1940er-Jahren \u00fcbernahm er auch Rollen in Spielfilmen wie Le P\u00e8re Chopin, Le Cur\u00e9 du village, La Forteresse und Un Homme et son p\u00e9ch\u00e9. Im Jahre 1953 \u00fcbernahm er die Rolle des Mordopfers in Alfred Hitchcocks Thriller Ich beichte."@de,
        "Ovila L\u00e9gar\u00e9 (21 July 1901 - 19 February 1978) was a French-Canadian actor and singer from Quebec."@en,
        "Ovila L\u00e9gar\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al le 21 juillet 1901 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 aussi \u00e0 Montr\u00e9al le 19 f\u00e9vrier 1978, \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans, est un acteur et chanteur qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:5124820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ovila_L\u00e9gar\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/5124820>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Radio._Ovila_Légaré_BAnQ_P48S1P23429.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ovila_Légaré.
doremus_artist:d0095e5b-0dc2-38b8-9ff1-9218e480b50a
    dbp:birthPlace res:Elbeuf;
    dbp:deathPlace res:Pau;
    rdfs:comment
        "Albert Vaguet est un chanteur d'op\u00e9ra fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 juin 1865 \u00e0 Elbeuf (Seine-Maritime) et mort le 22 f\u00e9vrier 1943 \u00e0 Pau."@fr;
    owl:sameAs viaf:37103641;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Albert_Vaguet>,
        <http://viaf.org/viaf/37103641>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vaguet.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Albert_Vaguet.
doremus_artist:d0608565-366b-3a13-a9c6-7b0fba9e0701
    owl:sameAs viaf:8277003;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8277003>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dc5531f9-e25d-4397-bb03-133f5f1d5ad9>.
doremus_artist:d073843a-38c8-36d1-aa47-0b8183d18b3d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tokyo,_Japan>;
    rdfs:comment
        "Yohji Yamamoto (Japans: \u5c71\u672c \u8000\u53f8, Yamamoto Y\u014dji) (Yokohama, 3 oktober 1943) is een Japanse modeontwerper."@nl,
        "Yohji Yamamoto (\u5c71\u672c\u8000\u53f8, Yamamoto Y\u014dji), n\u00e9 le 3 octobre 1943 \u00e0 Tokyo est un styliste japonais. Sa m\u00e8re est couturi\u00e8re \u00e0 Shinjuku. Il a sculpt\u00e9 sa r\u00e9putation autour de sa rigueur. Apr\u00e8s avoir effectu\u00e9 des \u00e9tudes de droit, il se rendit \u00e0 la Bunka fashion College \u00e0 Tokyo. Il cr\u00e9a sa maison en 1971. Il fit son premier d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 Paris en 1981 en offrant un show extraordinaire dans la Cour Carr\u00e9e du Mus\u00e9e du Louvre \u00e0 Paris mettant ainsi sa carri\u00e8re sur rails. Il connut une grande notori\u00e9t\u00e9 de mani\u00e8re quasi instantan\u00e9e. \u00c0 cette \u00e9poque, il \u00e9tait le compagnon  de Rei Kawakubo cr\u00e9atrice et dirigeante de la marque de mode Comme des gar\u00e7ons."@fr,
        "Y\u014dji Yamamoto (jap. \u5c71\u672c\u8000\u53f8 Yamamoto Y\u014dji, ur. 1943 w Tokio) \u2013 japo\u0144ski projektant mody, laureat francuskiej nagrody Chevalier de l'Ordre des Arts et des Lettres. Urodzi\u0142 si\u0119 w 1943 r. w Tokio. By\u0142 wychowywany przez matk\u0119 (ojciec zgin\u0105\u0142 na wojnie). W m\u0142odo\u015bci ucz\u0119szcza\u0142 do szko\u0142y prowadzonej przez francuskich jezuit\u00f3w. W 1966 zdoby\u0142 wykszta\u0142cenie prawnicze na Uniwersytecie Keio, a nast\u0119pnie rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w presti\u017cowej japo\u0144skiej szkole kreator\u00f3w mody Bunka Fukus\u014d Gakuin, kt\u00f3r\u0105 uko\u0144czy\u0142 w 1968 r. Przez cztery lata pracowa\u0142 w sklepie odzie\u017cowym swojej matki, a nast\u0119pnie w 1971 r. utworzy\u0142 w\u0142asn\u0105 mark\u0119 odzie\u017cow\u0105 \u2013 Y\u2019s Inc. Pierwszy pokaz kolekcji Yamamoto odby\u0142 si\u0119 w Tokio w 1977 r. W 1981 r. w Pary\u017cu odby\u0142 si\u0119 jego pierwszy pokaz europejski, natomiast w 1982 r. projektant po raz pierwszy poka"@pl,
        "Y\u014dji Yamamoto (jap. \u5c71\u672c\u8000\u53f8, Yamamoto Y\u014dji, laut eigener Transkription Yohji Yamamoto; * 3. Oktober 1943 in Yokohama, Japan) ist ein japanischer Modedesigner und Gr\u00fcnder des nach ihm benannten Bekleidungsunternehmens."@de,
        "Y\u014dji Yamamoto (\u5c71\u672c \u8000\u53f8 Yamamoto Y\u014dji?) (3 de octubre de 1943, Tokio Jap\u00f3n) es un estilista japon\u00e9s."@es,
        "Y\u014dji Yamamoto (\u5c71\u672c \u8000\u53f8, Yamamoto Y\u014dji, born 1943) is an influential Japanese fashion designer based in Tokyo and Paris. Considered a master tailor alongside those such as Madeleine Vionnet, he is known for his avant-garde tailoring featuring Japanese design aesthetics. Yamamoto has won notable awards for his contributions to fashion, including the Chevalier of Ordre des Arts et des Lettres, Medal of Honor with Purple Ribbon, the Ordre national du M\u00e9rite, the Royal Designer for Industry and the Master of Design award by Fashion Group International."@en,
        "\u0401\u0434\u0437\u0438 \u042f\u043c\u0430\u043c\u043e\u0442\u043e (\u044f\u043f. \u5c71\u672c\u8000\u53f8 \u042f\u043c\u0430\u043c\u043e\u0442\u043e \u0401:\u0434\u0437\u0438, Yohji Yamamoto), \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1943 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0437\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u044b. \u042f\u043c\u0430\u043c\u043e\u0442\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043e\u0432 \u0432\u0430\u0431\u0438-\u0441\u0430\u0431\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u044f \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438, \u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0434\u044b. \u041e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u043e\u0442 \u042f\u043c\u0430\u043c\u043e\u0442\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u0430\u044f, \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u044f, \u2014 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432\u0435\u0441 \u043e\u0431\u0442\u044f\u043d\u0443\u0442\u043e-\u043e\u0433\u043e\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u00ab\u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0443\u00bb \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u044b. \u0412\u0435\u0449\u0438 \u0434\u0438\u0437\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0438\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0447\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0438\u0449\u0435\u0433\u043e. \u042d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0439, \u0438 \u0433\u0440\u0443\u0431\u044b\u0435 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u043e\u0440\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0418\u0437\u043b\u044e\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u042f\u043c\u0430\u043c\u043e\u0442\u043e \u2014 \u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0439. \u0411\u0440\u0435\u043d\u0434 \u00ab\u042f\u043c\u0430\u043c\u043e\u0442\u043e\u00bb \u0441\u0442\u0430\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043a\u0430\u043a \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0437\u0430 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0432 80-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u5c71\u672c \u8000\u53f8\uff08\u3084\u307e\u3082\u3068 \u3088\u3046\u3058\u30011943\u5e7410\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3002\u30e8\u30a6\u30b8\u30e4\u30de\u30e2\u30c8\uff08Yohji Yamamoto\uff09\u306e\u540d\u3067\u30d7\u30ec\u30bf\u30dd\u30eb\u30c6\uff08\u9ad8\u7d1a\u65e2\u88fd\u670d\uff09\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u3092\u5c55\u958b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u9577\u5973\u30fb\u5c71\u672c\u91cc\u7f8e\uff08\u308a\u307f\uff09\u3082\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u300cLIMI feu\u300d\uff08\u30ea\u30df\u30d5\u30a5\uff09\u306e\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3002"@ja,
        "\u5c71\u672c\u8000\u53f8\uff08\u5c71\u672c \u8000\u53f8\uff0cYamamoto Y\u014dji\uff0c1943\u5e7410\u67083\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6d3b\u8dc3\u4e8e\u4e1c\u4eac\u548c\u5df4\u9ece\u7684\u5177\u6709\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u65e5\u672c\u65f6\u88c5\u8bbe\u8ba1\u5e08\u3002\u4ed6\u88ab\u8bc4\u4ef7\u4e3a\u4e00\u4f4d\u5ab2\u7f8e\u739b\u5fb7\u7433\u00b7\u8587\u6b27\u5948\u7684\u5927\u5e08\u7ea7\u88c1\u7f1d\uff0c\u5e76\u4ee5\u5176\u878d\u5408\u65e5\u672c\u8bbe\u8ba1\u7f8e\u5b66\u7684\u524d\u536b\u526a\u88c1\u65b9\u5f0f\u800c\u95fb\u540d\u3002 \u4ed6\u83b7\u5f97\u7684\u5956\u9879\u5305\u62ec\u6cd5\u862d\u897f\u85dd\u8853\u8207\u6587\u5b78\u52f3\u7ae0\uff0c \u7d2b\u7dac\u8912\u7ae0\u3001\u6cd5\u56fd\u7684\u6cd5\u56fd\u6c11\u65cf\u52f3\u7ae0\u3001\u82f1\u56fd\u7684\u7687\u5bb6\u5de5\u4e1a\u8bbe\u8ba1\u5e08\u4ee5\u53ca\u56fd\u9645\u65f6\u88c5\u96c6\u56e2\u7684the Master of Design\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79154212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yohji_Yamamoto>,
        <http://viaf.org/viaf/79154212>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yohji_Yamamoto,_New_York_Fashion_Week,_February_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yohji_Yamamoto.
doremus_artist:d0d5405f-2936-316e-b91f-b91f74f63378
owl:sameAs viaf:58198699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58198699>.
doremus_artist:d1756f30-980b-329d-a9ec-2f40346c5004
owl:sameAs viaf:44509230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44509230>.
doremus_artist:d198f310-5884-3025-83a4-322ad39cd0d0
owl:sameAs viaf:52023018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52023018>.
doremus_artist:d1ca80f5-e0d1-3149-9aac-b5ad03dbb0af
owl:sameAs viaf:44490239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490239>.
doremus_artist:d20beeba-a894-3f27-9f71-7ba2f0c5dd24
owl:sameAs viaf:39571057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39571057>.
doremus_artist:d247625b-36f9-3ce5-8693-55271bafdb30
owl:sameAs viaf:51881213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51881213>.
doremus_artist:d2f14ffc-07d8-3c04-b75d-ec122e4f8afd
owl:sameAs viaf:27489573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27489573>.
doremus_artist:d3a8b245-8ba7-3556-afe8-572384fb79b2
owl:sameAs viaf:26793558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26793558>.
doremus_artist:d42f85af-7548-31e4-aae4-88e3a152e768
    owl:sameAs viaf:76317752;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76317752>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Manfred_Kelkel.
doremus_artist:d478e934-4cd0-3e73-b5d3-b51878b472be
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gori,_Georgia>;
    dbp:deathPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Sulchan Cincadze (gruz. \u10e1\u10e3\u10da\u10ee\u10d0\u10dc \u10ea\u10d8\u10dc\u10ea\u10d0\u10eb\u10d4, ros. \u0421\u0443\u043b\u0445\u0430\u043d \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0426\u0438\u043d\u0446\u0430\u0434\u0437\u0435, ur. 23 sierpnia 1925 w Gori, zm. 15 wrze\u015bnia 1991 w Tbilisi) \u2013 kompozytor, wiolonczelista i pedagog gruzi\u0144ski. Uczy\u0142 si\u0119 gry na wiolonczeli w szkole muzycznej w Tbilisi, a nast\u0119pnie w Konserwatorium w Tbilisi u K. Minjara. Studiowa\u0142 w latach 1945-1953 w Konserwatorium Moskiewskim im. P. Czajkowskiego w klasie wiolonczeli u Siemiona Kozo\u0142upowa i w klasie kompozycji u Siemiona Bogatyriowa. W latach 1944-1946 by\u0142 cz\u0142onkiem kwartetu smyczkowego Filharmonii Gruzi\u0144skiej."@pl,
        "Sulchan Zinzadse (georgisch \u10e1\u10e3\u10da\u10ee\u10d0\u10dc \u10ea\u10d8\u10dc\u10ea\u10d0\u10eb\u10d4; * 23. August 1925 in Gori; \u2020 15. September 1991 in Tiflis) war ein georgischer Komponist und Cellist."@de,
        "Sulkhan Fyodorovich Tsintsadze (Georgian: \u10e1\u10e3\u10da\u10ee\u10d0\u10dc \u10ea\u10d8\u10dc\u10ea\u10d0\u10eb\u10d4), (August 23, 1925 in Gori, Transcaucasian SSR, Soviet Union \u2013 September 15, 1991 in Tbilisi, Georgia) was one of Georgia's foremost composers."@en,
        "\u0421\u0443\u043b\u0445\u0430\u043d \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0426\u0438\u043d\u0446\u0430\u0434\u0437\u0435 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10e1\u10e3\u10da\u10ee\u10d0\u10dc \u10d7\u10d4\u10d5\u10d3\u10dd\u10e0\u10d4\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10ea\u10d8\u10dc\u10ea\u10d0\u10eb\u10d4; 1925\u20141991) \u2014 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1988)."@ru,
        "\u30b9\u30eb\u30cf\u30f3\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30c4\u30a1\u30fc\u30bc\uff08\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u8a9e: \u10e1\u10e3\u10da\u10ee\u10d0\u10dc \u10ea\u10d8\u10dc\u10ea\u10d0\u10eb\u10d4\u3001Sulkhan Tsintsadze\u30011925\u5e748\u670823\u65e5 - 1992\u5e749\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\uff08\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u30b4\u30ea\u51fa\u8eab\u30021940\u5e74\u4ee3\u306b\u5f53\u6642\u306e\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u56fd\u7acb\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u97f3\u697d\u751f\u6d3b\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3092\u5207\u3063\u305f\u3002\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u306e\u6c11\u8b21\u306b\u57fa\u3065\u3044\u305f\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u306e\u5c0f\u66f2\u96c6\u3067\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u3055\u3089\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5354\u594f\u66f2\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u4f5c\u66f2\u754c\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306e\uff11\u4eba\u3067\u3042\u308a\u30011961\u5e74\u306b\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u30011987\u5e74\u306b\u306f\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u305f\u3002\u307e\u305f1950\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u3092\u30011981\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30e7\u30bf\u30fb\u30eb\u30b9\u30bf\u30f4\u30a7\u30ea\u8cde\u3092\u3001\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47027265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sulkhan_Tsintsadze>,
        <http://viaf.org/viaf/206288202>,
        <http://viaf.org/viaf/47027265>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tsintsad1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sulkhan_Tsintsadze.
doremus_artist:d4ca03a7-78ca-323b-abe0-9f9ed023c973
owl:sameAs viaf:10036124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10036124>.
doremus_artist:d72f25a1-de99-385a-a579-9b961e0ddaf6
owl:sameAs viaf:33332787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33332787>.
doremus_artist:d7bc9988-aead-3e70-8f5a-92c035fe2262
owl:sameAs viaf:81007336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81007336>.
doremus_artist:d7edb9e3-9de5-34b4-8bf6-6f86451b1248
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Cluytens (* 26. M\u00e4rz 1905 in Antwerpen; \u2020 3. Juni 1967 in Neuilly-sur-Seine) war ein belgisch-franz\u00f6sischer Dirigent."@de,
        "Andr\u00e9 Cluytens (26 de marzo de 1905, Amberes - 3 de junio de 1967, Neuilly-sur-Seine) fue un director de orquesta belga."@es,
        "Andr\u00e9 Cluytens (Antu\u00e9rpia, 26 de mar\u00e7o de 1905 \u2014 3 de junho de 1967) foi um maestro belga naturalizado franc\u00eas."@pt,
        "Andr\u00e9 Cluytens (French pronunciation: \u200b[\u0251\u0303\u02d0d\u0281e kl\u0265it\u0251\u0303s], Dutch pronunciation: [\u0251n'dre\u02d0 'kl\u0153.yt\u0259ns]; born Augustin Zulma Alphonse Cluytens) (26 March 1905 \u2013 3 June 1967) was a Belgian-born French conductor who was active in the concert hall, opera house and recording studio. His repertoire extended from Viennese classics through French composers to 20th century works. Although much of his career was spent in France, he was the first French conductor at Bayreuth in 1955; he also conducted the Ring and Parsifal at La Scala."@en,
        "Andr\u00e9 Cluytens, n\u00e9 le 26 mars 1905 \u00e0 Anvers (Belgique) et mort le 3 juin 1967 (\u00e0 62 ans) \u00e0 Neuilly-sur-Seine (France), est un chef d\u2019orchestre fran\u00e7ais d\u2019origine belge. Figure marquante de la vie musicale fran\u00e7aise des ann\u00e9es 1950 et 1960, il est particuli\u00e8rement connu pour ses interpr\u00e9tations de la musique symphonique fran\u00e7aise (Berlioz, Franck, Ravel), du r\u00e9pertoire russe (Borodine, Rimski-Korsakov, Moussorgski, Chostakovitch) et du r\u00e9pertoire germanique (Beethoven, Wagner)."@fr,
        "Augustin Zulma Alphonse Cluytens (vanaf 1939: Andr\u00e9 Cluytens) (Antwerpen, 26 maart 1905 - Neuilly-sur-Seine, 3 juni 1967) was een in Belgi\u00eb geboren Frans dirigent en pianist. Hij was vooral bekend vanwege zijn interpretaties van Franse symfonische muziek en opera (Berlioz, Franck, Ravel), het Duitse (Beethoven, Wagner) en het Russische repertoire (Borodin, Rimski-Korsakov, Moessorgski, Stravinsky, Sjostakovitsj)."@nl,
        "Figlio di un direttore d'orchestra e di una cantante lirica, dopo gli studi al Conservatorio Reale di Anversa diventa direttore del Coro della sua citt\u00e0 natale e si orienta inizialmente per la carriera pianistica. Nel 1927 \u00e8 invitato alla direzione di I pescatori di perle di Bizet e, dal 1932, \u00e8 in Francia dove dirige l'orchestra al Teatro Capitole di Tolosa, all'Op\u00e9ra di Lione e al Th\u00e9\u00e2tre national de l'Op\u00e9ra-Comique, divenendo direttore musicale di quest'ultimo dal 1946 al 1953. Presa la cittadinanza francese nel 1945 si esibisce regolarmente dal 1946 con l'Orchestra della Societ\u00e0 dei Concerti del Conservatorio, durante le tourn\u00e9e in Francia e all'estero e succedendo poi a Charles Munch nella carica di vicepresidente e direttore. Mai eccessivo o avaro, entusiasta di natura e dotato di gr"@it,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u041a\u043b\u044e\u0438\u0442\u0430\u0301\u043d\u0441 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Cluytens; 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1905, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d \u2015 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1967, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2015 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30af\u30ea\u30e5\u30a4\u30bf\u30f3\u30b9\uff08Andr\u00e9 Cluytens, 1905\u5e743\u670826\u65e5 - 1967\u5e746\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32182854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Cluytens>,
        <http://viaf.org/viaf/32182854>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e188340b-b756-40e6-bf08-ae8d78906875>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Cluytens_1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Cluytens.
doremus_artist:d7efd0da-c164-301f-9455-da36baea27f3
owl:sameAs viaf:230356393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230356393>.
doremus_artist:d84f3724-e40d-3113-8ecf-2068137c67c2
owl:sameAs viaf:42039898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42039898>.
doremus_artist:d8f40787-7b59-331a-8172-25d31c25ea79
owl:sameAs viaf:27266957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27266957>.
doremus_artist:d92388c0-892f-3e30-92c6-e0eec023fac5
owl:sameAs viaf:27260254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27260254>.
doremus_artist:d9b12ee0-6748-3c9e-b8d4-8d928b664f83
    rdfs:comment
    "H\u00e9l\u00e8ne Calef est une musicienne n\u00e9e en 1949."@fr;
    owl:sameAs viaf:54340588;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Calef>,
        <http://viaf.org/viaf/54340588>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hélène_Calef.
doremus_artist:da627d6f-ae9e-30ec-9c2b-454945295d97
owl:sameAs viaf:95361917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95361917>.
doremus_artist:dc12988f-507a-30f9-8202-fb4f01692819
owl:sameAs viaf:74040153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74040153>.
doremus_artist:dd88e47d-807e-3bf0-8149-db23aa7e29cc
    dbp:birthPlace dbr:Charenton-le-Pont;
    rdfs:comment
        """Emmanuel Curtil (born 7 February 1971) is a French actor known primarily for his voice work, having dubbed the voice of Matthew Perry (Chandler) for the first eight seasons of the American sitcom Friends. Curtil is also the "French voice" of Jim Carrey. He is also the current voice of Goofy, assuming that duty from G\u00e9rard Rinaldi, who died in 2012."""@en,
        "Emmanuel Curtil est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1971 \u00e0 Charenton-le-Pont (Val-de-Marne). Essentiellemment tr\u00e8s actif dans le doublage et la voix off, il s'est notablement illustr\u00e9 dans de nombreuses productions t\u00e9l\u00e9visuelles et cin\u00e9matographiques. Il est notamment la voix fran\u00e7aise habituelle de Jim Carrey et Dean Cain, la voix r\u00e9guli\u00e8re de Mike Myers, Doug Savant, Matthew Perry et Kyle Chandler ainsi qu'entre autres une des voix de Ben Stiller et Mark-Paul Gosselaar. Il est aussi la voix du personnage George Stobbart, h\u00e9ros de la s\u00e9rie de jeux vid\u00e9o Les Chevaliers de Baphomet."@fr;
    owl:sameAs viaf:66658657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Curtil>,
        <http://viaf.org/viaf/66658657>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuel_Curtil.
doremus_artist:dd993b6a-da23-3046-ab84-27fac467de45
    dbp:birthPlace res:Auray;
    rdfs:comment
        "Roland Becker est un musicien fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Auray (Morbihan - Bretagne), le 1er juillet 1957. Sonneur de bombarde (hautbois populaire de Bretagne), saxophoniste, compositeur-arrangeur et chercheur, Roland Becker a d\u00e9but\u00e9 parmi les bagado\u00f9 et a ouvert la musique bretonne suivant ses influences, avec divers groupes.Roland Becker m\u00e8ne une carri\u00e8re internationale et compte parmi les musiciens de la sc\u00e8ne actuelle bretonne."@fr;
    owl:sameAs viaf:172450265;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roland_Becker>,
        <http://viaf.org/viaf/172450265>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FIL_2013_-_CNB_Grade_I_-_Bagad_Elven_-_6586.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roland_Becker.
doremus_artist:ddb7e28f-8f59-34d8-bc94-5bd6810f7408
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Château_de_Dampierre;
    rdfs:comment
        "Charles-Philippe d\u2019Albert Duc de Luynes (30 July 1695 \u2013 2 November 1758) held the title Duke of Luynes from 1712 to 1758. He wrote an important memoir of life at the court of Louis XV. Charles-Philippe was a grandson of Charles Honor\u00e9 d'Albert, duc de Luynes the Duke of Chevreuse. He was a great-great-grandson of the first Duke of Luynes, Charles d'Albert, and his wife Marie de Rohan, one of the leading members of the Fronde. His grandmother Jeanne-Marie Colbert was a daughter of the famous Jean-Baptiste Colbert, Louis XIV's minister of finance."@en,
        "Charles-Philippe d\u2019Albert, 4e duc de Luynes (1695-1758), est un pair de France et m\u00e9morialiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c-\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0434'\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u041b\u044e\u0438\u043d (\u0444\u0440. Charles-Philippe d'Albert de Luynes; 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1695, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1758, \u0437\u0430\u043c\u043e\u043a \u0414\u0430\u043c\u043f\u044c\u0435\u0440 (\u0414\u0430\u043c\u043f\u044c\u0435\u0440-\u0430\u043d-\u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d) \u2014 4-\u0439 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u0434\u0435 \u041b\u044e\u0438\u043d, \u043f\u044d\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u044c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f, \u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:66595697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Philippe_d'Albert_de_Luynes>,
        <http://viaf.org/viaf/66595697>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Philippe_d'Albert_de_Luynes>.
doremus_artist:dde7f8e1-6548-3f1c-a4d2-6d60839ba409
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "I suoi insegnanti sono stati Max Bruch, Otto Malling, Ludwig Thuille. \u00c8 stato direttore del teatro di Friburgo dal 1907 al 1914, e ha assunto la guida della Societ\u00e0 Filarmonica di Copenaghen e di Vienna. Tra le sue composizioni pi\u00f9 importanti, vi sono : 9 sinfonie, il poema sinfonico Paolo e Francesca; la ballata Ebbe Skammelsen; 6 romanze per orchestra; l'opera Sulamith; il balletto Klein Idas Blumen; quartetti; romanze; brani per pianoforte."@it,
        "Paul August von Klenau (* 11. Februar 1883 in Kopenhagen; \u2020 31. August 1946 ebenda) war ein d\u00e4nischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Paul August von Klenau (11 February 1883 in Copenhagen \u2013 31 August 1946 in Copenhagen) was a Danish-born composer who worked primarily in Germany and Austria."@en,
        "Paul August von Klenau (11 f\u00e9vrier 1883 \u2013 31 ao\u00fbt 1946) est un compositeur danois qui travailla principalement en Allemagne et en Autriche."@fr,
        "Paul Von Klenau (Copenhaga, 11 de Fevereiro de 1883 \u2014 ibid, 31 de Agosto de 1946) foi um compositor dinamarqu\u00eas. Foi diretor de orquestra em Freiburg im Breisgau e em Copenhaga. Autor de \u00f3peras como Sulamik, (1913), Gudrum na Isl\u00e2ndia (1918), Michael Kohlhaas (1933), Rembrandt Van Rijn (193/) e ainda do bailado Florinhas de Ida (1916)."@pt,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0444\u043e\u043d \u041a\u043b\u0435\u043d\u0430\u0443 (\u043d\u0435\u043c. Paul August von Klenau; 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1883, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d \u2014 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1946, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011900\u5e74\u306b\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5c02\u653b\u3059\u308b\u30021902\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30d5\u306b\u5165\u9580\u30022\u5e74\u5f8c\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u3066\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30c8\u30a5\u30a4\u30ec\u306e\u3082\u3068\u3067\u66f4\u306a\u308b\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3080\u30021907\u5e74\u306b\u30c8\u30a5\u30a4\u30ec\u304c\u6ca1\u3059\u308b\u3068\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u306e\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u4eca\u5ea6\u306f\u3055\u3089\u306b\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b7\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 \u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u306e\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u521d\u6f14\uff081908\u5e74\uff09\u306f\u6210\u529f\u88e1\u306b\u7d42\u308f\u308b\u30021919\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u5354\u4f1a\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3001\u7fcc1920\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u8af8\u56fd\u3092\u904d\u6b74\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u5834\u6570\u3092\u8e0f\u3080\uff081920\u5e74\u306b\u306f\u90f7\u91cc\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306b\u3066\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u5354\u4f1a\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u30011922\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u6f14\u594f\u5354\u4f1a\u306e\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\uff09\u3002\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u6cbb\u4e16\u306b\u3042\u3063\u3066\u30af\u30ec\u30fc\u30ca\u30a6\u306f\u6a29\u529b\u8005\u306b\u647a\u308a\u5bc4\u308a\u3001\u65e9\u304f\u30821933\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u307e\u3067\u306e\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3068\u308a\u308f\u3051\u6b4c\u5287\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u6307\u63ee\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u306f\u518d\u3073\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u3072\u305f\u3059\u3089\u4f5c\u66f2\u306b\u6ca1\u982d\u3059\u308b\u30021946\u5e74\u306b\u4ed6\u754c\uff0863\u6b73\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4919575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_von_Klenau>,
        <http://viaf.org/viaf/4919575>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_von_Klenau.
doremus_artist:de95dbfa-6d11-3c8b-838e-07f234049f50
owl:sameAs viaf:51879949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51879949>.
doremus_artist:dfec031a-8944-350f-b313-ac8d219f7d01
    owl:sameAs viaf:10039820;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039820>,
        <https://musicbrainz.org/artist/554fbabf-54f4-4640-8eb6-88693b6085c7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mieczysaw_Weinberg.
doremus_artist:e0486a4f-ad37-39e4-a382-e2b0e7ba76d8
owl:sameAs viaf:44029598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44029598>.
doremus_artist:e08fbf93-3749-3ed2-90a3-d2f2c9704ecd
owl:sameAs viaf:54461584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54461584>.
doremus_artist:e0bd6caa-cc3c-379c-987a-ea332c7f39f5
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "No\u00ebmi Nadelmann (* 6. M\u00e4rz 1962 in Z\u00fcrich) ist eine Schweizer Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "No\u00ebmi Nadelmann (born 6 March 1962) is a Swiss soprano with a wide repertoire, ranging from Baroque opera to contemporary works."@en;
    owl:sameAs viaf:17433874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/No\u00ebmi_Nadelmann>,
        <http://viaf.org/viaf/17433874>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nadelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noëmi_Nadelmann.
doremus_artist:e1ebfe86-7473-32dc-bc2b-8eddfc913548
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Antonio Avitrano (* um 1670 in Neapel; \u2020 19. M\u00e4rz 1756 ebenda) war ein italienischer Komponist und Violinist des Barock. Giuseppe Avitrano stammte aus einer Musikerfamilie, er war ab etwa 1690 bis zu seinem Tode dem neapolitanischen Hoforchester verbunden, er bezeichnete sich im Vorwort seines Op.3 als Virtuoso di Camera di Casa Reale."@de,
        "Giuseppe Antonio Avitrano (Naples, c. 1670 - Naples, 19 March 1756) was an Italian composer and violinist. Avitrano came from a family of musicians. From about 1690 until his death he was member of the Neapolitan court orchestra."@en,
        "Giuseppe Antonio Avitrano (n\u00e9 en 1670 \u00e0 Naples - mort le 19 mars 1756 \u00e0 Naples) est un compositeur et violoniste italien de musique baroque du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:34656546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Avitrano>,
        <http://viaf.org/viaf/34656546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Avitrano.
doremus_artist:e35875bd-0d61-3bd3-bc2d-0090ab6d23e2
owl:sameAs viaf:77545474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77545474>.
doremus_artist:e3758958-d509-3d8f-b784-5305f242ee53
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bath,_Somerset>;
    rdfs:comment
        "John Shirley-Quirk (n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1931 \u00e0 Liverpool et mort le 7 avril 2014) est un chanteur britannique d'op\u00e9ras et d'oratorios (baryton-basse)."@fr,
        "John Shirley-Quirk, CBE (* 28. August 1931 in Liverpool; \u2020 7. April 2014 in Bath) war ein britischer Opern- und Oratoriens\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "John Shirley-Quirk, CBE (Liverpool, 28 de agosto de 1931 - 7 de abril de 2014) fue un cantante oper\u00edstico ingl\u00e9s con un registro de voz de bajo-bar\u00edtono. En la escuela secundaria participaba en el coro y tocaba el viol\u00edn, lo que le vali\u00f3 una beca. Estudio f\u00edsica y qu\u00edmica en la Universidad de Liverpool y estudi\u00f3 canto con Austen Carnegie. En 1975, John Shirley-Quirk fue nombrado comendador de la Orden del Imperio Brit\u00e1nico."@es,
        "John Stanton Shirley-Quirk CBE (28 August 1931 \u2013 7 April 2014) was an English bass-baritone. A member of the English Opera Group during 1964\u201376, he gave premiere performances of several operatic and vocal works by Benjamin Britten, recording these and other works under the composer's direction. He also sang and recorded a wide range of works by other composers, ranging from Handel through Tchaikovsky to Henze."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0428\u0438\u0440\u043b\u0438-\u041a\u0443\u0438\u0440\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Shirley-Quirk, 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1931, \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c \u2014 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2014, \u0411\u0430\u0442) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\uff1d\u30ab\u30fc\u30af\uff08John Shirley-Quirk, 1931\u5e748\u670828\u65e5 - 2014\u5e744\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002 \u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30db\u30eb\u30c8\u9ad8\u6821\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u58f0\u697d\u306e\u7d4c\u9a13\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u304c\u3001\u5f53\u521d\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u597d\u307f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u3067\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u5316\u5b66\u3068\u7269\u7406\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u30aa\u30fc\u30b9\u30c6\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u306e\u4e0b\u3067\u58f0\u697d\u306e\u52c9\u5f37\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u5927\u5b66\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30a2\u30af\u30c8\u30f3\u5c02\u9580\u5b66\u6821\u3067\u5316\u5b66\u306e\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u306a\u304c\u3089\u30ed\u30a4\u30fb\u30d8\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011961\u5e74\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306b\u65bc\u3044\u3066\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u300a\u82e5\u3044\u604b\u4eba\u305f\u3061\u306e\u30a8\u30ec\u30b8\u30fc\u300b\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u521d\u6f14\u3067\u30b0\u30ec\u30b4\u30fc\u30eb\u30fb\u30df\u30c3\u30c6\u30f3\u30db\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u5f79\u3092\u4ee3\u5f79\u3068\u3057\u3066\u6b4c\u3063\u3066\u58f0\u697d\u5bb6\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002 \u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u300a\u30da\u30ec\u30a2\u30b9\u3068\u30e1\u30ea\u30b6\u30f3\u30c9\u300b\u306e\u533b\u5e2b\u5f79\u3092\u6b4c\u3044\u3001\u3055\u3089\u306b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u77e5\u5df1\u3092\u5f97\u305f\u3002 1964\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u4e3b\u5bb0\u3059\u308b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u300a\u30ab\u30fc\u30ea\u30e5\u30fc\u30fb\u30ea\u30f4\u30a1\u30fc\u300b\u306e\u6e21\u3057\u5b88\u5f79\u3067\u8a55\u5224\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002 1973\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u300a\u30f4\u30a7\u30cb\u30b9\u306b\u6b7b\u3059\u300b\u306e\u516c\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u3082\u300a\u30f4\u30a7\u30cb\u30b9\u306b\u6b7b\u3059\u300b\u306e\u516c\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021982\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30d0\u30e9\u97f3\u697d\u796d\u306e\u82b8\u8853\u526f\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u96ea\u5229-\u5938\u514b\uff08John Shirley-Quirk\uff0c1931\u5e748\u670828\u65e5\uff0d2014\u5e744\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u56fd\u4f4e\u7537\u4e2d\u97f3\u3002\u4ed6\u66fe\u7ecf\u62c5\u4efb\u82f1\u56fd\u6b4c\u5267\u56e2\u6210\u5458\uff0c\u4ed6\u66fe\u7ecf\u56e0\u8868\u6f14\u548c\u8bb0\u5f55\u672c\u6770\u660e\u00b7\u5e03\u91cc\u987f\u800c\u8457\u540d\u3002 2014\u5e744\u67087\u65e5\uff0c\u4ed6\u53bb\u4e16\u4e8e\u8428\u9ed8\u585e\u7279\uff0c\u4eab\u5e7482\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7575360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Shirley-Quirk>,
        <http://viaf.org/viaf/7575360>,
        <https://musicbrainz.org/artist/850eb5a5-7731-4110-bc5a-97b4988c9812>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Shirley-Quirk.
doremus_artist:e4315504-53c6-3d45-8759-e33d5f3ce900
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "James Conlon (* 18. M\u00e4rz 1950, New York) ist ein US-amerikanischer Dirigent."@de,
        "James Conlon (born March 18, 1950) is an American conductor of opera, and symphonic and choral works. He is Music Director of Los Angeles Opera and Principal Conductor of the Italian RAI National Symphony Orchestra. He was the long serving director of the two week Cincinnati May Festival from 1979 through 2016. From 2005 to 2015, he was music director at the Ravinia Festival, the summer home of the Chicago Symphony Orchestra. He is known for his efforts in reviving music by composers suppressed during the Nazi regime."@en,
        "James Conlon (n\u00e9 \u00e0 New York le 18 mars 1950) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain. Il est connu pour ses interpr\u00e9tations des \u0153uvres de Zemlinsky et des compositeurs pers\u00e9cut\u00e9s par les nazis, comme Viktor Ullmann, Pavel Haas, Kurt Weill, Erich Wolfgang Korngold, Karl Amadeus Hartmann, Erwin Schulhoff, et Ernst Krenek. Entre 1995 et 2004, il a \u00e9t\u00e9 directeur musical de l'Op\u00e9ra de Paris et de l'op\u00e9ra de Cologne."@fr,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30b3\u30f3\u30ed\u30f3\uff08James Conlon, 1950\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u73fe\u5728\u306f\u3082\u3063\u3071\u3089\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3068\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e21\u9762\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30dd\u30b9\u30c8\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u4e16\u4ee3\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u300c\u97f3\u697d\u7248\u30e6\u30fc\u30b2\u30f3\u30c8\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u518d\u8a55\u4fa1\u306b\u7a4d\u6975\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98521729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Conlon>,
        <http://viaf.org/viaf/98521729>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/American_Conductor_James_Conlon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Conlon.
doremus_artist:e4cc190b-3464-38e4-a878-2486b1626ed5
owl:sameAs viaf:167030601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167030601>.
doremus_artist:e6b198c0-85bc-30f1-9fea-6c994ec00d4b
owl:sameAs viaf:42049600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42049600>.
doremus_artist:e71fc611-2ad3-3cbd-a5b4-82a7f61d8723
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shenandoah,_Iowa>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """Charles Edward "Charlie" Haden (August 6, 1937 \u2013 July 11, 2014) was an American jazz double bass player, bandleader, composer and educator known for his deep, warm sound, and whose career spanned more than fifty years. In the late 1950's, Haden achieved early legendary status as an original member of the ground-breaking Ornette Coleman Quartet that turned the jazz world on its head."""@en,
        "Charles Edward Haden (Shenandoah, 6 augustus 1937 \u2013 Los Angeles, 11 juli 2014) was een Amerikaanse jazzmuzikant. Hij was een contrabassist, waarschijnlijk het meest bekend door zijn langdurige samenwerking met de saxofonist Ornette Coleman. Haden stond ook bekend om zijn zingende baspartijen."@nl,
        "Charles Edward Haden (Shenandoah, Iowa, 6 de agosto de 1937 - Los \u00c1ngeles, California, 11 de julio de 2014), m\u00e1s conocido como Charlie Haden, fue un contrabajista de jazz estadounidense conocido principalmente por su asociaci\u00f3n con el saxofonista Ornette Coleman. Haden tambi\u00e9n es afamado por su particular forma l\u00edrica de interpretar, siendo uno de los m\u00e1s respetados contrabajistas y compositores de jazz."@es,
        "Charles Edward Haden (Shenandoah, Iowa, 6 de agosto de 1937 \u2014 Los Angeles, 11 de julho de 2014) foi um contrabaixista estadunidense. Haden \u00e9 mais conhecido pela sua associa\u00e7\u00e3o de longa data com o saxofonista Ornette Coleman, mas tamb\u00e9m pelas suas carater\u00edsticas linhas de baixo mel\u00f3dicas e \u00e9 hoje um dos mais respeitados contrabaixistas e compositores de jazz da atualidade."@pt,
        "Charles Edward Haden (ur. 6 sierpnia 1937 w Shenandoah, zm. 11 lipca 2014 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski kontrabasista jazzowy, d\u0142ugoletni wsp\u00f3\u0142pracownik saksofonisty Ornette Colemana. Laureat NEA Jazz Masters Award 2012."@pl,
        "Charles Edward Haden dit Charlie Haden (n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1937 \u00e0 Shenandoah, dans l'Iowa, et mort le 11 juillet 2014 \u00e0 Los Angeles, Californie) est un contrebassiste am\u00e9ricain de jazz, un compositeur et un chef d'orchestre. Jean-Louis Comolli r\u00e9sume la personnalit\u00e9 musicale de l'instrumentiste en ces mots : \u00ab La basse de Haden \u2013 mesur\u00e9e, sobre et sereine \u2013 trouve le ton juste pour accueillir dans les profondeurs du jazz d'autres r\u00e9voltes (...) \u00bb."@fr,
        "Charles Edward \u201eCharlie\u201c Haden (* 6. August 1937 in Shenandoah, Iowa; \u2020 11. Juli 2014 in Los Angeles, Kalifornien) war ein amerikanischer Jazz-Kontrabassist, Komponist und Bandleader. Er gilt als einer der stilpr\u00e4genden Vertreter des Free Jazz. Auf dem grundlegenden Album Free Jazz: A Collective Improvisation war er 1960 als Mitglied im Doppel-Quartett von Ornette Coleman beteiligt. Wenige Jahre sp\u00e4ter geh\u00f6rte Haden zum ersten Trio des Pianisten Keith Jarrett und begann, eigene Gruppen zu formieren, von denen sich einige als sehr langlebig erwiesen. Eine charakteristische, betont schlichte Spielweise und ein markanter Sound machten ihn zu einem stilpr\u00e4genden Vertreter seines Instruments im zeitgen\u00f6ssischen Jazz. Haden galt als ausgesprochen \u201epolitischer\u201c K\u00fcnstler und bezog in der \u00d6ffentlic"@de,
        "Principalmente conosciuto per la lunga collaborazione con il sassofonista Ornette Coleman, ha diretto la Liberation Music Orchestra ed \u00e8 stato vincitore di Grammy Award in tre occasioni, ricevendo un premio per la migliore esecuzione strumentale jazz per il suo album del 1997 con Pat Metheny Beyond the Missouri Sky (Short Stories), per l'album jazz latino per Nocturne del 2001 e per Land of the Sun del 2004, con la collaborazione del pianista cubano Gonzalo Rubalcaba."@it,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 (\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438) \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0425\u044d\u0439\u0434\u0435\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Edward Haden; 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1937, \u0428\u0435\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e\u0430, \u0410\u0439\u043e\u0432\u0430 \u2014 11 \u0438\u044e\u043b\u044f 2014) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041e\u0440\u043d\u0435\u0442\u043e\u043c \u041a\u043e\u0443\u043b\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c. \u0425\u044d\u0439\u0434\u0435\u043d, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u0430\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c \u0448\u0442\u0440\u0438\u0445\u0430\u043c, \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u2014 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0414\u0436\u043e\u0448\u0430 (\u0440\u043e\u0434.1968), \u0422\u0430\u043d\u0438, \u041f\u0435\u0442\u0440\u044b \u0438 \u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u0425\u044d\u0439\u0434\u0435\u043d (\u0440\u043e\u0434.1971)."@ru,
        """\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30d8\u30a4\u30c7\u30f3\uff08Charles Edward "Charlie" Haden\u30011937\u5e748\u67086\u65e5 - 2014\u5e747\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30d9\u30fc\u30b9\u594f\u8005\u3002 \u3053\u3068\u306b70\u5e74\u4ee3\u304b\u308980\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u306a\u3089\u3057\u3001\u30aa\u30fc\u30bd\u30c9\u30c3\u30af\u30b9\u306a4\u30d3\u30fc\u30c8\u304b\u3089\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u304f\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30c3\u30af\u3067\u30d9\u30fc\u30b9\u30e9\u30a4\u30f3\u3092\u5f3e\u304f\u6642\u3082\u3001\u30bd\u30ed\u3092\u5f3e\u304f\u6642\u3082\u3001\u5f7c\u306e\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u6696\u304b\u3044\u97f3\u8272\u3001\u6734\u8a25\u3068\u3057\u3066\u304b\u3064\u53d9\u60c5\u7684\u306a\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u306f\u5909\u308f\u3089\u305a\u3001\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3001\u697d\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u6642\u3082\u305d\u308c\u306f\u540c\u3058\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u3046\u3057\u305f\u30d7\u30ec\u30a4\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3084\u3001\u307e\u305f\u5f7c\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u66f2\u3084\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u4f5c\u3067\u306f\u53d9\u60c5\u7684\u306a\u697d\u66f2\u3068\u540c\u69d8\u306b\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u30c6\u30fc\u30de\u3092\u6271\u3046\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u305d\u308c\u3089\u306f\u5f7c\u306e\u4eba\u9593\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6df1\u3044\u611b\u306b\u6839\u3056\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:19865496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_Haden>,
        <http://viaf.org/viaf/19865496>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlie_Haden_1981.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlie_Haden.
doremus_artist:e78fa6a7-a328-3f4b-9ca0-e218c4a7f5ec
owl:sameAs viaf:84098069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84098069>.
doremus_artist:e7e15943-f8b9-3a77-95b2-d1a89278748e
    dbp:birthPlace dbr:Cheongju;
    rdfs:comment
        "Younghi Pagh-Paan (* 30. November 1945 in Cheongju, S\u00fcdkorea) ist eine s\u00fcdkoreanische Komponistin. Sie lebt in Bremen und Panicale, Italien."@de,
        "Younghi Pagh-Paan (born 1945) is a South Korean composer."@en,
        "\u041f\u0430\u043a-\u041f\u0430\u0430\u043d \u0401\u043d \u0425\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Younghi Pagh-Paan, \u043a\u043e\u0440. \ubc15-\ud30c\uc548 \uc601\ud76c?, \u6734 \u7436\u6848 \u6cf3\u59ec?, 1945, \u0427\u0445\u043e\u043d\u0434\u0436\u0443, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0427\u0445\u0443\u043d\u0447\u0445\u043e\u043d-\u041f\u0443\u043a\u0442\u043e) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30e8\u30f3\u30ae\u30fc\u30fb\u30d1\u30af\u30d1\u30fc\u30f3\uff08Younghi Pagh-Paan\u3001\u6734\u6cf3\u59eb\u30011945\u5e74-\uff09\u306f\u3001\u5927\u97d3\u6c11\u56fd\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30bd\u30a6\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u30d1\u30fc\u30f3\u306f\u7435\u7436\u306e\u79f0\u53f7\u300c\u7436\u5eb5\u300d\u3092\u8868\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46953777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Younghi_Pagh-Paan>,
        <http://viaf.org/viaf/46953777>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Younghi_Pagh-Paan.
doremus_artist:e847c3c1-ffc5-3378-aac6-e58e6b606e66
owl:sameAs viaf:5116228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5116228>.
doremus_artist:e8df1135-36b0-3040-9344-8b2aa7f3e7eb
owl:sameAs viaf:49174015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49174015>.
doremus_artist:e916d013-263e-3b45-849b-01266d45068b
owl:sameAs viaf:6508004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6508004>.
doremus_artist:e9e41498-a9b2-3559-b41c-1cccb314fc07
owl:sameAs viaf:7581867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7581867>.
doremus_artist:e9e55e6c-0908-3f25-a5a9-478dcd5f86d5
owl:sameAs viaf:76648814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76648814>.
doremus_artist:eb0eadd8-e77f-329f-bd62-ad25baf0210c
owl:sameAs viaf:22341998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22341998>.
doremus_artist:eb63faae-f705-3ed9-9326-44dadf71cda8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rio_de_Janeiro_(state)>;
    rdfs:comment
        "L\u00facia Maria Werner Vianna Lins (born March 9, 1953), better known as Lucinha Lins, is a Brazilian actress and singer."@en,
        "L\u00facia Maria Werner Vianna de Carvalho Lins, artisticamente Lucinha Lins (Rio de Janeiro, 9 de mar\u00e7o de 1953), \u00e9 uma atriz e cantora brasileira."@pt;
    owl:sameAs viaf:22327938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucinha_Lins>,
        <http://viaf.org/viaf/22327938>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucinha_Lins.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucinha_Lins.
doremus_artist:eb983d26-5c6b-3ffc-98f9-2d9433ef65a1
owl:sameAs viaf:165801568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165801568>.
doremus_artist:ec281ccf-86e8-3a57-8665-76fa0e1f751c
owl:sameAs viaf:306268523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306268523>.
doremus_artist:ed3c8455-8c42-38fd-bcf0-26ecfc617117
    owl:sameAs viaf:69131508;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69131508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5856cb4-7db5-42e3-98e1-29e4d9db2394>.
doremus_artist:ed4c0f71-10c8-34c5-97d7-19e14588998a
    owl:sameAs viaf:15145542348696641285;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15145542348696641285>,
        <http://viaf.org/viaf/28467969>.
doremus_artist:edca6247-11c1-347f-a409-f18efa0ec21d
owl:sameAs viaf:49432060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49432060>.
doremus_artist:eebf0199-e8a5-3a47-af82-ab031907b22f
owl:sameAs viaf:14983104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14983104>.
doremus_artist:ef3ab2d5-bec4-3c99-b34a-fda672335146
owl:sameAs viaf:22439377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22439377>.
doremus_artist:ef57054e-895e-3198-a1c1-215a283e33a7
owl:sameAs viaf:49416810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49416810>.
doremus_artist:ef9a4334-de29-3030-bcd6-e51f93d74457
    dbp:birthPlace dbr:Algeria;
    rdfs:comment
        "Louis Musy (born 22 October 1902, Algeria, died 19 October 1981) was a French operatic baritone and stage director principally active at the Paris Op\u00e9ra-Comique. His teacher was L\u00e9on David. He made his debut in Le Chemineau by Leroux in 1925 at the Op\u00e9ra-Comique and went on to sing many other French and Italian roles in the Op\u00e9ra-Comique repertoire."@en,
        "Louis Musy Louis Musy (22 octobre 1902, Alg\u00e9rie \u2014 19 octobre 1981) est un baryton d'op\u00e9ra fran\u00e7ais et un directeur artistique. Il a principalement travaill\u00e9 \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:59272155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Musy>,
        <http://viaf.org/viaf/59272155>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Musy.
doremus_artist:f04d8050-84cd-30d8-8cdd-4783211da35e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Marietta,_Georgia>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Robinson. Chris Robinson (n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1966 \u00e0 Marietta, G\u00e9orgie, \u00c9.-U.) est le chanteur du groupe am\u00e9ricain The Black Crowes, dont il forme, avec son fr\u00e8re Rich, le noyau dur. Chris et Rich ont \u00e9crit et compos\u00e9 la majorit\u00e9 des morceaux pr\u00e9sents sur les disques du groupe. Rich est, en ce qui le concerne, le guitariste du groupe. Il fut mari\u00e9 \u00e0 l'actrice Kate Hudson, de 2000 \u00e0 2007, avec laquelle il a eu un fils, Ryder (n\u00e9 en 2004)."@fr,
        """Christopher Mark "Chris" Robinson (Marietta, 20 de diciembre de 1966) es un vocalista y guitarrista estadounidense, y uno de los fundadores de la banda de rock The Black Crowes, junto a su hermano menor Rich Robinson. Ha grabado diez \u00e1lbumes con Black Crowes, adem\u00e1s de formar el proyecto solista New Earth Mud, con los que grab\u00f3 un \u00e1lbum en el a\u00f1o 2002. Chris tambi\u00e9n se ha desempe\u00f1ado como productor musical. Es reconocido por poseer una de las mejores voces en la escena blues rock de los Estados Unidos."""@es,
        """Christopher Mark "Chris" Robinson (born December 20, 1966) is the singer of the rock and roll band The Black Crowes and brother of its guitarist Rich Robinson."""@en,
        """Christopher Mark "Chris" Robinson (nascido em 20 de dezembro de 1966) \u00e9 o vocalista da banda de rock The Black Crowes e irm\u00e3o do guitarrista Rich Robinson."""@pt,
        "Christopher Mark Robinson, meglio noto come Chris Robinson (Marietta 20 dicembre 1966) \u00e8 un cantante rock statunitense, noto soprattutto come voce solista dei Black Crowes."@it,
        "Christopher \u201eChris\u201c Mark Robinson (* 20. Dezember 1966 in Atlanta, Georgia) ist ein US-amerikanischer Musiker. Er war Leads\u00e4nger der Rockband The Black Crowes, die er gemeinsam mit seinem Bruder Rich Robinson in den 1980er-Jahren gegr\u00fcndet hatte."@de;
    owl:sameAs viaf:44501136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Robinson_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/44501136>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c94e70a2-c16f-48fa-90ac-884378540f01>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chris_robinson-newport2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Chris_Robinson_(singer)>.
doremus_artist:f0f0d77a-cc9c-3b22-b7d9-5d6cf123ef64
owl:sameAs viaf:227078139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227078139>.
doremus_artist:f1bce197-474c-357b-9aa2-18ec2a3a6277
owl:sameAs viaf:307296611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307296611>.
doremus_artist:f2445553-db85-3eb4-8d3b-b392e5cbe265
    dbp:deathPlace dbr:Kraków;
    rdfs:comment
        "Annibale Stabile (c.1535 \u2013 April 1595) was an Italian composer of the Renaissance. He was a member of the Roman School of composition, and probably was a pupil of Palestrina. He was active mainly at Rome but moved briefly to Krak\u00f3w, Poland at the end of his life."@en;
    owl:sameAs viaf:42105689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annibale_Stabile>,
        <http://viaf.org/viaf/42105689>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annibale_Stabile.
doremus_artist:f26104af-c639-38b5-ae64-3e20a1dfc5bc
owl:sameAs viaf:55322371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55322371>.
doremus_artist:f2f9616b-e09d-3c81-ab6a-4ba78fda39f3
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Bal\u00e1zs Szokolay (Hungarian pronunciation: [\u02c8b\u0252la\u02d0\u0292 \u02c8sokol\u0252j]) (born 1961) is a Hungarian pianist. Szokolay was born in Budapest. His international concert career started in 1983, when he replaced Nikita Magaloff at a concert in Belgrade. Four years later he was appointed a professorship at the Franz Liszt Academy of Music. Throughout his career he has been awarded 14 competition prizes (Zwickau's Robert Schumann, Leeds', Brussels' Queen Elisabeth, Munich's ARD, Terni's Alessandro Casagrande, Monza's Rina Sala Gallo, etc.). In 2001 the Hungarian Government awarded him the Liszt Prize."@en;
    owl:sameAs viaf:85094100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bal\u00e1zs_Szokolay>,
        <http://viaf.org/viaf/85094100>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Balázs_Szokolay.
doremus_artist:f3c451ce-6c73-3ce3-bb31-91cebb25a3b9
    rdfs:comment
        "Marguerite Carr\u00e9 (n\u00e9e Giraud, also known as Marguerite Giraud-Carr\u00e9) (16 August 1880 \u2013 26 November 1947) was a French soprano who created numerous roles at the Op\u00e9ra-Comique in the course of her career. She died at the age of 67 in Paris."@en;
    owl:sameAs viaf:7655110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marguerite_Carr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/7655110>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marguerite_Carré_-_Paul_Mejat_-_Gallica_(adjusted).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marguerite_Carré.
doremus_artist:f47a4068-cacc-381d-bfa9-9a3e447da778
owl:sameAs viaf:121753811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121753811>.
doremus_artist:f59bd057-3d0d-36a7-bcb7-d6e360a8ba60
owl:sameAs viaf:10194942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10194942>.
doremus_artist:f5b21f7d-b79c-3aec-80a8-d28de01e4be3
owl:sameAs viaf:13065382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13065382>.
doremus_artist:f5e15261-793d-3ce0-8e1e-92911a2bb7a0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Paul Douglas Freeman (* 2. Januar 1936 in Richmond, Virginia; \u2020 21. Juli 2015) war ein US-amerikanischer Dirigent. Freeman hatte Klarinetten- und Cellounterricht und studierte an der Virginia State University und der Eastman School of Music. Ein Fulbright-Stipendium erm\u00f6glichte es ihm, seine Ausbildung an der Hochschule f\u00fcr Musik bei Ewald Lindemann zu vervollkommnen. Er begann seine musikalische Laufbahn als Dirigent am Operntheater von Rochester (1961\u20131966) und leitete dann bis 1968 das San Francisco Community Music Center."@de,
        "Paul Douglas Freeman (January 2, 1936 \u2013 July 21, 2015) was an American conductor, born in Richmond, Virginia."@en,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30de\u30f3\uff08\u82f1: Paul Douglas Freeman, 1936\u5e741\u67082\u65e5 - 2015\u5e747\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d0\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u5dde\u30ea\u30c3\u30c1\u30e2\u30f3\u30c9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u8cb7\u3044\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u30015\u6b73\u3088\u308a\u97f3\u697d\u3092\u7fd2\u3044\u59cb\u3081\u308b\u30021952\u5e74\u306b\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5b66\u3073\u30011956\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3002\u5352\u696d\u6642\u306b\u30d5\u30eb\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a8\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30ea\u30f3\u30c7\u30de\u30f3\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u4e00\u65b9\u3067\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u30bb\u30df\u30ca\u30fc\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021961\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u30661966\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u3084\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30e9\u30fc\u30c8\u3089\u306e\u4e0b\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u7814\u7a76\u3057\u30011963\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u30021966\u5e74\u304b\u30891968\u5e74\u307e\u3067\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u3092\u4efb\u3055\u308c\u30011967\u5e74\u306e\u30df\u30c8\u30ed\u30d7\u30fc\u30ed\u30b9\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021968\u5e74\u304b\u3089\u30c0\u30e9\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011970\u306b\u306f\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6b63\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u4efb\u3057\u30661977\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3001\u305d\u306e\u95931974\u5e74\u304b\u30891977\u5e74\u307e\u3067\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021979\u5e74\u304b\u30891989\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u540c\u3058\u6642\u671f\u306b1988\u5e74\u307e\u3067\u30b5\u30ae\u30ce\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3082\u517c\u4efb\u3057\u3066\u3044\u305f\u30021987\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3066\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021996\u5e74\u304b\u30892007\u5e74\u307e\u3067\u30c1\u30a7\u30b3\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u517c\u4efb\u30022011\u5e74\u306b\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u306e\u8077\u3092\u8f9e\u4efb\u3057\u3066\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115867329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Freeman_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/115867329>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Freeman_(conductor)>.
doremus_artist:f66aad22-9fe1-3bd2-9743-986af5f4faa0
owl:sameAs viaf:102423561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102423561>.
doremus_artist:f66f4162-a1f8-399b-abf7-4ecde92555fc
    owl:sameAs viaf:305314820;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305314820>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9dfe7a87-0773-4225-bfba-48fbac34d24e>.
doremus_artist:f6bf472e-7967-3dde-a492-c7e299e0c489
owl:sameAs viaf:13819378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13819378>.
doremus_artist:f7c60237-3baf-3259-942d-e36c802dc6d5
owl:sameAs viaf:10040419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10040419>.
doremus_artist:f7ce8721-759f-3734-8946-f72da7bd0499
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
    "Willy Mason (born November 21, 1984) is an American singer-songwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:54397403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willy_Mason>,
        <http://viaf.org/viaf/54397403>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5c9ee75-5711-469f-b671-669dcde5c9bf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WillyMason.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willy_Mason.
doremus_artist:f7e1454b-f13e-3e0b-9062-5b5cac416217
owl:sameAs viaf:74141243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74141243>.
doremus_artist:f7e34258-c0d9-3cbf-a204-81c4792c692f
    rdfs:comment
        "Miguel G\u00e1lvez-Taroncher (Valencia, 1974) is een Spaans componist. In 2006 won hij de eerste prijs in de prestigieuze Koningin Elisabethwedstrijd voor compositie te Brussel, met zijn compositie La luna y la muerte voor piano en orkest. G\u00e1lvez-Taroncher is muziekpedagoog aan het Conservatorium van Granada."@nl,
        "Miguel G\u00e1lvez-Taroncher (born in Valencia, 1974) is a Spanish cultural manager and musician, trained in Madrid and Vienna. G\u00e1lvez-Taroncher is director of the Chopin International Piano Competition in Granada. He was awarded the X Queen Elisabeth competition for his composition La luna y la muerte, which therefore was a mandatory work at the piano competition's finals."@en;
    owl:sameAs viaf:120275120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_G\u00e1lvez-Taroncher>,
        <http://viaf.org/viaf/120275120>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miguel_Gálvez-Taroncher.
doremus_artist:f8887158-c140-3550-b240-8a21f7ffa8dd
owl:sameAs viaf:103678684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103678684>.
doremus_artist:faa7fc8e-3101-3f40-98f6-9b7bf6a31823
    owl:sameAs viaf:85705298;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85705298>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3188297-ac71-4b27-8353-afa9e5ff3162>.
doremus_artist:fab2cc54-4168-3e13-910c-a1312c256e2d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Adrian Er\u00f6d (* 1970 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger mit der Stimmlage Bariton. Er ist der Sohn des ungarischst\u00e4mmigen Komponisten Iv\u00e1n Er\u00f6d, seine Mutter, Marie-Luce Guy, stammt aus Frankreich."@de,
        "Adrian Er\u00f6d (Hungarian: Er\u0151d Adri\u00e1n) (born 1970) is an Austrian operatic baritone. He is the son of composer Iv\u00e1n Er\u0151d."@en;
    owl:sameAs viaf:11906990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Er\u00f6d>,
        <http://viaf.org/viaf/11906990>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrian_Eröd.
doremus_artist:fb627aac-892a-3f2b-aab7-2880a7a203b2
    dbp:birthPlace dbr:Gossel;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Schleswig,_Schleswig-Holstein>;
    rdfs:comment
        "Johann Nicolaus (auch: Nikolaus) Hanff (* 25. September 1663 in Gossel; \u2020 Weihnachten 1711 in Schleswig ) war ein deutscher Organist und Komponist der Norddeutschen Orgelschule."@de,
        "Johann Nikolaus Hanff (25 September 1663 \u2013 25 December 1711) was a North German organist and composer. Hanff was born in Wechmar in Thuringia and worked in Eutin, Hamburg and Schleswig. While in Hamburg, Hanff taught harpsichord and composition to the young Johann Mattheson for four years. Mattheson was to become a composer, music theorist and close friend of George Frideric Handel (who almost killed Handel in a duel)."@en,
        "Johann Nikolaus Hanff (n\u00e9 \u00e0 Gossel le 25 septembre 1663 - mort \u00e0 Schleswig le 25 d\u00e9cembre 1711) est un organiste allemand de la p\u00e9riode baroque. Il a eu pour \u00e9l\u00e8ve Johann Mattheson."@fr;
    owl:sameAs viaf:74037740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Nikolaus_Hanff>,
        <http://viaf.org/viaf/74037740>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Nikolaus_Hanff.
doremus_artist:fc29ce99-7be0-3c45-b3da-bad6448462b6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Isabelle Carr\u00e9 (* 28. Mai 1971 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Isabelle Carr\u00e9 (Parijs, 28 mei 1971) is een Frans actrice. Zij won in 2003 de C\u00e9sar voor beste actrice voor haar hoofdrol als Claire Poussin in de romantische dramafilm Se souvenir des belles choses. Dat was vijf jaar en drie eerdere nominaties nadat ze in 1998 de Romy Schneiderprijs voor beloftevol talent kreeg. Carr\u00e9 trouwde in 2006 met filmproducent Bruno P\u00e9sery. Samen met hem kreeg ze in 2008 zoon Antoine."@nl,
        "Isabelle Carr\u00e9 (born 28 May 1971) is a French actress, who has appeared in more than 70 films since 1989. She won a C\u00e9sar Award for Best Actress for her role in Se souvenir des belles choses (2001), and has been nominated a further six times, for Beau fixe (1992), Le Hussard sur le toit (1995), La Femme d\u00e9fendue (1997), Les Sentiments (2003), Entre ses mains (2005) and Anna M. (2007). Since 26 August 2006, she has been married to film producer Bruno P\u00e9sery, with whom she has a son, Antoine, born on 11 October 2008. Her brother, Beno\u00eet Carr\u00e9, is a member of the band Lilicub."@en,
        "Isabelle Carr\u00e9 (ur. 28 maja 1971 w Pary\u017cu) \u2013 francuska aktorka filmowa."@pl,
        "Isabelle Carr\u00e9 est une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 28 mai 1971 dans le 12e arrondissement de Paris. Elle a obtenu le C\u00e9sar de la meilleure actrice en 2003 pour son r\u00f4le dans Se souvenir des belles choses ainsi que le Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne \u00e0 deux reprises (en 1999 : Moli\u00e8re pour Mademoiselle Else et en 2004 pour L'Hiver sous la table)."@fr,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u041a\u0430\u0440\u0440\u0435 (\u0444\u0440. Isabelle Carr\u00e9; \u0440\u043e\u0434. 28 \u043c\u0430\u044f 1971, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\u30fb\u30ab\u30ec (Isabelle Carr\u00e9, 1971\u5e745\u670828\u65e5 - ) \u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39577252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Carr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/39577252>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isabelle_Carré_janvier_2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabelle_Carré.
doremus_artist:fd8b10be-1f96-328c-9473-aec0471601bc
    dbp:birthPlace dbr:Alexandria;
    dbp:deathPlace dbr:Monaco;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0648\u0628 \u0639\u0632\u0627\u0645 Bob Azzam (\u0648\u0644\u062f \u062c\u0648\u0631\u062c \u0648\u062f\u064a\u0639 \u0639\u0632\u0627\u0645) (24 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1925 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631\u064a\u0629 - 24 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2004 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0646\u0627\u0643\u0648) \u0647\u0648 \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0645\u0635\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a. \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0646 \u063a\u0646\u0649 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0635\u0637\u0641\u0649 \u064a\u0627 \u0645\u0635\u0637\u0641\u0649 \u0648\u0647\u064a \u0645\u0646 \u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 </nowiki>\u0645\u062d\u0645\u062f \u0641\u0648\u0632\u064a \u0648\u063a\u0646\u0627\u0647\u0627 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0628\u0631\u0648\u0646\u0648 \u0645\u0648\u0631\u064a \u0634\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062d\u0644\u0629 \u062f\u0627\u0644\u064a\u062f\u0627 \u0645\u0646\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645 1960 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0628\u0633\u064a\u0637\u0629\u060c \u0641\u0642\u062f \u0638\u0646\u0648\u0627 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0635\u0648\u062f \u0628\u0647\u0627 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0632\u0639\u064a\u0645 \u0645\u0635\u0637\u0641\u0649 \u0627\u0644\u0646\u062d\u0627\u0633\u060c \u0648\u00ab\u0633\u0628\u0639 \u0633\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0637\u0627\u0631\u064a\u0646\u00bb \u0623\u064a \u0633\u0628\u0639 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0645\u0631\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0633\u0642\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0642\u064a\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629\u060c"@ar,
        "Bob Azzam (Ca\u00efro, 24 oktober 1925 - Monte Carlo, 24 juli 2004) was een Libanees zanger en orkestleider. Hij is vooral bekend van zijn hit Mustapha uit 1960."@nl,
        "Bob Azzam (Waddie Georges Azzam), nacido en El Cairo el 24 de octubre de 1925 y fallecido en M\u00f3naco el 24 de julio de 2004, fue un cantante de origen liban\u00e9s. Inici\u00f3 su carrera en Italia, con su orquesta, a finales de los a\u00f1os 1950. En 1960, grab\u00f3 dos canciones con ritmos orientales que le hicieron famoso: \u00abFais-moi du couscous\u00bb (Prep\u00e1rame un cusc\u00fas), que lleg\u00f3 a ser muy popular en Francia y en algunos otros pa\u00edses franc\u00f3fonos, y \u00abYa Mustapha\u00bb ('\u064a\u0627 \u0645\u0635\u0637\u0641\u0649), que fue un \u00e9xito internacional y es una de las canciones \u00e1rabes m\u00e1s conocidas en Occidente."@es,
        "Bob Azzam est un chanteur \u00e9gyptien d'origine libanaise, n\u00e9 Wadih Georges Azzam, \u00e0 Alexandrie le 24 octobre 1925, mort \u00e0 Monaco le 24 juillet 2004. Il a connu un grand succ\u00e8s en France au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960. Passionn\u00e9 de technique, dot\u00e9 d'un dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur \u00e9lectronique, il passe pour \u00eatre l'inventeur de la chambre d'\u00e9chos \u00ab hors-studio \u00bb."@fr,
        """Wadie George Azzam, better known by his stage name Bob Azzam, (24 October 1925 in Cairo \u2013 24 July 2004 in Monaco) was an Egyptian singer of Lebanese ancestry. With his international hit song "Mustapha", Azzam achieved success in France in the 1960s. The track peaked at #23 in the UK Singles Chart, spending fourteen weeks in that chart. Azzam had a degree in electronic engineering, and has been regarded as the man behind the chamber of echoes "Hors-studio" or "off-studio"."""@en;
    owl:sameAs viaf:29955284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Azzam>,
        <http://viaf.org/viaf/29955284>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Azzam.
doremus_artist:fd93a536-aa90-3aca-a41d-74cffd8444b7
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Alan Jay Lerner (* 31. August 1918 in New York City; \u2020 14. Juni 1986 ebenda) war ein US-amerikanischer Autor und Liedtexter des Great American Songbook. Er arbeitete mit Frederick Loewe zusammen."@de,
        "Alan Jay Lerner (31 augustus 1918 - 14 juni 1986) was een Amerikaans schrijver van flimscenario's, libretto's voor musicals en teksten voor liefdjes. Hij werd beroemd door zijn samenwerking met componist Frederick Loewe met wie hij onder andere My Fair Lady, Camelot en Brigadoon schreef."@nl,
        "Alan Jay Lerner (August 31, 1918 \u2013 June 14, 1986) was an American lyricist and librettist. In collaboration with Frederick Loewe, and later Burton Lane, he created some of the world's most popular and enduring works of musical theatre for both the stage and on film. He won three Tony Awards and three Academy Awards, among other honors."@en,
        "Alan Jay Lerner (Nueva York, 31 de agosto de 1918 - ib\u00eddem, 14 de junio de 1986) fue un libretista, letrista y guionista estadounidense. En su carrera gan\u00f3 tres premios de la Academia, tres premios Tony y dos Globos de Oro.Entre sus obras se encuentra el musical My fair lady."@es,
        "Alan Jay Lerner (ur. 31 sierpnia 1918 w Nowym Jorku, zm. 14 czerwca 1986 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski scenarzysta filmowy jak r\u00f3wnie\u017c tw\u00f3rca muzyki do filmu Ma\u0142y Ksi\u0105\u017c\u0119 z 1974, za kt\u00f3r\u0105 otrzyma\u0142 rok p\u00f3\u017aniej Z\u0142otego Globa. W 1959 roku zdoby\u0142 dwa Oscary za scenariusz adaptowany i piosenk\u0119 do filmu Gigi."@pl,
        "Alan Jay Lerner Alan Jay Lerner est un sc\u00e9nariste, producteur, compositeur et parolier am\u00e9ricain, n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1918 et mort le 14 juin 1986 \u00e0 New York. Lerner a re\u00e7u trois Oscars, deux Golden Globe ainsi que deux Tony Awards."@fr,
        "Nella sua carriera ha vinto tre Premi Oscar, tre Tony Award e due Golden Globe. Fra le sue opere, il musical My Fair Lady."@it,
        "\u0622\u0644\u0627\u0646 \u062c\u064a \u0644\u0631\u0646\u0631 (Alan Jay Lerner) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 31 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1918\u0645 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 14 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1986\u0645) \u0643\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0639\u0631\u064b\u0627 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0648\u0627\u0636\u0639 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064b\u0627. \u0623\u0628\u062f\u0639 \u0628\u0639\u0636\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0628\u0642\u0627\u0621\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0643\u0644\u064d \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0643 \u0644\u0648\u0641\u0648 (Frederick Loewe). \u0648\u0641\u0627\u0632 \u0628\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u062a\u0648\u0646\u064a\u060c \u0648\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u062a\u0643\u0631\u064a\u0645\u0627\u062a\u064d \u0623\u062e\u0631\u0649."@ar,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30a4\u30fb\u30e9\u30fc\u30ca\u30fc\uff08Alan Jay Lerner\u30011918\u5e748\u670831\u65e5 - 1986\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u53f0\u672c\u4f5c\u8005\u3002 \u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ed\u30a6\u3084\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30ec\u30a4\u30f3\u3068\u5354\u529b\u3057\u3066\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u6210\u3057\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306b\u5b66\u3076\u3002\u5728\u5b66\u4e2d\u304b\u3089\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u53f0\u672c\u3092\u66f8\u304d\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30dc\u30af\u30b7\u30f3\u30b0\u3067\u5de6\u76ee\u3092\u5931\u660e\u3057\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3067\u306e\u5fb4\u5175\u3092\u514d\u308c\u305f\u3002\u30e9\u30b8\u30aa\u306e\u53f0\u672c\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u3066\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ed\u30a6\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3044\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u53f0\u672c\u3092\u66f8\u304f\u30021947\u5e74\u300c\u30d6\u30ea\u30ac\u30c9\u30a5\u30fc\u30f3\u300d\u304c\u30d2\u30c3\u30c8\u3059\u308b\u30021956\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u306e\u300c\u30d4\u30b0\u30de\u30ea\u30aa\u30f3\u300d\u3092\u539f\u4f5c\u3068\u3059\u308b\u300c\u30de\u30a4\u30fb\u30d5\u30a7\u30a2\u30fb\u30ec\u30c7\u30a3\u300d\u3092\u767a\u8868\u3057\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3068\u306a\u308b\u3002\u307b\u304b\u306b\u300c\u604b\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 \u79c1\u751f\u6d3b\u3067\u306f\u516b\u56de\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u6700\u5f8c\u306e\u59bb\u306f\u30ea\u30ba\u30fb\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30bd\u30f3\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54336505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Jay_Lerner>,
        <http://viaf.org/viaf/54336505>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56b7ad8e-3c4f-4f14-914d-f2852d147c2e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Jay_Lerner.
doremus_artist:ff7e5aa0-09c4-32c1-8607-de12c202ca06
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mérida,_Mérida>;
    rdfs:comment
        "Diogenes Rivas (born October 4, 1942) is a dedicated Venezuelan composer as well as a researcher of contemporary music. Additionally, he devotes time to teaching and the training of young composers. Rivas is the co-founder and Artistic Director of the Festival Atempo \u2013 Caracas and Artistic Director (along with Pierre Strauch and Antonio Pileggi) of the Paris Nuit d\u2019Atempo."@en,
        "Di\u00f3genes Rivas (4 de octubre de 1942) es un compositor venezolano dedicado a la creaci\u00f3n e investigaci\u00f3n de la m\u00fasica contempor\u00e1nea as\u00ed como tambi\u00e9n a la formaci\u00f3n de j\u00f3venes compositores. Es co-fundador y director art\u00edstico del Festival Atempo y director art\u00edstico de la Nuit d'Atempo de Par\u00eds, junto a Pierre Strauch y Antonio Pileggi."@es;
    owl:sameAs viaf:27330888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diogenes_Rivas>,
        <http://viaf.org/viaf/27330888>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rivas_Diogenes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diogenes_Rivas.
dbr:Abbeville rdfs:label "Abbeville".

dbr:Aix-en-Provence rdfs:label "Aix-en-Provence".

dbr:Alexandria rdfs:label "Alexandria".

dbr:Algeria rdfs:label "Algeria".

dbr:Antwerp rdfs:label "Antwerp".

dbr:Aš rdfs:label "A\u0161".

<http://dbpedia.org/resource/Asheville,_North_Carolina>
rdfs:label "Asheville, North Carolina".
dbr:Athens rdfs:label "Athens".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

<http://dbpedia.org/resource/Barnes,_London> rdfs:label "Barnes, London".

dbr:Basra rdfs:label "Basra".

<http://dbpedia.org/resource/Bath,_Somerset> rdfs:label "Bath, Somerset".

<http://dbpedia.org/resource/Benoni,_Gauteng> rdfs:label "Benoni, Gauteng".

dbr:Beqaa_Valley rdfs:label "Beqaa Valley".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Boulogne-sur-Mer rdfs:label "Boulogne-sur-Mer".

dbr:Bratislava rdfs:label "Bratislava".

dbr:British_Columbia rdfs:label "British Columbia".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:Býchory rdfs:label "B\u00fdchory".

<http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>
rdfs:label "Cambridge, Massachusetts".
dbr:Castro_Urdiales rdfs:label "Castro Urdiales".

dbr:Charenton-le-Pont rdfs:label "Charenton-le-Pont".

dbr:Château_de_Dampierre rdfs:label "Ch\u00e2teau de Dampierre".

dbr:Chennai rdfs:label "Chennai".

dbr:Cheongju rdfs:label "Cheongju".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

<http://dbpedia.org/resource/Chicago_Heights,_Illinois>
rdfs:label "Chicago Heights, Illinois".
dbr:Chioggia rdfs:label "Chioggia".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:Cosenza rdfs:label "Cosenza".

dbr:Debrecen rdfs:label "Debrecen".

<http://dbpedia.org/resource/El_Palomar,_Buenos_Aires>
rdfs:label "El Palomar, Buenos Aires".
<http://dbpedia.org/resource/Fitzgerald,_Georgia> rdfs:label "Fitzgerald, Georgia".

dbr:France rdfs:label "France".

<http://dbpedia.org/resource/Gori,_Georgia> rdfs:label "Gori, Georgia".

dbr:Gossel rdfs:label "Gossel".

<http://dbpedia.org/resource/Grassy_Creek,_Ashe_County,_North_Carolina>
rdfs:label "Grassy Creek, Ashe County, North Carolina".
<http://dbpedia.org/resource/Grayson_County,_Virginia>
rdfs:label "Grayson County, Virginia".
dbr:Graz rdfs:label "Graz".

dbr:Gyumri rdfs:label "Gyumri".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Hausham rdfs:label "Hausham".

dbr:Heilbronn rdfs:label "Heilbronn".

dbr:Honolulu rdfs:label "Honolulu".

dbr:Houston rdfs:label "Houston".

dbr:Iași rdfs:label "Ia\u0219i".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

<http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>
rdfs:label "Jacksonville, Florida".
dbr:Jerez_de_la_Frontera rdfs:label "Jerez de la Frontera".

dbr:Jerusalem rdfs:label "Jerusalem".

dbr:Karlovy_Vary rdfs:label "Karlovy Vary".

dbr:Kortrijk rdfs:label "Kortrijk".

dbr:Kraków rdfs:label "Krak\u00f3w".

dbr:Le_Port-Marly rdfs:label "Le Port-Marly".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Lille rdfs:label "Lille".

<http://dbpedia.org/resource/Lima,_Ohio> rdfs:label "Lima, Ohio".

dbr:Liverpool rdfs:label "Liverpool".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:London_Borough_of_Hackney rdfs:label "London Borough of Hackney".

<http://dbpedia.org/resource/London,_England> rdfs:label "London, England".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

<http://dbpedia.org/resource/Los_Molinos,_Spain> rdfs:label "Los Molinos, Spain".

dbr:Lviv rdfs:label "Lviv".

<http://dbpedia.org/resource/Lynn,_Massachusetts> rdfs:label "Lynn, Massachusetts".

dbr:Málaga rdfs:label "M\u00e1laga".

<http://dbpedia.org/resource/Marietta,_Georgia> rdfs:label "Marietta, Georgia".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Melbourne rdfs:label "Melbourne".

<http://dbpedia.org/resource/Mérida,_Mérida> rdfs:label "M\u00e9rida, M\u00e9rida".

dbr:Meudon rdfs:label "Meudon".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Monaco rdfs:label "Monaco".

<http://dbpedia.org/resource/Montgomery,_Powys> rdfs:label "Montgomery, Powys".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Monza rdfs:label "Monza".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Murmansk rdfs:label "Murmansk".

dbr:Nagykanizsa rdfs:label "Nagykanizsa".

<http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France> rdfs:label "Nancy, France".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

dbr:Neustadt_am_Rübenberge rdfs:label "Neustadt am R\u00fcbenberge".

dbr:New_Jersey rdfs:label "New Jersey".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

dbr:Newcastle-upon-Tyne rdfs:label "Newcastle-upon-Tyne".

dbr:Nice rdfs:label "Nice".

dbr:Nizhny_Novgorod rdfs:label "Nizhny Novgorod".

dbr:Oxford rdfs:label "Oxford".

dbr:Pardubice rdfs:label "Pardubice".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Pavia rdfs:label "Pavia".

dbr:Périgueux rdfs:label "P\u00e9rigueux".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

<http://dbpedia.org/resource/Richmond,_Virginia> rdfs:label "Richmond, Virginia".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

<http://dbpedia.org/resource/Rio_de_Janeiro_(state)>
rdfs:label "Rio de Janeiro (state)".
dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:São_Paulo rdfs:label "S\u00e3o Paulo".

<http://dbpedia.org/resource/Schleswig,_Schleswig-Holstein>
rdfs:label "Schleswig, Schleswig-Holstein".
dbr:Scotland rdfs:label "Scotland".

<http://dbpedia.org/resource/Shenandoah,_Iowa> rdfs:label "Shenandoah, Iowa".

<http://dbpedia.org/resource/Sneedville,_Tennessee>
rdfs:label "Sneedville, Tennessee".
<http://dbpedia.org/resource/St._Petersburg> rdfs:label "St. Petersburg".

dbr:Strasbourg rdfs:label "Strasbourg".

dbr:Sussex rdfs:label "Sussex".

dbr:Tackley rdfs:label "Tackley".

dbr:Tamil_Nadu rdfs:label "Tamil Nadu".

dbr:Târnăveni rdfs:label "T\u00e2rn\u0103veni".

dbr:Tbilisi rdfs:label "Tbilisi".

<http://dbpedia.org/resource/The_Bronx,_New_York> rdfs:label "The Bronx, New York".

<http://dbpedia.org/resource/Tokyo,_Japan> rdfs:label "Tokyo, Japan".

dbr:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

dbr:Turnhout rdfs:label "Turnhout".

dbr:Ukraine rdfs:label "Ukraine".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Utrecht rdfs:label "Utrecht".

dbr:Veľké_Leváre rdfs:label "Ve\u013ek\u00e9 Lev\u00e1re".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

dbr:Verdun rdfs:label "Verdun".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Vyshny_Volochyok rdfs:label "Vyshny Volochyok".

<http://dbpedia.org/resource/Walker,_Newcastle_upon_Tyne>
rdfs:label "Walker, Newcastle upon Tyne".
dbr:Wellington rdfs:label "Wellington".

dbr:West_Prussia rdfs:label "West Prussia".

dbr:West_Riding_of_Yorkshire rdfs:label "West Riding of Yorkshire".

dbr:Wiltshire rdfs:label "Wiltshire".

dbr:Wolfenbüttel rdfs:label "Wolfenb\u00fcttel".

dbr:Zürich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:Augsbourg rdfs:label "Augsburg".

res:Auray rdfs:label "Auray".

res:Avignon rdfs:label "Avignon".

res:Budapest rdfs:label "Budapest".

res:Clermont-Ferrand rdfs:label "Clermont-Ferrand".

res:Elbeuf rdfs:label "Elbeuf".

res:France rdfs:label "France".

res:Nuremberg rdfs:label "Nuremberg".

res:Pau rdfs:label "Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques".

res:Vannes rdfs:label "Vannes".

