@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://cs.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:003a8567-df99-31fc-9e51-a455526b922f
owl:sameAs viaf:5141978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141978>.
doremus_artist:0079de1e-35b4-3d10-817c-b09780645755
owl:sameAs viaf:101047639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101047639>.
doremus_artist:00ebf6ec-aff2-306c-b91a-3b68c7ed7c92
    owl:sameAs viaf:206144783075120591232;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/206144783075120591232>.
doremus_artist:02471963-cf31-300b-996f-4d3fe4a29472
owl:sameAs viaf:107039987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107039987>.
doremus_artist:02f08d24-c2ca-363c-b64f-1cee1fea4c76
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Occidental,_California>;
    rdfs:comment
        "Robert Nichols (July 20, 1924 \u2013 March 21, 2013) was an American character actor, singer, and dancer. His television, theater and film career spanned more than seventy years."@en,
        "Robert Nichols est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 20 juillet 1924 \u00e0 Oakland (Californie) et mort le 21 mars 2013 \u00e0 Occidental (Californie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:26418007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Nichols_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/26418007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Nichols_(actor)>.
doremus_artist:0363c6aa-7e11-39c2-8a46-fc3c5bef519f
owl:sameAs viaf:295578911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295578911>.
doremus_artist:05a41935-8af9-3734-b67c-59e8f85ce3cf
    owl:sameAs viaf:47974114;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47974114>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cfdfee32-66cd-46da-ad2a-455a07dfb775>.
doremus_artist:05d5e0c0-425a-34a8-851b-2b8ea0f55400
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:French_Third_Republic;
    rdfs:comment
        "La sua vita si snoda nel periodo compreso tra la repressione della Comune di Parigi e gli anni immediatamente successivi alla prima guerra mondiale; la trasformazione della societ\u00e0 francese in quel periodo, con la crisi dell'aristocrazia e l'ascesa della borghesia durante la Terza Repubblica francese, trova nell'opera maggiore di Proust un'approfondita rappresentazione del mondo di allora."@it,
        "Marcel Proust (en franc\u00e9s: [ma\u0281s\u025bl p\u0281ust]; nombre completo: Valentin Louis Georges Eug\u00e8ne Marcel Proust; Auteuil, 10 de julio de 1871 - Par\u00eds, 18 de noviembre de 1922) fue un novelista, ensayista y cr\u00edtico franc\u00e9s cuya obra maestra, la novela En busca del tiempo perdido (t\u00edtulo original en franc\u00e9s: \u00c0 la recherche du temps perdu), compuesta de siete partes publicadas entre 1913 y 1927, constituye una de las cimas de la literatura del siglo XX, enormemente influyente tanto en el campo de la literatura como en el de la filosof\u00eda y la teor\u00eda del arte."@es,
        "Marcel Proust (ur. 10 lipca 1871 w Auteuil, zm. 18 listopada 1922 w Pary\u017cu) \u2013 francuski pisarz, autor powie\u015bci W poszukiwaniu straconego czasu."@pl,
        "Marcel Proust, n\u00e9 \u00e0 Paris XVIe (quartier d'Auteuil, 96 rue La Fontaine devenue avenue Mozart) le 10 juillet 1871 et mort \u00e0 Paris le 18 novembre 1922, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, dont l'\u0153uvre principale est une suite romanesque intitul\u00e9e \u00c0 la recherche du temps perdu, publi\u00e9e de 1913 \u00e0 1927."@fr,
        "Valentin Louis Georges Eug\u00e8ne Marcel Proust (/pru\u02d0st/; French: [ma\u0281s\u025bl p\u0281ust]; 10 July 1871 \u2013 18 November 1922), better known as Marcel Proust, was a French novelist, critic, and essayist best known for his monumental novel \u00c0 la recherche du temps perdu (In Search of Lost Time; earlier rendered as Remembrance of Things Past), published in seven parts between 1913 and 1927: The Walk by Swann's Place, In the Shade of Blooming Young Girls, The Guermantes Walk, Sodom and Gomorrah, The Captive Girl, Vanished Albertine, Time Found Again. He is considered by English critics and writers to be one of the most influential authors of the 20th century."@en,
        "Valentin Louis Georges Eug\u00e8ne Marcel Proust (Auteuil (tegenwoordig deel van Parijs), 10 juli 1871 \u2013 Parijs, 18 november 1922) was een Frans intellectueel, romanschrijver, essayist en criticus. Zijn vader was een bekende hoogleraar in de medicijnen en zijn moeder kwam uit een rijke Joodse familie. Vanaf zijn negende levensjaar had hij last van astma. Hij stierf op 51-jarige leeftijd aan een longontsteking. Ter ere van Proust heet Illiers thans officieel Illiers-Combray."@nl,
        "Valentin Louis Georges Eug\u00e8ne Marcel Proust (Auteuil, 10 de julho de 1871 \u2014 Paris, 18 de novembro de 1922) foi um escritor franc\u00eas, mais conhecido pela sua obra \u00c0 la recherche du temps perdu (Em Busca do Tempo Perdido), que foi publicada em sete partes entre 1913 e 1927. Filho de Adrien Proust, um c\u00e9lebre professor de medicina, e Jeanne Weil, alsaciana de origem judaica, Marcel Proust nasceu numa fam\u00edlia rica que lhe assegurou uma vida tranquila e lhe permitiu frequentar os sal\u00f5es da alta sociedade da \u00e9poca."@pt,
        "Valentin Louis Georges Eug\u00e8ne Marcel Proust [pru:st] (* 10. Juli 1871 in Paris; \u2020 18. November 1922 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und Sozialkritiker. Sein Hauptwerk ist der siebenb\u00e4ndige Roman Auf der Suche nach der verlorenen Zeit."@de,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0435\u043d \u041b\u0443\u0438 \u0416\u043e\u0440\u0436 \u042d\u0436\u0435\u043d \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041f\u0440\u0443\u0441\u0442 (\u0444\u0440. Valentin Louis Georges Eug\u00e8ne Marcel Proust; 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1871 \u2014 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1922) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043d\u043e\u0432\u0435\u043b\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c [\u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u043c]\u0430 \u0432 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0435\u043c\u0438\u0442\u043e\u043c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u043f\u0435\u0438 \u00ab\u0412 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430\u0445 \u0443\u0442\u0440\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438\u00bb (\u0444\u0440.  \u00c0 la recherche du temps perdu), \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u0628\u0631\u0648\u0633\u062a (Marcel Proust\u061b 10 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1871 - 18 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1922) \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 19 \u0648\u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 20 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0642\u0648\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: \u00c0 la recherche du temps perdu) \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0623\u0644\u0641 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u0639\u0629 \u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0646\u0634\u0631\u062a \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1913 \u06481927\u060c \u0648\u0647\u064a \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u062a\u0633\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0636\u0631. \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0631\u0648\u0633\u062a \u0646\u0627\u0642\u062f\u0627\u064b \u0648\u0645\u062a\u0631\u062c\u0645\u0627\u064b \u0648\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0627\u064b \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b."@ar,
        "\u30f4\u30a1\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3\uff1d\u30eb\u30a4\uff1d\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\uff1d\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\uff1d\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30d7\u30eb\u30fc\u30b9\u30c8(\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Valentin Louis Georges Eug\u00e8ne Marcel Proust, 1871\u5e747\u670810\u65e5 - 1922\u5e7411\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u5bb6\u3002\u30d1\u30ea\u306b\u304a\u3044\u3066\u533b\u5b66\u8005\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u6bcd\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3002\u30d1\u30ea\u5927\u5b66\u3067\u6cd5\u5f8b\u3068\u54f2\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u306f\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u8077\u306b\u5c31\u304b\u305a\u83ef\u3084\u304b\u306a\u793e\u4ea4\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u308a\u3001\u5e7e\u3064\u304b\u306e\u7fd2\u4f5c\u3092\u7d4c\u306630\u4ee3\u304b\u3089\u6b7b\u306e\u76f4\u524d\u307e\u3067\u5927\u4f5c\u300e\u5931\u308f\u308c\u305f\u6642\u3092\u6c42\u3081\u3066\u300f\u3092\u66f8\u304d\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u300e\u5931\u308f\u308c\u305f\u6642\u3092\u6c42\u3081\u3066\u300f\u306f\u3001\u30d7\u30eb\u30fc\u30b9\u30c8\u81ea\u8eab\u306e\u5206\u8eab\u3067\u3042\u308b\u8a9e\u308a\u624b\u306e\u7cbe\u795e\u53f2\u306b\u91cd\u306d\u5408\u308f\u305b\u306a\u304c\u3089\u3001\u30d9\u30eb\u30fb\u30a8\u30dd\u30c3\u30af\u306e\u4e16\u76f8\u3092\u30d1\u30ce\u30e9\u30de\u7684\u306b\u63cf\u3044\u305f\u5927\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u7121\u610f\u5fd7\u7684\u8a18\u61b6\u300d\u3092\u57fa\u8abf\u3068\u3059\u308b\u8907\u96d1\u304b\u3064\u91cd\u5c64\u7684\u306a\u53d9\u8ff0\u3068\u7269\u8a9e\u69cb\u6210\u306f\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306e\u6587\u5b66\u306e\u6d41\u308c\u306b\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u3053\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d7\u30eb\u30fc\u30b9\u30c8\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30a4\u30b9\u3001\u30ab\u30d5\u30ab\u3068\u3068\u3082\u306b\u300120\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u4f4d\u7f6e\u3065\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u99ac\u585e\u723e\u00b7\u666e\u9b6f\u65af\u7279\uff08Marcel Proust\uff0c1871\u5e747\u670810\u65e5\uff0d1922\u5e7411\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u610f\u8b58\u6d41\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5168\u540d\u70ba\u74e6\u4f26\u5766\u00b7\u8def\u6613\u00b7\u4e54\u6cbb\u00b7\u6b27\u4ec1\u00b7\u99ac\u585e\u723e\u00b7\u666e\u9b6f\u65af\u7279\uff08Valentin-Louis-Georges-Eug\u00e8ne-Marcel Proust\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32001793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Proust>,
        <http://viaf.org/viaf/32001793>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90c1a0cf-6822-46c7-8bc6-5a158e8a0d13>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcel_Proust_1900-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Proust.
doremus_artist:06b963c2-74ba-391b-8164-79afc0c0b94b
    rdfs:comment
        "Albert Doyen, n\u00e9 le 3 avril 1882 \u00e0 Vendresse dans les Ardennes et mort le 22 octobre 1935, \u00e9tait un musicien fran\u00e7ais.\u2191 Ne  pas confondre avec Albert-Lucien Doyen (A. L. Doyen), compositeur et \u00e9diteur de musique originaire de Wattrelos  qui a \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 aux concours de Bruxelles (Belgique), Lille, Saint-Etienne, Roubaix et Paris.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]"@fr;
    owl:sameAs viaf:32264699;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Albert_Doyen>,
        <http://viaf.org/viaf/32264699>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Albert_Doyen.
doremus_artist:072e1902-a2df-34c7-b230-ee6bf3cc9762
owl:sameAs viaf:1792569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1792569>.
doremus_artist:07da78ef-2ea4-3d38-bd6c-82a682d81704
    dbp:birthPlace dbr:Liberec;
    dbp:deathPlace dbr:Geretsried;
    rdfs:comment
        "Edmund Nick (* 22. September 1891 in Reichenberg/B\u00f6hmen, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 11. April 1974 in Geretsried) war ein Komponist, Kapellmeister und Musikschriftsteller. Er schrieb Lieder, Chansons, B\u00fchnen- und Filmmusiken, Operetten, Musik f\u00fcr Lustspiele Das kleine Hofkonzert, Musikkritiken u.\u2009a. f\u00fcr die Neue Zeitung, Die Welt und 1963\u20131973 f\u00fcr die S\u00fcddeutsche Zeitung."@de,
        "Edmund Nick (22 September 1891, Reichenberg \u2013 11 April 1974 (aged 82), Geretsried) was a German composer, conductor, and music writer."@en,
        "Edmund Nick, n\u00e9 le 22 septembre 1891 \u00e0 Reichenberg, en Boh\u00eame, alors en Autriche-Hongrie, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 avril 1974 \u00e0 Geretsried, en Bavi\u00e8re, est un compositeur, chef d'orchestre et critique musical allemand. Il a \u00e9crit des chansons, de la musique de sc\u00e8ne et de film, des op\u00e9rettes, com\u00e9dies musicales. Il est critique musical pour die Neue Zeitung, Die Welt et de 1963 \u00e0 1973 pour die S\u00fcddeutsche Zeitung."@fr;
    owl:sameAs viaf:12579963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmund_Nick>,
        <http://viaf.org/viaf/12579963>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmund_Nick.
doremus_artist:084efaa4-9e6a-3421-9cda-9802552ee73f
owl:sameAs viaf:69138144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69138144>.
doremus_artist:0957a51c-30e2-3d0c-8877-00b42783f4f4
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bore\u00efko. Andre\u00ef Viktorovitch Bore\u00efko (en russe : \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0435\u0439\u043a\u043e) est un chef d'orchestre russe n\u00e9 \u00e0 Leningrad le 22 juillet 1957."@fr,
        "Andrei Wiktorowitsch Boreiko (russisch \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0435\u0439\u043a\u043e; englische Translit. Andrey Boreyko; * 22. Juli 1957 in Leningrad) ist ein russischer Dirigent polnisch-russischer Abstammung."@de,
        """Andrej Viktorovitsj Borejko (Russisch: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0435\u0301\u0439\u043a\u043e) (Sint Petersburg, 22 juli 1957) is een Russische dirigent. Terwijl de Nederlandse transliteratie van de naam "Borejko" is, gebruikt de dirigent zelf uitsluitend "Andrey Boreyko" als naam."""@nl,
        "Andrey Boreyko (Russian: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0435\u0301\u0439\u043a\u043e, Andrey Viktorovich Boreyko, born July 22, 1957 in Saint Petersburg) is a Russian conductor. At the Rimsky-Korsakov Conservatory in Saint Petersburg, he studied conducting (with Elisabeta Kudriavtseva and Alexander Dmitriev), graduating summa cum laude. In 1987, he won diplomas and prizes at the Grzegorz Fitelberg conductors' competition in Katowice, and he was a prize winner in 1989 at the Kirill Kondrashin conductors' competition in Amsterdam."@en,
        "Andrzej Boreyko (ur. 22 sierpnia 1957 roku) - dyrygent polsko-rosyjskiego pochodzenia. Jego ojciec by\u0142 Polakiem, matka jest Rosjank\u0105. W dzieci\u0144stwie mieszka\u0142 w Polsce i polski by\u0142 jego pierwszym j\u0119zykiem, ale edukacj\u0119 odebra\u0142 w ZSRR. Studiowa\u0142 kompozycj\u0119 i dyrygentur\u0119 w Konserwatorium Leningradzkim u Jelizawiety Kudriawcewej i Aleksandra Dmitriewa. W 1991 roku przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Polski i zosta\u0142 na cztery lata dyrektorem artystycznym Filharmonii Pozna\u0144skiej."@pl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0435\u0439\u043a\u043e (\u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1957, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:1159836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrey_Boreyko>,
        <http://viaf.org/viaf/1159836>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrey_Boreyko.
doremus_artist:0b51965b-eb0c-30ca-919f-20514c235aab
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "David Amram (Filadelfia, Pennsylvania, 17 de noviembre de 1930) es un compositor, director de orquesta, trompista, pianista y flautista estadounidense, de m\u00fasica cl\u00e1sica, folk y jazz \u00e9tnico."@es,
        "David Amram (born November 17, 1930) is an American composer, conductor, multi-instrumentalist, and author. As a classical composer and performer, his integration of jazz (including being one of the first noted as an improvising jazz French hornist), folkloric and world music has led him to work with the likes of Dizzy Gillespie, Lionel Hampton, Willie Nelson, Langston Hughes, Charles Mingus, Pepper Adams, Levon Helm, Betty Carter and Jack Kerouac. In the early 1950s, he was encouraged to pursue his unique path by mentors Charlie Parker, Thelonious Monk, the New York Philharmonic's conductor Dimitri Mitropoulos, Miles Davis, Aaron Copland, Gunther Schuller, and visual artists Jackson Pollock, Joan Mitchell, Willem de Kooning and Franz Kline. Today, as he has for over 50 years, Amram contin"@en,
        "David Werner \u201eDave\u201c Amram (* 17. November 1930 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Hornist) und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:76502882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Amram>,
        <http://viaf.org/viaf/76502882>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b773416-4da4-4397-bf70-0bbc36b3c556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Amram.
doremus_artist:0b6dba3a-286a-3449-b434-554718a74e55
owl:sameAs viaf:47817970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47817970>.
doremus_artist:0cdc8e65-d8d6-35be-82be-b611186fcd1f
owl:sameAs viaf:19995954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19995954>.
doremus_artist:0db56b58-4215-3b83-8794-61914a539638
    rdfs:comment
        "Kumar Bose (born 4 April 1953) is an Indian tabla maestro and composer of Indian classical music. Bose belongs to the Benaras Gharana style of tabla playing. Having honed his skills under the tutelage of the legendary Pandit Kishan Maharaj, Pandit Bose rose to prominence with his flamboyant performances with Pandit Ravi Shankar. In addition to his musical abilities, Bose is also an awarded sportsman, a carrom champion, and fluently speaks four languages. In a career spanning more than four decades,Pandit Kumar Bose has established himself as one of the leading exponents of the tabla and an internationally recognised face in the world of Indian Classical Music. He received the Sangeet Natak Akademi Award in 2007."@en;
    owl:sameAs viaf:59275686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kumar_Bose>,
        <http://viaf.org/viaf/59275686>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kumar_Bose_July_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kumar_Bose.
doremus_artist:0e65f589-8b2a-33e1-8942-f2b3d217eddb
    dbp:birthPlace dbr:Jyväskylä;
    dbp:deathPlace dbr:Kuhmoinen;
    rdfs:comment
        """Figlio del compositore Pekka Juhani Hannikainen e fratello dell'arpista V\u00e4in\u00f6 Hannikainen, del violoncellista e direttore d'orchestra Tauno Hannikainen e del violinista Arvo Hannikainen, fu autore di una cinquantina di pi\u00e8ces per pianoforte, di un centinaio di canzoni, vari pezzi per orchestra, ecc.. Tenne inoltre concerti come pianista in vari Paesi europei e negli Stati Uniti d'America e fu insegnante di pianoforte all'Istituto di Musica di Helsinki (poi denominato "Accademia Sibelius").."""@it,
        "Toivo Ilmari Hannikainen (* 19. Oktober 1892 in Jyv\u00e4skyl\u00e4; \u2020 25. Juli 1955 in Helsinki) war ein finnischer Komponist. Der Sohn von Pekka Juhani Hannikainen studierte von 1911 bis 1914 an der Universit\u00e4t von Helsinki. Er war dann Sch\u00fcler von Franz Schreker an der Musikakademie in Wien, 1915 bis 1917 von Alexander Siloti in Sankt Petersburg und 1919 von Alfred Cortot in Paris. Er wirkte dann als Klavierlehrer am Konservatorium und sp\u00e4ter als Professor an der Sibelius-Akademie in Helsinki."@de,
        "Toivo Ilmari Hannikainen (19 October 1892, Jyv\u00e4skyl\u00e4 \u2013 25 July 1955, Kuhmoinen) was a Finnish composer. Hannikainen was the son of Pekka Juhani Hannikainen and the brother of V\u00e4in\u00f6 Hannikainen, both of whom were composers and of Tauno Hannikainen who was a conductor. After studying at the University of Helsinki (1911\u201314), he became a pupil of Franz Schreker at the Musikakademie in Vienna, and continued his studies with Alexander Siloti in Saint Petersburg (1915\u201317) and with Alfred Cortot in Paris (1919). Returning to Finland, he taught piano at the Helsinki Conservatory and later gained a Professorship at the Sibelius Academy."@en,
        "Toivo Ilmari Hannikainen (geboren 19 oktober 1892 in Jyv\u00e4skyl\u00e4; overleden 25 juli 1955 in Helsinki) was een Fins klassiek pianist en componist. Hannikainen was een zoon van Pekka Juhani Hannikainen en broer van V\u00e4in\u00f6 Hannikainen, die beide eveneens componist waren. Hij studeerde van 1911 tot 1914 aan de universiteit van Helsinki. Hij was leerling van Franz Schreker aan de Muziekacademie in Wenen, van 1915 tot 1917 van Aleksandr Ziloti in Sint Petersburg en in 1919 van Alfred Cortot in Parijs. Hij werkte vervolgens als pianoleraar aan het conservatorium van Helsinki, en later als docent aan de Sibelius-Academie in Helsinki."@nl,
        "Toivo Ilmari Hannikainen est un pianiste et compositeur finlandais, n\u00e9 \u00e0 Jyv\u00e4skyl\u00e4 le 19 octobre 1892, mort \u00e0 Kuhmoinen le 25 juillet 1955."@fr,
        "\u30c8\u30a4\u30f4\u30a9\u30fb\u30a4\u30eb\u30de\u30ea\u30fb\u30cf\u30f3\u30cb\u30ab\u30a4\u30cd\u30f3\uff08Toivo Ilmari Hannikainen, *1892\u5e7410\u670819\u65e5 \u30e6\u30f4\u30a1\u30b9\u30ad\u30e5\u30e9 \u2013 \u20201955\u5e747\u670825\u65e5 \u30af\u30d5\u30e2\u30a4\u30cd\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5b9f\u306e\u5144\u5f1f\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u7236\u89aa\u30da\u30c3\u30ab\u30fb\u30e6\u30cf\u30cb\u3068\u5144\u30f4\u30a1\u30a4\u30ce\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u5f1f\u30bf\u30a6\u30ce\u306f\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\uff08\u5f8c\u306b\u6307\u63ee\u8005\uff09\u3001\u3082\u3046\u4e00\u4eba\u306e\u5f1f\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3044\u3046\u97f3\u697d\u5bb6\u4e00\u5bb6\u306b\u80b2\u3064\u30021911\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u307e\u3067\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u5927\u5b66\u306b\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u30011915\u5e74\u304b\u30891917\u5e74\u307e\u3067\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b8\u30ed\u30c6\u30a3\u306b\u30011919\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u306f\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u306e\u6559\u54e1\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30cf\u30f3\u30cb\u30ab\u30a4\u30cd\u30f3\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u754c\u304c\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u304b\u3089\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u3078\u3068\u5411\u304b\u3046\u6642\u671f\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u6b4c\u5287\u30921\u3064\u305a\u3064\u907a\u3057\u305f\u307b\u304b\u306b\u3001\u6570\u3005\u306e\u5370\u8c61\u6df1\u3044\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3084\u6b4c\u66f2\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 1955\u5e74\u306b\u30af\u30d5\u30e2\u30a4\u30cd\u30f3\u3067\u8239\u65c5\u306e\u6700\u4e2d\u306b\u6eba\u6b7b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a2\u30fc\u30c3\u30ec\u30fb\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30c8\u306a\u3069\u306e\u540c\u50da\u304b\u3089\u306f\u3001\u81ea\u6bba\u3092\u56f3\u3063\u305f\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42029430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilmari_Hannikainen>,
        <http://viaf.org/viaf/42029430>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81ac1801-adf9-42d5-8d3d-39d5176fad1a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ilmari-Hannikainen-1920s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilmari_Hannikainen.
doremus_artist:0e66d2b6-a289-3593-aafb-e43966a54017
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Garrick Ohlsson (New York, 3 april 1948) is een Amerikaans pianist. In 1970 was Garrick Ohlsson de eerste Amerikaan die de eerste prijs won van het Internationaal Frederick Chopin Piano Concours Ook won hij de eerste prijs van de Busoni Wedstrijd in Itali\u00eb en de Montreal Piano Competition. In 1994 kreeg Ohlsson de Avery Fisher Prize toegekend en in 1998 ontving hij de University Musical Society Distinguished Artist Award in Ann Arbor, Michigan."@nl,
        "Garrick Ohlsson (Nueva York, 3 de abril de 1948) es un pianista estadounidense."@es,
        "Garrick Ohlsson (born April 3, 1948 in New York) is an American classical pianist. Ohlsson was the first American to win first prize in the International Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin Piano Competition, in 1970. He also won first prize at the Busoni Competition in Italy and the Montreal Piano Competition in Canada. Ohlsson was awarded the Avery Fisher Prize in 1994 and received the 1998 University Musical Society Distinguished Artist Award in Ann Arbor, Michigan."@en,
        "Garrick Ohlsson (ur. 3 kwietnia 1948 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista; zwyci\u0119zca VIII Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina (1970)."@pl,
        "Garrick Ohlsson est un pianiste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 3 avril 1948 \u00e0 New York. Cet artiste de renomm\u00e9e mondiale a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 notamment \u00e0 la Juilliard school et aupr\u00e8s de ma\u00eetres comme Claudio Arrau, Sascha Gorodnitzki ou Rosina Lhevinne. Il est connu pour avoir \u00e9t\u00e9 le premier am\u00e9ricain \u00e0 avoir remport\u00e9, en 1970, le prestigieux Concours international de piano Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin \u00e0 Varsovie. D'autres premiers prix lui ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9s, en particulier ceux du Concours Busoni en Italie (1966) et du Concours de Montr\u00e9al. Garrick Ohlsson fait partie des pianistes B\u00f6sendorfer."@fr,
        "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u043a \u041e\u043b\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Garrick Ohlsson; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ae\u30e3\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Garrick Ohlsson, 1948\u5e744\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 1970\u5e74\u306b\u7b2c8\u56de\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c1\u4f4d\u7372\u5f97\u3002\u53e4\u5178\u7684\u30fb\u6a19\u6e96\u7684\u306a\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3084\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3001\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u306e\u3088\u3046\u306a\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3092\u8981\u3059\u308b\u697d\u66f2\u306b\u9650\u3089\u305a\u3001\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u306a\u3069\u306e20\u4e16\u7d00\u4f5c\u54c1\u3082\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30aa\u30fc\u30eb\u30bd\u30f3\u306f\u5927\u534a\u306eCD\u9332\u97f3\u3092\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3067\u3042\u308b\u300c\u30a2\u30e9\u30d9\u30b9\u30af\u300d\u306b\u9332\u97f3\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u6700\u3082\u5f97\u610f\u306a\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u96c6\uff08\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u5168\u96c6\u3001\u300e\u821e\u8e0f\u3078\u306e\u52e7\u8a98\u300f\u3082\u542b\u3080\uff09\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e12\u306e\u7df4\u7fd2\u66f2\u306a\u3069\u306eCD\u9332\u97f3\u3082\u3042\u308b\u3002\u305f\u3060\u3001\u3053\u306e\u4f1a\u793e\u306eCD\u306f\u65e5\u672c\u3067\u306f\u5165\u624b\u56f0\u96e3\u3067\u3042\u308b\u3002\u305f\u3060\u3057\u3001\u30a2\u30e9\u30d9\u30b9\u30af\u306b\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u9332\u97f3\u306f\u5168\u3066\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u300c\u30cf\u30a4\u30da\u30ea\u30aa\u30f3\u300d\u304b\u30892008\u5e7411\u6708\u3088\u308a\u518d\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u3061\u3089\u306f\u5165\u624b\u304c\u6bd4\u8f03\u7684\u7c21\u5358\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44487504;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Garrick_Ohlsson>,
        <http://viaf.org/viaf/44487504>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b2c79e2-113b-4e74-91d4-af085b8a11b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Garrick_Ohlsson.
doremus_artist:0f433693-a93c-32f3-8887-973853883e19
    dbp:birthPlace dbr:Zell_im_Wiesental;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2014) \u0643\u0648\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646\u0632\u064a \u0645\u0648\u0632\u0627\u0631\u062a (5 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1762 - 6 \u0645\u0627\u0631\u0633 1842) \u0643\u0627\u0646\u062a \u0632\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0648\u0644\u0641\u063a\u0627\u0646\u063a \u0627\u0645\u0627\u062f\u064a\u0648\u0633 \u0645\u0648\u0632\u0627\u0631\u062a"@ar,
        "Constanze Mozart (nacida Constanze Weber y tras su segundo matrimonio Constanze von Nissen) (Zell en el Valle del Wiese, Selva Negra, Alemania, 5 de enero de 1762 \u2013 Salzburgo, 6 de marzo de 1842), prima del compositor Carl Maria von Weber, y esposa de Wolfgang Amadeus Mozart."@es,
        "Constanze Mozart (n\u00e9e Maria Constanza C\u00e4cilia Josepha Johanna Aloysia Weber) (en fran\u00e7ais, Marie Constance C\u00e9cile Jos\u00e8phe Jeanne Alo\u00efse) (5 janvier 1762 ; Zell im Wiesental, Allemagne - 6 mars 1842 ; Salzbourg), cousine germaine du compositeur Carl Maria von Weber, a \u00e9t\u00e9 la femme de Wolfgang Amadeus Mozart. Elle vient d'une famille d'excellents musiciens, toutes les filles Weber ayant des voix travaill\u00e9es. Sa s\u0153ur Aloysia Weber, notamment, cr\u00e9e plusieurs personnages des op\u00e9ras de Mozart."@fr,
        "Constanze Mozart z domu Weber (ur. 5 stycznia 1762 w Zell im Wiesental w Niemczech, zm. 6 marca 1842 w Salzburgu) \u2013 austriacka \u015bpiewaczka wyst\u0119puj\u0105ca w Burgtheater, sopran, \u017cona Wolfganga Amadeusa Mozarta. W latach 1782\u20131791 jej pierwszym m\u0119\u017cem by\u0142 Wolfgang Amadeus Mozart. Ojciec Mozarta, Leopold, by\u0142 przeciwny temu ma\u0142\u017ce\u0144stwu a\u017c do swojej \u015bmierci w 1787 roku. W latach 1809\u20131826 jej drugim m\u0119\u017cem by\u0142 du\u0144ski dyplomata Georg Nicolaus Nissen, kt\u00f3ry na podstawie jej wspomnie\u0144 spisa\u0142 pierwsz\u0105 biografi\u0119 kompozytora."@pl,
        "Constanze Weber (Zell im Wiesental, 5 januari 1762 \u2013 Salzburg, 6 maart 1842), een nichtje van de componist Carl Maria von Weber, was de vrouw van Wolfgang Amadeus Mozart. Constanze ontmoette Mozart in 1777 in Mannheim. In eerste instantie werd Mozart verliefd op haar twee jaar oudere zuster Aloysia Weber, maar nadat hij door haar werd afgewezen, trouwde hij op 4 augustus 1782 met Constanze. Zij kregen zes kinderen van wie er maar twee \u2013 Carl Thomas en Franz Xaver Wolfgang \u2013 de kindertijd overleefden."@nl,
        "Constanze Weber (Zell im Wiesental, Reino de W\u00fcrttemberg, atual Alemanha, 5 de janeiro de 1762 \u2014 Salzburgo, Imp\u00e9rio Austr\u00edaco, atual \u00c1ustria, 6 de mar\u00e7o de 1842), posteriormente Constanze Mozart, foi a esposa do compositor Wolfgang Amadeus Mozart. Os dois tiveram seis filhos, Raimund Leopold (1783), Carl Thomas (1784-1858), Johann Thomas Leopold (1786), Theresia Constanzia Adelheid Friederike Maria Anna (1787-1788), Anna Maria (1789) e Franz Xaver Wolfgang Mozart (1791-1844)."@pt,
        "Maria Constanze Caecilia Josepha Johanna Aloisia Mozart geborene Constanze Weber; (* 5. Januar 1762 in Zell im Wiesental; \u2020 6. M\u00e4rz 1842 in Salzburg) war eine \u00f6sterreichische Sopranistin und Nachlassverwalterin der Werke ihres Ehemannes Wolfgang Amadeus Mozart. Sie war die Cousine von Carl Maria von Weber."@de,
        "Maria Constanze C\u00e4cilia Josepha Johanna Aloysia Mozart (n\u00e9e Weber) (5 January 1762 \u2013 6 March 1842) was the wife of Wolfgang Amadeus Mozart."@en,
        "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Constanze Mozart; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u043b\u043e\u0438\u0437\u0438\u044f (\u043d\u0435\u043c. Maria Constanze Caecilia Josepha Johanna Aloisia); \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440, \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u2014 \u041d\u0438\u0441\u0441\u0435\u043d; 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1762, \u0426\u0435\u043b\u043b\u044c \u2014 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1842, \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c4\u30a7\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\uff08Constanze Mozart\u30011762\u5e741\u67085\u65e5 - 1842\u5e743\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u59bb\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306e23\u6b73\u4e0a\u306e\u5f93\u59c9\u306b\u3082\u3042\u305f\u308b\u3002\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c4\u30a7\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30c4\u30a7\u30eb\u30fb\u30a4\u30e0\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30bc\u30f3\u30bf\u30fc\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u591a\u304f\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u4f1d\u8a18\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c4\u30a7\u306f\u3001\u611b\u306e\u306a\u3044\u3001\u4e0d\u5b9f\u306a\u3001\u4e0d\u7cbe\u306a\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u63cf\u5199\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u60aa\u59bb\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u305d\u306e\u771f\u507d\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u69d8\u3005\u306a\u8b70\u8ad6\u304c\u3042\u308b\uff08\u5f8c\u8ff0\uff09\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30cb\u30c3\u30bb\u30f3\u3068\u518d\u5a5a\u3057\u305f\u3002\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u6ca1\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12345861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Constanze_Mozart>,
        <http://viaf.org/viaf/12345861>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Costanze_Mozart_by_Lange_1782.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Constanze_Mozart.
doremus_artist:0f962ff9-114d-32c1-ab80-5141d7c78368
owl:sameAs viaf:107051096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107051096>.
doremus_artist:0fe1cd07-6fb6-3075-a40e-fe5d394e20b8
    rdfs:comment
        "Auguste Paul  Van Trappe, dit Paul Dalbret, n\u00e9 \u00e0 Paris (11e) le 2 avril 1876 et mort \u00e0 Marseille (13e) le 3 mars 1927, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:69356409;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Dalbret>,
        <http://viaf.org/viaf/69356409>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Dalbret.
doremus_artist:107cc00c-6b62-3566-8c5a-fd8d9d82ae67
owl:sameAs viaf:305314373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305314373>.
doremus_artist:10cdeb95-29fd-3e24-a91f-833394f11661
owl:sameAs viaf:305372959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305372959>.
doremus_artist:10f215be-e8ec-30b6-943f-7a223c95cf55
owl:sameAs viaf:116815664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116815664>.
doremus_artist:114438be-2899-305c-8c0b-391784dd8b19
    rdfs:comment
        "Patrick Raynal (pseudonyme de Bernard Giraud), n\u00e9 le 29 mai 1926 \u00e0 Vierzon et mort le 1er mai 2010 \u00e0 Paray-le-Monial, est un chansonnier et un humoriste fran\u00e7ais,.\u2191 Article du Berry R\u00e9publicain suite \u00e0 son d\u00e9c\u00e8s\u2191  Source : Extrait acte de naissance n\u00b080 - Marc BRUN"@fr;
    owl:sameAs viaf:51873982;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Raynal_(humoriste)>,
        <http://viaf.org/viaf/51873982>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raynal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Patrick_Raynal_(humoriste)>.
doremus_artist:122324d6-5bc0-39f3-bbd0-40abf0afc6e2
owl:sameAs viaf:10043396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10043396>.
doremus_artist:123402e4-d12f-380b-8b07-4169b7f5b3af
    dbp:birthPlace dbr:Noisy-le-Sec;
    dbp:deathPlace dbr:Börnsen;
    rdfs:comment
        "Philipp Jarnach (* 26 de julio de 1892 - \u2020 17 de diciembre de 1982) compositor de origen espa\u00f1ol. Naci\u00f3 en Noisy Le Sec, cerca de Par\u00eds, hijo de un escultor catal\u00e1n y de su esposa flamenca. Estudi\u00f3 piano en el Conservatorio de Par\u00eds con \u00c9douard Risler y armon\u00eda con Albert Lavignac. Sus primeras obras fueron publicadas a partir de 1912 por la conocida editorial francesa Durant & Fils y el joven compositor fue promovido por Ravel y Debussy. Philipp Jarnach falleci\u00f3 el 17 de diciembre de 1982 a los 90 a\u00f1os en B\u00f6rnsen, cerca de Hamburgo."@es,
        "Philipp Jarnach (* 26. Juli 1892 in Noisy-le-Sec; \u2020 17. Dezember 1982 in B\u00f6rnsen) war ein deutscher Komponist und Musiklehrer. In den 1920er Jahren galt er neben Hindemith als f\u00fchrender Vertreter der damals modernen deutschen Musik. Als \u201eErbteil seiner romanischen Herkunft\u201c bewies er \u201esichere Formkraft in einer selbstst\u00e4ndigen Fortsetzung\u201c der von seinem Lehrer und Freund Busoni erstrebten \u201eKlassizit\u00e4t\u201c. Da er bald selbst unterrichtete und diese Aufgabe sehr ernst nahm, blieb sein Werk, vorwiegend Instrumentalmusik, eher schmal. Teile der Kritik beklagten schon um 1950, der Komponist Jarnach drohe zu unrecht \u201evergessen\u201c zu werden. Zu Jarnachs Sch\u00fclern z\u00e4hlten Kurt Weill und Wilhelm Maler, die in gegens\u00e4tzlichen weltanschaulichen Lagern standen."@de,
        "Philipp Jarnach (26 July 1892 \u2013 17 December 1982) was a composer of modern music. Jarnach was born in Noisy-le-Sec, France, the son of a Spanish sculptor and a Flemish mother. Until 1914 he lived in Paris, where he studied piano under \u00c9douard Risler and harmony under Albert Lavignac at the Conservatoire de Paris. During the First World War he was a student of Ferruccio Busoni in Z\u00fcrich. He later completed the opera Doktor Faust which Busoni had left unfinished on his death in 1924."@en,
        "Philipp Jarnach est un pianiste et compositeur allemand, d'origine espagnole, n\u00e9 \u00e0 Noisy-le-Sec le 26 juillet 1892 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 B\u00f6rnsen, pr\u00e8s de Hambourg, le 17 d\u00e9cembre 1982."@fr,
        "\u00c8 il figlio di uno scultore spagnolo e di una madre fiamminga. Fino al 1914 ha vissuto a Parigi, dove ha studiato pianoforte con \u00c9douard Risler e armonia sotto la guida di Albert Lavignac al Conservatorio di Parigi. Durante la prima guerra mondiale \u00e8 stato un allievo di Ferruccio Busoni a Zurigo. Lui stesso completer\u00e0 l'opera incompiuta di Busoni Doktor Faust. Nel 1920 Jarnach lavor\u00f2 a Berlino come pianista, direttore di orchestra e compositore. Nel 1927 divenne insegnante di composizione alla Colonia Music Academy. Ha fondato, nell'anno 1949 la Accademia Musicale amburghese."@it,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u042f\u0440\u043d\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Philipp Jarnach; 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1892, \u041d\u0443\u0430\u0437\u0438-\u043b\u0435-\u0421\u0435\u043a \u2014 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1982, \u0411\u0451\u0440\u043d\u0437\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 (\u0443 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0420\u0438\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 (\u0443 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u041b\u0430\u0432\u0438\u043d\u044c\u044f\u043a\u0430), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435 \u0443 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0443\u0447\u0447\u043e \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438 (\u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u042f\u0440\u043d\u0430\u0445 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u043d\u0435\u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438 \u00ab\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0424\u0430\u0443\u0441\u0442\u00bb). \u0412 1920-\u0435 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421 1927 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0432 1950 \u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c (\u0434\u043e 1959 \u0433.) \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u042f\u0440\u043d\u0430\u0445\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u2014 \u041a\u0443\u0440\u0442 \u0412\u0430\u0439\u043b\u044c, \u0411\u0435\u0440\u043d\u0434 \u0410\u043b\u043e\u0438\u0441 \u0426\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d, \u041d\u0438\u043a\u043e\u0441 \u0421\u043a\u0430\u043b\u043a\u043e\u0442\u0430\u0441, \u041e\u0442\u0442\u043e \u041b\u044e\u043d\u0438\u043d\u0433, \u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440-\u0426\u044e\u0440\u0438\u0445 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:276152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philipp_Jarnach>,
        <http://viaf.org/viaf/276152>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philipp_Jarnach.
doremus_artist:1280bb55-04ab-3fa1-98e7-b35aff4f18af
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Stella Vander (born Stella Zelcer, also known as Stella; December 12, 1950) is a French singer and musician."@en,
        "Stella Vander Stella Vander est une chanteuse fran\u00e7aise."@fr,
        "\u30b9\u30c6\u30e9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30c7\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Stella Vander\u30011950\u5e7412\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u306b\u30a4\u30a8\u30a4\u30a8\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u306e\u3061\u30011970\u5e74\u4ee3\u306b\u30de\u30b0\u30de\u306b\u52a0\u5165\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37103673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stella_Vander>,
        <http://viaf.org/viaf/37103673>,
        <https://musicbrainz.org/artist/23022b25-31dc-41fc-83bf-76577eac2fdc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stella_Vander.
doremus_artist:130b0264-fcd4-34d7-a80b-5b2a652abbc2
owl:sameAs viaf:64207704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64207704>.
doremus_artist:133147f0-d831-3feb-addc-1fdf0b0a51d3
    rdfs:comment
        "Walter Joseph Buczynski (born 17 December 1933) is a Canadian composer, music educator, and pianist. Walter is of Polish descent. Born in Toronto, Ontario, Buczynski earned an associate degree from The Royal Conservatory of Music in 1951 and a Licentiate in 1953. While there he studied music composition with Godfrey Ridout and piano with Earle Moss. He studied under Darius Milhaud and Charles Jones at the Aspen Music Festival and School in 1955. He pursued further studies in piano with Rosina Lh\u00e9vinne in New York City in 1958-1959. He won a number of grants from the Government of Poland which enabled him to study music composition with Zbigniew Drzewiecki in Warsaw in 1959 and 1961. Likewise, grants from the Canada Council made it possible for him to study under Nadia Boulanger in Paris in"@en;
    owl:sameAs viaf:69194171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Buczynski>,
        <http://viaf.org/viaf/69194171>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Buczynski.
doremus_artist:13e1440f-2f49-3a12-96fa-835495ce3e95
owl:sameAs viaf:58080565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58080565>.
doremus_artist:13f3af05-6fb8-35e7-a8ab-aa1dd4576ce7
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palm_Springs,_California>;
    rdfs:comment
        "Irving Harold Mills (n\u00e9 Isadore Minsky; 16 January 1894 Odessa, Ukraine \u2013 21 April 1985 Palm Springs, California) was an American music publisher, musician, lyricist, and jazz artist promoter. He sometimes used the pseudonyms Goody Goodwin and Joe Primrose."@en,
        "Irving Mills (* 16. Januar 1894 in New York; \u2020 21. April 1985 in Palm Springs, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Musikverleger, Produzent Komponist sowie S\u00e4nger."@de;
    owl:sameAs viaf:76500944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irving_Mills>,
        <http://viaf.org/viaf/76500944>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a2bf494-ac80-4ac9-901f-1ef2fece51ce>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irving_Mills.
doremus_artist:144b0755-5cb8-3e68-a74e-7edbce01c795
owl:sameAs viaf:107051152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107051152>.
doremus_artist:146f0279-330d-3067-8227-5469b140e56c
owl:sameAs viaf:100750674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100750674>.
doremus_artist:147b2865-1bb6-381a-9f2c-3c087ca25521
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Manor_Park,_London>;
    dbp:deathPlace dbr:Littlehampton;
    rdfs:comment
        "Stanley Augustus Holloway (* 1. Oktober 1890 in London, Gro\u00dfbritannien; \u2020 30. Januar 1982 in Littlehampton, Gro\u00dfbritannien) war ein britischer Theater- und Filmschauspieler."@de,
        "Stanley Augustus Holloway (Manor Park, Inglaterra, 1\u00ba de outubro de 1890 \u2014 Littlehampton, Inglaterra, 30 de janeiro de 1982) foi um ator e comediante brit\u00e2nico, mais conhecido por interpretar Alfred P. Doolitle no musical My Fair Lady e na sua adapta\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica."@pt,
        "Stanley Augustus Holloway (n. 1 de octubre de 1890 \u2013 f. 30 de enero de 1982) fue un actor y animador ingl\u00e9s famoso por sus personajes c\u00f3micos y de car\u00e1cter, tanto para la escena como para la pantalla, destacando el de Alfred Doolittle en My Fair Lady."@es,
        "Stanley Augustus Holloway, OBE (1 October 1890 \u2013 30 January 1982) was an English stage and film actor, comedian, singer, poet and monologist. He was famous for his comic and character roles on stage and screen, especially that of Alfred P. Doolittle in My Fair Lady. He was also renowned for his comic monologues and songs, which he performed and recorded throughout most of his 70-year career."@en,
        "Stanley Holloway (ur. 1 pa\u017adziernika 1890 zm. 30 stycznia 1982) \u2013 angielski aktor filmowy."@pl,
        "Stanley HollowayFichier:Stanley Holloway.jpg En 1974 Stanley Holloway est un acteur britannique, n\u00e9 le 1er octobre 1890 \u00e0 Manor Park, en ce temps dans l'Essex et aujourd'hui en Londres, (Royaume-Uni) et mort le 30 janvier 1982 \u00e0 Littlehampton dans le Sussex de l'Ouest (Royaume-Uni). Il a \u00e9t\u00e9 fait officier de l'Ordre de l'Empire britannique le 31 d\u00e9cembre 1959."@fr,
        "\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30db\u30ed\u30a6\u30a7\u30a4\uff08\u82f1\uff1aStanley Augustus Holloway\u30011890\u5e7410\u67081\u65e5 - 1982\u5e741\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3002\u59d3\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u82f1\u8a9e\u5f0f\u306e\u767a\u97f3\u306b\u306a\u3089\u3063\u3066\u30cf\u30ed\u30a6\u30a7\u30a4\u3068\u30ab\u30ca\u8ee2\u5199\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46955413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanley_Holloway>,
        <http://viaf.org/viaf/46955413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fbd268c-64ec-43e8-8eea-fedc893f2802>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stanley_Holloway.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanley_Holloway.
doremus_artist:1488ef2b-cb81-39da-8562-dfd07a4fb78e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Greenville,_South_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Norwalk,_California>;
    rdfs:comment
        "Cat Anderson (William Alonzo Anderson, Greenville, de Carolina del Sur, 12 de septiembre de 1916 - Los \u00c1ngeles, 30 de abril de 1981) fue un trompetista estadounidense de jazz. Fue conocido sobre todo como miembro de la orquesta de Duke Ellington y por tener un registro muy amplio con la trompeta, sobre todo en la regi\u00f3n de los agudos."@es,
        """William Alonzo "Cat" Anderson (September 12, 1916 \u2013 April 29, 1981) was an American jazz trumpeter best known for his long period playing with Duke Ellington's orchestra, and for his extremely wide range (more than five octaves), especially his playing in the higher registers."""@en,
        "William Alonzo 'Cat' Anderson (Greenville (South Carolina), 12 september 1916 - Los Angeles, 29 april 1981) was een Amerikaanse jazztrompettist, die vooral bekend werd door zijn werk in het orkest van Duke Ellington en zijn spel in het hoge register. Hij speelde tevens viool en gitaar. De trompettist speelde verschillende periodes bij Ellington: van 1944 tot 1947, van 1950 tot 1959 en van 1961 tot 1970. Tussendoor probeerde hij, met weinig succes, een eigen band overeind te houden. Anderson overleed aan de gevolgen van een hersentumor."@nl,
        "William Alonzo Anderson, dit Cat Anderson, est un trompettiste am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Greenville (Caroline du Sud) le 12 septembre 1916 et mort \u00e0 Los Angeles (Californie) le 30 avril 1981."@fr,
        "William Alonzo \u201eCat\u201c Anderson (* 12. September 1916 in Greenville, South Carolina; \u2020 29. April 1981 in Norwalk, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Trompeter. Cat Anderson war besonders f\u00fcr sein \u00fcber f\u00fcnf Oktaven reichendes Spiel, speziell in den oberen Tonlagen, bekannt."@de,
        "\u30ad\u30e3\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08Cat Anderson, \u672c\u540d\uff1aWilliam Alonzo Anderson, 1916\u5e749\u670812\u65e5 - 1981\u5e744\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u30fb\u30a8\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u9577\u5e74\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cf\u30a4\u30ce\u30fc\u30c8\u30d2\u30c3\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:11102165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cat_Anderson>,
        <http://viaf.org/viaf/11102165>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e58d894d-d6a1-49c0-aee2-8350af5c68a8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cat_Anderson,_Aquarium,_New_York,_N.Y.,_between_1946_and_1948_(William_P._Gottlieb_00081).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cat_Anderson.
doremus_artist:1489b464-2349-3d68-a59e-8956ea697a92
owl:sameAs viaf:37112659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37112659>.
doremus_artist:161546e0-4af2-3064-b87f-aec155d3a8dc
owl:sameAs viaf:152908479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/152908479>.
doremus_artist:16631b31-cffd-3645-916e-0ea2499081c1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Worcester,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Charles Hackett (November 4, 1889, Worcester, Massachusetts - January 1, 1942, New York, New York) was an American tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:69140152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Hackett>,
        <http://viaf.org/viaf/69140152>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Hackett.
doremus_artist:167424a2-60ad-3c1a-9f7e-2e05fc4157f8
owl:sameAs viaf:59269580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59269580>.
doremus_artist:16898921-f6fb-39fd-a3d9-07aa8810c676
    dbp:birthPlace dbr:Shenyang;
    rdfs:comment
        "Lang Lang (Chinees: \u90ce\u6717; pinyin: L\u00e1ng L\u01ceng) (Shenyang, Liaoning, 14 juni 1982) is een pianist van Chinese origine."@nl,
        "Lang Lang (Chinese: \u90ce\u6717; pinyin: L\u00e1ng L\u01ceng; born 14 June 1982) is a Chinese concert pianist who has performed with leading orchestras in Europe, the United States and his native China."@en,
        "Lang Lang (chin. \u90ce\u6717, pinyin L\u00e1ng L\u01ceng; ur. 14 czerwca 1982 w Shenyang w Chinach) \u2013 chi\u0144ski pianista."@pl,
        "Lang Lang (chinesisch \u90ce\u6717, Pinyin L\u00e1ng L\u01ceng, IPA: [l\u0251\u030c\u014b l\u0251\u0300\u014b]; * 14. Juni 1982 in Shenyang, China) ist ein chinesischer Pianist."@de,
        "Lang Lang (chinois : \u90ce\u6717, L\u00e1ng L\u01ceng en pinyin) est un pianiste virtuose chinois n\u00e9 le 14 juin 1982 \u00e0 Shenyang (R\u00e9publique populaire de Chine). Il r\u00e9side actuellement aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Lang Lang (chin\u00eas tradicional: \u90ce\u6717, pinyin: L\u00e1ng L\u01ceng; 14 de junho de 1982) \u00e9 um pianista chin\u00eas mundialmente famoso. Lang foi o primeiro pianista chin\u00eas a ser contratado pela Orquestra Filarm\u00f3nica de Viena e pela Orquestra Filarm\u00f3nica de Berlim."@pt,
        "Lang Lang (\u90ce\u6717, pinyin: L\u00e1ng L\u01ceng, AFI: [l\u01ce\u014b l\u00e0\u014b]) (Shenyang, China; 14 de junio de 1982) es un pianista chino. Es considerado por muchos m\u00fasicos profesionales y pianistas expertos como el pianista m\u00e1s grande de la actualidad (primeras dos d\u00e9cadas del siglo XXI), e incluso ha estado comparado con pianistas como Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin o Franz Liszt."@es,
        "\u041b\u0430\u043d \u041b\u0430\u043d (\u043a\u0438\u0442. \u0443\u043f\u0440. \u90ce\u6717, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: L\u00e1ng L\u01ceng; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1982, \u0428\u044d\u043d\u044c\u044f\u043d, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041b\u044f\u043e\u043d\u0438\u043d, \u041a\u041d\u0420) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u0644\u0627\u0646\u063a \u0644\u0627\u0646\u063a (\u0628\u0627\u0644\u0635\u064a\u0646\u064a\u0629: \u90ce\u6717) \u200f (L\u00e1ng L\u01ceng) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0635\u064a\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 14 \u062d\u0632\u064a\u0631\u0627\u0646/\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1982. \u0648\u0644\u062f \u0644\u0627\u0646\u063a \u0644\u0627\u0646\u063a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0634\u0646\u064a\u0627\u0646\u063a\u060c \u0648\u064a\u0646\u062d\u062f\u0631 \u0645\u0646 \u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0627\u0646\u0634\u0648\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0646\u062c\u0628\u062a \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0645\u0646 \u062d\u0643\u0645\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0627\u0644\u0629 \u062a\u0634\u064a\u0646\u063a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a. \u064a\u0639\u062f \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u064a\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0642\u0627\u0645 \u0628\u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0648\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0637\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a \u0648\u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649."@ar,
        "\u30e9\u30f3\u30fb\u30e9\u30f3\uff08Lang Lang\u3014\u4e2d\u56fd\u8a9e \uff1a\u90ce\u6717\u3015, 1982\u5e746\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u4e2d\u56fd\u907c\u5be7\u7701\u700b\u967d\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u6e80\u6d32\u6c11\u65cf\u3002"@ja,
        "\u90ce\u6717\uff081982\u5e746\u670814\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6ee1\u65cf\uff0c\u94ae\u795c\u7984\u6c0f\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u907c\u5be7\u7701\u6c88\u9633\u5e02\uff0c\u570b\u969b\u8457\u540d\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u66fe\u88ab\u6578\u5bb6\u7f8e\u570b\u6b0a\u5a01\u5a92\u9ad4\u7a31\u4f5c\u201c\u7576\u4eca\u9019\u500b\u6642\u4ee3\u6700\u5929\u624d\u3001\u6700\u9583\u4eae\u7684\u5076\u50cf\u660e\u661f\u201d\uff0c\u4ed6\u662f\u53d7\u8058\u65bc\u4e16\u754c\u9802\u7d1a\u7684\u67cf\u6797\u611b\u6a02\u6a02\u5718\u548c\u7f8e\u570b\u4e94\u5927\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u7684\u7b2c\u4e00\u4f4d\u4e2d\u570b\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u66fe\u88ab\u300a\u4eba\u7269\uff08\u9752\u5e74\u7248\uff09\u300b\u96dc\u8a8c\u7a31\u70ba\u201c\u5c07\u6539\u8b8a\u4e16\u754c\u768420\u540d\u9752\u5e74\u201d\u4e4b\u4e00\u3002\u73b0\u5c45\u7f8e\u56fd\u7ebd\u7ea6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27267813;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lang_Lang_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/27267813>,
        <http://viaf.org/viaf/311830284>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43e1570a-1a0d-479f-9c95-fba971aec91a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lang_Lang_-_World_Economic_Forum_Annual_Meeting_2010_Davos_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lang_Lang_(pianist)>.
doremus_artist:17b76152-7e6b-349c-9710-9fea066ccbdf
    dbp:birthPlace res:Bordeaux;
    dbp:deathPlace res:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Jean Valmy (de son v\u00e9ritable nom Edmond Lucien Jean ROLAND), n\u00e9 le 4 mars 1901 \u00e0 Bordeaux et mort le 4 juillet 1989 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un auteur, adaptateur, librettiste et parolier fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74118308;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Valmy>,
        <http://viaf.org/viaf/74118308>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Valmy.
doremus_artist:17fdd6a1-c5ef-34f1-b1e2-bea043a6d480
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/East_Orange,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Abraham \"Abe\" Holzmann (19 August 1874 \u2013 16 January 1939) was an American composer, who is most famous today for his march Blaze-Away! Abraham Holzmann was born in New York City. His parents were Jacob Holzmann, a Hungarian (some sources say German) immigrant and Isabella Holzmann, a native of Louisiana. The young Holzmann learned music in Germany. A review originally published by the New York Herald on Sunday, 13 January 1901, entitled German Composer who Writes American Cakewalk Music describes \"[h]is knowledge of bass and counterpoint is thorough, and his standard compositions bear the stamp of harmonic lore, which makes his proclivity for the writing of the popular style of music the more remarkable.\""@en,
        "Abraham Holzmann \u00e9tait un compositeur am\u00e9ricain de musique ragtime, d'origine hongroise par son p\u00e8re. N\u00e9 en 1874 \u00e0 New York, il composa des cakewalks au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, la premi\u00e8re forme que prit le ragtime. Holzmann est aussi connu pour avoir compos\u00e9 des marches, et des valses. Il composa le c\u00e9l\u00e8bre Smoky Mokes. Il d\u00e9c\u00e9da en 1939 \u00e0 64 ans, dans le New Jersey"@fr;
    owl:sameAs viaf:51873660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abe_Holzmann>,
        <http://viaf.org/viaf/51873660>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abe_Holzmann.
doremus_artist:181e2925-09d3-35c1-96fb-46128d2fd78e
owl:sameAs viaf:34096817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34096817>.
doremus_artist:1828e311-518b-310b-81de-83fcaba80605
owl:sameAs viaf:58814407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58814407>.
doremus_artist:18509417-a5fd-3309-be07-984c2f48bd6d
owl:sameAs viaf:253402344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/253402344>.
doremus_artist:199eb699-29f7-35a0-9cd0-997ad22b6238
    owl:sameAs viaf:88342447;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88342447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f7c6dc7-fac9-48de-98cc-47498debcdaa>.
doremus_artist:1a28138b-0f38-3179-b055-f6765dce7c77
owl:sameAs viaf:4639632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4639632>.
doremus_artist:1a349d47-f0df-348d-8d35-6884ab7fc4a2
owl:sameAs viaf:163928417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163928417>.
doremus_artist:1a4dae6d-413a-3dee-bbbf-7838e20f3ae1
    rdfs:comment
        """Calvin T. Carter (May 27, 1925 \u2013 July 9, 1986) was an American record producer, record label manager and songwriter of jazz and pop songs. Calvin Carter was born in Gary, Indiana, in 1925. He joined Vee-Jay Records, founded by his sister Vivian Carter and her husband James Bracken, in 1953 and became its principal A&R man and producer, in charge of recording sessions. According to Allmusic, he was responsible for giving "direction and vision" to the company, which mainly recorded R&B acts such as Elmore James, John Lee Hooker, Billy Emerson and Jimmy Reed. In the 1960s, Vee Jay Records was the first American company to sign The Beatles and helped to establish the Four Seasons as a major-selling group.."""@en;
    owl:sameAs viaf:39662949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Calvin_Carter>,
        <http://viaf.org/viaf/39662949>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfa49aa7-342b-4804-8a5c-fd198d157552>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Calvin_Carter.
doremus_artist:1aa721d0-721a-388e-9259-0872ca8f8f4c
    rdfs:comment
        "Filip Kutev (Bulgarian: \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u041a\u0443\u0442\u0435\u0432) (13 June, 1903 \u2013 27 November, 1982) was a Bulgarian composer, arranger and founder, with his wife Maria Kuteva, in 1951, of Bulgaria's first professional, state supported ensemble, theState Ensemble for Folk Song and Dance, also known as the Filip Kutev Ensemble. With his ensemble he pioneered a style of arranging folk songs by fusing folk elements with western classical forms and harmonies, and established a new Bulgarian choral tradition. He was born in Aytos, Burgas Province."@en,
        "Filip Kutew (bu\u0142g. \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u041a\u0443\u0442\u0435\u0432; ur. 13 czerwca 1903 w Ajtos, zm. 27 listopada 1982 w Sofii) \u2013 bu\u0142garski kompozytor i dyrygent, popularyzator bu\u0142garskiego folkloru muzycznego. Gry na skrzypcach uczy\u0142 si\u0119 u profesora Hansa Kocha (1922). Uko\u0144czy\u0142 Szko\u0142\u0119 Muzyczn\u0105 (1926) i Wydzia\u0142 Pedagogiczny konserwatorium (1930). Pracowa\u0142 jako kapelmistrz orkiestry wojskowej 24. Pu\u0142ku Piechoty w regionie, a nast\u0119pnie w 6. Pu\u0142ku Piechoty w Sofii."@pl,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u041a\u0443\u0442\u0435\u0432 (13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1903, \u0410\u0439\u0442\u043e\u0441\u201427 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1982, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:95339187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Filip_Kutev>,
        <http://viaf.org/viaf/95339187>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Filip_Kutev.
doremus_artist:1b0b49ee-517b-37b4-b3e8-03e202b4c446
owl:sameAs viaf:29743119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29743119>.
doremus_artist:1b5f6003-517d-35c5-85f9-8283b25d73ff
owl:sameAs viaf:67722237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67722237>.
doremus_artist:1bc4e913-ba6f-3cd1-a566-1fc57198cf36
owl:sameAs viaf:76546009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76546009>.
doremus_artist:1c35e411-bbd2-356e-96fa-a4cb8d13b2ca
    owl:sameAs viaf:68994431;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68994431>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f6b52852-d3e8-4e59-a2db-de554b268707>.
doremus_artist:1c4f7881-1d40-36f9-93f6-3e3a28999bdd
owl:sameAs viaf:4521958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4521958>.
doremus_artist:1cbe038b-a391-3218-a5cf-3ecf580f9fad
owl:sameAs viaf:11483202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11483202>.
doremus_artist:1d1738f0-2539-3d4c-b89f-2b02f9daffd2
owl:sameAs viaf:107067751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107067751>.
doremus_artist:1d30cad7-489c-311d-8d3c-11e5002b8916
owl:sameAs viaf:39660413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39660413>.
doremus_artist:1d4d1e69-c0fe-3801-9fbc-49b8785ca942
owl:sameAs viaf:75766583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75766583>.
doremus_artist:1df9e523-7fe8-3522-94bc-d96d71312732
    rdfs:comment
        "Bruce Fowler (born 1965) is an American classical tenor who has had a major international performance career in operas and concerts since the early 1990s. He is particularly known for his appearances in bel canto operas. His first recording, as the tenor soloist for Handel's Messiah with Telarc, was nominated for a Grammy Award. He has also recorded Gioachino Rossini's Stabat Mater for Harmonia Mundi, Rossini's Armida for Sony, Jacques Ibert's Angelique for Cetra, Georg Philipp Telemann's Der Tag des Gerichts and Hugo Weisgall's Six Characters in Search of an Author on New World Records."@en;
    owl:sameAs viaf:79597643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Fowler_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/79597643>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Bruce_Fowler_(tenor)>.
doremus_artist:1e987d99-3fac-374b-b40c-3169345ede9f
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "James Wilson (* 27. September 1922 in London; \u2020 6. August 2005 in Dublin) war ein britisch-irischer Komponist."@de,
        "James Wilson (27 September 1922 \u2013 6 August 2005) was an Irish composer. Though born in England, Wilson was a resident of Ireland for over 50 years."@en,
        "James Wilson (27 de setembro, 1922, Islington, Londres \u2013 6 de agosto 2005, Dublin) foi um not\u00e1vel compositor Irland\u00eas. Residente da Irlanda h\u00e1 mais de 50 anos."@pt;
    owl:sameAs viaf:25688556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Wilson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/25688556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Wilson_(composer)>.
doremus_artist:1ee242ba-9f79-3b5e-aeff-464d265bbc44
owl:sameAs viaf:79790470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79790470>.
doremus_artist:1f05de2d-3465-303f-bc19-b9a4fd8edbf7
    dbp:birthPlace dbr:Barletta;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Carlo Maria Giulini (Barletta, 9 de maio de 1914 \u2013 Brescia, 14 de junho de 2005) foi um regente de orquestra e violista italiano."@pt,
        "Carlo Maria Giulini (Barletta, Apuli\u00eb, 9 mei 1914 \u2013 Brescia, 14 juni 2005) was een Italiaans dirigent en altviolist. Giulini wordt algemeen beschouwd als \u00e9\u00e9n van de grootste dirigenten van de 20e eeuw."@nl,
        "Carlo Maria Giulini (Barletta, provincia de Bari, 9 de mayo de 1914 \u2013 Brescia, 14 de junio de 2005) fue un director de orquesta italiano."@es,
        "Carlo Maria Giulini (ur. 9 maja 1914 w Barletta, zm. 14 czerwca 2005 w Brescia) \u2013 dyrygent w\u0142oski; studia dyrygentury u B. Molinariego w Accademia di S. Cecilia w Rzymie."@pl,
        "Carlo Maria Giulini, Cavaliere di Gran Croce OMRI (Italian pronunciation: [\u02c8karlo ma\u02c8ri\u02d0a d\u0292u\u02c8li\u02d0ni]; 9 May 1914 \u2013 14 June 2005) was an Italian conductor.From the age of five, when he began to play the violin, Giulini\u2019s musical education was expanded when he began to study at Italy's foremost conservatory, the Accademia Nazionale di Santa Cecilia in Rome at the age of 16. Initially, he studied the viola and conducting; then, following an audition, he won a place in the Orchestra dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia."@en,
        "Carlo Maria Giulini, n\u00e9 \u00e0 Barletta le 9 mai 1914, et mort \u00e0 Brescia le 14 juin 2005, est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "Giulini wuchs in Bozen auf und sprach daher neben Italienisch auch flie\u00dfend Deutsch. Er studierte von 1930 an Geige, Komposition und Dirigieren an der Accademia di Santa Cecilia in Rom, wurde danach Bratschist und wechselte 1944 in die Dirigentenlaufbahn. Nach einer l\u00e4ngeren Krankheit starb Giulini am 14. Juni 2005 in Brescia und wurde am 16. Juni in der Familienkapelle in Bozen beigesetzt."@de,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Carlo Maria Giulini; 9 \u043c\u0430\u044f 1914, \u0411\u0430\u0440\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430, \u2015 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 2005, \u0411\u0440\u0435\u0448\u0438\u0430) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XVIII\u2015XIX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432, \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0414. \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u0412. \u0410. \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b8\u30e5\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Carlo Maria Giulini, 1914\u5e745\u67089\u65e5 - 2005\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u4e16\u754c\u7684\u306a\u540d\u58f0\u3068\u6bd4\u3079\u3066\u3001\u7279\u5b9a\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u305f\u671f\u9593\u304c\u77ed\u304f\u3001\u5b64\u9ad8\u306e\u5de8\u5320\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u3092\u5317\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u30dc\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u30ce\uff08\u30b8\u30e5\u30ea\u30fc\u30cb\u8a95\u751f\u306e\u6642\u70b9\u3067\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u9818\u30671919\u5e74\u306b\u6b63\u5f0f\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u9818\u306b\u7de8\u5165\uff09\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u3066\u5b8c\u5168\u306b\u30cd\u30a4\u30c6\u30a3\u30d6\u306a\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3092\u8a71\u3057\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u4ee5\u4e0a\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u7f57\u00b7\u9a6c\u91cc\u4e9a\u00b7\u6731\u91cc\u5c3c\uff08Carlo Maria Giulini\uff0c1914\u5e745\u67089\u65e5\u20142005\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u610f\u5927\u5229\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u6731\u91cc\u5c3c\u5728\u7f57\u9a6c\u5723\u897f\u897f\u91cc\u4e9a\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u540e\u6765\u53c8\u6539\u4e3a\u4e2d\u63d0\u7434\uff0c\u5728\u540e\u67651944\u5e74\u53c8\u6539\u5b66\u6307\u6325\u30021946-51\u5e74\u4ed6\u5728\u7f57\u9a6c\u6307\u6325\u4e86RAI\u5e7f\u64ad\u4e50\u56e2\uff0c\u4ece1950\u5e74\u8d77\u53c8\u6307\u6325\u4e86\u5728\u7c73\u5170\u65b0\u6210\u7acb\u7684RAI\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u30021948\u5e74\u4ed6\u7b2c\u4e00\u6b21\u6307\u6325\u6b4c\u5267\uff0c\u66f2\u76ee\u662f\u5a01\u5c14\u7b2c\u7684\u300a\u8336\u82b1\u5973\u300b\uff0c\u800c1952\u5e74\u6731\u91cc\u5c3c\u5219\u7b2c\u4e00\u6b21\u5728\u7c73\u5170\u65af\u5361\u62c9\u6b4c\u5267\u9662\u6f14\u51fa\uff0c\u66f2\u76ee\u662f\u6cd5\u96c5\u7684\u300a\u77ed\u6682\u7684\u751f\u547d\u300b\u30021953-56\u5e74\u4ed6\u63a5\u66ff\u8428\u5df4\u5854\u6210\u4e3a\u65af\u5361\u62c9\u7684\u6307\u6325\u3002\u5728\u8fd9\u91cc1954\u5e74\u4ed6\u4e0e\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u5361\u62c9\u4e1d\u4ee5\u53ca\u5bfc\u6f14\u5362\u5947\u8bfa\u00b7\u7ef4\u65af\u5eb7\u8482\u5408\u4f5c\u4e0a\u6f14\u4e86\u5a01\u5c14\u7b2c\u7684\u8336\u82b1\u5973\u30021955\u5e74\u4ed6\u5230\u4e86\u829d\u52a0\u54e5\u4f5c\u4e86\u81ea\u5df1\u7684\u7f8e\u56fd\u9996\u6f14\u3002\u4ece1956\u5e74\u8d77\u4ed6\u5c31\u4e0d\u5b9a\u671f\u7684\u548c\u829d\u52a0\u54e5\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\uff0c\u6709\u65f6\u5219\u548c\u7231\u4e50\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\u30021957\u5e74\u5728\u5df4\u9ece\u548c\u56fd\u5bb6RTF\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\uff0c1960\u5e74\u53bb\u65e5\u672c\u5de1\u6f14\u3002\u4ece1969\u5e74\u52301978\u5e74\u4ed6\u662f\u829d\u52a0\u54e5\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u5ba2\u5e2d\u6307\u6325\uff0c1973-76\u5e74\u5219\u63a5\u66ff\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u8428\u74e6\u5229\u5e0c\u6210\u4e3a\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u30021967\u5e74\uff0c\u5728\u67ef\u6587\u7279\u82b1\u56ed\u5267\u9662\u6307\u6325\u4e86\u53e6\u4e00\u90e8\u300a\u8336\u82b1\u5973\u300b\u5236\u4f5c\u540e\uff0c\u6731\u91cc\u5c3c\u653e\u5f03\u4e86\u6b4c\u5267\u4e8b\u4e1a\uff0c\u96c6\u4e2d\u7cbe\u529b\u5230\u4ea4\u54cd\u4e50\u4e0a\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u3001\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u548c\u9a6c\u52d2\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u76f4\u52301982\u5e74\u4ed6\u624d\u518d\u6b21\u5728\u6d1b\u6749\u77f6\u6307\u6325\u6b4c\u5267\uff0c\u66f2\u76ee\u662f\u5a01\u5c14\u7b2c\u7684\u6cd5\u65af\u5854\u592b\u30021978\u5e74\u4efb\u6d1b\u6749\u77f6\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\uff0c\u76f4\u81f31984\u5e74\u56e0\u592b\u4eba\u60a3\u75c5\u8fd4\u56de\u610f\u5927\u5229\u30021998\u5e7410\u670829\u65e5\u7684\u4e00\u6b21\u6392\u7ec3\u540e\u8eab\u4f53\u4e0d\u9002\uff0c\u968f\u540e\u4ed6\u5ba3\u5e03\u5f15\u9000\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29718030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Maria_Giulini>,
        <http://viaf.org/viaf/29718030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77d09862-c297-40a6-aea5-251a6fc34604>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CMGiulini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Maria_Giulini.
doremus_artist:1f2c7dc3-6d20-3a99-857a-10a2bf04dd82
owl:sameAs viaf:173003755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173003755>.
doremus_artist:1f41dbad-6565-3f73-b5de-878f04728cc7
owl:sameAs viaf:159990053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159990053>.
doremus_artist:1f541db6-3659-3482-9ce2-6dba92a07456
owl:sameAs viaf:276101591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276101591>.
doremus_artist:1f662660-90ab-3f1f-bce7-8c0fe82e9326
owl:sameAs viaf:51953826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51953826>.
doremus_artist:1f819caa-89b1-35d0-9f32-cbf9e4fe4877
owl:sameAs viaf:9555860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9555860>.
doremus_artist:1f8bbf63-dbc8-3627-9964-ea491a4d2b60
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    rdfs:comment
        "Colin Carr (born 25 October 1957) is a British cello soloist, chamber musician, recording artist and teacher."@en,
        "\u041a\u043e\u043b\u0438\u043d \u041a\u0430\u0440\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Colin Carr; \u0440\u043e\u0434. 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0418\u0435\u0433\u0443\u0434\u0438 \u041c\u0435\u043d\u0443\u0445\u0438\u043d\u0430 \u0443 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0416\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u043d\u0430. \u0412 1981 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041d\u0430\u0443\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u0421 1982 \u043f\u043e 1998 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0432 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0435, \u0441 1998 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:195566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_Carr>,
        <http://viaf.org/viaf/195566>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colin_Carr.
doremus_artist:2165dcc3-4d2a-391a-89e6-3d5197de8e6d
owl:sameAs viaf:66673515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66673515>.
doremus_artist:2196aeba-9322-37a0-823b-6be183d48c62
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clarksburg,_West_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Phyllis Curtin (geborene Phyllis Smith; * 3. Dezember 1921 in Clarksburg, West Virginia; \u2020 4. Juni 2016 in Great Barrington, Massachusetts) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Phyllis Curtin (n\u00e9e Smith; December 3, 1921 \u2013 June 5, 2016) was an American classical soprano who had an active career in operas and concerts from the early 1950s through the 1980s. She was known for her creation of new roles such as the title role in the Carlisle Floyd opera Susannah, Catherine Earnshaw in Floyd's Wuthering Heights, and in other works by this composer. She was a dedicated song recitalist and retired from singing in 1984. She was named Boston University's Dean Emerita, College of Fine Arts in 1991."@en;
    owl:sameAs viaf:69120573;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Phyllis_Curtin>,
        <http://viaf.org/viaf/69120573>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39c29666-de77-4a88-9006-b8418777bdd7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PhyllisCurtin.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Phyllis_Curtin.
doremus_artist:22200f3b-3a2f-3209-a6e3-1af9e5e3b5f9
owl:sameAs viaf:29725403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725403>.
doremus_artist:22a6110b-8c0e-363b-bd45-0a1dfd734afc
    dbp:birthPlace dbr:Trieste;
    dbp:deathPlace dbr:Trieste;
    rdfs:comment
        "Lelio Luttazzi (27 April 1923 \u2013 8 July 2010) was an Italian composer, musician, actor, singer, conductor, writer, and television and radio presenter. Born in Trieste, Luttazzi began playing the piano at Radio Trieste and composing his first songs when he was student in law at the University of Trieste during the Second World War. After the war, he had from SIAE a gain of 350,000 lire, a considerable sum for the time, so he decided to become a full-time composer and in 1948 he moved to Milan where he began working with fellow Teddy Reno at the record company CGD. He was among the first composers to place jazz structures in the Italian songs."@en,
        "Lelio LuttazziFichier:Mina Lelio Luttazzi.jpg Mina et Lelio Luttazzi dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vision Ieri e oggi (1961) Lelio Luttazzi n\u00e9 \u00e0 Trieste le 27 avril 1923 et mort dans cette m\u00eame ville le 8 juillet 2010 est un compositeur, musicien, acteur, chanteur, chef d'orchestre, \u00e9crivain et pr\u00e9sentateur de radio et t\u00e9l\u00e9vision italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:88535326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lelio_Luttazzi>,
        <http://viaf.org/viaf/88535326>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mina_Lelio_Luttazzi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lelio_Luttazzi.
doremus_artist:23725636-2dc3-35e0-b9e5-9890b9da9c82
    dbp:deathPlace dbr:Anderlecht;
    rdfs:comment
        "Edgard Doneux (Li\u00e8ge, 25 March 1920 \u2013 31 January 1984, Anderlecht) was a Belgian conductor. Doneux received his entire musical formation at the conservatoire of his native city, and made his conducting debut at the Op\u00e9ra Royal de Li\u00e8ge, in 1940, aged only 20. In 1946, he was named principal conductor at the Monnaie opera house in Brussels, and in 1949 chief conductor at the Belgian Radio-Television, retaining the latter post until his death. Of lighter works he conducted La Comtesse Maritza, La T\u00e9r\u00e9sina, R\u00eave de valse, La veuve joyeuse and Les cloches de Corneville."@en,
        "\u042d\u0434\u0433\u0430\u0440 \u0414\u043e\u043d\u0451 (\u0444\u0440. Edgard Doneux; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1920, \u041b\u044c\u0435\u0436 \u2014 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1984, \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0435\u0445\u0442) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u044c\u0435\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0432 20-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 \u041b\u044c\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 1945\u20141950 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041b\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043d\u0435, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u0443\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b XIX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0421 1949 \u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0432 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u0443\u044e \u0438 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u043c \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438. \u0412 1967 \u0433. \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0412\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:116517781;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edgar_Doneux>,
        <http://viaf.org/viaf/116517781>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edgar_Doneux.
doremus_artist:2380e905-2670-3382-b1c0-133e63d9f8e8
    dbp:birthPlace dbr:Buttelstedt;
    dbp:deathPlace dbr:Zerbst;
    rdfs:comment
        "Fasch nacque a Buttelstedt, fu chierichetto a Weissenfels e studi\u00f2 nella famosa St. Thomas School a Lipsia sotto Johann Kuhnau. In seguito, in quella stessa citt\u00e0, fond\u00f2 il Collegium Musicum. Viaggi\u00f2 spesso per la Germania, diventando un violinista nel 1714. Nel 1722 divenne maestro di cappella a Zerbst, posizione che mantenne fino alla sua morte. Fasch mor\u00ec a Zerbst a 70 anni. Dal 1983, la citt\u00e0 di Zerbst tiene ogni anno il Fasch Festivals in suo onore."@it,
        "Fasch was born in the town of Buttelstedt, 11 km north of Weimar, the eldest child of schoolmaster Friedrich Georg Fasch and his wife Sophie Wegerig, from Lei\u00dfling near Wei\u00dfenfels. After his father's death in 1700, Fasch lived with his mother's brother, the clergyman Gottfried Wegerig in G\u00f6thewitz, and it was presumably in this way that he made the acquaintance of the Opera composer Reinhard Keiser."@en,
        "Johann Friedrich Fasch (* 15. April 1688 in Buttelstedt bei Weimar; \u2020 5. Dezember 1758 in Zerbst) war ein deutscher Komponist der Barockzeit."@de,
        "Johann Friedrich Fasch (15 de abril de 1688 \u2014 5 de diciembre de 1758) fue un compositor alem\u00e1n. Naci\u00f3 en Buttelst\u00e4dt, perteneci\u00f3 al coro infantil de Weissenfels y tuvo como maestro de m\u00fasica a Johann Kuhnau en la Thomasschule de Leipzig. Viaj\u00f3 por Alemania, obteniendo el puesto de violinista en la orquesta de Bayreuth en 1714. En 1722 fue nombrado maestro de capilla en Zerbst, cargo en el que permaneci\u00f3 hasta su muerte. Su hijo Carl Friedrich Christian Fasch fue tambi\u00e9n m\u00fasico."@es,
        "Johann Friedrich Fasch (Buttelstedt (bij Weimar), 15 april 1688 - Zerbst, 5 december 1758) was een Duits violist en componist. Hij was een leerling van Johann Kuhnau en werkte onder andere als violist in Bayreuth en Leipzig, later als organist in enkele Boheemse steden. In Leipzig stichtte hij in 1718 een 'Collegium musicum', waaruit het concertwezen van de stad is gegroeid. In 1722 werd hij ten slotte hofkapelmeester te Zerbst. Johann Friedrich Fasch geldt als een van de voornaamste tijdgenoten van Johann Sebastian Bach, die zelf Fasch' kunst zeer waardeerde."@nl,
        "Johann Friedrich Fasch est un compositeur, violoniste et organiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Buttelst\u00e4dt pr\u00e8s de Weimar le 15 avril 1688 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Zerbst le 5 d\u00e9cembre 1758."@fr,
        "Johann Friedrich Fasch, (15 kwietnia 1688 w Buttelstedt - 5 grudnia 1758 w Zerbst/Anhalt) - skrzypek i kompozytor niemiecki epoki p\u00f3\u017anego baroku. Urodzi\u0142 si\u0119 w Buttelstedt w pobli\u017cu Weimaru. Jako ch\u0142opiec \u015bpiewa\u0142 w ch\u00f3rze w Wei\u00dfenfels. Muzyki uczy\u0142 go Johann Kuhnau w Thomasschule w Lipsku, gdzie ju\u017c jako dojrza\u0142y muzyk za\u0142o\u017cy\u0142 Collegium Musicum. Podr\u00f3\u017cowa\u0142 po ca\u0142ych Niemczech. W roku 1714 zosta\u0142 skrzypkiem w orkiestrze w Bayreuth, p\u00f3\u017aniej pracowa\u0142 te\u017c w Greiz i Doln\u00edch Lukavicach. W roku 1722 zosta\u0142 kapelmistrzem ksi\u0105\u017c\u0119cym w Zerbst/Anhalt i pozosta\u0142 nim do \u015bmierci w wieku 70 lat."@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0424\u0430\u0448 (Johann Friedrich Fasch, 1688\u20141758) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0430 \u0410\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0442-\u0426\u0435\u0440\u0431\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1699 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0441\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0418. \u0424. \u041a\u0440\u0438\u0433\u0435\u0440\u0435. \u0421 1701 \u043f\u0430\u043d\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0448\u0443\u043b\u0435 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0418. \u041a\u0443\u043d\u0430\u0443; \u0432 1707 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d-\u0442. \u0423\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u043b \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u043e\u0431\u0449-\u0432\u043e Collegium musicum, \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0443\u0432\u0435\u0440\u0442\u044e\u0440\u044b \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0413. \u0424. \u0422\u0435\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d\u0443. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 3 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0434\u043b\u044f \u041d\u0430\u0443\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 (1710-1) \u0438 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0426\u0435\u0439\u0446\u0435. \u0412 1712 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0443\u0447\u0451\u0431\u044b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u0425. \u0413\u0440\u0430\u0443\u043f\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0413. \u0413\u0440\u044e\u043d\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430, \u043d\u0430 \u043f\u0443\u0442\u0438 \u0442\u0443\u0434\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044f\u0441\u044c \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430\u0445. \u0421 1722 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0432 \u0426\u0435\u0440\u0431\u0441\u0442\u0435. \u0418. \u0421. \u0411\u0430\u0445 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u0446\u0435\u043d\u0438\u043b \u0424\u0430\u0448\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Johann Friedrich Fasch, 1688\u5e744\u670815\u65e5 - 1758\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u606f\u5b50\u306e\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u3082\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30d6\u30c3\u30c6\u30eb\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30bb\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30b9\u3067\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3092\u52e4\u3081\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u8056\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u6559\u4f1a\u4ed8\u5c5e\u5b66\u6821\u3067\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30ca\u30a6\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30b3\u30ec\u30ae\u30a6\u30e0\u30fb\u30e0\u30b8\u30af\u30e0\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u5168\u571f\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u30011714\u5e74\u306b\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3002\u30b0\u30e9\u30a4\u30c4\u3084\u30eb\u30ab\u30f4\u30a7\u30c3\u30c4\u3067\u3082\u540c\u69d8\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u5f97\u305f\u30021722\u5e74\u306b\u30c4\u30a7\u30eb\u30d7\u30b9\u30c8\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002 \u73fe\u5b58\u3059\u308b\u4e3b\u8981\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u5b58\u547d\u4e2d\u306b\u4e00\u3064\u3082\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305a\u3001\u58f0\u697d\u66f2\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u30684\u3064\u306e\u6b4c\u5287\u306f\u6563\u9038\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3068\u306f\u3044\u3048\u540c\u6642\u4ee3\u4eba\u304b\u3089\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306f\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5199\u8b5c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u3093\u306b\u3061\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u304b\u3089\u898b\u3066\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3068\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u6a4b\u6e21\u3057\u3092\u3057\u305f\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u8b58\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Friedrich_Fasch>,
        <http://viaf.org/viaf/5117472>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e162e7b-1ca4-494f-b16b-dadb9006b0de>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fasch_Memorial_stone_Wikipedia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Friedrich_Fasch.
doremus_artist:2409ca0b-110d-3aed-a3d5-3e263838c99c
owl:sameAs viaf:79616437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79616437>.
doremus_artist:24f5054f-53c2-35c3-83da-1f87f44e79e8
    dbp:birthPlace dbr:Gdańsk;
    rdfs:comment
        "Rainer Riehn (* 12. November 1941 in Danzig; \u2020 9. Juni 2015 in Berlin) war ein deutscher Komponist und Dirigent sowie Mitherausgeber musikwissenschaftlicher Zeitschriften."@de,
        "Rainer Riehn (12 November 1941 \u2013 9 June 2015) was a German music composer and conductor and co-editor of music theory magazines. Riehn was born in Danzig, Germany (modern Gda\u0144sk, Poland) studied music theory in Mainz, Z\u00fcrich, and Berlin and composition with Gottfried Michael Koenig in Utrecht."@en;
    owl:sameAs viaf:54184678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rainer_Riehn>,
        <http://viaf.org/viaf/54184678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rainer_Riehn.
doremus_artist:28407f3d-03ab-3136-b371-c5b9ebbb037b
owl:sameAs viaf:117095480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117095480>.
doremus_artist:286e79be-c9da-38e1-a841-3b7ca0e9c178
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Stephen Vitiello is a visual and sound artist. Originally a punk guitarist he is influenced by video artist Nam June Paik who he worked with after meeting in 1991. He has collaborated with Pauline Oliveros, Scanner aka Robin Rimbaud, and Frances-Marie Uitti as well as visual artists Julie Mehretu, Tony Oursler and Joan Jonas."@en;
    owl:sameAs viaf:102732657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Vitiello>,
        <http://viaf.org/viaf/102732657>,
        <http://viaf.org/viaf/196016551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd6a95fb-28e8-4863-a94c-4232459cef99>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Vitiello.
doremus_artist:2892afdb-2f1b-336f-b9a3-b3de85e293b8
owl:sameAs viaf:22339849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22339849>.
doremus_artist:28fe6d78-d1d0-30fb-8162-fa54ff1e2c82
owl:sameAs viaf:49413507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413507>.
doremus_artist:29db049a-d6bd-34fe-b2a0-7a7dfefb6811
    rdfs:comment
        "George Guest CBE FRCO (February 9, 1924 - November 20, 2002) was a Welsh organist and choral conductor."@en,
        "George Guest, n\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 1924 \u00e0 Bangor (Pays de Galles), mort le 20 novembre 2002, est un organiste, chef d'orchestre et chef de ch\u0153ur gallois."@fr;
    owl:sameAs viaf:105527566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Guest>,
        <http://viaf.org/viaf/105527566>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e80b519-7d12-4b67-b874-81fe061facc4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Guest.
doremus_artist:2a80069a-69ee-35c3-8bbb-f17f3b4371cd
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ha scritto di s\u00e9: Fra i suoi successi figurano Drums, The Crimson Parson (sul massacro di Sand Creek) e Marijuana Blues."@it,
        "Peter La Farge (born Oliver Albee La Farge, April 30, 1931 \u2013 October 27, 1965) was a New York-based folksinger and songwriter of the 1950s and 1960s. He is known best for his affiliations with Bob Dylan and Johnny Cash."@en;
    owl:sameAs viaf:28655506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_La_Farge>,
        <http://viaf.org/viaf/28655506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7524c033-a61e-4632-90d4-321a1d4735bd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_LaFarge.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_La_Farge.
doremus_artist:2c0004aa-ba4f-36c3-815b-b387a7241e05
    dbp:birthPlace dbr:Dallas;
    rdfs:comment
        "Come musicista \u00e8 una star del latin rock e suoi cavalli di battaglia sono stati i brani America, dal musical West Side Story, e If I Had a Hammer, canzone di Pete Seeger gi\u00e0 standard del trio Peter, Paul and Mary, lanciata in Italia da Rita Pavone con il titolo Datemi un martello. Come attore \u00e8 stato uno dei protagonisti del film Quella sporca dozzina, a fianco di - fra gli altri - Charles Bronson, Ernest Borgnine, Lee Marvin e Telly Savalas. Ha cantato anche Nel blu dipinto di blu ed \u00e8 tra gli artisti che si sono esibiti nel programma televisivo britannico Top of the Pops."@it,
        "Trini Lopez (de son vrai nom Trinidad Lopez III) est un chanteur et guitariste de pop, rock et folk am\u00e9ricain d'origine mexicaine, n\u00e9 le 15 mai 1937 \u00e0 Dallas, tr\u00e8s populaire dans les ann\u00e9es 1960 et rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre pour sa version de If I Had A Hammer."@fr,
        "Trini Lopez (geboren als Trinidad L\u00f3pez III, Dallas (Texas), 15 mei 1937) is een Amerikaans zanger van Mexicaanse afkomst. Hij had groot succes in 1963 met het lied If I had a hammer. Het bereikte de eerste plaats in de hitlijsten in vijfentwintig landen, waaronder de Nederlandse Tijd voor Teenagers Top 10. Het nummer stond op zijn debuutalbum Trini Lopez Live at PJ's, dat verscheen op Reprise Records, het platenlabel van Frank Sinatra. Ook La Bamba van dezelfde lp werd een hit. Latere succesnummers van Lopez waren onder andere This land is your land, Kansas City en Adalita."@nl,
        "Trini Lopez (nascido Trinidad L\u00f3pez III - Dallas, Texas, 15 Maio de 1937) \u00e9 um cantor, guitarrista e ator americano de ascend\u00eancia mexicana."@pt,
        "Trini Lopez, geboren als Trinidad L\u00f3pez III, (* 15. Mai 1937 in Dallas, Texas) ist ein US-amerikanischer Pop-S\u00e4nger."@de,
        """Trini Lopez, w\u0142a\u015bc. Trinidad L\u00f3pez III (ur. 15 maja 1937 w Dallas) \u2013 ameryka\u0144sko-meksyka\u0144ski piosenkarz i gitarzysta. Zosta\u0142 odkryty przez Dona Cost\u0119 w 1962 r. Jego pierwszy album, Trini Lopez Live at PJ's, zosta\u0142 wydany w 1963 r. Album zawiera\u0142 jego najbardziej znane piosenki: "If I Had A Hammer", kt\u00f3ra utrzymywa\u0142a si\u0119 jako numer jeden na listach przeboj\u00f3w w 25 krajach \u015bwiata oraz tradycyjn\u0105 meksyka\u0144sk\u0105 piosenk\u0119 "La Bamba" wykonan\u0105 przez Triniego. Trini Lopez wykonuje wiele tradycyjnych lub wykonywanych przez innych wykonawc\u00f3w piosenek takich jak:"""@pl,
        "Trini L\u00f3pez, nacido Trinidad L\u00f3pez, III, naci\u00f3 el 15 de mayo de 1937 en Dallas, Texas, Estados Unidos de Am\u00e9rica. Es un m\u00fasico y cantante estadounidense de ascendencia mexicana, conocido principalmente por su interpretaci\u00f3n de la canci\u00f3n If I Had a Hammer, grabada en 1962."@es,
        """Trinidad "Trini" L\u00f3pez III (born May 15, 1937) is an American singer, guitarist, and actor. He was born in Dallas, Texas, and grew up on Ashland Street in the Little Mexico neighborhood."""@en,
        "\u0422\u0440\u0438\u0301\u043d\u0438 \u041b\u043e\u0301\u043f\u0435\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Trini Lopez, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Trinidad L\u00f3pez III, \u0440\u043e\u0434. 15 \u043c\u0430\u044f 1937) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441, \u0440\u043e\u0441 \u043d\u0430 \u0410\u0448\u043b\u0430\u043d\u0434-\u0441\u0442\u0440\u0438\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0435 \u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0430\u044f \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u0445\u0438\u0442\u0443 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00abIf I Had a Hammer\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (\u043a\u0430\u0432\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0443\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0443\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043a). \u042d\u0442\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430 1-\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0432 36 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430 (\u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0434\u043e 3-\u0433\u043e) \u0438 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f\u0445. \u0421\u0438\u043d\u0433\u043b \u0441 \u043d\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u0435 \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432, \u0437\u0430 \u0447\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u0441\u0435\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:12491952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trini_Lopez>,
        <http://viaf.org/viaf/12491952>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52086001-fe0e-42ee-884e-49a0881bf8c8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Trini_Lopez_1963_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trini_Lopez.
doremus_artist:2cf55d84-e563-3c54-b37b-ff48ed673013
    dbp:birthPlace dbr:Luxembourg_City;
    rdfs:comment
        "Francesco Tristano Schlim\u00e9 (* 16. September 1981) ist ein luxemburgischer Pianist, Komponist und Produzent. Er tritt unter dem Namen Francesco Tristano auf."@de,
        "Francesco Tristano Schlim\u00e9 (born 1981) is a Luxembourg classical and experimental pianist and composer, who also plays the clarinet. He composes both classical and electronic music."@en,
        "Francesco Tristano, dont le nom complet est Francesco Tristano Schlim\u00e9, n\u00e9 le 16 septembre 1981, est un pianiste classique, musicien de musique \u00e9lectronique et compositeur luxembourgeois."@fr,
        "Si \u00e8 dedicato anche al clarinetto. Interpreta il repertorio classico e contemporaneo e si dedica nello stesso tempo a sperimentazioni nel campo della musica elettronica collaborando anche con importanti dj's."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0422\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e \u0428\u043b\u0438\u043c\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Tristano Schlim\u00e9; \u0440\u043e\u0434. 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1981) \u2014 \u043b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0443 \u0411\u0435\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0420\u0430\u0443\u0445\u0441, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0420\u0438\u0433\u0435 (\u0443 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430 \u0411\u0438\u043a\u0438\u0441\u0430) \u0438 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0414\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c\u0430 \u041b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044f (\u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0432 2003 \u0433.). \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432\u0430, \u0438 \u044d\u0442\u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u043e\u0441\u043b\u0438 \u0432 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e: \u0428\u043b\u0438\u043c\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432\u044b\u043c \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 2005 \u0433. \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f \u0438 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430, \u0432\u0435\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0441\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432\u044b \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432 \u043b\u0438\u0446\u0435 \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u0438 \u0417\u0438\u043c\u044f\u043d\u0438\u043d\u043e\u0439:"@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30c8\u30ea\u30b9\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30b7\u30e5\u30ea\u30e1\uff08Francesco Tristano Schlim\u00e9\u30011981\u5e74 - )\u306f\u3001\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u3057\u305f\u969b\u306bDJ\u3084\u30bf\u30fc\u30f3\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u306b\u89e6\u308c\u305f\u304d\u3063\u304b\u3051\u3067\u3001\u73fe\u5728\u3082\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306b\u52a0\u3048\u3066\u30c6\u30af\u30ce\u306e\u66f2\u3092\u30d4\u30a2\u30ce\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 19\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306e2000\u5e74\u306b\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30d7\u30ec\u30c8\u30cb\u30e7\u30d5\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306e2004\u5e74\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u305f20\u4e16\u7d00\u97f3\u697d\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30021998\u5e74\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3078\u3068\u5165\u5b66\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u65e5\u672c\u4eba\u306e\u53cb\u4eba\u304b\u3089\u65e5\u672c\u306e\u6620\u753b\u3092\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u3001\u6620\u753b\u306e\u6388\u696d\u3067\u5927\u5cf6\u6e1a\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8ad6\u6587\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u521d\u6765\u65e5\u516c\u6f14\u306f\u30012010\u5e742\u6708\u3002\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u97f3\u697d\u5c02\u9580\u5bb6\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u591a\u304f\u306e\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u306b\u6765\u65e5\u516c\u6f14\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5225\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u3068\u3068\u3057\u3066\u3001Aufgang\u3092\u7d50\u6210\u30022014\u5e742\u6708\u3001Aufgang\u304b\u3089\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002 2014\u5e746\u6708\u306b\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30a2\u30ea\u30b9\uff1d\u7d17\u826f\u30fb\u30aa\u30c3\u30c8\u3068\u306e\u30c7\u30e5\u30aa\u30fb\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u304c\u6c7a\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:35633770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Tristano_Schlim\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/35633770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2de59ca-07b1-431f-b946-e3e5421ede63>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Tristano_Schlimé.
doremus_artist:2d1c0b43-6783-38a9-8bd7-27b27c770e57
owl:sameAs viaf:37107232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37107232>.
doremus_artist:2d4b097d-6a34-370d-bad1-263beae9ba37
owl:sameAs viaf:17275031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17275031>.
doremus_artist:2e11d22c-3c49-3fd5-96a5-2f8a623d30a7
    dbp:birthPlace dbr:Kleve;
    rdfs:comment
        "Helmut Kretschmar (* 3. Februar 1928 in Kleve) ist ein deutscher Konzert- und Oratoriens\u00e4nger (Tenor) sowie emeritierter Gesangsprofessor an der Hochschule f\u00fcr Musik Detmold."@de,
        "Helmut Kretschmar (born 3 February 1928) is a German classical tenor who spent most of his career performing in concerts and recitals with major orchestras and at important music festivals internationally. Although he focused his career mainly within the concert repertoire, Kretschmar did appear two times on the opera stage, notably singing in the world premiere of Arnold Schoenberg's Moses und Aron in 1954. Possessing a rich and warm lyric tenor voice, Kretschmar excelled in the concert repertoire of Johann Sebastian Bach, George Frideric Handel, Joseph Haydn, and Felix Mendelssohn. Also an admired interpreter of Lieder, Kretschmar performed and recorded a number of works by Franz Schubert, Robert Schumann, and Hugo Wolf."@en;
    owl:sameAs viaf:119363861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Kretschmar>,
        <http://viaf.org/viaf/119363861>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Kretschmar.
doremus_artist:2e1b497a-6cf0-344e-a3c7-7b73c1e80bd9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rutherford,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rutherford,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "William Carlos Williams (* 17. September 1883 in Rutherford, New Jersey; \u2020 4. M\u00e4rz 1963 ebenda) war ein amerikanischer Lyriker und Prosa-Autor."@de,
        "William Carlos Williams (Rutherford, 17 september 1883 - aldaar, 4 maart 1963) is een van de belangrijke Amerikaanse dichters van de eerste helft van de 20e eeuw. Hij studeerde medicijnen aan de Universiteit van Pennsylvania en begon zijn eigen praktijk in zijn woonplaats Rutherford (New Jersey). De invloed van Williams als dichter groeide langzaam in de jaren 20 en 30. In de jaren 50 ontstond een heel nieuwe belangstelling voor Williams toen hij door dichters van de Beat Generation, zoals Allen Ginsberg, speciale waardering kreeg."@nl,
        "William Carlos Williams (Rutherford, Nova Jersey, 17 de setembro de 1883 \u2014 4 de mar\u00e7o de 1963) tamb\u00e9m conhecido como WCW foi um poeta estadunidense associado aos movimentos do modernismo e do imagismo, al\u00e9m de m\u00e9dico pediatra. Filho de pai ingl\u00eas e m\u00e3e porto-riquenha, atendia gratuitamente aos desfavorecidos em seu consult\u00f3rio."@pt,
        "William Carlos Williams (Rutherford, Nueva Jersey, 17 de septiembre de 1883 \u2013 ib\u00eddem, 4 de marzo de 1963) fue un escritor estadounidense vinculado al modernismo y al imagismo. Es especialmente conocido por su obra po\u00e9tica. Adem\u00e1s de ejercer como m\u00e9dico y de escribir dramas y prosa variada, Williams es uno de los poetas modernistas m\u00e1s innovadores y admirados. Fue condisc\u00edpulo de los poetas Ezra Pound y Hilda Doolittle, y en los primeros poemas acus\u00f3 la influencia del imagismo."@es,
        "William Carlos Williams (September 17, 1883 \u2013 March 4, 1963) was a poet closely associated with modernism and imagism; he figures among the group of four major American poets born in the twelve-year period following 1874, including also Robert Frost, born in 1874; Wallace Stevens, born in 1879; and H.D. (Hilda Doolittle), born in 1886. His work has a great affinity with painting, in which he had a lifelong interest."@en,
        "William Carlos Williams (ur. 17 wrze\u015bnia 1883 w Rutherford, New Jersey, zm. 4 marca 1963 tam\u017ce) - ameryka\u0144ski poeta, pisarz i dramaturg; pediatra."@pl,
        "William Carlos Williams, n\u00e9 le 17 septembre 1883 et mort le 4 mars 1963, est un po\u00e8te et romancier am\u00e9ricain, grand repr\u00e9sentant du modernisme et de l'imagisme. Il \u00e9tait aussi p\u00e9diatre et m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, des m\u00e9tiers qui ont probablement influenc\u00e9 le choix des sujets de sa po\u00e9sie. Sa biographe Linda Wagner-Martin note d\u2019ailleurs qu\u2019\u00ab il travailla aussi durement \u00e0 devenir \u00e9crivain qu\u2019il le faisait dans son m\u00e9tier de m\u00e9decin \u00bb."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Carlos Williams, 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1883, \u0420\u0435\u0437\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u0434, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438 \u2013 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1963, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2013 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410."@ru,
        """\u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0643\u0627\u0631\u0644\u0648\u0633 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645\u0632 (William Carlos Williams) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 17 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1883\u0645 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 4 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0633 1963\u0645) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u064a\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0627\u0631\u062a\u0628\u0627\u0637\u064b\u0627 \u0648\u062b\u064a\u0642\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062d\u062f\u0627\u062b\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 (Imagism). \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0637\u0628\u064a\u0628\u064b\u0627 \u0644\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u064b\u0627 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0627\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0628 \u0645\u0646 \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0628 \u0628\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0646\u0633\u0644\u0641\u0627\u0646\u064a\u0627. \u0648\u0627\u062c\u062a\u0647\u062f \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645\u0632 "\u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u062c\u062a\u0647\u0627\u062f\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0628" \u0628\u064a\u062f \u0623\u0646\u0647 \u062a\u0641\u0648\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646."""@ar,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ab\u30fc\u30ed\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\uff08William Carlos Williams\u30011883\u5e749\u670817\u65e5 - 1963\u5e743\u67084\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u8a69\u4eba\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u5a01\u5ec9\u65af\uff08William Carlos Williams\uff0c1883\u5e749\u670817\u65e5\uff0d1963\u5e743\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u8a69\u4eba\u3001\u5c0f\u8aaa\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29542054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Carlos_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/29542054>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ae84d54-44ab-45ea-8f6f-f88753286b97>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Carlos_Williams_passport_photograph_1921.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Carlos_Williams.
doremus_artist:2e27dd92-f2a2-3162-842b-a1c54012814f
owl:sameAs viaf:65083843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65083843>.
doremus_artist:2ee332eb-7ca3-36e1-9c65-1231cdc54515
    dbp:birthPlace dbr:Beirut;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Phoenix,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Paul Coze (1903\u20131974) was a French-American anthropologist, artist, and writer, most notable as a French authority on Native Americans, and for his public art in the 1960s. Born in Beirut of a French engineer father and a mother with lineage from Serbian royalty, Coze grew acquainted with riding and roping as a young man. On his return to France, as a teenager he became co-founder of Scouts de France, the first French Scout program. Coze was the first French Wood Badger and a Chevalier de France, and served as editor of the Scout magazine."@en,
        "Paul Coze , n\u00e9 le 29 juillet 1903 \u00e0 Beyrouth (Liban) et mort le 2 d\u00e9cembre 1974 \u00e0 Phoenix (\u00c9tats-Unis) est un peintre, illustrateur, ethnologue et \u00e9crivain fran\u00e7ais, qui participa \u00e0 la fondation des Scouts de France."@fr;
    owl:sameAs viaf:44399960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Coze>,
        <http://viaf.org/viaf/44399960>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Coze_(1936).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Coze.
doremus_artist:2efa0b1a-8f2c-39ca-97f4-e7ade9b44ac1
    dbp:birthPlace dbr:Belfast;
    dbp:deathPlace dbr:Brighton;
    rdfs:comment
        "Herbert Hughes (16 May 1882 \u2013 1 May 1937) was an Irish composer, music critic and a collector and arranger of Irish folksongs."@en,
        "Herbert Hughes, n\u00e9 \u00e0 Belfast le 16 mai 1882 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er mai 1937 \u00e0 Brighton (Sussex, Angleterre), est un musicien (orgue), compositeur, critique musical et collecteur irlandais de musique irlandaise traditionnelle."@fr;
    owl:sameAs viaf:49430098;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Hughes_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/49430098>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3739bed9-54d0-46c5-8b3a-8f8745488aed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Herbert_Hughes_(composer)>.
doremus_artist:2f2ca9af-c963-3294-9cf5-2749f623cf54
    dbp:birthPlace dbr:Flensburg;
    rdfs:comment
        "Andreas Delfs (* 30. August 1959 in Flensburg) ist ein deutscher Dirigent. Er ist Ehrendirigent des Milwaukee Symphony Orchestra."@de,
        "Andreas Delfs (born 30 August 1959) is a German conductor. He is the conductor laureate of the Milwaukee Symphony Orchestra."@en,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441 \u0414\u0435\u043b\u0444\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Andreas Delfs; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1959, \u0424\u043b\u0435\u043d\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1981), \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0434\u043e \u0427\u0435\u043a\u043a\u0430\u0442\u043e \u0438 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430 \u0444\u043e\u043d \u0414\u043e\u043d\u0430\u043d\u044c\u0438. \u0415\u0449\u0451 \u0432 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0411\u044b\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u041f\u0438\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 (\u043f\u0440\u0438 \u041b\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435 \u041c\u0430\u0430\u0437\u0435\u043b\u0435). \u0412 1996\u20142009 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0438\u043b\u0443\u043e\u043a\u0438, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 2001\u20142004 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041f\u043e\u043b\u0430. \u0412 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0413\u043e\u043d\u043e\u043b\u0443\u043b\u0443 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u043c \u0434\u043e \u0431\u0430\u043d\u043a\u0440\u043e\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0432 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0435 \u0442\u0435\u0440\u044f\u043b \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u043e\u0439, \u0432 1984\u20141995 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c,"@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30b9\u30fb\u30c7\u30eb\u30d5\u30b9\uff08Andreas Delfs\u30011959\u5e748\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d5\u30ec\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c9\u30db\u30ca\u30fc\u30cb\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002 \u30bb\u30f3\u30c8\u30dd\u30fc\u30eb\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3001\u30df\u30eb\u30a6\u30a9\u30fc\u30ad\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49413569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Delfs>,
        <http://viaf.org/viaf/49413569>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Delfs.
doremus_artist:2f948dc9-1eb0-3a8c-a965-523acdb32dda
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Richard Holm (* 3. August 1912 in Stuttgart; \u2020 20. Juli 1988 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor), der \u00fcber 30 Jahre an der M\u00fcnchner Staatsoper wirkte. International erlangte er vor allem als Mozart-S\u00e4nger hohes Ansehen."@de,
        "Richard Holm (3 August 1912 \u2013 20 July 1988) was a German operatic tenor, particularly associated with Mozart, though he sang a wide range of roles. Born in Stuttgart, where he studied with Rudolf Ritter, he made his debut at the Kiel Opera House in 1937. After engagements in Nuremberg and Hamburg, he joined the Munich State Opera in 1948, where he established himself as a distinguished Mozartian singer; Belmonte, Idamante, Tito, Tamino. Other roles included; Serse, Jacquino, David, Alfredo, Rodolfo, Pinkerton. He created the role of Wallenstein in Hindemith's Harmonie der Welt in 1957."@en,
        "Richard Holm (Stuttgart, 3 ao\u00fbt 1912 - Munich, 20 juillet 1988) est un t\u00e9nor allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:19876545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Holm_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/19876545>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Holm_(tenor)>.
doremus_artist:30d22710-c165-3d91-91b1-eb1d6ac2647c
    rdfs:comment
        "Finn Einar Mortensen (* 6. Januar 1922 in Oslo; \u2020 21. Mai 1983 in Oslo) war ein norwegischer Komponist, Musikkritiker und Hochschullehrer."@de,
        "Finn Mortensen (January 6, 1922 \u2013 May 23, 1983) was a Norwegiancomposer, critic and educator. Finn Einar Mortensen was born in Oslo. His parents were publisher Ernst Gustav Mortensen (1887\u20131966) and Anna Marie Damn\u00e6s (1886\u20131960). Mortensen grew up in a publishing environment and it was at first expected that he would go into his father's publishing firm, Ernst G. Mortensens Forlag A/S. He studied harmony with Thorleif Eken (1900\u20131955), composition with Klaus Egge and with Niels Viggo Bentzon at The Royal Danish Academy, as well as the piano and double bass at the Oslo Conservatory of Music. He also participated in the Darmstadt summer school and in the classes conducted by Karlheinz Stockhausen at the Studio f\u00fcr Elektronische Musik in Cologne."@en,
        "\u0424\u0438\u043d\u043d \u042d\u0301\u0439\u043d\u0430\u0440 \u041c\u043e\u0301\u0440\u0442\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Finn Einar Mortensen; 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1922, \u041e\u0441\u043b\u043e, \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f \u2014 21 \u043c\u0430\u044f 1983, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:14959131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Finn_Mortensen>,
        <http://viaf.org/viaf/14959131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f60b51ad-48b0-43ff-bd63-93d86189946d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Finn_Mortensen.
doremus_artist:3187a327-cceb-3259-a60c-a21fc41533eb
owl:sameAs viaf:171222732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171222732>.
doremus_artist:31b1f186-6e1e-3ba9-a59c-c4678f8a0869
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Maria Caniglia (* 5. Mai 1905 in Neapel; \u2020 16. April 1979 in Rom) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran) der 1930er und 1940er Jahre."@de,
        "Maria Caniglia (5 May 1905 \u2013 16 April 1979) was one of the leading Italian dramatic sopranos of the 1930s and 1940s."@en,
        "Maria Caniglia (N\u00e1poles, 5 de maio de 1905 \u2013 Roma, 16 de abril de 1979) foi uma das principais sopranos italianas das d\u00e9cadas de 1930 e de 1940."@pt,
        "Maria Caniglia (n\u00e9e le 5 mai 1905 \u00e0 Naples - morte le 16 avril 1979 \u00e0 Rome) est une soprano italienne, dont la carri\u00e8re internationale fut \u00e0 son apog\u00e9e dans les d\u00e9cennies 1930 et 1940."@fr,
        "Maria Caniglia, una de las sopranos dram\u00e1ticas m\u00e1s relevantes del per\u00edodo 1930-50, naci\u00f3 en N\u00e1poles el 5 de mayo de 1905 y falleci\u00f3 el 16 de abril de 1979 en Roma. De importantes medios y fuerte temperamento, como soprano spinto sucedi\u00f3 a Claudia Muzio y precedi\u00f3 a Renata Tebaldi y Maria Callas. Preferentemente asociada con \u00f3peras veristas y de Giuseppe Verdi, estudi\u00f3 con Agustino Roche - maestra de su colega, la mezzo Ebe Stignani - debutando como Crysotemis en Elektra de Richard Strauss en el Teatro Regio de Tur\u00edn en 1930."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u0430\u043d\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f (\u0438\u0442\u0430\u043b. Maria Caniglia, 5 \u043c\u0430\u044f 1905, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1979, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e 1930\u201440-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:22326721;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Caniglia>,
        <http://viaf.org/viaf/22326721>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3929d2cf-ff7d-4686-9dd6-d1629a062e2e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Caniglia.
doremus_artist:321e2088-2e3e-39ba-85cf-fceae5e21f73
owl:sameAs viaf:10057745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10057745>.
doremus_artist:32599de9-0f0c-3c7e-8f9d-3bdf60018e5b
owl:sameAs viaf:150342267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/150342267>.
doremus_artist:3359b153-9965-3a82-959f-072945bb1be9
owl:sameAs viaf:29792855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29792855>.
doremus_artist:33bacc51-9ed2-3094-bc52-8b04c4532c67
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Figlio di un musicista della banda reale, Attwood nacque a Londra. All'et\u00e0 di nove anni divenne corista della Cappella Reale, dove ricevette la formazione musicale da James Nares e Edmund Ayrton. Nel 1783 venne mandato a studiare all'estero a spese del Principe di Galles (Giorgio IV), che era rimasto favorevolmente impressionato dall'abilit\u00e0 del ragazzo al clavicembalo. Dopo due anni a Napoli, Attwood si trasfer\u00ec a Vienna e qui divenne uno degli allievi migliori di Mozart. Al suo ritorno a Londra, nel 1787, venne nominato per breve tempo musicista da camera del Principe di Galles. Nel 1796 venne assunto come organista nella Cattedrale di San Paolo, e nello stesso anno ebbe la nomina a compositore della Cappella Reale. La sua carica a corte venne confermata da un'ulteriore nomina, quella di"@it,
        "Thomas Attwood (23 November 1765 \u2013 24 March 1838) was an English composer and organist."@en,
        "Thomas Attwood (Londres, 23 de novembro de 1765 \u2013 Londres, 24 de mar\u00e7o de 1838) foi um compositor e organista ingl\u00eas."@pt,
        "Thomas Attwood (getauft 23. November 1765 in London; \u2020 28. M\u00e4rz 1838 ebenda) war ein englischer Komponist und Organist."@de,
        "Thomas Attwood, baptis\u00e9 \u00e0 Londres le 23 novembre 1765, mort \u00e0 Chelsea le 24 mars 1838, est un compositeur britannique."@fr,
        "\u0422\u043e\u0301\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0301\u0442\u0442\u0432\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Attwood; 1765-1838) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0433\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30a2\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Thomas Attwood 1765\u5e7411\u670823\u65e5 - 1838\u5e743\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32194412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Attwood_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/32194412>,
        <https://musicbrainz.org/artist/773fc828-dcab-4781-b389-d263441c4cdf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Attwood_(composer).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Attwood_(composer)>.
doremus_artist:34e28bba-b49c-3bcc-b636-15157655504b
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Willy Schneider (* 5. September 1905 in K\u00f6ln; \u2020 12. Januar 1989 ebenda) war ein deutscher Volks- und Schlagers\u00e4nger mit der Stimmlage Bassbariton. Zu seinen erfolgreichsten Liedern geh\u00f6ren Sch\u00fctt die Sorgen in ein Gl\u00e4schen Wein und Man m\u00fcsste nochmal 20 sein."@de,
        "Willy Schneider (born 5 September 1905 in Cologne; died 12 January 1989 in Cologne) was a German schlager singer."@en;
    owl:sameAs viaf:70105212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willy_Schneider>,
        <http://viaf.org/viaf/70105212>,
        <https://musicbrainz.org/artist/68003f65-0ce3-482a-aabc-ea841af65dc2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F001345-0006,_Köln,_WDR_Rundfunkstudio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willy_Schneider.
doremus_artist:3535ee94-2fc7-32d0-9d9f-a7b43fa0f3dc
    dbp:birthPlace dbr:Zaragoza;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Lorenza Pilar Garcia Seta (Saragossa, 16 januari 1928 - Berlijn, 2 juni 1996) was een Spaanse sopraan die als artiestennaam Pilar Lorengar gebruikte. Ze zong voornamelijk opera en zarzuela's, en stond bekend om haar volle register, jeugdige timbre en een kenmerkend vibrato. Haar duetalbum dat ze in 1985 opnam met Pl\u00e1cido Domingo bracht haar weer terug bij de zarzuela. Haar laatste triomf was als Valentine in Meyerbeers Les Huguenots."@nl,
        "Lorenza Pilar Garc\u00eda Seta (January 16, 1928 \u2013 June 2, 1996) was a Spanish (Aragonese) soprano who used the professional name Pilar Lorengar. She was best known for her interpretations of opera and the Spanish genre Zarzuela, and as a soprano she was known for her full register, a youthful timbre as well as a distinctive vibrato."@en,
        "Lorenza Pilar Garc\u00eda Seta, n\u00e9e le 16 janvier 1928 \u00e0 Saragosse et morte \u00e0 Berlin le 2 juin 1996 ou 3, est une soprano espagnole qui a fait carri\u00e8re sous le nom de Pilar Lorengar, contraction de son pr\u00e9nom Lorenza et de son nom Garc\u00eda. Elle est surtout connue pour ses interpr\u00e9tations de r\u00f4les d'op\u00e9ra et de zarzuela. Elle \u00e9tait une soprano au timbre jeune et au vibrato distinctif."@fr,
        "Pilar Lorengar (Sarago\u00e7a, 16 de janeiro de 1928 - Berlim, 2 de junho de 1996), nome art\u00edstico de Pilar Lorenza Garc\u00eda, foi uma soprano espanhola. Especialista na \u00f3pera de Mozart, atuou nas principais cidades do mundo, bem como nos festivais de Glyndebourne e de Salzburgo."@pt,
        "Pilar Lorengar (eigentlich Pilar Lorenza Garcia; * 16. Januar 1928 in Saragossa, Spanien; \u2020 2. Juni 1996 in Berlin) war eine spanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Pilar Lorenza Garc\u00eda Seta, de nombre art\u00edstico Pilar Lorengar (Zaragoza, 16 de enero de 1928 - Berl\u00edn, 2 de junio de 1996) fue una conocida soprano espa\u00f1ola. Estudi\u00f3 ocho a\u00f1os con \u00c1ngeles Ottein y m\u00e1s tarde en Berl\u00edn con Carl Ebert y Hertha Klust. En 1949 debut\u00f3 como cantante del coro en el Teatro de la Zarzuela, d\u00f3nde estuvo trabajando varios a\u00f1os. En 1952 debut\u00f3 como solista en Barcelona en la Novena Sinfon\u00eda de Beethoven y el R\u00e9quiem de Brahms."@es,
        "\u041b\u043e\u0440\u0435\u0301\u043d\u0441\u0430 \u041f\u0438\u043b\u0430\u0301\u0440 \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u0430 \u0421\u0435\u0301\u0442\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Lorenza Pilar Garc\u00eda Seta, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u041f\u0438\u043b\u0430\u0301\u0440 \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0433\u0430\u0301\u0440 \u0438\u0441\u043f. Pilar Lorengar; 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928, \u0421\u0430\u0440\u0430\u0433\u043e\u0441\u0430, \u0410\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1996, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30d4\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30ac\u30fc\uff08Pilar Lorenger\u30011928\u5e741\u670816\u65e5 - 1996\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24582846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pilar_Lorengar>,
        <http://viaf.org/viaf/24582846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pilar_Lorengar.
doremus_artist:35b25df0-fb85-375d-88cc-314c145cd840
owl:sameAs viaf:43555022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43555022>.
doremus_artist:35c2ed49-9f07-3853-ba59-29d2cbfb3bf7
owl:sameAs viaf:117347802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117347802>.
doremus_artist:370772cc-8232-33a2-9636-0968dd5dd4b3
owl:sameAs viaf:12516533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516533>.
doremus_artist:3732f6f2-833c-3255-b42c-3f32cac855a3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ferdinand Lemaire (1832-10 ao\u00fbt 1879) est aujourd'hui principalement connu comme le librettiste de Samson et Dalila de Camille Saint-Sa\u00ebns, et l\u2019auteur de quatre m\u00e9lodies de Saint-Sa\u00ebns, dont Tristesse et Souvenances. Il fut un simple amateur dans le domaine des lettres et fut mis en relation avec Saint-Sa\u00ebns gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019une des filles de sa famille."@fr,
        "Ferdinand Lemaire (1832-1879) was a French librettist and poet, best known for writing the libretto of Camille Saint-Sa\u00ebns's opera Samson et Dalila. Lemaire was a creole, originally from Martinique, and had married a cousin of Saint-Sa\u00ebns's wife. Saint-Sa\u00ebns had previously set two of his poems, \u201cSouvenance\u201d and \u201cTristesse\u201d, for voice and piano. Approached by the composer to write an oratorio on the story of Samson and Delilah, Lemaire agreed, but only if the work was to be an opera."@en;
    owl:sameAs viaf:161423054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Lemaire>,
        <http://viaf.org/viaf/161423054>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinand_Lemaire.
doremus_artist:3800710c-906d-35ec-b26e-fb69eadc704c
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Rona Hartner (born March 9, 1973, Bucharest) is a Romanian actress, painter and singer. She is best known for her role in Tony Gatlif's film Gadjo Dilo. Hartner currently focuses on her music career, specializing in Gypsy music."@en,
        "Rona Hartner (n. Bucarest; 9 de marzo de 1973) es una actriz y compositora francesa y rumana."@es,
        """Rona Hartner (ur. 9 marca 1973 w Bukareszcie) \u2013 rumu\u0144ska kompozytorka, tancerka i aktorka filmowa, pochodzenia niemieckiego. Absolwentka szko\u0142y muzycznej II stopnia. W 1996 uko\u0144czy\u0142a studia w Akademii Teatru i Filmu w Bukareszcie, w klasie Olgi Tudorache. Nauk\u0119 kontynuowa\u0142a w Pary\u017cu, u boku Laurenta Azimioary i Ady d'Albon. W latach 1992-1997 wyst\u0119powa\u0142a w Teatrze Narodowym w Bukareszcie. Gra na fortepianie i saksofonie. Skomponowa\u0142a muzyk\u0119 do filmu Gadjo dilo. Uczestniczy\u0142a w kilku projektach muzycznych, w tym w programie "Pablo Veron Show" i realizacji CD z muzyk\u0105 Bucoviny."""@pl,
        "Rona Hartner, n\u00e9e le 9 mars 1973 \u00e0 Bucarest, est une actrice et compositrice franco-roumaine d\u2019origine allemande. Elle a \u00e9t\u00e9 officiellement naturalis\u00e9e fran\u00e7aise \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2010."@fr,
        "\u30ed\u30fc\u30ca\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc(Rona Hartner, 1973\u5e743\u67089\u65e5\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u751f)\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u5973\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51894731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rona_Hartner>,
        <http://viaf.org/viaf/51894731>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manif_pour_tous_Paris_2013-01-13_n22.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rona_Hartner.
doremus_artist:38323ab3-46e4-3928-bd33-1df5956157ab
    owl:sameAs viaf:25144648262395124885;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25144648262395124885>,
        <http://viaf.org/viaf/292507091>.
doremus_artist:38457bc0-3237-3321-8481-5b43634f5837
    dbp:birthPlace dbr:Turku;
    rdfs:comment
        "Arto Noras (Turku, 12 mei 1942) is een Fins cellist. Hij begon met cello te spelen op vijfjarige leeftijd. Hij kreeg vanaf zijn achtste lessen van Yrj\u00f6 Selin aan de Sibeliusacademie. Daarna kreeg hij een verdere opleiding in Parijs bij Paul Tortelier (1962-1964) aan het Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique. In 1964 studeerde hij daar af. In 1966 won hij de tweede prijs op het Tsjaikovski Concours in Moskou. Hij toerde de gehele wereld rond en begon zelf les te geven aan de Sibelius Academie (1970) en maakte ook deel uit van het strijkkwartet van de academie. In 1980 richtte hij het Naantali Muziekfestival op."@nl,
        "Arto Noras (born 12 May 1942 in Turku) is a Finnish cellist who is one of Finland's most celebrated instrumentalists and amongst the most outstanding internationally acknowledged cellists of his generation."@en,
        "Arto Noras (n\u00e9 le 12 mai 1942 \u00e0 Turku) est un violoncelliste finlandais."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30ce\u30e9\u30b9\uff08Arto Noras,1942\u5e745\u670812\u65e5 \u30c8\u30a5\u30eb\u30af - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e16\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54335014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arto_Noras>,
        <http://viaf.org/viaf/54335014>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arto_Noras.
doremus_artist:38cd6217-ad84-3876-bc7b-abd98b11a639
    dbp:birthPlace dbr:New_Jersey;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Julius Katchen (* 15. August 1926 in Long Branch, New Jersey; \u2020 29. April 1969 in Paris) war ein US-amerikanischer Pianist russisch-j\u00fcdischer Abstammung. Er deb\u00fctierte bereits im Alter von 11 Jahren mit einem Mozart-Konzert in Philadelphia unter der Leitung von Eugene Ormandy. Eine Wunderkind-Karriere konnte jedoch abgewendet werden, er studierte weiter bei seinen Gro\u00dfeltern, die an den Konservatorien in Warschau und Moskau gelehrt hatten, sp\u00e4ter beim Godowsky-Sch\u00fcler David Saperton. Anschlie\u00dfend nahm er ein Studium der Philosophie und franz. Sprache in Haverford und an der Sorbonne auf. Er lebte ab diesem Zeitpunkt auch in Frankreich."@de,
        "Julius Katchen (August 15, 1926 \u2013 April 29, 1969) was an American concert pianist, possibly best known for his recordings of Johannes Brahms's solo piano works."@en,
        "Julius Katchen (Long Branch (New Jersey), 15 augustus 1926 \u2013 Parijs, 29 april 1969) was een Amerikaans pianist van Russische afkomst. Hij wordt beschouwd als een van de grootste virtuozen van de 20e eeuw."@nl,
        "Julius Katchen (Long Branch, Nueva Jersey, 15 de agosto de 1926 - 29 de abril de 1969) fue un pianista estadounidense, conocido sobre todo por sus grabaciones de las composiciones de Johannes Brahms para piano solo."@es,
        "Julius Katchen est un pianiste am\u00e9ricain n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1926 \u00e0 Long Branch (New Jersey, \u00c9tats-Unis) et mort le 29 avril 1969 \u00e0 Paris (France)."@fr,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30c3\u30c1\u30a7\u30f3\uff08Julius Katchen, 1926\u5e748\u670815\u65e5 - 1969\u5e744\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30ed\u30f3\u30b0\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30c1\u51fa\u8eab\u300214\u6b73\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3084\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u3063\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u7956\u7236\u6bcd\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3076\u300210\u6b73\u3067\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c20\u756a\u30cb\u77ed\u8abf\uff08\u51683\u697d\u7ae0\uff0fK.466\uff09\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u306e\u6f14\u594f\u3092\u8074\u3044\u3066\u3044\u305f\u30aa\u30fc\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u3002 \u30cf\u30f4\u30a1\u30fc\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u54f2\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u30011946\u5e74\u306b\u3001\u5728\u7c4d\u308f\u305a\u304b3\u5e74\u3067\u9996\u5e2d\u3067\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u306b\u884c\u304d\u3001\u30e6\u30cd\u30b9\u30b3\u56fd\u969b\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u4ee3\u8868\u3068\u3057\u3066\u51fa\u5e2d\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u300a\u7687\u5e1d\u300b\u3092\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30021947\u5e74\u306e\u6625\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3092\u5efb\u308a\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u3001\u30d1\u30ea\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d1\u30ea\u306b\u6c38\u4f4f\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u610f\u3059\u308b\u3002\u300c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u754c\u306f\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u751f\u540c\u58eb\u306e\u3082\u305f\u308c\u5408\u3044\u3084\u99b4\u308c\u5408\u3044\u304c\u6839\u5e95\u306b\u3042\u308b\u3002\u305d\u308c\u304c\u5acc\u3060\u300d\u3068\u767a\u8a00\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1968\u5e7412\u670812\u65e5\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u300a\u5de6\u624b\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300b\u3092\u5171\u6f14\u3057\u305f\u306e\u304c\u3001\u6700\u5f8c\u306e\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30ab\u30c3\u30c1\u30a7\u30f3\u306f\u80ba\u764c\u306b\u4fb5\u3055\u308c\u3066\u3044\u3066\u3001\u7fcc\u6625\u3001\u308f\u305a\u304b42\u6b73\u3067\u5e30\u3089\u306c\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59269902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Katchen>,
        <http://viaf.org/viaf/59269902>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d5c9fd5-16dc-4ae9-bfe8-f5d9f69a3621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Katchen.
doremus_artist:38eed8ae-d636-3d8e-a5a6-00308691a8e7
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Ralph Shapey (* 12. M\u00e4rz 1921 in Philadelphia; \u2020 13. Juni 2002 in Chicago) war ein US-amerikanischer Dirigent und Komponist. Shapey studierte Violine bei Emanuel Zeitlin und Komposition bei Stefan Wolpe. 1954 gr\u00fcndete er die Contemporary Chamber Players an der Universit\u00e4t von Chicago, mit denen er zeitgen\u00f6ssische Werke auff\u00fchrte. Nachdem er von 1963 bis 1964 an der University of Pennsylvania unterrichtet hatte, wurde er Professor f\u00fcr Komposition an der Universit\u00e4t von Chicago, wo er bis zu seiner Emeritierung 1991 wirkte. Zu seinen Sch\u00fclern z\u00e4hlten u.a. Gerald Levinson, Gordon Marsh, Lawrence Fritts, James Anthony Walker, Frank Retzel, Jorge Liderman, Jonathan Elliott und Deborah Drattell. Daneben wirkte er als Gastdirigent an verschiedenen Orchestern, u.a. dem Chicago Symphony Orchestra, "@de,
        "Ralph Shapey (12 March 1921 \u2013 13 June 2002) was an American composer and conductor."@en,
        "Ralph ShapeyFichier:Shapey conducting.jpg Ralph Shapey (n\u00e9 le 12 mars 1921 \u00e0 Philadelphie \u2013 mort le 13 juin 2002 \u00e0 Chicago) est un compositeur et chef d'orchestre am\u00e9ricain du XXe et du d\u00e9but du XXIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:7581350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Shapey>,
        <http://viaf.org/viaf/7581350>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9692c98-836c-4ff7-9f72-3f381545f230>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shapey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralph_Shapey.
doremus_artist:3919cfaf-c8fa-3fd0-a841-bbd1aaf479eb
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        """Madeleine Jeanne Louise "Mado" Maurin (24 September 1915 \u2212 8 December 2013) was a French actress, whose career spanned over 55 years. Born in Paris, Maurin began her acting career in 1955. Maurin was married twice and was the mother of actors Jean-Pierre Maurin (1941\u22121996), Yves-Marie Maurin (1944\u22122009), Patrick Dewaere (1947\u22121982), Dominique Collignon-Maurin (born 1949), Jean-Fran\u00e7ois Vl\u00e9rick (born 1957), and Marie-V\u00e9ronique Maurin (born 1960). Mado Maurin died of natural causes on 8 December 2013, aged 98, in Paris."""@en,
        """Madeleine Jeanne Louise "Mado" Maurin (Parijs,24 september 1915 \u2013 aldaar, 8 december 2013) was een Franse actrice. Ze was de moeder van Jean-Pierre Maurin, Yves-Marie Maurin, Patrick Dewaere, Dominique Collignon-Maurin, Jean-Fran\u00e7ois Vlerick en Marie-V\u00e9ronique Maurin. Dankzij Un mauvais fils had ze de gelegenheid om in een film van haar zoon Patrick Dewaere te spelen."""@nl,
        "Madeleine Maurin, dite Mado Maurin, est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e et morte \u00e0 Paris (24 septembre 1915 - 8 d\u00e9cembre 2013)."@fr,
        "\u041c\u0430\u0434\u043e\u0301 \u041c\u043e\u0440\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Mado Maurin), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u0301\u043d \u0416\u0430\u0301\u043d\u043d\u0430 \u041b\u0443\u0438\u0301\u0437\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Madeleine Jeanne Louise Maurin; 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1915, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2013) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u041c\u0430\u0442\u044c \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0416\u0430\u043d-\u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043d\u0430, \u0418\u0432\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043d\u0430, \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0414\u0435\u0432\u0435\u0440\u0430, \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d-\u041c\u043e\u0440\u0435\u043d\u0430, \u0416\u0430\u043d\u0430-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0412\u043b\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438-\u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a \u041c\u043e\u0440\u0435\u043d. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0414\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:71402920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mado_Maurin>,
        <http://viaf.org/viaf/71402920>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mado_Maurin.
doremus_artist:39272bea-576a-36c5-892b-ee4dcfce7aa1
owl:sameAs viaf:63706271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63706271>.
doremus_artist:3937e2b8-1640-3cc3-8ebe-dc591025ae9f
    dbp:birthPlace dbr:USSR;
    rdfs:comment
        "Tatiana Grindenko (Russian: \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d\u043a\u043e; born 1946) is a Russian violinist and Meritorious Artist who graduated from the Moscow Conservatory and then became an assistant to Yuri Yankelevich. She is a founder of Grindenko Ensemble and currently works as a soloist there. She has appeared on stage along such conductors as Frans Br\u00fcggen, Kurt Masur, Kurt Sanderling, M. Rostropovich, Gidon Kremer, G. Rozhdestvensky, K. Kondrashin and Yuri Temirkanov as well as various pianists and violinists such as A. Lubimov and A. Kniazev. Her CDs were published under such labels as Melodiya, Ondine, Deutsche Grammophon, Long Arms Records, and many others. She is also known for her performance in operas such as The Magic Flute which was directed by Katya Pospelova, Mozart and Salieri, and Go "@en,
        "Tatiana Grindenko Tatiana Grindenko (\u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d\u043a\u043e), n\u00e9e \u00e0 Kharkiv le 29 mars 1946, est une violoniste ukrainienne."@fr,
        "\u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0434\u0435\u0301\u043d\u043a\u043e (\u0440\u043e\u0434. 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1946 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1991). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (2002)."@ru;
    owl:sameAs viaf:69119048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tatiana_Grindenko>,
        <http://viaf.org/viaf/69119048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/426d9910-eb81-41ca-a7c8-75d1e2a0748a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tatiana_Grindenko.
doremus_artist:3b6c77cd-1d55-3d01-86a7-9a34b3c40c97
owl:sameAs viaf:204079; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204079>.
doremus_artist:3bf27426-459d-37b5-a258-475538ea1c31
owl:sameAs viaf:69071824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69071824>.
doremus_artist:3c07331b-373c-349f-af29-5fb1064fda19
    dbp:birthPlace dbr:Rhône;
    rdfs:comment
        "Diane Kurys (* 3. Dezember 1948 in Lyon) ist eine franz\u00f6sische Filmemacherin und Schauspielerin."@de,
        "Diane Kurys (French: [djan kyris]; born 3 December 1948) is a French filmmaker and actress. She was born in Lyon, Rh\u00f4ne, France, the younger of two daughters born to Russian-Jewish parents who divorced when she was a child. Several of her films as director are semi-autobiographical."@en,
        "Diane Kurys (Lyon, 3 december 1948) is een Frans regisseur en scenariste. Ze speelde ook eerst als actrice enkele kleine rollen in het theater, enkele langspeelfilms en televisieseries. In 1977 kreeg ze de Prix Louis-Delluc, waarmee jaarlijks een debuutfilm van een Frans regisseur wordt bekroond, voor Diabolo menthe. Coup de foudre leverde een FIPRESCI prijs op tijdens het Internationaal filmfestival van San Sebastian en de Prix de l'Acad\u00e9mie nationale du cin\u00e9ma, beide in 1983, en een nominatie voor de C\u00e9sars van zowel de Beste film als het beste scenario het jaar nadien, in 1984. Een nominatie voor de Gouden Palm op het Festival van Cannes van 1987 kreeg ze voor Un homme amoureux."@nl,
        "Diane Kurys est une r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste, actrice et productrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 3 d\u00e9cembre 1948 \u00e0 Lyon (France)."@fr,
        "\u00c8 compagna del regista e sceneggiatore francese Alexandre Arcady con il quale ha costituito una casa di e produzione cinematografica, la Alexandre Films, ed ha avuto un figlio Sacha Sperling, scrittore."@it,
        "\u0414\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041a\u044e\u0440\u0438\u0441 (\u0444\u0440. Diane Kurys; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1948, \u041b\u0438\u043e\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:116957315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diane_Kurys>,
        <http://viaf.org/viaf/116957315>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diane_Kurys.
doremus_artist:3c183ebe-a638-3206-9caf-3bcc0eb8f4a5
owl:sameAs viaf:117468569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117468569>.
doremus_artist:3c8155fd-68ab-3fc5-8db6-89da8dd3c358
    dbp:birthPlace dbr:Feuchtwangen;
    rdfs:comment
        "Christiane Karg (* 6. August 1980 in Feuchtwangen) ist eine deutsche Opern-, Lied-, Konzert- und Oratoriens\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Christiane Karg (born 6 August 1980 in FeuchtwangenGermany) is a soprano opera singer."@en,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0433 (\u043d\u0435\u043c.  Christiane Karg, 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1980, \u0424\u043e\u0439\u0445\u0442\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2013 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:81533123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christiane_Karg>,
        <http://viaf.org/viaf/81533123>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christiane_Karg.
doremus_artist:3cf48f45-4629-3ee3-a563-b94f54bcce30
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Rolf Lislevand (* 30. Dezember 1961 in Oslo) ist ein norwegischer Lautenist und Gitarrist."@de,
        "Rolf Lislevand (30 December 1961 in Oslo, Norway), is a Norwegian performer of Early music specialising on lute, vihuela, baroque guitar and theorbo."@en,
        "Rolf Lislevand (Oslo 30. Dezember 1961) is een Noors gitarist en bespeler van de luit en soortgelijke muziekinstrumenten. Hij studeerde klassiek gitaar aan de Noorse Staatakademie voor Muziek van 1980 tot en met 1984. Daarna zette Lislevand zijn muzikale opleiding voort aan de Schola Cantorum Basiliensis in Zwitserland. Zijn docenten Hopkinson Smith en Eug\u00e8ne Dombois begeleidden hem tot en met 1987. Lislevand ging toen spelen in ensembles als Hesp\u00e8rion XX, La Capella Reial de Catalunya en The Concert des Nations. Jordi Savall hielp hem door de jaren heen ervaringen opdoen in het repertoire van de 17e-eeuwse muziek voor de viola da gamba, Montserrat Figueras leerde hem 16e- en 17e-eeuwse Spaanse vocale muziek. Lislevand leeft sinds 1987 is Verona, waar hij een poging doet de vroeg-17e-eeuws"@nl,
        "Rolf Lislevand (Oslo, Noruega, 30 de diciembre de 1961) es un laudista, vihuelista y tiorbista noruego especializado en m\u00fasica antigua."@es,
        "Rolf Lislevand est un luthiste et th\u00e9orbiste n\u00e9 \u00e0 Oslo en 30 d\u00e9cembre 1961. Il a commenc\u00e9 par \u00e9tudier la guitare classique \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique d'\u00c9tat de Norv\u00e8ge, avant d'int\u00e9grer la Schola Cantorum de B\u00e2le \u00e0 B\u00e2le en Suisse, \u00e9cole comportant un important d\u00e9partement de musique ancienne et o\u00f9 il \u00e9tudie le luth et le th\u00e9orbe avec Eug\u00e8ne Dombois et Hopkinson Smith. En 1991, il participe \u00e0 l'enregistrement sonore de Tous les matins du monde, film d'Alain Corneau sur la vie de Jean de Sainte-Colombe et Marin Marais."@fr;
    owl:sameAs viaf:54335938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolf_Lislevand>,
        <http://viaf.org/viaf/54335938>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4f4eab7-e864-4838-9908-8ccd37c9ce35>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolf_Lislevand.
doremus_artist:3d08c273-a712-3588-9234-003055540620
owl:sameAs viaf:29763264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29763264>.
doremus_artist:3d0aea6d-dcf1-38cd-878c-5c12958dbcb5
owl:sameAs viaf:72186359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72186359>.
doremus_artist:3e801cf7-7603-37ed-82c7-0368d7d05b2e
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Vladimir Anatolyevich Matorin (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0442\u043e\u0301\u0440\u0438\u043d; May 2, 1948) is a famous Russian opera singer. He is considered one of the greatest contemporary bass singer in Russia."@en,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0442\u043e\u0301\u0440\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 2 \u043c\u0430\u044f 1948, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0420\u0424 \u0441 1991 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0424 (1997). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0420\u0424 (2015)."@ru,
        "\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30a2\u30ca\u30c8\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30de\u30c8\u30fc\u30ea\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u3001Vladimir Anatolyevich Matorin\u30011948\u5e745\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30d0\u30b9\uff09\u3002 1948\u5e745\u67082\u65e5\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30b0\u30cd\u30fc\u30b7\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011974\u5e74\u304b\u30891991\u5e74\u306e\u9593\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30cd\u30df\u30ed\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\uff0d\u30c0\u30f3\u30c1\u30a7\u30f3\u30b3\u97f3\u697d\u5287\u5834\u306b\u6240\u5c5e\u3059\u308b\u30021991\u5e74\u3001\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u4e2d\u3002 \u4e3b\u306a\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u3001\u30e0\u30bd\u30eb\u30b0\u30b9\u30ad\u30fc\u4f5c\u66f2\u300e\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5\u300f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u3001\u30d4\u30fc\u30e1\u30f3\u3001\u30ef\u30eb\u30e9\u30fc\u30e0\u3001\u300e\u30db\u30f4\u30a1\u30fc\u30f3\u30b7\u30c1\u30ca\u300f\u306e\u30c9\u30b7\u30d5\u30a7\u30a4\u3001\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u4f5c\u66f2\u300e\u91d1\u9d8f\u300f\u306e\u30c9\u30c9\u30f3\u738b\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u4f5c\u66f2\u300e\u30a2\u30ec\u30b3\u300f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22333979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Matorin>,
        <http://viaf.org/viaf/22333979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Matorin.
doremus_artist:3e9d09b4-6252-3534-b23a-aa5edf28a7fe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    rdfs:comment
        "Grace Ann Melzia Bumbry (* 4. Januar 1937 in St. Louis, Missouri) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran und Mezzosopran). Sie studierte an der Boston University, an der Northwestern University in Evanston (Illinois) und 1955\u201358 an der Music Academy of the West in Santa Barbara (Kalifornien). In der internationalen Musikwelt erlangte sie ihren Durchbruch 1961 bei den Bayreuther Festspielen in der Rolle der Venus in Richard Wagners \u201eTannh\u00e4user\u201c. Aufgrund ihrer Hautfarbe wurde sie als Schwarze Venus tituliert. Neben vielen Wagner- und Verdi-Rollen sang sie auch sehr erfolgreich die Rolle der Bess in George Gershwins \u201ePorgy and Bess\u201c."@de,
        "Grace Ann Melzia Bumbry (St. Louis, Missouri, 4 de Janeiro de 1937) \u00e9 uma mezzo-soprano estadunidense e uma das mais celebradas de sua gera\u00e7\u00e3o. Ela foi uma das grandes cantoras que seguiram Marian Anderson (incluindo Leontyne Price, Martina Arroyo, Shirley Verrett e Reri Grist) no mundo cl\u00e1ssico. Primeiramente, ela foi conhecida pela sua \u00f3tima agilidade e pela t\u00e9cnica de bel canto. Ela tamb\u00e9m \u00e9 particularmente famosa pelo seu temperamento e intensidade dram\u00e1tica em cena. Recentemente ela ficou conhecida como uma cantora de recitais e professora."@pt,
        "Grace Bumbry (n. San Luis, Missouri; 4 de enero de 1937) es una cantante l\u00edrica estadounidense. Una de las grandes mezzosopranos de las d\u00e9cadas de 1960-70 incursion\u00f3 posteriormente en el repertorio soprano con sostenido \u00e9xito. De impactante presencia fue la primera int\u00e9rprete negra en cantar en el Festival de Bayreuth en la \u00f3pera Tannh\u00e4user de Richard Wagner como la diosa Venus. En diciembre de 2009 fue una de las galardonadas con el Premio Kennedy"@es,
        "Grace Bumbry, n\u00e9e le 4 janvier 1937 \u00e0 Saint-Louis, Missouri, est une mezzo soprano am\u00e9ricaine. Elle est la premi\u00e8re chanteuse noire \u00e0 avoir chant\u00e9 au Festival de Bayreuth, en V\u00e9nus dans Tannh\u00e4user, ce qui lui a valu le surnom de \u00ab La V\u00e9nus noire \u00bb."@fr,
        "Grace Melzia Bumbry (born January 4, 1937), an American opera singer, is considered one of the leading mezzo-sopranos of her generation, as well as a major soprano for many years. She was a member of a pioneering generation of singers who followed Marian Anderson (including Leontyne Price, Martina Arroyo, Shirley Verrett and Reri Grist) in the world of classical music and paved the way for future African-American opera and classical singers. Bumbry's voice was rich and sizable, possessing a wide range, and was capable of producing a very distinctive plangent tone. In her prime, she also possessed good agility and bel canto technique (see for example her renditions of the 'Veil Song' from Verdi's Don Carlo in the 1970s and 1980s, as well as her Ernani from the Lyric Opera of Chicago in 1984"@en,
        "\u0413\u0440\u0435\u0439\u0441 \u0411\u0430\u0301\u043c\u0431\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Grace Bumbry; \u0440\u043e\u0434. 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1937, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:114481372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grace_Bumbry>,
        <http://viaf.org/viaf/114481372>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grace_Bumbry_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grace_Bumbry.
doremus_artist:3ed176e4-8316-3b1f-8cea-e03502d3efa3
    rdfs:comment
        "Robert Merwald (born 1971 in Munich) is a German baritone active in opera, oratorio, and lied, primarily in Germany and Austria."@en;
    owl:sameAs viaf:12001638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Merwald>,
        <http://viaf.org/viaf/12001638>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Merwald.
doremus_artist:3ee3b3e6-8501-3ef4-a38a-c53a12783427
owl:sameAs viaf:51956190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51956190>.
doremus_artist:3eee82ed-3f80-3f48-808c-330c9f5dce03
owl:sameAs viaf:71660657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71660657>.
doremus_artist:40068cd1-c653-3f84-9ca2-c07c4e48a894
    rdfs:comment
        "Lucien Morisse, n\u00e9 le 9 mars 1929 \u00e0 Paris - mort le 11 septembre 1970 dans la m\u00eame ville, a \u00e9t\u00e9 directeur des programmes \u00e0 Europe n\u00b0 1 et le directeur g\u00e9n\u00e9ral de \u00ab Disc'AZ \u00bb. Il a d\u00e9couvert de nombreux talents : Marino Marini, Dalida, Petula Clark, Christophe, Pascal Danel, Nicole Rieu, Saint-Preux, Michel Polnareff, Gilles Marchal, Hubert Wayaffe, Micberth, Michel Cogoni, etc."@fr;
    owl:sameAs viaf:32202956;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Morisse>,
        <http://viaf.org/viaf/32202956>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd1c7e77-8b09-413c-9f5e-ce4f4cff0271>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucien_Morisse.
doremus_artist:40f7a7b3-5e01-3bb8-bdf7-3ecbd6149c1f
    rdfs:comment
        "Anne Vanderlove, de son vrai nom Anne Van der Leeuw est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7aise d'origine n\u00e9erlandaise, n\u00e9e le 11 d\u00e9cembre 1939 \u00e0 Scheveningen, La Haye.\u2191 r\u00e9f\u00e9rence, citation ou lien"@fr;
    owl:sameAs viaf:17409159;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Anne_Vanderlove>,
        <http://viaf.org/viaf/17409159>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anne_Vanderlove.
doremus_artist:410d9838-b288-3434-b701-976e8cfb54aa
    rdfs:comment
        "Jubilant Sykes (born in Los Angeles, California) is an African-American baritone. He has performed with Christopher Parkening and other artists, and has appeared in such venues as the Metropolitan Opera, Deutsche Oper Berlin, Carnegie Hall, the Kennedy Center, London's Barbican Centre, the Apollo Theater, Hollywood Bowl, New Orleans Jazz Festival and hundreds of other major venues around the world."@en,
        "\u30b8\u30e5\u30d3\u30e9\u30f3\u30c8\u30fb\u30b5\u30a4\u30af\u30b9\uff08Jubilant Sykes\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3001\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3084\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u306e\u5206\u91ce\u3067\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b5\u30a4\u30af\u30b9\u306f\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3084\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30af\u30cb\u30f3\u30b0\u306a\u3069\u3068\u306e\u5171\u6f14\u7d4c\u9a13\u304c\u3042\u308a\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fbF\u30fb\u30b1\u30cd\u30c7\u30a3\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30d0\u30fc\u30d3\u30ab\u30f3\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3001\u30a2\u30dd\u30ed\u30fb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u3001\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u30fb\u30dc\u30a6\u30eb\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba&\u30d8\u30ea\u30c6\u30c3\u30b8\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306a\u3069\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u6570\u767e\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u4f1a\u5834\u3078\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u30012009\u5e74\u306b\u30e2\u30fc\u30ac\u30f3\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u5408\u5531\u56e3\u3001\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u6307\u63ee\u30de\u30ea\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30bd\u30c3\u30d7\u3067\u9332\u97f3\u3055\u308c\u305f\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u300e\u30df\u30b5\u66f2 (Mass)\u300f\uff08\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\uff09\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u53f8\u796d\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59285489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jubilant_Sykes>,
        <http://viaf.org/viaf/59285489>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b58d9787-b927-4664-9692-45f0c6ac6a54>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jubilant_Sykes.
doremus_artist:41870c11-c24d-3a02-853f-9a3e1df03135
owl:sameAs viaf:6442917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6442917>.
doremus_artist:41ba7ae6-1ec8-3eb5-b440-241cb8330855
    dbp:birthPlace dbr:Wales;
    dbp:deathPlace dbr:Swansea;
    rdfs:comment
        "Daniel Jenkyn Jones (* 7. Dezember 1912 in Pembroke, Wales; \u2020 23. April 1993 in Swansea, Wales) war ein walisischer Komponist und Dirigent. Er stammte aus einer musikalischen Familie; sein Vater Jenkyn Jones war ebenfalls Komponist, seine Mutter S\u00e4ngerin. Jones komponierte u.a. 14 Symphonien, die vierte davon hat er Dylan Thomas gewidmet. Am 1968 wurde Jones von K\u00f6nigin Elisabeth II. zum Officer des Order of the British Empire ernannt."@de,
        "Daniel Jenkyn Jones (Pembroke (Pembrokeshire), 7 december 1912 \u2013 Swansea, 23 april 1993) was een Welsh componist. Zijn vader was een bankmanager en amateurcomponist. Hij groeide op in Swansea en studeerde aan de Engelse taal en letterkunde aan de Universiteit van Wales en later muziek aan de Royal Academy of Music, onder meer bij Henry Wood, de dirigent en Harry Franjeon (compositie). Een beurs gaf hem de gelegenheid het buitenland te bezoeken, waaronder Tsjechoslowakije, Frankrijk, Nederland en Duitsland. Niet alleen voor muziek-, maar ook voor zijn taalstudie. Later zou hij daar in de Tweede Wereldoorlog gebruik van maken als ontcijferaar van codes voor strijdkrachten."@nl,
        "Daniel Jenkyn Jones (n\u00e9 \u00e0 Pembroke le 7 d\u00e9cembre 1912 et mort \u00e0 Swansea le 23 avril 1993) est un compositeur de musique classique, qui a travaill\u00e9 en Grande-Bretagne. Il a utilis\u00e9 aussi bien la technique s\u00e9rielle et que la technique tonale. Il est surtout connu pour ses quatuors et treize symphonies et de ses r\u00e9glages de morceau pour le pi\u00e8ce de Dylan Thomas Under Milk Wood."@fr,
        """Daniel Jenkyn Jones OBE (7 December 1912 \u2013 23 April 1993) was a composer of classical music, who worked in Britain. He used both serial and tonal techniques. He is best known for his quartets and thirteen symphonies (some composed in his own system of 'Complex Metres') and for his song settings for Dylan Thomas's play, "Under Milk Wood"."""@en,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Daniel Jones, 1912\u5e7412\u67087\u65e5 - 1993\u5e744\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30da\u30f3\u30d6\u30ed\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u5927\u5b66\u3068\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u8a9e\u5b66\u306b\u7cbe\u901a\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u80fd\u529b\u306f\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u30d6\u30ec\u30c3\u30c1\u30ec\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30af\u3067\u6697\u53f7\u89e3\u8aad\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u751f\u304b\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u591a\u304f\u306e\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u3068\u4ea4\u6d41\u3092\u3082\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u7279\u7b46\u3059\u3079\u304d\u306f\u5e7c\u306a\u3058\u307f\u3067\u3042\u3063\u305f\u30c7\u30a3\u30e9\u30f3\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u3068\u306e\u53cb\u60c5\u3067\u3042\u308d\u3046\u30021954\u5e74\u306b\u306f\u5f7c\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u5287\u306e\u300eUnder Milk Wood\u300f\u306b\u66f2\u3092\u4ed8\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u3055\u3089\u306b\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c4\u756a\u306f\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u3068\u306e\u601d\u3044\u51fa\u306b\u6367\u3052\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u306e\u4f1d\u8a18\u3082\u57f7\u7b46\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1968\u5e74\u306b\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3057\u305f\u30021993\u5e74\u306b\u30b9\u30a6\u30a9\u30f3\u30b8\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f12\u66f2\u306e\u756a\u53f7\u4ed8\u304d\u4ea4\u97ff\u66f2\u3068\u3001\u756a\u53f7\u306a\u3057\u306e\u300c\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30b7\u30eb\u306e\u601d\u3044\u51fa\u3078\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u300d\u30018\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u542b\u3080\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102395001;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Jones_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/102395001>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Jones_(composer)>.
doremus_artist:43302bb1-7435-382e-a6b5-3ad1bd7be2ec
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Glendive,_Montana>;
    rdfs:comment
        "Kamran N. Ince (born May 6, 1960) is a Turkish-American composer. Ince in Turkish spelling is written \u0130nce."@en,
        "\u30ab\u30e0\u30e9\u30f3\u30fb\u30a4\u30f3\u30b9\uff08\u672c\u540d\uff1a\u30ad\u30e3\u30fc\u30e0\u30e9\u30f3\u30fb\u30a4\u30f3\u30b8\u30a7 Kamran \u0130nce, 1960\u5e74 - \uff09\u306f\u30c8\u30eb\u30b3\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30eb\u5de5\u79d1\u5927\u5b66\uff08en:Istanbul Technical University\uff09\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u6559\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u300e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c2\u756a Fall of Constantinople\u300f\u3001\u300e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c3\u756a \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5305\u56f2\u300f\uff081994\u5e74 - 1995\u5e74\uff09\u3001\u300e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c4\u756a \u30b5\u30eb\u30c7\u30a3\u30b9\u300f\uff081999\u5e74 - 2000\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30c9\u30e1\u30b9\u300f\uff081993\u5e74\uff09\u3001\u300e\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306eArches\u300f\u3001\u300e\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306eRemembering Lycia\u300f\u3001\u300e\u30d4\u30a2\u30ce\u56db\u91cd\u594f\u306e\u305f\u3081\u306eFantasie of a Sudden Turtle\u300f\u3001\u300e\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306eTracing\u300f\u3001\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306eLines\u300f\u3001\u300e\u30a2\u30eb\u30c8\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u3001\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306eKa\u00e7! \u300f\u3001\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306eK\u00f6\u00e7ek\u00e7e\u300f\u3001\u300eIN WHITE\u300f\u3001\u300eWaves of Talya\u300f\u3001\u300eHammer Music\u300f\u3001\u300eCross Scintillations\u300f\u3001\u300eNight Passage\u300f\u3001\u300e\u5ba4\u5185\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306eFest\u300f\u3001\u300e2\u53f0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306eSheherazade Alive\u300f\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u7248\u300eMKG Variations\u300f\u3068\u3044\u3063\u305f\u66f2\u304c\u3053\u308c\u307e\u3067CD\u5316\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118928924;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kamran_Ince>,
        <http://viaf.org/viaf/118928924>,
        <https://musicbrainz.org/artist/197be4c0-3725-4a41-9172-1020edd2f5b0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kamran_Ince,_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kamran_Ince.
doremus_artist:443da95f-f0c6-3f69-b7cf-f9b3009fc491
owl:sameAs viaf:1389409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1389409>.
doremus_artist:448e1b9d-8d75-3461-9004-250a61d78ccd
    dbp:birthPlace dbr:Allahabad;
    rdfs:comment
        "Amitabh Bachchan  (\u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928), n\u00e9 le 11 octobre 1942 \u00e0 Allahabad (Uttar Pradesh) est un acteur indien. Il s'agit probablement de l'acteur le plus embl\u00e9matique du cin\u00e9ma de Bollywood de la fin du XXe si\u00e8cle[r\u00e9f. souhait\u00e9e]. Il a tourn\u00e9 dans plus de 200 films."@fr,
        "Amitabh Bachchan (/ [\u0259mit\u0251\u02d0b\u02b0 b\u0259t\u0283t\u0283\u0259n]? /; Hindi: \u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928, Urdu: \u0627\u064e\u0645\u0650\u062a\u0627\u0628\u06be \u0628\u0686\u0651\u0646), ook wel Big B genoemd (11 oktober 1942) is \u00e9\u00e9n van de grotere acteurs in de Indiase filmgeschiedenis."@nl,
        "Amitabh Bachchan (Hindi, \u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928, Amit\u0101bh Baccan, * 11. Oktober 1942 in Allahabad, Indien), auch unter dem Namen Big B bekannt, ist ein indischer Schauspieler. Er ist auch S\u00e4nger, Politiker und Gesch\u00e4ftsmann. Bachchan gilt heute als einer der gr\u00f6\u00dften Stars, die die Hindi-Filmindustrie jemals hatte."@de,
        "Amitabh Bachchan (dev\u00e1nagari: \u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928, urdu: \u0627\u0645\u06cc\u062a\u0627\u0628\u06be \u0628\u0686\u0646), (Allahabad 11 de octubre de 1942) actor, cantante de playback, presentador de televisi\u00f3n y productor indio del llamado Bollywood, padre de Abhishek Bachchan y suegro de Aishwarya Rai. Est\u00e1 casado desde 1973 con la actriz Jaya Bachchan, con quien tiene dos hijos Shweta y Abhishek"@es,
        "Amitabh Bachchan (em hindi: \u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928) \u00e9 um actor indiano, com grande popularidade na d\u00e9cada de 1970, tendo participado, desde ent\u00e3o, em mais de 180 filmes. \u00c9 um dos actores mais conhecidos e mais influentes do cinema indiano."@pt,
        "Amitabh Bachchan (w\u0142a\u015bciwie Amitabh Harivansh Bachchan; hindi: \u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928, gud\u017carati: \u0a85\u0aae\u0abf\u0aa4\u0abe\u0aad \u0aac\u0a9a\u0acd\u0a9a\u0aa8, ur. 11 pa\u017adziernika 1942 w Allahabadzie) \u2013 indyjski aktor i producent filmowy, ambasador dobrej woli UNICEF."@pl,
        "Amitabh Harivansh Rai Shrivastava Bachchan (IPA: [\u0259m\u026a\u02c8ta\u02d0b\u02b1 \u02c8b\u0259t\u0283\u02d0\u0259n]; born 11 October 1942) is an Indian film actor. He first gained popularity in the early 1970s for movies like Zanjeer and Deewar, and was dubbed India's first \"angry young man\" for his on-screen roles in Bollywood. Referred to as the \"Shahenshah of Bollywood\", \"Star of the Millennium\" or \"Big B\",he has since appeared in over 180 Indian films in a career spanning more than four decades. Bachchan is widely regarded as one of the greatest and most influential actors in the history of Indian cinema. So total was his dominance on the movie scene in the 1970s and 1980s that the French director Fran\u00e7ois Truffaut called him a \"one-man industry.\""@en,
        "Noto attore di Bollywood, produttore e presentatore televisivo, \u00e8 una delle figure pi\u00f9 importanti dell'industria cinematografica del suo paese; \u00e8 stato anche membro del parlamento indiano. Dopo gli studi e dopo aver intrapreso la carriera di attore arriva al successo di critica e pubblico nel 1970 col film Anand. Dal 1970 al 1984 recita spesso in film d'azione, ma anche in commedie e pellicole romantiche."@it,
        "\u0410\u043c\u0438\u0442\u0430\u0431\u0445 \u0411\u0430\u0447\u0447\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Amitabh Bachchan, \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438 \u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928, \u0440\u043e\u0434. 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0440\u0435\u0445 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0438 11 Filmfare Awards. \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438: \u041f\u0430\u0434\u043c\u0430 \u0428\u0440\u0438 \u0432 1984 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u041f\u0430\u0434\u043c\u0430 \u0411\u0445\u0443\u0448\u0430\u043d \u0432 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u041f\u0430\u0434\u043c\u0430 \u0412\u0438\u0431\u0445\u0443\u0448\u0430\u043d \u0432 2015 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        """\u0623\u0645\u064a\u062a\u0627\u0628 \u0628\u0627\u062a\u0634\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Amitabh Bachchan) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 11 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1942)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0645\u0642\u062f\u0645 \u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0647\u0646\u062f\u064a \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0628\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u062b\u0644 Zanjeer \u0648 Deewaar \u062d\u064a\u062b \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0628 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0636\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0638\u0647\u0631 \u0645\u0646\u0630 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 180 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0641\u064a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0645\u062a\u062f\u062a \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0642\u0648\u062f. \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0628\u0627\u062a\u0634\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0627\u064b \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0648\u0628\u0633\u0628\u0628 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0647 \u0648\u0647\u064a\u0645\u0646\u062a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u062f \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u062f\u0639\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u062a\u0631\u0648\u0641\u0648 \u0628\u0640"\u0631\u062c\u0644 \u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f"."""@ar,
        "\u30a2\u30df\u30bf\u30fc\u30d6\u30fb\u30d0\u30c3\u30c1\u30e3\u30f3\uff08Amitabh Bachchan\u3001\u30c7\u30fc\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\u30ac\u30ea\u30fc\u6587\u5b57\uff1a\u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928\u30011942\u5e7410\u670811\u65e5-\uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u6b4c\u624b\u30021969\u5e74\u3088\u308a\u6620\u753b\u754c\u3067\u6d3b\u52d5\u958b\u59cb\u3001\u4eca\u65e5\u30dc\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u6620\u753b\u754c\u3067\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u5927\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u300cBig B\u300d\u3068\u3044\u3046\u611b\u79f0\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u59bb\u306e\u30b8\u30e3\u30e4\u30fc\uff08\u65e7\u59d3\u30d0\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc\uff09\u3001\u606f\u5b50\u30a2\u30d3\u30b7\u30a7\u30fc\u30af\u3082\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u7c73\u7279\u00b7\u5df4\u5df4\u8d6b\u5361\u5b89\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAmitabh Bachchan\uff1b/\u0259mita\u02d0b\u02b1 b\u0259t\u0283t\u0283\u0259n/; \u5370\u5730\u8bed\uff1a\u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u963f\u7c73\u5854\u00b7\u5df4\u5f3a,\u963f\u5f4c\u9640\u00b7\u5df4\u5f3a,\u6216\u963f\u7c73\u5854\u5e03\u00b7\u5df4\u514b\u7f55\uff0c\u751f\u4e8e1942\u5e7410\u670811\u65e5\uff0c\u662f\u5b9d\u83b1\u575e\u6700\u6210\u529f\u7684\u7537\u6f14\u5458\u4e4b\u4e00\uff0c\u9996\u4f4d\u8fdb\u5165\u675c\u838e\u592b\u4eba\u8721\u50cf\u9986\u7684\u5370\u5ea6\u5f71\u661f\uff0c\u4ed6\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u7535\u5f71\u5236\u4f5c\u4eba\u4ee5\u53ca\u524d\u6e38\u620f\u7c7b\u8282\u76eeKaun Banega Crorepati\u7684\u7535\u89c6\u4e3b\u6301\u4eba\u300220\u5c81\u65f6\uff0c\u963f\u7c73\u7279\u00b7\u5df4\u5df4\u8d6b\u5361\u5b89\u653e\u5f03\u4e86\u8239\u8fd0\u7ecf\u7eaa\u4eba\u7684\u5de5\u4f5c\uff0c\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u6b63\u5f0f\u6f14\u5458\uff0c\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u90e8\u7535\u5f71\u662f1969\u5e74\u7684\u9ed1\u767d\u7247\u300a\u4e03\u4e2a\u5370\u5ea6\u4eba\u300b(Saat Hindustani)\uff0c\u76f4\u81f3\u4eca\u65e5\u4ed6\u4f9d\u7136\u662f\u5b9d\u83b1\u575e\u7535\u5f71\u4e1a\u6700\u663e\u8981\u7684\u4eba\u7269\uff0c\u5370\u5ea6\u7535\u5f71\u4e2d\u6700\u5b8c\u7f8e\u7684\u4ee5\u53ca\u7247\u916c\u6700\u9ad8\u7684\u6f14\u5458\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u57281984\u5e74\u5f00\u59cb\u4ece\u653f\uff0c\u66fe\u88ab\u9009\u5165\u5370\u5ea6\u56fd\u4f1a\u4f46\u6700\u7ec8\u653e\u5f03\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79192435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amitabh_Bachchan>,
        <http://viaf.org/viaf/79192435>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54d0baf3-1511-4c91-8042-becf6573807e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amitabh_Bachchan_December_2013.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amitabh_Bachchan.
doremus_artist:456a2503-063b-33d2-8a90-8f78d5b64162
    rdfs:comment
        "Hugh Blair (25 May 1864 \u2013 22 July 1932) was an English musician, composer and organist. Born in Worcester, Hugh Blair was the son of Rev. Robert Hugh Blair, who founded Worcester College for the Blind in 1866. A chorister at Worcester Cathedral and a pupil at The King's School, Worcester, Blair was organ scholar at Christ's College, Cambridge, graduating B.A. 1886, Mus.B. 1887, M.A. 1896 and Mus.D. 1906. Blair introduced the Verdi Requiem to the Three Choirs Festival in 1896."@en;
    owl:sameAs viaf:168720713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Blair_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/168720713>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Hugh_Blair_(composer)>.
doremus_artist:4624d97a-382e-3cef-a0f8-eeb1daa13896
owl:sameAs viaf:205243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205243>.
doremus_artist:4743a7c5-a3fb-34d6-9fe0-2c452b33f49e
owl:sameAs viaf:78429246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78429246>.
doremus_artist:4769f6d7-04fe-329e-a881-30ca9715107e
    dbp:birthPlace res:Canada;
    rdfs:comment
        "Olivier Fortin est un claveciniste, organiste et directeur musical qu\u00e9b\u00e9cois n\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec le 29 octobre 1973. Il est le fils du math\u00e9maticien Michel Fortin, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Laval et de Martine Gerardin, d'origine fran\u00e7aise.\u2191 http://www.rec.ulaval.ca/rectorat/Honneuretdistinctions/Professeursemerites/notesbio2002/notesbiomfortin2002.htm"@fr;
    owl:sameAs viaf:17432626;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Olivier_Fortin>,
        <http://viaf.org/viaf/17432626>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olivier_Fortin_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Fortin.
doremus_artist:48dae7aa-0b50-3329-82e1-b50636bd4541
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Twickenham;
    rdfs:comment
        "Andrzej Panufnik (Varsovia, 24 de septiembre de 1914 \u2014 Twickenham, Londres, 27 de octubre de 1991) fue un compositor, pianista, director de orquesta y pedagogo polaco. Se convirti\u00f3 en uno de los principales compositores de su pa\u00eds y, como director, fue fundamental para el restablecimiento de la Filarm\u00f3nica de Varsovia despu\u00e9s de la II Guerra Mundial. Tras una creciente frustraci\u00f3n por las exigencias extra-musicales formuladas por el r\u00e9gimen del pa\u00eds, desert\u00f3 al Reino Unido en 1954. Fue director titular de la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Ciudad de Birmingham (1957-59), cargo que abandon\u00f3 despu\u00e9s de dos a\u00f1os para dedicar todo su tiempo a la composici\u00f3n."@es,
        "Andrzej PanufnikFichier:Andrzej Panufnik Polish composer.jpg Sir Andrzej Panufnik, n\u00e9 le 24 septembre 1914 \u00e0 Varsovie (Pologne) et mort le 27 octobre 1991 \u00e0 Twickenham (Londres, Angleterre), est un compositeur et chef d'orchestre polonais."@fr,
        "Sir Andrzej Panufnik (* 24. September 1914 in Warschau, Russisches Kaiserreich; \u2020 27. Oktober 1991 in Twickenham, Middlesex, England) war ein polnisch-britischer Komponist."@de,
        "Sir Andrzej Panufnik (24 September 1914 \u2013 27 October 1991) was a Polish composer and conductor. He became established as one of the leading Polish composers, and as a conductor he was instrumental in the re-establishment of the Warsaw Philharmonic orchestra after World War II. After his increasing frustration with the extra-musical demands made on him by the country's regime, he defected to the United Kingdom in 1954, and took up British citizenship. He briefly became chief conductor of the City of Birmingham Symphony Orchestra, a post he relinquished after two years to devote all his time to composition."@en,
        "Sir Andrzej Panufnik (Vars\u00f3via, 24 de setembro de 1914 \u2013 Twickenham, 27 de outubro de 1991) foi um compositor, maestro e pianista polon\u00eas. Fugiu de seu pa\u00eds natal em 1954, mudando-se para o Reino Unido. A exibi\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o de suas obras foi proibida pelo governo socialista at\u00e9 1977. Em 1991, a rainha Isabel II do Reino Unido concedeu ao compositor o t\u00edtulo de Cavaleiro do Imp\u00e9rio Brit\u00e2nico. Morreu no mesmo ano em Twickenham, Grande Londres. Panufnik escreveu 10 sinfonias, 3 quartetos de cordas e in\u00fameros concertos e outras composi\u00e7\u00f5es. Sua filha, Roxanna Panufnik, tamb\u00e9m \u00e9 compositora."@pt,
        "Sir Andrzej Panufnik (ur. 24 wrze\u015bnia 1914 w Warszawie, zm. 27 pa\u017adziernika 1991 w Londynie) \u2013 polski kompozytor i dyrygent, kt\u00f3ry wiele lat \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 na emigracji w Wielkiej Brytanii."@pl,
        "\u00c1\u043d\u0434\u0436\u0435\u0439 \u041f\u0430\u043d\u0443\u0301\u0444\u043d\u0438\u043a (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Andrzej Panufnik, 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1914, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430 \u2013 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1991, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2013 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30a4\u30fb\u30d1\u30cc\u30d5\u30cb\u30af\uff08Sir Andrzej Panufnik, 1914\u5e749\u670824\u65e5 - 1991\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5a18\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30ed\u30af\u30b5\u30f3\u30ca\u30fb\u30d1\u30cc\u30d5\u30cb\u30af\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70ed\u00b7\u5e15\u52aa\u592b\u5c3c\u514b\u7235\u58eb\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aSir Andrzej Panufnik\uff0c1914\u5e749\u670824\u65e5\uff0d1991\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u7c4d\u6ce2\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114175728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrzej_Panufnik>,
        <http://viaf.org/viaf/114175728>,
        <https://musicbrainz.org/artist/393bad50-98e8-4f98-a7a1-4dabf4de9c31>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrzej_Panufnik_Polish_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrzej_Panufnik.
doremus_artist:4970fb25-e586-3020-b541-b0aa75d4e959
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Michael Sch\u00f8nwandt (* 10. September 1953 in Frederiksberg) ist ein d\u00e4nischer Dirigent. Sch\u00f8nwandt studierte Musikwissenschaft an der Universit\u00e4t Kopenhagen und dann Orchesterleitung an der Royal Academy of Music in London. In den Jahren 1987 und 1988 dirigierte Michael Sch\u00f8nwandt Richard Wagners Die Meistersinger von N\u00fcrnberg bei den Bayreuther Festspielen."@de,
        "Michael Sch\u00f8nwandt (Frederiksberg, 10 september 1953) is een Deense dirigent. Hij studeerde musicologie aan de Universiteit van Kopenhagen en vervolgens orkestdirectie aan de Royal Academy of Music in Londen. Hij is ook actief in Nederland: hij leidde van 2010 tot de opheffing in 2013 de Radio Kamer Filharmonie, als opvolger van Jaap van Zweden. Hij staat regelmatig voor het Radio Filharmonisch Orkest en dirigeerde ook het Koninklijk Concertgebouworkest.."@nl,
        "Michael Sch\u00f8nwandt (born 10 September 1953 in Frederiksberg) is a Danish conductor. In Denmark, he studied piano, theory, and composition, and later continued musical studies at the Royal Academy of Music in London. From 2015 Sch\u00f8nwandt is principal conductor of the Op\u00e9ra Orchestre National de Montpellier in France. Sch\u00f8nwandt's recordings include the operas, symphonies and concerti of Carl Nielsen. In addition, he has made several opera recordings, such as Salome and The Handmaid\u2019s Tale."@en,
        "Michael Sch\u00f8nwandt (n\u00e9 le 10 septembre 1953 \u00e0 Copenhague) est un chef d'orchestre danois."@fr,
        "\u041c\u0438\u043a\u0430\u044d\u043b\u044c \u0428\u0451\u043d\u0432\u0430\u043d\u0434\u0442 (\u0434\u0430\u0442. Michael Sch\u00f8nwandt; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421 1979 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 1992\u20141998 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0441 2000 \u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u00ab\u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0437\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432\u00bb \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u0428\u0451\u043d\u0432\u0430\u043d\u0434\u0442\u0430 \u2014 \u0446\u0438\u043a\u043b \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u043e\u043c \u0411\u0440\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0428\u0451\u043d\u0432\u0430\u043d\u0434\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u2014 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0430 (\u0428\u0451\u043d\u0432\u0430\u043d\u0434\u0442 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432\u0441\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b); \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0428\u0451\u043d\u0432\u0430\u043d\u0434\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u041f\u043e\u0443\u043b\u044f \u0420\u0443\u0434\u0435\u0440\u0441\u0430 \u00ab\u0420\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0430\u043d\u043a\u0438\u00bb (2000, \u043f\u043e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433"@ru;
    owl:sameAs viaf:116172740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Sch\u00f8nwandt>,
        <http://viaf.org/viaf/116172740>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44d78b04-4c94-48e6-8eb0-e4784ee1f1d7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Schønwandt.
doremus_artist:49b5cd0b-7593-3566-a2ff-5831d6b832c1
owl:sameAs viaf:39568514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568514>.
doremus_artist:4acf6c3c-43f6-3a87-9703-ac39f273624e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kokomo,_Indiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Margaret Hillis (October 1, 1921, Kokomo, Indiana \u2013 February 4, 1998, Evanston, Illinois) was an American conductor. She was the founder and first director of the Chicago Symphony Chorus."@en;
    owl:sameAs viaf:59272626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Hillis>,
        <http://viaf.org/viaf/59272626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Hillis.
doremus_artist:4b2de301-06ca-3576-b705-52e416c7c62f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Goodman,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Jerry Capehart (n\u00e9 en 1929, mort \u00e0 Nashville (Tennessee) le 7 juin 1998) \u00e9tait un manager et auteur de musique. Capehart co\u00e9crivit les c\u00e9l\u00e8bres titres de rock Summertime Blues et C'mon Everybody avec Eddie Cochran, dont il fut manager."@fr,
        """Jerry Neil Capehart (August 22, 1928 \u2013 June 7, 1998) was a songwriter and music manager. Capehart co-wrote the famous rock 'n' roll songs "Summertime Blues" and "C'mon Everybody" with Eddie Cochran, whom he also managed. One of his most-recorded songs, "Turn Around, Look at Me," was a chart hit for Glen Campbell (his first), the Lettermen, and the Vogues. He died in Nashville, Tennessee."""@en;
    owl:sameAs viaf:42037865;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Capehart>,
        <http://viaf.org/viaf/42037865>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Capehart.
doremus_artist:4b832fa1-6528-33fb-abe8-be8fd68c4422
    dbp:birthPlace dbr:Crotone;
    rdfs:comment
        "Sergio Cammariere (born November 15, 1960 in Crotone, Italy) is an Italian jazz singer/songwriter. He has released seven albums."@en,
        "\u00c8 cugino del cantautore Rino Gaetano."@it,
        "\u0421\u0435\u0301\u0440\u0434\u0436\u043e \u041a\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440\u044c\u0435\u0301\u0440\u0435 (\u041a\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440\u0438\u0435\u0440\u0435) (\u0438\u0442\u0430\u043b. Sergio Cammariere) \u2014 (\u0440\u043e\u0434. 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1960 \u0433., \u041a\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0441\u043a\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043d\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u0414\u0436\u0430\u0437 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u0430\u043c\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0432\u043b\u044e\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:66701647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergio_Cammariere>,
        <http://viaf.org/viaf/66701647>,
        <https://musicbrainz.org/artist/195c36c7-ef2f-4d21-bdbc-6d65dade8216>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cammariere.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergio_Cammariere.
doremus_artist:4b99f941-c18d-3fe7-aba3-0588270fe759
owl:sameAs viaf:70125883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70125883>.
doremus_artist:4bca5a86-24da-3228-9a21-bbbe081ee6b8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Great_Neck,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Carol Bruce (November 15, 1919 \u2013 October 9, 2007) was an American band singer, Broadway star, and film and television actress."@en;
    owl:sameAs viaf:71655673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carol_Bruce>,
        <http://viaf.org/viaf/71655673>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carol_Bruce.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carol_Bruce.
doremus_artist:4bdc3b15-0c83-3d79-ae9e-c2513d6c8723
    owl:sameAs viaf:61732599;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61732599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1eac015-d69b-4a9a-aecf-437027aa0e73>.
doremus_artist:4c6f85be-2980-3a63-9767-4d7f2975d79d
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    dbp:deathPlace dbr:Cuernavaca;
    rdfs:comment
        "Manuel Penella Moreno (July 31, 1880 in Valencia \u2013 January 24, 1939 in Cuernavaca) was a Spanish composer. His father was the composer Manuel Penella Raga. His daughter Magdalena Penella Silva married the politician Ram\u00f3n Ruiz Alonso; through her, he was the grandfather of actresses Emma Penella, Elisa Mont\u00e9s, and Terele P\u00e1vez. Pl\u00e1cido Domingo took on the role of Rafael in his opera El gato mont\u00e9s, which brought some renewed interest in Penella's work."@en,
        "Manuel Penella Moreno (Valencia, 31 de julho de 1880 - Cuernavaca, M\u00e9xico, 24 de janeiro de 1939) foi um compositor espanhol."@pt,
        "Manuel Penella Moreno (Valencia, 31 de julio de 1880 - Cuernavaca, M\u00e9xico, 24 de enero de 1939) fue un compositor espa\u00f1ol, hijo del tambi\u00e9n compositor Manuel Penella Raga (1847-1909)."@es,
        "Manuel Penella Moreno (Valencia, 31 juli 1880 - Cuernavaca, de hoofdstad van de deelstaat Morelos, Mexico, 24 januari 1939) was een Spaans componist, organist en dirigent."@nl,
        "Manuel Penella Moreno (n\u00e9 le 31 juillet 1880 \u00e0 Valence et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 janvier 1939 \u00e0 Cuernavaca, \u00c9tat de Morelos au Mexique) est un compositeur espagnol, fils du compositeur Manuel Penella Raga (1847-1909)."@fr;
    owl:sameAs viaf:7580090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Penella>,
        <http://viaf.org/viaf/7580090>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9c185d9-11fb-48df-8f19-72cfc84dc647>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Don_Gil_de_Alcalá_(Manuel_Penella_Moreno_1932).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Penella.
doremus_artist:4d072373-84e6-3cd6-aec8-fee07b039ef7
    owl:sameAs viaf:25806136;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25806136>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georgine_von_Milinkovi.
doremus_artist:4dc34075-96be-34e2-b6f1-c4817c5db15f
    owl:sameAs viaf:12494647;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12494647>,
        <https://musicbrainz.org/artist/215cf9e4-0d3c-4823-8791-46d3323e97b8>.
doremus_artist:4e01ccab-e5b6-34f5-8535-d2881b848f98
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Julius Bittner (* 9. April 1874 in Wien; \u2020 9. Januar 1939 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Julius Bittner (Wenen, 9 april 1874- Wenen, 9 januari 1939) was een Oostenrijks componist."@nl,
        "Julius Bittner (born Vienna, 9 April 1874; died Vienna, 9 January 1939) was an Austrian composer."@en,
        "Julius Bittner, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 9 avril 1874 et y d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 janvier 1939 est un compositeur autrichien."@fr,
        "\u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0411\u0438\u0442\u0442\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Julius Bittner; 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1874, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1939, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u5224\u4e8b\u3092\u7236\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u81ea\u3089\u3082\u6cd5\u66f9\u754c\u306b\u9032\u3080\u30021920\u5e74\u306b\u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u5dde\u306e\u30f4\u30a9\u30eb\u30ab\u30fc\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30a4\u30e0\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\u30d5\u30a3\u30a2\u30c6\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u5224\u4e8b\u3092\u52d9\u3081\u30011920\u5e74\u304b\u30891922\u5e74\u307e\u3067\u6cd5\u76f8\u306e\u516c\u540f\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u4e00\u65b9\u3067\u30d3\u30c3\u30c8\u30ca\u30fc\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3001\u6700\u3082\u4e0a\u6f14\u56de\u6570\u306e\u591a\u3044\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u6cbf\u3063\u305f\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5178\u578b\u7684\u306a\u8ffd\u5f93\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u6b21\u7b2c\u306b\u5fd8\u308c\u53bb\u3089\u308c\u3066\u3044\u3063\u305f\u3002 \u30d3\u30c3\u30c8\u30ca\u30fc\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u591a\u304f\u306f\u3001\u305f\u3044\u3066\u3044\u81ea\u4f5c\u306e\u53f0\u672c\u306b\u3088\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a2\u30eb\u30d7\u30b9\u5730\u65b9\u3092\u984c\u6750\u306b\u6271\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30d3\u30c3\u30c8\u30ca\u30fc\u306f\u3001\uff08\u8a55\u8ad6\u5bb6\u304b\u3089\u300c\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u306e\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30a2\u30f3\u30c4\u30a7\u30f3\u30b0\u30eb\u30fc\u30d0\u30fc\u300d\u3068\u3044\u3046\u304a\u3088\u305d\u6709\u308a\u96e3\u304f\u306a\u3044\u3042\u3060\u540d\u3092\u9802\u6234\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\uff09\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u4fa1\u5024\u306f\u3001\u3088\u308a\u6709\u540d\u306a\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30ad\u30fc\u30f3\u30c4\u30eb\u306b\u3082\u5168\u304f\u905c\u8272\u304c\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3063\u3066\u5dee\u3057\u652f\u3048\u306a\u3044\u3002 \u30d3\u30c3\u30c8\u30ca\u30fc\u306f\u30a2\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u306e\u30a8\u30df\u30fc\u30ea\u30a8\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002\u6570\u3005\u306e\u8cde\u3084\u6804\u8a89\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u30011925\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6559\u54e1\u306b\u3082\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6b7f\u5f8c\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4e2d\u592e\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u30021964\u5e74\u306b\u907a\u54c1\u304c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u56f3\u66f8\u9928\u306b\u8cb7\u3044\u53d6\u3089\u308c\u3001\u624b\u66f8\u304d\u306e\u30b9\u30b1\u30c3\u30c1\u3084\u53f0\u672c\u3001\u7dcf\u8b5c\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u30b9\u30b3\u30a2\u306a\u3069\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u3059\u3079\u3066\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u4fdd\u7ba1\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:67259409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Bittner>,
        <http://viaf.org/viaf/67259409>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wenzl_Weis_-_Julius_Bittner,_1911.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Bittner.
doremus_artist:4f1b997f-320e-30d6-b214-409807204151
owl:sameAs viaf:4381109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4381109>.
doremus_artist:4f6a28a7-6589-3ee2-a538-30c73367aa27
owl:sameAs viaf:34693806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34693806>.
doremus_artist:5099ad21-f879-3802-b363-1d4da03ebe99
owl:sameAs viaf:71034766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71034766>.
doremus_artist:515cc2f6-405b-3a13-8ae1-15afa882444f
    dbp:birthPlace res:La_Spezia;
    rdfs:comment
        "Anne Tonietti ou Anna Tonietti, n\u00e9e le 20 janvier 1940 \u00e0 La Spezia (Italie), est une actrice italienne.\u2191 Source : La M\u00e9moire du Th\u00e9\u00e2tre\u2191 Source : Les Gens du Cin\u00e9ma"@fr;
    owl:sameAs viaf:79844214;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Anne_Tonietti>,
        <http://viaf.org/viaf/79844214>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anne_Tonietti.
doremus_artist:51f7f397-0266-3a6e-94b9-ab88375ce4a0
    owl:sameAs viaf:9888263;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9888263>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ae3fa20-d295-467c-b59f-969376a28470>.
doremus_artist:5250494b-fc81-3d49-8daa-a4d93c872393
owl:sameAs viaf:79176725; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79176725>.
doremus_artist:527616c9-805b-3983-a83d-35856a5907cc
owl:sameAs viaf:22332676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22332676>.
doremus_artist:52d0c60b-a471-3b83-bfa9-5afc709079ad
    rdfs:comment
        "Lisa Jane Tyrrell (born 7 June 1967 in Salford) is an English operatic soprano. She studied at Chetham's School of Music in Manchester and the Guildhall School of Music and Drama in London and made her operatic debut in 1990 singing Pamina in The Magic Flute for English Touring Opera. She subsequently debuted at Glyndebourne Festival Opera in Death in Venice and the Royal Opera, London in The Marriage of Figaro. Her debut at the Welsh National Opera came in June 1996 when she created the role of The Child in the world premiere of Peter Maxwell Davies' opera, The Doctor of Myddfai. She went on to perform in the world premieres of two other works by Maxwell Davies:"@en;
    owl:sameAs viaf:74064149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Tyrrell>,
        <http://viaf.org/viaf/74064149>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisa_Tyrrell.
doremus_artist:5350f89b-1d64-382f-9720-db77306ef7cc
    dbp:birthPlace dbr:Kassel;
    dbp:deathPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Mara. Gertrude Elisabeth Mara, n\u00e9e Schmeling le 23 f\u00e9vrier 1749 \u00e0 Kassel (Allemagne) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 20 janvier 1833 \u00e0 Reval (Russie), est une chanteuse d\u2019op\u00e9ra allemande."@fr,
        "Gertrud Elisabeth Mara (23 de febrero de 1749 - 20 de enero de 1833) Famosa soprano alemana de la \u00e9poca del barroco. Nacida Gertrud Elisabeth Schmeling, en su momento fue conocida simplemente como Mara, apellido de su marido. Fue una de las primeras cantantes no italianas en gozar de gran \u00e9xito."@es,
        "Gertrud Elisabeth Mara [n\u00e9e Schmeling] (23 February 1749 \u2013 20 January 1833) was a German operatic soprano."@en,
        "Gertrud Elisabeth Mara, geb. Gertrud Elisabeth Schmeling (* 23. Februar 1749 in Kassel; \u2020 20. Januar 1833 in Reval) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "\u0413\u0435\u0440\u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u041c\u0430\u0440\u0430 (\u0432 \u0434\u0435\u0432\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0428\u043c\u0435\u043b\u0438\u043d\u0433; 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1749, \u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1833, \u0420\u0435\u0432\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u044b\u043c \u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043a\u043e\u043c. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043d\u0430\u0443\u0447\u0438\u043b \u0435\u0451 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0441 \u0447\u0435\u043c \u043e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u044f\u0440\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u0445, \u0443\u0436\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044f \u044d\u0442\u0438\u043c \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c. \u0421 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0434\u0440\u0443\u0437\u0435\u0439 \u043e\u0442\u0446\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0435 \u0438 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0435, \u0432 1759 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044e \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u0437\u0438, \u0434\u0430\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0438 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u0445 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0435 (1765\u20141771) \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0430 \u0425\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0435\u0439 \u043f\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u043e \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:5194963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gertrud_Elisabeth_Mara>,
        <http://viaf.org/viaf/5194963>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elisabeth_Mara2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gertrud_Elisabeth_Mara.
doremus_artist:537fce01-2bed-36e3-9e89-eeda88467140
owl:sameAs viaf:5118595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5118595>.
doremus_artist:539a6ad3-ed39-33d0-8aab-4137c0325003
    dbp:birthPlace dbr:Bitetto;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Rossi. Mario Rossi (Rome, 29 mars 1902 - idem, 29 juin 1992) \u00e9tait un chef d'orchestre italien."@fr,
        "Mario Rossi (Bitetto, 29 de marzo de 1902 \u2013 Roma, 29 de junio de 1992) fue un director de orquesta italiano."@es,
        "Mario Rossi (March 29, 1902, Bitetto\u2013 June 29, 1992, Rome) was an Italian conductor, noted for his solid and meticulous readings of a repertory ranging from Italian classics to Russian moderns such as Prokofiev, to the German operatic classicist Christoph Willibald Gluck. He conducted in all the major opera houses of Italy. As well as establishing himself in the standard Italian repertory, he took part in many revivals of ancient works such as Galuppi's Il filosofo di campagna, Monteverdi's Il ritorno d'Ulisse in Patria, and Piccinni's La buona figliuola."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Mario Rossi; 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1902, \u0420\u0438\u043c \u2014 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1992, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\uff08Mario Rossi, 1902\u5e743\u670829\u65e5 - 1992\u5e746\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c8\u30a5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30e9\u30d5\u30a3\u30f3\u3084\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30ec\u30fc\u30c7\u3068\u4e26\u3076\u300120\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3051\u308b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u53e4\u5178\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u3088\u3046\u306a\u30c9\u30a4\u30c4\u53e4\u5178\u30aa\u30da\u30e9\u304b\u3089\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u306e\u3088\u3046\u306a\u73fe\u4ee3\u30ed\u30b7\u30a2\u307e\u3067\u3001\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u9699\u306e\u306a\u3044\u7d30\u90e8\u307e\u3067\u884c\u304d\u5c4a\u3044\u305f\u89e3\u91c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117166560;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Rossi>,
        <http://viaf.org/viaf/117166560>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aec97ca3-8370-46a0-9ee3-e750445e57b1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mario_Rossi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Rossi.
doremus_artist:53d01cf7-ef73-3a4a-bc53-db381ca37a68
owl:sameAs viaf:85109753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85109753>.
doremus_artist:53ddeabc-1231-3014-beb7-0b9b421f64be
owl:sameAs viaf:2673223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2673223>.
doremus_artist:548e123e-d328-30c8-924b-2ee09495b2af
    rdfs:comment
        "Lucien Battaglia, n\u00e9 \u00e0 Caudi\u00e8s-de-Fenouill\u00e8des le 25 septembre 1944, est un guitariste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:61812163;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Battaglia>,
        <http://viaf.org/viaf/61812163>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucien_Battaglia.
doremus_artist:549e18ef-4cdb-3d35-b296-6442dc8f0ce7
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Belzig;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Carl Gottlieb Reissiger (ou Rei\u00dfiger) est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Belzig le 31 janvier 1798 et mort \u00e0 Dresde le 7 novembre 1859."@fr,
        "Carl Gottlieb Rei\u00dfiger (* 31. Januar 1798 in Belzig; \u2020 7. November 1859 in Dresden) war ein deutscher Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Carl Gottlieb Rei\u00dfiger (also Karl Reissiger, Carl Reissiger, Karl Rei\u00dfiger) (31 January 1798, Belzig \u2013 7 November 1859, Dresden) was a German Kapellmeister and composer."@en,
        "Carl Gottlieb Rei\u00dfiger (soms ook: Carl Gottlob) (Belzig, 31 januari 1798 \u2013 Dresden, 7 november 1859) was een Duits componist, muziekpedagoog en dirigent. Zijn vader Christian Gottlieb Rei\u00dfiger was cantor in Belzig. Ook zijn broer Friedrich August Rei\u00dfiger, een leerling van Siegfried Dehn, was componist."@nl,
        "Studi\u00f2 musica alla Thomasschule di Lipsia, sotto la guida di Johann Gottfried Schicht e di Peter von Winter. Nel 1821 si rec\u00f2 a Vienna per approfondire gli studi con Antonio Salieri, e contemporaneamente affront\u00f2 anche il corso di teologia. In seguito si trasfer\u00ec in Francia ed in Italia e nel 1824 venne incaricato dai regnanti prussiani di indagare sull'insegnamento musicale effettuato in Italia. Nel 1826 fond\u00f2 il Conservatorio dell'Aja e nello stesso periodo prese il posto di Carl Maria von Weber come maestro di cappella di corte a Dresda."@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0413\u043e\u0442\u043b\u0438\u0431 \u0420\u0430\u0439\u0441\u0438\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Carl Gottlieb Reissiger; 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1798, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0446\u0438\u0433 \u2015 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1859, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d7\u30fb\u30e9\u30a4\u30b7\u30ac\u30fc\uff08Carl Gottlieb Reissiger, 1798\u5e741\u670831\u65e5 - 1859\u5e7411\u67087\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 1798\u5e74\u3001\u30d9\u30eb\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5f53\u521d\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u5927\u5b66\u3067\u795e\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u5ba2\u6b7b\u3057\u305f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u3001\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021859\u5e74\u306b\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3059\u308b\u307e\u3067\u3053\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u5728\u4efb\u4e2d\u306b\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u300c\u30ea\u30a8\u30f3\u30c4\u30a3\u300d\u3092\u521d\u6f14\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f19\u66f2\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3084\u300123\u66f2\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u306a\u3069\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76501272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Gottlieb_Reissiger>,
        <http://viaf.org/viaf/76501272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65d5f697-ec54-4526-80e9-0baba6cd0668>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Cr125ivl2page3.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Gottlieb_Reissiger.
doremus_artist:559ee6f2-f61d-36a8-b18e-44c62a4cefde
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:La_Plata;
    rdfs:comment
        "Cacho Tirao (1941\u20132007) was an Argentine guitarist. He was a member of the Astor Piazzolla quintet."@en,
        "Cacho Tirao (eigentlich: Oscar Emilio Tirao; * 5. April 1941 in Berazategui, Gran Buenos Aires; \u2020 20. Mai 2007 in Buenos Aires) war ein argentinischer Gitarrist und Komponist folkloristischer Musik."@de,
        "Cacho Tirao (nombre art\u00edstico de Oscar Emilio Tirao) (Berazategui, Provincia de Buenos Aires, 5 de abril de 1941 - Buenos Aires, 30 de mayo de 2007) fue un guitarrista y compositor de m\u00fasica folcl\u00f3rica argentina."@es,
        """Cacho Tirao (n\u00e9 le 5 avril 1941 \u00e0 Berazategui, Argentine et mort le 30 mai 2007) \u00e9tait un c\u00e9l\u00e8bre guitariste argentin, ic\u00f4ne populaire depuis son "Concert spectaculaire" en 1978."""@fr,
        "Cacho Tirao w\u0142a\u015bciwie Oscar Emilio Tirao (ur. 5 kwietnia 1940 w Buenos Aires - zm. 30 maja 2007 w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ski gitarzysta-wirtuoz, kompozytor i wykonawca muzyki powa\u017cnej. Nauk\u0119 gry na gitarze rozpocz\u0105\u0142 w wieku 6 lat, a w wieku 16 wyst\u0119powa\u0142 ju\u017c z Teatro Argentino de La Plata Orchestra. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ze znanym zespo\u0142em Astor Piazzolla Quintet. W czasie swojej kariery Tirao nagra\u0142 36 album\u00f3w solowych. Zmar\u0142 na skutek zawa\u0142u serca."@pl,
        "Oscar Emilio Tirao mais conhecido como Cacho Tirao (Berazategui, Prov\u00edncia de Buenos Aires, 5 de abril de 1941 - Buenos Aires, 30 de maio de 2007) foi um violonista e compositor de m\u00fasica argentino. Integrou por v\u00e1rios anos o quinteto de Astor Piazzola."@pt;
    owl:sameAs viaf:69129593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cacho_Tirao>,
        <http://viaf.org/viaf/69129593>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d657d46-6b44-4036-9ad2-910a3f3331f4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cacho_Tirao.
doremus_artist:57f1f5dc-ac03-32a4-9d61-69ddf6c810d9
    owl:sameAs viaf:42147368;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42147368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Klika.
doremus_artist:583075cb-fa06-39ad-a762-305584b7ef9a
    dbp:birthPlace dbr:Murshidabad_district;
    rdfs:comment
        "Paban Das Baul (born 1961) is a noted Bengali baul singer and musician, who also plays a dubki, a small tambourine and sometimes an ektara as an accompaniment. He is known for pioneering traditional Baul music on the international music scene and for establishing a genre of folk-fusion music."@en,
        "Paban Das BaulFichier:Paban Das Baul01.jpg Mimlu Sen et Paban Das Baul au Festival de Vesoul en 2007 Paban Das Baul, n\u00e9 en 1961 \u00e0 Murshidabad au Bengale-Occidental, est un chanteur et musicien indien de la tradition b\u00e2ul, qui partage son activit\u00e9 entre la France et le Bengale. Avec sa partenaire, Mimlu Sen, ils interpr\u00e8tent les chants traditionnels b\u00e2uls. Avec d'autres musiciens, il cr\u00e9e aussi une musique originale inspir\u00e9e de la tradition de son pays."@fr;
    owl:sameAs viaf:42088603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paban_Das_Baul>,
        <http://viaf.org/viaf/42088603>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paban_Das_Baul_at_Nine_Lives_concert,_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paban_Das_Baul.
doremus_artist:58a2240d-49a7-3bd9-83f2-f4d3864c3af5
    dbp:deathPlace dbr:Maastricht;
    rdfs:comment
        "Giovanni Henrico Albicastro (pseudoniem van Johann Heinrich von Weissenburg; Bieswangen, ca. 1660 - Maastricht, 26 januari 1730) was een Duits-Nederlands componist van barokmuziek, en muziekleraar."@nl,
        """Giovanni Henrico Albicastro was the italianized name of Bavarian composer Johann Heinrich von Weissenburg (c. 1660 \u2013 26 January 1730), a talented amateur musician who published his compositions pseudonymously. Albicastro came from the village of Bieswangen, near Pappenheim in central Bavaria, not far from the village of Weissenburg ("White Castle", thus "Albicastro"). Johann Gottfried Walther included Albicastro in his Musicalisches Lexicon (1732) under the mistaken supposition that Albicastro came from Switzerland; consequently he has often been included in lists of Swiss musicians. He might be classified as a Bavarian-born composer of Italian music that was published in both the Protestant and Catholic Low Countries."""@en,
        "Giovanni Henrico Albicastro, de son vrai nom Johann Heinrich von Weissenburg (n\u00e9 vers 1660, probablement \u00e0 Pappenheim, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 apr\u00e8s 1730), est un compositeur allemand."@fr,
        "Giovanni Henrico Albicastro, eigentlich Johann Heinrich von Weissenburg, (* um 1660, vermutlich in Pappenheim; \u2020 26. Januar 1730 in Maastricht) war ein deutscher Komponist des Barock."@de,
        "Henrico Albicastro (ok. 1660 - ok. 1730); \u017co\u0142nierz, skrzypek i kompozytor holenderski pochodzenia bawarskiego. Albicastro nazywa\u0142 si\u0119 w rzeczywisto\u015bci Johann Heinrich von Weissenburg i pochodzi\u0142 z Bieswangen w centralnej Bawarii niedaleko Pappenheim (nazwisko Weissenburg odnosi si\u0119 do nazwy wioski opodal Bieswangen). Szwajcarscy muzykolodzy na podstawie Musicalisches Lexicon Johanna Walthera z 1732, kt\u00f3ry pisze o nim jako o obywatelu szwajcarskim, starali si\u0119 przez d\u0142ugi czas wykaza\u0107 jego szwajcarski rodow\u00f3d, co jednak nie by\u0142o poparte \u017cadnymi wiarygodnymi danymi. Mo\u017cliwe zreszt\u0105, \u017ce urodzi\u0142 si\u0119 w Bawarii, ale jego rodzina pochodzi\u0142a ze Szawajcarii."@pl,
        "Henricus Albicastro, nombre por el que era conocido Heinrich Weissenburg von Biswang, fue un violinista y compositor suizo de finales del siglo XVII y principios del XVIII."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438 \u042d\u043d\u0440\u0438\u0301\u043a\u043e \u0410\u043b\u044c\u0431\u0438\u043a\u0430\u0301\u0441\u0442\u0440\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Henrico Albicastro, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0444\u043e\u043d \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 \u0444\u043e\u043d \u0411\u0438\u0441\u0432\u0430\u043d\u0433, \u043d\u0435\u043c. Johann Heinrich von Weissenburg; \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1660 \u0438 1670 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1730) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0431\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30a8\u30f3\u30ea\u30b3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d3\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\uff08Giovanni Henrico Albicastro, 1660\u5e74\u9803 - 1730\u5e74\u4ee5\u5f8c\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff08Johann Heinrich von Weissenburg\uff09\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u3067 \u300c\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d3\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed Henricus Albicastro\u300d \u3068\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107599321;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Henrico_Albicastro>,
        <http://viaf.org/viaf/107599321>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Henrico_Albicastro.
doremus_artist:58e76796-1381-338f-bb8a-ab27c28ff172
    dbp:birthPlace dbr:Vantaa;
    rdfs:comment
        "Olli Mustonen (* 7. Juni 1967 in Helsinki) ist ein finnischer Pianist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Olli Mustonen (Vantaa, 7 juni 1967) is een Fins pianist, componist en dirigent. Hij is de zoon van pianist Seppo Mustonen. Hij begon op zijn vijfde met piano-, klavecimbel- en compositielessen. Hij schreef zijn eerste compositie in 1975. Olli Mustonen studeerde eerst piano bij Ralf Gothoni en later bij Eero Heinonen. Vanaf 1975 volgde hij compositielessen bij Einojuhani Rautavaara. In 1984 werd hij namens Scandinavi\u00eb (Denemarken, Finland, Noorwegen, Zweden) 2de op het Eurovision Young Musicians."@nl,
        "Olli Mustonen (born 7 June 1967 in Vantaa, Finland) is a Finnish pianist, conductor and composer."@en,
        "Olli MustonenFichier:Defaut.svg Olli Mustonen est un pianiste, chef d'orchestre et compositeur finlandais n\u00e9 le 7 juin 1967 \u00e0 Vantaa."@fr,
        "\u041e\u0301\u043b\u043b\u0438 \u041c\u0443\u0301\u0441\u0442\u043e\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0438\u043d. Olli Mustonen, 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1967, \u0412\u0430\u043d\u0442\u0430\u0430, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30aa\u30c3\u30ea\u30fb\u30e0\u30b9\u30c8\u30cd\u30f3\uff08Olli Mustonen\u3001 1967\u5e746\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30aa\u30ea\u30fb\u30e0\u30b9\u30c8\u30fc\u30cd\u30f3\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12493879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olli_Mustonen>,
        <http://viaf.org/viaf/12493879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e16659dd-c33b-4201-9c1e-959dc58cdbe7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olli_Mustonen.
doremus_artist:59048cdd-d3ce-3a78-8246-dc43b6a91155
owl:sameAs viaf:75556805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75556805>.
doremus_artist:5909f248-afb4-3c6c-bc3d-7ea13a486448
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Maine>;
    rdfs:comment
        "Linda Lavin (* 15. Oktober 1937 in Portland, Maine) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin, die vor allem durch ihre langj\u00e4hrige Rolle als Alice Hyatt in der Sitcom Imbi\u00df mit Bi\u00df bekannt wurde."@de,
        """Linda Lavin (Portland, 15 Oktober, 1937) is een Amerikaanse zangeres en actrice. Ze won in zowel 1979 als 1980 een Golden Globe voor haar rol als Alice Hyatt in de sitcom Alice. Hiervoor werd ze in 1979 ook genomineerd voor een Primetime Emmy Award. Lavin speelde in meer dan 200 afleveringen van de serie. In 1966 werd ze ontdekt bij de musical "It's a Bird...It's a Plane...It's Superman". Vele musicals later speelde ze mee in The Diary of Anne Frank in 1997. Ook was ze in 1979 te gast in The Muppet Show en speelde ze mee in onder meer de films The Muppets Take Manhattan, I Want to Go Home en The Back-up Plan."""@nl,
        "Linda Lavin (Portland, 15 de octubre de 1937) es una actriz estadounidense."@es,
        "Linda Lavin (born October 15, 1937) is an American singer and actress. She is known for playing the title character in the sitcom Alice and for her stage performances, both on Broadway and Off-Broadway."@en,
        "Nella sua carriera si \u00e8 aggiudicata due Golden globe, altrettanti Drama Desk Award ed un Tony Award."@it,
        "\u041b\u0438\u043d\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Linda Lavin, \u0440\u043e\u0434. 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1937 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041b\u0430\u0432\u0438\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043e\u043a-\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0441 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435. \u041e\u043d\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 1966 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435 \u00ab\u042d\u0442\u043e \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430 \u2026 \u042d\u0442\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442 \u2026 \u042d\u0442\u043e \u0421\u0443\u043f\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u00bb, \u0430 \u0432 1970 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 Last of the Red Hot Lovers. \u041e\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434 \u0432 1973 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043d\u0443\u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u042d\u043b\u0438\u0441\u00bb (1976\u20141985), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441 \u0435\u0439 \u0434\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0438 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044e \u043d\u0430 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0412 2013 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041b\u0430\u0432\u0438\u043d \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441 \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u0432 \u0441\u0438\u0442\u043a\u043e\u043c\u0435 \u00ab\u0428\u043e\u043d \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043c\u0438\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30ea\u30f3\u30c0\u30fb\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\uff08Linda Lavin\u30011937\u5e7410\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87321606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Linda_Lavin>,
        <http://viaf.org/viaf/87321606>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae8f0297-de69-4a34-810b-099932f41d70>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Linda_Lavin_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Linda_Lavin.
doremus_artist:59b4ba6a-b3f3-3e30-8481-e9ba2abe786f
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Mariangela Vacatello (born January 22, 1982) is an Italian pianist from Naples."@en;
    owl:sameAs viaf:10980237;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariangela_Vacatello>,
        <http://viaf.org/viaf/10980237>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariangela_Vacatello.
doremus_artist:5a6b4d21-7134-366b-a78a-8bec0a07ddda
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Attleboro,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Catherine Anahid Berberian (Attleboro (Massachusetts), 4 juli 1925 - Rome (Itali\u00eb), 6 maart 1983) was een Amerikaanse componiste en mezzosopraan (vocaliste)."@nl,
        "Catherine Anahid Berberian (July 4, 1925 \u2013 March 6, 1983) was an American mezzo-soprano  and composer based in Italy. She interpreted contemporary avant-garde music composed, among others, by Luciano Berio, Bruno Maderna, John Cage, Henri Pousseur, Sylvano Bussotti, Darius Milhaud, Roman Haubenstock-Ramati, and Igor Stravinsky. She also interpreted works by Claudio Monteverdi, Heitor Villa-Lobos, Kurt Weill, Philipp Zu Eulenburg, arrangements of songs by The Beatles, and folk songs from several countries and cultures. As a composer, she wrote Stripsody (1966), in which she exploits her vocal technique using comic book sounds (onomatopoeia), and Morsicat(h)y (1969), a composition for the keyboard (with the right hand only) based on Morse code."@en,
        "Catherine Anahid Berberian (ur. 4 lipca 1925 w Attleboro, Massachusetts - zm. 6 marca 1983 w Rzymie) - ameryka\u0144ska kompozytorka i \u015bpiewaczka (mezzosopran) pochodzenia arme\u0144skiego, W latach 1950- 1964 by\u0142a \u017con\u0105 kompozytora Luciano Berio, kt\u00f3ry zawdzi\u0119cza\u0142 jej mo\u017cliwo\u015b\u0107 eksperymentowania z g\u0142osem i z my\u015bla o niej napisa\u0142 (Thema (Omaggio a Joyce) (1958), Circles (1960), Folk Songs (1964). O jej fenomenalnych umiej\u0119tno\u015bciach najlepiej \u015bwiadczy\u0142a Sequenza III for woman's voice (1966). Poniewa\u017c by\u0142a obdarzona talentem scenicznym, Berio skomponowa\u0142 dla niej recytowany i \u015bpiewany Recital I (1972) o za\u0142amaniu nerwowym niezr\u00f3wnowa\u017conej \u015bpiewaczki. Jest to kola\u017c, z utworami od Monteverdiego po piosenki kabaretowe."@pl,
        "Cathy Berberian (* 4. Juli 1925 in Attleboro, Massachusetts; \u2020 6. M\u00e4rz 1983 in Rom) war eine US-amerikanische S\u00e4ngerin (Mezzosopran) und avantgardistische Komponistin. Sie gilt als eine der vielseitigsten S\u00e4ngerinnen der Geschichte."@de,
        "Cathy Berberian (4 de julio de 1925 - 6 de marzo de 1983) fue una compositora, mezzosoprano y vocalista estadounidense. Fue la primera esposa de Luciano Berio e inspiradora de varias de sus obras. Es considerada la mejor y la m\u00e1s popular int\u00e9rprete de m\u00fasica contempor\u00e1nea de su tiempo, que rompi\u00f3 los prejuicios de las \u00e9lites de la m\u00fasica cl\u00e1sica con respecto a la m\u00fasica popular, revelando al mundo la suya propia de entera libertad."@es,
        "Cathy Berberian, n\u00e9e le 4 juillet 1925 \u00e0 Attleboro, Massachusetts, morte le 6 mars 1983 (\u00e0 57 ans) \u00e0 Rome, est une cantatrice am\u00e9ricaine d'origine arm\u00e9nienne."@fr,
        "Nel 1949 Cathy Berberian and\u00f2 a studiare presso il Conservatorio G. Verdi di Milano. Cathy Berberian fu una figura di spicco della musica contemporanea a cavallo fra gli anni sessanta e settanta, insignita di prestigiosi premi, quali il Grammy Award nel 1972, 1973 e 1974 e il Grand Prix du Disque. Dal 1950 al 1964, e stata sposata con il compositore italiano Luciano Berio. Ha collaborato per alcuni anni con il complesso musicale Gruppo Musica Insieme di Cremona, diretto dal Maestro Giorgio Bernasconi, con il quale ha eseguito concerti di musica antica e contemporanea in tutto il mondo."@it,
        "\u041a\u044d\u0442\u0438 \u0411\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0438\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cathy Berberian, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0430\u043d\u0433\u043b. Catherine Anahid Berberian; 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1928, \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u2014 1925, \u042d\u0442\u0442\u043b\u0431\u043e\u0440\u043e, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441, \u0421\u0428\u0410 \u2014 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1983, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ad\u30e3\u30b7\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30d9\u30ea\u30a2\u30f3\uff08Cathy Berberian\u30011925\u5e74\u307e\u305f\u306f1928\u5e747\u67084\u65e5 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30a2\u30c8\u30eb\u30dc\u30ed - 1983\u5e743\u67086\u65e5 \u30ed\u30fc\u30de\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u7cfb\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51874468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cathy_Berberian>,
        <http://viaf.org/viaf/51874468>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cathy_Berberian_(1972).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cathy_Berberian.
doremus_artist:5b2253d2-f120-3975-955f-79f81517ddc1
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    dbp:deathPlace dbr:Netherlands;
    rdfs:comment
        "Solomon Burke (* 21. M\u00e4rz 1940 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 10. Oktober 2010 in Haarlemmermeer, Niederlande) war ein US-amerikanischer Soul- und Rhythm-and-Blues-S\u00e4nger, der in den 1960er Jahren den H\u00f6hepunkt seiner Popularit\u00e4t erlebte und auch als Komponist von Hits wie Everybody Needs Somebody to Love t\u00e4tig war."@de,
        "Solomon Burke (Filadelfia, 21 de marzo de 1940 \u2014 Haarlemmermeer, 10 de octubre de 2010) fue un m\u00fasico pionero del soul y del country y miembro del prestigioso museo Rock and Roll Hall of Fame. Empez\u00f3 su vida adulta como predicador en Filadelfia, y muy pronto pas\u00f3 a realizar un show radiof\u00f3nico gospel. En la d\u00e9cada de los 60 firm\u00f3 un contrato musical con Atlantic Records y empez\u00f3 a dedicarse a la m\u00fasica de car\u00e1cter m\u00e1s secular. Su primer \u00e9xito fue Just Out Of Reach Of My Open Arms, una versi\u00f3n de una canci\u00f3n country. Aunque obtuvo gran aceptaci\u00f3n en el c\u00edrculo art\u00edstico y entre los cr\u00edticos, alcanzando algunos \u00e9xitos en los g\u00e9neros de Rythm & Blues y de pop, Burke nunca consigui\u00f3 llegar a las grandes masas tal y como hicieron Sam Cooke y Otis Redding. Su mayor \u00e9xito fue una versi\u00f3n de Proud"@es,
        "Solomon Burke (Philadelphia, 21 maart 1940 - Haarlemmermeer (Schiphol), 10 oktober 2010) was een Amerikaans soulzanger. Hij is een van de muzikanten die begin jaren zestig aan de wieg stonden van de soulmuziek."@nl,
        """Solomon Burke (born James Solomon McDonald, March 21, 1940 \u2013 October 10, 2010) was an American preacher and singer, who shaped the sound of rhythm and blues as one of the founding fathers of soul music in the 1960s and a "key transitional figure in the development of soul music from rhythm and blues. He had a string of hits including "Cry to Me", "If You Need Me", "Got to Get You Off My Mind", "Down in the Valley" and "Everybody Needs Somebody to Love". Burke was referred to as "King Solomon", the "King of Rock 'n' Soul", "Bishop of Soul" and the "Muhammad Ali of soul". Due to his minimal chart success in comparison to other soul music greats such as James Brown, Wilson Pickett and Otis Redding, Burke has been described as the genre's "most unfairly overlooked singer" of its golden age. At"""@en,
        "Solomon Burke (n\u00e9 le 21 mars 1940 \u00e0 Philadelphie, Pennsylvanie et mort le 10 octobre 2010 \u00e0 Haarlemmermeer, Pays-Bas) est un chanteur de gospel, de rhythm and blues, de soul et de country am\u00e9ricain. Surnomm\u00e9 \u00ab The King of Rock n' Soul \u00bb, il est, avec Sam Cooke ou Ray Charles, un des pionniers de la musique soul. Sa chanson la plus c\u00e9l\u00e8bre, Everybody Needs Somebody to Love, fut reprise par The Rolling Stones ou The Blues Brothers."@fr,
        "Solomon Burke (ur. 21 marca 1940 w Filadelfii, zm. 10 pa\u017adziernika 2010 w porcie lotniczym Amsterdam-Schiphol) - ameryka\u0144ski piosenkarz rockowy, zwi\u0105zany z gatunkiem soul. Jako jeden z najwybitniejszych przedstawicieli tego gatunku zas\u0142u\u017cy\u0142 sobie na tytu\u0142 King of Rock and Soul. Tak\u017ce ze wzgl\u0119du na olbrzymi wp\u0142yw, jaki na jego muzyk\u0119 wywar\u0142 gospel oraz cz\u0119sto religijne tre\u015bci jego piosenek, nadano mu inny tytu\u0142 The Bishop of Soul - biskupa muzyki soul. Najwi\u0119kszymi przebojami Burke'a by\u0142y: Everybody Needs Somebody To Love, Cry to Me, Just Out of Reach (Of My Two Open Arms), Got to Get You Off of My Mind, You're Good for Me, Tonight's the Night, If You Need Me, You Can Run (But You Can't Hide) i wiele innych."@pl,
        "Solomon Vincent McDonald Burke (Filad\u00e9lfia, 21 de mar\u00e7o de 1940 \u2014 Amesterd\u00e3o, 10 de outubro de 2010), sendo mundialmente referido como Rei do Rock 'N Soul e Bispo do Soul, foi um cantor e compositor de m\u00fasica soul, gospel e rock americano, reconhecido como um dos m\u00fasicos mais influentes do s\u00e9culo XX, respons\u00e1vel pela introdu\u00e7\u00e3o de ritmo gospel nas m\u00fasicas de soul e rock & roll. J\u00e1 vendeu cerca de 17 milh\u00f5es de \u00e1lbuns e foi eleito pela revista Rolling Stone o 89\u00ba maior artista da m\u00fasica de todos os tempos."@pt,
        "\u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d \u0411\u0435\u0440\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Solomon Burke, 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1940 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0445\u0438\u043f\u0445\u043e\u043b) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0443\u043b-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e\u043c \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u041a\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u0448\u043e\u0443-\u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0443, \u0432\u0451\u043b \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0443, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u0433\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b\u0443. \u0411\u044b\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435\u0439 Atlantic Records, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443. \u0412 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0445\u0438\u0442 \u00abEverybody Needs Somebody to Love\u00bb. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0411\u0435\u0440\u043a, \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437, \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438 \u0441\u043e\u0443\u043b, \u043d\u043e \u0441\u0430\u043c \u043e\u043d \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u043c \u0440\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0441\u043e\u0443\u043b\u0430."@ru,
        "\u30bd\u30ed\u30e2\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30af\uff08Solomon Burke\u30011940\u5e743\u670821\u65e5 - 2010\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u4e3b\u306bR&B/\u30bd\u30a6\u30eb\u3084\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30df\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e3\u30ac\u30fc\u3084\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30e2\u30ea\u30bd\u30f3\u7b49\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u3082\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c89\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:38361468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Solomon_Burke>,
        <http://viaf.org/viaf/38361468>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5c79890-36c5-4f1b-bed3-4468eee093f3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Solomon_Burke.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Solomon_Burke.
doremus_artist:5b53e101-fbe0-3390-a443-5c6fb1305d03
owl:sameAs viaf:66676364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66676364>.
doremus_artist:5b64ed37-56a0-3599-8ffd-9331b6ccb953
owl:sameAs viaf:113836580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113836580>.
doremus_artist:5b68c31e-753e-3fbc-91a8-2f8dfd9e8d5f
owl:sameAs viaf:226769885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226769885>.
doremus_artist:5cff7803-c968-37a3-b863-9d9dfeb42783
owl:sameAs viaf:79986424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79986424>.
doremus_artist:5d042889-63ad-394f-8784-a3b4114ea343
owl:sameAs viaf:14973436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14973436>.
doremus_artist:5e6f7737-50d4-31b4-83df-bbb357039b8f
    rdfs:comment
        "Hedwig Bilgram n\u00e9e le 31 mars 1933 \u00e0 Memmingen (Allemagne) est une organiste et claveciniste allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:90600265;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hedwig_Bilgram>,
        <http://viaf.org/viaf/90600265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b2a2329-afa3-4b46-994d-8ae752268c5c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hedwig_Bilgram.
doremus_artist:6018fb33-508f-3ea4-95f1-fde854538de5
    dbp:birthPlace dbr:United_Kingdom;
    dbp:deathPlace dbr:Estepona;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u063a\u0627\u0631\u064a \u0645\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Gary Moore)\u061b (4 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1952 - 6 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2011)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u062f\u0645\u062c\u0648\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0631\u062f \u0631\u0648\u0643 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0648\u0632. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u063a\u0627\u0631\u064a \u0645\u0648\u0631"@ar,
        "Durante la sua carriera, iniziata negli anni sessanta, Moore ha collaborato con grandi artisti: Phil Lynott e Brian Downey (in tre separate occasioni all'interno del progetto hard rock irlandese Thin Lizzy), B.B. King, Albert King, i Colosseum II, Greg Lake, gli Skid Row, George Harrison, Trilok Gurtu, Dr. Strangely Strange, Albert Collins, Jimmy Nail, Mo Foster, Ginger Baker, Jack Bruce, Jim Capaldi, Bob Dylan, Vicki Brown, Cozy Powell, Rod Argent, the Beach Boys, Ozzy Osbourne, e Andrew Lloyd Webber."@it,
        "Gary Moore (Robert William Gary Moore) est un guitariste et chanteur nord-irlandais, n\u00e9 le 4 avril 1952 \u00e0 Belfast et mort le 6 f\u00e9vrier 2011 \u00e0 Estepona en Espagne. Il utilisait souvent des sons satur\u00e9s s'apparentant au hard rock, mais ses inspirations rythmiques et m\u00e9lodiques sont directement issues du blues. Il est notamment connu pour sa chanson Parisienne Walkways."@fr,
        "Gary Moore w\u0142a\u015bciwie Robert William Gary Moore (ur. 4 kwietnia 1952 w Belfa\u015bcie, zm. 6 lutego 2011 w Esteponie) \u2013 brytyjski muzyk, kompozytor i wokalista, multiinstrumentalista, wirtuoz gitary. Tworzy\u0142 w stylistyce rocka i bluesa, a tak\u017ce heavy metalu. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 artystyczn\u0105 rozpocz\u0105\u0142 pod koniec lat 60. XX w. w zespole rocka psychodelicznego Skid Row. Na pocz\u0105tku lat 70. zwi\u0105za\u0142 si\u0119 na kr\u00f3tko z formacj\u0105 Thin Lizzy, a tak\u017ce rozpocz\u0105\u0142 solow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 artystyczn\u0105. W 1975 roku do\u0142\u0105czy\u0142 do zespo\u0142u Jona Hisemana - Colosseum II, kt\u00f3ry opu\u015bci\u0142 trzy lata p\u00f3\u017aniej. W 1977 roku ponownie do\u0142\u0105czy\u0142 do Thin Lizzy. W zespole pozosta\u0142 do 1979 roku. W latach 90. wraz z perkusist\u0105 Gingerem Bakerem i basist\u0105 Jackiem Bruce'em za\u0142o\u017cy\u0142 power trio - Bruce-Baker-Moore."@pl,
        "Robert William Gary Moore (* 4. April 1952 in Belfast, Nordirland; \u2020 6. Februar 2011 in Estepona, Spanien) war ein nordirischer Blues-, Blues-Rock- und Hard-Rock-Gitarrist, Komponist und S\u00e4nger."@de,
        "Robert William Gary Moore (4 April 1952 \u2013 6 February 2011) was a Northern Irish musician, most widely recognised as a singer, songwriter, and virtuoso rock and blues guitarist. In a career dating back to the 1960s, Moore played with musicians including Phil Lynott and Brian Downey during his teenage years, leading him to memberships of the Irish bands Skid Row and Thin Lizzy, and British band Colosseum II. Moore shared the stage with such blues and rock musicians as B.B. King, Albert King, Jack Bruce, Albert Collins, George Harrison, and Greg Lake, as well as having a successful solo career. He guested on a number of albums recorded by high-profile musicians."@en,
        "Robert William Gary Moore (Belfast, 4 april 1952 - Estepona, 6 februari 2011 ) was een Noord-Ierse gitarist."@nl,
        "Robert William Gary Moore (Belfast, 4 de abril de 1952 \u2014 Estepona, 6 de fevereiro de 2011), mais conhecido pelo nome art\u00edstico de Gary Moore, foi um conceituado guitarrista de blues e hard rock."@pt,
        "Robert William Gary Moore (n. 4 de abril de 1952 Belfast, Irlanda del Norte \u2013 f. 6 de febrero de 2011, Estepona, M\u00e1laga, Espa\u00f1a) fue un m\u00fasico, compositor y productor norirland\u00e9s de blues rock y hard rock, conocido mundialmente por ser guitarrista l\u00edder en bandas como Thin Lizzy, Colosseum II y Skid Row, y por su extensa carrera en solitario como vocalista adem\u00e1s. Tras m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os dentro de la escena musical, falleci\u00f3 de un ataque al coraz\u00f3n mientras dorm\u00eda en un hotel de la ciudad espa\u00f1ola de Estepona en el a\u00f1o 2011."@es,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u0413\u044d\u0301\u0440\u0438 \u041c\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert William Gary Moore; 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1952, \u0411\u0435\u043b\u0444\u0430\u0441\u0442, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2011, \u042d\u0441\u0442\u0435\u043f\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0412\u043d\u0451\u0441 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0431\u043b\u044e\u0437-\u0440\u043e\u043a\u0430. \u0421 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430\u0445, \u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439, \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0441 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0413\u044d\u0440\u0438 \u2014 \u043b\u0435\u0432\u0448\u0430. \u0413\u044d\u0440\u0438 \u041c\u0443\u0440 \u0441\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0442 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 58 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30b2\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30e0\u30fc\u30a2\uff08Robert William Gary Moore, 1952\u5e744\u67084\u65e5 - 2011\u5e742\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5317\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1974\u5e74\u306e\u30b7\u30f3\u30fb\u30ea\u30b8\u30a3\u53c2\u52a0\u3067\u6709\u540d\u306b\u306a\u308a\u3001\u4ee5\u964d1980\u5e74\u4ee3\u306f\u30cf\u30fc\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u7b49\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u30011990\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306f\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30ed\u30c3\u30af\u3092\u8ef8\u306b\u6d3b\u8e8d\u3002"@ja,
        "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u5a01\u5ec9\u00b7\u76d6\u745e\u00b7\u6469\u5c14\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRobert William Gary Moore\uff0c1952\u5e74\uff0d2011\u5e74\uff09\u662f\u4e00\u4e2a\u5317\u7231\u5c14\u5170\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u4ed6\u4f5c\u4e3a\u4e00\u540d\u6b4c\u624b\u548c\u5c0f\u63d0\u7434\u5f39\u594f\u5bb6\u5f97\u5230\u5e7f\u6cdb\u8ba4\u53ef\u3002 \u572820\u4e16\u7eaa60\u5e74\u4ee3\uff0c\u6469\u5c14\u4e0e\u5176\u4ed6\u97f3\u4e50\u5bb6Phil Lynott\u548cBrian Downey\u540c\u53f0\u6f14\u594f\uff0c\u4f7f\u5f97\u4ed6\u6210\u4e3a\u7231\u5c14\u5170\u4e50\u961fSkid Row\u548cThin Lizzy\u3001\u82f1\u56fd\u4e50\u961fColosseum II\u7684\u6210\u5458\u3002\u6469\u5c14\u4e5f\u4e0e\u84dd\u8c03\u548c\u6447\u6eda\u4e50\u97f3\u4e50\u5bb6\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84961021;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/84961021>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a8806b5c-3ee0-4277-94d3-1a5427a7707c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gary-Moore-at-Pite-Havsbad.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gary_Moore.
doremus_artist:6068644b-5c17-3499-88a0-c5c1e4abbd3d
    rdfs:comment
        "Roberto Benzi, n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1937 \u00e0 Marseille, est un chef d'orchestre franco-italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:117537023;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roberto_Benzi>,
        <http://viaf.org/viaf/117537023>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09f299aa-5ba7-462d-bf4d-6a39f5c7aa51>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benzi3hr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roberto_Benzi.
doremus_artist:6121b2db-87b0-337c-b7c1-f809e75f4ec9
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Philippe Quint (in Russian: \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u041a\u0432\u0438\u043d\u0442, ) is a Russian-American classical violinist,chamber musician, andartistic director."@en,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0432\u0438\u043d\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Philippe Quint; \u0440\u043e\u0434. 1974) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0440\u044b \u041a\u0432\u0438\u043d\u0442.."@ru;
    owl:sameAs viaf:25687598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Quint>,
        <http://viaf.org/viaf/25687598>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Quint.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Quint.
doremus_artist:61afed60-af3e-3a2f-9203-e8ae06c5a427
    dbp:birthPlace dbr:Nizhny_Novgorod;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Boris Mokrousov (Russian: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0443\u0301\u0441\u043e\u0432; 27 February 1909 \u2014 27 March 1968) was a Soviet composer. In 1948, for four of his songs he was awarded the Stalin Prize. In 1962 he was bestowed the title of Meritorious Art Worker of the Chuvash ASSR."@en,
        "Boris Mokrousov (en russe \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0443\u0301\u0441\u043e\u0432) est un compositeur sovi\u00e9tique, d\u00e9cor\u00e9 en 1948 du prix Staline, et en 1962 du titre d'artiste \u00e9m\u00e9rite de la R\u00e9publique socialiste sovi\u00e9tique autonome tchouvache."@fr,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0443\u0301\u0441\u043e\u0432 (1909\u20141968) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1948). \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0427\u0443\u0432\u0430\u0448\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u0421\u0421\u0420 (1962 \u0433\u043e\u0434)."@ru,
        "\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e2\u30af\u30ed\u30a6\u30bd\u30d5 (\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0443\u0441\u043e\u0432\u30011909\u5e742\u670827\u65e5 - 1968\u5e743\u670827\u65e5) \u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cb\u30b8\u30cb\u30fb\u30ce\u30f4\u30b4\u30ed\u30c9\u751f\u307e\u308c\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30df\u30e3\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u5b66\u3076\u3002\u30bd\u9023\u3067\u306f\u8457\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u521d\u671f\u306b\u306f\u300e\u53cd\u30d5\u30a1\u30b7\u30b9\u30c8\u4ea4\u97ff\u66f2\u300f\uff081936\u5e74\uff09\u306a\u3069\u5287\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u6292\u60c5\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3067\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3059\u3002\u7279\u306b\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u3092\u751f\u304b\u3057\u305f\u5927\u8846\u6b4c\u8b21\u306f\u73fe\u5728\u3082\u6b4c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49417434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Mokrousov>,
        <http://viaf.org/viaf/49417434>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Mokrousov.
doremus_artist:61c83391-a85f-3191-95df-a8ff79c60a4e
owl:sameAs viaf:49825232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49825232>.
doremus_artist:62ef7e74-bbc8-3afb-ad93-1f365b6fb3ad
    owl:sameAs viaf:39570629;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39570629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6517f833-742a-48a0-a30a-32980c442074>.
doremus_artist:630cd5a3-e111-37a6-a67e-555fbe569274
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        """Alan "Blind Owl" Wilson (Boston, 4 de julho de 1943 \u2014 Topanga Canyon, 3 de setembro de 1970) foi o l\u00edder, vocalista e principal compositor da banda de blues estadunidense Canned Heat. Wilson morreu de overdose de drogas, num aparente suic\u00eddio. Sua morte ainda \u00e9 tema de controv\u00e9rsia, pois os resultados da aut\u00f3psia foram inconclusivos e ele n\u00e3o deixou nenhum bilhete."""@pt,
        """Alan Christie Wilson (4 de julio de 1943, Boston, Massachusetts \u2013 \u2020 3 de septiembre de 1970, Topanga Canyon, California) fue un cantante estadounidense. Nombre real del legendario cantante l\u00edder y guitarrista, fundador de la banda Canned Heat, conocido en el \u00e1mbito art\u00edstico como Alan "Blind Owl (B\u00faho Ciego)" Wilson. Destacado m\u00fasico poseedor de un especial talento para interpretar la m\u00fasica blues. Muri\u00f3 el mismo a\u00f1o que Jimi Hendrix y Janis Joplin y a la misma edad que ambos."""@es,
        "Alan Christie Wilson (Boston, 4 juli 1943 \u2013 Los Angeles, 3 september 1970) was een Amerikaans zanger en muzikant. Hij was de voorman van de band Canned Heat. Vanwege zijn extreme bijziendheid had hij de bijnaam Blind Owl. Wilson was een enthousiast natuurliefhebber en een voorloper van de ecologische beweging; in het bijzonder boeiden hem de Californische sequoiawouden. Dit vond ook zijn beslag in verschillende songs die hij schreef. Hij overleed op 27-jarige leeftijd aan een overdosis barbituraten."@nl,
        "Alan Christie Wilson (July 4, 1943 \u2013 September 3, 1970) was a co-founder, leader, and primary composer for the American blues band Canned Heat. He played harmonica, guitar, and sang with the group live and on recordings. Wilson was lead singer on Canned Heat's two biggest U.S. hit singles. His death at age 27 prefigured that of some of the other rock artists of the 60s."@en,
        "Alan Christie Wilson, n\u00e9 le 4 juillet 1943 \u00e0 Arlington, Massachusetts, et mort le 3 septembre 1970 \u00e0 Los Angeles en Californie, est un musicien am\u00e9ricain, cofondateur et leader du groupe Canned Heat, surnomm\u00e9 \u00ab the Blind Owl \u00bb (\u00ab la chouette aveugle \u00bb) en raison de sa tr\u00e8s mauvaise vue, de son visage rond et de sa nature studieuse. En novembre 1965, il fonde avec son ami le chanteur et harmoniciste Bob Hite, tout aussi passionn\u00e9 de blues que lui, un groupe de blues-rock, Canned Heat, en hommage au Canned Heat Blues de Tommy Johnson."@fr,
        """Alan Wilson (ur. 4 lipca 1943 w Bostonie, zm. 3 wrze\u015bnia 1970 w Los Angeles w Kalifornii) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta blues rockowy, o przydomku Blind Owl, za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142u Canned Heat. Urodzi\u0142 si\u0119 w Bostonie, m\u0142odo\u015b\u0107 sp\u0119dzi\u0142 w Arlington w stanie Massachusetts w USA, nast\u0119pnie podj\u0105\u0142 studia w Los Angeles. G\u0142\u0119boko interesowa\u0142 si\u0119 muzyk\u0105 bluesow\u0105, zgromadzi\u0142 wielk\u0105 kolekcj\u0119 nagra\u0144 bluesman\u00f3w, tworzy\u0142 te\u017c utwory na harmonijk\u0119 ustn\u0105. W 1966 wsp\u00f3lnie z Bobem Hitem ("Nied\u017awiedziem") za\u0142o\u017cy\u0142 w Los Angeles w\u0142asny blues-rockowy zesp\u00f3\u0142, kt\u00f3ry przybra\u0142 nazw\u0119 Canned Heat. Z powodu powa\u017cnej wady wzroku, Wilson nazywany by\u0142 Blind Owl - "\u015alepa Sowa". Opr\u00f3cz gry na harmonijce ustnej, okaza\u0142 si\u0119 utalentowanym gitarzyst\u0105, graj\u0105cym m.in. technik\u0105 slide. \u015apiewa\u0142 tak\u017ce w niekt\u00f3rych utworach grupy - jego charakt"""@pl,
        "Alan \u201eBlind Owl\u201c Christie Wilson (* 4. Juli 1943 in Boston, Massachusetts; \u2020 3. September 1970 in Topanga, Kalifornien) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Mundharmonikaspieler, Gitarrist und Komponist, der vor allem als Gr\u00fcndungsmitglied der Band Canned Heat bekannt war."@de,
        """Suonava la chitarra e l'armonica a bocca e scrisse le canzoni pi\u00f9 originali e fortunate della band, tra le quali On the Road Again e Going Up the Country, dove inoltre figura come voce principale. Mor\u00ec per overdose di barbiturici secondo quanto riportato nella sua autopsia. Alcuni colleghi sostengono che si sia tolto la vita, ma non ci sono prove a sostegno di questa tesi. La sua morte a soli 27 anni lo rende membro del cosiddetto "Club 27". Il soprannome "Gufo Cieco" era dovuta alla grave miopia, tale da rendergli impossibile riconoscere qualcuno a mezzo metro di distanza."""@it;
    owl:sameAs viaf:48909821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Wilson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/48909821>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alan_Wilson_(musician)>.
doremus_artist:631c1961-1fca-3c02-884a-1efe8f4eee5f
    owl:sameAs viaf:216563;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/216563>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sid-Ahmed_Serri.
doremus_artist:631e5993-e4e9-3e40-b459-aaa6d33672fc
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Duval, n\u00e9 vers 1662 \u00e0 Paris et mort le 27 janvier 1728 \u00e0 Versailles, est un violoniste et compositeur de musique baroque, devenu l'un des repr\u00e9sentants de l'\u00c9cole fran\u00e7aise du violon au XVIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:102397370;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Duval_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/102397370>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/François_Duval_(compositeur)>.
doremus_artist:636bd51c-bd03-3586-81aa-dc5b483f2638
    owl:sameAs viaf:2673996;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2673996>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed388506-6af1-40df-ba44-4c090eb4ae72>.
doremus_artist:6396da5d-e6a5-3336-8cff-98856088494a
    dbp:birthPlace dbr:Whitstable;
    dbp:deathPlace dbr:Croydon;
    rdfs:comment
        """Hervey Alan (22 February 1910, Whitstable - 12 January 1982, Croydon) was an English operatic bass and voice teacher. During his career he sang leading roles with most of Great Britain's major opera institutions, including the Edinburgh Festival, the Glyndebourne Festival, the Royal Opera House, the Sadler's Wells Opera, and the Welsh National Opera. He is best known for creating the role of Mr. Redburn in the world premiere of Benjamin Britten's Billy Budd at the Royal Opera House, London, on 1 December 1951. Music critic Elizabeth Forbes wrote that his voice was "dark toned, resonant", and "especially effective as Zaccaria in Nabucco."""@en,
        """Hervey Alan (n\u00e9 en 1910 \u00e0 Whitstable, mort en 1982 \u00e0 Croydon) est un chanteur d'op\u00e9ra, baryton-basse. Il fit ses d\u00e9buts au festival d'\u00c9dimbourg avec la compagnie du Glyndebourne en 1949, puis r\u00e9guli\u00e8rement jusqu'en 1960. Officier de l'OBE en 1974. 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique   
* Portail de l\u2019op\u00e9ra Portail de l\u2019op\u00e9ra   
* Portail du Royaume-Uni Portail du Royaume-Uni"""@fr;
    owl:sameAs viaf:46951625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hervey_Alan>,
        <http://viaf.org/viaf/46951625>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hervey_Alan.
doremus_artist:63a8d7b6-e3f3-35a1-a497-1b9ee6ebfbe0
owl:sameAs viaf:14995617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14995617>.
doremus_artist:6435e69f-e063-3d63-a745-0ba1a229de2f
owl:sameAs viaf:32332914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32332914>.
doremus_artist:64f8c38c-3e0d-3248-a59c-bc75b693fa11
    rdfs:comment
        "Igor Leonidovich Khudolei (also Khudoley) (7, July 1940 - 2001) was a Russian pianist, composer and Honored Artist of Russia. He graduated from the Moscow Conservatory and post-graduate courses under Professor Ya. Flier (piano). Igor Khudolei attended the classes of Professor S.Balasanyan (composition). Khudolei is a laureate of several competitions - International Pianists (Lisbon, 1946), All-Union Pianists Competition (Kiev, 1970), and All-Union Composers Competition (Moscow, 1963)."@en,
        "\u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0443\u0434\u043e\u043b\u0435\u0439 (4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1940 \u2014 2001) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:117567754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Khudolei>,
        <http://viaf.org/viaf/117567754>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Khudolei.
doremus_artist:6505966e-4ddb-3327-8d3d-42d44cef7cde
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Ha recitato in numerosi musical e opere di prosa del West End, tra cui Lost in Yonkers (Londra, 1992), Assassins (Londra, 1997), Tommy (Londra, 1997; candidato al Laurence Olivier Award al miglior attore in un musical), La Cava (Londra, 2000), Closer to Heaven (Londra, 2001), The Full Monty (Londra, 2002), A Little Night Music (Chicago, 2003), La piccola bottega degli orrori (Londra, 2007), The Wizard of Oz (Londra, 2011) e Kenny Morgan (Londra, 2016)."@it,
        "Paul Keating (born 11 March 1976) is an English actor. He has been nominated twice for an Olivier Award for his performances on the West End stage."@en;
    owl:sameAs viaf:95353488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Keating_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/95353488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Keating_(actor)>.
doremus_artist:656115e7-8674-3ce6-bc6b-f6677a9e180f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Wayne Horvitz (* 1. September 1955 in New York) ist ein US-amerikanischer Jazzmusiker, Komponist und Bandleader. Er spielt Klavier, Hammondorgel und Synthesizer. Wayne Horvitz arbeitet au\u00dferdem als Musikproduzent."@de,
        "Wayne Horvitz (Nueva York, 1955) es un compositor, teclista y productor discogr\u00e1fico estadounidense de jazz contempor\u00e1neo y m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea."@es,
        "Wayne Horvitz (born 1955) is an American composer, keyboardist and record producer. He came to prominence in the Downtown scene of 1980s and '90s New York City, noted for working with John Zorn's Naked City among others. Horvitz has since relocated to the Seattle, Washington area where he has several ongoing groups and has worked as an adjunct professor of composition at Cornish College of the Arts."@en;
    owl:sameAs viaf:107039956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wayne_Horvitz>,
        <http://viaf.org/viaf/107039956>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/OK_Hotel_Reunion_-_Wayne_Horvitz_10_(25175155539).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wayne_Horvitz.
doremus_artist:65c1b956-1d98-3977-be39-512f5d00ecf2
owl:sameAs viaf:21195308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21195308>.
doremus_artist:662c9812-8cf5-36e1-946d-14a256fec141
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Webster,_South_Dakota>;
    rdfs:comment
        """Thomas John "Tom" Brokaw (/\u02c8bro\u028ak\u0254\u02d0/; born February 6, 1940) is an American television journalist and author, best known as the anchor and managing editor of NBC Nightly News from 1982 to 2004. He is the author of The Greatest Generation (1998) and other books and the recipient of numerous awards and honors. He is the only person to host all three major NBC News programs: The Today Show, NBC Nightly News, and, briefly, Meet the Press. He now serves as a Special Correspondent for NBC News and works on documentaries for other outlets."""@en,
        """Thomas John "Tom" Brokaw (Webster, Dacota do Sul, 6 de fevereiro de 1940) \u00e9 um jornalista de televis\u00e3o e escritor dos Estados Unidos. Trabalhou na NBC Nightly News de 1982 at\u00e9 2004. No final da \u00e9poca em que era o anfitri\u00e3o do programa NBC Nightly News, o programa tornou-se o notici\u00e1rio mais visto dos EUA. Durante os Jogos Ol\u00edmpicos de Ver\u00e3o de 2016 no Rio de Janeiro, Brokaw apresentou aspectos da cultura brasileira para uma audi\u00eancia americana mostrando a hist\u00f3ria do povo \u00e0 beira do Rio Amazonas e a cultura ga\u00facha no sul do Brasil."""@pt,
        "Thomas John Brokaw (ur. 6 lutego 1940 roku w Webster, Po\u0142udniowa Dakota) to popularny ameryka\u0144ski dziennikarz telewizyjny i by\u0142y anchor NBC Nightly News with Tom Brokaw. Ostatni raz poprowadzi\u0142 wiadomo\u015bci 1 grudnia 2004 roku. Uczyni\u0142 ze swojego programu najch\u0119tniej ogl\u0105dany serwis informacyjny w Stanach Zjednoczonych. Otrzyma\u0142 wiele nagr\u00f3d, m.in. 7 Emmy i nagrod\u0119 Peabody. Autor ksi\u0105\u017cek, g\u0142\u00f3wnie wspomnieniowo-historycznych, i licznych artyku\u0142\u00f3w prasowych."@pl,
        "Thomas John Brokaw, dit Tom Brokaw, (n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1940) est un auteur et journaliste de t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricain. Il a pr\u00e9sent\u00e9 le NBC Nightly News, journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 du soir du r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricain NBC, de 1982 \u00e0 2004. Apr\u00e8s la mort brutale, le 13 juin 2008, de Tim Russert, pr\u00e9sentateur de l'\u00e9mission politique dominicale Meet the Press, il assure la pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission du mois de juin au mois de d\u00e9cembre 2008."@fr,
        "Thomas John \u201eTom\u201c Brokaw (* 6. Februar 1940 in Webster, South Dakota) ist ein US-amerikanischer Journalist, der f\u00fcr den Fernsehsender NBC die allabendliche Nachrichtensendung Nightly News moderierte. Daneben moderiert er mehrere TV-Produktionen und schreibt B\u00fccher und Beitr\u00e4ge f\u00fcr Zeitungen und Zeitschriften."@de,
        "Tom Brokaw, geboren als Thomas John Brokaw (Webster (South Dakota), 6 februari 1940), is een Amerikaans journalist, tv-presentator en schrijver. Hij werd vooral bekend als anchorman van de nieuwsrubriek Nightly News van het televisienetwerk NBC. Daarnaast kwam hij ook met andere tv-producties en schreef hij boeken en bijdragen voor kranten en tijdschriften."@nl,
        "\u00c8 particolarmente noto per essere stato anchorman e produttore del programma televisivo NBC Nightly News dal 1982 al 2004. \u00c8 l'unica persona ad aver condotto tutti i tre maggiori programmi della NBC News: The Today Show, NBC Nightly News e Meet the Press. Attualmente \u00e8 un inviato speciale della NBC News e lavora nella produzione di documentari per altre emittenti televisive statunitensi. \u00c8 sposato dal 1962 con Meredith Lynn Auld, scrittrice ed ex Miss South Dakota, dalla quale ha avuto tre figlie. Nel 2012 appare nel film Argo in alcune immagini di repertorio."@it,
        "\u0422\u043e\u043c \u0411\u0440\u043e\u043a\u0430\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tom Brokaw; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1940) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 (NBC) \u0441 1982 \u0434\u043e 2004 \u0433\u043e\u0434. \u041e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0412\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f (The Greatest Generation)(1998) \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433. \u0422\u043e\u043c \u2014 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434. \u0422\u043e\u043c \u2014 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 NBC: \u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f, \u041d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 Meet the Press. \u0421\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u043e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u041a\u043e\u0440\u0440\u0435\u0441\u043f\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 NBC \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0434 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0442\u0435\u0439 (?)."@ru,
        """\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u062c\u0648\u0646 "\u062a\u0648\u0645" \u0628\u0631\u0648\u0643\u0627\u0648 (Thomas John "Tom" Brokaw) (/\u02c8bro\u028ak\u0254:/\u061b \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 6 \u0645\u0646 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1940\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0630\u064a\u0639 \u0648\u0645\u0639\u062f \u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0645\u062f\u064a\u0631 \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u0646\u0648\u0627\u062a \u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1982\u0645 \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0639\u0627\u0645 2004\u0645. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0623\u0644\u0651\u0641 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0638\u0645 (The Greatest Generation) \u0639\u0627\u0645 (1998\u0645) \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0628 \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0645\u064a\u062f\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0641\u064a\u0629. \u0641\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0633\u062a\u0636\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u0625\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629: \u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 (The Today Show) \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0643\u064a \u0646\u062e\u062a\u0635\u0631 \u0646\u0636\u064a\u0641 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0645\u0627 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0627\u0641\u0629. \u0648\u064a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0643\u0645\u0631\u0627\u0633\u0644 \u062e\u0627\u0635 \u0644\u0644\u0642\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0624\u0631\u062e \u0641\u064a \u063a\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0646\u0648\u0627\u062a."""@ar,
        """\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c8\u30e0\u30fb\u30d6\u30ed\u30b3\u30a6\uff08Thomas John "Tom" Brokaw\u30011940\u5e742\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30ad\u30e3\u30b9\u30bf\u30fc\u3002\u5143NBC\u30ca\u30a4\u30c8\u30ea\u30fc\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30ad\u30e3\u30b9\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:267537387;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Brokaw>,
        <http://viaf.org/viaf/267537387>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tom_Brokaw_2014_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_Brokaw.
doremus_artist:67a10b98-5e42-3d1c-a2ff-a4d14fd2ad75
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ionel (Jonel) Perlea (n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1900 \u00e0 Ograda et mort le 29 juillet 1970 \u00e0 New York) est un chef d'orchestre d'origine roumaine, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1960.Il est le beau-fr\u00e8re de Mircea Eliade : son \u00e9pouse, Lisette Cotescu, est la s\u0153ur de Christinel, l'\u00e9pouse de Mircea Eliade."@fr,
        "Ionel Perlea (* 13. Dezember 1900 in Ograda, Kreis Ialomi\u021ba, Rum\u00e4nien; \u2020 29. Juli 1970 in New York City, Vereinigte Staaten) war ein rum\u00e4nischer Dirigent und Komponist. Zwischen 1918 und 1920 studierte Perlea bei Anton Beer-Walbrunn in M\u00fcnchen und zwischen 1920 und 1923 bei Paul Graener am Leipziger Konservatorium f\u00fcr Musik. Er deb\u00fctierte am 17. Oktober 1919 am Athen\u00e4um (Ateneul Rom\u00e2n) in Bukarest gleichzeitig als Komponist und Interpret. 1926 erhielt er den Kompositionspreis George Enescu (Premiul de compozi\u021bie George Enescu) f\u00fcr sein Streichquartett op. 10."@de,
        "Jonel Perlea (13 December 1900 \u2013 29 July 1970) was a Romanian conductor particularly associated with the Italian and German opera repertories."@en,
        "Jonel Perlea (Ograda, 13 de diciembre de 1900 - Nueva York, 29 de julio de 1970) fue un director de orquesta rumano relacionado en particular con el repertorio oper\u00edstico italiano y alem\u00e1n. Nacido Ionel Perlea en Ograda, Ruman\u00eda, estudi\u00f3 en M\u00fanich, luego en Leipzig. Hizo su debut en un concierto en Bucarest en 1919, luego trabaj\u00f3 como r\u00e9p\u00e9titeur en Leipzig (1922-23) y Rostock (1923-25). Su debut oper\u00edstico como director fue en Cluj-Napoca en 1927, donde dirigi\u00f3 Aida. Al a\u00f1o siguiente hizo su primera aparici\u00f3n en la \u00d3pera de Bucarest, y fue director musical de ese teatro desde 1934 hasta 1944. Dirigi\u00f3 varios estrenos en Ruman\u00eda de piezas maestras extranjeras destacables, como Los maestros cantores de N\u00faremberg y El caballero de la rosa. De vez en cuando apareci\u00f3 como director invitado en Vi"@es,
        "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306f\u30aa\u30b0\u30e9\u30bf\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021918\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d3\u30fc\u30a2\uff1d\u30f4\u30a1\u30eb\u30d6\u30ea\u30e5\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3042\u3068\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30b0\u30ec\u30fc\u30ca\u30fc\u3068\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021922\u5e74\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011924\u5e74\u306b\u30ed\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u79fb\u308a\u30011927\u5e74\u306b\u306f\u30af\u30eb\u30fc\u30b8\u30e5\uff1d\u30ca\u30dd\u30ab\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u5e30\u56fd\u3057\u305f\u30021928\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u305d\u3053\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u30011944\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u30021947\u5e74\u304b\u3089\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u5ba2\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011950\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u767b\u5834\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021952\u5e74\u304b\u3089\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3082\u306e\u306e\u30011957\u5e74\u306b\u306f\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u3068\u8133\u5352\u4e2d\u306b\u5012\u308c\u3001\u4ee5\u5f8c\u306f\u5de6\u624b\u3060\u3051\u3067\u6307\u63ee\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46947351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonel_Perlea>,
        <http://viaf.org/viaf/211145542515696640338>,
        <http://viaf.org/viaf/46947351>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73e3558f-3d2a-43f2-9915-3a33926c280c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ionel_Perlea.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonel_Perlea.
doremus_artist:6800e2a6-7532-3238-9312-aec075ef4268
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Franz Marszalek (* 2. August 1900 in Breslau (Schlesien); \u2020 28. Oktober 1975 in K\u00f6ln) war ein deutscher Dirigent und Komponist."@de,
        "Franz Marszalek (born August 2, 1900 in then Breslau, Schlesien, Germany, now Wroc\u0142aw, Silesia, Polen; died October 28, 1975 in Cologne, Germany) was a German conductor and composer, who was a leading figure in operetta. He began his studies in Wroc\u0142aw, and moved to Berlin in 1933. He conducted the Cologne Radio Orchestra from 1949 to 1965, with an emphasis on operetta music. He was a longtime friend of the operetta composer Eduard K\u00fcnneke, whose music he championed in concerts and in recordings with the Cologne Radio Orchestra and the Cologne Radio Symphony Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:67226605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Marszalek>,
        <http://viaf.org/viaf/67226605>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f3758c0-399f-4568-af36-886ccbcd2a78>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Marszalek.
doremus_artist:684dd445-aeaf-36aa-b137-4055b2597386
owl:sameAs viaf:113938449; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113938449>.
doremus_artist:688a4e43-5105-39f6-b4f4-cab8a188d25b
owl:sameAs viaf:68563278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68563278>.
doremus_artist:6adaa5f9-f24f-3396-9ee1-979c278a6f91
owl:sameAs viaf:42034614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42034614>.
doremus_artist:6b241b29-5611-3da6-8eb0-c4756ac621a4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Princeton,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palm_Beach,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Fox, born in Princeton, Illinois to Miles and Birdie Fox, showed musical talent at an early age. He began playing the organ for church services at the age of ten, and made his concert debut in 1926 before an audience of 2500 at Withrow High School, Cincinnati. The program included one of the mainstays of 19th-century organ music: Mendelssohn's Sonata No. 1 in F minor."@en,
        "Virgil Keel Fox (* 3. Mai 1912 in Princeton, Illinois; \u2020 25. Oktober 1980 in Palm Beach, Florida) war ein US-amerikanischer Organist. Bekannt wurde er insbesondere durch seine \u201eHeavy-Organ\u201c-Konzerte, bei welchen er die Musik von Johann Sebastian Bach gekonnt mit Rock \u2019n\u2019 Roll-Musik und einer ausgefeilten Lichtshow kombinierte."@de,
        "Virgil Keel Fox (Princeton, (Illinois, USA), 3 mei 1912 - Palm Beach, (Florida, USA), 25 oktober 1980) was een Amerikaans organist, vooral bekend om zijn flamboyante 'Heavy Organ'-concerten van de muziek van Bach. Met deze evenementen wilde Fox het publiek van de jaren 1970 aanspreken, dat in die tijd meer vertrouwd was met rock-'n-rollmuziek, die compleet met lichtshows werd opgevoerd. Zijn vele opnames, gemaakt onder de RCA Victor en Capitol Records, voornamelijk in de jaren 1950 en 1960, zijn geremasterd en opnieuw uitgebracht op compact disc. Hij studeerde o.a. aan het Peabody Institute (Baltimore) bij de Nederlandse organist Louis Robert."@nl,
        "Virgil Keel Fox, n\u00e9 \u00e0 Princeton (Illinois) le 3 mai 1912 et mort \u00e0 Palm Beach (Floride) le 25 octobre 1980, est un organiste concertiste am\u00e9ricain, connu notamment pour ses tourn\u00e9es Heavy Organ, son style d'interpr\u00e9tation flamboyant et son sens du spectacle[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]."@fr,
        "\u0412\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043b \u0424\u043e\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Virgil Keel Fox; 3 \u043c\u0430\u044f 1912, (\u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d) \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1980, \u041f\u0430\u043b\u043c-\u0411\u0438\u0447 (\u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430)) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\uff08Virgil Fox, 1912\u5e745\u67083\u65e5 - 1980\u5e7410\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u306e\u30d4\u30fc\u30dd\u30c7\u30a3\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011926\u5e74\u306b\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021928\u5e74\u304b\u30891929\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30ab\u30b4\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30df\u30c7\u30eb\u30b7\u30e5\u30eb\u30c6\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u30011931\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30ad\u30f3\u30b0\u30b9\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3068\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u6f14\u594f\u3057\u305f\u30021932\u5e74\u304b\u30891\u5e74\u9593\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30d7\u30ec\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 1938\u5e74\u304b\u30891942\u5e74\u307e\u3067\u30d4\u30fc\u30dd\u30c7\u30a3\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u79d1\u4e3b\u4efb\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u30011946\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30ea\u30f4\u30a1\u30fc\u30b5\u30a4\u30c9\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u6170\u554f\u6f14\u594f\u3092\u3057\u3001\u305d\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3060\u3051\u3067\u3082600\u56de\u3092\u6570\u3048\u308b\u3002 1962\u5e74\u306b\u306f\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30af\u30ed\u30fc\u30b8\u30e3\u3084\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30d1\u30ef\u30fc\u30fb\u30d3\u30c3\u30b0\u30b9\u3089\u3068\u5171\u306b\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u8a2d\u7f6e\u3059\u308b\u904b\u52d5\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021971\u5e74\u304b\u3089\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b\u3068\u3089\u308f\u308c\u305a\u3001\u96fb\u5b50\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u99c6\u4f7f\u3057\u3066\u69d8\u3005\u306a\u5834\u6240\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u3092\u77e5\u3089\u306a\u3044\u5c64\u3078\u306e\u5553\u8499\u3092\u6d3b\u767a\u306b\u884c\u3063\u305f\u3002\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30d1\u30fc\u30e0\u30d3\u30fc\u30c1\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74037508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Virgil_Fox>,
        <http://viaf.org/viaf/74037508>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Virgil_Fox.
doremus_artist:6b2e8167-2276-37a5-baae-dc8730397959
owl:sameAs viaf:10077524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10077524>.
doremus_artist:6b833cd1-2ae6-312b-9462-96352a79f5a1
owl:sameAs viaf:116721106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116721106>.
doremus_artist:6c266e9d-5092-3ec1-84a8-58b35360c3bd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2011) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648_2011) \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: [[Commons:Category:|\u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0633\u064a\u062a\u0632\u0631]] 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645"""@ar,
        "Brian Robert Setzer (* 10. April 1959 in Massapequa, Long Island, New York) ist ein US-amerikanischer Rockabilly-Musiker, der mit der Gr\u00fcndung der Band Stray Cats im Jahre 1979 einen wichtigen Beitrag zum Rockabilly-Revival bzw. der Neo-Rockabilly-Welle der 1980er Jahre leistete."@de,
        "Brian Robert Setzer (born April 10, 1959) is an American guitarist, singer and songwriter. He first found widespread success in the early 1980s with the 1950s-style rockabilly revival group Stray Cats, and revitalized his career in the late 1990s with his Swing revival band, The Brian Setzer Orchestra."@en,
        "Brian Setzer (10 april, 1959) is een Amerikaanse rock-'n-rollgitarist, geboren in Long Island, New York. Hij is zanger van de Stray Cats en van The Brian Setzer Orchestra."@nl,
        "Brian Setzer (Long Island, New York, 10 de Abril de 1959) \u00e9 um guitarrista, cantor e compositor estadunidense."@pt,
        "Brian Setzer (n. Nueva York, 10 de abril de 1959) es un compositor y guitarrista estadounidense. Guitarrista de win."@es,
        "Brian Setzer (n\u00e9 le 10 avril 1959 \u00e0 Massapequa \u00e0 Long Island, New York, aux \u00c9tats-Unis) est un chanteur, guitariste et auteur-compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Brian Setzer (ur. 10 kwietnia 1959 Massapequa, Long Island, New York) - ameryka\u0144ski gitarzysta, kompozytor i piosenkarz."@pl,
        "\u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0421\u0435\u0442\u0446\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Brian Robert Setzer; 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1959, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u043f\u0435\u043a\u0443\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1980-\u0445 \u0441 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 \u00abStray Cats\u00bb \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1990-\u0445 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c \u0411\u0438\u0433-\u0431\u0435\u043d\u0434\u043e\u043c."@ru,
        "\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30bb\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\uff08Brian Setzer\u30011959\u5e744\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30b9\u30c8\u30ec\u30a4\u30fb\u30ad\u30e3\u30c3\u30c4\u3001\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30bb\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30de\u30b5\u30da\u30af\u30a2\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84235103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Setzer>,
        <http://viaf.org/viaf/84235103>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brian_Salzburg_2006.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Setzer.
doremus_artist:6c292f91-f063-32b3-a9d7-0fd8d4b656e4
    dbp:birthPlace dbr:Lugano;
    rdfs:comment
        "Diego Fasolis (* 19. April 1958 in Lugano) ist ein Schweizer Dirigent und Organist. Er gilt als Spezialist f\u00fcr Barockmusik."@de,
        "Diego Fasolis (born 19 April 1958 in Lugano) is a Swiss organist and conductor, long associated with the Choir of Radio Svizzera Italiana, Lugano since 1986, and founder of I Barrocchisti in 1998."@en,
        "Diego Fasolis, n\u00e9 le 19 avril 1958 \u00e0 Lugano, est un organiste, chef d'orchestre et chef de ch\u0153ur suisse."@fr,
        "\u0414\u0438\u0435\u0433\u043e \u0424\u0430\u0437\u043e\u0301\u043b\u0438\u0441, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0424\u0430\u0441\u043e\u043b\u0438\u0441 (Diego Fasolis; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1958, \u041b\u0443\u0433\u0430\u043d\u043e) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 (HIPP). \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:2672928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diego_Fasolis>,
        <http://viaf.org/viaf/2672928>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diego_Fasolis.
doremus_artist:6c390fd4-7d1c-3391-8cf5-35587f68de0c
    rdfs:comment
        "Alexander Polzin (* 1973 in Berlin) ist ein Berliner Bildhauer, Maler, Graphiker, Kost\u00fcm- und B\u00fchnenbildner."@de,
        "Alexander Polzin (born 1973 in Berlin) is a German sculptor, painter, graphic artist, costume and set designer."@en;
    owl:sameAs viaf:8212055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Polzin>,
        <http://viaf.org/viaf/8212055>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Polzin.
doremus_artist:6c429709-3303-356e-b2f5-10ff0b5d9897
    rdfs:comment
        "Svend E. Nielsen (1937) is een Deens componist. Hij is muzikaal geschoold op de Universiteit van Kopenhagen, waar hij tijdens zijn studie in aanraking kwam met muziek van Anton Webern, die een uiterst economische gebruik van noten en musici voorstond. Daarnaast kreeg hij ook opleiding aan de Koninklijke Academie voor Muziek in Kopenhagen, daar kreeg hij les van Vagn Holmboe, Per N\u00f8rg\u00e5rd en Finn H\u00f8ffding. In aanvulling op die studies, studeerde hij ook architectuur en meteorologie. Pas in 1962 kwam de eerste compositie van zijn hand: Drie liederen op teksten van Gustaf Munch-Petersen."@nl,
        "Svend Nielsen (born 20 April 1937) is a modern Danish composer. He was a student of Vagn Holmboe, Finn H\u00f8ffding and Per N\u00f8rg\u00e5rd. His inspirations are N\u00f8rg\u00e5rd, Ravel and Debussy."@en;
    owl:sameAs viaf:46730175;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Svend_Nielsen>,
        <http://viaf.org/viaf/46730175>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Svend_Nielsen.
doremus_artist:6c946f38-74ff-3623-a581-c4cf7a09787d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>;
    rdfs:comment
        "Paul Geremia (born April 21, 1944, Providence, Rhode Island) is an American blues singer and acoustic guitarist. Geremia recorded his first album in 1968, having been significantly influenced by both the rural blues tradition and the folk music revival of the 1960s. Geremia has never recorded with electric guitar, hewing steadfastly to a traditional ethic with his acoustic playing."@en;
    owl:sameAs viaf:1511954;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Geremia>,
        <http://viaf.org/viaf/1511954>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PaulGermia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Geremia.
doremus_artist:6d6bd1c4-4b58-3f40-938b-d134d98ce986
    dbp:birthPlace dbr:Pleven;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Gena Dimitrowa (ur. 6 maja 1941 w Begle\u017cu, zm. 11 czerwca 2005 w Mediolanie) \u2013 bu\u0142garska \u015bpiewaczka operowa, sopran."@pl,
        "Gena Dimitrowa, auch Ghena Dimitrova, bulgarisch \u0413\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 (* 6. Mai 1941 in Beglesch nahe Plewen, Bulgarien; \u2020 11. Juni 2005 in Mailand, Italien) war eine bulgarische Operns\u00e4ngerin (Sopran)"@de,
        "Ghena Dimitrova (Bulgaars: \u0413e\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0441\u0438\u044f \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442p\u043e\u0432\u0430) (Beglezh nabij Pleven, 6 mei 1941 - Milaan 11 juni 2005) was een Bulgaars opera-sopraan. Haar stem is bekend om zijn kracht en omvang in operarollen zoals Turandot, in een carri\u00e8re die vier decennia omvatte."@nl,
        "Ghena Dimitrova (Bulgarian: \u0413e\u043d\u0430 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442p\u043e\u0432\u0430) (6 May 1941 \u2013 11 June 2005) was a Bulgarian operatic soprano. Her voice was known for its power and extension used in operatic roles such as Turandot in a career spanning four decades."@en,
        "Ghena Dimitrova (en bulgare \u0413e\u043d\u0430 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442p\u043e\u0432\u0430) (6 mai 1941 \u2013 11 juin 2005) est une soprano bulgare naturalis\u00e9e italienne mondialement connue. Elle fut une des plus grandes sopranos verdiennes du XXe si\u00e8cle et du d\u00e9but du XXIe si\u00e8cle."@fr,
        "Ghena Dimitrova (en b\u00falgaro: \u0413\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430) (6 de mayo de 1941 \u2013 11 de junio de 2005) fue una soprano dram\u00e1tica nacida en Bejleb, Bulgaria cuya voz de inmenso caudal la hicieron favorita de audiencias internacionales en los roles de Turandot de Puccini y Abigail de Nabucco de Verdi. Otros papeles importantes fueron Tosca, Odabella, Giselda, Alzira, Elisabeth de Valois, Aida (y luego Amneris) de Verdi, Maddalena de Andrea Ch\u00e9nier, Santuzza, Leonora, Lady Macbeth, Elvira y la Gioconda de Ponchielli. Debut\u00f3 en Sof\u00eda en 1965 como Abigail y caus\u00f3 sensaci\u00f3n en 1975 como Turandot en Treviso."@es,
        "\u0413\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0413\u0435\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430, 6 \u043c\u0430\u044f 1941, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u0411\u0435\u0433\u043b\u0435\u0436 \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 2005, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0442\u044c \u0435\u0449\u0451 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435, \u043d\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0435\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0418\u0432\u0430\u043d\u0443 \u0413\u0435\u043d\u043a\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0438\u0434\u0435\u043b \u0435\u0439 \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:35372710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ghena_Dimitrova>,
        <http://viaf.org/viaf/35372710>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ecc7235-7522-4baf-890e-323396fca912>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tosca_-_Dimtrova.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ghena_Dimitrova.
doremus_artist:6dbd0318-f707-3c14-9b0b-8bccc82a3914
    dbp:birthPlace dbr:Halberstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Braunschweig;
    rdfs:comment
        "Franz Wilhelm Ferling (September 20, 1796 \u2013 December 8, 1874) was a German oboist, composer, and clarinetist. An accomplished musician, he is chiefly remembered today for his 48 \u00e9tudes for oboe, op. 31, which are common studied by oboists and saxophonists."@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0424\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Franz Wilhelm Ferling; 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1796, \u0425\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1874, \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1815\u20141859 \u0433\u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u0432 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433\u0435. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u044d\u0442\u044e\u0434\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u0431\u043e\u044f \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f 48 \u044d\u0442\u044e\u0434\u043e\u0432 Op. 31 1840 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u043e\u0432: \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430, \u043f\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438, \u043f\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0437\u0430. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u044d\u0442\u044e\u0434\u044b \u0424\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0438 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0421\u0438\u0440\u0438\u043b\u044c \u0420\u043e\u0437 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0438\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:69197843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Wilhelm_Ferling>,
        <http://viaf.org/viaf/69197843>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c62f2f2-c938-4105-8e47-f5110f341b1e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chrysogone-Cyrille_Rose_1880.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Wilhelm_Ferling.
doremus_artist:6dc52821-55b1-3624-8885-1e3867adf002
owl:sameAs viaf:42138916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42138916>.
doremus_artist:6deb89f7-f23f-333a-be57-bb1ddf3a8231
owl:sameAs viaf:74017938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74017938>.
doremus_artist:6dffd054-2aca-37ef-9753-9ee993a82c3e
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Svante Henryson (born October 22, 1963 in Stockholm, Sweden) is a composer, cellist, bass guitarist and double bassist, active within jazz, classical music, and hard rock."@en,
        "\u30b9\u30f4\u30a1\u30f3\u30c6\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30bd\u30f3\uff08Svante Henryson, 1963\u5e7410\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u306b\u3057\u3066\u30d8\u30f4\u30a3\u30fb\u30e1\u30bf\u30eb\u3068\u30b8\u30e3\u30ba\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9499265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Svante_Henryson>,
        <http://viaf.org/viaf/9499265>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Svantehenryson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Svante_Henryson.
doremus_artist:6e44b793-5d5e-3663-b9a0-24e61e8a1f83
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Rose Georgette Guller, dite Georgette Guller \u00e0 la ville et Youra Guller \u00e0 la sc\u00e8ne, est une pianiste prodige, salu\u00e9e \u00e0 son z\u00e9nith comme l'une des plus grandes pianistes du XXe si\u00e8cle aux c\u00f4t\u00e9s de ses condisciples Guiomar Novaes et Clara Haskil ainsi que sa cadette Marcelle Meyer. Femme libre proche de l'avant-garde, Youra Guller s'\u00e9clipse soudainement de la sc\u00e8ne parisienne en 1934 pour n'\u00eatre red\u00e9couverte par un public \u00e9rudit qu'en 1971. Seuls de tardifs enregistrements donnent de rares \u00e9chos de son l\u00e9gendaire jeu prom\u00e9th\u00e9en. \u2014 Romain Rolland, De l'H\u00e9ro\u00efque \u00e0 l'Appassionata."@fr,
        "Youra Guller (* 14. Mai 1895 in Marseille; \u2020 31. Dezember 1980 in M\u00fcnchen) war eine franz\u00f6sische Pianistin j\u00fcdischer Abstammung. Zwar von Pablo Casals, Alfred Cortot, Ernest Ansermet und anderen bewundert, blieb sie jahrzehntelang in der breiten \u00d6ffentlichkeit unbeachtet und in Lexika unerw\u00e4hnt."@de,
        "Youra Guller (1895\u20131980) was a female French classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:34643309;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Youra_Guller>,
        <http://viaf.org/viaf/34643309>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Youra_Guller.
doremus_artist:70458984-acb4-3777-9840-f5c1d5cbc5ea
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    dbp:deathPlace dbr:Oxford;
    rdfs:comment
        "William Walond (b Oxford, bap. 16 July 1719; d Oxford, bur. 21 Aug 1768) was an English composer and organist."@en;
    owl:sameAs viaf:100315046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Walond_Sr.>,
        <http://viaf.org/viaf/100315046>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Walond_Sr.>.
doremus_artist:715c83fc-35b2-3877-a3de-de2c3e9105c7
owl:sameAs viaf:51945594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51945594>.
doremus_artist:715ea80b-9b91-3a1f-8071-99b3db10f222
owl:sameAs viaf:79749313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79749313>.
doremus_artist:716ed226-cbf1-34d9-8bc7-1c575b653471
    dbp:birthPlace dbr:Lüneburg;
    dbp:deathPlace dbr:Schwedt;
    rdfs:comment
        "Johann Abraham Peter Schulz (* 31. M\u00e4rz 1747 in L\u00fcneburg; \u2020 10. Juni 1800 in Schwedt) war ein deutscher Musiker und Komponist. Heute erinnert man sich seiner insbesondere als Komponist der Melodie zu Matthias Claudius' Gedicht \u201eAbendlied\u201c (\u201eDer Mond ist aufgegangen\u201c) sowie des Weihnachtsliedes \u201eIhr Kinderlein, kommet\u201c (\u201eAlle Jahre wieder\u201c ist, wenn auch bisweilen so zu lesen, nicht von Schulz komponiert, sondern von Friedrich Silcher). Ein weiteres Kirchenlied, durch das Schulz heute noch bekannt ist, ist \u201eWir pfl\u00fcgen und wir streuen\u201c."@de,
        """Johann Abraham Peter Schulz (31 March 1747, L\u00fcneburg \u2013 10 June 1800,Schwedt) was a German musician. He is best known as the composer of the melody for Matthias Claudius's poem "Der Mond ist aufgegangen" and the Christmas carol "Ihr Kinderlein kommet"."""@en,
        "Johann Abraham Peter Schulz (L\u00fcneburg , 31 de marzo de 1747 - Schwedt, Brandeburgo, 10 de junio de 1800) fue un m\u00fasico y compositor alem\u00e1n. Las obras por las que es m\u00e1s conocido actualmente son la melod\u00eda del poema de Matthias Claudius Der Mond ist aufgegangen y la canci\u00f3n navide\u00f1a Ihr Kinderlein kommet."@es,
        "Johann Abraham Peter Schulz est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 L\u00fcneburg le 31 mars 1747 et mort \u00e0 Schwedt le 10 juin 1800. Il est connu pour avoir compos\u00e9 la m\u00e9lodie du po\u00e8me Der Mond ist aufgegangen de Matthias Claudius ainsi que certains chants de No\u00ebl comme Ihr Kinderlein kommet (dont on trouvera ici la version fran\u00e7aise) (le chant de no\u00ebl Alle Jahre wieder, qui lui est souvent attribu\u00e9, a \u00e9t\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 compos\u00e9 par Friedrich Silcher)."@fr,
        "Johann Abraham Peter Schulz, (L\u00fcneburg, 31 maart 1747 \u2013 Schwedt, 10 juni 1800) was een in Duitsland geboren componist, auteur en dirigent. Schulz reisde in 1768 naar Oostenrijk, Frankrijk en Itali\u00eb en keerde in 1773 terug naar Berlijn, waar hij met Kirnberger samenwerkte bij het schrijven van de Kirnberger und Schulzer encyclopedia. Hij was dirigent aan het Franse theater in Berlijn 1776\u20131778 en van 1780\u20131787 hofcomponist van Prins Heinrich van Pruisen, vervolgens aan het Deense hof in Kopenhagen tot zijn terugkeer in Duitsland in 1795."@nl,
        """Oggi \u00e8 meglio conosciuto come il compositore delle melodie per la poesia "Der Mond ist aufgegangen" di Matthias Claudius e del Canto di Natale Ihr Kinderlein kommet (in italiano "Venite, bambini") di Christoph von Schmid."""@it,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30d6\u30e9\u30cf\u30e0\u30fb\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30eb\u30c4\uff08Johann Abraham Peter Schulz, 1747\u5e743\u670831\u65e5 \u30ea\u30e5\u30fc\u30cd\u30d6\u30eb\u30af - 1800\u5e746\u670810\u65e5 \u30b7\u30e5\u30f4\u30a7\u30fc\u30c8\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u3001\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30a6\u30b9\u306e\u8a69\u300c\u6708\u306f\u6607\u3063\u305f\u300d\uff08Der Mond ist aufgegangen\uff09\u3078\u306e\u66f2\u4ed8\u3051\u3084\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u300c\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u3001\u304a\u3044\u3067\u300d\uff08Ihr Kinderlein kommet\uff09\u3001\u300c\u4eca\u5e74\u3082\u307e\u305f\u300d\uff08Alle Jahre wieder\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u7279\u306b\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:78784476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Abraham_Peter_Schulz>,
        <http://viaf.org/viaf/78784476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f0f8049-c85b-47d0-bb39-9a41bdb0b4ce>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Abraham_Peter_Schulz_(Jügel)_Detail_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Abraham_Peter_Schulz.
doremus_artist:71f76970-b055-3252-83e3-9f9706254c31
    rdfs:comment
        "Cecil James Sharp (22 November 1859 \u2013 23 June 1924) was the founding father of the folk-song revival in England in the early 20th century. Sharp felt that English music had become over-dominated by German influences, and wanted to revive melodies with native roots. He listened to hundreds of village folk-singers, and arranged their songs for piano and choir. He promoted Morris dancing, which had almost died out, though he often had to tone-down the lyrics for public performance and instruction in schools. In 1911 he founded the English Folk Dance Society."@en,
        "Cecil James Sharp (22 de noviembre de 1859 \u2013 23 de junio de 1924) fue el promotor de una corriente de restauraci\u00f3n de la m\u00fasica folcl\u00f3rica tradicional inglesa a principios del Siglo XX: mucho de este acervo cultural debe su conservaci\u00f3n y registro actual al trabajo y las grabaciones que realiz\u00f3."@es;
    owl:sameAs viaf:51955519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cecil_Sharp>,
        <http://viaf.org/viaf/51955519>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Cecil_Sharp.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cecil_Sharp.
doremus_artist:72485db0-2c93-322c-b6cd-94dc2bd2e8b8
    dbp:birthPlace dbr:Norway;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u064a\u064e\u0627\u0646 \u063a\u064e\u0627\u0631\u0628\u064e\u0627\u0631\u064e\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a\u0629: Jan Garbarek) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0633\u0627\u0643\u0633\u0641\u0648\u0646 \u062c\u0627\u0632 \u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 4 \u0645\u0627\u0631\u0633 1947 \u0628\u0645\u064a\u0633\u0646 (\u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064a\u062c). 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0646\u0648\u0646 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u064a\u0627\u0646 \u063a\u0627\u0631\u0628\u0627\u0631\u0643 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Jan Garbarek (* 4. M\u00e4rz 1947 in Mysen, Norwegen) ist ein norwegischer Jazzmusiker (Saxophone, Synthesizer, Fl\u00f6ten). Er z\u00e4hlt zu den wichtigen zeitgen\u00f6ssischen Jazzmusikern in Europa und gilt mit seinem klaren, asketischen Saxophonton als herausragender Vertreter der skandinavischen Jazz-Szene."@de,
        "Jan Garbarek (4 de marzo de 1947) es un m\u00fasico noruego de jazz, saxofonista tenor y soprano; toca tambi\u00e9n la flauta. Ha colaborado con frecuencia con Keith Jarrett, Egberto Gismonti, Gary Peacock, Miroslav Vitous, Zakir Hussain, Charlie Haden, Anouar Brahem y Ralph Towner. Ha publicado casi todos sus discos en el sello ECM. Alguna de sus piezas han sido utilizadas para formar parte de bandas sonoras cinematogr\u00e1ficas. Por ejemplo, Rites (del \u00e1lbum Rites 1998) fue adaptada para The Insider, pel\u00edcula de Michael Mann."@es,
        """Jan Garbarek (Mysen, 4 de mar\u00e7o de 1947) \u00e9 um saxofonista de jazz noruegu\u00eas. Um dos mais importantes saxofonistas dos anos 1970 e 1980, em parte por sua contribui\u00e7\u00e3o ao quarteto europeu de Keith Jarrett, mas sobretudo pela cria\u00e7\u00e3o de uma est\u00e9tica que privilegia a melodia e a sensibilidade, assim como pela mistura bem sucedida com a world music. Garbarek tornou-se de facto uma figura do jazz "europeu", atento ao sil\u00eancio e \u00e0 lentid\u00e3o ."""@pt,
        "Jan Garbarek (Mysen, 4 maart 1947) is een Noorse tenor- en sopraansaxofonist die actief is in de jazz, de klassieke muziek en de wereldmuziek. Garbareks geluid wordt gekenmerkt door de glasheldere en hoge klank. Hij speelt voornamelijk tenorsaxofoon en gebogen sopraansaxofoon, een weinig voorkomend instrument. Hij is \u00e9\u00e9n van de bekende artiesten op het platenmerk ECM Records, dat vrijwel al zijn opnames heeft uitgebracht. Zijn stijl kent veel langgerekte noten, waar veel gebruik wordt gemaakt van rusten. Zijn klank wordt vaak geassocieerd met 'oosterse' geluiden, en in het bijzonder met islamitische oproepen tot gebed."@nl,
        "Jan Garbarek (born 4 March 1947) is a Norwegian jazz saxophonist who is also active in classical music and world music. Garbarek was born in Mysen, Norway, the only child of a former Polish prisoner of war, Czes\u0142aw Garbarek, and a Norwegian farmer's daughter. He grew up in Oslo, stateless until the age of seven, as there was no automatic grant of citizenship in Norway at the time. When he was 21, he married Vigdis. He is the father of musician and composer Anja Garbarek."@en,
        "Jan Garbarek (ur. 4 marca 1947 w Mysen w Norwegii) \u2013 norweski saksofonista; jeden z najbardziej znanych wsp\u00f3\u0142czesnych muzyk\u00f3w jazzowych na \u015bwiecie, uwa\u017cany za ojca skandynawskiej sceny jazzowej."@pl,
        "Jan Garbarek, n\u00e9 le 4 mars 1947 \u00e0 Mysen (Norv\u00e8ge), est un saxophoniste norv\u00e9gien de jazz et d'ethno-jazz. Jan Garbarek a contribu\u00e9 \u00e0 l'histoire du jazz par la cr\u00e9ation d\u2019une esth\u00e9tique originale et tr\u00e8s personnelle, privil\u00e9giant la m\u00e9lodie et la sensibilit\u00e9. Garbarek poss\u00e8de une identit\u00e9 musicale particuli\u00e8rement reconnaissable, se d\u00e9marquant nettement du jazz am\u00e9ricain traditionnel. Son travail couvre un tr\u00e8s large spectre musical, du free jazz de ses d\u00e9buts, \u00e0 ses \u00e9changes avec The Hilliard Ensemble. Jan Garbarek a su engager un dialogue f\u00e9cond avec des musiciens issus d'horizons tr\u00e8s divers, des plus lointains (L. Shankar, Trilok Gurtu, Anouar Brahem, etc.) aux plus proches de sa tradition musicale d'origine (Agnes Buen Garn\u00e5s, Mari Boine, etc.) ; ce dialogue est reconnu comme une contr"@fr,
        "Suona il sassofono tenore e soprano ed \u00e8 attivo nei generi del jazz, della musica classica e della world music. La musica di Garbarek costituisce una delle bandiere della casa discografica ECM, che praticamente ha pubblicato tutti i suoi dischi. A partire dalla fine degli anni settanta, Garbarek ha sviluppato uno stile di ispirazione lieve e lunare che utilizza toni acuti e lunghe note sostenute (che ricordano gli inviti alla preghiera islamici) nonch\u00e9 l'uso sapiente delle pause. Fece le sue prime incisioni alla fine degli anni sessanta. Seguace della prima ora del free jazz di Albert Ayler e Peter Br\u00f6tzmann, nel 1973 volt\u00f2 le spalle alle aspre dissonanze del jazz d'avanguardia."@it,
        "\u042f\u043d \u0413\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0435\u043a (\u043d\u043e\u0440\u0432. Jan Garbarek, 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1947) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u041e\u0441\u043b\u043e. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1970-\u0445, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1980-\u0445 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u00ab\u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u042f\u043d\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0435\u043a\u0430\u00bb. \u0421\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0441 \u041a\u0438\u0442\u043e\u043c \u0414\u0436\u0430\u0440\u0440\u0435\u0442\u043e\u043c, \u041b\u0430\u043a\u0448\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u043e\u043c, \u041c\u0438\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u043c \u0412\u0438\u0442\u043e\u0443\u0448\u0435\u043c, \u042d\u0431\u0435\u0440\u0445\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0420\u0430\u043b\u044c\u0444\u043e\u043c \u0422\u0430\u0443\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0422\u0435\u0440\u044c\u0435 \u0420\u0438\u043f\u0434\u0430\u043b\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u2014 \u043e\u0442 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u044b \u0433\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0434\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0413\u0438\u0438 \u041a\u0430\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438, \u0422\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043d\u0441\u0443\u0440\u044f\u043d\u0430 (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0425\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u0434-\u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c). \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430 ECM (Editions of Contemporary Music, \u041c\u0430\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0410\u0439\u0445\u0435\u0440) \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0410\u043d\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0435\u043a."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30d0\u30ec\u30af\uff08Jan Garbarek, 1947\u5e743\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30bb\u30f3 (en:Mysen) \u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3002\u4e3b\u306b\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3001\u30c6\u30ca\u30fc\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3082\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002\u5a18\u306f\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u306e\u30a2\u30f3\u30cb\u30e3\u30fb\u30ac\u30eb\u30d0\u30ec\u30af\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115557508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Garbarek>,
        <http://viaf.org/viaf/115557508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea7aba28-8853-4e30-83b7-7deeb3da36cd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Garbarek_Operaen_Oslo_Jazzfestival_(185843).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Garbarek.
doremus_artist:72b3b303-5c15-319f-9c31-dc73b5b0fe74
    dbp:birthPlace dbr:Hämeenlinna;
    dbp:deathPlace dbr:Ainola;
    rdfs:comment
        "Insieme a quelle di Elias L\u00f6nnrot e Johan Ludvig Runeberg, la sua figura \u00e8 il simbolo musicale dell'identit\u00e0 nazionale finlandese. In Finlandia \u00e8 conosciuto anche con il nome di Janne Sibelius. Jean Sibelius nacque nel 1865 a H\u00e4meenlinna nel Granducato di Finlandia, sotto il dominio russo. La sua famiglia, per met\u00e0 svedese, decise consapevolmente di mandare Jean in un'importante scuola di lingua finlandese. Ci\u00f2 deve vedersi come parte della pi\u00f9 ampia crescita del movimento dei fennomani, un'espressione del nazionalismo romantico che sarebbe diventata una parte cruciale della produzione artistica e delle idee politiche di Sibelius."@it,
        "Jean Sibelius (/s\u026a\u02c8be\u026ali\u0259s, -\u02c8be\u026alj\u0259s/; ), born Johan Julius Christian Sibelius (8 December 1865 \u2013 20 September 1957), was a Finnish composer and violinist of the late Romantic and early-modern periods. He is widely recognized as his country's greatest composer and, through his music, is often credited with having helped Finland to develop a national identity during its struggle for independence from Russia."@en,
        "Jean Sibelius (Acerca de este sonido en sueco), nacido Johan Julius Christian Sibelius (8 de diciembre de 1865-20 de septiembre de 1957), fue un compositor y violinista finland\u00e9s de finales del Romanticismo y comienzos del Modernismo. Es ampliamente reconocido como el mejor compositor de su pa\u00eds y, a trav\u00e9s de su m\u00fasica, a menudo se le atribuye haber ayudado a Finlandia a desarrollar una identidad nacional durante su lucha por la independencia de Rusia."@es,
        "Jean Sibelius (geboren als Johan Julius Christian Sibelius H\u00e4meenlinna, 8 december 1865 \u2014 , J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4 bij Helsinki, 20 september 1957) was een Fins componist, muziekpedagoog en dirigent. Hij is Finlands bekendste componist. Jean Sibelius werd in 1865 geboren in een Fins-Zweedse familie. Sibelius verklaarde de stijl van zijn latere werk door te stellen dat andere componisten zich bezighielden met het produceren van cocktails waar hij het publiek puur koud water aanbood."@nl,
        "Jean Sibelius (n\u00e9 Johan Julius Christian Sibelius), n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1865 \u00e0 Tavastehus, dans le grand-duch\u00e9 de Finlande et mort le 20 septembre 1957 \u00e0 J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4, pr\u00e8s d'Helsinki, est un compositeur finlandais de musique classique. Il est, avec Johan Ludvig Runeberg, l'un des Finlandais qui symbolisent le mieux la naissance de l'identit\u00e9 nationale finlandaise."@fr,
        "Jean Sibelius (ur. 8 grudnia 1865 jako Johan Julius Christian Sibelius w H\u00e4meenlinna, zm. 20 wrze\u015bnia 1957 w J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4) \u2013 fi\u0144ski kompozytor, wolnomularz. Uwa\u017cany jest za tw\u00f3rc\u0119 narodowego stylu w muzyce fi\u0144skiej."@pl,
        "Johan Julius Christian (\u201eJean\u201c) Sibelius (* 8. Dezember 1865 in H\u00e4meenlinna; \u2020 20. September 1957 in J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4 bei Helsinki; auch genannt Janne Sibelius) war ein finnischer Komponist am \u00dcbergang von der Sp\u00e4tromantik zur Moderne."@de,
        "Johan Julius Christian Sibelius, conhecido como Jean Sibelius (H\u00e4meenlinna, 8 de dezembro de 1865 \u2014 J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4, 20 de setembro de 1957), foi um compositor finland\u00eas de m\u00fasica erudita, e um dos mais populares compositores do fim do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do XX. Sua m\u00fasica tamb\u00e9m teve importante papel na forma\u00e7\u00e3o da identidade nacional finlandesa."@pt,
        "\u0419\u043e\u0301\u0445\u0430\u043d \u042e\u0301\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d \u0421\u0438\u0431\u0435\u0301\u043b\u0438\u0443\u0441 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Johan Julius Christian Sibelius), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u042f\u043d \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441 (Jean Sibelius; 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1865, \u0425\u044f\u043c\u0435\u044d\u043d\u043b\u0438\u043d\u043d\u0430, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u042f\u0440\u0432\u0435\u043d\u043f\u044f\u044f, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        """\u062c\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0628\u064a\u0644\u064a\u0648\u0633 (Jean Sibelius\u061b \u0647\u0627\u0645\u064a\u0646\u0644\u064a\u0646\u0627\u060c 8 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1865 - \u064a\u0627\u0631\u0641\u0646\u0628\u0627\u060c 20 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1957) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u060c \u0644\u0639\u0628\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u062f\u0648\u0631\u0627\u064b \u0647\u0627\u0645\u0627\u064b \u0641\u064a \u062a\u0634\u0643\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0647\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0648\u0635\u0641\u062a \u0642\u064a\u0627\u062f\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 "\u0623\u0639\u062c\u0648\u0628\u0629"."""@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\uff08Jean Sibelius Sv-Jean_Sibelius.ogg \u767a\u97f3\u30011865\u5e7412\u67088\u65e5 - 1957\u5e749\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u7cfb\u3067\u3042\u308a\u3001\u51fa\u751f\u6642\u306e\u6d17\u793c\u540d\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3 (Johan Julius Christian)\u3002\u540d\u524d\u306f\u300c\u30e4\u30f3\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u56fa\u6709\u306e\u7db4\u308a\u306e\u540d\u524d\u3067\u3042\u308b\u305f\u3081\u300c\u30b8\u30e3\u30f3\u300d\u3068\u3059\u308b\u3002\u5bb6\u65cf\u304b\u3089\u306f\u30e4\u30f3\u30cd (Janne) \u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u8cbf\u6613\u5546\u3067\u3042\u3063\u305f\u53d4\u7236\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u98a8\u306b\u81ea\u79f0\u3057\u305f\u30b8\u30e3\u30f3\u3068\u3044\u3046\u540d\u524d\u3092\u3001\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306b\u8b72\u308a\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u9752\u5e74\u671f\u306b\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u4f5c\u66f2\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u306f\u30017\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u591a\u6570\u306e\u97f3\u8a69\u53ca\u3073\u4ea4\u97ff\u8a69\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u306e\u4ed6\u3001\u5287\u97f3\u697d\u30fb\u6b4c\u66f2\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u7b49\u591a\u5c90\u306b\u53ca\u3076\u3002 \u6b4c\u66f2\u306b\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u8a9e\u3067\u8a69\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u30e6\u30fc\u30cf\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30c9\u30f4\u30a3\u30fc\u30b0\u30fb\u30eb\u30fc\u30cd\u30d9\u30ea\u306e\u8a69\u3092\u7528\u3044\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u5c1a\u00b7\u897f\u8c9d\u6d41\u58eb\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aJean Sibelius\uff0c1865\u5e7412\u67088\u65e5\uff0d1957\u5e749\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u540d\u7d04\u7ff0\u00b7\u6731\u5229\u8449\u65af\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u897f\u8c9d\u6d41\u58eb\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aJohan Julius Christian Sibelius\uff0c\u82ac\u862d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u548c\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u665a\u671f\u91cd\u8981\u4ee3\u8868\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59270886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius>,
        <http://viaf.org/viaf/59270886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/691b0e9d-9e57-41cf-932d-a3d21b068e75>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Sibelius,_1913.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Sibelius.
doremus_artist:73125daf-3a99-3281-973c-a3fcde862bb3
owl:sameAs viaf:87766734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87766734>.
doremus_artist:735846d5-743d-3795-af75-683886c931fa
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Neil Shicoff (* 2. Juni 1949 in Brooklyn, New York) ist ein amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Neil Shicoff (born June 2, 1949) is an American Jewish opera singer and cantor known for his lyric tenor singing and his dramatic, emotional acting."@en,
        "Neil Shicoff (nacido el 2 de junio de 1949 en Brooklyn) es un cantante de \u00f3pera (tenor) estadounidense."@es,
        "\u041d\u0438\u043b \u0428\u0438\u043a\u043e\u0444\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Neil Shicoff; \u0440\u043e\u0434. 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1949) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 1998 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0437\u0430\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438. \u0421\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u00ab\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u00bb (\u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a), \u00ab\u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\u00bb (\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d), \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439, \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439, \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u00bb (2011) \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0432 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 (\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044c \u00ab\u0418\u0443\u0434\u0435\u0439\u043a\u0430\u00bb \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430)."@ru;
    owl:sameAs viaf:114272395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neil_Shicoff>,
        <http://viaf.org/viaf/114272395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b90d862f-692e-41f4-bea4-9babed2a5ba8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neil_Shicoff.
doremus_artist:73be9b2e-462c-3425-9a2c-d3e9ccdb1235
    dbp:birthPlace dbr:Hungary;
    dbp:deathPlace dbr:Grimisuat;
    rdfs:comment
        "Considerato uno dei pi\u00f9 grandi musicisti del XX secolo, viene oggi ricordato per le sue straordinarie interpretazioni di Bach, Mozart, Beethoven, Brahms, Nielsen, Tcha\u00efkovsky, Bart\u00f3k, Berg, Sch\u00f6nberg, etc. e per aver fondato il celebre Concorso Internazionale di violino che porta il suo nome."@it,
        "Tibor Varga (* 4. Juli 1921 in Gy\u0151r, Ungarn; \u2020 4. September 2003 in Grimisuat, Schweiz) war ein aus Ungarn stammender Violinist, Violinp\u00e4dagoge und Dirigent."@de,
        "Tibor Varga (4 July 1921 \u2013 4 September 2003) was a violinist, conductor and pedagogue of world-wide renown."@en,
        "Tibor Varga (4 de julio de 1921, Gy\u0151r, Hungr\u00eda \u2013 4 de septiembre de 2003, Grimisuat, Suiza) fue un virtuoso del viol\u00edn, director de orquesta y pedagogo, proveniente de la ciudad natal de Joseph Joachim, Leopold Auer y Carl Flesch. Recibi\u00f3 varios reconocimientos como la Legi\u00f3n de Honor de Francia, la Cruz de M\u00e9rito Federal en Alemania y el Premio Nacional de Cultura en Suiza y Hungr\u00eda."@es,
        "Tibor Varga, n\u00e9 le 4 juillet 1921 \u00e0 Gy\u00f6r en Hongrie et mort le 4 septembre 2003 \u00e0 Grimisuat (canton du Valais en Suisse), est un violoniste, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue hongrois de renom mondial."@fr,
        "\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30ac\uff08Tibor Varga, 1921\u5e747\u67084\u65e5 \u30b8\u30a7\u30fc\u30eb - 2003\u5e749\u67084\u65e5 \u30b7\u30aa\u30f3\u8fd1\u90ca\u30b0\u30ea\u30df\u30b7\u30e5\u30a2\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u98a8\u306b\u59d3\u30fb\u540d\u306e\u9806\u306b\u8a18\u3059\u3068\u30f4\u30a1\u30eb\u30ac\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30eb\uff08Varga Tibor\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39564553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tibor_Varga_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/39564553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70a34326-ce0d-4ba2-94d7-62ec8d995ac0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tibor_varga.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Tibor_Varga_(violinist)>.
doremus_artist:73ff8a8a-b147-37d8-8f67-3872e48be627
    dbp:deathPlace dbr:Essen;
    rdfs:comment
        "Heinz Wallberg (* 16. M\u00e4rz 1923 in Herringen (heute Hamm); \u2020 29. September 2004 in Essen) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Heinz Wallberg (16 March 1923 \u2013 29 September 2004) was a German conductor. Wallberg was born in Herringen, Westphalia. He studied trumpet, violin and piano. He helped to support his family with his musical training after his father became unable to work. During World War II, he was a morse code operator, and simultaneously directed an army band and led a string quartet. Wallberg was married twice, to Maritta Ruhlmann, who died in 1967, and later to Murielle Nouget. He had a daughter with Ruhlmann and a son with Nouget. He died in Essen in 2004, aged 81."@en,
        "Heinz Wallberg est un chef d'orchestre allemand n\u00e9 le 16 mars 1923 \u00e0 Herringen (Allemagne) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 septembre 2004 \u00e0 Essen."@fr,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30ef\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\uff08Heinz Wallberg,1923\u5e743\u67086\u65e5 - 2004\u5e749\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32184905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Wallberg>,
        <http://viaf.org/viaf/32184905>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Wallberg.
doremus_artist:75556271-fd60-3639-840f-51a3cba98af4
owl:sameAs viaf:222448956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222448956>.
doremus_artist:79b40e85-e5ed-31c6-897a-687f0bb5b706
owl:sameAs viaf:86334376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86334376>.
doremus_artist:79b719d2-f85a-31d4-ba49-3e0ac54bcb0e
    rdfs:comment
        "Vahan Mardirossian, n\u00e9 le 26 mai 1975 \u00e0 Erevan (Arm\u00e9nie), est un pianiste et chef d'orchestre arm\u00e9nien.\u2191 \u00ab Biographie \u00bb, sur http://www.vahan-mardirossian.com/ (consult\u00e9 le 5 avril 2009)."@fr;
    owl:sameAs viaf:44528048;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vahan_Mardirossian>,
        <http://viaf.org/viaf/44528048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c94b740-1fe3-4977-b426-e930ae094791>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vahan_Mardirossian.
doremus_artist:7a77f907-f741-30e8-b9f5-07381fcf4465
    dbp:birthPlace dbr:Stockport;
    rdfs:comment
        "Alexander Baillie (* 6. Januar 1956 in Gro\u00dfbritannien) ist ein britischer Cellist."@de,
        "Alexander Baillie (born 6 January 1956) is an English cellist, recognised internationally as one of the finest of his generation. He is currently professor of cello at the Bremen Hochschule and at Birmingham Conservatoire, as well as at various summer schools in the UK and Europe. He is one of the main cello professors at the Cadenza Summer School, and also runs an annual cello summer course in Bryanston."@en;
    owl:sameAs viaf:27251045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Baillie>,
        <http://viaf.org/viaf/27251045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Baillie.
doremus_artist:7ab67cfb-ba4f-3627-b9f3-61e406fde4bf
    rdfs:comment
        "Gunnar Jansson (n\u00e9 le 25 juin 1944) est un homme politique \u00e5landais.Dipl\u00f4m\u00e9 en droit de l'universit\u00e9 d'Helsinki en 1969, il devient vice-pr\u00e9sident de la cour d'appel de Turku en 1976. Membre du parti Liberalerna p\u00e5 \u00c5land, il est, du 26 mars 1983 au 18 mars 2003, le repr\u00e9sentant d'\u00c5land \u00e0 l'Eduskunta, le parlement national finlandais. Jansson est \u00e9galement \u00e9lu au Lagting, le parlement r\u00e9gional \u00e5landais, en 1991, puis en 2007 et en 2011."@fr;
    owl:sameAs viaf:162787971;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gunnar_Jansson_(homme_politique)>,
        <http://viaf.org/viaf/162787971>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gunnarjansson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Gunnar_Jansson_(homme_politique)>.
doremus_artist:7b1fe49f-fb51-30a3-b885-f847f2f97195
    dbp:birthPlace dbr:Bouzaréah;
    dbp:deathPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (octobre 2011). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Kamel MessaoudiFichier:F73-kamel-messaoudi.jpg"@fr,
        "Kamal Messaoudi (arabisch \u0643\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0633\u0639\u0648\u062f\u064a) (* 30. Januar 1961 in Bouzaria, Algerien; \u2020 10. Dezember 1998 in Algier) war ein algerischer Musiker und Komponist. 1983 ver\u00f6ffentlichte er sein erstes Album mit dem Titel Schmaa. Im Jahr 1998 starb Massoaudi in Algier im Alter von 37 Jahren an den Folgen eines Autounfalls."@de,
        "Kamel Messaoudi (Arabic: \u0643\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0633\u0639\u0648\u062f\u064a\u200e\u200e) , (30 January 1961; Bouzar\u00e9ah, Algeria \u2013 10 December 1998; Algiers) was an Algerian Chaabi music performer."@en,
        "\u0643\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0633\u0639\u0648\u062f\u064a (1961 - 1998) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0641\u064a \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0648\u0632\u0631\u064a\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u062a\u062a\u062d\u062f\u0631 \u0645\u0646 \u0628\u0644\u062f\u064a\u0629 \u0623\u0632\u0641\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062a\u064a\u0632\u064a \u0648\u0632\u0648. \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u062a\u0623\u0644\u0642\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u060c \u0633\u0637\u0639 \u0646\u062c\u0645\u0647 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0639\u0629. \u0644\u0645 \u064a\u0645\u0647\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631 \u062d\u062a\u0649 \u064a\u062a\u0645 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0632\u062e\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0631\u0624\u064a\u0627 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u062a\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0644\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a. \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u062d\u0627\u062f\u062b \u0633\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:203563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kamel_Messaoudi>,
        <http://viaf.org/viaf/203563>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kamel_Messaoudi.
doremus_artist:7bd74e0b-818c-368c-93ed-0dc31ffb6da7
    rdfs:comment
        "Pandit Vinayak Malharrao Torvi, (born : 4 September 1948) is an Indian Classical (Hindustani) Vocalist. He belongs to the Gwalior and Kirana Gharana, school of music."@en;
    owl:sameAs viaf:308693434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vinayak_Torvi>,
        <http://viaf.org/viaf/308693434>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vinayak_Torvi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vinayak_Torvi.
doremus_artist:7c469839-ac7d-3d2f-a3b4-8e86c3351200
    rdfs:comment
        "Janine Reiss est un chef de chant fran\u00e7ais n\u00e9e en 1921.Claveciniste de formation, elle se sp\u00e9cialise dans les ann\u00e9es 1960 dans la pr\u00e9paration des chanteurs lyriques internationaux au r\u00e9pertoire fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:17408695;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Janine_Reiss>,
        <http://viaf.org/viaf/17408695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Janine_Reiss.
doremus_artist:7c8ce6a8-7b90-30a8-98c9-c84dd5953b86
    rdfs:comment
        "Bart van Oort (Utrecht, 6 juni 1959) is een Nederlands pianist, fortepianospeler en muziekpedagoog."@nl,
        "Bart van Oort (born June 6, 1959) is a Dutch classical pianist."@en,
        "\u0411\u0430\u0440\u0442 \u0432\u0430\u043d \u041e\u043e\u0440\u0442 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Bart van Oort; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1959, \u0423\u0442\u0440\u0435\u0445\u0442) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0413\u0430\u0430\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1983), \u0432 1986 \u0433. \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437 \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u043b\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u0430\u043b\u043a\u043e\u043b\u043c\u0430 \u0411\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d\u0430. \u0421 1997 \u0433. \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0434 \u0432\u0430\u043d \u041e\u043e\u0440\u0442\u0430 \u2014 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 (\u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u2014 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435), \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a 250-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 (2006). \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0432\u0430\u043d \u041e\u043e\u0440\u0442\u0430 \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0442 \u0438\u0437 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u00ab\u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u043e\u043a\u0442\u044e\u0440\u043d\u0430 \u0432 XIX \u0432\u0435\u043a\u0435\u00bb, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u0441\u0435 \u043d\u043e\u043a\u0442\u044e\u0440\u043d\u044b \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0434\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0431\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0410\u043b\u044c\u043a\u0430\u043d\u0430, \u041b\u0435\u0444\u0435\u0431\u044e\u0440\u0430-\u0412\u0435\u043b\u0438, \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438, \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u0412 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0432\u0430\u043d \u041e\u043e\u0440\u0442 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430"@ru;
    owl:sameAs viaf:56191130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bart_van_Oort>,
        <http://viaf.org/viaf/56191130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bart_van_Oort.
doremus_artist:7d640cd2-8949-3f11-ba44-f095a191a044
owl:sameAs viaf:39574514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39574514>.
doremus_artist:7de56db2-dd6e-316f-8056-db2ef6d29f62
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Raleigh,_North_Carolina>;
    dbp:deathPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Rufus Harley (* 20. Mai 1936 in Raleigh, North Carolina; \u2020 1. August 2006 in Philadelphia, Pennsylvania) war ein US-amerikanischer Musiker des Modern Jazz (zun\u00e4chst Tenor- und Sopransaxophon, Fl\u00f6te), der den schottischen Dudelsack in den Jazz einf\u00fchrte und zeigte, dass man auch auf diesem Instrument \u201e\u00fcberzeugende Jazz-Soli improvisieren kann\u201c (Joachim Ernst Berendt)."@de,
        "Rufus Harley, (n\u00e9 le 20 mai 1936 \u00e0 Raleigh en Caroline du Nord, aux \u00c9tats-Unis et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 31 juillet 2006 \u00e0 Philadelphia's Albert Einstein Medical Center \u00e0 Philadelphie d'un cancer de la prostate), \u00e9tait un sonneur de cornemuse, saxophoniste, fl\u00fbtiste et hautbo\u00efste. Rufus Harley grandit \u00e0 Philadelphie, Pennsylvanie, et d\u00e9bute au saxophone en ut dans l'orchestre de la Cain School. \u00c0 seize ans, il commence \u00e0 se produire en club, tout en gagnant sa vie comme \u00e9boueur."@fr,
        "Rufus Harley, Jr. (May 20, 1936 \u2013 August 1, 2006) was an American jazz musician of mixed Cherokee and African ancestry, known primarily as the first jazz musician to adopt the Scottish great Highland bagpipe as his primary instrument."@en;
    owl:sameAs viaf:16827102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rufus_Harley>,
        <http://viaf.org/viaf/16827102>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rufus_Harley.
doremus_artist:7eb9c35d-b357-3946-a27c-1013cbd13336
    dbp:birthPlace dbr:Cagliari;
    dbp:deathPlace dbr:Longone_al_Segrino;
    rdfs:comment
        "Carmen Melis (15 August 1885 \u2013 19 December 1967) was an Italian operatic soprano who had a major international career during the first four decades of the 20th century. She was known, above all, as a verismo soprano, and was one of the most interesting singing actresses of the early 20th century. She made her debut in Novara in 1905 and her career rapidly developed in her native country over the next four years. From 1909-1916 she performed with important opera companies in the United States; after which she was busy performing at many of Europe's most important opera houses. From 1917 until her retirement from the stage in 1935 she was particularly active at the Teatro Costanzi in Rome and at La Scala in Milan. After her singing career ended, she embarked on a second career as a voice tea"@en,
        "Carmen Melis (Cagliari, 16 ao\u00fbt 1885 \u2013 Longone al Segrino, 19 d\u00e9cembre 1967) est une soprano et professeur de chant italienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:76498904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmen_Melis>,
        <http://viaf.org/viaf/76498904>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carmen_Melis_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmen_Melis.
doremus_artist:7f63b0ad-cb08-3ade-b088-bbf272658839
    dbp:birthPlace dbr:Blasewitz;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Johann Gottlieb Naumann (* 17. April 1741 in Blasewitz; \u2020 23. Oktober 1801 in Dresden) war ein deutscher Komponist, Dirigent und Kapellmeister der Klassik."@de,
        "Johann Gottlieb Naumann (Blasewitz, 17 april 1741 - Dresden, 23 oktober 1801) was een Duitse componist, dirigent en kapelmeester."@nl,
        "Johann Gottlieb Naumann was born in Blasewitz and received his musical training from the teachers at his town school, where he was instructed in piano and organ. Later, he studied at the Kreuzschule in Dresden and was a member of the Dresdner Kreuzchor. In Dresden he was taught by the organist and cantor of the Kreuzschule, Gottfried August Homilius, a student of Bach. In May 1757, he traveled to Italy with the Swedish violinist Anders Wesstr\u00f6m. The composer Giuseppe Tartini encountered Naumann in 1762 and took an interest in his work. Later that year, he made his debut as an opera composer in Venice with Il tesoro insidiato. Following his successful 1764 production of Li creduti spiriti, he was engaged as the second church composer at the Dresden court, on the composer Johann Adolf Hasse'"@en,
        "Johann Gottlieb Naumann, n\u00e9 le 17 avril 1741 \u00e0 Blasewitz (aujourd'hui un quartier de Dresde) et mort le 23 octobre 1801 \u00e0 Dresde, est un compositeur, chef d'orchestre, et Kapellmeister allemand."@fr,
        "Ricevette probabilmente le prime lezioni di strumenti a tastiera e di organo nella sua citt\u00e0 natale. Pi\u00f9 tardi divent\u00f2 studente della Kreuzschule di Dresda e membro del Dresdner Kreuzchor, dove pot\u00e9 studiare con l'organista e kreuzkantor Gottfried August Homilius, un allievo di Johann Sebastian Bach. Johann Gottlieb Naumann fu padre del geologo Carl Friedrich Naumann."@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u043e\u0442\u043b\u0438\u0431 \u041d\u0430\u0301\u0443\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Johann Gottlieb Naumann; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1741, \u0411\u043b\u0430\u0437\u0435\u0432\u0438\u0446 \u2014 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1801, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440), \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u041b\u043e\u0448\u0432\u0438\u0446\u0435, \u043d\u0430\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0442\u0430\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435. \u0412 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 13 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u043b\u0435\u0441\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0434\u0435\u043b\u0443, \u043d\u043e \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043c\u043e\u0433 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c \u0432 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0448\u043a\u043e\u043b \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0442\u0430\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435. \u0412 1757 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u0413\u0435\u0439\u0433\u0435\u0440\u043e\u043c \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043c \u0412\u0435\u0441\u0441\u0442\u0440\u0451\u043c\u043e\u043c \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0443 \u043f\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438. \u0421 1759 \u043f\u043e 1763 \u0433\u043e\u0434 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0422\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0434\u0443\u0435, \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438 \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438. \u0412 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u0432\u043e\u044e"@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d7\u30fb\u30ca\u30a6\u30de\u30f3\uff08Johann Gottlieb Naumann 1741\u5e744\u670817\u65e5 - 1801\u5e7410\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34652621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Gottlieb_Naumann>,
        <http://viaf.org/viaf/34652621>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7d8166fa-c48b-414c-85dd-1f05fca3a00b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Gottlieb_Naumann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Gottlieb_Naumann.
doremus_artist:7fec6c96-f02a-3913-8b1f-14086d4ab6f7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Latta,_South_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Chuck Jackson (* 22. Juli 1937 in Latta) ist ein amerikanischer Rhythm and Blues-S\u00e4nger."@de,
        """Chuck Jackson (born July 22, 1937) is an American R&B singer, who was one of the first artists to record material by Burt Bacharach and Hal David successfully. He has performed with moderate success since 1961. His hits include "I Don't Want to Cry," "Any Day Now," "I Keep Forgettin'", and "All Over the World". He was born in Latta, South Carolina, but was raised in Pittsburgh, Pennsylvania."""@en,
        "Chuck Jackson est un chanteur de rhythm and blues am\u00e9ricain n\u00e9 le 22 juillet 1937 en Caroline du Sud. Il fut l'un des premiers artistes produits par Burt Bacharach et Hal David avec succ\u00e8s. Il a interpr\u00e9t\u00e9 plusieurs chansons avec un succ\u00e8s mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 partir de 1961, dont I Don't Want to Cry, Any Day Now, I Keep Forgettin voire All Over The World, qui certaines d'entre elles furent class\u00e9es au Billboard Hot 100."@fr,
        """Chuck Jackson, cantante de soul nacido el 22 de junio de 1937 en Latta. Fue uno de los primeros cantantes en grabar con \u00e9xito temas de Burt Bacharach y Hal David. Consigui\u00f3 diversos hits desde 1961 como "I Don't Want to Cry", "Any Day Now" y "I Keep Forgettin'"."""@es;
    owl:sameAs viaf:5119852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chuck_Jackson>,
        <http://viaf.org/viaf/5119852>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chuck_Jackson.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chuck_Jackson.
doremus_artist:800bd49e-3dea-3717-a93a-95fdc057a66f
owl:sameAs viaf:19891394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891394>.
doremus_artist:8139d2ea-e18e-3e1e-b97c-15f41e7baec9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Divo,_Ivory_Coast>;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (mai 2010). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Paco S\u00e9ryFichier:Paco Sery 2009-2.JPG Paco Sery en 2009"@fr,
        "Paco Sery (born 1 May 1956 in C\u00f4te d'Ivoire) is a world music and jazz fusion drummer. He has played with Joe Zawinul and Eddy Louiss. He also has his own band, releasing his first solo album, Voyages, in 2000."@en,
        "Paco S\u00e9ry (* 1. Mai 1956 in Divo, C\u00f4te d\u2019Ivoire) ist ein ivorischer Jazz- und Fusion-Schlagzeuger. Er ist Mitbegr\u00fcnder der franz\u00f6sischen Fusionband Sixun und Leader der Paco S\u00e9ry Group."@de;
    owl:sameAs viaf:208096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paco_Sery>,
        <http://viaf.org/viaf/208096>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44b6d30c-5a46-4f3b-b9ef-49edef66e1e3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paco_Sery.
doremus_artist:8170fc92-4173-353b-91df-f4b9a71b8892
owl:sameAs viaf:69699680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69699680>.
doremus_artist:8186b7db-4696-3fd1-97a2-6af015b79bbe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/DuBois,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        """Buddy Spicher (born July 28, 1938 in DuBois, Pennsylvania; pronounced \u201cSpiker\u201d) is an American country music fiddle player. He is a member of The Nashville A-Team of session musicians, and is Grammy-nominated. He was nominated as Instrumentalist of the Year by CMA in 1983 and 1985. He was the first fiddler in the "Nashville Cats" series of the Country Music Hall of Fame (August, 2008). He recorded with virtually every major country star of the sixties, seventies, and early eighties, including Faron Young, Johnny Paycheck Little Jimmy Dickens, Reba McEntire, George Jones, Dolly Parton, Crystal Gayle, Loretta Lynn, Bob Wills, Asleep at the Wheel, Ray Price, Willie Nelson, George Strait ("Amarillo by Morning"), Bill Monroe, and Emmy Lou Harris."""@en;
    owl:sameAs viaf:32194145;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buddy_Spicher>,
        <http://viaf.org/viaf/32194145>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Buddy_Spicher.
doremus_artist:82353c70-918d-3541-92fe-b14c85812d3c
    owl:sameAs viaf:90720512;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90720512>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Markus_Raetz.
doremus_artist:83baf01e-15cf-3de7-8a16-c9e852441201
    dbp:birthPlace dbr:Gironde;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Pierre Larquey (10 July 1884 \u2013 17 April 1962) was a French film actor. He appeared in 214 films between 1913 and 1962. Born in C\u00e9nac, Gironde, France, he died in Maisons-Laffitte."@en,
        "Pierre Rapha\u00ebl Larquey est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 10 juillet 1884 \u00e0 C\u00e9nac au lieu-dit le Garde, en Gironde et mort le 17 avril 1962 \u00e0 Maisons-Laffitte, d'une crise cardiaque. Inhum\u00e9 \u00e0 Maison-Laffitte, il est l'un des grands seconds r\u00f4les du cin\u00e9ma fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1930 \u00e0 1950."@fr;
    owl:sameAs viaf:12491820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Larquey>,
        <http://viaf.org/viaf/12491820>,
        <https://musicbrainz.org/artist/958452e6-1577-4447-ac53-4296a728b0a2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Larquey.
doremus_artist:83ff641f-9494-3d50-aeb4-0dc5fcff1ec5
    dbp:birthPlace dbr:Mulhouse;
    rdfs:comment
        "Mireille Delunsch (* 2 de noviembre de 1962 en Mulhouse, Francia) es una soprano lirica francesa. Estudi\u00f3 voz y musicolog\u00eda en el Conservatorio de Estrasburgo debutando en la Op\u00e9ra du Rin en Mulhouse, en Bor\u00eds Godunov. Su amplio repertorio se centraliza en \u00f3pera del barroco y m\u00fasica contempor\u00e1nea con \u00e9nfasis en m\u00fasica francesa destac\u00e1ndose el repertorio grabado con el director Marc Minkowski. Ha cantado Violetta en La traviata de Verdi, Louise de Charpentier, Fricka en El oro del Rin, Donna Elvira en Don Giovanni de Mozart y la institutriz en La vuelta de tuerca de Benjamin Britten."@es,
        "Mireille Delunsch (* 2. November 1962 in M\u00fclhausen, Elsass) ist eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Mireille Delunsch (born 2 November 1962) is an opera soprano. She was born in Mulhouse, France, and studied musicology and voice at the Conservatoire de Strasbourg. Her debut was at the Op\u00e9ra du Rhin in Mulhouse, in Mussorgsky's Boris Godunov. Her repertory is wide, from Baroque opera to 20th-century art songs, with an emphasis on French music. She is well known for the operas she has sung under the direction of French conductor Marc Minkowski."@en,
        "Mireille Delunsch, n\u00e9e \u00e0 Mulhouse le 2 novembre 1962, est une soprano lyrique fran\u00e7aise."@fr,
        "\u041c\u0438\u0440\u0435\u0439 \u0414\u0435\u043b\u044e\u043d\u0448 (\u0444\u0440. Mireille Delunsch, 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1962, \u041c\u044e\u043b\u0443\u0437) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:69840551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mireille_Delunsch>,
        <http://viaf.org/viaf/69840551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/171ea1f7-14df-4e43-8bba-683744480e88>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mireille_Delunsch.
doremus_artist:8445b5fc-38a1-3517-ac28-89ac52124646
    dbp:birthPlace dbr:Savona;
    rdfs:comment
        "Enfant, Renata Scotto chante \u00e0 l'\u00e9glise de sa ville natale dans un ch\u0153ur ou en solo et poss\u00e8de d\u00e9j\u00e0 une jolie voix. En voyant Tito Gobbi dans Rigoletto de Verdi, elle d\u00e9couvre sa vocation de cantatrice. \u00c0 onze ans, elle veut passer une audition et \u00e0 l'\u00e2ge de quinze ans elle affronte le public avec l'air terrible d'Azucena du Trouv\u00e8re de Verdi \u00ab Stride la vampa \u00bb car elle pense avoir une voix de contralto. \u00c0 seize ans, elle \u00e9tudie le chant \u00e0 Milan avec comme professeurs, Ghirardini, Merlini. Alfredo Kraus met en rapport Renata avec son excellent professeur de chant, la grande soprano espagnole Mercedes Llopart. Tr\u00e8s vite, elle gomme ses d\u00e9fauts, corrige sa technique vocale tout en d\u00e9veloppant son timbre de soprano."@fr,
        "Renata Scotto (* 24. Februar 1934 in Savona) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Opernregisseurin. Sie gilt als bedeutendste italienische Sopranistin neben Renata Tebaldi und Mirella Freni in der 2. H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Renata Scotto (Savona, 24 de febrero de 1934), una de las m\u00e1s destacadas sopranos l\u00edrico-spinto italianas de posguerra es valorada por su inteligencia interpretativa, autoridad estil\u00edstica y dotes histri\u00f3nicas enfatizadas en la rigurosidad y fidelidad hacia texto y partitura. Pertenece al distinguido grupo de sopranos pioneras en la revalorizaci\u00f3n del estilo belcantista rom\u00e1ntico en la \u00faltima mitad del siglo XX."@es,
        "Renata Scotto (Savona, 24 de fevereiro de 1934) \u00e9 uma soprano e diretora oper\u00edstica italiana. Reconhecida pelo seu senso de estilo, musicalidade e pelas suas habilidades teatrais, Scotto \u00e9 considerada uma das proeminentes cantoras da sua gera\u00e7\u00e3o, especialmente no repert\u00f3rio do bel canto, com excurs\u00f5es ao verismo e ao repert\u00f3rio de Giuseppe Verdi."@pt,
        "Renata Scotto (Savona, 24 februari 1934) is een Italiaanse operazangeres, die alom waardering kreeg als sopraan, zowel voor haar zangkunst als voor haar dramatische talent. Scotto heeft in 2002 afscheid genomen van het toneel. Ze ging lesgeven aan haar eigen opera-academie in Itali\u00eb en in New York en tijdens masterclasses. Haar academie in New York werd gevestigd in het conservatorium van Westchester in White Plains."@nl,
        "Renata Scotto (born 24 February 1934) is an Italian soprano and opera director. Recognized for her sense of style, musicality and as a remarkable singer-actress, Scotto is considered one of the preeminent singers of her generation, specializing in the bel canto repertoire with excursions into the verismo and Verdi repertoires."@en,
        "Renata Scotto (ur. 24 lutego 1934, Savona) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, sopran, po zako\u0144czeniu kariery re\u017cyserka operowa."@pl,
        "\u0420\u0435\u043d\u0430\u0301\u0442\u0430 \u0421\u043a\u043e\u0301\u0442\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Renata Scotto, \u0440\u043e\u0434. 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1934 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u0631\u064a\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0633\u0643\u0648\u062a\u0648 (Renata Scotto) (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 24 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1934) \u0647\u064a \u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0635\u0627\u062d\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 (soprano) \u0627\u0644\u0646\u062f\u064a \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627. \u0648\u0647\u064a \u062a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0627\u0633 \u0648\u0645\u0648\u0647\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0627 \u0645\u062b\u064a\u0644 \u0644\u0647\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u0639\u062f \u0633\u0643\u0648\u062a\u0648 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062c\u064a\u0644\u0647\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u062a\u062e\u0635\u0635\u0647\u0627 \u0641\u064a \u062a\u0645\u062b\u064a\u0644 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0628\u0644 \u0643\u0627\u0646\u062a\u0648 (bel canto) \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644\u0629 (\u0641\u0636\u0644\u0627\u064b \u0639\u0646 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0641\u064a\u0631\u062f\u064a (Verdi)."@ar,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30bf\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\uff08Renata Scotto, 1934\u5e742\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30d9\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u5531\u6cd5\u306e\u6b63\u7d71\u306a\u4f1d\u7d71\u3092\u53d7\u3051\u7d99\u3050\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3001\u6b4c\u5531\u529b\u306b\u52a0\u3048\u3066\u7f8e\u8c8c\u3068\u6f14\u5287\u529b\u306b\u3088\u3063\u3066\u3082\u5e45\u5e83\u304f\u79f0\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u30022002\u5e74\u3092\u3082\u3063\u3066\u821e\u53f0\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u306f\u821e\u53f0\u76e3\u7763\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3084\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u96f7\u7eb3\u5854\u00b7\u53f2\u79d1\u6735 (Renata Scotto\uff0c1934\u5e742\u670824\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5176\u6232\u5287\u8868\u6f14\u53ca\u97f3\u6a02\u5929\u8ce6\u800c\u805e\u540d\u65bc\u4e16\u3002\u81ea2002\u5e74\u9000\u4f11\u800c\u4f86\uff0c\u53f2\u79d1\u6735\u958b\u59cb\u5f9e\u4e8b\u5c0e\u6f14\u6b4c\u5287\u7684\u5de5\u4f5c\uff0c\u4e26\u5728\u610f\u5927\u5229\u548c\u7d10\u7d04\u5efa\u7acb\u6b4c\u5287\u5b78\u9662\uff0c\u4e26\u89aa\u81ea\u6388\u8ab2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32184637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renata_Scotto>,
        <http://viaf.org/viaf/32184637>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbf61f1e-77f3-4393-8be4-890eccdae102>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renata_Scotto_1967.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renata_Scotto.
doremus_artist:846536fc-a567-3f4b-adeb-652db4f6b3dc
    owl:sameAs viaf:12499207;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12499207>,
        <https://musicbrainz.org/artist/073c9a7a-392c-41c1-9261-cc5ce57da9bd>.
doremus_artist:84d648df-1740-3b7e-b5a2-d6a700025ca9
    owl:sameAs viaf:49413255;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413255>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4bde6cf2-1404-42b6-9801-790c0def0c54>.
doremus_artist:84f407d8-e497-3629-8977-16fb4aeace62
owl:sameAs viaf:1848603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1848603>.
doremus_artist:85356f02-a672-378c-bfc3-518809ebd332
owl:sameAs viaf:79627913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79627913>.
doremus_artist:858e8e4e-d67f-30c7-920d-0a5747bdf438
    dbp:birthPlace dbr:Denver;
    rdfs:comment
        "Jerry Livingston (eigentlich Jerry Levinson; * 25. M\u00e4rz 1909 in Denver, USA; \u2020 1. Juli 1987) war ein US-amerikanischer Songwriter und Komponist."@de,
        "Jerry Livingston (n\u00e9 Jerry Levinson ; 25 mars 1909, Denver, Colorado - 1er juillet 1987, Beverly Hills, Californie) \u00e9tait compositeur am\u00e9ricain et pianiste d\u2019orchestre de danse."@fr,
        "Jerry Livingston (n\u00e9 Jerry Levinson; March 25, 1909 in Denver, Colorado \u2013 July 1, 1987 in Beverly Hills, California) was an American songwriter, and dance orchestra pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:90668816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Livingston>,
        <http://viaf.org/viaf/90668816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/499cf3b9-59fa-48ea-a7f4-bd916c4588a8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Livingston.
doremus_artist:86705d34-8395-3f0e-bfc5-a9ddd0749632
    dbp:birthPlace dbr:Romsey;
    dbp:deathPlace dbr:United_Kingdom;
    rdfs:comment
        "Charles James Kennedy Osborne Scott (16 November 1876 \u2013 2 July 1965) was an English organist and choral conductor who played an important part in developing the performance of choral and polyphonic music in England, especially of early and modern English music."@en;
    owl:sameAs viaf:7577965;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Kennedy_Scott>,
        <http://viaf.org/viaf/7577965>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CKS_p1925.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Kennedy_Scott.
doremus_artist:874f688a-c432-3f2c-8356-a1e1a3929417
owl:sameAs viaf:173384596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173384596>.
doremus_artist:87d142ad-4d67-3067-8a6e-b24cd0081674
owl:sameAs viaf:7706717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7706717>.
doremus_artist:88c76e1c-c87b-30e8-a1f8-80a1d1971fee
    rdfs:comment
        "Luana DeVol (1943, San Mateo (California), es una soprano dram\u00e1tica estadounidense de larga carrera internacional principalmente en Europa y en repertorio alem\u00e1n. Se ha destacado en roles de Richard Wagner, Richard Strauss y como Turandot de Puccini. Estudi\u00f3 viol\u00edn y se incorpor\u00f3 al coro de la Opera de San Francisco.Estudi\u00f3 en San Francisco con Jess Thomas y en Londres con Vera Rozsa. En 1990 debut\u00f3 en La Scala como Fidelio con Lorin Maazel y en el Festival de Bayreuth como Brunilda en Siegfried dirigida por Daniel Barenboim. En 1992 en la Staatsoper de Viena en Tannh\u00e4user."@es,
        """Luana DeVol (born 1943 in San Mateo, California) is an American operatic soprano who made her Metropolitan Opera debut as Ortrud in April 2007 in Wagner's Lohengrin. The production was broadcast internationally on April 29, 2007. She was named "Singer of the Year" in 1997 and 2000 by the German opera magazine Opernwelt."""@en,
        "Luana DeVol, auch Luana De Vol (* 30. November 1942 in San Mateo, Kalifornien) ist eine amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:22050009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luana_DeVol>,
        <http://viaf.org/viaf/22050009>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Masterworks1979.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luana_DeVol.
doremus_artist:88fa7278-8f1d-3d5e-8278-b5656ecf5f75
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Antonio Vincenzo Aldrovandini (* 8. Juni 1671 in Bologna; \u2020 9. Februar 1708 ebenda) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist des Barock. Giuseppe Aldrovandini studierte an der Accademia Filarmonica in Bologna unter Giacomo Antonio Perti. Er wurde 1701 zum Principe der Accademia gew\u00e4hlt. Ab etwa 1702 war er \u201emaestro di cappella\u201c des Herzogs von Mantua und sp\u00e4ter Maestro der \u201eAccademia del Santo Spirito\u201c in Ferrara."@de,
        "Giuseppe Antonio Vincenzo Aldrovandini (also Gioseffo, Giuseppe Maria, Aldovrandini, Aldrovandin, Aldrovandon, Altrobrandino, 8 June 1671 \u2013 9 February 1707) was an Italian Baroque composer. Aldovrandini was born and died in Bologna. He is credited with writing over twenty operas and oratorios, including the 1696 opera Dafni, as well as many other instrumental compositions and arias. His other operas include L'Incoronazione di Dario, La Semiramide, Cesare in Alessandria and others. Aldrovandini composed a Magnificat in C major and a Sonata in C major."@en,
        "Giuseppe Antonio Vincenzo Aldrovandini (n\u00e9 le 8 juin 1671 \u00e0 Bologne et mort le 9 f\u00e9vrier 1707 dans la m\u00eame ville) est un compositeur, ma\u00eetre de chapelle et professeur de chant italien."@fr,
        """Studi\u00f2 in giovent\u00f9 con Giacomo Antonio Perti, che gli impart\u00ec lezioni di composizione e contrappunto. Nel 1691 compose il suo primo lavoro, l'oratorio La guerra in cielo e nel 1695 divent\u00f2 membro dell'Accademia Filarmonica di Bologna, dove nel 1701 fu nominato "principe" dell'istituzione. Nel 1696 debutt\u00f2 come operista nella citt\u00e0 natale con lo scherzo giocoso Gl'inganni amorosi scoperti in villa. Da questo momento fino alla morte, avvenuta prematuramente a 35 anni, metter\u00e0 in scena diversi lavori treatrali, privilegiando quelli di carattere serio. Dal 1702 fu compositore onorario del Duca di Mantova e maestro di cappella dell'Accademia dello Spirito Santo di Ferrara. Mor\u00ec annegato in un canale di Bologna mentre si stava preparando per andare a Venezia."""@it,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1\u30a7\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30a2\u30eb\u30c9\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Giuseppe Antonio Vincenzo Aldrovandini, 1671\u5e746\u67088\u65e5 - 1708\u5e742\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34720299;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Aldrovandini>,
        <http://viaf.org/viaf/34720299>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Aldrovandini.
doremus_artist:8b2fd3c4-92c0-34f0-8008-239b53d56969
    dbp:birthPlace dbr:Leppävirta;
    rdfs:comment
        "Jorma Hynninen es un bajo-bar\u00edtono fin\u00e9s nacido el 3 de abril de 1941 en Lepp\u00e4virta, Finlandia. Entre 1966 y 1970 estudi\u00f3 en la Sibelius Academy Helsinki y en 1971 gan\u00f3 el primer premio en la Scandinavian Singing Competition en Helsinki. Se destaca en \u00f3peras de compositores cl\u00e1sicos y contemporaneos de Finlandia como Sallinen, Rautavaara, Madetoja, Merikanto y otros. Fue director de la Finnish National Opera entre 1984-1990 y actualmente preside el Savonlinna Opera Festival desde 1990."@es,
        "Jorma Kalervo Hynninen (* 3. April 1941 in Lepp\u00e4virta) ist ein finnischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Jorma Kalervo Hynninen (born April 3, 1941) is a Finnish baritone who performs regularly with the world's major opera companies. He has also worked in opera administration. Hynninen was born on April 3, 1941 in Lepp\u00e4virta, Finland. He studied from 1966 to 1970 at the Sibelius Academy in Helsinki and also took lessons from Luigi Ricci in Rome and Kurt Overhoff in Salzburg. In 1969 he won first prize the Lappeenranta Solo Voice Competition and made his opera debut with the Finnish National Opera as Silvio in Leoncavallo's Pagliacci."@en,
        "Jorma Kalervo Hynninen (n\u00e9 \u00e0 Lepp\u00e4virta, le 3 avril 1941) est un baryton finlandais r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 l'affiche des plus importantes troupes d'op\u00e9ras."@fr;
    owl:sameAs viaf:105142931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorma_Hynninen>,
        <http://viaf.org/viaf/105142931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jorma_Hynninen.
doremus_artist:8b9224e1-11e1-30dc-948a-ec1fc19ddd27
owl:sameAs viaf:12494235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12494235>.
doremus_artist:8c17c179-2f97-3250-bddd-9ba6be4c4d8b
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Oscar Lorenzo Fern\u00e1ndez (* 4. November 1897 in Rio de Janeiro; \u2020 27. August 1948 ebenda) war ein brasilianischer Komponist. Fern\u00e1ndez studierte am Instituto Nacional de M\u00fasica bei Francisco Braga und Henrique Oswald. 1936 gr\u00fcndete er das Conservat\u00f3rio Brasiliero de M\u00fasica in Rio de Janeiro, das er bis zu seinem Tode leitete. Au\u00dferdem war er seit 1949 Professor f\u00fcr Chorgesang am Conservat\u00f3rio Nacional de Canto Orfe\u00f4nico."@de,
        "Oscar Lorenzo Fern\u00e1ndez (4 November 1897 \u201327 August 1948) was a Brazilian composer of Spanish descent. He was born and died in Rio de Janeiro."@en,
        "Oscar Lorenzo Fern\u00e1ndez (Rio de Janeiro, 4 de novembro de 1897 \u2014 Rio de Janeiro, 27 de agosto de 1948) foi um compositor brasileiro."@pt,
        "Oscar Lorenzo Fern\u00e1ndez (R\u00edo de Janeiro (Brasil), 4 de noviembre de 1897 - ib\u00edd., 27 de agosto de 1948) fue un compositor brasile\u00f1o."@es,
        "Oscar Lorenzo Fern\u00e1ndez (n\u00e9 le 4 novembre 1897 \u00e0 Rio de Janeiro; mort le 27 ao\u00fbt 1948) \u00e9tait un compositeur br\u00e9silien d'origine espagnole."@fr,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30ed\u30ec\u30f3\u30bd\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\uff08Oscar Lorenzo Fern\u00e1ndez\u30011897\u5e7411\u67084\u65e5 - 1948\u5e748\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u51fa\u8eab\u3002\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u308a\u3001\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30ca\u30b7\u30e1\u30f3\u30c8\u3084\u30a8\u30f3\u30ea\u30ad\u30fb\u30aa\u30b9\u30ef\u30eb\u30c9\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021923\u5e74\u3001\u30ca\u30b7\u30e1\u30f3\u30c8\u304c\u75c5\u6c17\u306b\u304b\u304b\u308b\u3068\u3001\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\u304c\u4ee3\u7406\u3068\u3057\u3066\u81e8\u6642\u306b\u548c\u58f0\u306e\u6388\u696d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u304c\u30012\u5e74\u5f8c\u306b\u306f\u5c02\u4efb\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021936\u5e74\u3001\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u306b\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u305d\u306e\u6b7b\u307e\u3067\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u3063\u305f\u3002 1931\u5e74\u304b\u30891933\u5e74\u306b\u304b\u3051\u30663\u5e55\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30de\u30e9\u30b5\u30eb\u30c6\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u7684\u306a\u5185\u5bb9\u306f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3001\u521d\u3081\u3066\u6210\u529f\u3057\u305f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021941\u5e74\u306b\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\u306f\u3053\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u304b\u3089\u629c\u7c8b\u3057\u30663\u697d\u7ae0\u306e\u7d44\u66f2\u3092\u69cb\u6210\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u7d44\u66f2\u306e\u6700\u7d42\u697d\u7ae0\u300e\u30d0\u30c8\u30a5\u30fc\u30ad\u300f\u306f\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u305d\u306e\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30d0\u30ec\u30a8\u30012\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30015\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u8a69\u30012\u3064\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u7d0480\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u300136\u306e\u6b4c\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66658089;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Lorenzo_Fern\u00e1ndez>,
        <http://viaf.org/viaf/66658089>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oscar_Lorenzo_Fernández.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oscar_Lorenzo_Fernández.
doremus_artist:8c3598d7-cce9-35e1-96b9-1be1495180be
owl:sameAs viaf:117517069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117517069>.
doremus_artist:8c7f3576-2b78-3985-a9e8-fd2b31037bd8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paterson,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Randy Edelman (Paterson (New Jersey), 10 juni 1947) is een Amerikaans componist van filmmuziek. Hij studeerde aan de 'Cincinnati Conservatory of Music' in Cincinnati (Ohio), en ging naar New York waar hij in het orkest piano speelde op Broadway. Hij produceerde ook een aantal solo albums, en vervolgens ging hij naar Los Angeles waar hij muziek begon te componeren voor televisie en films. Edelman schreef onder meer de muziek voor Dragonheart, xXx, The Last of the Mohicans, The Mask, Anaconda, The Skulls, Passion of Mind, Shanghai Noon en Shanghai Knights. Ook het thema van de populaire jaren 90 televisieserie MacGyver, gespeeld door Richard Dean Anderson, is van zijn hand."@nl,
        "Randy Edelman (Paterson, New Jersey, 10 de junho de 1947) \u00e9 um compositor, cantor e maestro norte-americano. Ele j\u00e1 trabalhou com a colabora\u00e7\u00e3o dos cineastas tais como: Ivan Reitman e Rob Cohen."@pt,
        "Randy Edelman (born June 10, 1947) is an American film and television composer."@en,
        """Randy Edelman (ur. 10 czerwca 1947 w Paterson) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i dyrygent, tw\u00f3rca muzyki filmowej. M\u0105\u017c piosenkarki Jackie DeShannon. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Konserwatorium Muzycznym w Cincinnati. Przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 nast\u0119pnie do Nowego Jorku, gdzie gra\u0142 na fortepianie w orkiestrach teatr\u00f3w broadwayowskich. W latach 70. wyda\u0142 kilka solowych album\u00f3w. Jego cover utworu "Concrete and Clay" wydany w 1976 doszed\u0142 do 11. miejsca jednej z brytyjskich list przeboj\u00f3w. Jako kompozytor muzyki filmowej debiutowa\u0142 na pocz\u0105tku tej samej dekady, jednym z jego pierwszych film\u00f3w by\u0142 Executive Action z Burtem Lancasterem. W po\u0142owie lat 80. wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 muzyk\u0119 do serialu telewizyjnego MacGyver. Blisko wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z producentem filmowym i re\u017cyserem Ivanem Reitmanem."""@pl,
        "Randy Edelman est un compositeur et acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 10 juin 1947 \u00e0 Paterson, New Jersey (\u00c9tats-Unis). Edelman a suivi des cours au Conservatoire de Musique de Cincinnati, avant de partir pour New York o\u00f9 il joue du piano dans des orchestres de Broadway. Il a produit en solo plusieurs albums de chansons dont certaines ont ensuite \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es par The Carpenters (I Can't Make Music, Piano Picker, et You), Barry Manilow (Weekend in New England), If Love Is Real d'Olivia Newton-John, et bien d'autres, avant de d\u00e9m\u00e9nager \u00e0 Los Angeles. C'est l\u00e0 qu'Edelman a commenc\u00e9 \u00e0 travailler dans la musique pour la t\u00e9l\u00e9vision et le cin\u00e9ma."@fr,
        "Randy S. Edelman (* 10. Juni 1947 in Paterson, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Filmkomponist."@de,
        "\u0420\u044d\u043d\u0434\u0438 \u042d\u0434\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Randy Edelman, \u0440\u043e\u0434. 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1947, \u041f\u0430\u0442\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438), \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30a8\u30c7\u30eb\u30de\u30f3\uff08Randy Edelman, 1947\u5e746\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85640599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Randy_Edelman>,
        <http://viaf.org/viaf/85640599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7cbdfc61-30a9-4f17-b2fc-dcae3757adba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Randy_Edelman.
doremus_artist:8d449904-565b-376f-9aa8-7e90a32064a9
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Jevany;
    rdfs:comment
        "Karel Svoboda (* 19. Dezember 1938 in Prag; \u2020 28. Januar 2007 in Jevany) war ein tschechischer Komponist. Gr\u00f6\u00dfere Bekanntheit erreichten vor allem seine Kompositionen f\u00fcr die beliebten Zeichentrickserien Wickie, \u010cert\u00edk Fidibus (Der kleine Teufel Fidibus), Biene Maja, Pinocchio und Nils Holgersson sowie den M\u00e4rchenfilm Drei Haseln\u00fcsse f\u00fcr Aschenbr\u00f6del."@de,
        "Karel Svoboda (19 December 1938 \u2013 28 January 2007) was a Czech composer of popular music. He wrote music for many TV series in the 1970s."@en,
        "Karel Svoboda (19 d\u00e9cembre 1938, Prague \u2013 28 janvier 2007, Jevany) est un compositeur tch\u00e8que de musique de film, de t\u00e9l\u00e9vision, de musique pop et de com\u00e9die musicale. Il a, entre autres, collabor\u00e9 avec le chanteur Karel Gott et l'auteur de textes Ji\u0159\u00ed \u0160taidl. Au milieu des ann\u00e9es 90, il compose l'int\u00e9gralit\u00e9 des jingles de \u010cesk\u00e1 televize, la t\u00e9l\u00e9vision d'\u00c9tat tch\u00e8que."@fr,
        "Karel Svoboda (Praag, 19 december 1938 \u2013 Jevany, 28 januari 2007) was een Tsjechische componist. In de jaren zeventig schreef hij muziek voor diverse televisieseries."@nl,
        "Karel Svoboda (Praga, 19 de Dezembro de 1938 \u2014 Praga, 28 de Janeiro de 2007) foi um compositor de m\u00fasica popular checo. Escreveu m\u00fasica para v\u00e1rias s\u00e9ries televisivas da d\u00e9cada de 1970."@pt,
        "Karel Svoboda (Praga, 19 de diciembre de 1938 \u2014 ib\u00eddem, 28 de enero de 2007) fue un compositor de m\u00fasica checo. Fue el creador de la melod\u00eda para la versi\u00f3n original de La abeja Maya."@es,
        """Karel Svoboda (ur. 19 grudnia 1938 w Pradze, zm. 28 stycznia 2007 w Jevanach), jeden z najbardziej znanych i wszechstronnych kompozytor\u00f3w czeskich. Najbardziej znanym dzie\u0142em w Polsce by\u0142a muzyka do czo\u0142\u00f3wki serialu animowanego pt. "Pszcz\u00f3\u0142ka Maja". 28 stycznia 2007 roku zosta\u0142 znaleziony w przydomowym ogrodzie z ran\u0105 postrza\u0142ow\u0105, przyczyna \u015bmierci to najprawdopodobniej samob\u00f3jstwo."""@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u0435\u043b \u0421\u0432\u043e\u0301\u0431\u043e\u0434\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Karel Svoboda; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1938 \u2014 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2007) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e- \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0432 1960-1970-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b. \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u00abElektrovox\u00bb."@ru,
        "\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30b9\u30f4\u30a9\u30dc\u30c0\uff08Karel Svoboda, 1938\u5e7412\u670819\u65e5 \u2013 2007\u5e741\u670828\u65e5\uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u6570\u3005\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306e\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118113416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Svoboda>,
        <http://viaf.org/viaf/118113416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fd1b805-ef26-4111-882b-ecfcdbc18c27>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Svoboda.
doremus_artist:8d65074c-45be-3863-a3a1-e69885ea37e9
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Noel de Medeiros Rosa (December 11, 1910 - May 4, 1937) was a Brazilian songwriter, singer, and guitar/mandolin player. One of the greatest names in Brazilian popular music, Noel gave a new twist to samba, combining its Afro-Brazilian roots with a more urban, witty language and making it a vehicle for ironic social commentary."@en,
        """Noel de Medeiros Rosa (Rio de Janeiro, 11 de dezembro de 1910 \u2014 Rio de Janeiro, 4 de maio de 1937) foi um sambista, cantor, compositor, bandolinista, violonista brasileiro e um dos maiores e mais importantes artistas da m\u00fasica no Brasil. Teve contribui\u00e7\u00e3o fundamental na legitima\u00e7\u00e3o do samba de morro e no "asfalto", ou seja, entre a classe m\u00e9dia e o r\u00e1dio, principal meio de comunica\u00e7\u00e3o em sua \u00e9poca - fato de grande import\u00e2ncia, n\u00e3o s\u00f3 para o samba, mas para a hist\u00f3ria da m\u00fasica popular brasileira."""@pt,
        "Noel de Medeiros Rosa (R\u00edo de Janeiro, 11 de diciembre de 1910 \u2014 Ib., 4 de mayo de 1937) fue un sambista, cantante, compositor, mandolinista y guitarrista brasile\u00f1o y uno de los mayores y m\u00e1s importantes artistas de la m\u00fasica de su pa\u00eds. Fue responsable de la uni\u00f3n de la \u00absamba de morro\u00bb y la \u00absamba del asfalto\u00bb, hecho que cambiar\u00eda para siempre no s\u00f3lo la propia samba, sino la historia de la m\u00fasica popular brasile\u00f1a."@es;
    owl:sameAs viaf:69130647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noel_Rosa>,
        <http://viaf.org/viaf/69130647>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NoelRosa.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noel_Rosa.
doremus_artist:8d7f9301-dc69-37a8-ad01-7d0898083dfa
    owl:sameAs viaf:49408225;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dcf7b2e3-d3aa-41e4-bba5-40515122f209>.
doremus_artist:8da7dad8-925a-3d7c-b535-49f88d7a4287
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Tierceville;
    rdfs:comment
        "Achille Edmond Audran (12 April 1840 \u2013 17 August 1901) was a French composer best known for several internationally successful operettas, including Les noces d'Olivette (1879), La mascotte (1880), Gillette de Narbonne (1882), La cigale et la fourmi (1886), Miss Helyett (1890), and La poup\u00e9e (1896). After Audran's initial success in Paris, his works also became a regular feature in the West End of London, in adaptations that Audran supervised. Most of his works are now neglected, but La mascotte has been revived occasionally and has been recorded for the gramophone."@en,
        "Achille Edmond Audran (Lyon, 12 de abril de 1840 \u2013 Tierceville, 17 de agosto de 1901) foi um compositor franc\u00eas mais conhecido por suas v\u00e1rias operetas que alcan\u00e7aram sucesso internacional, incluindo: Les noces d'Olivette (1879), La mascotte (1880), Gillette de Narbonne (1882), La cigale et la fourmi (1886), Miss Helyett (1890), e La poup\u00e9e (1896). Ap\u00f3s o sucesso inicial de Audran em Paris, suas obras se tornaram tamb\u00e9m uma presen\u00e7a regular no teatro West End de Londres, em adapta\u00e7\u00f5es que Audran supervisionava. La Mascotte foi o seu maior sucesso entre seus muitos trabalhos."@pt,
        "Audran \u00e8 stato uno dei maggiori prosecutori di Jacques Offenbach nel genere dell'opera buffa e dell'operetta. Tra le sue numerose opere, il pi\u00f9 grande successo \u00e8 stato La Mascotte."@it,
        "Edmond Audran (* 11. April 1842 in Lyon, Dept. Rh\u00f4ne; \u2020 17. August 1901 in Tierceville, Dept. Calvados) war ein franz\u00f6sischer Organist und erfolgreicher Operetten-Komponist."@de,
        "Edmond Audran (Lyon, 11 april 1842 - Tierceville (Seine-et-Oise, nu: Calvados), 17 augustus 1901) was een Frans componist die ruim 40 operettes schreef, waarvan La Mascotte uit 1880 als de beste beschouwd wordt. Audran werd opgeleid aan de bekende \u00c9cole Niedermeyer (gesticht door en vernoemd naar Louis Niedermeyer). Deze school telde bijvoorbeeld ook Gabriel Faur\u00e9, Andr\u00e9 Messager en Claude Terrasse onder haar leerlingen. Onder de docenten van Audran was Camille Saint-Sa\u00ebns een van de beroemdste. In 1859 won Audran er de eerste prijs in een compositiewedstrijd."@nl,
        "Edmond Audran (Lyon, 12 de abril de 1840 \u2013 Par\u00eds, 17 de agosto de 1901) fue un compositor franc\u00e9s. Hijo del tenor Mario Audran, en 1861 acept\u00f3 el puesto de organista en la iglesia de San Jos\u00e9 de Marsella. Hizo su primera aparici\u00f3n como compositor dram\u00e1tico con L'Ours et le Pacha (1862), una versi\u00f3n musical de un vodevil.Intent\u00f3 ganar fama como escritor de m\u00fasica sacra, escribi\u00f3 una misa y un oratorio, pero se le conoce sobre todo como compositor de \u00f3peras y operetas. Su primer \u00e9xito en Par\u00eds fue Les Noces d'Olivette (1879). La Mascotte (1880) y Miss Helyet (1890) fueron sus obras de m\u00e1s \u00e9xito."@es,
        "La Mascotte fut son plus grand succ\u00e8s parmi ses nombreuses \u0153uvres."@fr,
        "\u042d\u0434\u043c\u043e\u0301\u043d \u041e\u0434\u0440\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Edmond Audran) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0438\u043c\u044f \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u043c\u0435\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:54365379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmond_Audran>,
        <http://viaf.org/viaf/54365379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1515285c-1d0b-404d-a722-289ff40f248b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edmond_Audran.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmond_Audran.
doremus_artist:8ea3a9dd-f33a-3ae3-affc-35e2af8fec8d
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Marius van Altena (geboortenaam Marius Hendrikus Schweppe, Amsterdam, 10 oktober 1938) is een Nederlands tenor en dirigent."@nl,
        "Marius van Altena, born Marius Hendrikus Schweppe (10 October 1938) is a Dutch tenor. He was one of the pioneers of historically informed performance of Baroque and Renaissance music. He has also sung Baroque opera, worked as conductor and as an academic teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:7580019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marius_van_Altena>,
        <http://viaf.org/viaf/7580019>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marius_van_Altena.
doremus_artist:8f5fb3ff-6e93-325b-af3d-a2c3807c6216
owl:sameAs viaf:66657423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66657423>.
doremus_artist:908a6ba3-be3b-3990-808e-82d0b562ff11
owl:sameAs viaf:232315821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232315821>.
doremus_artist:91fc7c56-ea07-3a38-8638-2125d05ee838
owl:sameAs viaf:69239437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69239437>.
doremus_artist:9205c51a-05ba-3807-9ea5-339778646bf1
    owl:sameAs viaf:107061713;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107061713>,
        <http://viaf.org/viaf/297171060>.
doremus_artist:92847ad1-3f64-3aba-b2b2-f3f7e6bd8991
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace dbr:Florida;
    rdfs:comment
        "George Lloyd Murphy (* 4. Juli 1902 in New Haven, Connecticut; \u2020 3. Mai 1992 in Palm Beach, Florida) war ein US-amerikanischer Film- und Theaterschauspieler sowie Politiker der Republikanischen Partei. Er vertrat von 1965 bis 1971 den Bundesstaat Kalifornien im US-Senat."@de,
        "George Lloyd Murphy (July 4, 1902 \u2013 May 3, 1992) was an American dancer, actor, and politician. Murphy was a song-and-dance leading man in many big-budget Hollywood musicals from 1930 to 1952. He was the president of the Screen Actors Guild from 1944 to 1946, and was awarded an honorary Academy Award in 1951. Murphy served from 1965 to 1971 as U.S. Senator from California, the first notable U.S. actor to make the successful transition to elected official in California, predating Ronald Reagan and Arnold Schwarzenegger. He is the only United States Senator represented by a star on the Hollywood Walk of Fame."@en,
        """George Lloyd Murphy (New Haven (Connecticut), 4 juli 1902 - Palm Beach (Florida), 3 mei 1992) was een Amerikaans acteur, danser en senator. Hij kreeg een speciale Oscar in 1951. Van 1965 tot 1971 was hij senator van de staat Californi\u00eb. George Murphy was getrouwd met zijn danspartner Juliette "Julie Johnson" Henkel van 1926 tot haar dood in 1973. Samen hadden ze twee kinderen. Daarna trouwde hij met Betty Blandi van 1982 tot zijn dood in 1992."""@nl,
        "George Lloyd Murphy - ameryka\u0144ski tancerz, aktor i polityk. W latach 1965 - 1971 reprezentowa\u0142 stan Kalifornia w Senacie Stan\u00f3w Zjednoczonych."@pl,
        "George Lloyd Murphy, n\u00e9 \u00e0 New Haven (Connecticut) le 4 juillet 1902 et mort \u00e0 Palm Beach (Floride) le 3 mai 1992, est un acteur, danseur et homme politique am\u00e9ricain."@fr,
        "George Murphy (4 de julio de 1902 \u2013 3 de mayo de 1992) fue un bailar\u00edn, actor y pol\u00edtico estadounidense."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434 \u041c\u0435\u0440\u0444\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Lloyd Murphy; 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1902, \u041d\u044c\u044e-\u0425\u0435\u0439\u0432\u0435\u043d, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442 \u2014 3 \u043c\u0430\u044f 1992, \u041f\u0430\u043b\u043c-\u0411\u0438\u0447, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0435, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0441\u0435\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0421\u0428\u0410 \u043e\u0442 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f (1965\u20141971)."@ru,
        "\u062c\u0648\u0631\u062c \u0645\u0648\u0631\u0641\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: George Murphy) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 4 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1902 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648 \u0647\u064a\u0641\u0646\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0648\u062a\u064f\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 3 \u0645\u0627\u064a\u0648 1992\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0648\u0645\u064f\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0631\u0627\u0642\u0635 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0646\u0642\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0645\u062b\u0644\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0634\u0629 1944 - 1946\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0636\u0648 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0648\u062e \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1965 \u0625\u0644\u0649 1971 \u0645\u0646 \u0643\u0627\u0644\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627."@ar;
    owl:sameAs viaf:35789650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Murphy>,
        <http://viaf.org/viaf/35789650>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GeorgeMurphy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Murphy.
doremus_artist:930871ed-4c2d-38c1-bacb-849cf6badf7e
owl:sameAs viaf:71602410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71602410>.
doremus_artist:934560d2-1608-3c8a-9def-16c15d64b779
owl:sameAs viaf:76525230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76525230>.
doremus_artist:93a6eabd-cca7-3cc4-8528-fe215596ce3a
owl:sameAs viaf:17545812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17545812>.
doremus_artist:93c69df7-64fe-3ca8-be58-2d25c94d62e6
owl:sameAs viaf:12731978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12731978>.
doremus_artist:955ae348-5733-3bf9-9233-d5a324302e07
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Reilly (homonymie). Maggie Reilly (n\u00e9e le 15 septembre 1956 \u00e0 Glasgow), est une chanteuse pop folk \u00e9cossaise. Engag\u00e9e comme simple choriste par Mike Oldfield, elle prend rapidement sa place au sein du groupe de tourn\u00e9e. Ses prestations vocales, pourtant essentiellement sans paroles, apportent une dimension suppl\u00e9mentaire incontestable \u00e0 la musique[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. D\u00e8s 1982, Mike Oldfield lui confie des parties vocales de plusieurs de ses albums. Ses prestations vocales dans les chansons \u00e0 succ\u00e8s Family Man (1982), Moonlight Shadow (1983) et To France (1984) font d'elle une chanteuse renomm\u00e9e. Apr\u00e8s une derni\u00e8re collaboration, en 1989, avec Blue Night, leurs chemins se s\u00e9parent."@fr,
        "Maggie Reilly (* 15. September 1956 in Glasgow, Schottland) ist eine schottische S\u00e4ngerin."@de,
        """Maggie Reilly (Glasgow, 15 de Setembro  de 1956) \u00e9 uma cantora e vocalista escocesa que ficou mundialmente famosa por ter colaborado com o compositor Mike Oldfield entre 1980 e 1984. Ficou muito conhecida especialmente por interpretar as vozes em "Family Man" e outras faixas nos \u00e1lbuns Five Miles Out (1982), "Moonlight Shadow" (1983), "Crises" (1983) e "To France" (1984). Ela tamb\u00e9m fez parte da banda Cado Belle , tendo publicado com eles um \u00e1lbum em 1976."""@pt,
        "Maggie Reilly (Glasgow, 15 september 1956) is een Schots zangeres. Ze was de leadzangeres van de blues-rockband Cado Belle uit Glasgow in de jaren 70. De band nam \u00e9\u00e9n album op, genaamd Cado Belle, dat werd uitgebracht in 1976. Ze is voornamelijk bekend geworden door haar samenwerking met Mike Oldfield tussen 1980 en 1984. In die tijd trad ze live op met de band van Oldfield, en zong ze ook op de bekendste hits van hem, zoals Family Man, Moonlight Shadow en To France. Ze heeft ook samengewerkt met onder meer Jack Bruce, Simon Nicol (Fairport Convention), Runrig, The Sisters of Mercy en Smokie."@nl,
        """Maggie Reilly (born 15 September 1956 in Glasgow) is a Scottish singer of Irish descent best known for her collaborations with the composer and instrumentalist Mike Oldfield. Most notably, she performed lead vocals on the Oldfield songs "Family Man", "Moonlight Shadow", "To France" and "Foreign Affair", all of which were international hits in the early 1980s."""@en,
        "Maggie Reilly (n. Glasgow, 15 de septiembre de 1956) es una cantante escocesa. Es conocida por sus \u00e9xitos junto al compositor Mike Oldfield y por sus primeros \u00e1lbumes como solista."@es,
        "Maggie Reilly, w\u0142a\u015bc. Margaret Reilly (ur. 15 wrze\u015bnia 1956 w Glasgow) \u2013 szkocka wokalistka, zas\u0142yn\u0119\u0142a przede wszystkim dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z Mikiem Oldfieldem \u2013 wyst\u0105pi\u0142a na pi\u0119ciu jego albumach. Jej wokal mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 mi\u0119dzy innymi w utworach \u201eFamily Man\u201d, \u201eMoonlight Shadow\u201d, \u201eForeign Affair\u201d i \u201eTo France\u201d."@pl,
        """\u00c8 nota per la sua collaborazione con il compositore Mike Oldfield negli anni compresi tra il 1980 ed il 1984, in particolar modo per aver cantato nelle canzoni Moonlight Shadow, Foreign Affair, Five Miles Out, Family Man e To France. Nel 1992, fece il suo debutto da solista con l'album Echoes, nel quale le canzoni Everytime We Touch, Tears In The Rain e Wait" ebbero un discreto successo; ad esso seguirono Midnight Sun nel 1993, Elena nel 1996 e Starcrossed nel 2000."""@it,
        "\u041c\u044d\u0433\u0433\u0438 \u0420\u0430\u0439\u043b\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Maggie Reilly; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1956 \u0432 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043e\u043c \u041e\u043b\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434\u043e\u043c. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0435\u0451 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 Moonlight Shadow, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c \u0432 1983 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30de\u30ae\u30fc\u30fb\u30e9\u30a4\u30ea\u30fc\uff08Maggie Reilly, 1956\u5e749\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b0\u30e9\u30b9\u30b4\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:58628072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maggie_Reilly>,
        <http://viaf.org/viaf/58628072>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a95205e-d002-475a-82a6-d5087b9f3776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/656ad517-b741-47ba-845a-e6ea223d8b39>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maggie_Reilly.
doremus_artist:95b9dbce-bc2b-3e33-8f73-1f54bef4006c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Athens,_Georgia>;
    rdfs:comment
        "Era paraplegico."@it,
        """James Victor "Vic" Chesnutt (12 de novembro de 1964 - 25 de dezembro de 2009) foi um cantor e compositor norte-americano."""@pt,
        """James Victor "Vic" Chesnutt (November 12, 1964 \u2013 December 25, 2009) was an American singer-songwriter from Athens, Georgia. His first album, Little, was released in 1990, but his breakthrough to commercial success didn't come until 1996 with the release of Sweet Relief II: Gravity of the Situation, a charity record of alternative artists covering his songs. Injuries from a 1983 car accident left him partially paralyzed; he used a wheelchair and had limited use of his hands."""@en,
        "James Victor Chesnutt, dit Vic Chesnutt, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain, n\u00e9 le 12 novembre 1964 et mort le 25 d\u00e9cembre 2009 \u00e0 Athens (G\u00e9orgie, \u00c9tats-Unis)."@fr,
        "James Victor Chesnutt, m\u00e1s conocido como Vic Chesnutt fue un cantante nacido en Jacksonville, Florida el 12 de noviembre de 1964, y se suicida el 25 de diciembre de 2009. Sufri\u00f3 algunas lesiones por un accidente de coche a los 18 a\u00f1os que lo dejaron parcialmente paralizado y ten\u00eda un uso limitado de las manos, utiliz\u00f3 una silla de ruedas desde entonces. Se le considera uno de los exponentes m\u00e1s importantes del sonido contempor\u00e1neo estadounidense.Su primer \u00e1lbum, Little, fue lanzado en 1990, pero su gran \u00e9xito comercial lleg\u00f3 con en 1996, cuando estrena Sweet Relief II: Gravity of the Situation, un \u00e1lbum tributo en el que varios artistas cantan canciones compuestas por \u00e9l."@es,
        "Vic Chesnutt (* 12. November 1964 in Jacksonville, Florida; \u2020 25. Dezember 2009 in Athens, Georgia) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songwriter."@de,
        "Vic Chesnutt (Jacksonville, 12 november 1964 \u2013 Athens, 25 december 2009) was een Amerikaans folkrock- en countryzanger en songwriter. Chesnutt werd als kind geadopteerd en groeide op in Zebulon in de staat Georgia, waar hij zijn eerste liedjes schreef toen hij vijf jaar oud was. Op zijn achttiende raakte hij door een verkeersongeval gedeeltelijk verlamd, maar hij bleef gitaar spelen. Chesnutt raakte op 24 december 2009 in een coma nadat hij een overdosis spierverslappers ingenomen had. Hij overleed een dag later, op kerstdag, op 45-jarige leeftijd in een ziekenhuis in Athens."@nl,
        "Vic Chesnutt (ur. 12 listopada 1964 - zm. 25 grudnia 2009), ameryka\u0144ski muzyk. Chesnutt wyda\u0142 kilkana\u015bcie album\u00f3w swojej karierze, w tym dwa wyprodukowane przez Michaela Stipa i w 1996 przez Capitol Records. Jego styl muzyczny to przede wszystkim folk rock. W dniu 25 grudnia 2009r zmar\u0142 z powodu przedawkowania lek\u00f3w."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u00ab\u0412\u0438\u043a\u00bb \u0427\u0435\u0441\u043d\u0430\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Victor \u00abVic\u00bb Chesnutt, 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1964 \u2014 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2009) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0410\u0442\u0435\u043d\u0441, \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0438\u044f (\u0421\u0428\u0410). \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c, Little, \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d \u0432 1990 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043d\u043e \u0441\u0435\u0440\u044c\u0451\u0437\u043d\u044b\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b \u0432 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043e\u043c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430-\u0442\u0440\u0438\u0431\u044c\u044e\u0442\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d Sweet Relief II: Gravity of the Situation, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b \u043a\u0430\u043a R.E.M., \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 Garbage, Madonna, The Smashing Pumpkins \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:5128027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vic_Chesnutt>,
        <http://viaf.org/viaf/5128027>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b07cdbbe-421e-418a-bbb7-ce0d8d53bfa8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vic_Chesnutt,_b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vic_Chesnutt.
doremus_artist:963cc008-94be-3a67-89f6-550cdc48b99c
owl:sameAs viaf:223452723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223452723>.
doremus_artist:967f6012-c34d-3284-a9c5-a2a3b372cf93
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kanal,_Kanal>;
    rdfs:comment
        "Anton Nanut, born September 13, 1932, is the best known Slovenian conductor of classical music. From 1981 to 1999 he served as the chief conductor of the RTV Slovenia Symphony Orchestra. He was a professor of conducting at the Ljubljana Academy of Music and the artistic leader of the Slovene Octet in its most productive years."@en,
        "Anton Nanut, nacido el 13 de septiembre de 1932, es un connotado director de orquesta esloveno. Fue conductor de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Dubrovnik, y realiz\u00f3 varias grabaciones con la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Radio de Liubliana. Anton Nanut es considerado uno de los principales directores eslovenos de su generaci\u00f3n, y aunque nunca ha sido contado entre los mejores maestros europeos, ha sido aclamado por su amplio repertorio interpretativo. Tambi\u00e9n ha sido muy prolijo en el estudio de grabaci\u00f3n, realizando m\u00e1s de 160 grabaciones para varios sellos."@es,
        "Anton Nanut, n\u00e9 le 13 septembre 1932 \u00e0 Kanal ob So\u010di, est un chef d'orchestre slov\u00e8ne."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ca\u30cc\u30fc\u30c8\uff08Anton Nanut, 1932\u5e749\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30ed\u30f4\u30a7\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44491229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Nanut>,
        <http://viaf.org/viaf/44491229>,
        <https://musicbrainz.org/artist/657e4026-0649-4b6c-b7de-1955da0db5ea>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NanutAnton.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Nanut.
doremus_artist:96e5d0e6-8d99-3a8e-aefb-eba2ec8f8d47
owl:sameAs viaf:119096593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119096593>.
doremus_artist:97263ca6-e6af-3237-8916-87f3dd3427e0
    dbp:birthPlace dbr:Champigny-sur-Veude;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Entrato da bambino al servizio di Gastone d'Orl\u00e9ans e di mademoisellelle de Montpensier, nel 1661 venne chiamato ad occupare il posto di maestro di cappella alla corte di re Luigi XIV. Compose la musica di arie assai popolari, con o senza basso continuo, su versi dei poeti pi\u00f9 in voga del tempo (Philippe Quinault e Isaac de Benserade). Sua figlia Madelaine spos\u00f2 Giovanni Battista Lulli, con il quale Lambert aveva collaborato alla creazione di numerosi balletti."@it,
        "Lambert was born at Champigny-sur-Veude, France. He received his musical education as an altar boy at the Chapel of Gaston d'Orl\u00e9ans. He studied also with Pierre de Nyert in Paris. Since 1636, he was known as a singing teacher. In 1641, he married singer Gabrielle Dupuis who died suddenly a year later. Their daughter Madeleine became a wife of Jean-Baptiste Lully (in 1662). After his marriage, Lambert's career became closely linked to his sister-in-law and famous singer Hilaire Dupuy (1625-1709). He died at Paris, France."@en,
        "Michel Lambert (* 1610 in Champigny-sur-Veude; \u2020 29. Juni 1696 in Paris) war ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger und Komponist."@de,
        "Michel Lambert (1610 \u2013 29 de junio de 1696) fue un maestro cantor franc\u00e9s, tiorbista y compositor del barroco. Naci\u00f3 en Champigny-sur-Veude y recibi\u00f3 educaci\u00f3n musical como monaguillo de la capila de Gast\u00f3n de Orleans. Luego estudi\u00f3 con Pierre de Nyert en Par\u00eds. Desde 1636 fue reconocido como maestro de canto. En 1641 contrajo matrimonio con la cantante Gabrielle Dupuy, quien muri\u00f3 s\u00fabitamente un a\u00f1o despu\u00e9s. La hija de ambos, Madeleine, casar\u00eda con Jean-Baptiste Lully en 1662. La carrera de Lambert qued\u00f3 muy relacionada con su cu\u00f1ada y famosa cantante, Hilaire Duopuy (1625-1709)."@es,
        "Michel Lambert, n\u00e9 en 1610 \u00e0 Champigny-sur-Veude et mort le 29 juin 1696 \u00e0 Paris, est un ma\u00eetre de chant, th\u00e9orbiste et compositeur baroque fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041b\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Michel Lambert; 1610, \u0428\u0430\u043c\u043f\u0438\u043d\u044c\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0412\u0451\u0434 \u2014 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1696, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb\uff08Michel Lambert, 1610\u5e74\u3001\u30b7\u30e3\u30f3\u30d4\u30cb\u30fc\uff1d\u30b9\u30e5\u30eb\uff1d\u30f4\u30a5\u30fc\u30c9\uff08Champigny-sur-Veude\uff09\u751f - 1696\u5e746\u670829\u65e5\u3001\u30d1\u30ea\u6ca1\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5b50\u4f9b\u306e\u9803\u3001\u30eb\u30a413\u4e16\u306e\u5f1f\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u30ac\u30b9\u30c8\u30f3\uff081608\u5e74-1660\u5e74\uff09\u306e\u76ee\u306b\u7559\u307e\u308a\u3001\u305d\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021636\u5e74\u4ee5\u964d\u3001\u58f0\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021641\u5e74\u306b\u6b4c\u624b\u306e\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30d4\u30e5\u30a4\uff08Gabrielle Dupuy\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3001\u5f8c\u306b\u305d\u306e\u5a18\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30ea\u306e\u59bb\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021651\u5e74\u3001\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u30d0\u30ec\u306b\u3001\u8e0a\u308a\u624b\u3068\u3057\u3066\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021656\u5e74\u4ee5\u964d\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u30021661\u5e74\u306b\u5a7f\u306b\u3042\u305f\u308b\u30ea\u30e5\u30ea\u304c\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u738b\u306e\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u968a\u306e\u97f3\u697d\u9577\u3068\u306a\u308a\u3001\u6b7b\u306c\u307e\u3067\u3053\u306e\u8077\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Lambert>,
        <http://viaf.org/viaf/10033709>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Lambert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Lambert.
doremus_artist:9770b1b7-1870-3fd4-bff1-83243207be93
owl:sameAs viaf:79176203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79176203>.
doremus_artist:97d1b4b5-fd76-33a7-bdd8-1f9c561373d5
owl:sameAs viaf:10037810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037810>.
doremus_artist:97e1cdd2-543e-3609-bc33-c2216933cf2e
    rdfs:comment
        "Carlo Sabajno (1874 in Rosasco, Italy \u2013 1938 in Milan) was an Italian conductor. From 1904 to 1932, he was the Gramophone Company's chief conductor and artistic director in Italy, responsible for some of the earliest full-length opera recordings, most of them with the orchestra of La Scala, Milan and prominent singers there. Particularly outstanding among these are his Don Pasquale (with Tito Schipa in his only complete opera recording as Ernesto), Traviata (sadly limited by more than the usual cuts, but with silvery-voiced Alessandro Ziliani as Alfredo)), Aida (with Irene Minghini-Cattaneo's Amneris and Aureliano Pertile's Radam\u00e8s), Otello (with Apollo Granforte as a formidable Iago) and Boh\u00e8me (a superb understated, but highly distinguished, collaboration with excellent, if lesser-known,"@en,
        "Carlo Sabajno (1874, Rosasco, Italia - 1938, Mil\u00e1n) fue un director de orquesta italiano. Desde 1904 hasta 1932 fue el director jefe de la Gramophone Company y director art\u00edstico en Italia. Durante su carrera, dirigi\u00f3 algunas de las primeras grabaciones integrales de \u00f3pera, la mayor parte de ellas con la orquesta del Teatro de La Scala de Mil\u00e1n."@es;
    owl:sameAs viaf:223729525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Sabajno>,
        <http://viaf.org/viaf/223729525>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Sabajno.
doremus_artist:97ead03e-2cc5-379a-885a-a42ed7809930
owl:sameAs viaf:185219349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/185219349>.
doremus_artist:9832d975-23f2-3100-bf41-8796df6fdaaf
    owl:sameAs viaf:22333055;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c935014-0a38-4f89-b92d-6586d66284b5>.
doremus_artist:983bff34-c240-3107-8f51-bdc00b8021e9
owl:sameAs viaf:54273886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54273886>.
doremus_artist:984ea19a-2daf-3b1a-bbe8-5f2ca4e71c5b
owl:sameAs viaf:76525085; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76525085>.
doremus_artist:9a2fab75-eb9d-3a76-b2fb-f0e0b24dce67
owl:sameAs viaf:52617121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52617121>.
doremus_artist:9bb62452-6865-3287-b384-90618966c4f8
    rdfs:comment
        "Johan Asherton, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais \u00e9voluant dans un univers musical domin\u00e9 par le folk. Ancien leader des Froggies, il poursuit une carri\u00e8re en solo depuis 1988."@fr;
    owl:sameAs viaf:22337572;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Johan_Asherton>,
        <http://viaf.org/viaf/22337572>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebdbed18-1d12-49e4-8629-0e182332d76f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johan_Asherton.
doremus_artist:9bd20d39-d768-3c2a-ac02-5226a6f72b87
owl:sameAs viaf:119019291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119019291>.
doremus_artist:9e080aa2-d689-3f5f-9238-84ff99c74472
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Neukirchen,_Erzgebirgskreis>;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kirchner.Theodor KirchnerFichier:Theodor Kirchner - Pastellgem\u00e4lde von Julie de Boor 1898.JPG Theodor Kirchner, par Julie de Boor, dessin de 1898. F\u00fcrchtegott Theodor Kirchner, n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1823 \u00e0 Neukirchen et mort \u00e0 Hambourg le 18 septembre 1903, est un compositeur, chef d'orchestre, organiste et pianiste allemand de la p\u00e9riode romantique, auteur de nombreuses \u0153uvres pour piano, orgue, et musique de chambre. Cette section est vide, insuffisamment d\u00e9taill\u00e9e ou incompl\u00e8te. Votre aide est la bienvenue !"@fr,
        "F\u00fcrchtegott Theodor Kirchner (10 December 1823 \u2013 18 September 1903) was a German composer and pianist of the Romantic era."@en,
        "Theodor F\u00fcrchtegott Kirchner (* 10. Dezember 1823 in Neukirchen/Erzgeb.; \u2020 18. September 1903 in Hamburg) war ein deutscher Komponist, Dirigent, Organist und Pianist."@de,
        "\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u041a\u0438\u0440\u0445\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Theodor F\u00fcrchtegott Kirchner; 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1823, \u041d\u043e\u0439\u043a\u0438\u0440\u0445\u0435\u043d \u2014 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1903, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0411\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041a\u043d\u043e\u0440\u0440\u0430. \u0412 1843 \u0433. \u043f\u043e \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0412\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0442\u0443\u0440\u0435 \u2014 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u044f \u043f\u043e \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412 1862\u20141870 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435, \u0432 1873\u20141876 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u0412\u044e\u0440\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u0438 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435."@ru,
        "\u30d5\u30e5\u30eb\u30d2\u30c6\u30b4\u30c3\u30c8\u30fb\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ad\u30eb\u30d2\u30ca\u30fc\uff08F\u00fcrchtegott Theodor Kirchner, 1823\u5e7412\u670810\u65e5 \u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u8fd1\u90ca\u30ce\u30a4\u30ad\u30eb\u30d2\u30a7\u30f3 \u2013 1903\u5e749\u670818\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b7\u30ec\u30b8\u30a2\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u3002\u5f53\u6642\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u697d\u58c7\u306e\u91cd\u93ae\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u300119\u4e16\u7d00\u306e\u591a\u304f\u306e\u6307\u5c0e\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304b\u3089\u53cb\u60c5\u3084\u5c0a\u656c\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u3066\u3044\u306a\u304c\u3089\u3082\u3001\u660e\u3089\u304b\u306b\u6d6a\u8cbb\u7656\u3084\u8ced\u535a\u7656\u3068\u3044\u3063\u305f\u81ea\u5815\u843d\u306a\u66ae\u3089\u3057\u3076\u308a\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u6210\u529f\u3057\u305f\u6d3b\u52d5\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:205960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodor_Kirchner>,
        <http://viaf.org/viaf/205960>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e99b1a17-66dc-48c8-b9d2-93a1f9afb122>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theodor_Kirchner_-_Pastellgemälde_von_Julie_de_Boor_1898.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodor_Kirchner.
doremus_artist:9f1f0775-38f9-3b60-a5d9-289cca376b75
    dbp:birthPlace dbr:Somerset;
    rdfs:comment
        "Christopher Peter Wheeldon OBE (born 22 March 1973) is an English international choreographer of contemporary ballet."@en,
        "Christopher Wheeldon (* 22. M\u00e4rz 1973 in Yeovil, Somerset, England) ist ein englischer Ballettt\u00e4nzer und Choreograph. Wheeldon trat 1991 in das Corps de ballet des Royal Ballet ein, wo er zwei Jahre verbrachte. Auf einer Reise nach New York City gewann er die \u00dcberzeugung, sich im New York City Ballet (NYCB) zu versuchen, und man bot ihm dort eine Stelle an. 1993 trat er in das Corps NYCB ein, bald wurde er zum Solisten bef\u00f6rdert. 2012 wurde Wheeldon in die American Academy of Arts and Sciences gew\u00e4hlt. Seit 2013 ist Wheeldon mit dem Yoga-Lehrer Ross Rayburn verpartnert."@de,
        "Christopher Wheeldon, n\u00e9 le 22 mars 1973 \u00e0 Yeovil dans le Somerset en Angleterre, est un danseur et chor\u00e9graphe de danse contemporaine."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0423\u0438\u043b\u0434\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Christopher Wheeldon; \u0440\u043e\u0434. 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1973, \u0419\u043e\u0432\u0438\u043b, \u0421\u043e\u043c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0442) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:100348718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Wheeldon>,
        <http://viaf.org/viaf/100348718>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Wheeldon.
doremus_artist:9f84c2d3-9c8e-3bad-b579-f34da818e2b9
owl:sameAs viaf:36501811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36501811>.
doremus_artist:a01961f1-ed6c-34bb-b2e2-eb4880f469f2
    dbp:birthPlace dbr:Farsta;
    rdfs:comment
        "Jan Rikard Wolff (born 8 April 1958 in Farsta outside Stockholm) is a Swedish stage and screen actor and singer. He voiced Scar in the Swedish dub of The Lion King. He also starred in the movie \u00c4nglag\u00e5rd, and its sequel, among other films. Wolff has also done various plays, such as Midsommarnatts Dr\u00f6m (a Swedish version of A Midsummer Night's Dream), and solo acts like Chanson Suicide and music tours. His albums include Pojken p\u00e5 m\u00e5nen and Du f\u00e5r mig (om jag f\u00e5r dig), among others."@en,
        "Jan Rikard Wolff, n\u00e9 le 8 avril 1958 \u00e0 Farsta, Stockholm est un acteur et chanteur su\u00e9dois."@fr,
        "Rikard Wolff (Farsta, 8 de abril de 1958) \u00e9 um ator e cantor sueco. Como ator de teatro, desempenhou o papel de Estragon na pe\u00e7a \u00c0 Espera de Godot (1990). No cinema, participou nos filmes A Casa dos Anjos (1992 e 1994), e na televis\u00e3o no filme Apelsinmannen (1990).Como cantor, traduziu e interpretou Jacques Brel, assim como teve uma participa\u00e7\u00e3o em Pojken p\u00e5 m\u00e5nen (1995)."@pt;
    owl:sameAs viaf:24587550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rikard_Wolff>,
        <http://viaf.org/viaf/24587550>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rikard_Wolff_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rikard_Wolff.
doremus_artist:a0d23b80-a28b-3168-985a-6746c575e988
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Born in Antwerp, Van Hoof was a pupil of Paul Gilson and was heavily influenced by the works of Peter Benoit. He studied at the Royal Conservatoire of Antwerp, of which he was the director from 1942 tot 1944. In 1933 he founded the Vlaams Nationaal Zangfeest (Flemish National Song Festival) where he worked as a conductor for many years. He also conducted concerts associated with the Flemish Movement. He died in Antwerp in 1959 at the age of 72."@en,
        "Jef ou Jozef Van Hoof, n\u00e9 \u00e0 Anvers le 8 mai 1886 et mort le 24 avril 1959 (\u00e0 72 ans), dont le nom complet est Josephus Bonifacius Emilius Micha\u00ebl Van Hoof, est un compositeur flamand de la fin de l'\u00e8re romantique."@fr,
        "Josephus Bonifacius Emilius Micha\u00ebl (Jef) van Hoof (Antwerpen, 8 mei 1886 - 24 april 1959) was een Vlaams laat-romantisch componist."@nl;
    owl:sameAs viaf:59334941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jef_van_Hoof>,
        <http://viaf.org/viaf/59334941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2889a32f-54fc-4d74-bcac-3d3e1b31de93>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jef_Van_Hoof.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jef_van_Hoof.
doremus_artist:a1119427-f7b2-3ce3-85e0-bccea27234c8
    dbp:birthPlace dbr:Livonia;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Eduard Erdmann (* 5. M\u00e4rz 1896 in Wenden/Livland; \u2020 21. Juni 1958 in Hamburg) war ein deutscher Pianist und Komponist."@de,
        "Eduard Erdmann (5 March 1896 \u2013 21 June 1958) was a Baltic German pianist and composer. Erdmann was born in Wenden (C\u0113sis) in the Governorate of Livonia. He was the great-nephew of the philosopher Johann Eduard Erdmann. His first musical studies were in Riga, where his teachers were Bror M\u00f6llersten and Jean du Chastain (piano) and Harald Creutzburg (harmony and counterpoint). From 1914 he studied piano in Berlin with Conrad Ansorge and composition with Heinz Tiessen. In the 1920s and early 1930s his name was frequently cited among Germany's leading composers. Moreover, Erdmann had an international reputation as an outstanding concert pianist whose repertoire encompassed Beethoven and the advocacy of contemporary music. In 1925, he gave the premiere of Artur Schnabel's Piano Sonata, at the V"@en,
        "Eduard Erdmann est un pianiste et compositeur germano-balte n\u00e9 \u00e0 C\u0113sis en Livonie le 5 mars 1896 et mort le 21 juin 1958 \u00e0 Hambourg."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u042d\u0440\u0434\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Eduard Erdmann; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1896, \u0412\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d, \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u044f \u2014 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1958, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412\u043d\u0443\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439 \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u042d\u0440\u0434\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0420\u0438\u0433\u0435 \u0443 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0411\u0440\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0451\u043b\u043b\u0435\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0430 (\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041b\u0435\u0448\u0435\u0442\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e) \u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0434\u044e \u0428\u0430\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0414\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430 \u041a\u0440\u0451\u0439\u0446\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c, \u0441 1914 \u0433., \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0410\u043d\u0437\u043e\u0440\u0433\u0435 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0446\u0430 \u0422\u0438\u0441\u0441\u0435\u043d\u0430. \u041f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u042d\u0440\u0434\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0443\u044e \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0421\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438\u0443 \u0427\u0435\u043b\u0438\u0431\u0438\u0434\u0430\u043a\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30eb\u30c8\u30de\u30f3\uff08Eduard Erdmann, 1896\u5e743\u67085\u65e5 \u30e9\u30c8\u30f4\u30a3\u30a2\u306e\u30f4\u30a7\u30f3\u30c7\u30f3\uff08\u73fe\u30c4\u30a7\u30fc\u30b7\u30b9\uff09 - 1958\u5e746\u670821\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\u3001\u5927\u53d4\u7236\u306b\u54f2\u5b66\u8005\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30eb\u30c8\u30de\u30f3\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66651652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Erdmann>,
        <http://viaf.org/viaf/66651652>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Erdmann.
doremus_artist:a15d3bef-9e18-3ea4-948d-ede176189cda
    dbp:birthPlace dbr:Saltvik;
    dbp:deathPlace dbr:Kaustinen;
    rdfs:comment
        "Pehr Henrik Nordgren (* 19. Januar 1944 in Saltvik, Insel \u00c5land; \u2020 25. August 2008 in Veteli) war ein finnischer Komponist."@de,
        "Pehr Henrik Nordgren (19 January 1944 in Saltvik, \u00c5land Islands \u2013 25 August 2008 in Veteli) was a Finnish composer."@en,
        "Pehr Henrik Nordgren n\u00e9 le 19 janvier 1944 \u00e0 Saltvik, dans l'\u00eele d'\u00c5land, et mort \u00e0 Kaustinen le 25 ao\u00fbt 2008 est un compositeur finlandais."@fr,
        "\u30da\u30fc\u30eb\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30ce\u30eb\u30c9\u30b0\u30ec\u30f3\uff08Pehr Henrik Nordgren, 1944\u5e741\u670819\u65e5 - 2008\u5e748\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32184212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pehr_Henrik_Nordgren>,
        <http://viaf.org/viaf/32184212>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb81e04e-e132-4ec7-bfb5-9ac2a46c2226>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pehr_Henrik_Nordgren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pehr_Henrik_Nordgren.
doremus_artist:a274bfab-c219-3bbd-94e4-3f1e8495ec22
owl:sameAs viaf:51900984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900984>.
doremus_artist:a38427d0-c2ab-3022-926a-f6897cdfa1d5
owl:sameAs viaf:61745902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61745902>.
doremus_artist:a4102847-a9eb-38aa-88c8-27ea59a190bb
    dbp:birthPlace dbr:West_Riding_of_Yorkshire;
    rdfs:comment
        "John McLaughlin (Doncaster, 4 de janeiro de 1942) \u00e9 um guitarrista de jazz brit\u00e2nico. Tornou-se conhecido como integrante do grupo de Miles Davis nos fins dos anos 60, juntamente com outros bem conhecidos m\u00fasicos como Chick Corea e Tony Williams. Foi considerado o 68\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        "John McLaughlin (Doncaster, 4 januari 1942), ook bekend als Mahavishnu John McLaughlin, is een Britse gitarist."@nl,
        "John McLaughlin (born 4 January 1942 in Doncaster, West Riding of Yorkshire, England), also known as Mahavishnu John McLaughlin, is an English guitarist, bandleader and composer. His music includes many genres of jazz which he coupled with elements of rock, Indian classical music, Western classical music, flamenco and blues to become one of the pioneering figures in fusion. His 1970s electric band, the Mahavishnu Orchestra, performed a technically virtuosic and complex style of music that fused electric jazz and rock with Indian influences."@en,
        "John McLaughlin (nacido el 4 de enero de 1942, Doncaster, Reino Unido), tambi\u00e9n conocido como Mahavishnu John McLaughlin, es un guitarrista, bandleader y compositor proveniente del movimiento originado en los 70 llamado jazz-fusi\u00f3n o jazz-rock. Sin embargo, su aporte musical trasciende los g\u00e9neros y las culturas, siendo pionero en movimientos de integraci\u00f3n del jazz con la m\u00fasica del Norte y el Sur de la India (Shakti), con el flamenco (Guitar Trio), con el rock (primero con Miles Davis en In a Silent Way y Bitches Brew y desde la d\u00e9cada de 1970 en adelante, con sus grupos Mahavishnu Orchestra, The Heart of Things, Five Peace Band y actualmente John McLaughlin y la 4.\u00aa Dimension) y con la m\u00fasica cl\u00e1sica (en su Concierto para guitarra y orquesta y en el disco Thieves and Poets)."@es,
        "John McLaughlin (n\u00e9 le 4 janvier 1942), dit Mahavishnu John McLaughlin, est un musicien, guitariste originaire du Yorkshire en Angleterre. Il a v\u00e9cu avec la pianiste fran\u00e7aise Katia Lab\u00e8que et parle le fran\u00e7ais."@fr,
        "John McLaughlin (ur. 4 stycznia 1942 w Doncaster) \u2013 brytyjski muzyk jazzowy, wirtuoz gitary. Po etapie grywania w Anglii z r\u00f3\u017cnymi muzykami bluesowymi, rockowymi i jazzowymi (p\u0142yta Extrapolation nagrana z Johnem Surmanem), w roku 1969 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Stan\u00f3w Zjednoczonych, gdzie do\u0142\u0105czy\u0142 do grupy Lifetime Tony\u2019ego Williamsa. Nast\u0119pnie gra\u0142 z Milesem Davisem na jego p\u0142ytach: In a Silent Way, Bitches Brew, Big Fun i A Tribute to Jack Johnson. W roku 2003 zosta\u0142 sklasyfikowany na 49. miejscu listy 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w magazynu Rolling Stone."@pl,
        "John McLaughlin [d\u0292\u0252n m\u0259k\u02c8l\u0252kl\u026an] (* 4. Januar 1942 in Kirk Sandall in Yorkshire, England) ist ein britischer Musiker. Er bet\u00e4tigt sich als Jazz- und Rockgitarrist sowie als Komponist."@de,
        "\u00c8 considerato uno tra i maggiori chitarristi viventi. Dotato di ottima tecnica, si \u00e8 spesso contraddistinto per sperimentazioni influenzate dalle musiche di origine orientale e dallo stile fusion, ma anche per aver sviluppato negli anni un modo di suonare molto personale. Un libro pubblicato recentemente Power, Passion and Beauty: The Story of the Legendary Mahavishnu Orchestra racconta la sua vita e quella relativa al gruppo Mahavishnu OrchestraIn esso c'\u00e8 un passaggio in cui si capisce la devozione che fin da giovane aveva per la musica."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0430\u043a\u043b\u0430\u0444\u043b\u0438\u043d (\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0430\u0445\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0443 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0430\u043a\u043b\u0430\u0444\u043b\u0438\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Mahavishnu John McLaughlin; 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1942) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0444\u044c\u044e\u0436\u043d. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0434\u043b\u044f \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0444\u044c\u044e\u0436\u043d \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u0430 In A Silent Way \u0438 Bitches Brew; \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Mahavishnu Orchestra, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0440\u043e\u043a\u0430 70-\u0445; \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 Shakti, \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 world music; \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u043e \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438\u041f\u0430\u043a\u043e \u0434\u0435 \u041b\u0443\u0441\u0438\u044f \u0438 \u0410\u043b \u0434\u0438 \u041c\u0435\u043e\u043b\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30d5\u30ea\u30f3\uff08\u82f1\u767a\u97f3\u306f\u30de\u30af\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u304c\u8fd1\u3044\u3001John McLaughlin, 1942\u5e741\u67084\u65e5 - \uff09\u307e\u305f\u306f\u30de\u30cf\u30f4\u30a3\u30b7\u30e5\u30cc\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30d5\u30ea\u30f3\uff08Mahavishnu John McLaughlin\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30e8\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u30fb\u30c9\u30f3\u30ab\u30b9\u30bf\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u30c6\u30af\u30cb\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u3084\u30d5\u30e9\u30e1\u30f3\u30b3\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306a\u3069\u306e\u8981\u7d20\u3082\u5e83\u304f\u53d6\u308a\u8fbc\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c49\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c68\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116694561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McLaughlin_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/116694561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fcbc2086-5863-4659-b03d-44be704697d2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnmclcrop2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_McLaughlin_(musician)>.
doremus_artist:a4562cd0-d998-3e1a-b4cf-efc4d481cbd6
owl:sameAs viaf:62719603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62719603>.
doremus_artist:a46205ca-eb24-348a-9ef2-8f56e2497fcb
    dbp:birthPlace dbr:Lancashire;
    rdfs:comment
        "Peter Blair Denis Bernard Noone (born 5 November 1947) is an English singer-songwriter, guitarist, pianist and actor, best known as Herman of the successful 1960s pop group Herman's Hermits."@en,
        """Peter Blair Denis Bernard Noone, n\u00e9 le 5 novembre 1947 \u00e0 Davyhulme, ville proche de Manchester, comt\u00e9 de Lancashire, est un chanteur britannique, connu pour avoir \u00e9t\u00e9 le chanteur du groupe Herman's Hermits. Il fut \u00e9galement musicien et acteur. Mari\u00e9 le jour de ses 21 ans, le 5 novembre 1968, \u00e0 Church of the Immaculate Conception sur Farm street, Londres, avec une fran\u00e7aise, Mireille Strasser (dont le p\u00e8re est Autrichien). 
* Portail du rock Portail du rock   
* Portail de l\u2019Angleterre Portail de l\u2019Angleterre"""@fr,
        "Peter Noone (['pi\u02d0t\u0259 'nu\u02d0n]; * 5. November 1947 in Manchester, England; eigentlich Peter Blair Denis Bernard Noone) ist ein britischer Pops\u00e4nger, Schauspieler und Fernsehmoderator. In den 1960er Jahren war Noone als Herman Leads\u00e4nger, Pianist, Gitarrist und Saxophonist der Beatband Herman\u2019s Hermits."@de,
        "Peter Noone (voluit: Peter Blair Denis Bernard Noone, Davyhulme in Greater Manchester, 5 november 1947) is een Engelse zanger en acteur en incidenteel ook gitarist, pianist en liedjesschrijver. Tussen 1963 en 1971 noemde hij zich Herman en was hij de zanger van de succesvolle popgroep Herman's Hermits."@nl;
    owl:sameAs viaf:28289162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Noone>,
        <http://viaf.org/viaf/28289162>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4c6a509-493f-4e48-97f6-d7f404d3a7ea>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Noone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Noone.
doremus_artist:a47e7a93-9ee0-30f8-9bd1-beaad85ba62a
    rdfs:comment
        "Arnoldus Christiaan Vlok van Wyk (26 April 1916 \u2013 27 March 1983) was a South African art music composer, one of the first notable generation of such composers along with Hubert du Plessis and Stefans Grov\u00e9."@en;
    owl:sameAs viaf:10158569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_van_Wyk>,
        <http://viaf.org/viaf/10158569>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_van_Wyk.
doremus_artist:a57b4479-97aa-3387-a5d7-6f43e9e65058
    dbp:birthPlace dbr:Goudhurst;
    rdfs:comment
        "Harry Christophers (nacido el 26 de diciembre de 1953 en Goudhurst, Kent, Gran Breta\u00f1a) es un director de orquesta brit\u00e1nico. En la actualidad es el principal director invitado de la Orquesta Ciudad de Granada, Director Art\u00edstico de la Boston's Handel Society, y fundador del coro y orquesta de instrumentos hist\u00f3ricos The Sixteen. Es considerado uno de los mayores especialistas en m\u00fasica barroca y renacentista del momento."@es,
        """Richard Henry Tudor "Harry" Christophers CBE (born 26 December 1953) is an English conductor."""@en,
        """Richard Henry Tudor "Harry" Christophers, (n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1953 \u00e0 Goudhurst, comt\u00e9 de Kent) est un choriste professionnel, chef de ch\u0153ur et chef d'orchestre britannique. Il est le fondateur et le chef actuel de The Sixteen Choir and Orchestra."""@fr;
    owl:sameAs viaf:14957840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Christophers>,
        <http://viaf.org/viaf/14957840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9c6bf9c-3864-4a14-8258-c9197881bb8a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harry_Christophers_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Christophers.
doremus_artist:a5b99be9-51d7-3de2-8c5b-753ebccdefc8
    rdfs:comment
        "Mignon Dunn (born June 17, 1928 in Memphis, Tennessee) is a leading American dramatic mezzo-soprano and voice teacher. Born in Memphis, Dunn grew up in Tyronza, Arkansas and Memphis, Tennessee. She studied voice with Karen Branzell and Beverley Peck Johnson.She made her official debut, in the title role of Carmen, on September 8, 1955, with the Experimental Opera Theatre of America/New Orleans Opera Association, with Norman Treigle in his first Escamillo, conducted by Renato Cellini, and directed by Armando Agnini."@en;
    owl:sameAs viaf:100985890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mignon_Dunn>,
        <http://viaf.org/viaf/100985890>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d9453b8-cdbc-4a16-b296-1fac17fb9bff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mignon_Dunn.
doremus_artist:a5bb2812-3798-3eee-9acb-a21ee84441db
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "William Moses Hoffman (born April 12, 1939) is an American playwright, editor and educator."@en;
    owl:sameAs viaf:110924708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_M._Hoffman>,
        <http://viaf.org/viaf/110924708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/William_M._Hoffman>.
doremus_artist:a6985b30-ef96-3077-b051-7bbea6c9002d
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Sanremo;
    rdfs:comment
        "Franco Alfano (* 8. M\u00e4rz 1876 in Posillipo bei Neapel; \u2020 27. Oktober 1954 in Sanremo) war ein italienischer Komponist des ausgehenden Verismo. Sein bekanntestes Werk ist die Oper Risurrezione (Auferstehung, nach Tolstois Roman)."@de,
        "Franco Alfano (8 de Mar\u00e7o de 1875 \u2013 27 de Outubro de 1954) foi um compositor italiano e pianista. Nasceu em Posillipo, perto de N\u00e1poles, e \u00e9 hoje sobretudo conhecido por completar a \u00f3pera inacabada de Puccini Turandot em 1926. Foi director dos conservat\u00f3rios de Bolonha (1918-?), Turim (1923-1939) e Pesaro (1947-1950)."@pt,
        "Franco Alfano (N\u00e1poles, 8 de marzo de 1876 - San Remo, 27 de octubre de 1954), fue un compositor y pianista italiano conocido por terminar la \u00f3pera inacabada de Giacomo Puccini, Turandot."@es,
        "Franco Alfano (Posillipo, 8 maart 1875 - San Remo, 27 oktober 1954) was een Italiaans componist en pianist. Alfano werd geboren in Posillipo, dicht bij Napels. Tegenwoordig is hij waarschijnlijk het meest bekend van het completeren van Giacomo Puccini's onafgemaakte opera Turandot in 1926. Verder componeerde Alfano zelf een twaalftal opera's. De eerste twee, in de verisme-stijl, hadden weinig succes. Met zijn derde opera, Risurrezione, voor het eerst opgevoerd in 1904, was hij wel succesvol. Voorts componeerde hij Cyrano de Bergerac, die in 1936 in Rome in premi\u00e8re ging; de Franse uitvoering ging een week later in Parijs in premi\u00e8re."@nl,
        "Franco Alfano (Posillipo, Naples, 8 March 1875 \u2013 Sanremo, 27 October 1954) was an Italian composer and pianist. Best known today for his opera Risurrezione (1904) and above all for having completed Puccini's opera Turandot in 1926. He had considerable success with several of his own works during his lifetime."@en,
        "Franco Alfano (ur. 8 marca 1876, zm. 27 pa\u017adziernika 1954) \u2013 w\u0142oski kompozytor i pianista."@pl,
        "Franco Alfano est un compositeur italien n\u00e9 le 8 mars 1875 \u00e0 Posillipo pr\u00e8s de Naples, mort le 27 octobre 1954 \u00e0 San Remo. Il est surtout connu pour avoir compl\u00e9t\u00e9 les deux derni\u00e8res sc\u00e8nes de Turandot, le dernier op\u00e9ra de Puccini en 1926."@fr,
        "Pu\u00f2 essere considerato come uno degli ultimi rappresentanti della scuola verista italiana ed ebbe i suoi maggiori successi in campo teatrale, dove attenu\u00f2 progressivamente l'enfasi verista per giungere a composizioni pi\u00f9 meditate e complesse. La sua opera pi\u00f9 famosa \u00e8 Resurrezione, del 1904 che prende spunto dall'omonimo romanzo di Lev Tolstoj. Il suo nome \u00e8 tra l'altro legato al completamento, nel 1925-1926, dell'opera Turandot, rimasta incompiuta alla morte di Puccini."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0410\u043b\u044c\u0444\u0430\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Franco Alfano; 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1875, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1954, \u0421\u0430\u043d-\u0420\u0435\u043c\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u041b\u043e\u043d\u0433\u043e, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0443 \u041f\u0430\u043e\u043b\u043e \u0421\u0435\u0440\u0440\u0430\u043e \u0438 \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u043b\u043e \u0434\u0435 \u041d\u0430\u0440\u0434\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0430\u043d-\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e-\u0430-\u041c\u0430\u0439\u0435\u043b\u043b\u0430, \u0430 \u0432 1895 \u0433. \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0417\u0438\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u0421\u0430\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d\u0430 \u042f\u0434\u0430\u0441\u0441\u043e\u043d\u0430. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0444\u0430\u043d\u043e \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043b \u0447\u0435\u0440\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0441 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0420. \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\uff08Franco Alfano, 1875\u5e743\u67088\u65e5 - 1954\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ca\u30dd\u30ea\u8fd1\u90ca\u306e\u30dd\u30b8\u30ea\u30dd (Posillipo) \u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u5c02\u9580\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u30011895\u5e74\u3088\u308a\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30b6\u30fc\u30ed\u30e2\u30f3\u30fb\u30e4\u30fc\u30c0\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u7fcc\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306a\u3069\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u3082\u7740\u624b\u3059\u308b\u304c\u3001\u4e0d\u904b\u7d9a\u304d\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021899\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u306b\u9032\u51fa\u3057\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u300c\u30d5\u30a9\u30ea\u30fb\u30d9\u30eb\u30b8\u30a7\u30fc\u30eb\u300d\u306e\u305f\u3081\u306b2\u3064\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u66f2\u3092\u66f8\u3044\u3066\u597d\u8a55\u3092\u547c\u3076\u3002\u307e\u305f\u3001\u540c\u6642\u671f\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u5411\u304b\u3044\u3001\u3053\u306e\u9593\u3001\u30ec\u30d5\u30fb\u30c8\u30eb\u30b9\u30c8\u30a4\u539f\u4f5c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u5fa9\u6d3b\u300f\u3092\u69cb\u60f3\u3059\u308b\u30021904\u5e74\u306b\u300e\u5fa9\u6d3b\u300f\u306e\u30c8\u30ea\u30ce\u521d\u6f14\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3058\u3081\u3066\u6210\u529f\u3002\u4ee5\u964d\u3001\u7d42\u306e\u68f2\u5bb6\u3092\u30b5\u30f3\u30fb\u30ec\u30e2\u306b\u69cb\u3048\u305f\u3002 \u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u3068\u89aa\u3057\u304b\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u305d\u306e\u672a\u5b8c\u306e\u6b4c\u5287\u300e\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300f\u3092\u88dc\u4f5c\u3057\u3001\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u3002\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u97f3\u697d\u9662\u4f5c\u66f2\u79d1\u6559\u6388\uff081916\u5e74 - 1922\u5e74\uff09\u304a\u3088\u3073\u9662\u9577\uff081918\u5e74 - 1922\u5e74\uff09\u3001\u30c8\u30ea\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u9662\u9577\uff081923\u5e74 - 1939\u5e74\uff09\u3001\u30da\u30fc\u30b6\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u9662\u9577\uff081946\u5e74 - 1950\u5e74\uff09\u3092\u6b74\u4efb\u3002\u30b5\u30f3\u30fb\u30ec\u30e2\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85150886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Alfano>,
        <http://viaf.org/viaf/85150886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e7e21773-0592-4bed-a130-0d5b5e5a3e99>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franco_Alfano_circa_1919_Emporium.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Alfano.
doremus_artist:a6ba56f7-ce56-3ac0-9fb2-651126bc5603
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Daytona_Beach,_Florida>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Robert (Bob) Craig Wright (September 25, 1914 \u2013 July 27, 2005) was an American composer-lyricist for Hollywood and the musical theatre best known for the Broadway musical and musical film Kismet, for which he and his professional partner George Forrest adapted themes by Alexander Borodin and added lyrics. Kismet was one of several Wright and Forrest creations that was commissioned by impresario Edwin Lester for the Los Angeles Civic Light Opera. Song of Norway, Gypsy Lady, Magdalena, and their adaptation of The Great Waltz were also commissioned by Lester for the LACLO. The LACLO then exported most of these productions to Broadway."@en,
        "Robert \u201eBob\u201c Craig Wright (* 25. September 1914 in Daytona Beach, Florida; \u2020 27. Juli 2005 in Miami) war ein US-amerikanischer Pianist, Filmkomponist und Liedtexter."@de;
    owl:sameAs viaf:93854485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Wright_(writer)>,
        <http://viaf.org/viaf/93854485>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Wright_(writer)>.
doremus_artist:a799d839-28b9-3701-b392-4b89fd5b9f91
owl:sameAs viaf:75047330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75047330>.
doremus_artist:a7b8a864-914d-3bac-a6cb-fac10f4355f8
    rdfs:comment
        "Yves Belluardo est un acteur, narrateur et chanteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1937 \u00e0 Nanterre et mort poignard\u00e9 le 27 novembre 2004 dans sa maison du Mans aux c\u00f4t\u00e9s de sa femme Martine Chide, 57 ans, elle aussi enseignante et com\u00e9dienne.\u2191 Maville.com du 26 novembre 2008"@fr;
    owl:sameAs viaf:69138706;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Belluardo>,
        <http://viaf.org/viaf/69138706>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Belluardo.
doremus_artist:a90064a6-cd7a-34e3-9b00-c79024c604ce
owl:sameAs viaf:51870044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51870044>.
doremus_artist:a99b0665-f2fd-33c5-b473-07d7b645df2e
    dbp:birthPlace res:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Thibault Cauvin est un guitariste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 16 juillet 1984 \u00e0 Bordeaux. Il a donn\u00e9 plus de 1 000 concerts, dans pr\u00e8s de 120 pays, enregistr\u00e9 7 albums et remport\u00e9 13 premiers prix internationaux avant l'\u00e2ge de 20 ans, palmar\u00e8s encore in\u00e9gal\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:35652208;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thibault_Cauvin>,
        <http://viaf.org/viaf/35652208>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thibault_Cauvin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thibault_Cauvin.
doremus_artist:a9aa2cad-f0e3-36de-aff6-7959ce98d02b
    dbp:birthPlace dbr:Minehead;
    rdfs:comment
        "Peter Hurford (* 22. November 1930 in Minehead, Somerset) ist ein britischer Organist und Komponist. Hurford studierte sowohl Musik als auch Jura am Jesus College, Cambridge, und schloss beide Studieng\u00e4nge erfolgreich ab. Insbesondere ist er als Organist hervorgetreten. Seine Interpretationen von Bach sind besonders bekannt, und er spielte das gesamte Orgelwerk von Bach auf CD ein. Von 1958 bis 1978 war er Organist und Chorleiter an der Abtei von St Albans. Von 1980 bis 1982 war er Pr\u00e4sident des Royal College of Organists."@de,
        "Peter Hurford (Minehead, Inglaterra, 22 de novembro de 1930) \u00e9 um organista ingl\u00eas."@pt,
        "Peter Hurford OBE (Minehead, Somerset, 22 november 1930) is een Britse organist."@nl,
        "Peter Hurford OBE (born 22 November 1930) is a British organist and composer. Hurford was born in Minehead, Somerset, and educated at Blundell's School. He later studied both music and law at Jesus College, Cambridge, graduating with dual degrees, subsequently obtaining a reputation for both musical scholarship and organ playing. Hurford subsequently studied in Paris under the blind French organist Andr\u00e9 Marchal, exploring music of the Baroque period."@en,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30cf\u30fc\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff08\u82f1\u8a9e: Peter Hurford\u30011930\u5e7411\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Hurford>,
        <http://viaf.org/viaf/10033462>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Hurford.
doremus_artist:a9bbaf4b-cec4-3771-ab73-25733c7ed5fc
    dbp:birthPlace dbr:Whitechapel;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "For the real estate investor and philanthropist from Los Angeles, see Stanley Black (businessman). Stanley Black OBE (14 June 1913 \u2013 27 November 2002) was an English bandleader, composer, conductor, arranger and pianist. He wrote and arranged many film scores and recorded prolifically for the Decca label (including London and Phase 4). Beginning with jazz collaborations with American musicians such as Coleman Hawkins and Benny Carter during the 1930s, he moved into arranging and recording in the Latin American music style and also won awards for his classical conducting."@en,
        "Stanley Black (14 de junio de 1913 - 27 de noviembre de 2002) fue un compositor, arreglista, pianista y director de orquesta ingl\u00e9s. Escribi\u00f3 y arregl\u00f3 innumerables bandas de sonido para pel\u00edculas, y grab\u00f3 abundantes obras para Decca Records, incluyendo London y Phase 4. Comenz\u00f3 en el ambiente del jazz en la d\u00e9cada de 1930 con m\u00fasicos como Coleman Hawkins y Benny Carter, y luego fue cambiando al estilo latino en sus interpretaciones y arreglos, para luego ganar reconocimiento por la direcci\u00f3n de obras cl\u00e1sicas."@es,
        "Stanley Black (Solomon Schwartz), n\u00e9 le 14 juin 1913 \u00e0 Londres (Whitechapel) et mort dans cette m\u00eame ville le 27 novembre 2002, est un compositeur, pianiste, arrangeur et chef d'orchestre anglais, promu Officier de l'Ordre de l'Empire britannique."@fr,
        "Stanley Black (ur. 14 czerwca 1913 w Londynie, zm. 27 listopada 2002 tam\u017ce) \u2013 brytyjski dyrygent, pianista jazzowy, kompozytor i aran\u017cer muzyki rozrywkowej. W 1929 zainteresowa\u0142 si\u0119 jazzem, staj\u0105c si\u0119 jednym z czo\u0142owych brytyjskich pianist\u00f3w jazzowych.Nagrywa\u0142 m.in. z Colemanem Hawkinsem, Bennym Carterem i Louisem Armstrongiem. W latach 1944-52 by\u0142 kierownikiem orkiestry tanecznej BBC. Napisa\u0142 muzyk\u0119 do kilkudziesi\u0119ciu film\u00f3w."@pl,
        "Stanley Black OBE, geb\u00fcrtig Solomon Schwartz (* 14. Juni 1913 in London, Vereinigtes K\u00f6nigreich; \u2020 26. November 2002 ebenda) war ein britischer Komponist, Filmkomponist, Bandleader, Dirigent und Orchesterleiter."@de,
        "\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\uff08Stanley Black OBE, 1913\u5e746\u670814\u65e5 - 2002\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u306a\u3089\u3073\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30c1\u30e3\u30da\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u3001\u6bcd\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u7cfb\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3057\u30011930\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30b3\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30db\u30fc\u30ad\u30f3\u30b9\u3001\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30ab\u30fc\u30bf\u30fc\u7b49\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u30021944\u5e74\u306bBBC\u30c0\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u7d049\u5e74\u9593\u305d\u306e\u8077\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u30c7\u30c3\u30ab\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3068\u5951\u7d04\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3001\u7de8\u66f2\u3092\u624b\u304c\u3051\u308b\u3002\u307e\u305f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3084\u30a4\u30fc\u30b8\u30fc\u30ea\u30b9\u30cb\u30f3\u30b0\u306e\u5206\u91ce\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u97f3\u6e90\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u6765\u65e5\u3057\u3066\u6771\u4eac\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85849843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanley_Black>,
        <http://viaf.org/viaf/85849843>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1632a1f-2c7c-4da4-a4f6-ba05d9690055>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanley_Black.
doremus_artist:aa7569c3-1bae-3808-93d3-496b0c8561b8
    rdfs:comment
        "Cliff Eberhardt (born January 7, 1954 in Berwyn, Pennsylvania) is an American folk singer-songwriter. He is a founding member of the Fast Folk Music Cooperative in New York City. Eberhardt joined Red House Records in 1997 and has recorded five albums for the label, the most recent in 2009, 500 Miles: The Blue Rock Sessions. In 2011, he released an acoustic album of Doors songs, All Wood and Doors, with fellow musician James Lee Stanley on Beechwood Recordings. Also that year, he contributed a cover to Nod to Bob II, a Red House compilation honoring Bob Dylan on his 70th birthday."@en;
    owl:sameAs viaf:73129325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cliff_Eberhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/73129325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d53bfa7-e507-4872-99f5-a0223f3781fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cliff_Eberhardt.
doremus_artist:aa91fee2-f0c8-3600-8fc6-f6906dbf2241
owl:sameAs viaf:78170166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78170166>.
doremus_artist:ab548467-9710-3ad3-bd81-fadccc8e80dc
owl:sameAs viaf:173547576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173547576>.
doremus_artist:ab93fe24-5beb-384e-82fb-7e61f48364fe
owl:sameAs viaf:34712126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34712126>.
doremus_artist:acef8ab7-d0ba-36b0-ae83-8d1f06a6139d
owl:sameAs viaf:79176120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79176120>.
doremus_artist:ad21101c-c718-3507-bb53-2477df57a7a4
owl:sameAs viaf:72504515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72504515>.
doremus_artist:ad915699-7482-3572-8e3a-df8afef7b3eb
    dbp:birthPlace dbr:Arles;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0644\u0627\u0643\u0631\u0648\u0627 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 16 \u0645\u0627\u064a\u0648 1951) \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0645\u0645 \u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar,
        "Christian Lacroix (* 16. Mai 1951 in Arles, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Modesch\u00f6pfer, Unternehmer und Kunsthistoriker sowie Gr\u00fcnder des nach ihm benannten Modeunternehmens, das seit Ende 2009 ohne ihn gef\u00fchrt wird."@de,
        "Christian Lacroix (Arl\u00e9s, Francia, 16 de mayo de 1951) es un dise\u00f1ador de modas franc\u00e9s."@es,
        "Christian Lacroix, n\u00e9 le 16 mai 1951 \u00e0 Arles, est un grand couturier fran\u00e7ais. Il est \u00e9galement costumier, designer, et illustrateur. Apr\u00e8s une licence en histoire de l'art de la Facult\u00e9 de Montpellier, il poursuit ses \u00e9tudes \u00e0 Paris \u00e0 l'\u00c9cole du Louvre afin de devenir conservateur de mus\u00e9e."@fr,
        "Christian Marie Marc Lacroix (Arles, 16 de maio de 1951) \u00e9 um estilista de moda franc\u00eas. Nascido em 1951 em Arles, Fran\u00e7a, Christian Lacroix foi um dos estilistas mais influentes da moda na segunda metade da d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo XX. Estudou Hist\u00f3ria de Arte e pretendia ser curador num museu, mas acabou por ser admitido como estilista na casa de costura Jean Patou. O sucesso do seu trabalho na Patou fez com que um grupo financeiro se interessasse em fundar uma casa de costura e uma marca com o seu nome em 1987. No final dos anos 80, quando a simplicidade e o minimalismo come\u00e7avam a dominar a moda, os seus modelos em cores vivas, estampados vibrantes, bordados elaborados, misturas de tecidos e silhuetas volumosas trouxeram um novo f\u00f4lego e de certa forma optimismo \u00e0 ind\u00fastria da moda. Desd"@pt,
        "Christian Marie Marc Lacroix (Arles, 16 mei 1951) is een Frans modeontwerper."@nl,
        "Christian Marie Marc Lacroix (French pronunciation: \u200b[k\u0281istj\u0251\u0303 lak\u0281wa]; born 16 May 1951) is a French fashion designer. The name may also refer to the company he founded."@en,
        "Christian Marie Marc Lacroix (ur. 16 maja 1951 w Arles, we Francji) \u2013 francuski projektant mody, za\u0142o\u017cyciel domu mody sygnowanego jego imieniem i nazwiskiem."@pl,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0440\u043a \u041b\u0430\u043a\u0440\u0443\u0430 (\u0444\u0440. Christian Marie Marc Lacroix; 16 \u043c\u0430\u044f 1951) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u0435\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u044b Christian Lacroix (1987, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0451\u043c \u0434\u043e 2009)."@ru,
        "\u514b\u91cc\u65af\u6c40\u00b7\u62c9\u514b\u9c81\u74e6\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aChristian Lacroix, 1951\u5e745\u670816\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u8457\u540d\u6642\u88dd\u8a2d\u8a08\u5e2b\uff0c\u4ee5\u5176\u540d\u5b57\u51fa\u54c1\u7684\u6642\u88dd\u9817\u5bcc\u76db\u540d\uff0c\u552f\u4e00\u5177\u6709\u535a\u7269\u9928\u7b56\u5c55\u4eba\u8cc7\u683c\u7684\u8a2d\u8a08\u5e2b\uff0c\u9664\u6642\u88dd\u5916\uff0c\u4ea6\u64c5\u65bc\u7e6a\u756b\u3001\u5ba4\u5167\u8a2d\u8a08\u3002Christian Lacroix\u7684\u6642\u88dd\u54c1\u724c\u66fe\u7531LVMH\u64c1\u6709\uff0c2005\u5e74\u8f49\u552e\u4e88\u7f8e\u570b\u516c\u53f8Falic\uff0c\u5728\u7576\u5730\u6642\u88dd\u754c\u5f15\u767c\u8a71\u984c\u3002\u3000 2005\u5e74\uff0c\u5168\u7403\u6700\u5927\u7684\u6642\u88dd\u96c6\u5718LVMH\u5c07Christian Lacroix\u54c1\u724c\u8ce3\u7d66\u7f8e\u570b\u7684\u7b2c\u4e8c\u5927\u514d\u7a05\u54c1\u7d93\u92b7\u5546Falic\u96c6\u5718\uff0c\u88ab\u6587\u5316\u754c\u8996\u4f5c\u4e00\u6b21\u6a19\u6027\u6027\u7684\u5546\u696d\u52d5\u4f5c\u3002LVMH\u96d6\u7136\u66fe\u5c07\u5229\u6f64\u8f03\u5c11\u7684\u54c1\u724c\u51fa\u552e\uff0c\u5982Urban Decay\u3001Hard Candy\u3001\u9418\u9336\u7684Ebel\u7b49\u3002\u4f46\u5f9e\u6c92\u6709\u4e00\u500b\u54c1\u724c\u50cfChristian Lacroix\u5177\u6709\u5982\u6b64\u5ee3\u6cdb\u7684\u4ee3\u8868\u6027\u3002\u62c9\u514b\u9c81\u74e6\u66fe\u5f62\u5bb9\uff1a\u300c\u597d\u50cf\u53e4\u8001\u6545\u4e8b\u4e2d\u7684\u5370\u5ea6\u65b0\u5a18\uff0c\u4e0d\u77e5\u9053\u81ea\u5df1\u672a\u4f86\u592b\u5a7f\u662f\u4ec0\u9ebc\u6a23\u5b50\u3002\u300d"@zh;
    owl:sameAs viaf:27136652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Lacroix>,
        <http://viaf.org/viaf/27136652>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lacroix_rip_juillet08.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Lacroix.
doremus_artist:ae39c8b8-3c5d-3727-b0c0-5ee8c3535f0d
    dbp:deathPlace dbr:Lorient;
    rdfs:comment
        "Charles Le Quintrec (14 March 1926 \u2013 14 November 2008) was a French poet. He was born in Plescop and died in Lorient. He was a literary critic for Ouest-France ."@en,
        "Charles Le Quintrec est un \u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 mars 1926 \u00e0 Plescop dans le Morbihan et mort le 14 novembre 2008 \u00e0 Lorient."@fr;
    owl:sameAs viaf:64008124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Le_Quintrec>,
        <http://viaf.org/viaf/64008124>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Le_Quintrec.
doremus_artist:ae65ea77-6a55-30ef-a6f6-4e11f1efe4e8
owl:sameAs viaf:42267573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42267573>.
doremus_artist:ae6a4639-9ad3-30d0-ad9f-d573f9aa1691
owl:sameAs viaf:119458184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119458184>.
doremus_artist:aea54cd6-489c-3095-ade6-32063ca5f171
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Riccardo Chailly (* 20. Februar 1953 in Mailand) ist ein italienischer Dirigent."@de,
        "Riccardo Chailly (Milaan, 20 februari 1953) is een Italiaanse dirigent. Hij was van 1988 tot 2004 chef-dirigent van het Koninklijk Concertgebouworkest in Amsterdam. Hij is de zoon van componist Luciano Chailly, die hem zijn eerste muzieklessen gaf."@nl,
        "Riccardo Chailly (Mil\u00e1n, 20 de febrero de 1953) es un director de orquesta italiano. Comenz\u00f3 su carrera como director de \u00f3pera, extendiendo gradualmente su repertorio para abarcar la m\u00fasica sinf\u00f3nica. Desde 2005 es el director principal de la Orquesta de la Gewandhaus de Leipzig, y desde 2017 ser\u00e1 director musical de la Scala de Mil\u00e1n."@es,
        "Riccardo Chailly (Mil\u00e3o, 20 de fevereiro de 1953) \u00e9 um maestro italiano, famoso por reger \u00f3peras e obras sinf\u00f4nicas."@pt,
        "Riccardo Chailly (ur. 20 lutego 1953 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski dyrygent. Jego ojcem by\u0142 kompozytor - Luciano Chailly. Jako dwudziestolatek Riccardo asystowa\u0142 przy koncertach w La Scali, a jego pierwszy samodzielny debiut w roku 1978 spowodowa\u0142 dalsz\u0105 jego karier\u0119. Otworzy\u0142y przed nim drzwi opery w\u0142oskie, angielskie, niemieckie jak i ameryka\u0144skie. Od roku 2005 wsp\u00f3\u0142pracuje z niemieck\u0105 Oper\u0105 Lipsk\u0105 i Orkiestr\u0105 Gewandhausu."@pl,
        "Riccardo Chailly, Cavaliere di Gran Croce OMRI (French pronunciation: \u200b[\u0283\u0251.ji]; born 20 February 1953) is an Italian conductor. He started his career as an opera conductor and gradually extended his repertoire to encompass symphonic music."@en,
        "Riccardo ChaillyFichier:Riccardo Chailly (1986).jpg Riccardo Chailly (1986) Riccardo Chailly (n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1953 \u00e0 Milan) est un chef d'orchestre italien contemporain."@fr,
        "\u0420\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0428\u0430\u0439\u0438\u0301 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Riccardo Chailly; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1953, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u9580\u4e0b\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30fc\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u30df\u30e9\u30ce\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u7236\u89aa\u306e\u52e4\u3081\u308b\u30da\u30eb\u30fc\u30b8\u30e3\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u5404\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30b7\u30a8\u30ca\u306e\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u30da\u30eb\u30fc\u30b8\u30e3\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u30a4\u30fb\u30bd\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fb\u30f4\u30a7\u30cd\u30c6\u30a3\u306b\u62db\u304b\u308c\u300114\u6b73\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u30021972\u5e74\u304b\u30892\u5e74\u9593\u3001\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30d0\u30c9\u306e\u5143\u3067\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u3001\u540c1972\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30cc\u30aa\u30fc\u30f4\u30a9\u3067\u30de\u30b9\u30cd\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30a6\u30a7\u30eb\u30c6\u30eb\u300f\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308b\u3002 1974\u5e74\u306b\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300e\u8776\u3005\u592b\u4eba\u300f\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u307e\u305f1977\u5e74\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u300e\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300f\uff08\u30d1\u30f4\u30a1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u3068\u30ab\u30d0\u30ea\u30a8\u3068\u306e\u5171\u6f14\uff09\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021978\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3067\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u7fa4\u76d7\u300f\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u3059\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u308b\u3002\u4ee5\u964d\u306f\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u3001\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306a\u3069\u4e16\u754c\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1984\u5e74\u306b\u521d\u6765\u65e5\u3057\u3066\u4ee5\u964d\u3001\u591a\u304f\u65e5\u672c\u306b\u3084\u3063\u3066\u6765\u3066\u304a\u308a\u3001\u6700\u8fd1\u3067\u306fNHK\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u91cc\u5361\u591a\u00b7\u590f\u4f0a\uff08\u610f\u5927\u5229\u8a9e\uff1aRiccardo Chailly\uff0c1953\u5e742\u670820\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u65e9\u5e74\u4ee5\u6307\u63ee\u6b4c\u5287\u800c\u6210\u540d\uff0c\u8fd1\u5e74\u958b\u59cb\u6307\u63ee\u66f4\u591a\u7684\u7d14\u4ea4\u97ff\u6a02\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:105543710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Chailly>,
        <http://viaf.org/viaf/105543710>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28accaf9-3a4b-4052-b9d3-8033d3137d2d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Riccardo_Chailly_(1986).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riccardo_Chailly.
doremus_artist:aedaf797-4eaa-3d00-a8f2-ca9f937faf19
owl:sameAs viaf:14959652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14959652>.
doremus_artist:af2655cf-9670-3b1b-8afd-81d5ac05b258
    dbp:birthPlace dbr:Timișoara;
    dbp:deathPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Ion Ivanovici (alternatively: Jovan Ivanovi\u0107, Iosif Ivanovici, Josef Ivanovich) (1845 \u2013 28 September [O.S. 16 September] 1902) was a Romanian military band leader and composer of Banat Serbian origin, best remembered today for his waltz Waves of the Danube. His great-grandson Andrei Ivanovitch is a successful international classical pianist."@en,
        "Ion Ivanovici (nacido Jovan Ivanovi\u0107, conocido tambi\u00e9n como Iosif Ivanovici o Josef Ivanovici, Timi\u015foara; 1845 - Bucarest; 28 de septiembre de 1902) fue un compositor y director de orquesta rumano, autor de m\u00fasica para banda militar y m\u00fasica ligera."@es,
        "Ion Ivanovici, tak\u017ce jako Iosif i Josef Ivanovici (ur. w 1845 w Timi\u0219oarze, zm. 28 wrze\u015bnia 1902 w Bukareszcie) \u2013 rumu\u0144ski kompozytor. By\u0142 kierownikiem i kompozytorem w zespole wojskowym. Muzyk\u0105 zainteresowa\u0142 si\u0119, kiedy jako dziecko rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na flecie. Dzi\u0119ki talentowi w 1900 roku zosta\u0142 mianowanym Inspektorem Muzyki Wojskowej, kt\u00f3r\u0105 to pozycj\u0119 piastowa\u0142 a\u017c do \u015bmierci. Swoje umiej\u0119tno\u015bci kszta\u0142ci\u0142 pod kierunkiem Emila Lehra. Jego najbardziej znan\u0105 kompozycj\u0105 jest walc \u201eFale Dunaju\u201d, jednak w ci\u0105gu \u017cycia skomponowa\u0142 ponad 350 utwor\u00f3w, m.in.:"@pl,
        "Iosif Ivanovici (* um 1845 in Timi\u0219oara; \u2020 15. Septemberjul./ 28. Septembergreg. oder 16. Septemberjul./ 29. September 1902greg. in Bukarest; auch Ion Ivanovici oder Josef Ivanovics) war ein rum\u00e4nischer Komponist. Ivanovici wirkte auch in Gala\u021bi und Bukarest als Milit\u00e4rkapellmeister und wurde zum Generalinspektor der rum\u00e4nischen Milit\u00e4rkapellen ernannt. Der Walzer Donauwellen wurde mehrfach als Filmmusik adaptiert:"@de,
        "Iosif Ivanovici, pr\u00e9nomm\u00e9 aussi Ion ou encore Ivan Ivanovici (n\u00e9 sous le nom de Jovan Ivanovi\u0107 (serbe : \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b) en 1845, \u00e0 Temesv\u00e1r \u2013 mort le 16/28 septembre 1902,\u00e0 Bucarest) a \u00e9t\u00e9 un clarinettiste, chef d'orchestre et compositeur roumain, d'origine serbe, de musique militaire et de musique l\u00e9g\u00e8re. Sa cr\u00e9ation inclut majoritairement des danses (valses) et des marches. Une de ses compositions les plus connues est la valse Flots du Danube, en roumain Valurile Dunarii."@fr,
        "Iwan Iosif Ivanovici (Timi\u0219oara, 1845 \u2013 Boekarest, 28 september 1902) was een Roemeens componist, dirigent en klarinettist."@nl,
        "\u0418\u043e\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u0440\u0443\u043c. Iosif Ivanovici, \u0441\u0435\u0440\u0431. \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b; \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440; \u0440\u043e\u0434. 1845, \u0411\u0430\u043d\u0430\u0442, \u043d\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u043e\u0442 \u0422\u0438\u043c\u0438\u0448\u043e\u0430\u0440\u044b (\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0443\u043c\u0435\u0440 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1902, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442), \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0441\u0435\u0440\u0431 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430 \u00ab\u0414\u0443\u043d\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b\u00bb. \u041f\u0440\u0430\u0434\u0435\u0434 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30b7\u30d5\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\uff08Iosif Ivanovici, 1845\u5e74 \u30c6\u30a3\u30df\u30b7\u30e7\u30a2\u30e9 - 1902\u5e749\u670828\u65e5 \u30d6\u30af\u30ec\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\uff09\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u30ac\u30e9\u30c4\u30a3\u3068\u30d6\u30af\u30ec\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u306e\u8ecd\u697d\u968a\u306e\u968a\u9577\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30aa\u30f3\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\uff08Ion Ivanovici\uff09\u3068\u3082\u3002 \u30c6\u30a3\u30df\u30b7\u30e7\u30a2\u30e9\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u30ef\u30eb\u30c4\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u3001\u884c\u9032\u66f2\u3084\u6c11\u8b21\u306b\u57fa\u3065\u304f\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u304a\u3088\u305d350\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u4e07\u535a\u3067\u306f\u4f5c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u307b\u3069\u3067\u3042\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u306f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u30011880\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30ef\u30eb\u30c4\u300a\u30c9\u30ca\u30a6\u5ddd\u306e\u3055\u3056\u306a\u307f Valurile Dun\u0103rii\u300b\u306e\u307f\u304c\u76db\u3093\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\uff08\u4ed6\u306b\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u738b\u5983\u30a8\u30ea\u30b5\u30d9\u30bf\u306e\u7b46\u540d\u3092\u984c\u540d\u3068\u3057\u305f\u30ef\u30eb\u30c4\u300a\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u300b\u304c\u6975\u7a00\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\uff09\u3002\u300a\u30c9\u30ca\u30a6\u5ddd\u306e\u3055\u3056\u306a\u307f\u300b\u306f\u3001\u305d\u306e\u54c0\u6101\u3092\u5e2f\u3073\u305f\u65cb\u5f8b\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u898b\u4e8b\u3055\u306a\u3069\u304b\u3089\u3001\u6771\u6b27\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u306f\u7a81\u51fa\u3057\u3066\u6709\u540d\u306a\u5f7c\u306e\u5091\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\uff081968\u5e74\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u5f7c\u306e\u3072\u5b6b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2656436;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ion_Ivanovici>,
        <http://viaf.org/viaf/2656436>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0927293-b7c9-4f35-b99b-c2f5f05c1533>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Iosif_Ivanovici.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ion_Ivanovici.
doremus_artist:af38eae5-686a-367f-9960-68d7b08d25de
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Sebastian Fischer (* 2. Februar oder 2. September 1928 in Berlin) ist ein deutscher Schauspieler und Synchronsprecher."@de,
        "Sebastian Fischer is a German actor. He has also worked frequently as a voice actor, dubbing foreign-language films for release in Germany."@en;
    owl:sameAs viaf:22351765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/22351765>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sebastian_Fischer.
doremus_artist:afcb40af-7f7d-3b6c-8334-55edae18b615
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Florida;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u062f\u0648\u0646\u0627 \u0633\u0645\u0631 (31 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1948 - 17 \u0645\u0627\u064a\u0648 2012)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u0629 \u0648\u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0628\u0627\u0633\u0645 \u00ab\u0644\u0627 \u062f\u0648\u0646\u0627 \u0623\u062f\u0631\u064a\u0627\u0646 \u062c\u0627\u0646\u064a\u0633\u00bb\u060c \u0627\u0643\u062a\u0633\u0628\u062a \u0634\u0647\u0631\u0647 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0648\u0644\u0642\u0628\u062a (\u0628\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0633\u0643\u0648). \u0648\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0633\u0633\u0646 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0633\u0643\u0648\u060c \u0648\u0647\u064a \u062d\u0642\u0642\u062a \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627\u064b \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a."@ar,
        "Donna Summer (* 31. Dezember 1948 in Boston, Massachusetts; \u2020 17. Mai 2012 in Naples, Florida; eigentlich LaDonna Adrian Gaines) war eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Songschreiberin, die von 1968 bis 1976 in Deutschland und \u00d6sterreich lebte und arbeitete. Summer gilt als die \u201eunbestrittene Disco-Queen\u201c. Gemeinsam mit den Produzenten Giorgio Moroder und Pete Bellotte entwickelte sie die moderne Tanzmusik aber auch weiter zu einer neuen Idee von internationalem Pop."@de,
        "Donna Summer, nome art\u00edstico de LaDonna Adrian Gaines (Boston, 31 de dezembro de 1948  \u2014 Naples, 17 de maio de 2012), foi uma cantora norte-americana conhecida por suas grava\u00e7\u00f5es em estilo disco dos anos 70 e posteriormente dance-music nos anos 80, 90 e 2000\u00b4s. Recebeu o t\u00edtulo de Rainha da Disco. Com 37 anos de carreira, estima-se que tenha vendido mais de 130 milh\u00f5es de discos. Foi a primeira artista a ter tr\u00eas \u00e1lbuns duplos consecutivos a atingir o primeiro lugar nas paradas da Billboard nos Estados Unidos. Tamb\u00e9m teve quatro singles que atingiram o n\u00famero 1 nos Estados Unidos num per\u00edodo de 13 meses."@pt,
        "Donna Summer, n\u00e9e Andrea Gaines le 31 d\u00e9cembre 1948 \u00e0 Boston et morte le 17 mai 2012 \u00e0 Key West en Floride, est une chanteuse disco et pop-rock am\u00e9ricaine. Elle est un mythe de la musique disco des ann\u00e9es 1970 et 1980.Elle fut l'interpr\u00e8te de nombreux succ\u00e8s comme : Love to Love You Baby, I Feel Love, Last Dance (Grammy Award en 1978 dans la cat\u00e9gorie Best R&B vocal performance female), Hot Stuff (Grammy Award en 1979 dans la cat\u00e9gorie Best rock vocal performance female), Could It Be Magic, Bad Girls, No More Tears (Enough Is Enough) en duo avec Barbra Streisand, On The Radio et She Works Hard For The Money. Elle a vendu plus de 130 millions de disques dans le monde."@fr,
        """Donna Summer, pseudoniem van LaDonna Adrian Gaines (Boston, 31 december 1948 \u2013 Key West, 17 mei 2012), was een Amerikaans zangeres, songwriter en artieste. Ze was het bekendst van haar discohits uit de jaren 70, die haar de bijnaam "koningin van de disco" opleverden. Als een van de weinige discosterren slaagde ze er ook in om later met andere genres, zoals de r&b, hits te blijven scoren."""@nl,
        "Donna Summer, w\u0142a\u015bciwie LaDonna Andre Gaines (ur. 31 grudnia 1948 w Bostonie, zm. 17 maja 2012 w Naples) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka muzyki disco i soul, a tak\u017ce pop i R&B. W p\u00f3\u017aniejszym okresie swojej dzia\u0142alno\u015bci eksperymentowa\u0142a z takimi nurtami jak rock, reggae, gospel i hi-NRG. Szczyt jej popularno\u015bci przypada na drug\u0105 po\u0142ow\u0119 lat 70., kiedy to nurt disco dominowa\u0142 na rynku muzycznym. Swoimi osi\u0105gni\u0119ciami zapracowa\u0142a sobie na tytu\u0142 \u201ekr\u00f3lowej muzyki disco\u201d. By\u0142a laureatk\u0105 pi\u0119ciu nagr\u00f3d Grammy."@pl,
        "Gan\u00f3 en cinco ocasiones los premios Grammy. Fue la primera artista en tener tres \u00e1lbumes consecutivos en alcanzar el n\u00famero #1 en los Estados Unidos en el Billboard Hot 100. A lo largo de su carrera vendi\u00f3 m\u00e1s de 150 millones de copias en todo el mundo, lo que la convierte en uno de los m\u00fasicos con mayores ventas de todos los tiempos. Sus canciones m\u00e1s conocidas a lo largo de su carrera son, \u00abLast Dance\u00bb, \u00abHot Stuff\u00bb, \u00abOn the Radio\u00bb, \u00abShe Works Hard for the Money\u00bb, \u00abLove to Love you Baby\u00bb, \u00abI Feel Love\u00bb, \u00abBad Girls\u00bb y \u00abNo More Tears (Enough is Enough)\u00bb, un d\u00fao que grab\u00f3 con Barbra Streisand."@es,
        """La notoriet\u00e0 di Donna Summer \u00e8 dovuta principalmente a una serie di successi discografici, ottenuti soprattutto negli anni settanta, che le valsero il titolo di "Queen of Disco" ("regina della disco music"). Con oltre 150 milioni di dischi venduti nel corso della sua ultra quarantennale carriera, \u00e8 entrata nel novero degli artisti che hanno raggiunto il maggior numero di vendite nella storia della musica. Donna Summer rappresenta una rarit\u00e0 nel panorama della musica disco degli anni settanta: sebbene sia stata una delle artiste pi\u00f9 note di quel genere, il suo repertorio includeva anche brani R&B, rock e gospel. Donna Summer ha vinto premi tra i pi\u00f9 prestigiosi, tra cui 6 American Music Awards, 5 Grammy Awards, un Golden Globe e un Premio Oscar; nel 1992 \u00e8 stata premiata con una stella da p"""@it,
        "LaDonna Adrian Gaines (December 31, 1948 \u2013 May 17, 2012), known by her stage name Donna Summer, was an American singer, songwriter, and painter. She gained prominence during the disco era of the late-1970s. A five-time Grammy Award winner, she was the first artist to have three consecutive double albums reach No. 1 on the United States Billboard 200 chart and charted four number-one singles in the U.S. within a 12-month period. Summer has reportedly sold over 140 million records, making her one of the world's best-selling artists of all time. She also charted two number-one singles on the R&B charts in the U.S. and one number-one in the U.K."@en,
        "\u0414\u043e\u0301\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0430\u0301\u043c\u043c\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Donna Summer; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041b\u0430\u0414\u043e\u043d\u043d\u0430 \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d \u0413\u044d\u0439\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. LaDonna Adrian Gaines); 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1948, \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d \u2014 17 \u043c\u0430\u044f 2012, \u041a\u0438-\u0423\u044d\u0441\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0435\u0451 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0441\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b 1970-\u0445 \u0438 \u0434\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0414\u043e\u043d\u043d\u0443 \u0421\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u00bb. \u0412 2013 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u00ab\u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30c9\u30ca\u30fb\u30b5\u30de\u30fc\uff08Donna Summer\u30011948\u5e7412\u670831\u65e5 - 2012\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3\u6b4c\u624b\u3001\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3\u30fb\u30af\u30a4\u30fc\u30f3\u3002\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u8fd1\u90ca\u306e\u30c9\u30fc\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u30925\u56de\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u300c\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3\u306e\u5973\u738b\uff08Queen of Disco\uff09\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u6301\u3064\u3002"@ja,
        "\u62c9\u4e39\u5a1c\u00b7\u5b89\u5353\u8389\u5b89\u00b7\u84cb\u6069\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLaDonna Adrian Gaines\uff0c1948\u5e7412\u670831\u65e5\uff0d2012\u5e745\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u85dd\u540d\u5510\u5a1c\u00b7\u6851\u9ed8\uff08Donna Summer\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u9ebb\u85a9\u8af8\u585e\u5dde\u6ce2\u58eb\u9813\uff0c\u8457\u540d\u6d41\u884c\u6a02\u6b4c\u624b\uff0c\u66fe\u4e94\u5ea6\u7372\u5f97\u300a\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u300b\uff0c\u6709\u300c\u8fea\u65af\u53ef\u5973\u7687\u300d(The Queen of Disco)\u4e4b\u7a31\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85917580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donna_Summer>,
        <http://viaf.org/viaf/85917580>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b60527cc-54f3-4bbe-a01b-dcf34c95ae14>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nobel_Peace_Price_Concert_2009_Donna_Summer3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donna_Summer.
doremus_artist:b191f2d9-1828-3f10-be63-5618d6464c37
owl:sameAs viaf:73608492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73608492>.
doremus_artist:b1fef438-68cc-314a-b3bb-df40adbeb658
    dbp:birthPlace dbr:Langenthal;
    rdfs:comment
        "Heinz Holliger (Langenthal, 21 de mayo de 1939) es un virtuoso obo\u00edsta, compositor y director de orquesta suizo. Despu\u00e9s de sus primeros estudios en los conservatorios de Basilea y de Berna. Estudi\u00f3 oboe en el conservatorio nacional superior de m\u00fasica de Par\u00eds con Pierre Pierlot, as\u00ed como composici\u00f3n con Pierre Boulez y S\u00e1ndor Veress.Obtiene el primer premio del concurso internacional de Ginebra en 1959, luego el de M\u00fanich dos a\u00f1os m\u00e1s Es uno de los obo\u00edstas m\u00e1s famosos, y numerosas obras han sido compuestas para \u00e9l. Empez\u00f3 como profesor en el Conservatorio de M\u00fasica de Friburgo de Brisgovia, Alemania en 1966."@es,
        "Heinz Holliger (Langenthal, 21 mei 1939) is een Zwitsers hobo\u00efst, fluitist, componist en dirigent. Hij is een zoon van een arts. Hij onderscheidt zich van andere hobo\u00efsten door zijn enorme virtuositeit. Zijn spel verraadt dat hij in de Franse hobo-traditie werd opgeleid. Zijn Parijse leraar was Pierre Pierlot, een gerenommeerd hobo\u00efst. Holliger speelde niet alleen stukken uit het klassieke maar ook uit het moderne repertoire. Hij speelt ook elektrische fluit, een instrument dat zich vooral leent voor dit moderne repertoire. Een aantal componisten schreven speciaal voor hem composities."@nl,
        "Heinz Holliger (ur. 21 maja 1939 w Langenthal, Szwajcaria) \u2013 szwajcarski oboista, dyrygent, kompozytor i pedagog muzyczny. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w konserwatorium w Bernie i Bazylei. Jest jednym z najwybitniejszych wsp\u00f3\u0142czesnych oboist\u00f3w, stosuje w praktyce wykonawczej nietypowe techniki gry, np. bez stroika, frullato i oddech permanentny (cyrkulacyjny)."@pl,
        "Heinz Holliger, n\u00e9 le 21 mai 1939 \u00e0 Langenthal dans le canton de Berne, est un compositeur, hautbo\u00efste et chef d'orchestre suisse."@fr,
        "Heinz Robert Holliger (* 21. Mai 1939 in Langenthal) ist ein Schweizer Oboist, Komponist und Dirigent."@de,
        "Heinz Robert Holliger (born 21 May 1939) is a Swiss oboist, composer and conductor."@en,
        "Inizia la sua educazione musicale al Conservatorio di Berna e di Basilea.Ha poi studiato composizione con Pierre Boulez e S\u00e1ndor Veress e ha vinto il primo premio nella Competizione Internazionale di Ginevra nel 1959. Per lui sono state scritte e dedicate molte composizioni per oboe, in quanto \u00e8 ritenuto il pi\u00f9 abile oboista del mondo.Titolo che gli \u00e8 valso non solo per l'enorme bravura di esecuzione ma per le innovazioni che ha apportato al metodo di oboe.Ha insegnato alla Musikhochschule di Friburgo in Brisgovia, Germania nel 1966."@it,
        "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0446 \u0425\u043e\u043b\u043b\u0438\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Heinz Holliger; \u0440\u043e\u0434. 21 \u043c\u0430\u044f 1939, \u041b\u0430\u043d\u0433\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30db\u30ea\u30ac\u30fc\uff08Heinz Holliger, 1939\u5e745\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111708400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Holliger>,
        <http://viaf.org/viaf/111708400>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd5a15f3-8937-49da-9719-d3790136802c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heinzholliger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Holliger.
doremus_artist:b2aff15b-3e61-3ab5-a20d-5a4ebf138f36
    owl:sameAs viaf:36441716;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17220998>,
        <http://viaf.org/viaf/36441716>.
doremus_artist:b3013582-1d22-363b-84a9-85126ceda008
owl:sameAs viaf:37105149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37105149>.
doremus_artist:b3336833-995e-3ae9-9a36-fcb7e8c24414
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        """Considerato uno dei maestri del funk per il suo modo personale di suonare il basso, Miller viene soprannominato "the superman of soul". Numerose sono state le sue partecipazioni al fianco di famosi artisti, come il trombettista Miles Davis, il cantante Luther Vandross e il sassofonista David Sanborn. Viene annoverato tra i maestri della tecnica slap che utilizza in maniera eccellente ed \u00e8 messa al servizio della melodia e del groove."""@it,
        "Marcus Miller (* 14. Juni 1959 in Brooklyn) ist ein US-amerikanischer Musiker (Bassgitarre, Keyboard, Gitarre, Saxophon, Bassklarinette, Komposition) und gilt als stilpr\u00e4gender E-Bassist."@de,
        "Marcus Miller (Brooklyn, 14 juni 1959) is een Amerikaanse bassist en producer. Hij heeft aan meer dan 500 projecten meegewerkt waaronder zijn eigen werk. Miller komt uit een muzikale familie, zijn vader speelde orgel in de kerk en dirigeerde het koor daar ook.Zijn aanverwante oom Wynton Kelly was jazzpianist van Miles Davis in de late jaren vijftig en begin jaren zestig. Miller staat vooral bekend om zijn carri\u00e8re als basgitarist waar hij de slaptechniek, ook wel Slapping Bass, uitoefent. Hij speelt overigens ook piano, basklarinet en sopraansaxofoon.Als producer heeft hij voor heel veel muzikanten waaronder David Sanborn, Kenny Garrett zijn saxofonist en Lalah Hathaway, dochter van de bekende zanger Donny Hathaway, geproduceerd."@nl,
        "Marcus Miller (Nova Iorque, 14 de junho de 1959) \u00e9 um compositor e m\u00fasico de jazz, mais conhecido como um baixista, que tocou com v\u00e1rios m\u00fasicos, inclusive Miles Davis e David Sanborn. Miller estudou oficialmente clarinete ( ver clarinetista) e tamb\u00e9m o clarineto baixo, teclado, saxofone, e guitarra, al\u00e9m de ser vocalista. Suas influ\u00eancias s\u00e3o de alguns baixistas da gera\u00e7\u00e3o precedente, tais como Keni Burke, e em particular, Jaco Pastorius (que nasceu apenas 8 anos antes do Miller, em 1951)."@pt,
        "Marcus Miller (Nueva York, 14 de junio de 1959) es un m\u00fasico, compositor y productor de jazz. Sus trabajos m\u00e1s conocidos son como bajista en conjunto con el trompetista Miles Davis, Luther Vandross y David Sanborn. Miller estudi\u00f3 clarinete acad\u00e9micamente pero en sus temas a veces toca tambi\u00e9n el teclado, el saxof\u00f3n, la guitarra y se destaca enormemente como bajista."@es,
        "Marcus Miller (born William Henry Marcus Miller, Jr.; June 14, 1959) is an American jazz composer, producer and multi-instrumentalist, best known as a bass guitarist. He has worked with trumpeter Miles Davis, pianist Herbie Hancock, singer Luther Vandross, and saxophonist David Sanborn."@en,
        "Marcus Miller, w\u0142a\u015bc. William Henry Marcus Miller Jr. (ur. 14 czerwca 1959 w Brooklynie) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, kompozytor, aran\u017cer i multiinstrumentalista, graj\u0105cy przede wszystkim na gitarze basowej. Jako nastolatek gra\u0142 w grupie soulowej Harlem River Drive. W 1977 podejmowa\u0142 pr\u00f3by wsp\u00f3\u0142pracy z wieloma muzykami, m.in. z Bobbim Humphreyem. Koncertowa\u0142 z perkusist\u0105 Lennym White'em. W tym czasie sta\u0142 si\u0119 cenionym muzykiem studyjnym, uczestnicz\u0105c w nagraniach innych artyst\u00f3w, m.in. Arethy Franklin. W 1980 zauwa\u017cy\u0142 go Miles Davis, kt\u00f3ry przez dwa lata z nim wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142. By\u0142a to dla niego istna szko\u0142a jazzu. Nied\u0142ugo trzeba by\u0142o czeka\u0107 \u017ceby w 1984 r. powsta\u0142 jego pierwszy kr\u0105\u017cek solowy kt\u00f3ry otworzy\u0142 mu drog\u0119 do bycia \u015bwiatowej s\u0142awy gitarzyst\u0105 basowym. Jego charakterystyczny styl gry na tym i"@pl,
        "Marcus MillerFichier:Marcus Miller at Stockholm Jazz Fest 2009.jpg Marcus Miller au festival de jazz de Stockholm en 2009 Marcus Miller est un compositeur et bassiste de jazz fusion. Il est n\u00e9 \u00e0 Brooklyn (\u00c9tats-Unis, New York) le 14 juin 1959. Il se d\u00e9finit lui-m\u00eame comme un bassiste \u00ab funk avec une immense connaissance du jazz \u00bb (North Sea Jazz Cruise, Patrick Savey). \u00c0 ce jour incontestablement c'est l'un des meilleurs musiciens de groove du si\u00e8cle avec une pr\u00e9cision et performance incroyable. Techniquement, il se distingue par sa grande ma\u00eetrise des techniques complexes comme le slap."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Henry Marcus Miller Jr.), \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marcus Miller) \u2014 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441 \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437\u043e\u043c \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u043e\u043c, \u042d\u0440\u0438\u043a\u043e\u043c \u041a\u043b\u044d\u043f\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c, \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0412\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0441\u0441\u043e\u043c, \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434\u043e\u043c \u0421\u044d\u043d\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0432 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443 (\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u041c\u00b2) \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 1991 \u0433\u043e\u0434\u0443 (Power Of Love/Love Power)."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30ab\u30b9\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\uff08Marcus Miller,1959\u5e746\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u754c\u306b\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a6\u30a3\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b1\u30ea\u30fc\u306e\u7525\u3002"@ja,
        "\u99ac\u514b\u601d\u00b7\u7c73\u52d2\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMarcus Miller\uff0c1959\u5e746\u670814\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5168\u540d\u5c0f\u5a01\u5ec9\u00b7\u4ea8\u5229\u00b7\u99ac\u514b\u601d\u00b7\u7c73\u52d2\uff0c\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u97f3\u6a02\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u88fd\u4f5c\u4eba\u548c\u6a02\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u8457\u540d\u7684\u8c9d\u65af\u624b\uff0c\u548c\u5c0f\u865f\u624b\u9081\u723e\u58eb\u00b7\u6234\u7dad\u65af\u3001\u6b4c\u624b\u8def\u5fb7\u00b7\u8303\u5fb7\u9b6f\u65af\u3001\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u624b\u5927\u885b\u00b7\u5c71\u670b\u5408\u4f5c\uff0c\u4e5f\u4ee5\u7cbe\u6e5b\u7684\u7368\u594f\u70ba\u773e\u6240\u7a31\u9053\u3002\u7c73\u52d2\u4ea6\u66fe\u63a5\u53d7\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u85b0\u9676\u3001\u64d4\u4efb\u55ae\u7c27\u7ba1\u624b\uff0c\u53e6\u5916\u4e5f\u64c5\u65bc\u6f14\u594f\u9375\u76e4\u6a02\u5668\u3001\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u548c\u5409\u4ed6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85446318;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcus_Miller>,
        <http://viaf.org/viaf/85446318>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fbabd07-4b2b-4f4c-add5-680429a8c44a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcus_Miller_Ancienne_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcus_Miller.
doremus_artist:b36bb9d4-ab57-33e9-9f6c-4e1f8e67506c
owl:sameAs viaf:276289566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276289566>.
doremus_artist:b38dc6d5-2f01-3915-bfc7-c5b9a9db3909
owl:sameAs viaf:74169570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74169570>.
doremus_artist:b3b555a4-90e8-3827-92ee-e53d4060b338
owl:sameAs viaf:4904329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4904329>.
doremus_artist:b3b77d14-c077-3eb7-88bb-8fc1912567aa
owl:sameAs viaf:43187998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43187998>.
doremus_artist:b3ee4c14-7148-3754-a223-d8f78a376b0d
owl:sameAs viaf:2679806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2679806>.
doremus_artist:b42db6b8-f61f-3292-92f9-54eb4a24f46d
    dbp:birthPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Peter Yarrow (* 31. Mai 1938 in New York) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Mitglied der vor allem in den 1960ern \u00fcberaus erfolgreichen Folk-Gruppe Peter, Paul and Mary. Yarrow schrieb zusammen mit Leonard Lipton das ber\u00fchmteste Lied der Gruppe, Puff, the Magic Dragon (1962). Dar\u00fcber hinaus engagierte er sich schon immer politisch, so etwa gegen den Vietnam-Krieg."@de,
        """Peter Yarrow (born May 31, 1938) is an American singer and songwriter who found fame with the 1960s folk music trio Peter, Paul and Mary. Yarrow co-wrote (with Leonard Lipton) one of the group's greatest hits, "Puff, the Magic Dragon". He is also a political activist and has lent his support to causes that range from opposition to the Vietnam War to the creation of Operation Respect, an organization that promotes tolerance and civility in schools."""@en,
        "\u00c8 conosciuto per essere uno dei componenti del trio musicale Peter, Paul and Mary. Del trio \u00e8 cantante e musicista alla chitarra. \u00c8 noto anche per il suo attivismo politico per i diritti civili."@it,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30e4\u30ed\u30fc (\u30e4\u30fc\u30ed\u30a6)\uff08Peter Yarrow, 1938\u5e745\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u7c73\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u30011960\u5e74\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u97f3\u697d\u30c8\u30ea\u30aa\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb&\u30de\u30ea\u30fc\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e4\u30ed\u30fc\u306f\u3001\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb&\u30de\u30ea\u30fc\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u306e\u4e00\u3064\u300c\u30d1\u30d5\u300d\u3092\u30ec\u30cb\u30fc(\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9)\u30fb\u30ea\u30d7\u30c8\u30f3\u3068\u5171\u4f5c\u3057\u305f\u3002\u30e4\u30ed\u30fc\u306f\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u6226\u4e89\u3078\u306e\u53cd\u5bfe\u904b\u52d5\u304b\u3089\u3001NPO\u300c\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30ea\u30b9\u30da\u30af\u30c8\u300d\u306e\u5275\u8a2d\u307e\u3067\u3001\u69d8\u3005\u306a\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u306b\u95a2\u308f\u3063\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84167935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Yarrow>,
        <http://viaf.org/viaf/84167935>,
        <https://musicbrainz.org/artist/737d22f0-d038-4b49-ae6d-3bbdf88269f0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PeterYarrowByPhilKonstantin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Yarrow.
doremus_artist:b48b340d-b3e3-355b-9de0-2766c73ce329
    rdfs:comment
        "Loren Driscoll (April 14, 1928 \u2013 April 8, 2008) was an American tenor who had an active international career from the 1950s through the mid-1980s. Driscoll was particularly noted for his performances in contemporary operas and sang in many world premieres."@en;
    owl:sameAs viaf:17412248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loren_Driscoll>,
        <http://viaf.org/viaf/17412248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Loren_Driscoll.
doremus_artist:b6e382ce-4c10-336e-a988-bb4088b70a33
owl:sameAs viaf:56799297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56799297>.
doremus_artist:b76d4d92-ea68-3703-a6a0-7a0cd19a05c7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jamestown,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Natalie Anne Merchant (* 26. Oktober 1963 in Jamestown, New York) ist eine amerikanische Singer-Songwriterin."@de,
        "Natalie Anne Merchant (Jamestown, New York, 26 oktober 1963) is een Amerikaanse zangeres. Merchant begon in 1981 bij de band 10,000 Maniacs, waar ze de oorspronkelijke leadzangeres verving. Deze band, vernoemd naar de horrorfilm Two Thousand Maniacs, ontwikkelde zich, evenals 'grote broer' R.E.M., tot een maatschappelijk betrokken college rockband. Deze betrokkenheid bij maatschappelijke organisaties (zoals Amnesty International) loopt als een rode draad door de carri\u00e8re van Merchant."@nl,
        "Natalie Anne Merchant (born October 26, 1963) is an American singer-songwriter and musician. She joined the American alternative/folk rock band 10,000 Maniacs in 1981 and left it to begin her solo career in 1993. She has since released several albums."@en,
        """Natalie Anne Merchant (n. 26 de octubre de 1963 en Jamestown, Nueva York, Estados Unidos) es una cantante, instrumentista y compositora norteamericana, de ra\u00edces italianas e irlandesas. Merchant fue la primera voz de la banda 10,000 Maniacs entre 1981 y 1993. Luego emprendi\u00f3 una exitosa carrera como solista. Su primer \u00e1lbum solista Tigerlily (1995) tuvo tres \u00e9xitos en las listas Top 40: "Carnival", "Jealousy", and "Wonder". En 1998 grab\u00f3 Ophelia y al a\u00f1o siguiente Live in Concert."""@es,
        "Natalie Anne Merchant (n\u00e9e le 26 octobre 1963 \u00e0 Jamestown, \u00c9tat de New York, \u00c9tats-Unis) est une chanteuse et musicienne de rock am\u00e9ricaine."@fr,
        "Natalie Anne O'Shea Merchant (Jamestown, 26 de outubro de 1963) \u00e9 cantora estadunidense, ex-integrante da banda de rock alternativo 10,000 Maniacs, com quem permaneceu de 1981 a 1993."@pt,
        "Suona il pianoforte ed \u00e8 autrice e produttrice di quasi tutte le sue canzoni. I suoi lavori toccano tematiche politiche e sociali ed ha attivamente sostenuto associazioni e progetti come Amnesty International e l'American Indian Movement sia con le sue canzoni che prestandosi come testimonial. Il suo cognome paterno \u00e8 di origine siciliana ed originariamente era Mercante, prima di venire anglicizzato in Merchant. Il cognome O'Shea invece proviene dal ramo materno della famiglia, di chiara origine irlandese."@it,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0301 \u042d\u043d\u043d \u041c\u0435\u0301\u0440\u0447\u0430\u043d\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Natalie Anne Merchant; 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1963, \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0442\u0430\u0443\u043d\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:34651830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natalie_Merchant>,
        <http://viaf.org/viaf/34651830>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba03daa8-0a45-4432-881f-4de8e0e05305>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NatalieMerchant.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natalie_Merchant.
doremus_artist:b8169bff-043e-3f98-a200-2398dc0882f1
owl:sameAs viaf:71388746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71388746>.
doremus_artist:b84ea800-26cb-3be0-bb52-a79c3c8106f9
owl:sameAs viaf:15823098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15823098>.
doremus_artist:b8825cea-b86e-32f9-b4a2-d70c265f62b2
owl:sameAs viaf:199707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199707>.
doremus_artist:baf769d3-b36c-364d-9d9f-b5f48aff7a2b
    owl:sameAs viaf:186748138;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186748138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a01459a3-6b2e-4ff7-bd05-673f0c830850>.
doremus_artist:bc95fd21-402b-3a10-a61c-3db3a78b89c3
    dbp:birthPlace dbr:UK_Album_Chart;
    rdfs:comment
        "Charlotte Gainsbourg (Londen, 21 juli 1971) is een Franse actrice en zangeres. Ze is de dochter van Serge Gainsbourg en Jane Birkin."@nl,
        "Charlotte Gainsbourg (Londres, 21 de julio de 1971) es una actriz y cantante francesa. Hija de Serge Gainsbourg y Jane Birkin, empez\u00f3 su carrera cinematogr\u00e1fica muy temprano impulsada por su madre. Vive junto a Yvan Attal, actor y director con quien tiene dos hijos, Ben y Alice. Particip\u00f3 en distintas producciones en ingl\u00e9s y franc\u00e9s."@es,
        "Charlotte Lucy Gainsbourg (Londres, 21 de julho de 1971) \u00e9 uma atriz e cantora anglo-francesa.\u00c9 filha do ator, compositor e cantor franc\u00eas Serge Gainsbourg e da atriz Jane Birkin. Cresceu numa fam\u00edlia ligada ao teatro e \u00e0 m\u00fasica. Fez o seu primeiro filme em 1984, Paroles et musique. Em 1986 ganhou o C\u00e9sar de atriz mais promissora pela sua participa\u00e7\u00e3o no filme L'\u00e9ffront\u00e9e. Em 2000, voltou a ganh\u00e1-lo, desta vez de melhor atriz coadjuvante no filme La B\u00fbche. Atualmente vive e trabalha em Fran\u00e7a, onde \u00e9 casada com o ator e realizador Yvan Attal, pai dos seus dois filhos."@pt,
        """Charlotte Lucy Gainsbourg (born 21 July 1971) is a British-French actress and singer. She is the daughter of English actress Jane Birkin and French singer and songwriter Serge Gainsbourg. After making her musical debut with her father on the song "Lemon Incest" at the age of twelve, she released an album with her father at the age of fifteen. More than twenty years passed before she released three albums as an adult (5:55, IRM and Stage Whisper) to commercial and critical success. Gainsbourg has also appeared in many films, including several directed by Lars von Trier, and has received both a C\u00e9sar Award and the Cannes Film Festival Best Actress Award."""@en,
        "Charlotte Lucy Gainsbourg (ur. 21 lipca 1971 w Londynie) \u2013 brytyjsko-francuska aktorka i piosenkarka."@pl,
        "Charlotte Lucy Gainsbourg [g\u025b\u0303z\u02c8bur] (* 21. Juli 1971 in London, England, Vereinigtes K\u00f6nigreich; eigentlich Charlotte Lucy Ginsburg) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Charlotte Lucy Ginsburg, dite Charlotte Gainsbourg, est une actrice et chanteuse franco-britannique, n\u00e9e le 21 juillet 1971 \u00e0 Londres. Elle est la fille de Jane Birkin et Serge Gainsbourg."@fr,
        "Nel corso della sua carriera ha vinto due Premi C\u00e9sar, un Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine al Festival di Cannes, un Premio Bodil e un Premio Robert. \u00c8 una delle attrici francesi pi\u00f9 note e pi\u00f9 richieste a livello internazionale."@it,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0301\u0442\u0442\u0430 \u041b\u044e\u0441\u0438\u0301 \u0413\u0435\u043d\u0441\u0431\u0443\u0301\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charlotte Lucy Gainsbourg; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 1971, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru,
        "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0644\u0648\u0633\u064a \u063a\u0627\u064a\u0646\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Charlotte Lucy Gainsbourg) \u0648\u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 21 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1971 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0647\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u062c\u064a\u0646 \u0628\u064a\u0631\u0643\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0633\u064a\u0631\u062c \u063a\u064a\u0646\u0633\u0628\u0648\u0631\u060c \u0641\u064a \u0639\u0645\u0631 12 \u0639\u0627\u0645 \u0638\u0647\u0631\u062a \u0645\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 Lemon Incest \u0648\u0641\u064a \u0639\u0645\u0631 15 \u0623\u0637\u0644\u0642\u062a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0645\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627\u060c \u0648\u0641\u064a \u0639\u0645\u0631 20 \u0623\u0637\u0644\u0642\u062a 3 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0648\u0647\u064a 5:55 \u0648 IRM \u0648 Stage Whisper \u0648\u062d\u0642\u0642\u062a \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u060c \u0645\u062b\u0644\u062a \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0644\u0645 \u0634\u0628\u0642 \u0648\u0623\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u062f\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643\u064a \u0644\u0627\u0631\u0633 \u0641\u0648\u0646 \u062a\u0631\u0627\u064a\u064a\u0631 \u0648\u0623\u0644\u0630\u064a \u0631\u0634\u062d \u0644\u0646\u064a\u0644 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a 2013 \u0648\u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0641\u0644\u0645 \u0636\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d (\u0641\u0644\u0645) \u0641\u064a 2009 \u0648\u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649."@ar,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30ed\u30c3\u30c8\u30fb\u30b2\u30f3\u30ba\u30d6\u30fc\u30eb\uff08Charlotte Gainsbourg, 1971\u5e747\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u590f\u7da0\u8482\u00b7\u9732\u897f\u00b7\u7518\u65af\u67cf\u683c (Charlotte Lucy Gainsbourg\uff0c1971\u5e747\u670822\u65e5\uff0d) \u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u88d4\u7684\u6cd5\u570b\u6b4c\u624b\u8207\u6f14\u54e1\uff0c\u5728\u5341\u4e94\u6b72\u6642\u8207\u7236\u89aa\u4e00\u8d77\u767c\u884c\u5c08\u8f2f\uff0c\u5979\u6210\u5e74\u5f8c\u7e3d\u5171\u767c\u884c\u4e09\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\uff0c\u7372\u5f97\u5546\u696d\u4e0a\u7684\u6210\u529f\uff1b2000\u5e74\u7372\u5f97\u51f1\u6492\u734e\u6700\u4f73\u5973\u914d\u89d2\u734e\uff1b\u8fd1\u4f86\u5979\u983b\u7e41\u6f14\u51fa\u4e39\u9ea5\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u62c9\u65af\u00b7\u99ae\u00b7\u63d0\u723e\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u4e26\u57282009\u5e74\u56e0\u6f14\u51fa\u300a\u6492\u65e6\u7684\u60c5\u8207\u617e\u300b\u800c\u7372\u5f97\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117388632;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlotte_Gainsbourg>,
        <http://viaf.org/viaf/117388632>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6efa29c6-9995-48e0-9eaf-3809464a39a7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlotte_Gainsbourg_Cannes_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlotte_Gainsbourg.
doremus_artist:bcf034ed-2b84-3fe9-a950-2a70fc5999f7
owl:sameAs viaf:68521914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68521914>.
doremus_artist:be40994e-9ee7-30d0-b17c-2044698b86cc
owl:sameAs viaf:21732828; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21732828>.
doremus_artist:bf9368ad-ea13-3d08-8fe3-9c7294b99900
    dbp:birthPlace dbr:Middelburg;
    dbp:deathPlace dbr:Middelburg;
    rdfs:comment
        "Pieter Bustijn (Dutch pronunciation: [\u02c8pit\u0259r \u02c8b\u0275st\u025bin]; also Pierre Bustyn or Pieter Buystijn [\u02c8pit\u0259r \u02c8b\u0153yst\u025bin]; baptized in 1649 \u2013 22 November 1729) was a Dutch composer, organist, harpsichordist and carillon player of the Baroque period. Bustijn occupies a very minor place in music literature: only one of his works, in fact, has been discovered, the IX Suittes pour le Clavessin. This work, one opus number, was printed in Amsterdam in 1712 by the famous publisher Estienne Roger."@en,
        "Pieter Bustijn (getauft 1649 in Middelburg; \u2020 22. November 1729 ebenda) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist und Organist. Bustijn verbrachte sein gesamtes Leben in seiner Heimat. Er war Organist und Carilloneur an der Nieuwe Kerk in Middelburg. Zu seinen Kompositionen geh\u00f6ren mehrere Cembalosuiten. Abschriften dieser 1712 bei Estienne Roger in Amsterdam gedruckten Suiten, befanden sich in der Sammlung von Johann Sebastian Bach."@de,
        "Pieter Bustijn (soms ook geschreven als Pierre Bustyn of Pieter Buystijn; gedoopt in 1649 \u2013 22 november 1729) was een Nederlands componist, organist, en beiaardier uit de barokperiode. Over Bustijns leven is maar weinig bekend, met name door het feit dat een groot deel van het archief van Middelburg (zijn thuisstad) in 1940 verloren ging. Zijn familie kwam mogelijk uit Luik. In 1681 werd hij organist in de Nieuwe Kerk van Middelburg, na de dood van Remigius Schrijver (mogelijk zijn leraar)."@nl,
        "Pieter Bustijn (\u00b0 1649 - \u2020 22 novembre 1729), francis\u00e9 parfois en Pierre Bustyn par les \u00e9diteurs, est un musicien, organiste et carillonneur n\u00e9erlandais actif \u00e0 la fin du XVIIe et au d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u30d4\u30fc\u30c6\u30eb\u30fb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a4\u30f3\uff08Pieter Bustijn, 1649\u5e74\uff08\u30df\u30c7\u30eb\u30d6\u30eb\u30d5\uff09 - 1729\u5e74\uff08\u30df\u30c7\u30eb\u30d6\u30eb\u30d5\uff09\uff09\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:28579322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pieter_Bustijn>,
        <http://viaf.org/viaf/28579322>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pieter_Bustijn.
doremus_artist:bfae881c-afdf-3f20-ac5f-5a0680697ea4
owl:sameAs viaf:91223559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91223559>.
doremus_artist:c0e136f0-16dd-3fd5-884a-028a60728b55
owl:sameAs viaf:61739995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61739995>.
doremus_artist:c18472e5-947e-350b-ac49-23c795668c22
owl:sameAs viaf:49418129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49418129>.
doremus_artist:c195904e-7927-3b5d-8156-e105a92e642b
owl:sameAs viaf:85095722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85095722>.
doremus_artist:c1aab4ab-6240-3f3a-83b6-0722abaed257
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Fu un drammaturgo per musica italiano del periodo romantico. Abbandonata l'attivit\u00e0 di commediografo nel 1834, scrisse quasi quaranta libretti, collaborando alcuni tra i maggiori operisti italiani del tempo."@it,
        "Salvadore Cammarano (* 19. M\u00e4rz 1801 in Neapel; \u2020 17. Juli 1852 ebenda) war ein italienischer Literat, Librettist und Regisseur am Teatro San Carlo in Neapel."@de,
        "Salvadore Cammarano (Napels, 19 maart 1801 \u2013 aldaar, 17 juli 1852) was een Italiaans librettist en toneelschrijver. Hij werd vooral bekend door zijn samenwerking met Giuseppe Verdi en Gaetano Donizetti en in het bijzonder door zijn libretto voor Lucia di Lammermoor uit 1835. Voor Donizetti schreef hij voorts de tekst voor L'assedio di Calais (1836), Belisario (1836), Pia de' Tolomei (1837), Roberto Devereux (1837), Maria de Rudenz (1838), Poliuto (1838) en Maria di Rohan (1843)."@nl,
        "Salvadore Cammarano (also Salvatore) (born Naples, 19 March 1801 - died Naples 17 July 1852) was a prolific Italian librettist and playwright perhaps best known for writing the text of Lucia di Lammermoor (1835) for Gaetano Donizetti. For Donizetti he also contributed the libretti for L'assedio di Calais (1836), Belisario (1836), Pia de' Tolomei (1837), Roberto Devereux (1837), Maria de Rudenz (1838), Poliuto (1838), and Maria di Rohan (1843), while for Giuseppe Persiani he was the author of Ines de Castro."@en,
        "Salvadore Cammarano (parfois Salvatore), n\u00e9 le 19 mars 1801 \u00e0 Naples, mort le 17 juillet 1852 dans la m\u00eame ville, est un librettiste italien du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Salvatore Cammarano (N\u00e1poles, 19 de marzo de 1801 - 17 de julio de 1852) fue un poeta italiano que escribi\u00f3 libretos de \u00f3pera durante el siglo XIX para compositores como Gaetano Donizetti y Giuseppe Verdi."@es,
        "\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435 \u041a\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440\u0430\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Salvatore Cammarano; 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1801, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1852, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0412\u044b\u0445\u043e\u0434\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 40 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u043b\u044f \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u00ab\u041b\u044e\u0447\u0438\u044f \u0434\u0438 \u041b\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0443\u0440\u00bb (1835), \u00ab\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0414\u0435\u0432\u0435\u0440\u0451\u00bb (1837) \u0438 \u00ab\u041f\u043e\u043b\u0438\u0435\u0432\u043a\u0442\u00bb (1840)), \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 (\u00ab\u0410\u043b\u044c\u0437\u0438\u0440\u0430\u00bb (1845), \u00ab\u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u041b\u0435\u043d\u044c\u044f\u043d\u043e\u00bb (1849), \u00ab\u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u00bb (1849) \u0438 \u00ab\u0422\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u00bb (1853). \u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435 \u041a\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440\u0430\u043d\u043e \u0443\u043c\u0435\u0440 \u0432 1852 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0430 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u00ab\u0422\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430\u00bb."@ru,
        "\u0643\u0627\u0646 \u0633\u0644\u0641\u0627\u062f\u0648\u0631 \u0643\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627\u0646\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Salvadore Cammarano) (\u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u064f\u0639\u0631\u0641 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0628\u0633\u0644\u0641\u0627\u062a\u0648\u0631\u064a) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a \u0641\u064a 19 \u0645\u0627\u0631\u0633 1801 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 17 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1852) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0627 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u064b\u0627 \u063a\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u060c \u0648\u0631\u0628\u0645\u0627 \u0630\u0627\u0639 \u0635\u064a\u062a\u0647 \u0628\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0628\u0639\u062f \u0643\u062a\u0627\u0628\u062a\u0647 \u0646\u0635 \u0639\u0631\u0648\u0633 \u0644\u0627\u0645\u064a\u0631\u0645\u0648\u0631 (Lucia di Lammermoor) (\u0639\u0627\u0645 1835) \u0644\u0635\u0627\u062d\u0628\u0647\u0627 \u063a\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0648 \u062f\u0648\u0646\u064a\u0632\u064a\u062a\u064a (Gaetano Donizetti)."@ar,
        "\u30b5\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30ab\u30f3\u30de\u30e9\u30fc\u30ce\uff08Salvatore Cammarano\u30011801\u5e743\u670819\u65e5 - 1852\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u30021830\u5e74\u4ee3\u304b\u30891850\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u3084\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u306a\u3069\u306b\u591a\u304f\u306e\u53f0\u672c\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14781763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvadore_Cammarano>,
        <http://viaf.org/viaf/14781763>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45e12d1a-3eb4-4d39-94a0-98f75255366a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salvadore_Cammarano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvadore_Cammarano.
doremus_artist:c25a8e1c-0a61-3079-8a8c-ed7dc6b182b5
    rdfs:comment
        "Guy Erismann, n\u00e9 en 1923 et mort le 6 septembre 2007, est un \u00e9crivain, musicologue et historien fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de la musique tch\u00e8que, qui a fait toute sa carri\u00e8re \u00e0 Radio France, de 1945 \u00e0 1988.En 1965 il cr\u00e9a le programme musical de France Culture.En 1962, il devint \u00e0 la demande de Jean Vilar le directeur musical du Festival d'Avignon, et assuma cette fonction pendant 25 ans.Il est surtout connu pour ses livres d\u2019histoire de la musique tch\u00e8que, dont certains font autorit\u00e9, et ses biographies des compositeurs Antonin Dvo\u0159\u00e1k, Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek, Bohuslav Martin\u016f, Bed\u0159ich Smetana, etc. "@fr;
    owl:sameAs viaf:262977830;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Erismann>,
        <http://viaf.org/viaf/262977830>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Erismann.
doremus_artist:c416eea4-15e9-390b-bcd3-e72612c768fa
owl:sameAs viaf:61744022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61744022>.
doremus_artist:c43d5b9d-38d9-3021-846e-225d9122d728
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Adolphe Dureau de La Malle, fils de Jean-Baptiste Dureau de La Malle et d'Elisabeth Ren\u00e9e Maignon, n\u00e9 \u00e0 Paris le 3 mars 1777, mort le 17 mai 1857 au domaine de Landres \u00e0 Mauves-sur-Huisne (Orne). Il cultiva \u00e0 la fois la po\u00e9sie, le dessin, les sciences et l'\u00e9rudition, d\u00e9buta en 1798 par une traduction en vers de l'\u00e9pisode de Francesca da Rimini dans la Divine Com\u00e9die (Enfer, V) de Dante Alighieri, donna en 1811 une traduction, \u00e9galement en vers, de l'Argonautique de Caius Valerius Flaccus, et en 1823 Bayard, po\u00e8me original, en 12 chants."@fr,
        """Adolphe Jules C\u00e9sar Auguste Dureau de la Malle (March 3, 1777 in Paris \u2013 May 17, 1857 at the estate Landres \u00e0 Mauves sur Huisne, Orne) was a French geographer, naturalist, historian and artist. He was the son of the scholar and translator Jean-Baptiste Dureau de la Malle. Dureau de la Malle published a number of works on the economy and topography of the classic countries, i.e. Italy and Carthage at the time of the Roman Empire: As a naturalist, he published on the origins of the ceral crops, 
*  De l'Origine et de la patrie des C\u00e9r\u00e9ales (1819 et 1826);"""@en,
        """Adolphe Jules C\u00e9sar Auguste Dureau de la Malle (Paris, 3 de mar\u00e7o de 1777 \u2013 estado de Landres \u00e0 Mauves sur Huisne, Orne, 17 de maio de 1857) foi um ge\u00f3grafo, naturalista, historiador e artista franc\u00eas. Foi filho do estudioso e tradutor Jean-Baptiste Dureau de la Malle. Dureau de la Malle publicou v\u00e1rios trabalhos na \u00e1rea da Economia e Topografia dos pa\u00edses cl\u00e1ssicos, como por exemplo, It\u00e1lia e Cartago no tempo do Imp\u00e9rio Romano: Como um naturalista, ele publicou sobre as origens das culturas de cereais, 
*  De l'Origine et de la patrie des C\u00e9r\u00e9ales (1819 et 1826);"""@pt,
        "Adolphe-Jules-C\u00e9sar-Auguste Dureau de la Malle (Parijs, 2 maart 1777 - Mauves-sur-Huisne, 17 mei 1857) was een Frans natuurwetenschapper, geograaf en essayist. Hij was een telg van een rijke familie. Zijn vader, Jean-Baptiste Dureau de la Malle was lid van de Acad\u00e9mie fran\u00e7aise en vertaalde Tacitus en Sallustius naar het Frans. Adolphe heeft nooit een offici\u00eble functie bekleed; hij kon zich volledig wijden aan wetenschappelijke studie, po\u00ebzie en letteren."@nl,
        "Hijo del erudito y traductor franc\u00e9s Jean-Baptiste Dureau de la Malle. Public\u00f3 una serie de trabajos sobre la econom\u00eda y topograf\u00eda de algunos pueblos cl\u00e1sicos en la \u00e9poca del Imperio Romano. Como naturalista, public\u00f3 entre 1819 y 1826, un trabajo sobre los or\u00edgenes del cultivo de cereal De l' Origine et de la Patrie des C\u00e9r\u00e9ales."@es;
    owl:sameAs viaf:99779253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolphe_Dureau_de_la_Malle>,
        <http://viaf.org/viaf/99779253>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolphe_Dureau_de_la_Malle.
doremus_artist:c48672f2-309b-3a91-a9e2-1b065d314550
owl:sameAs viaf:102487528; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102487528>.
doremus_artist:c56b47cc-c84b-3b3b-9079-9e8a13d4f499
    rdfs:comment
        "David Stern (born May 21, 1963) is an American conductor and co-founder of the ensemble Opera Fuoco. The past Music Director of St. Gallen Symphony Orchestra and Opera and Israeli Opera, he has been the Chief Conductor of Palm Beach Opera since 2015."@en,
        "David Stern est un chef d'orchestre d'origine am\u00e9ricaine, n\u00e9 le 21 mai 1963. Il est le fils du violoniste Isaac Stern."@fr;
    owl:sameAs viaf:2682718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Stern_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/2682718>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Stern_Conductor_Chef_d'orchestre_Dirigent.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Stern_(conductor)>.
doremus_artist:c5880164-2bfe-3404-8714-b4d5a80796c0
    dbp:birthPlace res:Baabdat;
    rdfs:comment
        "Mansour Labaky, n\u00e9 en 1940 au Liban, est un pr\u00eatre maronite libanais. Compositeur musical et \u00e9crivain il est connu pour avoir mis sur pied des \u0153uvres sociales et \u00e9ducatives venant en aide aux enfants libanais de toutes communaut\u00e9s victimes de la guerre civile dans leur pays. En 2013, il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par le Vatican pour abus sexuels sur mineures."@fr;
    owl:sameAs viaf:17233893;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mansour_Labaky>,
        <http://viaf.org/viaf/17233893>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mansourlabaky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mansour_Labaky.
doremus_artist:c5e45683-23d0-3412-8c15-78d1feeefaea
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Carlo Siliotto (* 10. Januar 1950 in Rom) ist ein italienischer Komponist. Carlo Siliotto studierte zun\u00e4chst Gitarre und Violine und verbesserte seine Kenntnisse, in dem er f\u00fcr das Musikkonservatorium in Rom spielte. Er war Gr\u00fcndungsmitglied der Band Canzoniere del Lazio, die Popmusik mit traditioneller italienischer Musik spielte. 1984 beschloss Siliotto, sich auf das Komponieren von Filmmusik zu spezialisieren."@de,
        "Carlo Siliotto (born 10 January 1950) is an Italian film composer."@en,
        "Carlo Siliotto (ur. 10 stycznia 1950 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor, autor muzyki filmowej."@pl,
        "Carlo Siliotto n\u00e9 le 10 janvier 1950 \u00e0 Rome est un compositeur italien de musique de film."@fr,
        "Nel 2007 ha ricevuto la nomination al Golden Globe per la migliore colonna sonora originale."@it;
    owl:sameAs viaf:46969216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Siliotto>,
        <http://viaf.org/viaf/46969216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7dd73d49-337a-490b-9372-da58246879ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Siliotto.
doremus_artist:c5e96e88-13ea-3b87-89bc-5b21a772ef96
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:Watford;
    rdfs:comment
        "Alan Bush (* 22. Dezember 1900 in London; \u2020 31. Oktober 1995 in Watford) war ein englischer Komponist, Pianist, Chorleiter und Musikp\u00e4dagoge. Bush besuchte die Highgate School und studierte dann an der Royal Academy of Music bei Frederick Corder. Weitere Studien in Philosophie und Musikwissenschaft betrieb er in Berlin. Sp\u00e4ter erhielt er Kompositionsunterricht von John Ireland und nahm Klavierstunden bei Benno Moiseiwitsch und Artur Schnabel. Zwischen 1925 und 1978 lehrte Bush selbst an der Royal Academy of Music. Er war \u00fcberzeugter Marxist, dirigierte die London Labour Choral Union und hatte seit 1936 den Vorsitz Workers\u2019 Music Association inne. Seine politische Einstellung ist in vielen Werken sp\u00fcrbar und f\u00fchrte zur weitgehenden Ignorierung Bushs im britischen Musikleben nach dem Zweiten"@de,
        "Alan BushFichier:Bundesarchiv Bild 183-13756-0002, Berlin, Arbeiterkonferenz der Schriftsteller und Komponisten.jpg Alan Bush (\u00e0 droite) avec Stephan Hermlin, 1952 Alan Dudley Bush (n\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1900 \u00e0 Londres \u2013 mort le 31 octobre 1995 \u00e0 Watford) est un pianiste et compositeur britannique. Communiste convaincu, son engagement politique occupait une place pr\u00e9pond\u00e9rante dans sa musique."@fr,
        "Alan Dudley Bush (22 December 1900 \u2013 31 October 1995) was a British composer and pianist. He was a committed communist, and politics sometimes provided central themes in his music."@en,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Alan Bush\u30011900\u5e7412\u670822\u65e5 - 1995\u5e7410\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47027637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Bush>,
        <http://viaf.org/viaf/47027637>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-13756-0002,_Berlin,_Arbeiterkonferenz_der_Schriftsteller_und_Komponisten.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Bush.
doremus_artist:c600412a-1af4-34c6-a9c1-419026f2d130
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Ebreo, emigr\u00f2 in Inghilterra nel 1728 ed intraprese una fortunata carriera di violoncellista e direttore d'orchestra; compose inoltre musica da camera. Negli ultimi anni si convert\u00ec all'Anglicanesimo."@it,
        "Giacobbe Basevi, known as Giacobbe Cervetto, (1690 \u2013 14 January 1783) was an Anglo-Italian musician of Jewish descent, who was an important classical cellist and composer of Baroque music for cello in 18th century England."@en,
        "Giacobo Basevi detto Cervetto, sp\u00e4ter auch Cervetto the Elder genannt (* um 1682 in Italien; \u2020 14. Januar 1783 in London) war ein italienischer Cellist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:100249426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacobbe_Cervetto>,
        <http://viaf.org/viaf/100249426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacobbe_Cervetto.
doremus_artist:c60c56f1-a2ef-3102-8f02-2b1e79a6faa1
owl:sameAs viaf:77446638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77446638>.
doremus_artist:c7e2ec44-09c5-3087-a7fa-ede9561af011
owl:sameAs viaf:38592051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38592051>.
doremus_artist:c7e78c65-f424-3917-bf08-1b088ab40411
    dbp:birthPlace dbr:Bristol;
    rdfs:comment
        "Keith Tippett (Bristol, 25 augustus, 1947) is een Britse jazzpianist en -componist."@nl,
        "Keith Tippett (Bristol, Reino Unido, 25 de agosto de 1947) es un pianista y compositor brit\u00e1nico de jazz."@es,
        "Keith Tippett (born Keith Graham Tippetts; 25 August 1947) is a British jazz pianist and composer."@en,
        "Keith Tippett (eigentl. Keith Graham Tippetts; * 25. August 1947 in Bristol, Gro\u00dfbritannien) ist einer der bedeutendsten Pianisten der britischen Jazz-Szene. Sein innovativer Stil hat nicht nur den Jazz seit den 1960er Jahren gepr\u00e4gt, sein markantes Spiel ist auch in der Rockmusik zu finden, u.a. auf Platten von King Crimson oder Working Week."@de,
        "Keith Tippett (\u00e0 l'origine Keith Graham Tippetts, n\u00e9 le 25 ao\u00fbt, 1947 \u00e0 Bristol) est un pianiste de jazz et compositeur britannique. Keith Tippett a \u00e9t\u00e9 membre du groupe anglais King Crimson au d\u00e9but des ann\u00e9es soixante-dix et a particip\u00e9 aux albums In the Wake of Poseidon , Lizard et Islands"@fr,
        "Keith Tippett, w\u0142a\u015bciwie Keith Graham Tippetts (ur. 25 sierpnia 1947 w Bristolu) \u2013 brytyjski pianista jazzowy, lider, aran\u017cer i kompozytor."@pl,
        "Ottimo pianista, ha saputo farsi apprezzare da una discreta cerchia di appassionati ma non ha mai avuto un travolgente successo di pubblico: raggiunse il massimo della fama nel momento in cui il rock stava soppiantando il jazz, genere che Tippett predilige. Oltre che comporre la musica e suonare nei suoi lavori solisti e in quelli delle svariate band di cui ha fatto parte, ha scritto musiche per film, per la televisione e brani di musica contemporanea per quartetti d'archi e per piano."@it,
        "\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30c6\u30a3\u30da\u30c3\u30c8\uff08Keith Tippett, 1947\u5e748\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30d6\u30ea\u30b9\u30c8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19876652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keith_Tippett>,
        <http://viaf.org/viaf/19876652>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bc128be-1d17-41c5-a863-33d4d3eb36d2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Keith_Tippett.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keith_Tippett.
doremus_artist:c8b6d027-ba9e-3f67-81b9-4e95b83e377e
owl:sameAs viaf:79832038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79832038>.
doremus_artist:c8d8cb6b-90e8-3416-a7c1-8e03df82a201
owl:sameAs viaf:42035794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42035794>.
doremus_artist:c8f38585-9362-3406-adb1-d89570afd65a
owl:sameAs viaf:305369439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305369439>.
doremus_artist:c9557ade-0f38-3980-9cc2-fefe0aa191e9
    rdfs:comment
        """Carl-Johan ("Loa") Falkman (born July 24, 1947) is a Swedish baritone singer and actor. After studying music, Falkman made his first major performance on the Royal Swedish Opera in 1973. In the 1990 Melodifestivalen (Swedish preselection contest for the Eurovision Song Contest), Falkman got the last place with his song "Symfonin" ("The Symphony"). He often plays pompous, vile characters like Wall-Enberg in J\u00f6nssonligan, Tillstr\u00f6m in Newsmakers or Factory Owner Persson in Kronjuvelerna."""@en;
    owl:sameAs viaf:32207474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loa_Falkman>,
        <http://viaf.org/viaf/32207474>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5aecc5c1-28c8-470b-8d49-b1eee29ca4f2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Loabild.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Loa_Falkman.
doremus_artist:c992786b-a20c-372d-9f3e-3bfae0a2b5d4
owl:sameAs viaf:59270341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59270341>.
doremus_artist:cb7edbf8-a37d-39e4-b707-f661d5082ad8
owl:sameAs viaf:34166027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34166027>.
doremus_artist:cbad9719-bcf5-3def-bf67-5f02585ca8fd
owl:sameAs viaf:69123571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69123571>.
doremus_artist:cd3295d8-b199-3a2c-aebe-6dd54828b739
owl:sameAs viaf:42029469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42029469>.
doremus_artist:cd5d8f2d-bfda-3438-9e27-61ca19d652cb
owl:sameAs viaf:249582961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249582961>.
doremus_artist:cd818a97-66a1-39c9-8588-e949cca378bb
owl:sameAs viaf:74038117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74038117>.
doremus_artist:cde99503-906f-3611-a859-4d89f29cb712
    dbp:birthPlace dbr:Greater_London;
    dbp:deathPlace dbr:Steyning;
    rdfs:comment
        "Cedric Sharpe, ARCM, Hon RAM (13 April 1891 \u2013 1978) was a British cellist, composer and music professor of the early to mid-20th century. He studied cello at the Royal College of Music later becoming professor of cello at the Royal Academy of Music \u2013 the start of a teaching career that was to span almost four decades before he retired in 1966 at the age of 75. During the inter-War years he became a prominent player of both chamber and orchestral music; his repertoire included both British and European contemporary music. He recorded for HMV and was broadcast by the BBC. He composed a number of original pieces mostly for solo cello with piano accompaniment."@en,
        "\u0421\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a \u0428\u0430\u0440\u043f (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cedric Sharpe; 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1891, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 1978, \u0421\u0442\u0430\u0439\u043d\u0438\u043d\u0433, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0425\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441\u0430 \u0428\u0430\u0440\u043f\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0421\u043a\u0443\u0430\u0439\u0440\u0430. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 (\u0441 1915 \u0433., \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d\u043e\u043c \u0413\u0443\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441\u043e\u043c), \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043e\u0432 (\u0441 1924 \u0433., \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u041c\u0430\u0440\u0434\u0436\u043e\u0440\u0438 \u0425\u044d\u0439\u0443\u043e\u0440\u0434), \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u00ab\u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chamber Music Players, \u0441 1940 \u0433., \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0421\u044d\u043c\u043c\u043e\u043d\u0441\u043e\u043c \u0438 \u041b\u0430\u0439\u043e\u043d\u0435\u043b\u043e\u043c \u0422\u0435\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u043c) \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u043a\u0441\u0442\u0435\u0442\u0430 (\u0441 1930 \u0433.), \u0442\u0430\u043a \u0447\u0442\u043e \u0440\u0435\u0446\u0435\u043d\u0437\u0435\u043d\u0442 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 \u00abGramophone\u00bb \u043e\u0434\u043d\u0430\u0436\u0434\u044b \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b \u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0428\u0430\u0440\u043f \u043d\u0435 \u0443\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435 \u2014 \u0438\u043b\u0438 \u0443\u0436 \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u043f\u043e\u043b"@ru;
    owl:sameAs viaf:7599817;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cedric_Sharpe>,
        <http://viaf.org/viaf/7599817>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Cedric_sharpe_cellist_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cedric_Sharpe.
doremus_artist:ce82c453-e138-31d4-a5cc-6ddd63935f29
    dbp:birthPlace dbr:Southampton;
    rdfs:comment
        """Michael "Mike" Vickers (born 18 April 1940) is a British musician who came to prominence as guitarist, flautist and saxophonist with the 1960s band, Manfred Mann. He was born in Southampton, Hampshire, England. He originally played flute and saxophone but with the increasing popularity of guitars in bands it was decided that Manfred Mann should have a guitarist in its line-up. Vickers volunteered for this role but he was always happiest playing woodwind. His tough flute soloing on hard blues tracks such as "Without You" prefigured the work of Ian Anderson with Jethro Tull five years later. As the group were all multi-instrumentalists who delighted in instrumental solos, multi-tracking was used to allow Vickers to perform on guitar and woodwind on the same recordings, while drummer Mike Hug"""@en,
        """Mike Vickers w\u0142a\u015bc. Michael Vickers (ur. 18 kwietnia 1940 w Southampton w Anglii ) \u2013 muzyk brytyjski.W latach 60. wyst\u0119powa\u0142 w zespole Manfred Mann.Vickers by\u0142 kompozytorem oraz wykonawc\u0105 nagra\u0144 do seriali oraz program\u00f3w telewizyjnych. Stworzy\u0142 m.in. utw\u00f3r "Visitation", kt\u00f3ry zosta\u0142 u\u017cyty jako czo\u0142\u00f3wka d\u017awi\u0119kowa w programie Sonda."""@pl;
    owl:sameAs viaf:26677310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Vickers>,
        <http://viaf.org/viaf/26677310>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Vickers.
doremus_artist:cedae771-b269-3b9f-a89a-d8a376d585e5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dayton,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tucson,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Bud Shank, w\u0142a\u015bc. Clifford Everett Shank Jr. (ur. 27 maja 1926 w Dayton w stanie Ohio, zm. 2 kwietnia 2009 w Tucson w stanie Arizona) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, saksofonista, flecista. Bud urodzi\u0142 si\u0119 w Dayton w Ohio, zacz\u0105\u0142 gra\u0107 na klarnecie, ale przed studiami w University of North Carolina gra\u0142 ju\u017c na saksofonie. W 1946 roku pracowa\u0142 z Charliem Barnetem. Bud Shank zmar\u0142 2 kwietnia 2009 na zatorowo\u015b\u0107 p\u0142ucn\u0105 w swoim domu w Tucson, dzie\u0144 po powrocie z San Diego, gdzie nagrywa\u0142 sw\u00f3j nowy album."@pl,
        """Clifford Everett "Bud" Shank, Jr. (27 de maio de 1926 - 2 de abril de 2009) foi um saxofonista e flautista norte-americano."""@pt,
        """Clifford Everett "Bud" Shank, Jr. (May 27, 1926 \u2013 April 2, 2009) was an American alto saxophonist and flautist. He rose to prominence in the early 1950s playing lead alto and flute in Stan Kenton's Innovations in Modern Music Orchestra and throughout the decade worked in various small jazz combos. He spent the 1960s as a first-call studio musician in Hollywood. In the 1970s and 1980s he performed regularly with the L. A. Four. Shank ultimately abandoned the flute to focus exclusively on playing jazz on the alto saxophone. He also recorded on tenor and baritone sax. He is also well known for the alto flute solo on the song "California Dreamin'" recorded by The Mamas & the Papas in 1965."""@en,
        "Clifford Everett Shank Fr., conocido como Bud Shank en el mundo del jazz, fue un saxofonista y flautista norteamericano, nacido en Dayton, Ohio, el 27 de mayo de 1926, y fallecido en Tucson, Arizona, el 2 de abril de 2009."@es,
        "Clifford Everett \u00ab Bud \u00bb Shank Jr. (27 mai 1926 \u2013 2 avril 2009) est un saxophoniste et fl\u00fbtiste am\u00e9ricain de jazz."@fr,
        "Clifford Everett \u201eBud\u201c Shank (* 27. Mai 1926 in Dayton, Ohio; \u2020 2. April 2009 in Tucson, Arizona) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Alt- und Baritonsaxophon, Fl\u00f6te, Arrangement)."@de;
    owl:sameAs viaf:27253179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bud_Shank>,
        <http://viaf.org/viaf/27253179>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b41d840-cddb-41b5-b85d-3023b333f9d3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bud_Shank.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bud_Shank.
doremus_artist:cf2ab1ca-e449-319f-ad36-f7d3d8630736
owl:sameAs viaf:117468970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117468970>.
doremus_artist:cf450e4e-66d0-31e4-9c11-2068d19a2c0b
    rdfs:comment
        "Anthony Halstead (born 1945 in Manchester, England) is a leading figure in the period-instruments movement. First known as a virtuoso on the natural horn, he has gradually moved into the role of conductor and has directed the Academy of Ancient Music, the Orchestra of the Age of Enlightenment, and most notably Hanover Band."@en,
        "\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30cf\u30eb\u30b9\u30c6\u30c3\u30c9\uff08Anthony George Halstead, 1945\u5e746\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30c1\u30a7\u30b6\u30e0\u30ba\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u7d4c\u3066\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30db\u30eb\u30f3\u3092\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30b9\u30c8\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30d4\u30c3\u30c8\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30a2\u30a4\u30bd\u30fb\u30a8\u30ea\u30f3\u30bd\u30f3\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u30ed\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30ed\u30b9\u30c8\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5927\u5b66\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d9\u30a4\u30ab\u30fc\u3001\u30db\u30ec\u30fc\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u3001\u30de\u30a4\u30ed\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30e0\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u30db\u30eb\u30f3\u3092\u7fd2\u3044\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u3001\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u30eb\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30de\u30c3\u30b1\u30e9\u30b9\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084BBC\u30b9\u30b3\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3092\u6e21\u308a\u6b69\u304d\u3001\u30a8\u30f3\u30b7\u30a7\u30f3\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30cf\u30ce\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3068\u3082\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011976\u5e74\u306b\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u30fb\u30e9\u30c3\u30c1\u30a7\u30f3\u30b9\u306e\u300a\u30ef\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30fb\u30b5\u30e0\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u30cf\u30ce\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90621161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Halstead>,
        <http://viaf.org/viaf/90621161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Halstead.
doremus_artist:d03f0118-03c8-312a-92ab-621513f5c3ef
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Olari Elts (* 27. April 1971 in Tallinn, Estnische SSR, Sowjetunion) ist ein estnischer Dirigent. Olari Elts begann eine Ausbildung zum Chordirigenten an der Estnischen Musikakademie bei Kuno Areng in den Jahren 1993 bis 2000 und erlernte danach das Dirigieren von Orchestern an der Wiener Musikakademie bei Uro\u0161 Lajovic und erneut der Estnischen Musikakademie bei Roman Matsov und Eri Klas. Zudem lie\u00df er sich von Jorma Panula unterrichten und besuchte Meisterklassen bei Esa-Pekka Salonen und Neeme J\u00e4rvi."@de,
        "Olari Elts (born April 27, 1971 in Tallinn, Estonia) is an Estonian Conductor. He was the principal conductor of the Latvian National Symphony Orchestra from 2001 to 2006. He is the founder and director of the contemporary music ensemble NYYD Ensemble. In September 2006 he took up the newly created position of Artistic Advisor of the Orchestre de Bretagne, and he was appointed Principal Guest Conductor of the Scottish Chamber Orchestra from the beginning of the 2007/08 season. Also in 2007, he was appointed Principal Guest Conductor of the Estonian National Symphony Orchestra."@en,
        "Olari Elts (n\u00e9 le 27 avril 1971 \u00e0 Tallinn) est un chef d'orchestre estonien."@fr;
    owl:sameAs viaf:261112821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olari_Elts>,
        <http://viaf.org/viaf/261112821>,
        <https://musicbrainz.org/artist/337f7919-b37a-4ec6-9803-75170692a505>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olari_Elts_2014.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olari_Elts.
doremus_artist:d0ed9932-d408-3cc4-b5f1-e5645c784e73
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Begur,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Carmen Amaya (* 2. November 1918 in Barcelona; \u2020 19. November 1963 in Barcelona) war eine spanische Flamenco-T\u00e4nzerin, -S\u00e4ngerin und Schauspielerin. Amaya wurde im Armenviertel Somorrostro von Barcelona geboren (heute Vila Ol\u00edmpica). Im Alter von sieben Jahren begann sie mit dem Tanz. 1929 gab sie ihr Deb\u00fct in Paris unter Beifall und Bewunderung f\u00fcr ihr t\u00e4nzerisches K\u00f6nnen. Im Jahr 1936 ging sie nach Amerika, wo sie am Broadway und als Schauspielerin in mehreren Filmen auftrat, z. B. in Los Tarantos, einem durch Romeo und Julia inspiriertem spanischen Musical-Drama und in dem Kurzfilm Danzas Gitanas. Au\u00dferdem hatte sie 1944 einen Auftritt in dem US-amerikanischen Musicalfilm Follow the Boys. Franklin Roosevelt lud die T\u00e4nzerin 1944 ins Wei\u00dfe Haus ein, 1953 erfolgte eine Einladung von Harry"@de,
        """Carmen Amaya (2 November 1918\u2013 19 November 1963) was a flamenco Gypsy dancer (Romani) and singer, born in the Somorrostro slum of Barcelona, Spain. She has been called "the greatest Spanish gypsy dancer of her generation" and "the most extraordinary personality of all time in flamenco dance"."""@en,
        "Carmen Amaya (Barcelona, 2 de novembro de 1918 \u2013 Begur, Girona, 19 de novembro de 1963) foi uma dan\u00e7arina e cantora de flamenco. Nasceu no desaparecido bairro de Somorrostro em Barcelona, de fam\u00edlia cigana e filha de guitarrista flamenco. Estreou no flamenco com apenas seis anos, acompanhando seu pai em recintos p\u00fablicos de Barcelona. Dan\u00e7ou de bem jovem com figuras art\u00edsticas como Raquel Meller ou Carlos Montoya."@pt,
        "Carmen Amaya (Barcelona, 2 november 1918 \u2013 aldaar, 19 november 1963) was een Spaans flamencodanseres, flamencozangeres en filmactrice. Ze wordt algemeen beschouwd als \u00e9\u00e9n van de beste flamencodanseressen ooit en haar bijdrage in de ontwikkeling en emancipatie van de flamenco was zeer groot."@nl,
        "Carmen Amaya Amaya (Barcelona, 2 de noviembre de 1918 - Bagur, Gerona, 19 de noviembre de 1963) fue una bailaora y cantaora de flamenco espa\u00f1ola de origen gitano. Era hija de Micaela Amaya y del tocador Jos\u00e9 Amaya El Chino, hermana de Francisco, Leonor, Mar\u00eda, Antonia y Antonio Amaya, y estuvo casada con Juan Antonio Ag\u00fcero. Desde peque\u00f1a, form\u00f3 parte de una de las familias m\u00e1s vinculadas al flamenco."@es,
        "Carmen Amaya est une chanteuse et danseuse de flamenco n\u00e9e le 2 novembre 1918 \u00e0 Barcelone et morte le 19 novembre 1963 \u00e0 Begur (G\u00e9rone)."@fr,
        "Era figlia di Micaela Amaya e di Jos\u00e9 Amaya El Chino, nipote di La Faraona, sorella di Francisco, Leonor, Mar\u00eda, Antonia e Antonio Amaya, ed \u00e8 stata sposata con Juan Antonio Ag\u00fcero. \u00c8 nata nel quartiere Somorrostro a Barcellona e crebbe in una delle famiglie pi\u00f9 importanti del flamenco."@it,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043c\u0435\u043d \u0410\u043c\u0430\u0301\u0439\u044f (\u0438\u0441\u043f. Carmen Amaya; 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1913, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1963, \u0411\u0430\u0433\u0443\u0440) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u30fb\u30a2\u30de\u30e4\uff08Carmen Amaya\u30011913\u5e7411\u67082\u65e5 - 1963\u5e7411\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30d5\u30e9\u30e1\u30f3\u30b3\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u5361\u9580\u00b7\u963f\u746a\u96c5\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aCarmen Amaya\uff09\uff081913\u5e7411\u67082\u65e5\uff0d1963\u5e7411\u670819\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5177\u6709\u5409\u666e\u8cfd\u8840\u7d71\u7684\u4f5b\u62c9\u660e\u54e5\u821e\u8005\u66a8\u6b4c\u3002\u5979\u88ab\u8b7d\u70ba\u897f\u73ed\u7259\u7576\u4ee3\u6700\u5091\u51fa\u7684\u5409\u666e\u8cfd\u821e\u8005\uff0c\u5176\u9bae\u660e\u975e\u51e1\u7684\u4eba\u683c\u7279\u8cea\u8207\u85dd\u8853\u98a8\u683c\uff0c\u81f3\u4eca\u7121\u4eba\u80fd\u51fa\u5176\u53f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54331518;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmen_Amaya>,
        <http://viaf.org/viaf/54331518>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/A_Carmen_Amaya,_Josep_Cañas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmen_Amaya.
doremus_artist:d12ef36b-33eb-3d22-92e1-1591d274e481
owl:sameAs viaf:121187594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121187594>.
doremus_artist:d1fa3f15-2e87-3e18-b77b-1a2b8d57fe46
    dbp:birthPlace dbr:Cuggiono;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2008) \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648 \u0628\u0631\u0627\u0646\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f\u064a (Angelo Branduardi) (\u0643\u0648\u062f\u062c\u0648 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648 12 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631\u060c 1950) \u060c \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641 . \u0633\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648 \u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627."@ar,
        "Angelo Branduardi (* 12. Februar 1950 in Cuggiono bei Mailand) ist ein italienischer Musiker und Cantautore mit europaweiter Bekanntheit. Als Cantautore in der N\u00e4he der Genueser Schule angesiedelt, verbindet Branduardi klassische Musik und traditionelle Volksmusik und gibt sich stilistisch als Minnes\u00e4nger in der keltischen und nordeurop\u00e4ischen Tradition."@de,
        "Angelo Branduardi (12 de febrero de 1950) es un cantante pop / folk italiano."@es,
        "Angelo Branduardi (Cuggiono bij Milaan, 12 februari 1950) is een Italiaans zanger, componist en musicus. Hij verhuisde al op jonge leeftijd met zijn familie naar Genua, waar hij opgroeide. Vanaf zijn zesde leerde hij vioolspelen. Ook op het conservatorium studeerde hij later de viool. Na enige tijd als violist te hebben gewerkt, keerde hij terug naar Milaan waar hij in 1975 trouwde met Luisa Zappa, met wie hij later twee dochters kreeg, Sarah en Maddalena. Vele werken van Branduardi zijn gemaakt in samenwerking met Luisa, die de meeste teksten ervoor schreef. Verder begon hij zich meer toe te leggen op andere muziekinstrumenten zoals de gitaar."@nl,
        "Angelo Branduardi (Cuggiono, 12 de Fevereiro de 1950) \u00e9 um cantautore (cantor-compositor) italiano."@pt,
        "Angelo Branduardi (born February 12, 1950), is an Italian folk/folk rock singer-songwriter and composer who scored relative success in Italy and European countries such as France, Germany, Belgium, Netherlands and Greece."@en,
        "Angelo Branduardi est un cantautore (auteur-compositeur-interpr\u00e8te) italien n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1950 \u00e0 Cuggiono, pr\u00e8s de Milan. Il \u00e9tudie le violon au conservatoire de G\u00eanes. Publiant son premier album en 1974, il conna\u00eet un grand succ\u00e8s en France au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980 avec deux disques d'Or (La Demoiselle et Va o\u00f9 le vent te m\u00e8ne), les paroles fran\u00e7aises de ses chansons \u00e9tant sign\u00e9es \u00c9tienne Roda-Gil. Il se fera beaucoup plus discret d\u00e8s la fin de la d\u00e9cennie 1980. Ses musiques sont largement inspir\u00e9es des musiques du monde ainsi que des \u0153uvres m\u00e9di\u00e9vales ou baroques."@fr,
        "\u0410\u0301\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Angelo Branduardi; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1950 \u0433., \u041a\u0443\u0434\u0436\u043e\u043d\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043a\u0430\u043a \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0440\u043e\u043a \u0441\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438. \u0410. \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445: \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c, \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:40589344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelo_Branduardi>,
        <http://viaf.org/viaf/40589344>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Angelo_Branduardi_chitarra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelo_Branduardi.
doremus_artist:d2433fd7-7c11-3536-a43f-b41a427de2f1
    owl:sameAs viaf:2661879;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92a66be2-c70a-43f1-b661-cc963d369448>.
doremus_artist:d40a6fcf-e5b7-3180-b55c-3aae9fc94c4b
owl:sameAs viaf:69050052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69050052>.
doremus_artist:d43cbc02-1b62-3572-98e4-af0a2da7ca1c
owl:sameAs viaf:68052972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68052972>.
doremus_artist:d43e14c7-01ef-34d3-949e-c65b4313d79a
owl:sameAs viaf:71443626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71443626>.
doremus_artist:d48a35fe-a1b1-350e-a35e-1107165dd7fe
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        """Vincent Bouchot (born 1966 in Toulouse) is a French composer and musicologist. For many years, he sang as baritone with the Ensemble Cl\u00e9ment Janequin. He has provided incidental music to several cabarets and theatre productions including Ubu Roi by Alfred Jarry at the Op\u00e9ra-Comique/P\u00e9niche Op\u00e9ra in 2002. He produced a full opera, Br\u00e8ves de comptoir, in 2005. Recorded works include: Published works include: 
*  Vincent Bouchot, "De la musique dans l'oeuvre de Georges Perec: frequentations, themes, structures", in Cahiers Georges Perec 4 (\u00c9ditions du Limon, 1990), 97-120."""@en,
        "Vincent Bouchot est un t\u00e9nor-baryton et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Toulouse en 1966.Ancien premier baryton du Groupe vocal de France, il est membre permanent de l'Ensemble Cl\u00e9ment-Janequin, de l'ensemble Dedalus et \u00e9galement membre de l'ensemble Ludus Modalis .Vincent Bouchot est \u00e9galement le compositeur de plusieurs op\u00e9ras."@fr;
    owl:sameAs viaf:49418193;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincent_Bouchot>,
        <http://viaf.org/viaf/49418193>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincent_Bouchot.
doremus_artist:d50cbb4b-ec65-3a88-b738-52fb9ded7846
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "(For other people named Thomas Flanagan, see Thomas Flanagan (disambiguation).) Thomas Lee Flanagan (March 16, 1930 \u2013 November 16, 2001) was an American jazz pianist and composer. He grew up in Detroit, initially influenced by such pianists as Art Tatum, Teddy Wilson, and Nat King Cole, and then by the newer bebop musicians. Within months of moving to New York in 1956, he had recorded with Miles Davis and on Sonny Rollins' landmark Saxophone Colossus. Recordings under various leaders, including the historically important Giant Steps of John Coltrane, and The Incredible Jazz Guitar of Wes Montgomery, continued well into 1962, when he became vocalist Ella Fitzgerald's full-time accompanist. He stayed for three years, then returned to be her pianist and musical director in 1968, and stayed fo"@en,
        "Para el actor, v\u00e9ase Tommy Flanagan (actor) Thomas Lee Flanagan (Detroit, 16 de marzo de 1930, \u2013 Nueva York, 16 de noviembre de 2001) fue un pianista estadounidense de jazz, calificado como neo-bopper por parte de la cr\u00edtica especializada. Fue, con todo, un multiinstrumentista, pues tocaba tambi\u00e9n el clarinete, el saxo, el contrabajo y el vibr\u00e1fono. Es recordado especialmente como acompa\u00f1ante de la cantante Ella Fitzgerald. "@es,
        "Thomas Lee Flanagan (Detroit (Michigan), 16 maart 1930 - New York City, 16 november 2001) was een Amerikaans jazzpianist.Hij staat vooral bekend om zijn lange samenwerking met jazzzangeres Ella Fitzgerald.Ook speelde hij op een aantal legendarische platen zoals John Coltranes Giant Steps en Saxophone Colussus van Sonny Rollins."@nl,
        "Thomas \u201eTommy\u201c Lee Flanagan (* 16. M\u00e4rz 1930 in Detroit; \u2020 16. November 2001 in New York City) war ein amerikanischer Jazz-Pianist des Swing."@de,
        "Tommy Flanagan, w\u0142a\u015bc. Thomas Lee Flanagan (ur. 16 marca 1930 w Detroit zm. 16 listopada 2001 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy, kompozytor; muzyk znany powszechnie z wieloletniego akompaniowania Elli Fitzgerald. Flanagann bra\u0142 te\u017c udzia\u0142 w nagraniach wielu, wysoko ocenianych przez krytyk\u0119 album\u00f3w: Giant Steps Johna Coltrane'a, Saxophone Colossus Sonny'ego Rollinsa, The Incredible Jazz Guitar of Wes Montgomery czy Straight Life Arta Peppera. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c z takimi muzykami jak: Freddie Hubbard, Dexter Gordon, Gene Ammons czy Coleman Hawkins."@pl,
        "Tommy FlanaganFichier:Tommy Flanagan.jpg Tommy Flanagan, n\u00e9 le 16 mars 1930 \u00e0 D\u00e9troit (Michigan), mort le 16 novembre 2001 \u00e0 New York, \u00e9tait un pianiste am\u00e9ricain de jazz. Il est parfois appel\u00e9 Tommy Lee Flanagan."@fr,
        "\u30c8\u30df\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30ca\u30ac\u30f3\uff08Tommy Flanagan\uff09\u3053\u3068\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30ca\u30ac\u30f3\uff08Thomas Lee Flanagan, 1930\u5e743\u670816\u65e5 \u2013 2001\u5e7411\u670816\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30a8\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u4f8b\u3048\u3070\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30ec\u30fc\u30f3\u306e\u300e\u30b8\u30e3\u30a4\u30a2\u30f3\u30c8\u30fb\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u30b9\u300f\uff081959\u5e74\uff09\u3084\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30ea\u30f3\u30ba\u306e\u300e\u30b5\u30ad\u30bd\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b3\u30ed\u30c3\u30b5\u30b9\u300f\uff081956\u5e74\uff09\u3001\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30da\u30c3\u30d1\u30fc\u306e\u300e\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30a4\u30d5\u300f\u3084\u30a6\u30a7\u30b9\u30fb\u30e2\u30f3\u30b4\u30e1\u30ea\u30fc\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306a\u3069\u3001\u6279\u8a55\u5bb6\u306b\u8a55\u4fa1\u306e\u9ad8\u3044\u9332\u97f3\u306e\u6570\u3005\u3067\u6f14\u594f\u3092\u62ab\u9732\u3057\u305f\u3002\u751f\u6daf\u306b4\u5ea6\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5e83\u7bc4\u56f2\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u305f\u3073\u305f\u3073\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d5\u30e9\u30ca\u30ac\u30f3\u306e\u540d\u306f\u3001\u6751\u4e0a\u6625\u6a39\u306e\u77ed\u7de8\u5c0f\u8aac\u300e\u5076\u7136\u306e\u65c5\u4eba\uff08\u82f1\u8a9e: Chance Traveler\uff09\u300f\u306e\u4e2d\u3067\u8a00\u53ca\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u6751\u4e0a\u304c\u30d5\u30e9\u30ca\u30ac\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u306b\u63a5\u3057\u305f\u7d4c\u9a13\u306b\u3064\u3044\u3066\u8ad6\u3058\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b"@ja,
        "\u6e6f\u7c73\u00b7\u4f5b\u840a\u7d0d\u6839\uff08Thomas Lee Flanagan\uff0c1930\u5e743\u670816\u65e5\uff0d2001\u5e7411\u670816\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u5e95\u7279\u5f8b\uff0c\u4ee5\u8207\u827e\u62c9\u00b7\u8cbb\u8332\u6f54\u62c9\u7684\u5408\u4f5c\u6700\u70ba\u4e16\u4eba\u6240\u719f\u77e5\u3002\u4ed6\u66fe\u53c3\u8207\u773e\u591a\u5091\u51fa\u7684\u97f3\u6a02\u5c08\u8f2f\uff0c\u4f8b\u5982\uff1a\u7d04\u7ff0\u00b7\u67ef\u5ddd\u7684\u5de8\u4eba\u7684\u6b65\u4f10(Giant Steps)\u3001\u6851\u5c3c\u00b7\u7f85\u6797\u65af\u7684\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u5de8\u4eba(Saxophone Colossus)\u4ee5\u53ca\u9b4f\u65af\u00b7\u8499\u54e5\u99ac\u5229(Wes Montgomery)\u7684\u4e0d\u53ef\u65af\u8b70\u7684\u7235\u58eb\u5409\u4ed6(The Incredible Jazz Guitar of Wes Montgomery)\u3002  \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u97f3\u6a02\u5bb6\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2656064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommy_Flanagan>,
        <http://viaf.org/viaf/2656064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c39a1eeb-e646-43e9-b984-4ffdc92b0241>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tommy_Flanagan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tommy_Flanagan.
doremus_artist:d515d8d4-6711-33e2-99e0-14b289cac023
owl:sameAs viaf:7624492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7624492>.
doremus_artist:d5634aab-dffb-34ab-82de-60b712305af6
    dbp:birthPlace dbr:Casale_Monferrato;
    rdfs:comment
        "Roberto Bolle (* 26. M\u00e4rz 1975 in Casale Monferrato, Piemont) ist ein italienischer Ballettt\u00e4nzer."@de,
        "Roberto Bolle (Casale Monferrato, 26 de marzo de 1975) es un bailar\u00edn italiano de danza cl\u00e1sica. Ha bailado en los mejores escenarios de Italia y con las m\u00e1s prestigiosas compa\u00f1\u00edas del mundo, entre otras el Royal Ballet de Londres, el Ballet Nacional Canadiense, el Ballet de Estocolmo, el Ballet de Tokio, el American Ballet Theatre de Nueva York o las \u00f3peras de Berl\u00edn (Staatsoper Unter den Linden), Viena, M\u00fanich, el Teatro Mariinski de San Petersburgo, el Teatro Bolsh\u00f3i de Mosc\u00fa, etc. En 2003 recibi\u00f3 el t\u00edtulo de \u00e9toile del Teatro de La Scala y en 2009 principal dancer del American Ballet Theatre."@es,
        "Roberto Bolle (Casale Monferrato, March 26, 1975) is an Italian danseur. He is currently a principal dancer with the American Ballet Theatre and a principal dancer \u00e9toile at La Scala Theatre Ballet. Bolle also dances regularly as a guest artist with the world\u2019s leading companies, including The Royal Ballet, the Mariinsky Ballet, the Bolshoi Ballet and the Paris Opera Ballet."@en,
        "Roberto Bolle, n\u00e9 le 26 mars 1975 \u00e0 Casale Monferrato, dans la r\u00e9gion du Pi\u00e9mont, est un danseur classique italien."@fr,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30dc\u30c3\u30ec\uff08Roberto Bolle\u30011975\u5e743\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u30a8\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc \u30d7\u30ea\u30f3\u30b7\u30d1\u30eb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:157535542;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Bolle>,
        <http://viaf.org/viaf/157535542>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberto_bolle_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Bolle.
doremus_artist:d5b26662-fd12-3984-ba68-cdcbed1796b7
    rdfs:comment
        "Forbes Robinson (Macclesfield, Cheshire, Inglaterra, 21 de mayo de 1926 - Londres, 13 de mayo de 1987) fue un cantante ingl\u00e9s con voz de bajo. Es conocido sobre todo por su trabajo en obras de Wolfgang Amadeus Mozart, Giuseppe Verdi, y Benjamin Britten. Interpret\u00f3 el rol titular de King Priam de Michael Tippett."@es,
        "Peter Forbes Robinson (21 May 1926 \u2013 13 May 1987) was a British bass, born in Macclesfield, best known for his performances in works by Mozart, Verdi, and Britten."@en;
    owl:sameAs viaf:46949910;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Forbes_Robinson>,
        <http://viaf.org/viaf/46949910>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Forbes_Robinson.
doremus_artist:d6b82fad-31b4-3f61-9ec8-f6756098650f
owl:sameAs viaf:47017180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47017180>.
doremus_artist:d77cbcb9-088a-3d06-ab6f-caeeb2057820
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Giora Feidman (* 25. M\u00e4rz 1936 in Buenos Aires) ist Klarinettist und Instrumentalsolist der Klezmermusik."@de,
        "Giora Feidman (Buenos Aires, 26 maart 1936) is een Argentijns-Isra\u00eblisch-Amerikaans klezmermuzikant en klarinettist. Zijn Bessarabische ouders emigreerden naar Argentini\u00eb om aan vervolging te ontkomen. Hij komt uit een familie van klezmermuzikanten, die muziek verzorgden voor bruiloften, bar mitswa-vieringen en andere joodse feestelijkheden in de Centraal-Europese getto's."@nl,
        "Giora Feidman (Hebrew: \u05d2\u05d9\u05d5\u05e8\u05d0 \u05e4\u05d9\u05d9\u05d3\u05de\u05df; born March 26, 1936) is an Argentine-born Israeli clarinetist who specializes in klezmer music."@en,
        "Giora Feidman (nacido el 26 de marzo de 1936 en Buenos Aires, Argentina) es un clarinetista argentino especializado en m\u00fasica klezmer. Entre sus interpretaciones est\u00e1n los solos de clarinete para la banda sonora de la pel\u00edcula La lista de Schindler, de Steven Spielberg."@es,
        "Giora Feidman (ur. 26 marca 1936 w Buenos Aires, Argentyna) \u2013 argenty\u0144ski wykonawca muzyki klezmerskiej, graj\u0105cy na klarnecie"@pl,
        "Giora Feidman, n\u00e9 le 26 mars 1936, Buenos Aires en Argentine, est un clarinettiste argentin, un des principaux repr\u00e9sentant de la musique klezmer contemporaine, en y associant des \u00e9l\u00e9ments de jazz, de soul et de musique classique."@fr,
        "\u00c8 conosciuto internazionalmente come il Re del Klezmer, forma musicale di tradizione ebraica originaria dell'est europeo ed \u00e8 sposata con la cantante e compositrice israeliana Ora Bat Chaim dal 1975. Con basi classiche, ha suonato per 18 anni nella Orchestra Sinfonica di Tel Aviv. \u00c8 un artista completo e attivo in tutti i generi musicali. Nell'estate del 2005 in occasione della Giornata Mondiale della Giovent\u00f9 tenuta a Colonia, \u00e8 stato invitato personalmente dal Papa a suonare sul palco come solista di fronte a 800'000 persone."@it,
        "\u0413\u0438\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0435\u0439\u0434\u043c\u0430\u043d (\u0440. 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1936, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043b\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432-\u043a\u043b\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432, \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u041a\u0438\u0448\u0438\u043d\u0451\u0432\u0430; \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0434\u043e \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u0435. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b \u0430\u0437\u044b \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0430. \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:101612478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giora_Feidman>,
        <http://viaf.org/viaf/101612478>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16501378-eeed-44e9-bc8f-46f0508a2fed>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giora_Feidman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giora_Feidman.
doremus_artist:d8350b95-99da-307f-8acd-37e70457fa34
owl:sameAs viaf:46382179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46382179>.
doremus_artist:d8d3a79f-b215-376b-abbf-0559510c7de4
owl:sameAs viaf:27278742; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278742>.
doremus_artist:d916ae0a-dfbf-3670-a2ec-3eccb8c98037
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Hayes.Roland HayesFichier:Roland Hayes by Van Vechten.jpg Roland Hayes en 1954, photo de Carl Van Vechten Roland Wiltse Hayes, n\u00e9 le 3 juin 1887 \u00e0 Curryville (en) (G\u00e9orgie) et mort le 1er janvier 1977 (\u00e0 89 ans) \u00e0 Boston (Massachusetts), est un musicien et t\u00e9nor lyrique, consid\u00e9r\u00e9 comme le premier artiste afro-am\u00e9ricain de concert \u00e0 avoir eu un rayonnement national et international."@fr,
        "Roland Hayes (* 3. Juni 1887 in Curryville, Georgia; \u2020 1. Januar 1977 in Boston, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor) und der erste afromarikanische klassische S\u00e4nger, der internationale Anerkennung fand."@de,
        "Roland Hayes (June 3, 1887 \u2013 January 1, 1977) was an American lyric tenor and composer. It is a common myth that Hayes was the first world-renowned African-American concert artist. He had a couple of predecessors that acclaimed fame. People like Sissieretta Jones and Marie Selika were very known, but the nature of their performances were not minstrelsy and that made it not possible for them to be recorded by recording companies. The recording companies wanted a vaudeville type of singer. Hayes was able to break this barrier in his career and in 1939 he recorded with Columbia. Critics lauded his abilities and linguistic skills with songs in French, German and Italian."@en;
    owl:sameAs viaf:211622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Hayes>,
        <http://viaf.org/viaf/211622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e269a73d-c867-419f-8ace-f5382677b665>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roland_Hayes_by_Van_Vechten.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roland_Hayes.
doremus_artist:d9759c9f-d5d1-3a93-8740-7cd3ad185769
owl:sameAs viaf:22429963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22429963>.
doremus_artist:da2aedeb-d084-349d-9fef-68c0e5baaa61
    rdfs:comment
        "Roland Wilson (* 1951) ist ein britischer Zinkenist, Dirigent und Instrumentenbauer."@de,
        "Roland Wilson (born 1956 in Leeds) is a British cornett player, and conductor based in Germany. Roland Wilson originally studied trumpet at the Royal College of Music, London, then specializing in the baroque cornett. After moving to Germany, he worked as a soloist for other ensembles, for example alongside fellow cornettist Bruce Dickey, in the March 1985 recording of the Heinrich Sch\u00fctz Opus Ultimum with the Hilliard Ensemble and Knabenchor Hannover for EMI. Wilson regularly speaks at symposia and writes on early wind instrument construction, performance practice, and historical pitch."@en;
    owl:sameAs viaf:61736098;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Wilson_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/61736098>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Roland_Wilson_(conductor)>.
doremus_artist:da3f7c51-670a-337a-ac15-619bd1caf560
    dbp:birthPlace dbr:Newcastle_upon_Tyne;
    rdfs:comment
        "Marie Pauline Hall (* 8. April 1884 in Newcastle upon Tyne, England; \u2020 11. November 1956 in Cheltenham) war eine englische Violinistin."@de,
        "Marie Pauline Hall (8 April 1884 \u2013 11 November 1956) was an English violinist. Hall was born in Newcastle upon Tyne, England. She received her first lessons from her father, who was a harpist in the orchestra of the Carl Rosa Opera Company. She also studied with a local teacher, Hildegarde Werner.Hall family moved around the country with her father and spent some years in Guarlford, a small village near Malvern. When she was nine, \u00c9mile Sauret heard her play but her parents did not follow his advice to send her to the Royal Academy of Music in London. She continued to study under several well known teachers, including Edward Elgar in 1894, August Wilhelmj in London in 1896, Max Mossel in Birmingham in 1898, and Professor Kruse in 1900 in London. In 1901, upon the advice of Jan Kubel\u00edk, she"@en,
        "Marie Pauline Hall n\u00e9e le 8 avril 1884 \u00e0 Newcastle upon Tyne morte le 11 novembre 1956 \u00e0 Cheltenham est une violoniste classique anglaise."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0425\u043e\u043b\u043b (8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1884 \u2014 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1956) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:11267258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Hall>,
        <http://viaf.org/viaf/11267258>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie_Hall_1884_-_1956.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Hall.
doremus_artist:dac00bb8-b4de-3b40-a11f-b735e3f7e6ef
owl:sameAs viaf:15095650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15095650>.
doremus_artist:db75f768-31b8-37a3-932a-f07c718c5e39
    owl:sameAs n0:4deac1d3-ed75-49e0-879d-cac79dba2ee7;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/4deac1d3-ed75-49e0-879d-cac79dba2ee7>.
doremus_artist:dbcf56a4-9dc9-3362-ba6f-db71a6b954a2
owl:sameAs viaf:32281334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32281334>.
doremus_artist:dcae3a04-4f91-3565-8984-eba41a6540d9
    owl:sameAs viaf:39585716;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39585716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44b9537f-f9ef-4a3c-b2f9-ee45f89f0b35>.
doremus_artist:dcd83bba-b58c-37b7-823a-edab27d3cc47
owl:sameAs viaf:6268000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6268000>.
doremus_artist:dd8a787f-487d-3855-8ba5-a07aac5dde29
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Antonio Palomba (20 December 1705 - 1769) was an Italian opera librettist, notary, poet, harpsichordist, and music educator. He also worked as a notary. Born in Naples, he became a teacher of the harpsichord at the Teatro della Pace in 1749. Most of his more than 50 opera libretti were comedic works written for composers of the Neapolitan school. He also wrote some works for performance in Florence, Bologna and abroad. He died in Naples in 1769; one of the victims of a fever epidemic in the city. Many of his libretti were set more than once to music, and composers continued to use his libretti up into the 1830s."@en,
        "Antonio Palomba (Naples, 20 d\u00e9cembre 1705 \u2013 Naples, 1769) est un librettiste italien."@fr,
        "Poco si conosce della sua vita. Fu attivo come poeta e notaio principalmente nella citt\u00e0 natale, a Firenze, Bologna e all'estero. Nel 1749 fu anche maestro di cembalo al Teatro della Pace a Napoli. Mor\u00ec nel 1769 a causa di un'epidemia. Librettista fecondo e di facile vena, fu dedito esclusivamente al teatro musicale comico e i suoi libretti, alcuni in napoletano, furono musicati dai maggiori esponenti della scuola musicale napoletana."@it;
    owl:sameAs viaf:4986986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Palomba>,
        <http://viaf.org/viaf/4986986>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Palomba.
doremus_artist:ddc1310b-f3be-3e24-ad55-49bf10c234b4
    rdfs:comment
        "Sibylla Rubens (* 1970) ist eine deutsche S\u00e4ngerin klassischer Musik in der Stimmlage Sopran."@de,
        "Sibylla Rubens is a German classical concert soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:85116591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sibylla_Rubens>,
        <http://viaf.org/viaf/85116591>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sibylla_Rubens.
doremus_artist:de41aa3b-1878-34b6-92b8-f1d6ae6e15f4
    dbp:birthPlace dbr:Gdańsk;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Goldberg \u00e8 ricordato soprattutto per essere stato Kammermusic della cappella del conte von Br\u00fchl a Dresda. Si dice che Bach lo considerasse uno dei suoi discepoli pi\u00f9 cari, in particolare per il suo virtuosismo e la grande espressivit\u00e0 che caratterizzavano le sue esecuzioni. Bach scrisse per lui nel 1742 un'opera celeberrima, che ne porta il nome: le Variazioni Goldberg (BWV 988). Compose alcuni concerti per clavicembalo, 24 brevi composizioni per organo, alcune sonate a tre e 2 cantate."@it,
        "Johann Gottlieb Goldberg (14 de marzo de 1727 - 13 de abril de 1756) fue un m\u00fasico e int\u00e9rprete alem\u00e1n. Precozmente dotado como clavecinista y compositor, desde el a\u00f1o 1737 fue el protegido del conde Hermann Carl von Keyserlingk (1696-1764) de Dresde, al que conoci\u00f3 en uno de sus viajes posiblemente en K\u00f6nigsberg y quien se lo llev\u00f3 consigo; m\u00e1s tarde le envi\u00f3 a los Bach para recibir una esmerada cultura musical: primero estudi\u00f3 con el hijo mayor Wilhelm Friedemann Bach y m\u00e1s tarde con su padre, Johann Sebastian Bach, con quien termin\u00f3 de aprender m\u00fasica y composici\u00f3n, depurando su t\u00e9cnica instrumental."@es,
        "Johann Gottlieb Goldberg (Danzig, nu Gda\u0144sk, gedoopt 14 maart 1727 \u2013 Dresden, 15 april 1756) was een van oorsprong Pruisische klavecinist, organist en componist, die vooral bekend is geworden als de eerste vertolker van de Goldbergvariaties (BWV 988) van Johann Sebastian Bach."@nl,
        "Johann Gottlieb Goldberg (batizado em 14 de mar\u00e7o de 1727 \u2013 13 de abril de 1756) foi um virtuose alem\u00e3o do cravo, organista e compositor do barroco tardio e do in\u00edcio do per\u00edodo cl\u00e1ssico. Sua maior fama foi emprestar o seu nome , provavelmente como o int\u00e9rprete original, \u00e0s famosas Varia\u00e7\u00f5es Goldberg de Johann Sebastian Bach."@pt,
        "Johann Gottlieb Goldberg (before because baptized 14 March 1727 \u2013 13 April 1756), also known as Johann Gollberg or Johann Goltberg, was a German virtuoso harpsichordist, organist, and composer of the late Baroque and early Classical period. He is best known for lending his name, as the probable original performer, to the renowned Goldberg Variations of J.S. Bach."@en,
        "Johann Gottlieb Goldberg Johann Gottlieb Goldberg (baptis\u00e9 le 14 mars 1727 \u00e0 Gda\u0144sk, mort le 13 avril 1756 \u00e0 Dresde) est un claveciniste virtuose, un organiste, et un compositeur de la derni\u00e8re p\u00e9riode baroque et du d\u00e9but de la p\u00e9riode classique. Son nom est rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre gr\u00e2ce \u00e0 une \u0153uvre de J.S. Bach, les Variations Goldberg (1741), dont il fut peut-\u00eatre un des premiers interpr\u00e8tes."@fr,
        "Johann Gottlieb Goldberg, auch Johann Theophilus Goldberg (getauft 14. M\u00e4rz 1727 in Danzig; \u2020 15. April 1756 in Dresden) war ein deutscher Cembalist und Organist des Barock. Nach ihm sind die Goldberg-Variationen von Johann Sebastian Bach benannt."@de,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u043e\u0442\u043b\u0438\u0431 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Johann Gottlieb Goldberg; 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1727 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0434\u0430\u043d\u044c\u0441\u043a \u2014 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1756 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d7\u30fb\u30b4\u30eb\u30c8\u30d9\u30eb\u30af\uff08Johann Gottlieb Goldberg 1727\u5e743\u670814\u65e5\u53d7\u6d17 \u2013 1756\u5e744\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u30cf\u30fc\u30d7\u30b7\u30b3\u30fc\u30c9\u594f\u8005\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u5f8c\u671f\u304b\u3089\u53e4\u5178\u6d3e\u521d\u671f\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u300e\u30b4\u30eb\u30c8\u30d9\u30eb\u30af\u5909\u594f\u66f2\u300f\u306e\u521d\u6f14\u8005\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u66f2\u304c\u305d\u306e\u540d\u3092\u51a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Gottlieb_Goldberg>,
        <http://viaf.org/viaf/51875328>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Gottlieb_Goldberg.
doremus_artist:de47ad88-b90c-3b90-a57c-8386723ce6d8
    owl:sameAs viaf:24844101;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24844101>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc265f9f-a592-4fe0-a8d6-2bc01661a29e>.
doremus_artist:de51c605-de14-3f17-b43a-6a666e9e037d
owl:sameAs viaf:20979344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20979344>.
doremus_artist:deca0b57-07b1-39ac-8e58-1cf586379fe0
owl:sameAs viaf:37337538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37337538>.
doremus_artist:dee74018-fbf4-3eb7-aeaf-33f46084fb3f
owl:sameAs viaf:255298778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255298778>.
doremus_artist:dfacd039-b97e-37b9-8959-04a51c4b7641
owl:sameAs viaf:36778482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36778482>.
doremus_artist:e144447f-9098-38fb-97d8-c83478e4c4c8
    dbp:birthPlace dbr:Benevento;
    rdfs:comment
        """Vincenzo Maltempo (born July 2, 1985) is an Italian pianist. He was born in Benevento, Italy. He began his musical studies with Salvatore Orlando, disciple of the pianist Sergio Fiorentino, with whom he graduated at S. Cecilia Conservatory in Rome, Summa cum Laude. From 2006 to 2009 he attended the courses held by Riccardo Risaliti at the International Piano Academy "Incontri col Maestro" in Imola. In September 2014 he was nominated "Honorary Member" of the London Alkan Society."""@en;
    owl:sameAs viaf:120564424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Maltempo>,
        <http://viaf.org/viaf/120564424>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincenzo_Maltempo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincenzo_Maltempo.
doremus_artist:e1a3b5c6-24fb-37e0-8d5b-97784fc01365
    dbp:birthPlace dbr:Sète;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Gély-du-Fesc;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2015) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2015)"@ar,
        "Georges Brassens (French: [\u0292\u0254\u0281\u0292 b\u0281as\u025b\u0303s]; 22 October 1921 \u2013 29 October 1981) was a French singer-songwriter and poet. He wrote and sang, with his guitar, more than a hundred of his poems, as well as texts from many others such as Victor Hugo, Paul Verlaine, or Louis Aragon. In 1967, he received the Grand Prix de Po\u00e9sie of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@en,
        """Georges Brassens (IPA: [\u0292\u0254\u0281\u0292 b\u0281a\u02c8s\u025b\u0303s], ur. 22 pa\u017adziernika 1921 w S\u00e8te, zm. 29 pa\u017adziernika 1981 w Saint-G\u00e9ly-du-Fesc) \u2013 francuski bard, poeta i kompozytor. Jego utwory z polskimi tekstami wykonywali m.in. Jacek Bo\u0144czyk, Justyna Bacz, Piotr Machalica, Zesp\u00f3\u0142 Reprezentacyjny, Jacek Kaczmarski, Edward Stachura, Jaros\u0142aw Zi\u0119tek oraz Iwona Nasi\u0142owska. Szczeci\u0144ski kabaret "Czarny Kot Rudy" dzia\u0142aj\u0105cy przy Teatrze Polskim od 1997 roku do chwili obecnej (2010) wystawia program pt. "Pornograf" zawieraj\u0105cy kilkana\u015bcie piosenek Brassensa."""@pl,
        "Georges Brassens (S\u00e8te, 22 oktober 1921 \u2013 Saint-G\u00e9ly-du-Fesc, 29 oktober 1981) was een Franse chansonnier."@nl,
        "Georges Brassens (S\u00e8te, Languedoc-Rosell\u00f3n, Francia, 22 de octubre de 1921-Saint-G\u00e9ly-du-Fesc, cerca de Montpellier, 29 de octubre de 1981) fue un cantautor franc\u00e9s, exponente relevante tanto de la chanson fran\u00e7aise como de la trova anarquista del siglo XX. En franc\u00e9s sus canciones fueron interpretadas por much\u00edsimos cantantes y m\u00fasicos, humoristas, etc. Algunos de ellos fueron Salvatore Adamo, Carla Bruni, Coluche, Manu Dibango, Juliette Gr\u00e9co, Fran\u00e7oise Hardy, Noir D\u00e9sir, Renaud y Alain Souchon. Tambi\u00e9n ha sido traducido al espa\u00f1ol por Agust\u00edn Garc\u00eda Calvo (19 canciones)."@es,
        "Georges Brassens [b\u0281as\u025b\u0303s] (* 22. Oktober 1921 in S\u00e8te; \u2020 29. Oktober 1981 in Saint-G\u00e9ly-du-Fesc bei Montpellier) war ein franz\u00f6sischer Dichter und Schriftsteller, vor allem aber in den 1950er bis 1970er Jahren ein ber\u00fchmter Chansonnier."@de,
        "Georges Brassens, n\u00e9 \u00e0 S\u00e8te, le 22 octobre 1921 et mort \u00e0 Saint-G\u00e9ly-du-Fesc le 29 octobre 1981, est un po\u00e8te auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Il met en musique et interpr\u00e8te, en s\u2019accompagnant \u00e0 la guitare, plus d'une centaine de ses po\u00e8mes. Outre ses propres textes, il met \u00e9galement en musique des po\u00e8mes de Fran\u00e7ois Villon, Victor Hugo, Paul Verlaine, Paul Fort ou encore Louis Aragon.Il re\u00e7oit le Grand prix de po\u00e9sie de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise en 1967."@fr,
        "Georges-Charles Brassens (S\u00e8te, 22 de Outubro de 1921 \u2014 Saint-G\u00e9ly-du-Fesc, 29 de Outubro de 1981) foi um autor de can\u00e7\u00f5es, compositor e cantor franc\u00eas simpatizante e entusiasta do anarquismo."@pt,
        "\u00c8 considerato a livello internazionale come uno dei pi\u00f9 grandi maestri della canzone d'autore."@it,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0411\u0440\u0430\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441 (\u0444\u0440. Georges Brassens; 1921\u20141981) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9(Georges Charles Brassens\u30011921\u5e7410\u670822\u65e5-1981\u5e7410\u670829\u65e5)\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u793e\u4f1a\u6d3e\u306e\u6b4c\u624b\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Brassens>,
        <http://viaf.org/viaf/8148>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b58165ba-ac55-49a1-8855-caf16c68f5f2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_Brassens_(1964)_by_Erling_Mandelmann_-_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Brassens.
doremus_artist:e290eb3d-a44f-37ba-a612-a73d5216381d
owl:sameAs viaf:79800895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79800895>.
doremus_artist:e40bbd4e-5ec2-3d28-a218-7043edf52e3a
    rdfs:comment
        "John \u201eJohnny\u201c Senator Marvin (* 11. Juli 1897 in Butler, Oklahoma; \u2020 20. Dezember 1944 in North Hollywood, Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Musiker, Ukulele-Spieler und Liedtexter, der in den 1920er Jahren einer der bekanntesten Ukulele-K\u00fcnstler und Crooner war und als Liedtexter einmal f\u00fcr den Oscar f\u00fcr den besten Song nominiert wurde."@de,
        "Johnny Marvin (July 11, 1897 \u2013 December 10, 1944) was an early recording artist, starting in 1924 and covering a twenty-year period for many record labels."@en;
    owl:sameAs viaf:2676151;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Marvin>,
        <http://viaf.org/viaf/2676151>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Marvin.
doremus_artist:e479d277-c7ff-3540-97f0-e81522dae78a
owl:sameAs viaf:48808261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48808261>.
doremus_artist:e4b8ebcb-dd26-374b-ac49-8488230df146
owl:sameAs viaf:5205828; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5205828>.
doremus_artist:e551edf8-1f15-34ef-86d6-015cb7421195
owl:sameAs viaf:2665229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665229>.
doremus_artist:e5ca9693-2cc6-3bbe-9bc0-2f0c3fe8e3d6
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco_Blues_Festival;
    rdfs:comment
        "(\"JLW\" redirects here. For Jones Lang Wootton, see Jones Lang LaSalle.) Joe Louis Walker, also known as JLW (born December 25, 1949) is an American musician, best known as an electric blues guitarist, singer, songwriter and producer. His knowledge of blues history is revealed by his use of older material and playing styles. NPR Music described him as \"Powerful, soul-stirring, fierce and gritty...a legendary boundary-pushing icon of modern blues.\""@en,
        "Joe Louis Walker (* 25. Dezember 1949 in San Francisco, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Blues-Gitarrist."@de,
        "Joe Louis Walker est un chanteur et guitariste de blues am\u00e9ricain, n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1949 \u00e0 San Francisco."@fr,
        "Joe Louis Walker, tambi\u00e9n conocido como JLW (25 de diciembre de 1949) es un m\u00fasico americano guitarrista de blues el\u00e9ctrico, cantante, compositor y productor. Su conocimiento de la historia del blues se revela por su uso de material antiguo y diferentes estilos. NPR Music le describi\u00f3 como \"Un legendario \u00edcono del moderno blues.\""@es;
    owl:sameAs viaf:103129629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Louis_Walker>,
        <http://viaf.org/viaf/103129629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c83dbe6-097d-4d4c-9353-9f772a4f756c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_Louis_Walker_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Louis_Walker.
doremus_artist:e5d3b970-14cf-3bce-bc14-22929c55a4a9
owl:sameAs viaf:120191748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120191748>.
doremus_artist:e60eafd1-54a5-3f37-af36-3e7936ded2c4
owl:sameAs viaf:76580325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76580325>.
doremus_artist:e711a615-16aa-3446-a921-ab42d494dd6b
    rdfs:comment
        "Rebecca Penneys (born 1946) is an American-born pianist of Russian-Jewish descent. Penneys is a recitalist, chamber musician, orchestral soloist, educator, and adjudicator. In 1965, she was the youngest contestant to have ever entered the International Chopin Competition in Warsaw, Poland: \u201cA sensational effect was created by the playing of Rebecca Penneys. She is a genius of the piano.\u201d"@en;
    owl:sameAs viaf:305306699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rebecca_Penneys>,
        <http://viaf.org/viaf/305306699>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rebecca_Penneys.
doremus_artist:e7ca0b81-c194-35cb-ae3c-cbb9cd1705d5
owl:sameAs viaf:39053016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39053016>.
doremus_artist:e7d96cdf-afdb-38a7-be69-b1e17bb11372
    rdfs:comment
        "Valery  Arzoumanov (n\u00e9 pr\u00e8s de Vorkouta, R\u00e9publique des Komis, en 1944) est compositeur russe. Il est actuellement professeur d'analyse et de d\u00e9chiffrage honoraire au CRR de Rouen et r\u00e9side \u00e0 Eu, en France."@fr;
    owl:sameAs viaf:115868824;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Valery_Arzoumanov>,
        <http://viaf.org/viaf/115868824>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Valery_Arzoumanov.
doremus_artist:e80d4ee0-a113-3ffb-a769-18b5ccada005
    dbp:birthPlace dbr:Wadsley;
    dbp:deathPlace dbr:Axminster;
    rdfs:comment
        "Peter Glossop (6 July 1928 \u2013 7 September 2008) was an English baritone who was the only Englishman to have sung Verdi's great tragic baritone roles at La Scala, Milan. He rose from humble beginnings in Yorkshire to become a leading performer in London and in the major opera houses of Europe and America."@en,
        "Peter Glossop (Sheffield, 6 juillet 1928 - Axminster, 7 septembre 2008) \u00e9tait un baryton anglais, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux op\u00e9ras de Giuseppe Verdi et Benjamin Britten."@fr,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b0\u30ed\u30bd\u30c3\u30d7\uff08Peter Glossop, 1928\u5e747\u67086\u65e5 - 2008\u5e749\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002 \u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u8af8\u4f5c\u54c1\u3067\u306e\u60b2\u5287\u7684\u306a\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u552f\u4e00\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u8a18\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u300e\u30ea\u30b4\u30ec\u30c3\u30c8\u300f\u306a\u3069\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3067\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u300c\u30b7\u30a7\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u30ec\u30f3\u30ac\u9053\u304b\u3089\u3084\u3063\u3066\u304d\u3066\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3092\u3082\u5f81\u670d\u3057\u305f\u3001\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30dc\u30f3\u30c9\u3092\u5225\u306b\u3059\u308b\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u3063\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u300d\u3068\u3082\u8a55\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114608578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Glossop>,
        <http://viaf.org/viaf/114608578>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Glossop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Glossop.
doremus_artist:e83e2f6e-a7fe-31bf-b6af-a0f7d3668f0d
    rdfs:comment
        "Paul Coletti (Edimburgo, 1959) es un violista escoc\u00e9s, hijo de padres italianos. Estudi\u00f3 en The Royal Scottish Academy, la Menuhin Music Academy, el Banff Center y la Escuela Juilliard. Coletti ha actuado como solista y como m\u00fasico de c\u00e1mara. En 1981 cre\u00f3 el d\u00fao Coletti-Chastain junto a la violinista estadounidense Nora Chastain. Entre sus discos, destacan los realizados junto al pianista Leslie Howard, con quien ha grabado M\u00e4rchenbilder de Robert Schumann o la transcripci\u00f3n para viola y piano que Franz Liszt realiz\u00f3 de la sinfon\u00eda Harold en Italia de Hector Berlioz."@es,
        "Paul Coletti (b. Edinburgh, 1959) is a prominent Scottish viola soloist and chamber musician. He has performed throughout the world, making solo appearances at the Sydney Opera House, Queen Elizabeth Hall (London) and Teatro Col\u00f3n (Buenos Aires). He has performed B\u00e9la Bart\u00f3k\u00b4s Viola Concerto with Yehudi Menuhin conducting, and has recorded Robert Schumann's M\u00e4rchenbilder and Rebecca Clarke's Sonata for Viola to some acclaim."@en;
    owl:sameAs viaf:61738925;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Coletti>,
        <http://viaf.org/viaf/61738925>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Coletti.
doremus_artist:e88c95d0-ff70-3df9-affd-fd66b87d9021
owl:sameAs viaf:161034748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161034748>.
doremus_artist:e9cff98d-e887-3551-9331-4dea54806b77
owl:sameAs viaf:17571100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17571100>.
doremus_artist:ea12d17e-8725-3df4-a36f-7211a50e19ae
    rdfs:comment
        "Colin Mawby (* 9. Mai 1936 in Portsmouth) ist ein englischer Organist, Chorleiter und Komponist. Er leitete ab 1961 die Kirchenmusik an Westminster Cathedral und war ab 1981 Leiter der Ch\u00f6re von Radio Telef\u00eds \u00c9ireann. 2006 wurde er zum Ritter des p\u00e4pstlichen Gregoriusorden ernannt. Er gilt als einer der ber\u00fchmtesten zeitgen\u00f6ssischen englischen Komponisten sakraler Musik."@de,
        "Colin Mawby (born 9 May 1936) is an English organist, choral conductor and composer. From 1961 he was Master of Music at Westminster Cathedral, then from 1981 he was the choral director at Radio Telef\u00eds \u00c9ireann. He was awarded Knighthood of the Order of St. Gregory in 2006."@en;
    owl:sameAs viaf:117660939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_Mawby>,
        <http://viaf.org/viaf/117660939>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sir_Colin_Mawby_and_Gabriel_Desauer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colin_Mawby.
doremus_artist:ea3a1ba2-55c8-3772-8848-82048f697a69
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Lawrence Foster (* 23. Oktober 1941 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Dirigent."@de,
        "Lawrence Foster (Los Angeles, California, 23 de outubro de 1941) \u00e9 um maestro Americano, (Diretor Art\u00edstico / Maestro Titular) da Orquestra Gulbenkian. De ascend\u00eancia romena, nasceu em 1941 em Los Angeles. \u00c9 um grande divulgador e int\u00e9rprete da m\u00fasica de George Enescu, tendo sido, entre 1998 e 2001, Director Art\u00edstico do Festival Georges Enesco."@pt,
        "Lawrence Foster (born October 23, 1941, in Los Angeles, California) is an American conductor of Romanian ancestry. Foster became the conductor of the San Francisco Ballet at the age of 18, and served as Assistant Conductor of the Los Angeles Philharmonic under Zubin Mehta. He has held music directorships with the Houston Symphony, the Ojai Music Festival, the Monte-Carlo Philharmonic Orchestra, the Jerusalem Symphony Orchestra, and the Orquestra Simf\u00f2nica de Barcelona i Nacional de Catalunya in Spain. In late 1989, Foster had been reported as the next Music Director of the Pacific Symphony of Orange County, California. However, in February 1990, the offer was rescinded, and Foster never held this post."@en,
        "Lawrence Foster (nacido el 23 de octubre de 1941 en Los \u00c1ngeles, California) es un director de orquesta estadounidense. Fue nombrado director del Ballet de San Francisco a la edad de 18 a\u00f1os, y fue director asistente de la Filarm\u00f3nica de Los \u00c1ngeles con Zubin Mehta. Ha dirigido alguna de las mejores orquestas del mundo y ha sido director musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Houston, la Orquesta Filarm\u00f3nica de Montecarlo, la Orquesta Sinf\u00f3nica de Jerusal\u00e9n y la Orquesta Sinf\u00f3nica de Barcelona y Nacional de Catalu\u00f1a."@es,
        "Lawrence Foster est un chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Los Angeles le 23 octobre 1941."@fr,
        "\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Lawrence Foster,1941\u5e7410\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u3067\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u7cfb\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u5143\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30ba\u30fc\u30d3\u30f3\u30fb\u30e1\u30fc\u30bf\u306e\u4e0b\u3067\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u306e\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u5f8c\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u5b66\u3073\u30011966\u5e74\u306b\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u3002\u4ee5\u5f8cNHK\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u69d8\u3005\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115933141;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Foster>,
        <http://viaf.org/viaf/115933141>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3399965c-b62a-4f53-b4c4-32feeedba876>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lawrence_Foster.
doremus_artist:ea61bde6-4cba-38ab-9f70-ab813ac11722
owl:sameAs viaf:34652613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34652613>.
doremus_artist:eb698e7c-4ffd-31fb-89c6-d5fd33afae93
owl:sameAs viaf:91197781; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91197781>.
doremus_artist:ebb34da1-8599-3014-bb3e-bee508a1eae7
    dbp:birthPlace res:Chambéry;
    rdfs:comment
        "Pascal Gallet est un pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 6 octobre 1968 \u00e0 Chamb\u00e9ry."@fr;
    owl:sameAs viaf:49416488;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pascal_Gallet>,
        <http://viaf.org/viaf/49416488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pascal_Gallet.
doremus_artist:ec18cede-c6a0-3e6f-ba72-15cc95c01ec5
    dbp:birthPlace dbr:Magdeburg;
    rdfs:comment
        "Ha studiato musica a Kassel e Colonia. Considerato uno dei fondatori del free jazz europeo, durante la sua carriera collabor\u00f2 con Albert Mangelsdorff, Peter Br\u00f6tzmann, Mal Waldron, e Ir\u00e8ne Schweizer. Ha interpretato alcuni lavori contenuti nell'opera Die Soldaten del compositore contemporaneo Bernd Alois Zimmermann. Insegna a Colonia dal 1990."@it,
        "Manfred Schoof (* 6. April 1936 in Magdeburg) ist ein deutscher Jazztrompeter (auch Fl\u00fcgelhorn, Kornett) und gilt als \u201eder gro\u00dfe Romantiker unter den in Deutschland wirkenden Jazz-Avantgardisten\u201c (Hans Kumpf). Er ist auch als Komponist hervorgetreten. Ab 1990 war er als Professor an der Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln t\u00e4tig."@de,
        "Manfred Schoof (Magdeburg, 6 april 1936) is een Duitse jazzmuzikant. Als trompettist en bespeler van fl\u00fcgelhorn en cornet beweegt hij zich binnen de stroming avant-gardejazz. Binnen die stroming levert hij ook composities af. Hij is sinds 1972 als muziekdocent verbonden aan de Keulse Muziekhogeschoolm, zit in het bestuur van GEMA en de Union Deutscher Jazzmusiker. In december 2006 werd hij benoemd in de Orde van Verdienste van de Bondsrepubliek Duitsland."@nl,
        "Manfred Schoof (born 6 April 1936) is a German jazz trumpet player. Schoof was born in Magdeburg, and studied music in Kassel and Cologne. He is a founder of European free jazz and collaborated with Albert Mangelsdorff, Peter Br\u00f6tzmann, Mal Waldron, and Ir\u00e8ne Schweizer. He has interpreted Die Soldaten, an operatic work by the contemporary composer Bernd Alois Zimmermann. Schoof won various jazz prizes and is involved in the German musical rights association. Since 2007 he has been chairman of the Union Deutscher Jazzmusiker. He has been a professor in Cologne since 1990."@en,
        "Manfred Schoof es un trompetista, percusionista, pianista y compositor alem\u00e1n, nacido en Magdeburgo el 6 de abril de 1936."@es,
        "Manfred Schoof est un trompettiste allemand n\u00e9 le 6 avril 1936 \u00e0 Magdebourg. Il est connu pour avoir \u00e9t\u00e9 un des fondateurs du free jazz europ\u00e9en avec Albert Mangelsdorff, Peter Br\u00f6tzmann, Mal Waldron, et Ir\u00e8ne Schweizer."@fr;
    owl:sameAs viaf:29727825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manfred_Schoof>,
        <http://viaf.org/viaf/29727825>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ManfredSchoof.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manfred_Schoof.
doremus_artist:ec5b059c-edec-3885-8cf7-7fe86870ba53
owl:sameAs viaf:209758883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/209758883>.
doremus_artist:ecb273d6-d055-3ed8-a76d-7177af9a484a
owl:sameAs viaf:2035140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2035140>.
doremus_artist:ecf464a0-fe1f-3492-859e-f549ba1dcc50
    owl:sameAs n0:68b30416-113c-4c2e-8ca2-9a50a62fd5b7;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/68b30416-113c-4c2e-8ca2-9a50a62fd5b7>.
doremus_artist:ee14c59f-dc4f-3f33-8caa-5a7a9101207f
owl:sameAs viaf:69119988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69119988>.
doremus_artist:ee9dac90-55de-3c73-9807-af3c1e3b3bc1
owl:sameAs viaf:74053903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74053903>.
doremus_artist:eead38ed-67df-38a9-a61f-b5d10c6a6a35
owl:sameAs viaf:40756361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40756361>.
doremus_artist:eeb4e956-d66f-3452-97d3-07d11c8bc070
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Isabelle Aboulker is a French composer, particularly known for her operas and other vocal works. In 1999 she gained a prize from the Acad\u00e9mie des Beaux-Arts and in 2000 the music prize of the Soci\u00e9t\u00e9 des Auteurs et Compositeurs Dramatiques for her numerous lyric pieces."@en,
        "Isabelle Aboulker, n\u00e9e le 23 octobre 1938  \u00e0 Boulogne-Billancourt, est une compositrice fran\u00e7aise de style n\u00e9o-tonal, connue pour ses op\u00e9ras et autres \u0153uvres vocales pour enfants."@fr;
    owl:sameAs viaf:101327851;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Aboulker>,
        <http://viaf.org/viaf/101327851>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabelle_Aboulker.
doremus_artist:ef66c760-9b52-3036-b233-71011e555285
owl:sameAs viaf:14960333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14960333>.
doremus_artist:f03568ab-bfa8-3b9d-a3c7-1b4039d4258c
owl:sameAs viaf:76546900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76546900>.
doremus_artist:f0413d88-1282-3498-bd8b-2d1cab11070b
owl:sameAs viaf:27370588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27370588>.
doremus_artist:f07fcf90-3a5a-359c-bb82-e77b5feec223
owl:sameAs viaf:100245844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100245844>.
doremus_artist:f1a441e1-8bbc-3bd4-b180-fea254b21ade
owl:sameAs viaf:49433373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49433373>.
doremus_artist:f1b294bb-c189-3433-82b5-8d676749c768
    rdfs:comment
        "Yan Maresz est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Monaco le 14 novembre 1966.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 personne sur le site du catalogue g\u00e9n\u00e9ral de la BnF"@fr;
    owl:sameAs viaf:61145028;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yan_Maresz>,
        <http://viaf.org/viaf/61145028>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yan_Maresz.
doremus_artist:f1ff9734-8dbc-3ea3-8ae4-c4051ec665bc
owl:sameAs viaf:43864146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43864146>.
doremus_artist:f22c8e3a-37bf-38c1-9a2a-d56bdeba751c
owl:sameAs viaf:79576587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79576587>.
doremus_artist:f27c87a3-3e9d-3ff4-849a-22e3ddf602a1
    dbp:birthPlace dbr:Birkenhead;
    rdfs:comment
        "Margaret Valerie Masterson (born 3 June 1937), is a retired English opera singer, a lecturer and Vice-President of British Youth Opera. After study in Italy, she began to sing opera in Europe. Returning to England, Masterson performed as principal soprano with the D'Oyly Carte Opera Company from 1964 to 1969, becoming popular with audiences and participating in several of the company's recordings, as well as those of Gilbert and Sullivan for All and the BBC."@en,
        "Margaret Valerie Masterson (n\u00e9e le 3 juin 1937) est une soprano anglaise qui n'est aujourd'hui plus en activit\u00e9, interpr\u00e8te de nombreux op\u00e9ras, conf\u00e9renci\u00e8re, et vice-pr\u00e9sidente du British Youth Opera (en)."@fr;
    owl:sameAs viaf:113841486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valerie_Masterson>,
        <http://viaf.org/viaf/113841486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9804b34-6f25-4895-b6e2-f5236a30894f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valerie_Masterson.
doremus_artist:f2b44837-63df-3b37-981b-1920bf5d6083
    dbp:birthPlace dbr:Kharkiv;
    rdfs:comment
        "Alexander Shchetynsky (Shchetinsky) (Ukrainian: \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0442\u0438\u0301\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439; Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0442\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; Aleksandr Stepanovich Shchetins'kiy) is a Ukrainian composer. Born on 22 June 1960 in Kharkiv, in the Ukrainian SSR of the Soviet Union. His work list includes compositions in various forms ranging from solo instrumental to orchestral, choral pieces and operas."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0443\u043a\u0440. \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0442\u0438\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, \u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1960, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432)\u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432 \u2013 \u043e\u0442 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0434\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445."@ru,
        "\u30aa\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b9\u30c6\u30d1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30a7\u30c1\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0442\u0438\u0301\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0442\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\u30011960\u5e746\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30c1\u30a7\u30c6\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7652393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Shchetynsky>,
        <http://viaf.org/viaf/7652393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Shchetynsky.
doremus_artist:f2ece264-ae13-3782-95fc-0566822a8e31
    dbp:birthPlace dbr:South_Bronx;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Charles Nelson Reilly (* 13. Januar 1931 in Bronx, New York City; \u2020 25. Mai 2007 in Beverly Hills, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler, Regisseur und Schauspiellehrer. Er wurde durch seine kom\u00f6diantischen Rollen in Filmen, Kinderserien im Fernsehen sowie in Zeichentrickfilmen und als Diskussionsteilnehmer in der Spielshow Match Game bekannt."@de,
        "Charles Nelson Reilly (13 de Janeiro de 1931 - 25 de Maio de 2007) foi um ator, comediante, diretor e professor de drama, conhecido pelo seus pap\u00e9is comediantes em palcos, filmes e televis\u00e3o. Ganhou um pr\u00eamio do Tony Awards pelo seu papel de Bud Frump em How to Succeed in Business Without Really Trying."@pt,
        "Charles Nelson Reilly (13 de enero de 1931 \u2013 25 de mayo de 2007) fue un actor, comediante, director y profesor dram\u00e1tico de nacionalidad estadounidense, conocido por sus papeles en teatro, cine y programas infantiles televisivos, as\u00ed como por su faceta de actor de voz en producciones de dibujos animados y por ser panelista del concurso Match Game."@es,
        "Charles Nelson Reilly (January 13, 1931 \u2013 May 25, 2007) was an American actor, comedian, director, and drama teacher, known for his comedic roles on stage and in films, children's television and cartoons, and as a game show panelist."@en,
        "Charles Nelson Reilly (New York, 13 januari 1931 -  Los Angeles, 25 mei 2007) was een Amerikaans acteur. Hij werd in 1970 genomineerd voor een Primetime Emmy Award voor zijn bijrol als Claymore Gregg in de komedieserie The Ghost & Mrs. Muir, in 1998 opnieuw voor zijn eenmalige gastrol als Jose Chung in de misdaadserie Millennium en in 1999 voor een derde keer voor zijn gastrol als Mr. Hathaway in de komedieserie The Drew Carey Show. Hij won in 1962 daadwerkelijk een Tony Award voor zijn hoofdrol als Bud Frump in de musical How to Succeed in Business Without Really Trying. Reilly maakte in 1957 zijn film- en acteerdebuut in de dramafilm A Face in the Crowd."@nl,
        "Charles Nelson Reilly, n\u00e9 le 13 janvier 1931 \u00e0 New York et mort le 25 mai 2007 \u00e0 Beverly Hills, est un acteur et metteur en sc\u00e8ne am\u00e9ricain."@fr,
        "Ha recitato nelle produzioni originali di Broadway del musical Hello, Dolly!, Bye, Bye Birdie e How to Succeed in Business Without Really Trying, per cui ha vinto il Tony Award al miglior attore non protagonista in un musical nel 1962. Era omosessuale dichiarato."@it;
    owl:sameAs viaf:61735679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Nelson_Reilly>,
        <http://viaf.org/viaf/61735679>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ff4366c-efa1-489c-8251-de34db241c25>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CharlesNelsonReilly.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Nelson_Reilly.
doremus_artist:f45859e0-0a28-3871-afd2-4c714c36fdad
owl:sameAs viaf:48870867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48870867>.
doremus_artist:f4a44512-17f8-313f-9d8e-9c624fa0a495
owl:sameAs viaf:121627402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121627402>.
doremus_artist:f4b82b55-10d8-341f-bdb5-58e279b25fe5
owl:sameAs viaf:164307201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164307201>.
doremus_artist:f4de1ddd-1b09-35cd-9667-b89521c0b143
    dbp:birthPlace dbr:Elberfeld;
    rdfs:comment
        "Gunild Keetman (* 5. Juni 1904 in Elberfeld; \u2020 14. Dezember 1990 in Breitbrunn am Chiemsee) war eine deutsche Komponistin und Musikp\u00e4dagogin, die besonders durch das in Zusammenarbeit mit Carl Orff entwickelte \u201eOrff-Schulwerk\u201c bekannt wurde."@de,
        "Gunild Keetman (1904-1990) est une musicienne et p\u00e9dagogue allemande. Elle est collaboratrice et initiatrice, avec le compositeur Carl Orff, Dorothee G\u00fcnther et Maja Lex, du concept p\u00e9dagogique Orff-Schulwerk, qui associe la musique, la danse et le mouvement. Elle fut particuli\u00e8rement active dans les ann\u00e9es 1950 en popularisant le concept, en tant que professeur, \u00e0 plusieurs cha\u00eenes radiophoniques et t\u00e9l\u00e9visuelles d'Allemagne. Elle a compos\u00e9 avec Carl Orff de nombreuses \u0153uvres p\u00e9dagogiques sous l'intitul\u00e9 Musiques pour enfants et a r\u00e9alis\u00e9 des enregistrements de musique pour enfants."@fr,
        "The German educator Gunild Keetman (5 June 1904, Elberfeld \u2013 14 December 1990, Breitbrunn) was the primary originator of the approach to teaching music known as Orff Schulwerk. Keetman was responsible for most of the actual teaching that was done in the early stages of the movement, perhaps most prominently as the teacher for the radio and television broadcasts that popularized the Schulwerk throughout Germany in the 1950s."@en;
    owl:sameAs viaf:56804903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gunild_Keetman>,
        <http://viaf.org/viaf/56804903>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gunild_Keetman.
doremus_artist:f52f10b4-c3be-32fd-b0eb-da0eee3f27be
owl:sameAs viaf:119179345; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119179345>.
doremus_artist:f5637e2b-7d4c-3774-963d-efadecc569c8
    owl:sameAs viaf:313540400;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/313540400>,
        <https://musicbrainz.org/artist/427fae53-5021-4876-b295-dca4d7c7bcc8>.
doremus_artist:f668f9aa-ecbb-3562-a010-320cbe0f1242
owl:sameAs viaf:111823594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111823594>.
doremus_artist:f6ab77b2-8120-35f5-99c7-e44a71154049
owl:sameAs viaf:61742857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61742857>.
doremus_artist:f6e8ebfa-b676-3667-b29b-25ec9300f2c2
owl:sameAs viaf:233237071; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233237071>.
doremus_artist:f7071645-f457-30ab-aa03-167a51a130d2
    rdfs:comment
        "Maud Linder est une r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 27 juin 1924. Fille du cin\u00e9aste Max Linder, elle s'est distingu\u00e9e par son travail de restauration et de remise en valeur de l'\u0153uvre de son p\u00e8re."@fr,
        "Maud Lydie Linder (* 27. Juni 1924) ist eine franz\u00f6sische Journalistin, Filmhistorikerin und Dokumentarfilmerin."@de,
        "Maud Lydie Linder (born 27 June 1924) is a French journalist, film historian and documentary film director."@en;
    owl:sameAs viaf:66523393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maud_Linder>,
        <http://viaf.org/viaf/66523393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maud_Linder.
doremus_artist:f7420445-2039-3138-959b-26697a90f2a6
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Vladimir Pachmann (Odesa, Ucrania, 27 de julio de 1848-Roma, 6 de enero de 1933), tambi\u00e9n conocido como Vladimir de Pachmann o Vladimir von Pachmann, fue un conocido pianista de m\u00fasica cl\u00e1sica. Estudi\u00f3 piano y composici\u00f3n, con Anton Bruckner, en la Universidad de M\u00fasica y Arte Dram\u00e1tico de Viena y gan\u00f3 la medalla de oro de la instituci\u00f3n. Entre los reconocimientos que recibi\u00f3, fue nombrado Caballero de la Orden de Dannebrog de Dinamarca, y en 1916, recibi\u00f3 la Medalla de Oro de la Royal Philharmonic Society."@es,
        "Vladimir de Pachmann, n\u00e9 le 27 juillet 1848 \u00e0 Odessa (Empire russe) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 janvier 1933 \u00e0 Rome, est un pianiste russe d'origine allemande qui v\u00e9cut en Italie. Il n'a laiss\u00e9 que quelques enregistrements mais il \u00e9tait, \u00e0 l'\u00e9poque, tr\u00e8s r\u00e9put\u00e9 pour sa po\u00e9sie au piano, tout particuli\u00e8rement dans Chopin. Il a marqu\u00e9 les esprits du fait de son comportement tout \u00e0 fait excentrique sur sc\u00e8ne. \u00ab Il embrassait par exemple sa main droite apr\u00e8s un trait r\u00e9ussi en s'exclamant : Bravo Pachmann! \u00bb"@fr,
        "Vladimir von Pachmann (Odessa, 27 de julho de 1848 \u2014 Roma, 6 de janeiro de 1933) foi um pianista ucraniano de ascend\u00eancia germ\u00e2nica. Pachmann fez seus estudos musicais em Viena, apresentou seu primeiro recital em sua cidade natal em 1869,e, insatisfeito com sua performance, voltou a dedicar-se aos estudos com obstina\u00e7\u00e3o, sendo que sua volta aos palcos deu-se somente em 1882.Viajou por v\u00e1rios pa\u00edses da Europa e foi at\u00e9 os Estados Unidos, ganhando reconhecimento por sua arte."@pt,
        "Vladimir von Pachmann or Pachman (27 July 1848 \u2013 6 January 1933) was a pianist of Russian-German ethnicity, especially noted for performing the works of Chopin, and also for his eccentric on-stage style."@en,
        "Wladimir von Pachmann, auch de Pachmann oder Pachmann (* 27. Juli 1848 in Odessa, Ukraine; \u2020 6. Januar 1933 in Rom) war ein russischer Pianist mit deutschen oder \u00f6sterreichischen, m\u00f6glicherweise auch j\u00fcdischen Wurzeln. Pachmann war sowohl f\u00fcr sein besonders sensibles Chopin-Spiel ber\u00fchmt als auch f\u00fcr sein ungew\u00f6hnliches Verhalten auf der B\u00fchne und bei anderen \u00f6ffentlichen Auftritten."@de,
        "\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d1\u30cf\u30de\u30f3\uff08\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0434\u0435 \u041f\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Vladimir de Pachmann, 1848\u5e747\u670827\u65e5 - 1933\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3084\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30b9\u306e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30de\u30b9\u30bf\u30fcVladim\u00edr Pachman\u306f\u5225\u4eba\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u306f\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d1\u30cf\u30de\u30f3\uff08Wladimir von Pachmann\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71580524;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_de_Pachmann>,
        <http://viaf.org/viaf/71580524>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3df93115-609c-4305-abf3-8a9c91c7704a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Pachmann_1848_-_1933.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_de_Pachmann.
doremus_artist:f7c4c582-0250-3520-bc7f-a611e7429585
owl:sameAs viaf:32186247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32186247>.
doremus_artist:f80179dc-7412-3995-a77a-3732b06ca7e4
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062f\u0627\u0631\u064a\u0646 \u0623\u0631\u0646\u0648\u0641\u0633\u0643\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Darren Aronofsky) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 12 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1969, \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a, \u062d\u0636\u0631 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0647\u0627\u0631\u0641\u0627\u0631\u062f \u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645, \u064a\u0639\u062f \u0623\u0631\u0646\u0648\u0641\u0633\u0643\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629, \u0643\u0627\u0646\u062a \u0628\u062f\u0627\u064a\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 pi \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u062e\u0631\u062c\u0647 \u0639\u0627\u0645 1998, \u062b\u0645 \u0623\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u0627 Requiem for a Dream \u0639\u0627\u0645 2000, \u0648\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0644\u0645\u062f\u0629 6 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a, \u062b\u0645 \u0623\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0641\u0648\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645 2006 \u0645\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0647\u064a\u0648 \u062c\u0627\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0631\u0627\u0634\u064a\u0644 \u0648\u0627\u064a\u0632.\u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2008 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u0631\u0639 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0639\u062c\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f\u0627\u062a \u062c\u064a\u062f\u0629, \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0645\u064a\u0643\u064a \u0631\u0648\u0631\u0643 \u0648\u0645\u0627\u0631\u064a\u0632\u0627 \u062a\u0648\u0645\u064a \u0648\u0643\u0644\u064a\u0647\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631, \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0631\u0648\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2010 \u0627\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0628\u062c\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u062f\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0644\u064a \u0646\u0627\u062a\u0627\u0644\u064a \u0628\u0648\u0631\u062a\u0645\u0627\u0646, \u0648\u0642\u062f \u062d\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0639\u0644\u0649 5"@ar,
        "Celebre per aver diretto film di grande successo, i pi\u00f9 noti sono Requiem for a Dream, The Wrestler e Il cigno nero. Nel 2008 vince il Leone d'oro al miglior film alla Mostra internazionale d'arte cinematografica di Venezia per The Wrestler. Nel 2011 riceve la candidatura all'Oscar al miglior regista per Il cigno nero. Nel 2014 dirige Russell Crowe nel kolossal Noah."@it,
        "Darren Aronofsky (* 12. Februar 1969 in Brooklyn, New York City) ist ein US-amerikanischer Filmregisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Darren Aronofsky (Brooklyn, 12 februari 1969) is een Joods-Amerikaanse filmregisseur en producer. Hij studeerde filmtheorie aan Harvard, waar hij Sean Gullette leerde kennen, de acteur die de hoofdrollen speelde in Supermarket Sweep en Pi en een bijrol in Requiem for a Dream. Later studeerde hij aan het American Film Institute. Supermarkt Sweep was zijn 17 minuten durende afstudeerfilm, waarmee hij internationaal naam maakte."@nl,
        "Darren Aronofsky (Nova York, 12 de Fevereiro de 1969) \u00e9 um diretor, roteirista e produtor de cinema estadunidense."@pt,
        "Darren Aronofsky (born February 12, 1969) is an American film director, screenwriter, film producer and environmentalist. He has received acclaim for his often surreal, disturbing films and has been noted for frequent collaborations with cinematographer Matthew Libatique, film editor Andrew Weisblum and composer Clint Mansell. His films have generated controversy and are known for their often violent, bleak subject matter. \"The themes in the six Aronofsky's films from 1998 to 2014 include the search for perfection, the search for happiness, longing for love, intoxication with publicity, the pain of alienation, and the burden of responsibility.\""@en,
        "Darren Aronofsky (ur. 12 lutego 1969 na Brooklynie, Nowy Jork) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, producent i scenarzysta filmowy."@pl,
        "Darren Aronofsky es un director de cine estadounidense nacido el 12 de febrero de 1969 en Brooklyn, Nueva York. Hijo de Abraham y Charlotte Aronofsky, dos profesores de origen hebreo, descendientes de polacos."@es,
        "Darren Aronofsky, n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1969 \u00e0 Brooklyn (New York), est un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain. Il travaille aussi en tant que sc\u00e9nariste et producteur."@fr,
        "\u0414\u0430\u0301\u0440\u0440\u0435\u043d \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0301\u0444\u0441\u043a\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Darren Aronofsky; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1969, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u30c0\u30fc\u30ec\u30f3\u30fb\u30a2\u30ed\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Darren Aronofsky, 1969\u5e742\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u4eba\u985e\u5b66\u3084\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u3002\u66f4\u306bAFI Conservatory\u3067\u6620\u753b\u5236\u4f5c\u3092\u5b66\u3073\u30011992\u5e74\u306b\u5352\u696d\uff08\u7f8e\u8853\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\uff09\u30021996\u5e74\u304b\u3089\u300e\u03c0\u300f\u306e\u5236\u4f5c\u306b\u3068\u308a\u304b\u304b\u308a\u30016\u4e07\u30c9\u30eb\u306e\u4f4e\u4e88\u7b97\u3067\u5b8c\u6210\u30011998\u5e74\u306e\u30b5\u30f3\u30c0\u30f3\u30b9\u6620\u753b\u796d\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u512a\u79c0\u76e3\u7763\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 2000\u5e74\u306b\u306f\u3001\u666e\u901a\u306e\u4eba\u3005\u304c\u9ebb\u85ac\u306e\u7f60\u306b\u306f\u307e\u3063\u3066\u3086\u304f\u300e\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30c9\u30ea\u30fc\u30e0\u300f\u3092\u5236\u4f5c\u30022006\u5e74\u516c\u958b\u306e\u300e\u30d5\u30a1\u30a6\u30f3\u30c6\u30f3 \u6c38\u9060\u306b\u3064\u3065\u304f\u611b\u300f\u306f\u3001\u3082\u3068\u3082\u30682001\u5e74\u306b\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30d4\u30c3\u30c8\u3068\u30b1\u30a4\u30c8\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30b7\u30a7\u30c3\u30c8\u4e3b\u6f14\u3067\u5236\u4f5c\u3055\u308c\u308b\u4e88\u5b9a\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d4\u30c3\u30c8\u304c\u964d\u677f\u3057\u305f\u305f\u3081\u306b\u9813\u632b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u7d50\u5c40\u30d2\u30e5\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30de\u30f3\u3068\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb\u30fb\u30ef\u30a4\u30ba\u4e3b\u6f14\u3067\u5236\u4f5c\u3055\u308c\u305f\u3002 \u5973\u512a\u306e\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb\u30fb\u30ef\u30a4\u30ba\u3068\u4ea4\u969b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e8c\u4eba\u306e\u9593\u306b\u306f2006\u5e745\u6708\u306b\u7537\u5150\u304c\u8a95\u751f\u3057\u305f\u30022010\u5e7411\u6708\u3001\u300c\u30ef\u30a4\u30ba\u3068\u306f\u65e2\u306b\u7834\u5c40\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u606f\u5b50\u3092\u901a\u3058\u3066\u826f\u597d\u306a\u95a2\u4fc2\u3060\u300d\u3068\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002 2008\u5e74\u516c\u958b\u306e\u300e\u30ec\u30b9\u30e9\u30fc\u300f\uff08\u4e3b\u6f14\uff1a\u30df\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30ed\u30fc\u30af\uff09\u304c\u7b2c65\u56de\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u91d1\u7345\u5b50\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30022010\u5e74\u516c\u958b\u306e\u300e\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30ef\u30f3\u300f\uff08\u4e3b\u6f14\uff1a\u30ca\u30bf\u30ea\u30fc\u30fb\u30dd\u30fc\u30c8\u30de\u30f3\uff09\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u76e3\u7763\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u6234\u502b\u00b7\u827e\u6d1b\u8afe\u592b\u65af\u57fa\uff08Darren Aronofsky\uff0c1969\u5e742\u670812\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u8207\u5287\u672c\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u7d10\u7d04\u5e03\u9b6f\u514b\u6797\u3002\u6234\u502b\u00b7\u827e\u6d1b\u8afe\u592b\u65af\u57fa\u4e5f\u662f\u7b2c\u4e09\u4f4d\u7372\u5f97\u5a01\u5c3c\u65af\u5f71\u5c55\u91d1\u7345\u734e\u7684\u7f8e\u570b\u5c0e\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85720701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Darren_Aronofsky>,
        <http://viaf.org/viaf/85720701>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Darren_Aronofsky_GIFF_2013.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Darren_Aronofsky.
doremus_artist:fa63e39d-ed9e-3b0b-add8-c32be06ca71f
    dbp:birthPlace dbr:Atlántico_Department;
    rdfs:comment
        "(This name uses Spanish naming customs: the first or paternal family name is Mebarak and the second or maternal family name is Ripoll.) Shakira Isabel Mebarak Ripoll (pronounced: [\u0283a\u02c8ki\u027ea isa\u02c8\u03b2el me\u03b2a\u02c8\u027eak ri\u02c8pol]; English /\u0283\u0259\u02c8k\u026a\u0259r\u0259/; born February 2, 1977) is a Colombian singer, songwriter, dancer, and record producer. Born and raised in Barranquilla, she began performing in school, demonstrating Latin American, Arabic, and rock and roll influences and belly dancing abilities. Shakira released her first studio albums, Magia and Peligro, in the early 1990s, failing to attain commercial success; however, she rose to prominence in Latin America with her major-label debut, Pies Descalzos (1996), and her fourth album, D\u00f3nde Est\u00e1n los Ladrones? (1998)."@en,
        "Annoverata tra i principali esponenti del pop latino, ha debuttato nel mercato discografico latinoamericano nel 1996, dominandone la scena per oltre un decennio. Nel 2001 ha conseguito successo mondiale con l'album Laundry Service, che ha venduto pi\u00f9 di 20 milioni di copie piazzandosi tra i 100 album pi\u00f9 venduti di sempre."@it,
        "Shakira (* 2. Februar 1977 in Barranquilla, Kolumbien als Shakira Isabel Mebarak Ripoll) ist eine kolumbianische Pop-Rock-S\u00e4ngerin und Songwriterin. Zu Beginn ihrer Karriere sang sie auf Spanisch und hatte damit in Lateinamerika und Spanien Erfolg. Ihr erstes englischsprachiges Album Laundry Service machte sie 2002 zu einem globalen Popstar. Weltweit hat sie laut dem Veranstaltungsunternehmen Eventim mehr als 75 Millionen Singles und Alben zusammen verkauft."@de,
        "Shakira Isabel Mebarak Ripoll (Barranquilla, 2 de fevereiro de 1977), mais conhecida simplesmente como Shakira, \u00e9 uma cantora, compositora, dan\u00e7arina e instrumentista colombiana, al\u00e9m de atuar regularmente como dan\u00e7arina, core\u00f3grafa, arranjadora, produtora, designer de moda, empres\u00e1ria, atriz, apresentadora de televis\u00e3o, e modelo. Shakira \u00e9 tamb\u00e9m filantropa e embaixadora da Boa Vontade da UNICEF colombiana. Al\u00e9m disso, Shakira \u00e9 o nome da marca de perfumes da artista, em colabora\u00e7\u00e3o com a companhia de moda e perfumes espanhola Puig."@pt,
        "Shakira Isabel Mebarak Ripoll (Barranquilla, 2 februari 1977) is een Colombiaanse zangeres. Na de sterrenstatus in Latijns-Amerika te hebben bereikt, brak ze wereldwijd door in 2001 met het nummer Whenever, wherever."@nl,
        "Shakira Isabel Mebarak Ripoll (Barranquilla,Colombia 2 de febrero de 1977), conocida como Shakira, es una cantautora, productora discogr\u00e1fica, bailarina, modelo, dise\u00f1adora de moda, empresaria, actriz, embajadora de buena voluntad de la UNICEF y fil\u00e1ntropa colombiana. Debut\u00f3 en el mercado discogr\u00e1fico hispanoamericano en 1996 con el \u00e1lbum Pies descalzos colaborando con Luis Fernando Ochoa en la composici\u00f3n y producci\u00f3n de los once temas incluidos, en los que se destacan \u00abEstoy aqu\u00ed\u00bb, \u00ab\u00bfD\u00f3nde est\u00e1s coraz\u00f3n?\u00bb y \u00abAntolog\u00eda\u00bb."@es,
        "Shakira Isabel Mebarak Ripoll dite Shakira, n\u00e9e le 2 f\u00e9vrier 1977 \u00e0 Barranquilla, est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te colombienne. Apr\u00e8s avoir \u00e9merg\u00e9 sur la sc\u00e8ne latino-am\u00e9ricaine en se produisant dans les ann\u00e9es 1990, elle conna\u00eet un succ\u00e8s international d\u00e8s 2002 gr\u00e2ce au titre Whenever, Wherever et l'album Laundry Service. C\u00e9l\u00e8bre pour ses chansons m\u00e9langeant pop latino et musique du monde, elle est \u00e9galement renomm\u00e9e pour ses talents de danseuse (danse orientale, merengue, tango)."@fr,
        "Shakira, w\u0142a\u015bciwie Shakira Isabel Mebarak Ripoll (ur. 2 lutego 1977 w Barranquilli) \u2013 kolumbijska piosenkarka popowa, autorka tekst\u00f3w, muzyk, producent muzyczny, tancerka i filantrop, ambasador dobrej woli UNICEF."@pl,
        "\u0428\u0430\u043a\u0438\u0301\u0440\u0430 \u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u0301\u043b\u044c \u041c\u0435\u0431\u0430\u0301\u0440\u0430\u043a \u0420\u0438\u043f\u043e\u0301\u043b\u043b (\u0438\u0441\u043f. Shakira Isabel Mebarak Ripoll; \u0440\u043e\u0434. 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1977, \u0411\u0430\u0440\u0440\u0430\u043d\u043a\u0438\u043b\u044c\u044f), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043c\u043e\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0428\u0430\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0438\u043b\u0438 Shakira, \u2014 \u043a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0430\u044f \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043a \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 2000-\u0445 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u043e\u043c, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430\u0445. \u0418\u043c\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435 \u0441 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0634\u0627\u0643\u0650\u0631\u0629\u200e \u0161\u0101kira) \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u00ab\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f\u00bb, \u0430 \u043d\u0430 \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438 \u2014 \u00ab\u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u044f \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430\u00bb. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438 \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430 \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0430\u043d\u043a\u0438\u043b\u044c\u0435. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0435\u0449\u0451 \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0442\u0430\u043d\u0446\u0443 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u0430. \u0428\u0430\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b Magia \u0438 Peligro \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1990-\u0445, \u043d\u043e \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440"@ru,
        "\u0634\u0627\u0643\u064a\u0631\u0627 \u0625\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u0644 \u0645\u0628\u0627\u0631\u0643 \u0631\u064a\u0628\u0648\u0644 (2 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1977 -) \u0641\u064a \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0627 \u0628\u0631\u0646\u0643\u0648\u064a\u0644\u0627 \u0647\u064a \u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0628\u0648\u0628 (Pop) \u0648\u0631\u0648\u0643 (Rock) \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a."@ar,
        """\u30b7\u30e3\u30ad\u30fc\u30e9\u30fb\u30a4\u30b5\u30d9\u30eb\u30fb\u30e1\u30d0\u30e9\u30af\u30fb\u30ea\u30c3\u30dd\u30fc\u30eb\uff08Shakira Isabel Mebarak Ripoll\u30011977\u5e742\u67082\u65e5\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u30dd\u30c3\u30d7\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u4e00\u822c\u7684\u306b\u306f\u30b7\u30e3\u30ad\u30fc\u30e9\u3068\u3044\u3046\u547c\u3073\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 "Whenever, Wherever"\u3001"Underneath Your Clothes"\u3001"La tortura"\u3001"Hips Don't Lie"\u306a\u3069\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3084\u3001\u523a\u6fc0\u7684\u306a\u8e0a\u308a\u65b9\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja,
        "\u590f\u5947\u62c9\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aShakira\uff0c\u767c\u97f3\uff1a[\u0283a\u02c8ki\u027ea isa\u02c8\u03b2el me\u03b2a\u02c8\u027eak ri\u02c8pol]\uff0c\u82f1\u8bed\u82f1\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a/\u0283\u0259\u02c8k\u026a\u0259r\u0259/\uff0c1977\u5e742\u67082\u65e5\uff0d)\u5168\u540d\u590f\u5947\u62c9\u00b7\u4f0a\u8428\u8d1d\u5c14\u00b7\u7f8e\u5df4\u62c9\u514b\u00b7\u91cc\u6ce2\u723e\uff08Shakira Isabel Mebarak Ripoll\uff09\u662f\u51fa\u751f\u65bc\u54e5\u502b\u6bd4\u4e9e\u7684\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u6b4c\u624b\uff0c\u64c5\u9577\u5275\u4f5c\u548c\u6f14\u5531\u62c9\u4e01\u98a8\u683c\u6b4c\u66f2\uff0c\u5728\u5168\u7403\u5404\u5730\u64c1\u6709\u6975\u9ad8\u77e5\u540d\u5ea6\u3002\u5979\u66fe\u7372\u5f972\u6b21\u683c\u840a\u7f8e\u734e\u4e368\u6b21\u62c9\u4e01\u683c\u83b1\u7f8e\u734e\uff08\u70ba\u7372\u5f97\u6700\u591a\u62c9\u4e01\u683c\u83b1\u7f8e\u734e\u7684\u5973\u6b4c\u624b\uff09\u4e367\u5ea7\u544a\u793a\u724c\u97f3\u6a02\u734e\u4e3628\u5ea7\u62c9\u4e01\u544a\u793a\u724c\u97f3\u6a02\u734e\u53ca5\u5ea7MTV\u97f3\u6a02\u9304\u5f71\u5e36\u5927\u734e\uff0c\u4e26\u5728\u597d\u840a\u5862\u661f\u5149\u5927\u9053\u4e0a\u7559\u4e0b\u5c6c\u65bc\u81ea\u5df1\u7684\u4e00\u9846\u661f\u661f\uff0c\u5c08\u8f2f\u5728\u7f8e\u570b\u92b7\u552e\u8d85\u904e1000\u842c\u5f35\uff0c\u800c\u5728\u5168\u7403\u7684\u55ae\u66f2\u53ca\u5c08\u8f2f\u7e3d\u92b7\u552e\u91cf\u5408\u5171\u8d85\u904e1\u5104\u5f35 (\u5c08\u8f2f\u92b7\u91cf7000\u842c\u5f35) \uff0c\u70ba\u62c9\u4e01\u88d4 / \u5357\u7f8e\u6d32\u6700\u9ad8\u92b7\u91cf\u6b4c\u624b\u4e36\u5168\u7403\u6700\u9ad8\u92b7\u91cf\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\u3002 \u590f\u5947\u62c9\u64c1\u67093\u500b\u5065\u529b\u58eb\u4e16\u754c\u7d00\u9304\uff0c\u7576\u4e2d\u5305\u62ec\u6210\u70ba\u9996\u4f4d\u65bc\u793e\u4ea4\u7db2\u7ad9Facebook\u64c1\u6709\u904e\u5104\u7c89\u7d72\u7684\u7528\u6236\uff0c\u53e6\u4e00\u500b\u7d00\u9304\u5c31\u70ba\u5176\u5c08\u8f2f\u300aFijaci\u00f3n Oral\u300b\u65bc2005\u5e74\u4e00\u661f\u671f\u5167\u6210\u70ba\u7f8e\u570b\u53f2\u4e0a\u92b7\u91cf\u6700\u597d\u7684\u897f\u73ed\u7259\u5c08\u8f2f\uff0c\u7b2c\u4e09\u500b\u7d00\u9304\u70ba\u5176\u6b4c\u66f2\u300aLa Tortura\u300b\u5927\u8ce3\u6210\u53f2\u4e0a\u92b7\u91cf\u6700\u597d\u7684\u897f\u73ed\u7259\u8a9e\u55ae\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39572566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shakira>,
        <http://viaf.org/viaf/39572566>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shakira_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shakira.
doremus_artist:fad0d2da-9517-3e5e-918c-4419e7e9c4d1
    rdfs:comment
        "Charles d'Helfer (1598\u20131661) was a French baroque composer and ma\u00eetre de musique at Soissons Cathedral. His masses follow a strict one syllable per note style. He is best remembered for his requiem for four voices of 1656 which was used for the funeral of composer Michel Richard Delalande in 1726 and was the basis of Julien-Aimable Mathieu (1734-1811) and Fran\u00e7ois Giroust's requiem mass for Louis XV in 1775."@en;
    owl:sameAs viaf:59276188;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_d'Helfer>,
        <http://viaf.org/viaf/59276188>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FR-02-Soissons17.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_d'Helfer>.
doremus_artist:fb10f5f4-9fc1-3d05-a849-8a315af0e998
    rdfs:comment
        """Steven ("Steve") Mackey (born February 14, 1956) is an American composer, guitarist, and music educator."""@en;
    owl:sameAs viaf:117264303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Mackey>,
        <http://viaf.org/viaf/117264303>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46cb2776-2437-49e2-9a9a-02063654a74c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steven_Mackey.
doremus_artist:fb176880-8331-3bed-aa53-38e9788f49a4
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Karl Paryla (12. August 1905 in Wien \u2013 14. Juli 1996 ebenda) war ein bedeutender \u00f6sterreichischer Theaterschauspieler und -regisseur, der relativ selten auch in Film und Fernsehen auftrat und inszenierte. Er geh\u00f6rte dem Kreis um Bertolt Brecht und Wolfgang Langhoff an, der sich w\u00e4hrend der Nazi-Diktatur am Z\u00fcrcher Schauspielhaus gebildet hatte. Seine letzte Regiearbeit war 1993 die Urauff\u00fchrung von Die Kantine von Wolfgang Bauer am Schauspielhaus Graz."@de,
        "Karl Paryla (1905\u20131996) was an Austrian theater actor and director, and later a film maker as well. A lifelong, dedicated communist, his career in the Austrian theater was first interrupted by the Second World War, and then strained by Cold War politics. In the 1950s he began working in East Germany, where he performed as an actor and directed plays and films. An actor trained in the school of Constantin Stanislavski, he is praised for the realism he brought to his performances especially in Johann Nestroy's plays and for his ability to organize large ensembles dynamically on the stage. He is remembered also for his work ethic and his fervent belief in the emancipatory power of the theater."@en;
    owl:sameAs viaf:21344886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Paryla>,
        <http://viaf.org/viaf/21344886>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Paryla.
doremus_artist:fb8a23a4-2333-31b6-9295-9c4cfef7fec9
owl:sameAs viaf:36942240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36942240>.
doremus_artist:fcdd5e34-14e7-311f-a8bb-446dd1e4fb6e
owl:sameAs viaf:6948275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6948275>.
doremus_artist:fd0c6b49-320b-3717-971e-068c2b7f1948
    rdfs:comment
        "Didier Martiny, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1951, est un r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision et un sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e.Dans le cadre de ses \u00e9tudes universitaires (Histoire et Sociologie), il suit les cours d\u2019Henri Langlois \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise et participe au laboratoire audiovisuel de Jean Rouch. Son moyen-m\u00e9trage Il Biscione (1978) re\u00e7oit plusieurs r\u00e9compenses. Didier Martiny r\u00e9alise ensuite des documentaires, notamment sur la construction du Grand Louvre."@fr;
    owl:sameAs viaf:76327304;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Didier_Martiny>,
        <http://viaf.org/viaf/76327304>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Didier_Martiny.
doremus_artist:fd58be77-4a3f-3395-8f88-d84badc21e8c
    rdfs:comment
        "Jean Deschamps (n\u00e9 le 23 juin 1920 \u00e0 Strenquels et mort le 17 septembre 2007 \u00e0 Toulouse) est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:16912905;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Deschamps_(acteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/16912905>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Deschamps_(acteur)>.
doremus_artist:fdf3a9a7-6009-349e-8325-826d304fa3d0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Old_Town,_Maine>;
    rdfs:comment
        """Patricia Jean "Patty" Griffin (16 de marzo de 1964) es una cantautora estadounidense. Sus canciones han sido cantadas entre otras por Emmylou Harris, Ellis Paul, Rory Block, Dave Hause, y las Dixie Chicks. En 2007, Griffin recibi\u00f3 de la Asociaci\u00f3n de M\u00fasica Americana (Americana Music Association) el premio de Artista del A\u00f1o y su \u00e1lbum, Children Running Through, el t\u00edtulo de Mejor \u00c1lbum. En 2011, su \u00e1lbum de titul\u00f3 Downtown Church gan\u00f3 el Grammy a mejor \u00c1lbum de Gospel Tradicional."""@es,
        """Patricia Jean "Patty" Griffin (born March 16, 1964) is an American singer-songwriter and musician. She is an accomplished vocalist and plays guitar and piano. She is known for her stripped-down songwriting style in the folk music genre. Her songs have been covered by numerous musicians, including Emmylou Harris, Ellis Paul, Rory Block, Dave Hause, and the Dixie Chicks. In 2007, Griffin received the Artist of the Year award from the Americana Music Association, and her album Children Running Through won the award for Best Album."""@en,
        "Patty Griffin (Geburtsname Patricia Jean Griffin, * 16. M\u00e4rz 1964 in Old Town (Maine)) ist eine amerikanische S\u00e4ngerin und Songschreiberin sowie Grammy-Preistr\u00e4gerin. Griffin wurde besonders f\u00fcr den bodenst\u00e4ndigen Stil ihrer Lieder und ihre Beziehung zu Musikern wie Emmylou Harris, Ellis Paul und den Dixie Chicks bekannt, die mit ihr aufgetreten sind oder ihre Lieder gespielt haben, wodurch diese einem gr\u00f6\u00dferen Publikum der Pop- und Country-Musik bekannt wurden. Griffin erspielte sich auch im Bereich Folk in Amerika eine breite Fanbasis. Sie erhielt au\u00dferdem die h\u00f6chste Auszeichnung der Americana Music Association als \u201eArtist of the Year\u201c (K\u00fcnstlerin des Jahres) 2007 und den Preis f\u00fcr das beste Album f\u00fcr Children Running Through. 2010 nahm sie mit dem ehemaligen Led-Zeppelin-S\u00e4nger Robert "@de,
        """Patty Griffin (Old Town, Condado de Penobscot, 16 de mar\u00e7o de 1964)), \u00e9 uma cantora norte-americana, eleita "Artista do Ano" em 2007 pela Americana Music Association e vencedora do pr\u00e9mio grammy de Best Traditional Gospel Album, relativo a 2010, com Downtown Church."""@pt,
        "Patty Griffin, n\u00e9e le 16 mars 1964 \u00e0 Old Town dans le Maine, est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricaine de folk-rock, folk, am\u00e9ricana, country alternative."@fr;
    owl:sameAs viaf:17451725;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patty_Griffin>,
        <http://viaf.org/viaf/17451725>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fddcfc3-20b6-48d0-87ba-8211eca3420c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Central_Park_Sound_Stage.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patty_Griffin.
doremus_artist:fdf533a6-4c4d-3d35-8021-0ac2df1b8a0c
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Neuenahr-Ahrweiler;
    rdfs:comment
        "Markus Stenz (* 28. Februar 1965 in Bad Neuenahr) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Markus Stenz (Bad Neuenahr-Ahrweiler, 28 februari 1965) is een Duitse dirigent. Stenz studeerde aan de Hochschule f\u00fcr Musik und Tanz bij Volker Wangenheim en aan het Amerikaanse Tanglewood bij Leonard Bernstein en Seiji Ozawa. Van 1998 tot 1995 was hij artistiek directeur van het Toscaanse Montepulciano Festival en van 1994 tot 1998 was hij eerste dirigent van het London Sinfonietta. Hierna werd Stenz artistiek directeur en chef-dirigent van het Melbourne Symphony Orchestra.Van 2004 tot 2014 was hij algemeen muzikaal directeur van de stad Keulen. In deze functie was hij verantwoordelijk voor de Keulse opera en voor het G\u00fcrzenich-Orchester (het symfonieorkest van Keulen), waarvan hij al een jaar eerder chef-dirigent geworden was."@nl,
        "Markus Stenz (born 28 February 1965, Bad Neuenahr-Ahrweiler, Rhineland-Palatinate) is a German conductor. He studied at the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln with Volker Wangenhein and at Tanglewood with Leonard Bernstein and Seiji Ozawa. Stenz is a Fellow of the Royal Northern College of Music."@en,
        "Markus Stenz est un chef d'orchestre allemand n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1965 \u00e0 Bad Neuenahr-Ahrweiler (Rh\u00e9nanie-Palatinat). Directeur musical de la ville de Cologne et de l'op\u00e9ra de Cologne, il est \u00e9galement chef d'orchestre de l'op\u00e9ra de Cologne et de l'Orchestre du G\u00fcrzenich de Cologne. De 1998 \u00e0 2004, il est directeur artistique et chef de l'Orchestre symphonique de Melbourne. Il a dirig\u00e9 le London Sinfonietta de 1994 \u00e0 1998. Passionn\u00e9 de musique contemporaine, Markus a travaill\u00e9 \u00e9troitement avec le compositeur Hans Werner Henze."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441 \u0428\u0442\u0435\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Markus Stenz; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1965, \u0411\u0430\u0434-\u041d\u043e\u0439\u0435\u043d\u0430\u0440-\u0410\u0440\u0432\u0430\u0439\u043b\u0435\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0424\u043e\u043b\u044c\u043a\u0435\u0440\u0430 \u0412\u0430\u043d\u0433\u0435\u043d\u0445\u0430\u0439\u043c\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445 \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430 \u0438 \u0421\u044d\u0439\u0434\u0437\u0438 \u041e\u0434\u0437\u0430\u0432\u044b. \u0412 1994\u20141998 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u00ab\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430\u00bb, \u0432 1998\u20142004 \u0433\u0433. \u2014 \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440. \u0412 2003 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0438 \u0413\u044e\u0440\u0446\u0435\u043d\u0438\u0445-\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0441 2009 \u0433. \u0428\u0442\u0435\u043d\u0446 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0425\u0430\u043b\u043b\u0435 \u2014 \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0447\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0437\u0430 150-\u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u2014 \u0430 \u0441 2012 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0435\u0449\u0451 \u0438 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:49417667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Markus_Stenz>,
        <http://viaf.org/viaf/49417667>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53b2eb8a-7ab6-4792-acd6-6959a61ff9a2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Markus_Stenz_2012-04-20.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Markus_Stenz.
doremus_artist:fe4c5950-f92e-3d63-b4f7-9feee726e8e2
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        "Cesare Valletti (December 18, 1922 - May 13, 2000) was an Italian operatic tenor, one of the leading tenore di grazia of the postwar era. He was much admired for his polished vocal technique, his musical refinement and elegance, and beauty of tone. In 1951 Valletti went to Mexico City to sing La traviata with Maria Callas. He also partnered her in the famous Visconti production of La sonnambula, conducted by Leonard Bernstein, at La Scala in 1955, and again in La traviata at Covent Garden in 1958."@en,
        "Cesare Valletti (Rome, 18 d\u00e9cembre 1922 - G\u00eanes, 13 mai 2000) \u00e9tait un t\u00e9nor lyrique italien de grande classe, consid\u00e9r\u00e9 comme le v\u00e9ritable h\u00e9ritier de Tito Schipa, qui fut son ma\u00eetre."@fr;
    owl:sameAs viaf:79934040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cesare_Valletti>,
        <http://viaf.org/viaf/79934040>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cesare_Valletti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cesare_Valletti.
doremus_artist:fe78fe0b-b97a-31dd-a885-926362877945
owl:sameAs viaf:44509984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44509984>.
doremus_artist:feaf947d-220e-32c3-bbd9-f73d0c6afb88
owl:sameAs viaf:101033519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101033519>.
doremus_artist:febb8a1d-3aba-334c-9e45-30ceed1a49c0
owl:sameAs viaf:204257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204257>.
doremus_artist:ff4b79ad-5ed0-3574-999d-030449f22d9f
owl:sameAs viaf:24918754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24918754>.
doremus_artist:ff896ace-867c-3f73-a470-5901a29b60d7
owl:sameAs viaf:212747922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/212747922>.
doremus_artist:ff8b1403-6505-3435-b6c0-de84ea1d26c2
owl:sameAs viaf:43861879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43861879>.
doremus_artist:ffb10b88-4b5d-3fcf-954c-da0567303916
owl:sameAs viaf:23269797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23269797>.
dbr:Ainola rdfs:label "Ainola".

dbr:Algiers rdfs:label "Algiers".

dbr:Allahabad rdfs:label "Allahabad".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Anderlecht rdfs:label "Anderlecht".

dbr:Antwerp rdfs:label "Antwerp".

dbr:Arles rdfs:label "Arles".

<http://dbpedia.org/resource/Athens,_Georgia> rdfs:label "Athens, Georgia".

dbr:Atlántico_Department rdfs:label "Atl\u00e1ntico Department".

<http://dbpedia.org/resource/Attleboro,_Massachusetts>
rdfs:label "Attleboro, Massachusetts".
dbr:Axminster rdfs:label "Axminster".

dbr:Bad_Belzig rdfs:label "Bad Belzig".

dbr:Bad_Neuenahr-Ahrweiler rdfs:label "Bad Neuenahr-Ahrweiler".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

dbr:Barletta rdfs:label "Barletta".

<http://dbpedia.org/resource/Begur,_Spain> rdfs:label "Begur, Spain".

dbr:Beirut rdfs:label "Beirut".

dbr:Belfast rdfs:label "Belfast".

dbr:Benevento rdfs:label "Benevento".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

<http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>
rdfs:label "Beverly Hills, California".
dbr:Birkenhead rdfs:label "Birkenhead".

dbr:Bitetto rdfs:label "Bitetto".

dbr:Blasewitz rdfs:label "Blasewitz".

dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Börnsen rdfs:label "B\u00f6rnsen".

dbr:Boston rdfs:label "Boston".

dbr:Boulogne-Billancourt rdfs:label "Boulogne-Billancourt".

dbr:Bouzaréah rdfs:label "Bouzar\u00e9ah".

dbr:Braunschweig rdfs:label "Braunschweig".

dbr:Brescia rdfs:label "Brescia".

dbr:Brighton rdfs:label "Brighton".

dbr:Bristol rdfs:label "Bristol".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Bucharest rdfs:label "Bucharest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:Buttelstedt rdfs:label "Buttelstedt".

dbr:Cagliari rdfs:label "Cagliari".

dbr:California rdfs:label "California".

dbr:Casale_Monferrato rdfs:label "Casale Monferrato".

dbr:Champigny-sur-Veude rdfs:label "Champigny-sur-Veude".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

<http://dbpedia.org/resource/Clarksburg,_West_Virginia>
rdfs:label "Clarksburg, West Virginia".
dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:Crotone rdfs:label "Crotone".

dbr:Croydon rdfs:label "Croydon".

dbr:Cuernavaca rdfs:label "Cuernavaca".

dbr:Cuggiono rdfs:label "Cuggiono".

dbr:Dallas rdfs:label "Dallas".

<http://dbpedia.org/resource/Dayton,_Ohio> rdfs:label "Dayton, Ohio".

<http://dbpedia.org/resource/Daytona_Beach,_Florida>
rdfs:label "Daytona Beach, Florida".
dbr:Denver rdfs:label "Denver".

dbr:Detroit rdfs:label "Detroit".

<http://dbpedia.org/resource/Divo,_Ivory_Coast> rdfs:label "Divo, Ivory Coast".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Dublin rdfs:label "Dublin".

<http://dbpedia.org/resource/DuBois,_Pennsylvania>
rdfs:label "DuBois, Pennsylvania".
<http://dbpedia.org/resource/East_Orange,_New_Jersey>
rdfs:label "East Orange, New Jersey".
dbr:Elberfeld rdfs:label "Elberfeld".

dbr:England rdfs:label "England".

dbr:Essen rdfs:label "Essen".

dbr:Estepona rdfs:label "Estepona".

<http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois> rdfs:label "Evanston, Illinois".

dbr:Farsta rdfs:label "Farsta".

dbr:Feuchtwangen rdfs:label "Feuchtwangen".

dbr:Flensburg rdfs:label "Flensburg".

dbr:Florida rdfs:label "Florida".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:French_Third_Republic rdfs:label "French Third Republic".

dbr:Gdańsk rdfs:label "Gda\u0144sk".

dbr:Genoa rdfs:label "Genoa".

<http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>
rdfs:label "Georgia (U.S. state)".
dbr:Geretsried rdfs:label "Geretsried".

dbr:Gironde rdfs:label "Gironde".

dbr:Glasgow rdfs:label "Glasgow".

<http://dbpedia.org/resource/Glendive,_Montana> rdfs:label "Glendive, Montana".

<http://dbpedia.org/resource/Goodman,_Missouri> rdfs:label "Goodman, Missouri".

dbr:Goudhurst rdfs:label "Goudhurst".

<http://dbpedia.org/resource/Great_Neck,_New_York>
rdfs:label "Great Neck, New York".
dbr:Greater_London rdfs:label "Greater London".

<http://dbpedia.org/resource/Greenville,_South_Carolina>
rdfs:label "Greenville, South Carolina".
dbr:Grimisuat rdfs:label "Grimisuat".

dbr:Halberstadt rdfs:label "Halberstadt".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Hämeenlinna rdfs:label "H\u00e4meenlinna".

dbr:Hungary rdfs:label "Hungary".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

<http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>
rdfs:label "Jacksonville, Florida".
<http://dbpedia.org/resource/Jamestown,_New_York> rdfs:label "Jamestown, New York".

dbr:Jevany rdfs:label "Jevany".

dbr:Jyväskylä rdfs:label "Jyv\u00e4skyl\u00e4".

<http://dbpedia.org/resource/Kanal,_Kanal> rdfs:label "Kanal, Kanal".

dbr:Kassel rdfs:label "Kassel".

dbr:Kaustinen rdfs:label "Kaustinen".

dbr:Kharkiv rdfs:label "Kharkiv".

dbr:Kleve rdfs:label "Kleve".

<http://dbpedia.org/resource/Kokomo,_Indiana> rdfs:label "Kokomo, Indiana".

dbr:Kuhmoinen rdfs:label "Kuhmoinen".

dbr:La_Plata rdfs:label "La Plata".

dbr:Lancashire rdfs:label "Lancashire".

dbr:Langenthal rdfs:label "Langenthal".

<http://dbpedia.org/resource/Latta,_South_Carolina>
rdfs:label "Latta, South Carolina".
dbr:Leppävirta rdfs:label "Lepp\u00e4virta".

dbr:Liberec rdfs:label "Liberec".

dbr:Littlehampton rdfs:label "Littlehampton".

dbr:Liverpool rdfs:label "Liverpool".

dbr:Livonia rdfs:label "Livonia".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Longone_al_Segrino rdfs:label "Longone al Segrino".

dbr:Lorient rdfs:label "Lorient".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Lugano rdfs:label "Lugano".

dbr:Lüneburg rdfs:label "L\u00fcneburg".

dbr:Luxembourg_City rdfs:label "Luxembourg City".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Maastricht rdfs:label "Maastricht".

dbr:Magdeburg rdfs:label "Magdeburg".

dbr:Manhattan rdfs:label "Manhattan".

<http://dbpedia.org/resource/Manor_Park,_London> rdfs:label "Manor Park, London".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Middelburg rdfs:label "Middelburg".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Minehead rdfs:label "Minehead".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Mulhouse rdfs:label "Mulhouse".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Murshidabad_district rdfs:label "Murshidabad district".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
dbr:Netherlands rdfs:label "Netherlands".

<http://dbpedia.org/resource/Neukirchen,_Erzgebirgskreis>
rdfs:label "Neukirchen, Erzgebirgskreis".
<http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>
rdfs:label "New Haven, Connecticut".
dbr:New_Jersey rdfs:label "New Jersey".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>
rdfs:label "New York City, New York".
dbr:Newcastle_upon_Tyne rdfs:label "Newcastle upon Tyne".

dbr:Nizhny_Novgorod rdfs:label "Nizhny Novgorod".

dbr:Noisy-le-Sec rdfs:label "Noisy-le-Sec".

<http://dbpedia.org/resource/Norwalk,_California> rdfs:label "Norwalk, California".

dbr:Norway rdfs:label "Norway".

<http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California> rdfs:label "Oakland, California".

<http://dbpedia.org/resource/Occidental,_California>
rdfs:label "Occidental, California".
dbr:Odessa rdfs:label "Odessa".

<http://dbpedia.org/resource/Old_Town,_Maine> rdfs:label "Old Town, Maine".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Oxford rdfs:label "Oxford".

<http://dbpedia.org/resource/Palm_Beach,_Florida> rdfs:label "Palm Beach, Florida".

<http://dbpedia.org/resource/Palm_Springs,_California>
rdfs:label "Palm Springs, California".
dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Paterson,_New_Jersey>
rdfs:label "Paterson, New Jersey".
dbr:Pennsylvania rdfs:label "Pennsylvania".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

<http://dbpedia.org/resource/Phoenix,_Arizona> rdfs:label "Phoenix, Arizona".

dbr:Pleven rdfs:label "Pleven".

<http://dbpedia.org/resource/Portland,_Maine> rdfs:label "Portland, Maine".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

<http://dbpedia.org/resource/Princeton,_Illinois> rdfs:label "Princeton, Illinois".

<http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>
rdfs:label "Providence, Rhode Island".
<http://dbpedia.org/resource/Raleigh,_North_Carolina>
rdfs:label "Raleigh, North Carolina".
dbr:Rhône rdfs:label "Rh\u00f4ne".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Romsey rdfs:label "Romsey".

<http://dbpedia.org/resource/Rutherford,_New_Jersey>
rdfs:label "Rutherford, New Jersey".
dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Saint-Gély-du-Fesc rdfs:label "Saint-G\u00e9ly-du-Fesc".

dbr:Saltvik rdfs:label "Saltvik".

dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

dbr:San_Francisco_Blues_Festival rdfs:label "San Francisco Blues Festival".

dbr:Sanremo rdfs:label "Sanremo".

dbr:Savona rdfs:label "Savona".

dbr:Schwedt rdfs:label "Schwedt".

dbr:Sète rdfs:label "S\u00e8te".

dbr:Shenyang rdfs:label "Shenyang".

dbr:Somerset rdfs:label "Somerset".

dbr:South_Bronx rdfs:label "South Bronx".

dbr:Southampton rdfs:label "Southampton".

<http://dbpedia.org/resource/St._Louis> rdfs:label "St. Louis".

dbr:Steyning rdfs:label "Steyning".

dbr:Stockport rdfs:label "Stockport".

dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Swansea rdfs:label "Swansea".

dbr:Sweden rdfs:label "Sweden".

dbr:Tallinn rdfs:label "Tallinn".

dbr:Tierceville rdfs:label "Tierceville".

dbr:Timișoara rdfs:label "Timi\u0219oara".

dbr:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

dbr:Trieste rdfs:label "Trieste".

<http://dbpedia.org/resource/Tucson,_Arizona> rdfs:label "Tucson, Arizona".

dbr:Turku rdfs:label "Turku".

dbr:Twickenham rdfs:label "Twickenham".

dbr:UK_Album_Chart rdfs:label "UK Album Chart".

dbr:United_Kingdom rdfs:label "United Kingdom".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:USSR rdfs:label "USSR".

dbr:Valencia rdfs:label "Valencia".

dbr:Vantaa rdfs:label "Vantaa".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Wadsley rdfs:label "Wadsley".

dbr:Wales rdfs:label "Wales".

dbr:Warsaw rdfs:label "Warsaw".

dbr:Watford rdfs:label "Watford".

<http://dbpedia.org/resource/Webster,_South_Dakota>
rdfs:label "Webster, South Dakota".
dbr:West_Riding_of_Yorkshire rdfs:label "West Riding of Yorkshire".

dbr:Whitechapel rdfs:label "Whitechapel".

dbr:Whitstable rdfs:label "Whitstable".

<http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_Los_Angeles>
rdfs:label "Woodland Hills, Los Angeles".
<http://dbpedia.org/resource/Worcester,_Massachusetts>
rdfs:label "Worcester, Massachusetts".
dbr:Wrocław rdfs:label "Wroc\u0142aw".

dbr:Zaragoza rdfs:label "Zaragoza".

dbr:Zell_im_Wiesental rdfs:label "Zell im Wiesental".

dbr:Zerbst rdfs:label "Zerbst".

res:Baabdat rdfs:label "Baabdat".

res:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

res:Canada rdfs:label "Canada".

res:Chambéry rdfs:label "Chamb\u00e9ry".

res:La_Spezia rdfs:label "La Spezia".

res:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

