@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:006741ba-502c-3e45-8ceb-56c58d632e0d
owl:sameAs viaf:78404667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78404667>.
doremus_artist:0091d33b-7b7b-3d0d-9256-6548e3677f34
    dbp:birthPlace dbr:Caliphate_of_Cordoba;
    dbp:deathPlace dbr:Taifa_of_Valencia;
    rdfs:comment
        "(hebreo: \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc), Sulaym\u0101n ibn Ya\u1e25y\u00e0 ibn \u0176ab\u012br\u016bl (\u00e1rabe: \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u064a\u062d\u064a\u0649 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644) o Avicebr\u00f3n, como era conocido por los latinos, fue un fil\u00f3sofo y poeta hispanojud\u00edo andalus\u00ed nacido en M\u00e1laga hacia 1021 y muerto en Valencia hacia 1058. Probablemente haya sido el m\u00e1s grande neoplat\u00f3nico de la tradici\u00f3n filos\u00f3fica medieval \u00e1rabe, y posiblemente haya sido tambi\u00e9n el m\u00e1s grande poeta medieval hebreo."@es,
        "Conosciuto nell'Europa medievale anche con altre forme latinizzate del proprio nome, quali Avicebrol, Avencebrol, Abengabirol e Avicembron, Ibn Gabirol \u00e8 stato, insieme a personalit\u00e0 di spicco come Maimonide e Yehuda Ha-Levi, uno dei pi\u00f9 grandi autori della letteratura e filosofia ebraiche di sempre, ed il primo filosofo ebreo del Medioevo."@it,
        "Salomon ben Jehuda ben Gabirol (hebr. \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc), na Zachodzie znany jako Awicebron lub Awencebrol (ur. ok. 1002 w M\u00e1ladze, zm. ok. 1070 w Walencji) \u2013 \u015bredniowieczny rabin, filozof i poeta andaluzyjsko-\u017cydowski, platonik. Jego \u017cycie jest s\u0142abo znane. Nauki pobiera\u0142 w Saragossie, ale dzia\u0142a\u0142 przede wszystkim w Kordobie."@pl,
        "Salomon ibn Gabirol (h\u00e9b. \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc, Shelomo ben Yehouda ibn Gabirol ; ar. \u0623\u0628\u0648 \u0623\u064a\u0648\u0628 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u064a\u062d\u064a\u0649 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644, Abou Ayyo\u016bb Souleiman ibn Yahya ibn Jabir\u016bl ; lat. Avicebron, une corruption d'Ibn Gabirol) (1020, Malaga - vers 1058, Valence) est un rabbin andalou, po\u00e8te, th\u00e9ologien et philosophe, rattach\u00e9 au n\u00e9oplatonisme."@fr,
        "Solomon Ibn Gabirol (M\u00e1laga, c. 1021 - Val\u00eancia, c. 1058), tamb\u00e9m conhecido como Solomon ben Judah; em hebraico: \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc, Sulaym\u0101n ibn Ya\u1e25y\u00e0 ibn \u0176ab\u012br\u016bl, em \u00e1rabe \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u064a\u062d\u064a\u0649 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644, conhecido tamb\u00e9m como Avicebron, foi um judeu andaluzi, poeta e fil\u00f3sofo."@pt,
        "Solomon ben Jehuda ibn Gabirol, kurz Solomon (Salomo) ibn Gabirol oder Schlomo ibn Gevirol (geboren 1021 oder 1022 in M\u00e1laga; gestorben um 1057 in Valencia) war ein j\u00fcdischer Philosoph und Dichter im muslimischen Spanien (al-Andalus). In der lateinischsprachigen christlichen Gelehrtenwelt war er unter den latinisierten Namensformen \u201eAvicebron\u201c und \u201eAvencebrol\u201c bekannt; arabisch hie\u00df er Ab\u016b Ayy\u016bb Sulaim\u0101n ibn Ya\u1e25y\u0101 ibn \u01e6eb\u012br\u016bl. Seine gro\u00dfenteils von einer pessimistischen, weltfl\u00fcchtigen Stimmung gepr\u00e4gte hebr\u00e4ische Lyrik in arabischen Versma\u00dfen erfreute sich schon im Mittelalter bei j\u00fcdischen Lesern hoher Wertsch\u00e4tzung. Sie galt als meisterhaft und fand Eingang in Gebetb\u00fccher. Seine philosophischen Lehren hingegen fanden bei seinen j\u00fcdischen Zeitgenossen nur geringe, bei den Muslimen keine "@de,
        "Solomon ibn Gabirol (alt. Solomon ben Judah) (Hebrew: \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc\u200e\u200e Shlomo Ben Yehuda ibn Gabirol, pronounced [\u0283l\u0275.m\u0275 b\u025bn j\u025b.\u02c8hu\u02d0.d\u0259 \u02c8\u026a.bn \u02ccg\u0259.bi.\u02c8r\u0252\u02d0l]; Arabic: \u0623\u0628\u0648\u0623\u064a\u0648\u0628 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u064a\u062d\u064a\u0649 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644\u200e\u200e Abu Ayyub Sulayman bin Yahya bin Jabrirul, pronounced [\u00e6.\u02c8bu\u02d0 \u00e6y.\u02c8yu\u02d0b \u02ccsu.l\u00e6j.\u02c8m\u00e6\u02d0n\u026a bn\u026a \u02ccj\u00e6'hy\u00e6\u02d0 bn\u026a d\u0292\u00e6.bi\u02d0.'ru\u02d0l]) was an 11th-century Andalusian poet and Jewish philosopher with a Neo-Platonic bent. He published over a hundred poems, as well as works of biblical exegesis, philosophy, ethics. and satire. One source credits Ibn Gabirol with creating a golem, possibly female, for household chores."@en,
        "Solomon ibn Gabirol (soms ook vermeld als Solomon ben Judah; hebreeuws: \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc, Shelomo ben Yehuda ibn Gevirol; Arabisch: \u0623\u0628\u0648 \u0623\u064a\u0648\u0628 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u064a\u062d\u064a\u0649 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644, Abu Ayy\u016bb Suleiman ibn Yahya ibn Jabir\u016bl; Latijn: Avicebron) was een Joodse dichter en filosoof. Hij was een aanhanger van het neoplatonisme."@nl,
        "\u0428\u043b\u043e\u043c\u043e \u0431\u0435\u043d \u0418\u0435\u0445\u0443\u0434\u0430 \u0438\u0431\u043d \u0413\u0432\u0438\u0440\u043e\u043b\u044c (\u0428\u043b\u043e\u043c\u043e \u0438\u0431\u043d \u0413\u0430\u0431\u0438\u0440\u043e\u043b\u044c, \u0438\u0431\u043d \u0413e\u0431\u0438\u0440\u043e\u043b\u044c, \u0430\u0440\u0430\u0431. \u0623\u0628\u0648\u0623\u064a\u0648\u0628 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u064a\u062d\u064a\u0649 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644\u200e\u200e \u0410\u0431\u0443 \u0410\u0439\u044e\u0431 \u0421\u0443\u043b\u0435\u0439\u043c\u0430\u043d \u0438\u0431\u043d \u042f\u0445\u044c\u044f \u0438\u0431\u043d \u0414\u0436\u0430\u0431\u0438\u0440\u0443\u043b\u044c, \u043b\u0430\u0442. Avicebron, Avencebrol, Avicebrol \u2014 \u0410\u0432\u0438\u0446\u0435\u0431\u0440\u043e\u043d); \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1021\u20141058) \u2014 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444 \u0441\u0435\u0444\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e-\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438."@ru,
        "\u0623\u0628\u064a \u0623\u064a\u0648\u0628 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u064a\u062d\u064a\u064a \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629: \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc \u0634\u0644\u0648\u0645\u0648 \u0628\u0646 \u064a\u0647\u0648\u062f\u0627 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1021\u0645\u060c \u0645\u0627\u0644\u0642\u0629 - \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 1058\u0645\u060c \u0628\u0644\u0646\u0633\u064a\u0629) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a \u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062f\u064a\u0628\u064b\u0627 \u064a\u062f\u062e\u0644 \u0645\u062c\u0627\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0643\u0628\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u060c \u0644\u064a\u0645\u062f\u062d\u0647\u0645 \u0645\u0646 \u0634\u0639\u0631\u0647 \u0641\u064a\u062c\u0632\u0644\u0648\u0646 \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0637\u0627\u0621\u060c"@ar,
        "\u30bd\u30ed\u30e2\u30f3\u30fb\u30d9\u30f3\u30fb\u30a4\u30a7\u30d5\u30c0\u30fc\u30fb\u30a4\u30d6\u30f3\u30fb\u30ac\u30d3\u30fc\u30ed\u30fc\u30eb\uff08\u05e8\u05d1\u05d9 \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d0\u05b4\u05d1\u05b0\u05bc\u05df \u05d2\u05b7\u05bc\u05d1\u05b4\u05bc\u05d9\u05e8\u05d5\u05b9\u05dc (rabbi \u0160lomoh ben Yehudhah ibn Gabirol), Solomon ben Yehuda ibn Gabirol, \u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e Avicebron, Avencebrol, 1021\u5e74/1022\u5e74\u9803\u3000\u30de\u30e9\u30ac - 1058\u5e74/1070\u5e74\u9803\u3000\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u5f92\u306e\u8a69\u4eba\u30fb\u65b0\u30d7\u30e9\u30c8\u30f3\u4e3b\u7fa9\u54f2\u5b66\u8005\u3002\u30d9\u30f3\u30fb\u30ac\u30d3\u30fc\u30ed\u30fc\u30eb\u3001\u30a2\u30f4\u30a3\u30b1\u30d6\u30ed\u30f3\u3001\u3068\u3082\u3002"@ja,
        "\u6240\u7f57\u95e8\u00b7\u4f0a\u672c\u00b7\u76d6\u6bd4\u9c81\u52d2\uff08\u5e0c\u4f2f\u6765\u8bed\uff1a\u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05dc\u200e, Shelomo ben Yehuda ibn Gabirol\uff0c\u7ea61021\u5e74\uff0d\u7ea61058\u5e74\uff09\uff0c\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed\u79f0\u827e\u5e03\u00b7\u963f\u5c24\u5e03\u00b7\u82cf\u83b1\u66fc\u00b7\u4f0a\u672c\u00b7\u53f6\u6d77\u4e9a\u00b7\u4f0a\u672c\u00b7\u76d6\u6bd4\u9c81\u52d2\uff08\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed\uff1a\u0623\u0628\u0648\u0623\u064a\u0648\u0628 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u064a\u062d\u064a\u0649 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u064a\u0631\u0648\u0644\u200e, Abu Ayy\u016bb Suleiman ibn Yahya ibn Jabir\u016bl\uff09\uff0c\u62c9\u4e01\u6587\u79f0\u963f\u7ef4\u65af\u5e03\u9686\uff08Avicebron\uff09\uff0c11\u4e16\u7eaa\u5b89\u8fbe\u5362\u65af\u72b9\u592a\u5b66\u8005\u3002\u4ed6\u4ee3\u8868\u4e86\u5f53\u65f6\u5e0c\u4f2f\u6765\u5b97\u6559\u8bd7\u548c\u4e16\u4fd7\u8bd7\u7684\u9876\u5cf0\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u662f\u4e00\u4f4d\u91cd\u8981\u7684\u65b0\u67cf\u62c9\u56fe\u4e3b\u4e49\u54f2\u5b66\u5bb6\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u897f\u73ed\u7259\u7b2c\u4e00\u4f4d\u54f2\u5b66\u5bb6\u3002 \u51fa\u751f\u4e8e\u9a6c\u62c9\u52a0\uff0c\u66fe\u5728\u8428\u62c9\u6208\u8428\u63a5\u53d7\u9ad8\u7b49\u6559\u80b2\u300216\u5c81\u65f6\u5373\u4ee5\u5e0c\u4f2f\u6765\u6587\u5199\u5b97\u6559\u8d5e\u7f8e\u8bd7\uff0c\u8d62\u5f97\u58f0\u8a89\u3002\u4ed6\u7684\u8bd7\u4f5c\u6781\u5176\u4e30\u5bcc\uff0c\u4f46\u5176\u8bd7\u96c6\u5df2\u5931\u4f20\uff0c\u6b8b\u5b58\u7684\u4e16\u4fd7\u8bd7\u7ea6\u6709200\u4f59\u9996\uff0c\u9898\u6750\u6781\u5176\u5e7f\u6cdb\u3002\u4ed6\u4e0d\u987e\u4fdd\u62a4\u4eba\u7684\u529d\u963b\uff0c\u70ed\u8877\u4e8e\u7814\u7a76\u65b0\u67cf\u62c9\u56fe\u4e3b\u4e49\u3002\u5176\u54f2\u5b66\u4ee3\u8868\u4f5c\u300a\u751f\u547d\u6cc9\u300b\uff08Fons Vit\u00e6\uff09\u662f\u4ee5\u62c9\u4e01\u6587\u5316\u540d\u963f\u7ef4\u65af\u5e03\u9686\u7f72\u540d\u7684\u3002\u8be5\u4f5c\u54c1\u5bf9\u72b9\u592a\u6559\u795e\u79d8\u4e3b\u4e49\u5580\u5df4\u62c9\u6d3e\u548c\u57fa\u7763\u6559\u7684\u7ecf\u9662\u54f2\u5b66\u4ea7\u751f\u8f83\u5927\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100186412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Solomon_ibn_Gabirol>,
        <http://viaf.org/viaf/100186412>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ibn_Gabirol.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Solomon_ibn_Gabirol.
doremus_artist:00af3b95-aebb-3d5c-8331-50e9392cc8bf
owl:sameAs viaf:264091857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264091857>.
doremus_artist:012ce5ec-bb24-3e5c-9638-bf8d203585e9
owl:sameAs viaf:255665907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255665907>.
doremus_artist:012e0daa-0e8c-33be-96de-dc9ac93fa0f1
    rdfs:comment
        "Claude Lombard (* 1945 in Br\u00fcssel) ist eine belgische S\u00e4ngerin und Teilnehmerin am Eurovision Song Contest 1968. Claude Lombard studierte an der INSAS, einer Hochschule f\u00fcr Film- und Theaterwissenschaften in Br\u00fcssel. Sie lernte auch Klavier und Gitarre und \u00fcbte sich im Komponieren."@de,
        "Claude Lombard (Bruselas, 1945), es una cantante belga, conocida por su participaci\u00f3n en el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n 1968."@es,
        "Claude Lombard (Brussel 1945), is een Belgische zangeres die haar land vertegenwoordigde op het Eurovisiesongfestival 1968."@nl,
        "Claude Lombard (born 1945 in Brussels) is a Belgian singer, best known internationally for her participation in the 1968 Eurovision Song Contest."@en,
        "Claude Lombard est une chanteuse, paroli\u00e8re et directrice artistique de doublage belge n\u00e9e \u00e0 Bruxelles. Elle est principalement connue en France pour avoir interpr\u00e9t\u00e9 de nombreux g\u00e9n\u00e9riques de s\u00e9ries d'animation dont la plupart ont \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9es sur La Cinq."@fr;
    owl:sameAs viaf:69118592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Lombard>,
        <http://viaf.org/viaf/69118592>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b0caf224-eadf-4fb9-bfc1-a206132fcf6c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Lombard.
doremus_artist:016f50b8-7ac5-3127-b8de-173e721707d5
owl:sameAs viaf:200676033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200676033>.
doremus_artist:01e3a895-a636-3d20-8377-3d7fce955e14
    dbp:birthPlace dbr:The_Hague;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Jupiter,_Florida>;
    rdfs:comment
        "John van Kesteren (* 4. Mai 1921 in Den Haag; \u2020 11. Juli 2008 in Jupiter, Florida, USA) war ein niederl\u00e4ndischer Opern- und Oratoriens\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "John van Kesteren (Den Haag, 4 mei 1921 \u2013 Jupiter, Florida, 11 juli 2008) was een Nederlands tenor."@nl,
        "John van Kesteren (born 4 May 1921, The Hague - died 11 July 2008, Jupiter, Florida) was a Dutch operatic tenor. Van Kesteren first worked as an electronic telex specialist for the Dutch Telegraph Company PTT. His very first appearance as a non-professional singer was in 1942 with an operetta company in Apeldoorn in the French operetta The Bells of Corneville. During World War II he appeared in five French and German operettas. From 1946 on he studied at the Royal Conservatory of The Hague with the bass Willem Ravelli. He went on to study with Prof. Dr. Lothar Wallerstein of the Vienna State Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:51877395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_van_Kesteren>,
        <http://viaf.org/viaf/51877395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86c153af-dba1-4ff0-89dd-b5cda770dabe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_van_Kesteren.
doremus_artist:01f66fbf-287b-3155-aeac-1cfc022c773c
    dbp:deathPlace dbr:Fiesole;
    rdfs:comment
        "Suzanne Danco (* 22. Januar 1911 in Br\u00fcssel; \u2020 10. August 2000 in Fiesole) war eine belgische Operns\u00e4ngerin (Sopran und Mezzosopran)."@de,
        "Suzanne Danco (22 January 1911 \u2013 10 August 2000), was a Belgian soprano whose career encompassed the opera stages of Europe from Mozart to 20th century roles, recitals, recordings of opera and songs, and later teaching."@en,
        "Suzanne Danco (22 de enero de 1911, Bruselas, B\u00e9lgica - 10 de agosto de 2000, Fiesole, Italia) fue una soprano y mezzosoprano belga especializada en repertorio franc\u00e9s, Mozart y contempor\u00e1neo."@es,
        "Suzanne Danco, n\u00e9e \u00e0 Bruxelles le 22 janvier 1911, morte \u00e0 Fiesole en Toscane le 10 ao\u00fbt 2000, est une soprano belge, particuli\u00e8rement associ\u00e9e aux op\u00e9ras de Mozart et au r\u00e9pertoire fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74037202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Danco>,
        <http://viaf.org/viaf/74037202>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d27ec95-dabe-43a5-9623-a62cc7cab1f0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzanne_Danco.
doremus_artist:03cdc5a2-74e0-381c-825e-7448c5ee93a7
owl:sameAs viaf:98993482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98993482>.
doremus_artist:04426262-2f52-320a-9102-ef91705bc76d
owl:sameAs viaf:159847385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159847385>.
doremus_artist:05d62a0e-5aa1-370d-9013-9b89c1648a5e
    dbp:birthPlace dbr:Milwaukee;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Ha collaborato per le musiche dell'operetta Rose Marie che ha avuto la prima assoluta per il Broadway theatre nel 1924 con il compositore Rudolf Friml (557 recite). Nel 1925 Rose Marie ha avuto la prima al Drury Lane (teatro) di Londra (851 recite) ed a Parigi con 1250 recite. Il 18 ottobre 1928 va in scena al Teatro Reinach di Parma per la Tourn\u00e9e della Compagnia del Teatro Mogador di Parigi.Nei numeri musicali contiene Indian Love Call che nella versione di Rose Marie (film 1936) cantata da Nelson Eddy e Jeanette MacDonald viene premiata con il Grammy Hall of Fame Award 2008."@it,
        "Herbert P. Stothart (September 11, 1885 \u2013 February 1, 1949) was an American songwriter, arranger, conductor, and composer. He was also nominated for twelve Academy Awards, winning Best Original Score for The Wizard of Oz. Stothart was widely acknowledged as a member of the top tier of Hollywood composers during the 1930s and 1940s."@en,
        "Herbert Pope Stothart (* 11. September 1885 in Milwaukee, Wisconsin; \u2020 1. Februar 1949 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Komponist. Stothart begann in den 1920er-Jahren f\u00fcr den Broadway zu komponieren. Es entstanden in dieser Zeit zahlreiche Musicals und Revuen mit seiner Musik. Mit Beginn der Tonfilmzeit ging er von New York City nach Hollywood, um Filmmusik zu schreiben. F\u00fcr seine ber\u00fchmteste Arbeit Der Zauberer von Oz erhielt er 1940 einen Oscar. Herbert P. Stothart arbeitete in Hollywood ausschlie\u00dflich f\u00fcr MGM. Neben der Hintergrundmusik schrieb er auch zahlreiche Songs. Sein ber\u00fchmtestes Lied I Wanna Be Loved by You sang Marilyn Monroe in Billy Wilders Film Manche m\u00f6gen\u2019s hei\u00df."@de,
        "Herbert Pope Stothart (Milwaukee, 11 september 1885 \u2013 Los Angeles, 1 februari 1949) was een Amerikaans componist."@nl,
        "Herbert Stothart est un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 11 septembre 1885 \u00e0 Milwaukee, dans le Wisconsin, et mort le 1er f\u00e9vrier 1949 \u00e0 Los Angeles (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0421\u0442\u043e\u0442\u0445\u0430\u0440\u0442 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0425\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0428\u0442\u043e\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442, \u0428\u0442\u043e\u0442\u0445\u0430\u0440\u0442, \u0428\u0442\u043e\u0442\u0445\u0430\u0440\u0434, \u0428\u0442\u043e\u0437\u0430\u0440\u0442, \u0421\u0442\u043e\u0442\u0430\u0440\u0442, \u0421\u0442\u043e\u0437\u0430\u0440\u0442) (\u0430\u043d\u0433\u043b. Herbert Stothart, 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1885, \u041c\u0438\u043b\u0443\u043e\u043a\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1949) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440; \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:100912799;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Stothart>,
        <http://viaf.org/viaf/100912799>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Stothart.
doremus_artist:05ed7647-ab3a-31e8-b6cb-eabd22bae2a7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/El_Dorado,_Kansas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Newport_Beach,_California>;
    rdfs:comment
        "Jack Marshall est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 23 novembre 1921 \u00e0 El Dorado, Kansas (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20 septembre 1973 \u00e0 Newport Beach (\u00c9tats-Unis). Il est le p\u00e8re du compositeur Phil Marshall et du producteur-r\u00e9alisateur Frank Marshall."@fr,
        "Jack Wilton Marshall (November 23, 1921 \u2013 September 20, 1973) was an American guitarist, conductor, and composer. He is the father of producer-director Frank Marshall and composer Phil Marshall."@en;
    owl:sameAs viaf:88078987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Marshall_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/88078987>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Marshall_(composer)>.
doremus_artist:0694ad4a-f863-3883-9831-c66875089518
    dbp:birthPlace dbr:Nyon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Abraham Louis Niedermeyer (* 27. April 1802 in Nyon, Schweiz; \u2020 14. M\u00e4rz 1861 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Verfasser von Kirchenmusik."@de,
        "Abraham Louis Niedermeyer (27 April 1802 \u2013 14 March 1861) was a composer chiefly of church music but also of a few operas, and a teacher who took over the \u00c9cole Choron, duly renamed \u00c9cole Niedermeyer, a school for the study and practice of church music, where several eminent French musicians studied including Gabriel Faur\u00e9 and Andr\u00e9 Messager."@en,
        "Abraham Louis Niedermeyer (Nyon, 27 april 1802 - Parijs, 14 maart 1861) was een Frans-Zwitsers componist, die voornamelijk kerkmuziek en enige opera's schreef. Hij werd ook bekend als muziekpedagoog door zijn leiding van de Ecole Choron (die later de naam \u00c9cole Niedermeyer kreeg. Aan deze school werd kerkmuziek in theorie en praktijk onderwezen. Bekende leerlingen van Niedermeyers school waren Gabriel Faur\u00e9 en Andr\u00e9 Messager."@nl,
        "Abraham Louis Niedermeyer (Nyon, Suiza, 27 de abril de 1802 - Par\u00eds, Francia, 14 de marzo de 1861) fue un compositor y profesor franco-suizo. Compuso principalmente m\u00fasica sacra, pero tambi\u00e9n algunas \u00f3peras. Como profesor, se hizo cargo de la \u00c9cole Choron, debidamente renombrada como \u00c9cole Niedermeyer, una escuela para el estudio y la pr\u00e1ctica de la m\u00fasica sacra, donde estudiaron varios m\u00fasicos franceses eminentes, incluyendo a Gabriel Faur\u00e9 y Andr\u00e9 Messager."@es,
        """Compositore svizzero, studi\u00f2 pianoforte e composizione da prima a Vienna, poi a Roma con Vincenzo Fioravanti e a Napoli con Nicola Antonio Zingarelli. Da giovane riusc\u00ec a far rappresentare, con l'aiuto del suo amico Gioacchino Rossini, al Th\u00e9\u00e2tre des Italiens e ad altri teatri di Parigi alcune sue opere, tra cui le pi\u00f9 importanti "Stradella" (1837) e "Marie Stuart" (1844). Abbandonato il teatro, si dedic\u00f2 alla composizione di musica sacra (mottetti e messe), dirigendo una scuola di musica a cui diede il proprio nome.Suo allievo fu Claude Antoine Terrasse"""@it,
        """\u00c0 Vienne, il est l'\u00e9l\u00e8ve de Ignaz Moscheles pour le piano et de Emmanuel Alois F\u00f6rster pour la composition. \u00c0 Rome, il poursuit ses \u00e9tudes avec Vincenzo Fioravanti (1819) et Nicola Antonio Zingarelli \u00e0 Naples o\u00f9 il donne son premier op\u00e9ra Il Reo per amore, "Le Coupable par amour" en 1820."""@fr,
        "\u041b\u0443\u0438 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0435\u0439\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Abraham Louis Niedermeyer; 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1802, \u041d\u044c\u043e\u043d, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f, \u2014 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1861, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0418\u0433\u043d\u0430\u0446\u0430 \u041c\u043e\u0448\u0435\u043b\u0435\u0441\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u042d. \u0410. \u0424\u0451\u0440\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 \u0438 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435. \u0421 1823 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u041f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0437\u0434\u0435\u0441\u044c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b: \u00ab\u041b\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043e\u043c\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. La casa nel bosco; 1828), \u00ab\u0421\u0442\u0440\u0430\u0434\u0435\u043b\u043b\u0430\u00bb (1837), \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442\u00bb (1844) \u0438 \u00ab\u0424\u0440\u043e\u043d\u0434\u0430\u00bb (1853) \u2014 \u0432\u0441\u0435 \u0431\u0435\u0437 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441 \u043d\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041b\u0430\u043c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0437\u0435\u0440\u043e\u00bb."@ru,
        "\u30a2\u30d6\u30e9\u30a2\u30e0\u30fb\u30eb\u30a4\u30fb\u30cb\u30c7\u30eb\u30e1\u30a4\u30a8\u30fc\u30eb\uff08Abraham Louis Niedermeyer 1802\u5e744\u670827\u65e5 - 1861\u5e743\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3084\u30aa\u30da\u30e9\u306a\u3069\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u7406\u8ad6\u3068\u5b9f\u8df5\u306e\u305f\u3081\u306e\u5b66\u6821\u3067\u3042\u308b\u30b7\u30e7\u30ed\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\uff08\u00c9cole Choron; \u5f8c\u306b\u30cb\u30c7\u30eb\u30e1\u30a4\u30a8\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3078\u3068\u6539\u79f0\uff09\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u3084\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30e1\u30b5\u30b8\u30a7\u306a\u3069\u306e\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61696402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Niedermeyer>,
        <http://viaf.org/viaf/61696402>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21881833-63ff-4668-b632-ac03ef7f489b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Niedermeyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Niedermeyer.
doremus_artist:06a45b18-8929-3ec9-ad97-d3055ec44efc
    dbp:birthPlace dbr:Seattle;
    dbp:deathPlace dbr:Kensington;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u064a\u0645\u064a \u0647\u0646\u062f\u0631\u064a\u0643\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jimi Hendrix) (27 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1942 - 18 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1970) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u0644\u0648\u0632 \u0648\u0631\u0648\u0643 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u060c \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0645\u0647\u0627\u0631\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a. \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0645\u0628\u0643\u0631 (27 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b)\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0627\u064b \u0643\u0628\u064a\u0631\u0627\u064b \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u063a\u064a\u064a\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0625\u0646 \u0631\u0648\u0644. \u0643\u0645\u0627 \u0633\u0627\u0647\u0645 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a \u0648\u0625\u062f\u062e\u0627\u0644 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u062e\u0648\u0627\u0635 \u0639\u0644\u064a\u0647."@ar,
        """James Marshall "Jimi" Hendrix (born Johnny Allen Hendrix; November 27, 1942 \u2013 September 18, 1970) was an American rock guitarist, singer, and songwriter. Although his mainstream career spanned only four years, he is widely regarded as one of the most influential electric guitarists in the history of popular music, and one of the most celebrated musicians of the 20th century. The Rock and Roll Hall of Fame describes him as "arguably the greatest instrumentalist in the history of rock music"."""@en,
        """James Marshall "Jimi" Hendrix (nascido Johnny Allen Hendrix; Seattle, 27 de novembro de 1942 \u2013 Londres, 18 de setembro de 1970) foi um guitarrista, cantor e compositor norte-americano. Em praticamente todas as listas j\u00e1 publicadas de melhores guitarristas da hist\u00f3ria, ocupa o primeiro lugar, e um dos mais importantes e influentes m\u00fasicos de sua era, em diversos g\u00eaneros musicais. Depois de obter sucesso inicial na Europa, conquistou fama nos Estados Unidos depois de seu desempenho em 1967 no Festival Pop de Monterey. Hendrix foi a principal atra\u00e7\u00e3o, dois anos mais tarde, do ic\u00f4nico Festival de Woodstock e do Festival da Ilha de Wight, em 1969 e 1970 respectivamente. Hendrix dava prefer\u00eancia a amplificadores distorcidos e crus, dando \u00eanfase ao ganho e aos agudos, e ajudou a desenvolver a t\u00e9c"""@pt,
        "James Marshall (Jimi) Hendrix (geboren als Johnny Allen Hendrix, Seattle, 27 november 1942 \u2013 Londen, 18 september 1970) was een invloedrijke Amerikaanse gitarist en singer-songwriter.Hij werd bekend door zijn virtuoze, flamboyante gitaarspel. Hij bracht een revolutie in het gitaarspelen teweeg door het gebruik van nieuwe akkoorden, feedback en vernieuwende opnametechnieken. Zijn stijl kan omschreven worden als een creatieve, psychedelische verwerking van rock-'n-roll-, soul-, en ook van blues-invloeden."@nl,
        "James Marshall Hendrix (n\u00e9 Johnny Allen Hendrix le 27 novembre 1942 \u00e0 Seattle, aux \u00c9tats-Unis, et mort le 18 septembre 1970 \u00e0 Londres, en Angleterre), mieux connu sous le nom de Jimi Hendrix, est un guitariste, auteur-compositeur et chanteur am\u00e9ricain, fondateur du groupe anglo-am\u00e9ricain The Jimi Hendrix Experience, actif de 1966 \u00e0 1970. Malgr\u00e9 une carri\u00e8re internationale longue de seulement quatre ans, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands joueurs de guitare \u00e9lectrique et l'un des musiciens les plus importants du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "James Marshall \u00abJimi\u00bb Hendrix (nacido Johnny Allen Hendrix; Seattle, Estados Unidos, 27 de noviembre de 1942-Londres, Reino Unido, 18 de septiembre de 1970) fue un m\u00fasico y cantante estadounidense. Hendrix es considerado uno de los mejores y m\u00e1s influyentes guitarristas el\u00e9ctricos de la historia de la m\u00fasica popular, y uno de los m\u00fasicos m\u00e1s importantes del siglo XX. Musicalmente influido por el rock and roll y blues el\u00e9ctrico americanos, tras tener un \u00e9xito inicial en Europa con su banda The Jimi Hendrix Experience, logr\u00f3 fama en los Estados Unidos tras un concierto en 1967 en el Festival Pop de Monterey. M\u00e1s tarde, encabez\u00f3 el Woodstock Festival en 1969, y el Isle of Wight Festival de 1970, antes de fallecer a los 27 a\u00f1os."@es,
        "James Marshall \u201eJimi\u201c Hendrix (* 27. November 1942 in Seattle, Washington; \u2020 18. September 1970 in London) war ein US-amerikanischer Gitarrist, Komponist und S\u00e4nger. Hendrix, der wegen seiner experimentellen und innovativen Spielweise auf der E-Gitarre als einer der bedeutendsten Gitarristen gilt, hatte nachhaltigen Einfluss auf die Entwicklung der Rockmusik. Mit seinen Bands \u2013 unter anderem The Jimi Hendrix Experience und Gypsy Sun & Rainbows \u2013 hatte er Auftritte auf den popul\u00e4rsten Musikfestivals seiner Zeit, so 1967 beim Monterey Pop Festival, 1969 beim Woodstock-Festival und 1970 auf der Isle of Wight."@de,
        "Jimi Hendrix, w\u0142a\u015bc. James Marshall Hendrix (ur. 27 listopada 1942 w Seattle w stanie Waszyngton w USA, zm. 18 wrze\u015bnia 1970 w Londynie) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta, wokalista, kompozytor, autor tekst\u00f3w. Jest powszechnie uwa\u017cany za najwybitniejszego i najbardziej wp\u0142ywowego gitarzyst\u0119 rockowego w historii, jest jedn\u0105 z najbardziej znanych postaci w historii muzyki rockowej. Mianem \u201enajwybitniejszego\u201d zosta\u0142 po raz kolejny uhonorowany w plebiscycie magazynu muzycznego Rolling Stone w 2003 roku. Po sukcesie w Europie zdoby\u0142 popularno\u015b\u0107 tak\u017ce w Stanach Zjednoczonych, do czego przyczyni\u0142 si\u0119 jego wyst\u0119p na festiwalu w Monterey w 1967 roku. P\u00f3\u017aniej by\u0142 g\u0142\u00f3wnym artyst\u0105 festiwalu Woodstock (1969) i festiwalu na wyspie Wight (1970). Zmar\u0142 nagle dwa miesi\u0105ce przed swoimi 28 urodzinami. Zgon by\u0142 spowod"@pl,
        "\u00c8 stato uno dei maggiori innovatori nell'ambito della chitarra elettrica: durante la sua parabola artistica, tanto breve quanto intensa, si \u00e8 reso precursore di molte strutture e del sound di quelle che sarebbero state le future evoluzioni del rock attraverso un'inedita fusione di blues, rhythm and blues/soul, hard rock, psichedelia e funky. Secondo la classifica stilata nel 2011 dalla rivista Rolling Stone, \u00e8 stato il pi\u00f9 grande chitarrista di tutti i tempi. Si trova infatti al primo posto della lista dei 100 migliori chitarristi secondo Rolling Stone, precedendo Eric Clapton e Jimmy Page."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u0301\u043c\u0438 \u0425\u0435\u0301\u043d\u0434\u0440\u0438\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jimi Hendrix; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041c\u0430\u0301\u0440\u0448\u0430\u043b\u043b \u0425\u0435\u0301\u043d\u0434\u0440\u0438\u043a\u0441, \u0430\u043d\u0433\u043b. James Marshall Hendrix, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d \u0425\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u043a\u0441, \u0430\u043d\u0433\u043b. Johnny Allen Hendrix; 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1942, \u0421\u0438\u044d\u0442\u043b, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0421\u0428\u0410 \u2014 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1970, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 2009 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b \u00abTime\u00bb \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0425\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0441\u043c\u0435\u043b\u044b\u0445 \u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30fb\u30d8\u30f3\u30c9\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\uff08James Marshall Hendrix\u30011942\u5e7411\u670827\u65e5 - 1970\u5e749\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30b8\u30df\u30fb\u30d8\u30f3\u30c9\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\uff08Jimi Hendrix\uff09\u306e\u540d\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300c\u30b8\u30df\u30d8\u30f3\u300d\u306e\u7565\u79f0\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u4e8b\u304c\u5b9a\u7740\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u99ac\u6b47\u723e\u00b7\u4ea8\u5fb7\u91cc\u514b\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames Marshall Hendrix\uff0c1942\u5e7411\u670827\u65e5\uff0d1970\u5e749\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u66b1\u7a31\u70ba\u5409\u7c73\u00b7\u4ea8\u5fb7\u91cc\u514b\u65af\uff08Jimi Hendrix\uff09\uff0c\u539f\u540d\u5f3a\u5c3c\u00b7\u963f\u4f26\u00b7\u4ea8\u5fb7\u91cc\u514b\u65af\uff08Johnny Allen Hendrix\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u83ef\u76db\u9813\u5dde\u897f\u96c5\u5716\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u7684\u7f8e\u56fd\u5409\u4ed6\u624b\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u97f3\u4e50\u4eba\uff0c\u5c3d\u7ba1\u4ed6\u7684\u4e3b\u8981\u97f3\u4e50\u751f\u6daf\u53ea\u6301\u7eed\u4e864\u5e74\uff0c\u4f46\u88ab\u516c\u8ba4\u4e3a\u662f\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u53f2\u4e2d\u6700\u91cd\u8981\u7684\u7535\u5409\u4ed6\u6f14\u594f\u8005\uff0c\u4e5f\u662f20\u4e16\u7eaa\u6700\u8457\u540d\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002 \u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u5f62\u5bb9\u4ed6\u201c\u53ef\u4ee5\u8bf4\u662f\u6447\u6eda\u4e50\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u4e50\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u201d \u4ea8\u5fb7\u91cc\u514b\u65af\u7684\u5409\u4ed6\u6280\u5de7\u5b8c\u5168\u662f\u81ea\u5b66\uff0c\u56e0\u4e3a\u662f\u5de6\u6487\u5b50\uff0c\u4ed6\u628a\u4e00\u628a\u53f3\u624b\u5409\u4ed6\u7684\u7434\u5f26\u98a0\u5012\u5b89\u88c5\u7528\u6765\u5de6\u624b\u6f14\u594f\u3002\u4f5c\u4e3a\u4e00\u540d\u5409\u4ed6\u624b\uff0c\u4ed6\u53d7\u5230\u4e86\u4f17\u591a\u5e03\u9c81\u65af\u548c\u8282\u594f\u5e03\u9c81\u65af\u7684\u5409\u4ed6\u524d\u8f88\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u5e76\u5728\u8fd9\u4e9b\u57fa\u7840\u4e0a\u505a\u51fa\u4e86\u4f1f\u5927\u7684\u9769\u65b0\u3002\u5f71\u54cd\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u5305\u62ec\u5e03\u9c81\u65af\u5409\u4ed6\u5927\u5e08B\u00b7B\u00b7\u91d1\uff0cAlbert King\uff0c\u5df4\u8fea\u00b7\u76d6\u4f0a\uff0cT-Bone Walker\uff0cMuddy Waters\uff0c\u4ee5\u53ca\u5bf9R&B\u548c\u7075\u9b42\u4e50\u505a\u51fa\u8fc7\u5353\u8d8a\u8d21\u732e\u7684Curtis Mayfield\u3002\u7235\u58eb\u4e50\u4e5f\u5bf9\u4ea8\u5fb7\u91cc\u514b\u65af\u4ea7\u751f\u4e86\u5f88\u6df1\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4ed6\u7ecf\u5e38\u8bf4\u4ed6\u4e2a\u4eba\u6700\u559c\u6b22\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u662fRahsaan Roland Kirk\u3002 \u5bf9\u7f8e\u597d\u4e8b\u7269\u7684\u602a\u5f02\u7b26\u53f7\u5316\uff0c\u81ea\u53d1\u6027\u7684\u591a\u6101\u5584\u611f\u6210\u4e3a\u4e86\u4ea8\u5fb7\u91cc\u514b\u65af\u7279\u6709\u7684\u4e2a\u6027\u3002\u5f53\u88ab\u95ee\u5230\u5728Dick Cavett Show\u4e0a\u6240\u505a\u7684\u975e\u6b63\u7edf\u7684\u62e5\u6709\u975e\u6d32\u5f02\u6559\u6d3e\u98ce\u683c\u7684\u8868\u6f14\u65f6\uff0c\u4ea8\u5fb7\u91cc\u514b\u65af\u56de\u7b54\u8bf4\uff1a\u201c\u6211\u4ee5\u4e3a\u90a3\u662f\u7f8e\u4e3d\u7684\u3002\u201d"@zh;
    owl:sameAs viaf:44485262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimi_Hendrix>,
        <http://viaf.org/viaf/44485262>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06fb1c8b-566e-4cb2-985b-b467c90781d4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimi_Hendrix_1967.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimi_Hendrix.
doremus_artist:077fc362-1f64-3ea6-ba2b-5ad101e9a461
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        """Donald Vernon "Don" Burrows AO MBE (born 8 August 1928) is an Australian jazz and swing musician, a multi-instrumentalist who is best known for playing the clarinet but also the saxophone and flute. For his contribution to the arts he had a supper club named for him at The Regent Hotel (now the Four Seasons Hotel) in Sydney, Australia."""@en,
        "Donald Vernon Burrows AO (* 8. August 1928 in Sydney) ist ein australischer Jazz-Fl\u00f6tist, Klarinettist und Saxophonist. Er gilt als der erfolgreichste Jazzmusiker Australiens."@de;
    owl:sameAs viaf:56813202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Burrows>,
        <http://viaf.org/viaf/56813202>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f46d307-1aa0-459f-b41f-085526e1a52f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Burrows.
doremus_artist:08551b0b-5f26-3a0b-abba-14f54653c635
    dbp:birthPlace dbr:Telemark;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Klaus Egge (* 19. Juli 1906 in Gransherad in Telemark; \u2020 7. M\u00e4rz 1979 in Oslo) war ein norwegischer Komponist und Musikkritiker. Klaus Egge studierte am Musikkonservatorium in Oslo und machte sein Examen zum Organisten im Jahre 1929. Danach studierte er Komposition bei Fartein Valen. 1937 bis 1938 wurde er unter Professor Walter Gmeindl an der Musikhochschule in Berlin unterrichtet. Zwischen 1945 und 1972 war er Vorsitzender der Norsk Komponistforening. Zus\u00e4tzlich war er Vorstandsmitglied im Nordisk Komponistr\u00e5d und im International Music Council."@de,
        "Klaus Egge (Gransherad, 19 juli 1906 \u2013 Oslo, 7 maart 1979) was een Noors componist."@nl,
        "Klaus Egge (July 19, 1906  \u2013 March 7, 1979) was a Norwegian composer and music critic. He was born in Gransherad, Telemark, and died in Oslo. His music, often called a stream of will, is characterized by its polyphony and a strong rhythmical energy."@en,
        "Klaus Egge R\u00e9pertoire symphonies, musique de chambre Klaus Egge (n\u00e9 le 19 juillet 1906 \u00e0 Gransherad \u2013 mort le 7 mars 1979 \u00e0 Oslo) est un compositeur et critique musical norv\u00e9gien."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u042d\u0433\u0433\u0435 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Klaus Egge) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a8\u30c3\u30b2\uff08Klaus Egge\u30011906\u5e747\u670819\u65e5 - 1979\u5e743\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c6\u30ec\u30de\u30eb\u30af\u770c\u30b0\u30e9\u30f3\u30b9\u30d8\u30e9\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u30aa\u30b9\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u30011929\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021937\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u30021945\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5354\u4f1a\u306e\u4f1a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u300c\u610f\u5fd7\u306e\u6d41\u308c\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u3068\u529b\u5f37\u3044\u30ea\u30ba\u30e0\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u98a8\u306f3\u3064\u306e\u6642\u671f\u306b\u5206\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3002\u7b2c1\u306e\u6642\u671f\u306b\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c1\u756a\u306e\u3088\u3046\u306b\u6c11\u8b21\u304c\u5275\u4f5c\u306e\u6e90\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u7b2c2\u306e\u6642\u671f\u306b\u306f1\u7a2e\u306e\u5909\u5bb9\u306e\u6280\u8853\u3092\u958b\u767a\u3057\u305f\u3002\u305d\u3053\u3067\u306f\u30e2\u30c1\u30fc\u30d5\u306f\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u4f7f\u308f\u308c\u5909\u5f62\u3057\u3066\u3044\u304f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u7b2c3\u306e\u6642\u671f\u306b\u306f\u5341\u4e8c\u97f3\u97f3\u697d\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f5\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30013\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3001\u591a\u6570\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71657859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Egge>,
        <http://viaf.org/viaf/71657859>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58e9b591-be47-4339-a24a-682ce3f69d8d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Egge.
doremus_artist:085de326-991e-3ee1-8976-96849eb96206
    rdfs:comment
        "Lise de la Salle (* 8. Mai 1988 in Cherbourg ) ist eine franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "Lise de la Salle (born in Cherbourg) is a French classical pianist."@en,
        "Lise de la Salle, n\u00e9e le 8 mai 1988 \u00e0 Cherbourg, est une pianiste fran\u00e7aise."@fr,
        "\u30ea\u30fc\u30ba\u30fb\u30c9\u30a5\u30fb\u30e9\u30fb\u30b5\u30fc\u30eb\uff08\u4ecf: Lise de la Salle\u30011988\u5e745\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u9e97\u838e\u00b7\u5fb7\u52d2\u6c99\u723e\uff081988\u5e748\u67085\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u6cd5\u570b\u8457\u540d\u5e74\u9752\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c12\u6b72\u6642\u5df1\u7d93\u7372\u5f97\u570b\u969b\u97f3\u6a02\u9805\u76ee\uff0c16\u6b72\u6642\u6240\u704c\u9304\u7684\u5c08\u8f2f\u5df2\u7d93\u88ab\u77e5\u540d\u97f3\u6a02\u96dc\u8a8c\u300a\u7559\u8072\u6a5f\u300b\u8a55\u70ba\u7576\u6708\u6700\u4f73\uff0c\u5176\u5f8c\u52a0\u5165\u6cd5\u570b\u5531\u7247\u516c\u53f8Naive\uff0c\u591a\u5e74\u4f86\u8207\u591a\u500b\u570b\u969b\u7d1a\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u5408\u4f5c\uff0c\u4e26\u66fe\u65bc\u7f85\u6d6e\u5bae\u5167\u8868\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84228633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lise_de_la_Salle>,
        <http://viaf.org/viaf/84228633>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lise_de_la_Salle.
doremus_artist:08d6d257-c741-3531-970e-5b05210baede
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fu soprattutto compositore di operette."@it,
        "Jean Robert Planquette (31 July 1848 \u2013 28 January 1903) was a French composer of songs and operettas. Several of Planquette's operettas were extraordinarily successful in Britain, including Les cloches de Corneville (1878), the length of whose initial London run broke all records for any piece of musical theatre up to that time, and Rip Van Winkle (1882), which earned international fame."@en,
        "Robert Jean Julien Planquette (* 31. M\u00e4rz 1848 in Paris; \u2020 28. Januar 1903 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist von Gebrauchsmusik, insbesondere von Operetten. \u00dcber seine Kindheit und Jugend ist wenig bekannt, so wird neben dem oben angef\u00fchrten Geburtsdatum gelegentlich der 31. Juli 1850 genannt. Nach dem Besuch des Pariser Konservatoriums erwarb er sich seinen Lebensunterhalt durch das Anfertigen von Klavierausz\u00fcgen damals beliebter Operetten. Nebenbei komponierte er. Nach dem Krieg von 1870/1871 begann er kleine einaktige Operetten zu komponieren, die in Konzert-Caf\u00e9s aufgef\u00fchrt wurden. Durch den sich einstellenden Erfolg angeregt, schuf er beinahe 20 abendf\u00fcllende Werke. Zu seinen bekanntesten Operetten z\u00e4hlt neben Rip-Rip das 1877 uraufgef\u00fchrte St\u00fcck Die Glocken von Corneville sowie"@de,
        "Robert Jean Julien Planquette (Parijs, 31 juli 1848 \u2013 aldaar, 28 januari 1903) was een Frans componist, pianist en zanger (tenor)."@nl,
        "Robert Planquette, n\u00e9 le 31 juillet 1848 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 28 janvier 1903, est un compositeur fran\u00e7ais, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'op\u00e9rette."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u0416\u044e\u043b\u044c\u0435\u0301\u043d \u041f\u043b\u0430\u043d\u043a\u0435\u0301\u0442\u0442 (\u0444\u0440. Jean Robert Julien Planquette; 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1848, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1903, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u0438\u043b\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0420\u0438\u043f \u0412\u0430\u043d \u0412\u0438\u043d\u043a\u043b\u044c\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:17408546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Planquette>,
        <http://viaf.org/viaf/17408546>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2096b6f-6fb2-41ef-8316-a8cc869268fd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Planquette_c1890_-_Gallica_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Planquette.
doremus_artist:08da98d6-6522-33ca-ba9a-5851c645fa42
owl:sameAs viaf:35611827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35611827>.
doremus_artist:095ab766-6b80-3685-b25b-e252ec89de2a
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Bertrand Blier (* 14. M\u00e4rz 1939 in Boulogne-Billancourt, Hauts-de-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur und Drehbuchautor. Er ist der Sohn des Schauspielers Bernard Blier. Zu seinen bekanntesten Filmen z\u00e4hlen Die Ausgebufften und Den M\u00f6rder trifft man am Buffet. Sein Film Frau zu verschenken wurde 1979 mit dem Oscar f\u00fcr den besten fremdsprachigen Film ausgezeichnet."@de,
        "Bertrand Blier (Boulogne-Billancourt, 14 de Mar\u00e7o de 1939) \u00e9 um argumentista e cineasta franc\u00eas.\u00c9 filho de Bernard Blier."@pt,
        "Bertrand Blier (Boulogne-Billancourt, 14 maart 1939) is een Frans scenarioschrijver en filmregisseur. Hij is de zoon van Bernard Blier."@nl,
        "Bertrand Blier (born 14 March 1939) is a French film director and writer. His 1978 film Get Out Your Handkerchiefs won the Academy Award for Best Foreign Language Film at the 51st Academy Awards. He is the son of famous French actor Bernard Blier. His 1996 film Mon Homme was entered into the 46th Berlin International Film Festival. His 2005 film How Much Do You Love Me? was entered into the 28th Moscow International Film Festival where he won the Silver George for Best Director."@en,
        "Bertrand Blier est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 mars 1939 \u00e0 Boulogne-Billancourt (France)."@fr,
        "Jest laureatem nagr\u00f3d Cezara; w 1990 za najlepszy film, dla najlepszego re\u017cysera i scenariusz filmu Zbyt pi\u0119kna dla ciebie (1989) i w 1985 za scenariusz do filmu Nasza historia (1984). Ponadto by\u0142 kilkakrotnie nominowany do tej nagrody. W 1979 jego film Przygotujcie chusteczki (1978) otrzyma\u0142 Oscara dla najlepszego filmu nieangloj\u0119zycznego."@pl,
        "\u00c8 figlio dell'attore Bernard Blier."@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u0442\u0440\u0430\u0301\u043d \u0411\u043b\u0438\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Bertrand Blier; 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0443\u043b\u043e\u043d\u044c-\u0411\u0438\u0439\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30c8\u30e9\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30a8\uff08Bertrand Blier, 1939\u5e743\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84966977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bertrand_Blier>,
        <http://viaf.org/viaf/84966977>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bertrand_Blier_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bertrand_Blier.
doremus_artist:0a412b3d-4e97-3ca7-98ea-31302e0a8400
    owl:sameAs viaf:66653240;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653240>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0098c27c-aff1-44a6-b335-6996fa90e2da>.
doremus_artist:0a7ddc09-476a-3754-8136-bba8d7c2dfe8
    dbp:birthPlace dbr:Le_Havre;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Leguerney (1906\u20131997) was a French composer especially noted for his art songs."@en,
        "Jacques Leguerney (n\u00e9 le 19 novembre 1906 au Havre, mort le 10 septembre 1997 \u00e0 Paris), est un compositeur fran\u00e7ais. Refusant d'appartenir \u00e0 une \u00e9cole, Jacques Leguerney s'inscrit n\u00e9anmoins dans le courant des compositeurs de m\u00e9lodies fran\u00e7aises. Ses compositions m\u00e9lodiques puisent souvent dans des textes anciens tir\u00e9s des po\u00e8mes de la Pl\u00e9iade et tout particuli\u00e8rement Ronsard (8 recueils) et des po\u00e8tes contemporains peu connus."@fr;
    owl:sameAs viaf:76580840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Leguerney>,
        <http://viaf.org/viaf/76580840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58b6a988-3490-4435-9a14-bdecc2a6b515>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Leguerney.
doremus_artist:0bf19a2d-4f45-3262-9d40-dca086d7d8ca
owl:sameAs viaf:50391870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50391870>.
doremus_artist:0c7af40b-50fa-3cdb-8965-9324661c9986
owl:sameAs viaf:71601115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71601115>.
doremus_artist:0db1e209-e75d-3935-89bc-b004ba007c34
    dbp:birthPlace dbr:Jamaica;
    rdfs:comment
        "James Chambers (nacido el 1 de abril de 1948 en St. James, Jamaica), m\u00e1s conocido por su nombre art\u00edstico, Jimmy Cliff, es un m\u00fasico de reggae jamaicano, famoso por canciones como \u00abSittin' in Limbo\u00bb, \u00abYou Can Get It If You Really Want\u00bb, \u00abMany Rivers to Cross\u00bb, \u00abI Can See Clearly Now\u00bb (su versi\u00f3n de la canci\u00f3n de Johnny Nash), \u00abSamba Reggae\u00bb y por la pel\u00edcula The Harder They Come, cuya banda sonora ayud\u00f3 a introducir el reggae en los mercados de buena parte del mundo."@es,
        """Jimmy Cliff (* 1. April 1948 in St. Catherine, Jamaika als James Chambers) ist ein jamaikanischer Reggaek\u00fcnstler, der durch Songs wie "Many Rivers To Cross" aus dem Soundtrack Album "The Harder They Come" bekannt wurde und mit diesen am weltweiten Durchbruch der Reggaemusik beteiligt war."""@de,
        "Jimmy Cliff, OM (born James Chambers; 1 April 1948) is a Jamaican ska & reggae musician, multi-instrumentalist, singer and actor. He is the only living musician to hold the Order of Merit, the highest honour that can be granted by the Jamaican government for achievements in the arts and sciences."@en,
        "Jimmy Cliff, artiestennaam van James Chambers (Saint James, 1 april 1948) is een Jamaicaanse reggaezanger. Hij is vooral bekend van de hits Wild world en Reggae night."@nl,
        "Jimmy Cliff, nome art\u00edstico de James Chambers (Portmore, 1 de abril de 1948), \u00e9 um m\u00fasico jamaicano de reggae. Seu talento foi percebido desde a inf\u00e2ncia, quando Jimmy participava de feiras e mostras culturais cantando. Aos 14 anos mudou-se para Kingston para dedicar-se a carreira, per\u00edodo em que adotou o nome art\u00edstico de Jimmy Cliff. Na capital conheceu Leslie Kong, que cuidou da carreira dele at\u00e9 a sua morte em 1971, de ataque card\u00edaco. Nesse per\u00edodo gravou dois singles que n\u00e3o fizeram sucesso. Seu primeiro sucesso ocorreu com o single Hurricane Hattie. Em 1964 mudou-se para a Inglaterra ap\u00f3s assinar contrato com a Island Records, que tentou vender o reggae para o p\u00fablico do rock, sem sucesso. Seu primeiro disco internacional, Hard Road to Travel, lan\u00e7ado em 1967, fez sua carreira dar u"@pt,
        "Jimmy Cliff, n\u00e9 James Chambers, est un chanteur de reggae jama\u00efcain n\u00e9 le 1er avril 1948 \u00e0 Sainte Catherine (Jama\u00efque). C'est un des artistes reggae qui s'est le plus ouvert \u00e0 d'autres formes de musique, ce qui lui a valu une notori\u00e9t\u00e9 internationale[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]."@fr,
        "Jimmy Cliff, w\u0142a\u015bc. James Chambers (ur. 1 kwietnia 1948 w Saint James) \u2013 jamajski muzyk reggae."@pl,
        "\u00c8 noto per le canzoni Reggae Night, Hot Shot, Sittin' in Limbo, You Can Get It If You Really Want It e Many Rivers to Cross da Pi\u00f9 duro \u00e8, pi\u00f9 forte cade (The Harder They Come), un film che ebbe un ruolo importante nella diffusione mondiale della musica reggae."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u043c\u043c\u0438 \u041a\u043b\u0438\u0444\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jimmy Cliff, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0427\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0437, \u0430\u043d\u0433\u043b. James Chambers; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u042f\u043c\u0430\u0439\u043a\u0430) \u2014 \u044f\u043c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438. \u041e\u043d \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0422\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c\u00bb (1972), \u0433\u0434\u0435 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u0430 \u00abMany Rivers to Cross\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438 \u0438 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0448\u0430\u044f \u044d\u0442\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435. \u0412 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0414\u0436\u043e \u0421\u0442\u0440\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440, \u0421\u0442\u0438\u043d\u0433 \u0438 \u0412\u0430\u0439\u043a\u043b\u0435\u0444 \u0414\u0436\u0438\u043d. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u041a\u043b\u0438\u0444\u0444 \u0432\u0437\u044f\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432 \u0438 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0443, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c."@ru,
        "\u062c\u064a\u0645\u064a \u0643\u0644\u064a\u0641\u060c \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062d\u0642\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0627\u064a\u0643\u064a (\u0648\u064f\u0644\u062f \u062c\u064a\u0645\u0633 \u062a\u0634\u0627\u0645\u0628\u0631\u0632 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1948\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u062c\u0627\u0645\u0627\u064a\u0643\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646\u064d \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0646\u0641\u0633\u0647. \u0648\u064a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0643\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0642\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062d\u0642\u0627\u0642\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0623\u0639\u0644\u0649 \u0648\u0633\u0627\u0645 \u062a\u0645\u0646\u062d\u0647 \u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u062c\u0627\u0645\u0627\u064a\u0643\u0627\u0639\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0627\u0632\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645."@ar,
        "\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30af\u30ea\u30d5\uff08Jimmy Cliff\u30011948\u5e744\u67081\u65e5 - )\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30de\u30a4\u30ab\u4eba\u30ec\u30b2\u30a8\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002\u672c\u540d\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30fc\u30b9(James Chambers)\u3002\u30ec\u30b2\u30a8\u3068\u3044\u3046\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u304c\u78ba\u7acb\u3059\u308b\u524d\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42024847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Cliff>,
        <http://viaf.org/viaf/42024847>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Cliff_-_Festival_du_Bout_du_Monde_2012_-_022.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Cliff.
doremus_artist:0e455f25-c9de-3678-bfba-4ac32230703f
owl:sameAs viaf:13685626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13685626>.
doremus_artist:0f3acb4a-e9be-3a0c-a57b-cba617a8e96b
owl:sameAs viaf:64429667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64429667>.
doremus_artist:0fa0e4d5-d9ff-3514-bc90-85e258dbdbfd
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Jenny Lou Carson, (13 de enero de 1915 - 16 de diciembre de 1978), nacida con el nombre de Virginia Lucille Overstake, fue una cantante y compositora estadounidense de m\u00fasica country y la primera mujer en escribir un n\u00famero uno de las listas de country. Entre 1945 y 55 fue una de las cantantes de este estilo m\u00e1s prol\u00edficas."@es,
        "Jenny Lou Carson, (January 13, 1915\u2013December 16, 1978), born Virginia Lucille Overstake, was an American country music singer-songwriter and the first woman to write a No. 1 country music hit. From 1945 to 1955 she was one of the most prolific songwriters in country music."@en;
    owl:sameAs viaf:87367668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jenny_Lou_Carson>,
        <http://viaf.org/viaf/87367668>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc901fd1-7a6c-483c-bde1-34292a6eadcc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jenny_Lou_Carson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jenny_Lou_Carson.
doremus_artist:10592262-fe2c-3cf2-bf2a-60cbefbfad58
owl:sameAs viaf:170248708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170248708>.
doremus_artist:10eb7f44-b101-3572-9df3-388d1afc1167
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Manchester,_New_Hampshire>;
    rdfs:comment
        "Patricia Lynn Racette (born 1965) is an American operatic soprano. A winner of the Richard Tucker Award in 1998, she has been a regular presence at major opera houses internationally. Racette has enjoyed long-term partnerships with the San Francisco Opera, where she has been a regular performer since 1989, and with the Metropolitan Opera, where she has performed since 1995. Also active on the concert stage, Racette has appeared with many of the world's leading orchestras, including the Boston Symphony Orchestra, the Chicago Symphony Orchestra, the San Francisco Symphony, and the London Philharmonic Orchestra."@en,
        "Patricia Racette es una soprano l\u00edrico-spinto norteamericana nacida en 1965 en M\u00e1nchester, Nuevo Hampshire apreciada por sus interpretaciones del repertorio moderno as\u00ed como Verdi, Puccini y sus contempor\u00e1neos. Estudi\u00f3 en la Universidad de North Texas, gan\u00f3 los concursos Marian Anderson (1994) y Richard Tucker (1998) debutando en el Metropolitan Opera de New York como Musetta en La Boheme en 1995. Cre\u00f3 el rol de Emmeline en el estreno mundial de la \u00f3pera de Tobias Picker en la \u00d3pera de Santa Fe y el de Love Simpson en Cold Sassy Tree de Carlisle Floyd en la Houston Grand Opera."@es,
        "Patricia Racette est une soprano am\u00e9ricaine n\u00e9e en 1965 \u00e0 Manchester au New Hampshire. Elle chante souvent au Metropolitan Opera de New York et \u00e0 l'Op\u00e9ra de San Francisco des r\u00f4les tels que Violetta dans La traviata, Blanche de la Force et Madame Lidoine dans les Dialogues des Carm\u00e9lites, Mim\u00ec and Musetta dans La boh\u00e8me, le r\u00f4le titre de Jen\u016ffa, Cio-Cio San dans Madama Butterfly, Alice Ford dans Falstaff, Liu dans Turandot; Desdemone dans Otello; et le r\u00f4le titre de K\u00e1\u0165a Kabanov\u00e1. Elle a aussi chant\u00e9 dans plusieurs premi\u00e8res mondiales tels que le r\u00f4le titre d'Emmeline (de Tobias Picker) en 1996 et Leslie Corsby dans The Letter (de Paul Moravec) en 2009 \u00e0 Santa Fe."@fr;
    owl:sameAs viaf:22353307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patricia_Racette>,
        <http://viaf.org/viaf/22353307>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patricia_Racette.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patricia_Racette.
doremus_artist:13005d86-a149-3974-8cad-6c7acedb0101
    dbp:birthPlace dbr:Le_Tréport;
    dbp:deathPlace dbr:Monte_Carlo;
    rdfs:comment
        "Paul Paray (* 24. Mai 1886 in Le Tr\u00e9port; \u2020 10. Oktober 1979 in Monte Carlo) war ein franz\u00f6sischer Dirigent und Komponist. Paray hatte ersten Unterricht bei seinem Vater, der Organist war, und besuchte die Chorschule Saint-Evode in Rouen, bevor er im Alter von 17 Jahren in das Conservatoire de Paris eintrat. Hier studierte er bei Xavier Leroux und Georges Caussade. Daneben bet\u00e4tigte er sich als Cellist am Sarah Bernhardt Theater und als Pianist beim Cabaret Les Quat\u2019Z\u2019Arts, f\u00fcr das er unter dem Pseudonym Paul Apria komponierte."@de,
        "Paul Paray (French: [p\u0254l pa\u0281\u025b]; 24 May 1886 \u2013 10 October 1979) was a French conductor, organist and composer. He is best remembered in the United States for being the resident conductor of the Detroit Symphony Orchestra for more than a decade."@en,
        "Paul Paray (Le Tr\u00e9port, 24 de maio de 1886 \u2013 Monte Carlo, 10 de outubro de 1979) foi um maestro franc\u00eas, organista e compositor. Ele \u00e9 mais lembrado nos Estados Unidos por ter sido o Maestro Residente na Orquestra Sinf\u00f4nica de Detroit por mais de uma d\u00e9cada. Ele casou-se com Yolande Falck, dia 25 de agosto de 1944."@pt,
        "Paul Paray (nacido en Le Tr\u00e9port, Francia el 24 de mayo de 1886 - fallecido en Montecarlo, el 10 de octubre de 1979) fue un director de orquesta, organista y compositor franc\u00e9s. Es recordado sobre todo por ser el director residente de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Detroit durante m\u00e1s de una d\u00e9cada."@es,
        "Paul Paray est un chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 mai 1886 au Tr\u00e9port (Seine-Maritime) et mort le 10 octobre 1979 \u00e0 Monte-Carlo."@fr,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d1\u30ec\u30fc\uff08Paul Paray, 1886\u5e745\u670824\u65e5 \u30eb\u30fb\u30c8\u30ec\u30dd\u30fc\u30eb - 1979\u5e7410\u670810\u65e5 \u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u512a\u308c\u305f\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u30fb\u30d3\u30eb\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3001\u305d\u306e\u6307\u5c0e\u3068\u76e3\u7763\u306e\u3082\u3068\u306b\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u4e16\u754c\u6709\u6570\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u80b2\u3066\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u672c\u6765\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u8fd1\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u4e00\u9023\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u304d\u305f\u3002 \u82f1\u8a9e\u3068\u3057\u3066\u3082\u901a\u7528\u3059\u308b\u97ff\u304d\u306e\u6c0f\u540d\u3068\u3001\u7c73\u56fd\u3067\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u7d4c\u6b74\u304b\u3089\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3068\u8aa4\u89e3\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115374357;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Paray>,
        <http://viaf.org/viaf/115374357>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51db257b-7435-4f97-aaa6-62cf7baf2b9f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Artemis_troublee_by_L._Bakst_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Paray.
doremus_artist:1320dd84-1cea-3f58-b6d3-9e77ec186b65
owl:sameAs viaf:56858401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56858401>.
doremus_artist:15102e8b-096e-3c39-a275-a068e77bfafb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gloucester_City,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Mineola,_New_York>;
    rdfs:comment
        "James Barton (1 de noviembre de 1890 \u2013 19 de febrero de 1962) fue un actor de vodevil, teatro, cine y televisi\u00f3n de nacionalidad estadounidense."@es,
        "James Edward Barton (November 1, 1890 \u2013 February 19, 1962) was an American vaudevillian, stage performer, and a character actor in films and on television."@en;
    owl:sameAs viaf:59273391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Barton_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/59273391>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_barton_1962.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Barton_(actor)>.
doremus_artist:159922af-6f84-32ef-9a7e-d5f8fb642158
    owl:sameAs viaf:202229708;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202229708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wilhem_Latchoumia.
doremus_artist:16afd54e-d6c4-332a-8324-43f4486a3327
owl:sameAs viaf:51976030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51976030>.
doremus_artist:16c5bb94-84c8-34d1-a006-91f551b52f5d
    rdfs:comment
        "Odette Vercruysse est une auteur-compositrice fran\u00e7aise de chants et de po\u00e8mes, notamment religieux et chr\u00e9tiens (\u00d4 Geths\u00e9mani, par exemple), n\u00e9e le 18 janvier 1925 \u00e0 Ronchin et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 15 avril 2000.\u2191 \u00ab Vercruysse, Odette (1925-2000) \u00bb, sur Biblioth\u00e8que nationale de France (consult\u00e9 le 8 ao\u00fbt 2014)."@fr;
    owl:sameAs viaf:44512002;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Odette_Vercruysse>,
        <http://viaf.org/viaf/158512464>,
        <http://viaf.org/viaf/44512002>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Odette_Vercruysse.
doremus_artist:16dd7390-670d-30c0-9685-9ac7eb471dda
    owl:sameAs viaf:76504063;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76504063>,
        <https://musicbrainz.org/artist/01453e58-8202-4990-b41a-b74c73a7d961>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Josef_Protschka.
doremus_artist:18b0b455-0823-31ce-9a30-371f3ea0ed8e
owl:sameAs viaf:326793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/326793>.
doremus_artist:18cac9b1-12c8-3740-838c-cc9941ebb5e7
owl:sameAs viaf:29100721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29100721>.
doremus_artist:19534e60-e30c-3214-9cf9-7e705f27ed0b
    owl:sameAs viaf:100246677;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100246677>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b555b016-d03c-4fa4-8c2e-eafff7d94ae9>.
doremus_artist:19ba5372-63a1-3f67-8a0b-9987f483c512
owl:sameAs viaf:15967431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15967431>.
doremus_artist:19c43f12-c114-3079-928b-0bca3f59be1b
    owl:sameAs viaf:18169552;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18169552>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c17920b-4508-4dda-b119-7694f8fa8be3>.
doremus_artist:19d02a5b-7e98-3867-bcd8-389b8c597710
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "David William 'Dave' Kelly (born 13 March 1947), is a British blues singer, guitarist and composer, who has been active on the British blues music scene since the 1960s. He has performed with the John Dummer Blues Band, Tramp, The Blues Band, and his own Dave Kelly Band. His sister, Jo Ann Kelly, was also a blues singer, and she and Dave participated in many musical projects together. Kelly is a disciple of Fred McDowell."@en,
        "David \u201eDave\u201c Kelly (* 13. M\u00e4rz 1947 in Streatham, Greater London, England) ist ein britischer Blues-S\u00e4nger, Gitarrist und Komponist, der seit den 1960er Jahren die britische Bluesszene mitgestaltet."@de;
    owl:sameAs viaf:79617113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Kelly_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/79617113>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b762e51-3bea-46d5-a6dc-56e6d96ab4a1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Blues_Band_on_May_26,_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Dave_Kelly_(musician)>.
doremus_artist:1a3c5939-87fe-3f50-b51e-ef5ce7f7b4be
    rdfs:comment
        "Pierre Bonhomme (n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge en 1555 - mort en 1617) est un compositeur belge.Apr\u00e8s un s\u00e9jour prolong\u00e9 \u00e0 Rome, il s'installe d\u00e9finitivement \u00e0 Li\u00e8ge en 1595. Il y devient chanoine \u00e0 la Coll\u00e9giale Sainte-Croix.Portail du baroque Portail du baroque Portail de la musique classique Portail de la musique classique Portail de la Renaissance Portail de la Renaissance Portail de la Belgique Portail de la Belgique"@fr;
    owl:sameAs viaf:47026675;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Bonhomme_(1555_-_1617)>,
        <http://viaf.org/viaf/47026675>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Bonhomme_(1555_-_1617)>.
doremus_artist:1a567a06-6a62-3ffc-8a98-9ba193d12b78
owl:sameAs viaf:17410361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17410361>.
doremus_artist:1ad12b7f-6e08-3a67-95e8-77922b4c14fe
owl:sameAs viaf:79830633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79830633>.
doremus_artist:1ad2cbf3-4bde-35e3-be2b-56a13c0f33a8
owl:sameAs viaf:27386423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27386423>.
doremus_artist:1b6b6cbc-d4be-35c8-9030-34be7279e049
    dbp:birthPlace dbr:Dunedin;
    rdfs:comment
        "Born in Dunedin, Drake sang in the choir of the local St Paul's cathedral, and was educated at Otago Boys' High School. He then studied at the University of Otago, where he sang with the music society. He made his opera debut in 1948 as Escamillo in Bizet's Carmen, performed as part of the Otago Centennial in a production which then toured around the country. In the Church Parables Britten composed between 1964 and 1968, the composer wrote roles specially for Drake in all three: the Traveller in Curlew River, the Astrologer in The Burning Fiery Furnace and the Elder Son in The Prodigal Son."@en;
    owl:sameAs viaf:5121014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bryan_Drake>,
        <http://viaf.org/viaf/5121014>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bryan_Drake.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bryan_Drake.
doremus_artist:1ba0b8bf-7412-39be-baa1-3447b91555d9
owl:sameAs viaf:42108042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42108042>.
doremus_artist:1ca95e65-d70e-33a4-9c3d-0f31994c626d
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Anne Sofie von Otter (* 9. Mai 1955 in Stockholm) ist eine schwedische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Anne Sofie von Otter (Estocolmo, 9 de maio de 1955) \u00e9 uma mezzo-soprano sueca.O seu repert\u00f3rio vai do barroco \u00e0 m\u00fasica moderna."@pt,
        "Anne Sofie von Otter (Stockholm, 9 mei 1955) is een Zweedse mezzosopraan. Zij is een bekende operazangeres en geeft ook liedrecitals."@nl,
        "Anne Sofie von Otter (born 9 May 1955) is a Swedish mezzo-soprano. Her repertoire encompasses lieder, operas, oratorios and also rock and pop songs."@en,
        "Anne Sofie von Otter (ur. 9 maja 1955 w Sztokholmie, Szwecja) \u2013 szwedzka \u015bpiewaczka operowa (mezzosopran), nie stroni\u0105ca tak\u017ce od repertuaru rockowego, jazzowego i popowego (wsp\u00f3lne albumy z: Elvisem Costello, Bradem Mehldauem i Bennym Anderssonem). Zrobi\u0142a jedn\u0105 z najbardziej udanych karier w muzyce powa\u017cnej. Jej wizyt\u00f3wk\u0105 artystyczn\u0105 s\u0105 albumy CD: Songs - Lieder z pie\u015bniami Edvarda Griega z 1993 roku i Douce France, kompilacja popularnych pie\u015bni francuskich, za kt\u00f3r\u0105 w 2015 roku otrzyma\u0142a nagrod\u0119 Grammy w kategorii: Best Classical Vocal Solo."@pl,
        "Anne Sofie von Otter est une mezzo-soprano su\u00e9doise n\u00e9e le 9 mai 1955 \u00e0 Stockholm.Elle enregistre depuis 2010 pour le label ind\u00e9pendant Na\u00efve."@fr,
        "Hovs\u00e5ngerska Anne-Sofie von Otter (nacida el 9 de mayo de 1955 en Estocolmo) es una mezzosoprano l\u00edrica y recitalista de concierto sueca."@es,
        "\u0410\u043d\u043d\u0435 \u0421\u043e\u0444\u0438 \u0444\u043e\u043d \u041e\u0442\u0442\u0435\u0440 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Anne Sofie von Otter; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043c\u0430\u044f 1955, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30cd\u30fb\u30be\u30d5\u30a3\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30aa\u30c3\u30bf\u30fc\uff08Anne Sofie von Otter, 1955\u5e745\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u4eba\u306e\u8457\u540d\u306a\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30fb\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u975e\u5e38\u306b\u5e83\u304f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u5b97\u6559\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u3068\u3044\u3063\u305f\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b\u5e83\u304c\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u6f14\u594f\u3084\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u3092\u901a\u3058\u3066\u30d0\u30c3\u30cf\u4ee5\u524d\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3084\u3001\u30c4\u30a7\u30e0\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30b3\u30eb\u30f3\u30b4\u30eb\u30c8\u306e\u3088\u3046\u306a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4e16\u7d00\u672b\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30b7\u30e3\u30df\u30ca\u30fc\u30c9\u306e\u3088\u3046\u306a\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306a\u3069\u3001\u4e0d\u5f53\u306b\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u518d\u8a55\u4fa1\u306b\u3082\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u7279\u306b\u30ba\u30dc\u30f3\u5f79\u306e\u5973\u58f0\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u697d\u66f2\u306b\u77e5\u7684\u306a\u89e3\u91c8\u3092\u793a\u3059\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 2012\u5e74\u300e25\u5e74\u76ee\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u300f\u3067\u6620\u753b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u5287\u4e2d\u3067\u30b3\u30eb\u30f3\u30b4\u30eb\u30c8\u306e\u300e\u6b7b\u306e\u90fd\u300f\u306e\u300c\u30de\u30ea\u30a8\u30c3\u30bf\u306e\u6b4c\u300d\u3092\u62ab\u9732\u3057\u305f(\u30b5\u30f3\u30c8\u30e9CD\u306b\u3082\u53ce\u9332)\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113888949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Sofie_von_Otter>,
        <http://viaf.org/viaf/113888949>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anne_Sofie_von_Otter_2011-10-13_002.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Sofie_von_Otter.
doremus_artist:1cb0aaba-7804-3453-8930-7e1f92b47790
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Knoxville,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Granville Henry McGhee, also known as Stick (or Sticks) McGhee, (March 23, 1918 \u2013 August 15, 1961) was an African-American jump blues guitarist, singer and songwriter, best known for his blues song, "Drinkin' Wine, Spo-Dee-O-Dee"."""@en,
        "Stick McGhee Stick McGhee, de son vrai nom Granville McGhee (n\u00e9 le 23 mars 1917 \u00e0 Knoxville et mort le 15 ao\u00fbt 1961 \u00e0 New York), est un chanteur et guitariste de blues et de rhythm and blues am\u00e9ricain. Fr\u00e8re cadet de Brownie McGhee, il est l'auteur de la chanson Drinkin' Wine Spo-Dee-O-Dee, reprise par de nombreux artistes."@fr,
        "Stick McGhee, auch Sticks McGhee (* 23. M\u00e4rz 1917 in Knoxville (Tennessee) als Granville Henry McGhee; \u2020 15. August 1961 in der Bronx, New York City) war ein US-amerikanischer Blues und Rhythm-and-Blues-Gitarrist und S\u00e4nger. Er war der j\u00fcngere Bruder von Brownie McGhee."@de;
    owl:sameAs viaf:64193510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stick_McGhee>,
        <http://viaf.org/viaf/64193510>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stick_McGhee.
doremus_artist:1ce0f86f-e83d-33eb-800a-36138668f9cf
owl:sameAs viaf:164652473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164652473>.
doremus_artist:1e1d5c07-0335-3053-884d-a33a5fe7b9b6
owl:sameAs viaf:61872505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61872505>.
doremus_artist:1e639916-997f-350e-bbe5-d7fa78aaee08
owl:sameAs viaf:161686356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161686356>.
doremus_artist:1f98eff1-71d8-3995-8413-859e4dacc9f0
owl:sameAs viaf:49432127; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49432127>.
doremus_artist:205fcd20-a119-3fec-b9cc-e2ae7ffb3e21
    rdfs:comment
        "Marianne Smit (1984) is een Nederlands harpiste."@nl,
        "Marianne Smit has played the harp since 1995. She got her first harp lessons from her mother Gertru Smit-Pasveer. After one year she became student of Anke Anderson. As of September 1998 she became a student of Erika Waardenburg, first in the Young-Talent department, later in the pre-music-academy of Amsterdam. In June 2007 she graduated \u2018cum laude\u2019 on her Bachelor exam. She's currently in the second year of studies for a Masters diploma."@en;
    owl:sameAs viaf:47091218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marianne_Smit>,
        <http://viaf.org/viaf/47091218>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marianne-smit-harpist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marianne_Smit.
doremus_artist:20b41603-3884-3087-821b-3b310a72ac01
owl:sameAs viaf:23886877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23886877>.
doremus_artist:20c23618-c781-3a05-892c-797906f29736
owl:sameAs viaf:161786953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161786953>.
doremus_artist:21047cef-68fd-3fdf-a324-a351a1651b2c
owl:sameAs viaf:47012895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47012895>.
doremus_artist:213bcc20-ca91-395a-8c4d-9266579259a4
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Peter Joseph "Pete" Yorn (born July 27, 1974) is an American singer-songwriter, guitarist and drummer who first gained international recognition after his debut record, Musicforthemorningafter, was released to critical and commercial acclaim in 2001. He is known for playing the bulk of the instruments on his records."""@en,
        """Peter Joseph Yorn conocido como Peter Yorn (nacido el 27 de julio de 1974 en Montville, Nueva Jersey, Estados Unidos). Es un cantante, compositor y guitarrista. Obtuvo reconocimiento internacional cuando su m\u00fasica, incluyendo la canci\u00f3n "Strange Condition", apareci\u00f3 en la pel\u00edcula de 2000 Irene, Yo y Mi Otro Yo. Yorn tambi\u00e9n escribi\u00f3 la banda sonora de esa pel\u00edcula."""@es,
        "Peter Joseph Yorn, nascido em New Jersey, 27 de julho de 1974, \u00e9 um cantor estadunidense."@pt,
        "Peter Yorn dit Pete Yorn est un musicien am\u00e9ricain originaire du New Jersey. On peut entendre ses \u0153uvres dans les films Spider-Man, Shrek 2 et la s\u00e9rie TV Dr House. Le 7 septembre 2009 sort l'album Break Up enregistr\u00e9 en 2006 avec Scarlett Johansson.Cet album s'inspire des albums enregistr\u00e9s \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1960 par Serge Gainsbourg avec Brigitte Bardot."@fr,
        "Peter \u201ePete\u201c Yorn (* 27. Juli 1974 in Montville, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Singer-Songwriter."@de,
        "\u041f\u0438\u0442 \u0419\u043e\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Pete Yorn, \u0440\u043e\u0434. 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1974, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0432\u0438\u043b\u043b\u044c, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 - \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00abStrange Condition\u00bb \u2014 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u042f, \u0441\u043d\u043e\u0432\u0430 \u044f \u0438 \u0418\u0440\u044d\u043d\u00bb."@ru,
        """\u76ae\u7279\u00b7\u7d04\u6069\uff08Peter Joseph "Pete" Yorn\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u7684\u4e00\u4f4d\u6b4c\u624b\u3001\u5409\u4ed6\u624b\u548c\u9f13\u624b\u3002\u4ed6\u66fe\u5c31\u8b80\u65bc\u96ea\u57ce\u5927\u5b78\u3002\u5728\u7562\u696d\u4e4b\u5f8c\u4ed6\u642c\u5f80\u6d1b\u6749\u78ef\u958b\u59cb\u97f3\u6a02\u751f\u6daf\u3002\u8fc4\u4eca\u70ba\u6b62\u4ed6\u5df2\u7d93\u767c\u73fe\u4e86\u4e03\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:59285064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pete_Yorn>,
        <http://viaf.org/viaf/59285064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3533dea4-218c-4fc9-ab6e-2e3dc0ffde6e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pete_Yorn_in_Austin,_Texas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pete_Yorn.
doremus_artist:218f3934-122a-3612-a58a-47aefcde8517
    dbp:birthPlace dbr:Reykjavík;
    rdfs:comment
        "Atli Heimir Sveinsson (* 21. September 1938 in Reykjav\u00edk) ist ein isl\u00e4ndischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Atli Heimir Sveinsson (born 1938) is an Icelandic composer. Atli Heimir was born in Reykjav\u00edk, Iceland and started piano lessons at the age of 10. He studied piano with R\u00f6gnvaldur Sigurj\u00f3nsson at the Reykjav\u00edk College of Music and took his diploma in 1957. He went on to study at the State Academy in Cologne, Germany, from 1959, studying composition with G\u00fcnter Raphael and Rudolf Petzold, instrumentation with Bernd Alois Zimmermann, conducting with Wolfgang von der Nahmer and piano with Hermann Pillney and Hans Otto Schmidt. He also took private lessons with Gottfried Michael Koenig. He took his diploma in composition and theory in 1963, a year in which he also attended summer courses in Darmstadt, making the acquaintance of Olivier Messiaen, Pierre Boulez, Gy\u00f6rgy Ligeti and Bruno Maderna. "@en,
        "Atli Heimir Sveinsson (n\u00e9 le 21 septembre 1938 \u00e0 Reykjavik) est un compositeur islandais."@fr;
    owl:sameAs viaf:55506385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Atli_Heimir_Sveinsson>,
        <http://viaf.org/viaf/55506385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Atli_Heimir_Sveinsson.
doremus_artist:222edfe5-9fec-3502-b435-8b2db57d8ee4
owl:sameAs viaf:119768714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119768714>.
doremus_artist:2237100a-ec74-3831-ac57-905e19b36b20
    dbp:birthPlace dbr:Houghton-le-Spring;
    rdfs:comment
        "Trevor Charles Horn (Durham, Engeland, 15 juli 1949) is een vooraanstaande muziekproducent, songwriter en muzikant. Vooral als producent heeft Horn een grote staat van dienst. Zijn werk is bekroond met drie BRIT Awards en een Grammy Award. Ook als artiest boekte hij successen met de bands The Buggles, Yes en Art of Noise."@nl,
        "Trevor Charles Horn, CBE (* 15. Juli 1949 in Durham, England) ist ein britischer Musikproduzent, Musiker und Komponist. Er wird beschrieben als \u201eder Mann, der die Achtziger erfand.\u201c"@de,
        """Trevor Charles Horn, CBE (15 de julho de 1949) \u00e9 um m\u00fasico, compositor e produtor musical brit\u00e2nico. Fundou o duo The Buggles, not\u00f3rio pelo single "Video Killed The Radio Star" cujo clipe foi o primeiro exibido pela MTV. Tamb\u00e9m integrou a banda Yes como vocalista, gravando o \u00e1lbum Drama (1980). No in\u00edcio dos anos 80 se consolidou como um produtor e arranjador extremamente requisitado impulsionando diversos artistas, como o grupo alem\u00e3o Propaganda. Recebeu um Grammy em 1996 pela produ\u00e7\u00e3o do segundo \u00e1lbum do cantor Seal."""@pt,
        """Trevor Charles Horn, CBE (born 15 July 1949) is an English music record producer, songwriter, musician and singer. His influence on 1980s popular music was such that he has been called "The Man Who Invented the Eighties"."""@en,
        "Trevor Charles Horn, CBE (n. Durham, Inglaterra, 15 de julio de 1949) es un m\u00fasico y productor musical. En su juventud fue componente y fundador de la banda brit\u00e1nica The Buggles. La canci\u00f3n m\u00e1s significativa de este grupo es el single Video killed the radio star, del que se vendieron millones de copias por toda Europa y Am\u00e9rica. Posteriormente form\u00f3 parte del grupo Yes. En la actualidad, Trevor Horn es un reputado y muy solicitado productor discogr\u00e1fico. Destacan sus trabajos con Frankie Goes To Hollywood, Seal, Robbie Williams y Tina Turner."@es,
        "Trevor Charles Horn, CBE , n\u00e9 le 15 juillet 1949 \u00e0 Durham en Angleterre, est un musicien et producteur de musique pop britannique. Apr\u00e8s avoir form\u00e9 le duo pop The Buggles, il se joint au groupe rock progressif Yes puis se concentre sur la production d'artistes tel que Seal, Art Of Noise qu'il a aid\u00e9 \u00e0 former ainsi que Tom Jones et Paul McCartney."@fr,
        "Trevor Horn (ur. 15 lipca 1949 w Durham, Wielka Brytania) \u2013 brytyjski producent muzyczny, muzyk rockowy i nowofalowy. Urodzi\u0142 si\u0119 w Durham w Anglii. Gra\u0142 przez pewien czas na kontrabasie w big bandach jazzowych i produkowa\u0142 p\u0142yty ma\u0142o znanych artyst\u00f3w, nast\u0119pnie stworzy\u0142 zesp\u00f3\u0142 Buggles, z kt\u00f3rym nagra\u0142 przebojow\u0105 piosenk\u0119 Video Killed the Radio Star. W 1980, wraz z innym by\u0142ym cz\u0142onkiem Buggles - Geoffem Downesem, do\u0142\u0105czy\u0142 do grupy Yes. Horn zast\u0105pi\u0142 wokalist\u0119, Jona Andersona - nagra\u0142 z Yes p\u0142yt\u0119 Drama, w jednym utworze gra\u0142 tak\u017ce na gitarze basowej. Opu\u015bci\u0142 zesp\u00f3\u0142 po siedmiu miesi\u0105cach, na pocz\u0105tku 1981, w wyniku niepowodzenia trasy koncertowej, koncentruj\u0105c si\u0119 na produkcji p\u0142yt. Pracowa\u0142 jeszcze p\u00f3\u017aniej z Yes, wsp\u00f3\u0142produkuj\u0105c ich dwa kolejne albumy studyjne.Wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 te\u017c na pocz\u0105tku "@pl,
        "\u0422\u0440\u0435\u0432\u043e\u0440 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0425\u043e\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Trevor Charles Horn; 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1949, \u0425\u043e\u0443\u0442\u043e\u043d-\u043b\u0435-\u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433, \u0414\u0430\u0440\u0435\u043c, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f Buggles, Yes \u0438 Art of Noise."@ru,
        "\u30c8\u30ec\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\uff08Trevor Charles Horn, CBE, 1949\u5e747\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:13365362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trevor_Horn>,
        <http://viaf.org/viaf/13365362>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b81c06a5-341f-4d04-a72e-7738030f792b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Trevor_Horn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trevor_Horn.
doremus_artist:223c1bfc-0f67-3f80-b834-d7e8d2d57e68
owl:sameAs viaf:120324756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120324756>.
doremus_artist:22798cba-4195-3973-b24a-4c4ac7dca9be
owl:sameAs viaf:222783648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222783648>.
doremus_artist:2430e3fd-09bc-39bc-8aeb-b8e3da157d2a
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Brissago;
    rdfs:comment
        "Helmut Zacharias (* 27. Januar 1920 in Berlin; \u2020 28. Februar 2002 in Brissago, Schweiz) war ein deutscher Violinist und Komponist."@de,
        "Helmut Zacharias (27 January 1920 \u2013 28 February 2002) was a German violinist and composer who created over 400 works and sold 14 million records. He also appeared in number of films, usually playing musicians."@en,
        "Helmut Zacharias (27 de enero de 1920 \u2013 28 de febrero de 2002) fue un violinista y compositor alem\u00e1n, creador de m\u00e1s de 400 composiciones y vendedor de 14 millones de discos. Adem\u00e1s fue actor, interpretando usualmente a m\u00fasicos en diferentes producciones cinematogr\u00e1ficas."@es,
        "Helmut Zacharias (27 janvier 1920 \u2013 28 f\u00e9vrier 2002) \u00e9tait un violoniste et compositeur allemand cr\u00e9ateur de pr\u00e8s de 450 \u0153uvres et a vendu 14 millions de disques. Il a \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 nombre de films, jouant habituellement des r\u00f4les de musiciens."@fr,
        "Helmut Zacharias (Berlijn, 27 januari 1920 - Brissago, 28 februari 2002), ook bekend onder het pseudoniem Charles Thomas, was een Duitse violist en componist. Hij schreef meer dan 400 composities en verkocht 14 miljoen platen. Daarnaast verscheen hij in een aantal films, meestal als muzikant."@nl,
        "\u0425\u0435\u043b\u044c\u043c\u0443\u0442 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Helmut Zacharias) (27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1920 \u2013 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2002) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 400 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c 14 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u044a\u0435\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:44486855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Zacharias>,
        <http://viaf.org/viaf/44486855>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c98ca27-6cfc-40a9-bb7d-4b61781776a2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helmut_Zacharias_1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Zacharias.
doremus_artist:246e638e-0711-3dfa-957b-df1732e832df
    rdfs:comment
        "Arthur Newman (1908 \u2013 August 6, 2000) was an American operatic baritone and actor. He began his career as a stage actor in St. Louis in the early 1930s and in 1939 began an opera career. He was notably a member of the New York City Opera between 1945 and 1959 during which time he performed in more than 1,300 performances with the company in over 50 roles."@en;
    owl:sameAs viaf:2654924;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Newman>,
        <http://viaf.org/viaf/2654924>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Newman.
doremus_artist:24957689-655a-3be5-a409-38b19e125493
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Dal 1931 fu organista a Lubecca; fu virtuoso strumentista e compositore di musica sacra. Nel 1933 entr\u00f2 a far parte dell'NSDAP. Mor\u00ec suicida."@it,
        "Hugo Distler (* 24. Juni 1908 in N\u00fcrnberg; \u2020 1. November 1942 in Berlin) war ein deutscher Komponist und evangelischer Kirchenmusiker. Er gilt als der bedeutendste Vertreter der Erneuerungsbewegung der evangelischen Kirchenmusik nach 1920."@de,
        "Hugo Distler (June 24, 1908, in Nuremberg \u2013 November 1, 1942, in Berlin) was a German organist, choral conductor, teacher and composer."@en,
        "Hugo Distler (Neurenberg, 24 juni 1908 - Berlijn, 1 november 1942) was een Duits componist en vertolker van lutherse kerkmuziek. Hij geldt als de belangrijkste vernieuwer van de lutherse kerkmuziek na 1930. Zijn twaalf actieve jaren vielen samen met de opkomst van het nazisme. Het leven van Hugo Distler valt in vijf periodes te verdelen:"@nl,
        "Hugo Distler (N\u00faremberg , Franken 24 de junio de 1908 \u2013 Berl\u00edn, 1 de noviembre de 1942) fue un compositor alem\u00e1n."@es,
        "Hugo Distler (n\u00e9 le 24 juin 1908 \u00e0 Nuremberg, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er novembre 1942 \u00e0 Berlin) est un organiste et compositeur allemand, surtout connu pour sa musique chorale sacr\u00e9e et profane."@fr,
        "Hugo Distler (ur. 24 czerwca 1908 w Norymberdze, zm. 1 listopada 1942 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor."@pl,
        "\u0425\u0443\u0301\u0433\u043e \u0414\u0438\u0301\u0441\u0442\u043b\u0435\u0440 (\u0413\u0443\u0433\u043e \u0414\u0438\u0441\u0442\u043b\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Hugo Distler; 24 \u0438\u044e\u043d\u044f 1908, \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1942, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0435\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d5\u30fc\u30b4\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\uff08Hugo Distler, 1908\u5e746\u670824\u65e5 - 1942\u5e7411\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u5171\u548c\u56fd\u671f\u304b\u3089\u7b2c\u4e09\u5e1d\u56fd\u671f\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u798f\u97f3\u6559\u4f1a\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u304c\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u306e\u5668\u697d\u66f2\u3082\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u5f53\u521d\u306f\u6307\u63ee\u79d1\u3067\u5b66\u3076\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u6559\u54e1\u306e\u52a9\u8a00\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f5c\u66f2\u79d1\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u79d1\u306b\u8ee2\u5c5e\u3057\u305f\u30021931\u5e74\u306b\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306e\u8056\u30e4\u30b3\u30d3\u6559\u4f1a\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5c31\u4efb\u30021933\u5e74\u306b\u56fd\u5bb6\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u30c9\u30a4\u30c4\u52b4\u50cd\u8005\u515a\uff08\u30ca\u30c1\u515a\uff09\u306b\u5165\u515a\u3057\u3001\u540c\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30b7\u30e5\u30d1\u30f3\u30c0\u30a6\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011937\u5e74\u306b\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6559\u6388\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002 \u53cb\u4eba\u306e\u6b7b\u3084\u7a7a\u7206\u3001\u8077\u52d9\u4e0a\u306e\u30d7\u30ec\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u653f\u6a29\u306b\u3088\u308b\u5e38\u306a\u308b\u5fb4\u5175\u306e\u8105\u5a01\u306b\u3088\u3063\u3066\u6b21\u7b2c\u306b\u3046\u3064\u75c5\u6c17\u5473\u3068\u306a\u308a\u30011942\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u81ea\u6bba\u3092\u9042\u3052\u305f\u300234\u6b73\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u3067\u983b\u7e41\u306b\u30e1\u30ea\u30b9\u30de\u304c\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u30da\u30f3\u30bf\u30c8\u30cb\u30c3\u30af\u306b\u4f9d\u62e0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u7279\u5fb4\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30ca\u30c1\u30b9\u306b\u3088\u3063\u3066\u9000\u5ec3\u97f3\u697d\u306e\u70d9\u5370\u3092\u62bc\u3055\u308c\u305f\u3002\u81ea\u6bba\u306e\u76f4\u63a5\u306e\u52d5\u6a5f\u306f\u3001\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u653f\u6cbb\u7684\u80cc\u666f\u306b\u3088\u308b\u3082\u306e\u3068\u3059\u308b\u8aac\u3082\u307f\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61586869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugo_Distler>,
        <http://viaf.org/viaf/61586869>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d40867eb-e324-4354-aeb7-e216a647cce5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Allemagne_timbre_HugoDistler_1992obl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugo_Distler.
doremus_artist:257e10c1-4381-3b4f-be3c-10b775918ff8
owl:sameAs viaf:24340635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24340635>.
doremus_artist:25e98c34-704f-3909-bb1b-3f30ac20ebb3
    dbp:birthPlace dbr:Bingen_am_Rhein;
    dbp:deathPlace dbr:Trieste;
    rdfs:comment
        "Carl Rudolf Hermann Friedberg (18 de septiembre de 1872 Bingen, Alemania - 9 de septiembre de 1955 Meran, Italia) fue un p\u00ecanista y profesor de m\u00fasica alem\u00e1n. Friedberg estudi\u00f3 piano con James Kwast y Clara Schumann en el Conservatorio de Hoch, Frankfurt. Posteriomrnete fue profesor aqu\u00ed (1893\u20131904) y del Hochschule f\u00fcr Musik und Tanz K\u00f6ln (1904\u20131914). Desde 1923 hasta su retirada en 1946, Carl Friedberg fue el principal profesor de piano de Institute of Musical Art de Nueva York (la instituci\u00f3n que se convertir\u00eda en Juilliard School of Music). Entre sus pupilos, se incluyen Malcolm Frager, Bruce Hungerford, William Masselos, y Elly Ney. La carrera com int\u00e9rprete se extendi\u00f3 durante 60 a\u00f1os. Hiszo su debut oficial el 2 de diciembre de 1900 con la Orquesta Filarm\u00f3nica de Viena bajo Mahler. "@es,
        "Carl Rudolf Hermann Friedberg (Bingen, 18 september 1872 - Merano, 9 september 1955) was een Duitse pianist en pianoleraar."@nl,
        "Carl Rudolf Hermann Friedberg (September 18, 1872 Bingen, Germany - September 9, 1955 Meran, Italy) was a German pianist and teacher. Friedberg studied piano with James Kwast and with Clara Schumann at the Hoch Conservatory, Frankfurt. He became a teacher there (1893\u20131904) and later at the Cologne Conservatory (1904\u20131914). From 1923 until his retirement in 1946, Carl Friedberg was principal piano teacher at the New York Institute of Musical Art (the institution which later would become the Juilliard School of Music). His pupils include Gertrude Lightstone Mittelmann, William Browning, Malcolm Frager, Bruce Hungerford, Eunice Waymon, William Masselos, and Elly Ney. See: List of music students by teacher: C to F#Carl Friedberg. Friedberg's career as a performer spanned over 60 years in both "@en,
        "Carl Rudolph Hermann Friedberg (* 18. September 1872 in Bingen; \u2020 9. September 1955 in Triest) war ein deutscher Pianist und Musikp\u00e4dagoge. Friedberg studierte von 1883 bis 1887 am Hoch'schen Konservatorium bei James Kwast und war danach zwei Jahre Sch\u00fcler von Clara Schumann. Sein Orchesterdeb\u00fct hatte er 1892 mit den Wiener Philharmonikern unter Leitung von Gustav Mahler. Im Folgejahr erhielt er eine Anstellung als Klavierdozent am Hoch'schen Konservatorium, die er bis 1904 innehatte. Danach unterrichtete er bis 1914 an der Rheinischen Musikschule in K\u00f6ln."@de,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30d9\u30eb\u30af\uff08Carl Rudolf Hermann Friedberg, 1872\u5e749\u670818\u65e5 \u30d3\u30f3\u30b2\u30f3 \u2013 1955\u5e749\u67089\u65e5 \u30e1\u30e9\u30fc\u30ce\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30db\u30fc\u30db\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30af\u30f4\u30a1\u30b9\u30c8\u3068\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c1893\u5e74\u304b\u30891904\u5e74\u307e\u3067\u540c\u6821\u306e\u6559\u54e1\u3092\u7d4c\u3066\u30011904\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u307e\u3067\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\uff08\u73fe\u30fb\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff09\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u305f\u30021923\u5e74\u304b\u30891946\u5e74\u306b\u96a0\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u82b8\u8853\u97f3\u697d\u5c02\u9580\u5b66\u6821\uff08\u73fe\u30fb\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\uff09\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u306e\u9996\u5e2d\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u30a8\u30ea\u30fc\u30fb\u30ca\u30a4\u3084\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u30fb\u30d5\u30ec\u30a4\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30cf\u30f3\u30ac\u30fc\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30bb\u30ed\u30b9\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30d9\u30eb\u30af\u306f\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u5e45\u5e83\u3044\u6f14\u594f\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u4e00\u822c\u7684\u306b\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3068\u7d50\u3073\u3064\u3051\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u30021955\u5e749\u67089\u65e5\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u5ba2\u6b7b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76631552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Friedberg>,
        <http://viaf.org/viaf/76631552>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacob_Hilsdorf_-_Carl_Friedberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Friedberg.
doremus_artist:264a4948-fa25-3d91-8009-27269f9edd0d
owl:sameAs viaf:44566219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44566219>.
doremus_artist:2668f2cb-6513-3b7e-a23d-044a2f371ec4
owl:sameAs viaf:56706189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56706189>.
doremus_artist:2679f01b-c7bf-3942-ab24-209cbee81a78
    rdfs:comment
        "Gunnar Berg (11 January 1909 \u2013 25 August 1989) was a Swiss-born Danish composer. A leading exponent of serialism in Denmark, he is considered to have written the first Danish serial piece, his Cosmogonie for two pianos, in 1952."@en,
        "\u30b4\u30ca\u30fb\u30d9\u30a2\u30a6\uff08Gunnar Berg, 1909\u5e741\u670811\u65e5 - 1989\u5e748\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306b\u304a\u3051\u308b\u30bb\u30ea\u30fc\u4e3b\u7fa9\u306e\u5148\u5c0e\u7684\u63d0\u5531\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u4eba\u3068\u30b9\u30a4\u30b9\u4eba\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30021938\u5e74\u304b\u30891942\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u3067\u30d8\u30a2\u30de\u30f3\u30fb\u30c0\u30fc\u30f4\u30a3\u30c9\u30fb\u30b3\u30c3\u30da\u30eb\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011948\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u4f4f\u3002\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\u3001\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u30021952\u5e74\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30d9\u30a2\u30c8\u30ea\u30b9\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30eb\uff08B\u00e9atrice Duffour\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u5f8c\u306b\u30d9\u30a2\u30a6\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u591a\u304f\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u4eba\u3067\u521d\u3081\u3066\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u590f\u5b63\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002 \u30d9\u30a2\u30a6\u304c1950\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u300a\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u70ba\u306e\u7d44\u66f2\u300b\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u3067\u6700\u521d\u306e\u30bb\u30ea\u30fc\u4e3b\u7fa9\u7684\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u4eba\u3067\u306e\u6f14\u594f\u8005\u306b\u306f\u9ad8\u6a4b\u60a0\u6cbb\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117214914;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gunnar_Berg_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/117214914>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Gunnar_Berg_(composer)>.
doremus_artist:27579f7d-9fc6-3c0a-9844-d8ed3a56ccbe
    owl:sameAs viaf:59277794;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59277794>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5986dea3-f1bc-4c13-b88b-67277489fe86>.
doremus_artist:27fcb86d-03e8-3f4f-beca-d467c79faa23
    owl:sameAs viaf:12495150;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495150>,
        <https://musicbrainz.org/artist/60311dcf-acc9-49b2-b771-e5d1e2b8dcc5>.
doremus_artist:2849194f-b2c7-34d3-aa2a-6852d5443029
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Karen Mantler (* 1966 in New York City, New York) ist eine amerikanische Jazzmusikerin. Die Tochter von Carla Bley und Michael Mantler begleitete ihre Eltern seit ihrer Geburt bei deren Konzertreisen. Vierj\u00e4hrig wirkte sie bei der Aufnahme des Albums Escalator over the Hill ihrer Mutter mit. Sie erlernte das Glockenspiel und war von 1977 bis 1980 Mitglied der Carla Bley Band. W\u00e4hrend des Studiums am Berklee College of Music wechselte sie zur Orgel und zum Klavier."@de,
        "Karen Mantler (born 25 April 1966, New York City, New York, United States) is an American jazz musician (piano, organ, chromatic harmonica), singer and composer. She is the daughter of Carla Bley and Michael Mantler. Her musical debut consisted of contributing vocals on Carla Bley\u2019s albums Escalator Over the Hill (1971) and Tropic Appetites (1972). She then continued performing and recording on glockenspiel, organ and chromatic harmonica in many of Carla Bley\u2019s ensembles and projects from 1977 on to the present."@en;
    owl:sameAs viaf:42030253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karen_Mantler>,
        <http://viaf.org/viaf/42030253>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df5d32e6-4339-48be-850b-aca0babff553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karen_Mantler.
doremus_artist:29e6292e-68a5-3b91-b326-a3cb6827e4eb
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Akira Miyoshi (10 de enero de 1933 - 4 de octubre de 2013) fue un compositor japon\u00e9s. Miyoshi naci\u00f3 en Suginami, Tokio. Fue un ni\u00f1o prodigio en el piano, estudi\u00f3 con Kozaburo Hirai y Tomojiro Ikenouchi. Estudi\u00f3 literatura francesa en la Universidad de Tokio, y luego en el Conservatorio de Par\u00eds con Henri Challan y Raymond Gallois-Montbrun 1955-1957. Estaba muy influenciado por Henri Dutilleux. Regres\u00f3 a Jap\u00f3n en 1957, y continu\u00f3 estudiando franc\u00e9s, donde se gradu\u00f3 en 1960. En 1965, se convirti\u00f3 en profesor en la Escuela de M\u00fasica Toho Gakuen. Miyoshi recibi\u00f3 el 31\u00ba Suntory Music Award (1999). Ha ganado cuatro premios Otaka por sus composiciones."@es,
        "Akira Miyoshi (jap. \u4e09\u5584\u3000\u6643 Miyoshi Akira; * 10. Januar 1933 in Suginami, Pr\u00e4fektur Tokio; \u2020 4. Oktober 2013) war ein japanischer Komponist."@de,
        "Akira Miyoshi (\u4e09\u5584\u3000\u6643; January 10, 1933 \u2013 4 October 2013) was a Japanese composer. Miyoshi was born in Suginami, Tokyo. He was a child prodigy on the piano, studying with Kozaburo Hirai and Tomojiro Ikenouchi. He studied French literature at the University of Tokyo, and then at the Paris Conservatory with Henri Challan and Raymond Gallois-Montbrun from 1955 to 1957. He was very influenced by Henri Dutilleux. He returned to Japan in 1957 and continued studying French, graduating in 1960. In 1965, he became a professor at the Toho Gakuen School of Music. Miyoshi received the 31st Suntory Music Award (1999). He won four Otaka prizes for his compositions."@en,
        "Akira Miyoshi (\u4e09\u5584\u6643, Miyoshi Akira), n\u00e9 le 10 janvier 1933 et mort le 4 octobre 2013, est un compositeur japonais."@fr,
        "Akira Miyoshi (\u4e09\u5584\u6643, Miyoshi Akira; Suginami, Tokio, 10 januari 1933 \u2013  4 oktober 2013 was een Japans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "\u0410\u043a\u0438\u0301\u0440\u0430 \u041c\u0438\u0451\u0441\u0438 (\u044f\u043f. \u4e09\u5584\u6643; 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1933, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e, \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2013, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u4e09\u5584 \u6643\uff08\u307f\u3088\u3057 \u3042\u304d\u3089\u30011933\u5e741\u670810\u65e5 - 2013\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\u306f\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u4e09\u5584\u6643\uff08\u82f1\u6587\uff1aMiyoshi Akira\uff0c\u65e5\u6587\uff1a\u307f\u3088\u3057 \u3042\u304d\u3089\uff0c1933\u5e741\u670810\u65e5-2013\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u65e5\u672c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:108838119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Akira_Miyoshi>,
        <http://viaf.org/viaf/108838119>,
        <https://musicbrainz.org/artist/678db965-00fd-4f2f-acab-bb23ad1f98ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Akira_Miyoshi.
doremus_artist:2a367db5-5728-3510-a266-0df803bd655e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Chester,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Samuel Barber (* 9. M\u00e4rz 1910 in West Chester, Pennsylvania; \u2020 23. Januar 1981 in New York) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Samuel Osborne Barber (West Chester, Pensilvania, 9 de marzo de 1910-Nueva York, 23 de enero de 1981) fue un compositor estadounidense de m\u00fasica de c\u00e1mara y orquestal."@es,
        """Samuel Osborne Barber (Westchester, 9 de Mar\u00e7o de 1910 \u2014 Nova Iorque, 23 de Janeiro de 1981) foi um compositor norte-americano de m\u00fasica erudita. Uma de suas obras mais conhecidas \u00e9 "Adagio for Strings". Come\u00e7ou a compor com sete anos de idade; os seus estudos formais foram feitos no "Instituto de M\u00fasica Curtis", em Philadelphia.Aos 25 anos tornou-se membro da Academia Americana em Roma."""@pt,
        "Samuel Osborne Barber II (March 9, 1910 \u2013 January 23, 1981) was an American composer of orchestral, opera, choral, and piano music. He is one of the most celebrated composers of the 20th century: music critic Donal Henahan stated that \"Probably no other American composer has ever enjoyed such early, such persistent and such long-lasting acclaim.\""@en,
        "Samuel Osborne Barber II (West Chester (Pennsylvania), 9 maart 1910 \u2013 New York, 23 januari 1981) was een Amerikaanse componist en muziekpedagoog. Jonger dan Arnold Sch\u00f6nberg, Alban Berg of zijn landgenoot Charles Ives behoorde Barber nooit tot de muzikale avant-garde. Zijn oeuvre kan als post-romantisch beschouwd worden, harmonisch schept hij uit wat de 19e eeuw heeft opgeleverd, qua vorm maakt hij veel van de sonatevorm gebruik (vooral in zijn symfonie\u00ebn), ook als hij de uitdrukkingsmiddelen vanaf de jaren 40 uitbreidt."@nl,
        "Samuel Osborne Barber II (ur. 9 marca 1910 w West Chester w Pensylwanii, zm. 23 stycznia 1981 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor."@pl,
        "Samuel Osborne Barber, n\u00e9 le 9 mars 1910 \u00e0 West Chester en Pennsylvanie et mort le 23 janvier 1981 \u00e0 New York, est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u0411\u0430\u0301\u0440\u0431\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Samuel Barber; 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1910, \u0423\u044d\u0441\u0442-\u0427\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1981, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        """\u0635\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0628\u0627\u0631\u0628\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Samuel Barber (\u0645. 9 \u0645\u0627\u0631\u0633 1910 \u2013 \u0648. 23 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1981) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648. \u064a\u0639\u062f \u0623\u062d\u062f \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0625\u0646\u062c\u0627\u0632\u0627\u062a \u0628\u0627\u0631\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0646\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0627\u062a \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u062c\u064a "\u0646\u0648\u0643\u0633\u0641\u064a\u0644: \u0635\u064a\u0641 1915"\u060c \u0644\u0644\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u060c \u0643\u0644\u0641\u062a\u0647 \u0628\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0625\u0644\u064a\u0646\u0648\u0631 \u0633\u062a\u064a\u0628\u0631. \u0643\u0645\u0627 \u0643\u062a\u0628 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u064a\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 "\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633\u0643 53" \u062d\u064a\u062b \u0648\u0636\u0639 \u0646\u0635\u0648\u0635\u0627 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0645\u062c\u0647\u0648\u0644\u0629 \u0642\u062f\u064a\u0645\u0629 \u0645\u0623\u062e\u0648\u0630\u0629 \u0639\u0646 \u062c\u062f\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u064a\u0631\u0629."""@ar,
        "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\uff08Samuel Barber\u30011910\u5e743\u67089\u65e5 - 1981\u5e741\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7279\u306b\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a2\u30c0\u30fc\u30b8\u30e7\u304c\u6709\u540d\u3002"@ja,
        "\u585e\u7f2a\u5c14\u00b7\u5965\u65af\u672c\u00b7\u5df4\u4f2f\u4e8c\u4e16\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSamuel Osborne Barber II\uff0c1910\u5e743\u67089\u65e5\uff0d1981\u5e741\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5199\u6709\u4ea4\u54cd\u66f2\u3001\u6b4c\u5267\u3001\u5408\u5531\u3001\u4ee5\u53ca\u94a2\u7434\u66f2\u3002\u4ed6\u7684\u300a\u5f26\u4e50\u67d4\u677f\u300b\uff08Adagio for Strings\uff09\u662f\u4ed6\u6700\u77e5\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u6539\u7f16\u81ea\u4ed6\u7684\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u4e2d\u7684\u4e00\u4e2a\u4e50\u7ae0\u3002\u4ed6\u662f20\u4e16\u7eaa\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e2d\u4f5c\u54c1\u4e0a\u6f14\u6bd4\u8f83\u9891\u7e41\u7684\u4e00\u4f4d\u3002 \u4ed6\u4e0e\u610f\u5927\u5229\u88d4\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u6885\u8bfa\u8482\u7684\u827a\u672f\u5408\u4f5c\u548c\u611f\u60c5\u751f\u6d3b\u4e5f\u4e00\u76f4\u88ab\u4f20\u4e3a\u4f73\u8bdd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113063168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Barber>,
        <http://viaf.org/viaf/113063168>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samuel_Barber.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Barber.
doremus_artist:2aadb74a-6740-328a-b75c-75931ce3404f
owl:sameAs viaf:36872246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36872246>.
doremus_artist:2ac23e66-c28d-3db9-adaa-6ad022ecf28f
owl:sameAs viaf:47063103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47063103>.
doremus_artist:2af0ff2e-dd8f-389b-ac8a-a816d61241e2
    rdfs:comment
        """Brian Shaw (28 June 1928 \u2013 2 April 1992) was a British ballet dancer and teacher. As a leading dancer with the Royal Ballet during the 1950s and 1960s, he was widely regarded as "one of the finest classical male dancers of his generation"."""@en;
    owl:sameAs viaf:31768454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Shaw_(dancer)>,
        <http://viaf.org/viaf/31768454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Brian_Shaw_(dancer)>.
doremus_artist:2b65de51-5216-31d8-aac2-9b08febd6779
    dbp:birthPlace dbr:Santa_Maria_a_Monte;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Galilei.Vincenzo GalileiFichier:Galilei - Della musica antica et della moderna, 1581 - 1499450.jpg Della musica antica et della moderna, 1581 Vincenzo Galilei (Santa Maria a Monte, vers 1520 - Florence, 2 juillet 1591), souvent francis\u00e9 Vincent Galil\u00e9e, est un musicien italien qui a \u00e9t\u00e9 luthiste, compositeur, th\u00e9oricien de la musique, chanteur et professeur de musique. Il est le p\u00e8re de Galileo Galilei, francis\u00e9 Galil\u00e9e, qu'il voulait voir devenir m\u00e9decin, et du luthiste Michelagnolo Galilei."@fr,
        "Vincenzo Galilei (* um 1520 in Santa Maria a Monte; \u2020 2. Juli 1591 in Florenz) war ein italienischer Lautenist, Musiktheoretiker und Komponist. Er ist der Vater des gro\u00dfen Naturwissenschaftlers Galileo Galilei sowie des Komponisten Michelangelo Galilei."@de,
        "Vincenzo Galilei (1533 \u2014 1591) foi um m\u00fasico italiano, alaudista, que teve um importante papel na revolu\u00e7\u00e3o musical da polifonia medieval para a modula\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica. Por\u00e9m, Vincenzo \u00e9 mais famoso por ter sido o pai do matem\u00e1tico Galileu Galilei."@pt,
        "Vincenzo Galilei (Santa Maria a Monte, 1520 \u2013 Florencia, 2 de julio de 1591) fue un m\u00fasico italiano (laudista, compositor y te\u00f3rico musical) y padre del famoso astr\u00f3nomo Galileo Galilei. Fue una figura esencial en la vida musical del final de Renacimiento y contribuy\u00f3 de forma significativa a la revoluci\u00f3n musical que marca el principio del Barroco."@es,
        "Vincenzo Galilei (c. 1520 \u2013 2 July 1591) was an Italian lutenist, composer, and music theorist, and the father of the famous astronomer and physicist Galileo Galilei and of the lute virtuoso and composer Michelagnolo Galilei. He was a seminal figure in the musical life of the late Renaissance and contributed significantly to the musical revolution which demarcates the beginning of the Baroque era."@en,
        "Vincenzo Galilei (ca. 1520 - 2 juli 1591) was een Italiaans luitist, componist en muziektheoreticus. Tevens was hij de vader van de beroemde astronoom en fysicus Galileo Galilei. Hij leverde een belangrijke bijdrage aan de muzikale veranderingen die het begin van de barok inluidden."@nl,
        "Vincenzo Galilei (ur. po 1520 w Santa Maria a Monte k. Florencji, pogrzebany 2 lipca 1591 we Florencji), teoretyk muzyki, kompozytor, lutnista. Pocz\u0105tkowo by\u0142 nauczycielem gry na lutni w Pizie. W p\u00f3\u017aniejszych latach zwi\u0105za\u0142 si\u0119 z Camerat\u0105 florenck\u0105 i by\u0142 jej czo\u0142owym teoretykiem. Zafascynowany antykiem napisa\u0142 prze\u0142omowe dzie\u0142o Dialogo della musica antica e moderna (wyd. 1581), w kt\u00f3rym po raz pierwszy opublikowano autentyczny zabytek muzyki starogreckiej \u2013 hymny kitarzysty Mesomedesa z II wieku n.e., odnalezione przez innego cz\u0142onka Cameraty \u2013 Girolama Mei, znawc\u0119 antyku, z kt\u00f3rym Galilei \u015bci\u015ble wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142. W swoim dziele teoretycznym Galilei postuluje powr\u00f3t do tradycji antycznych, krytykuje wybuja\u0142\u0105 polifoni\u0119 i propaguje monodi\u0119 akompaniowan\u0105 jako bli\u017csz\u0105 stylistycznie duchowi antyku."@pl,
        "\u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u043d\u0446\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0301\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0301\u0439 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vincenzo Galilei; 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1520, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f-\u0430-\u041c\u043e\u043d\u0442\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u2014 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1591, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0443\u0447\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u044f. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0430\u0442\u044b."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1\u30a7\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30ac\u30ea\u30ec\u30a4\uff08Vincenzo Galilei, 1520\u5e74\u9803 - 1591\u5e747\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u6709\u540d\u306a\u5929\u6587\u5b66\u8005\u30fb\u7269\u7406\u5b66\u8005\u30ac\u30ea\u30ec\u30aa\u30fb\u30ac\u30ea\u30ec\u30a4\u3001\u304a\u3088\u3073\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30df\u30b1\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30ac\u30ea\u30ec\u30a4\u306e\u7236\u3067\u3042\u308b\u30021520\u5e74\u9803\u306b\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u8fd1\u90ca\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30a2\u30fb\u30a2\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u671f\u3092\u958b\u304f\u97f3\u697d\u7684\u9769\u65b0\u306b\u3082\u6df1\u304f\u95a2\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22407196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Galilei>,
        <http://viaf.org/viaf/22407196>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39ff0256-4c76-4b19-9453-af5b213b2ea4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Galilei_-_Della_musica_antica_et_della_moderna,_1581_-_1499450.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincenzo_Galilei.
doremus_artist:2bc108d8-bec9-3bee-87a5-300303ff1c08
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Hugh Wiley Hitchcock (* 28. September 1923 in Detroit; \u2020 5. Dezember 2007 in New York) war ein US-amerikanischer Musikwissenschaftler. Er erstellte das Hitchcock-Verzeichnis der Werke von Marc-Antoine Charpentier. Neben seiner Lehrt\u00e4tigkeit war er Herausgeber und Autor wichtiger Studien \u00fcber Barockmusik. Hitchcock war zweimal verheiratet. Mit seiner ersten Frau Susan Tyler Hitchcock of Charlottesville, die auch als Janet Cox-Rearick bekannt ist, hatte er zwei Kinder. Seine zweite Frau war Hugh Jarvis Hitchcock of Miami. Er starb an Prostatakrebs im Alter von 84 Jahren."@de,
        "Hugh Wiley Hitchcock (September 28, 1923 \u2013 December 5, 2007) was an American musicologist. He is best known for founding the Institute for Studies in American Music at Brooklyn College of the City University of New York in 1971. The institute was recently renamed the Hitchcock Institute for Studies in American Music in his honor."@en,
        "Hugh Wiley Hitchcock (n\u00e9 le 28 septembre 1923, mort le 5 d\u00e9cembre 2007) est un musicologue am\u00e9ricain surtout connu pour avoir r\u00e9alis\u00e9 le catalogue des \u0153uvres de Marc-Antoine Charpentier."@fr,
        "Hugh Wiley Hitchcock, music\u00f3logo estadounidense (nacido el 23 de septiembre de 1923; muerto el 5 de diciembre de 2007) que realiz\u00f3 el cat\u00e1logo tem\u00e1tico de la obra del compositor franc\u00e9s Marc-Antoine Charpentier (H. Wiley Hitchcock, Les \u0153uvres de Marc-Antoine Charpentier, Par\u00eds, Picard, 1982). Por ello, las obras se Charpentier se citan en muchos casos precedidas por una H, que hace referencia a este cat\u00e1logo. Adem\u00e1s de su especial inter\u00e9s por Charles Ives, estudi\u00f3 otros compositores americanos contempor\u00e1neos, como Virgil Thomson, John Cage y Henry Cowell."@es;
    owl:sameAs viaf:36955679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H._Wiley_Hitchcock>,
        <http://viaf.org/viaf/36955679>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/H._Wiley_Hitchcock>.
doremus_artist:2c25bbef-8877-3033-a171-63e52a3b8821
owl:sameAs viaf:12514452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12514452>.
doremus_artist:2c9f43c6-3512-330a-9ecf-3d6848754641
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Sonny Rollins (* 7. September 1930 in New York City, eigentlich Theodore Walter Rollins) ist ein amerikanischer Tenor-Saxophonist und Komponist des Modern Jazz. Sonny Rollins ist einer der einflussreichsten Jazz-Saxophonisten; er l\u00f6ste \u201edie Improvisation aus der Umklammerung des Themas. Mit Kraft und Witz erfand er endlose Assoziationsketten, die bereits Mitte der 1960er-Jahre in Solokonzerten gipfelten.\u201c"@de,
        "Sonny Rollins (Nueva York, 7 de septiembre de 1930) es un m\u00fasico estadounidense de jazz, saxofonista tenor y compositor. Junto con Coleman Hawkins, Lester Young, Dexter Gordon y John Coltrane, est\u00e1 considerado uno de los grandes saxofonistas tenores de la historia del jazz. Sus estilos son el bop y el hard bop, aunque se ha aproximado en varias ocasiones al free jazz en la estela de las innovaciones de Ornette Coleman, contando en ocasiones con la colaboraci\u00f3n del cornetista de este, Don Cherry. "@es,
        "Sonny Rollins, n\u00e9 Theodore Walter Rollins le 7 septembre 1930 \u00e0 New York, est un saxophoniste t\u00e9nor et compositeur de jazz. Il est largement reconnu comme l'un des musiciens de jazz les plus importants et influents de l'\u00e8re post-bebop."@fr,
        "Sonny Rollins, w\u0142a\u015bc. Theodore Walter Rollins (ur. 7 wrze\u015bnia 1930 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista i kompozytor jazzowy. Gra na saksofonie tenorowym. Znany ze wsp\u00f3\u0142pracy z takimi muzykami jak Thelonious Monk, John Coltrane, Miles Davis czy Art Blakey. Pionier (wraz z Gerrym Mulliganem) combo jazzowego niezawieraj\u0105cego w sk\u0142adzie instrumentu harmonicznego. Wyst\u0119powa\u0142 w Polsce na festiwalach Jazz Jamboree (1980) w Warszawie i Jazztopad (2011) we Wroc\u0142awiu."@pl,
        """Theodore Walter "Sonny" Rollins (7 de Setembro de 1930, Nova Iorque) \u00e9 um sax-tenorista americano. Sonny Rollins tem uma longa e produtiva carreira no jazz, havendo come\u00e7ado a tocar com 11 anos de idade. Antes dos 20, j\u00e1 tocava com o legend\u00e1rio pianista Thelonious Monk. Rollins ainda grava e excursiona, tendo uma vida e uma carreira muito mais duradouras que muitos dos seus contempor\u00e2neos no jazz, como John Coltrane, Miles Davis e Art Blakey, m\u00fasicos com quem gravou."""@pt,
        "Theodore Walter (Sonny) Rollins (New York, 7 september 1930) is een Amerikaans jazzmuzikant en tenorsaxofonist. Sonny Rollins heeft al een lange productieve carri\u00e8re in de jazz. Hij begon op zijn elfde, en speelde al voor zijn twintigste samen met Thelonious Monk. Tegenwoordig toert hij nog en neemt hij nog albums op. Generatiegenoten met wie hij opnamen maakte en die hij inmiddels overleefd heeft, zijn onder anderen John Coltrane, Miles Davis en Art Blakey. Rollins staat bekend om zijn krachtige sound die hij onder meer aan zijn circulaire ademhalingstechniek en het gebruik van een heel open mondstuk te danken heeft."@nl,
        """Walter Theodore "Sonny" Rollins (born September 7, 1930) is an American jazz tenor saxophonist, widely recognized as one of the most important and influential jazz musicians. In a seven-decade career, he has recorded at least sixty albums as leader and a number of his compositions, including "St. Thomas", "Oleo", "Doxy", "Pent-Up House", and "Airegin", have become jazz standards."""@en,
        """\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440 \u00ab\u0421\u043e\u043d\u043d\u0438\u00bb \u0420\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Theodore Walter "Sonny" Rollins), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0430\u043c\u0438 \u00abNewk\u00bb , \u00ab\u041a\u043e\u043b\u043e\u0441\u0441\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Colossus) \u0438 \u00ab\u0414\u044f\u0434\u044e\u0448\u043a\u0430 \u0414\u043e\u043d\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Uncle Don) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u0430\u043d\u0434\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440. \u041d\u0435\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430.. \u0418\u0433\u0440\u0430 \u0421\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0420\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0437\u0430 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u044b\u043c, \u043d\u0430\u0441\u044b\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0442\u043e\u043d\u043e\u043c, \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438, \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0438\u0442\u043c\u0430."""@ru,
        "\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30ea\u30f3\u30ba\uff08Sonny Rollins\u30011930\u5e749\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002\u672c\u540d\u30bb\u30aa\u30c9\u30a2\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ed\u30ea\u30f3\u30ba\uff08Theodore Walter Rollins\uff09\u3002\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u594f\u8005\u3002\u9577\u5e74\u3001\u6b4c\u5fc3\u6ea2\u308c\u308b\u30a2\u30c9\u30ea\u30d6\u3084\u3001\u30ea\u30b9\u30ca\u30fc\u3092\u30ea\u30e9\u30c3\u30af\u30b9\u3055\u305b\u308b\u30d7\u30ec\u30a4\u306f\u3001\u4eca\u3082\u591a\u304f\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306b\u652f\u6301\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        """\u6851\u5c3c\u00b7\u7f85\u6797\u65af\uff08Theodore Walter "Sonny" Rollins\uff0c1930\u5e749\u67087\u65e5\u51fa\u751f\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u6b21\u4e2d\u97f3\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u624b\u3002\u6851\u5c3c\u00b7\u7f85\u6797\u65af\u88ab\u5ee3\u6cdb\u8a8d\u70ba\u662f\u6700\u91cd\u8981\u548c\u6700\u6709\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u7235\u58eb\u97f3\u6a02\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:7368226;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sonny_Rollins>,
        <http://viaf.org/viaf/7368226>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sonny_Rollins_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sonny_Rollins.
doremus_artist:2cc3b3e8-ff36-38f7-bae6-3ea521795feb
owl:sameAs viaf:121856254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121856254>.
doremus_artist:2cec928f-2a83-3187-a383-c3e1ac9deb7c
owl:sameAs viaf:3913906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3913906>.
doremus_artist:2d1cb235-6c79-3e7b-b44f-6983700da71e
owl:sameAs viaf:32837042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32837042>.
doremus_artist:2d268f30-b466-3df0-ab99-27c25c85f36a
owl:sameAs viaf:89826952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89826952>.
doremus_artist:2d5ad66d-446e-35bb-a4ce-1d38b5c54a9a
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:French_Algeria;
    rdfs:comment
        "Blessed Charles Eug\u00e8ne de Foucauld (15 September 1858 \u2013 1 December 1916) was a French Catholic religious and priest living among the Tuareg in the Sahara in Algeria. He was assassinated in 1916 outside the door of the fort he built for the protection of the Tuareg, and is considered by the Catholic Church to be a martyr. His inspiration and writings led to the founding of the Little Brothers of Jesus among other religious congregations. He was beatified on 13 November 2005 by Pope Benedict XVI."@en,
        "Carlos de Foucauld (Estrasburgo, 15 de septiembre de 1858-Tamanrasset, 1 de diciembre de 1916), en franc\u00e9s Charles de Foucauld, fue en su madurez un m\u00edstico contemplativo, referente contempor\u00e1neo de la llamada \u00abespiritualidad del desierto\u00bb. Su personalidad polifac\u00e9tica se manifest\u00f3 en su car\u00e1cter de militar en Argelia y de explorador y ge\u00f3grafo en Marruecos, y m\u00e1s tarde en su b\u00fasqueda espiritual, en su itinerario trapense por Francia y el Imperio otomano, y en su sacerdocio en el Sahara argelino, donde transcurrieron los \u00faltimos quince a\u00f1os de su vida."@es,
        "Charles Eug\u00e8ne Vicomte de Foucauld, Charles de J\u00e9sus, im Deutschen auch Bruder Karl von Jesus, (* 15. September 1858 in Stra\u00dfburg; \u2020 1. Dezember 1916 in Tamanrasset, Algerien) war ein franz\u00f6sischer Forscher, Offizier des franz\u00f6sischen Heeres, Priester, M\u00f6nch und Eremit. Er wurde im Zusammenhang mit dem Ersten Weltkrieg vor seiner Klause von Senussi ermordet und am 13. November 2005 von Papst Benedikt XVI. seliggesprochen. Nach seinem Tod wurden elf Ordensgemeinschaften und acht weitere Gemeinschaften und S\u00e4kularinstitute gegr\u00fcndet, die sich auf Charles de Foucauld berufen."@de,
        "Charles Eug\u00e8ne de Foucauld de Pontbriand, n\u00e9 le 15 septembre 1858 \u00e0 Strasbourg (France) et mort le 1er d\u00e9cembre 1916 dans le Sahara alg\u00e9rien, est un officier de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise devenu explorateur et g\u00e9ographe, puis religieux catholique, ermite et linguiste. Il a \u00e9t\u00e9 b\u00e9atifi\u00e9 le 13 novembre 2005 par le pape Beno\u00eet XVI. Il est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 1er d\u00e9cembre. Son proc\u00e8s en b\u00e9atification commence d\u00e8s 1927. Interrompu durant la guerre d'Alg\u00e9rie, il reprend ult\u00e9rieurement et Charles de Foucauld est d\u00e9clar\u00e9 v\u00e9n\u00e9rable le 24 avril 2001 par Jean-Paul II, puis bienheureux le 13 novembre 2005 par Beno\u00eet XVI."@fr,
        "Charles Eug\u00e8ne de Foucauld foi um beato cat\u00f3lico franc\u00eas."@pt,
        """Charles de Foucauld (Straatsburg, 15 september 1858 - Tamanrasset (Algerije), 1 december 1916) was een Frans soldaat, ontdekkingsreiziger, trappist, taalkundige en heremiet. Hij is grondlegger van een nieuwe christelijke spiritualiteit die hij de "weg van Nazareth" noemde. Hierin staat het navolgen van de "verborgen Jezus" zoals deze in de jaren tot aan zijn openbare optreden leefde, centraal. Foucauld verliet het trappistenklooster om dichter bij de armen te zijn. Hij slaagde er tijdens zijn leven niet in om een congregatie te stichten; zijn levenswijze vond pas erkenning en navolging na zijn dood. Hij werd in 2005 zalig verklaard."""@nl,
        "Karol de Foucauld, fr. Charles de Foucauld (ur. 15 wrze\u015bnia 1858 w Strasburgu, zm. 1 grudnia 1916 w Tamanrasset w Algierii) \u2013 francuski trapista (OCSO) i prezbiter, misjonarz, eremita przebywaj\u0105cy przez wiele lat w\u015br\u00f3d muzu\u0142ma\u0144skich Tuareg\u00f3w na Saharze w Algierii, b\u0142ogos\u0142awiony Ko\u015bcio\u0142a rzymskokatolickiego."@pl,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u042d\u0436\u0435\u043d \u0434\u0435 \u0424\u0443\u043a\u043e (\u0444\u0440. Charles Eug\u00e8ne de Foucauld de Ponbriand; 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1858, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 1916) \u2014 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445-\u0442\u0440\u0430\u043f\u043f\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0442\u0448\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0438. \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e-\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u043b\u0430 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0434\u0435 \u0424\u0443\u043a\u043e \u043a \u043b\u0438\u043a\u0443 \u0431\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445."@ru,
        """\u0634\u0627\u0631\u0644 \u062f\u0648 \u0641\u0648\u0643\u0648 ( \u0648\u0644\u062f 15 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1858 \u0645 \u2013 1 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1916 \u0645 ) \u0631\u0627\u0647\u0628 \u0648\u0642\u0633\u064a\u0633 \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0639\u0627\u0634 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0627\u0631\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u062d\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631. \u0627\u063a\u062a\u064a\u0644 \u0639\u0627\u0645 1916 \u0645 \u062e\u0627\u0631\u062c \u0623\u0628\u0648\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0628\u0646\u064a \u0644\u0647 \u0628\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0627\u0631\u0642 \u0641\u064a \u062a\u0645\u0646\u063a\u0633\u062a\u060c \u0648\u0642\u062f \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0634\u0647\u064a\u062f\u0627. \u0623\u0641\u0643\u0627\u0631\u0647 \u0648\u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647\u0627 \u062f\u0648\u0631 \u0641\u064a \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 " \u0623\u062e\u0648\u0629 \u064a\u0633\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0635\u063a\u0627\u0631" \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0631\u0634\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649. \u062a\u0645 \u062a\u0623\u0628\u064a\u0646\u0647 \u0641\u064a 13 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 2005 \u0645 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u0646\u062f\u0643\u062a \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631."""@ar,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30fc\u30b3\u30fc\u30fb\u30c9\u30fb\u30dd\u30f3\u30d6\u30ea\u30a2\u30f3\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Charles Eug\u00e8ne de Foucauld de Ponbriand, 1858\u5e749\u670815\u65e5 - 1916\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u795e\u7236\u3067\u3001\u63a2\u691c\u5bb6\u3001\u5730\u7406\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71391094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Foucauld>,
        <http://viaf.org/viaf/71391094>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_de_Foucauld.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_de_Foucauld.
doremus_artist:2e97c547-e76f-39e1-89f5-8a7772e58dfa
    rdfs:comment
        "Franz Toussaint (1879\u20131955) est un \u00e9crivain et orientaliste fran\u00e7ais, \u00e9galement sc\u00e9nariste, auteur de nombreuses traductions de l'arabe et du persan, du sanskrit et du japonais. Sa traduction la plus connue, elle-m\u00eame adapt\u00e9e dans plusieurs autres langues, est celle des Rubaiyat d'Omar Khayyam."@fr;
    owl:sameAs viaf:22149506;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Franz_Toussaint>,
        <http://viaf.org/viaf/22149506>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franz_Toussaint.
doremus_artist:2ea6260c-bcd7-3e7e-ac7a-d70770e10209
owl:sameAs viaf:305289115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305289115>.
doremus_artist:2fb953ee-5c6a-3e6c-9e6e-1c251c20b191
owl:sameAs viaf:64217400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64217400>.
doremus_artist:2fc07574-b951-3d7b-8784-3a51f749b368
    dbp:birthPlace dbr:Bayreuth;
    dbp:deathPlace dbr:Bayreuth;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Manfred Martin Wagner (* 30. August 1919 in Bayreuth; \u2020 21. M\u00e4rz 2010 ebenda) war ein deutscher Opernregisseur und B\u00fchnenbildner. Bis 2008 leitete er die Bayreuther Festspiele. Er war das dritte Kind von Siegfried und Winifred Wagner, ein Enkel von Richard Wagner und ein Urenkel von Franz Liszt."@de,
        "Wolfgang Manfred Martin Wagner (Bayreuth, 30 augustus 1919 \u2013 aldaar, 21 maart 2010) was een Duitse operaregisseur en decorontwerper."@nl,
        "Wolfgang Wagner (30 August 1919 \u2013 21 March 2010) was a German opera director. He is best known as the director (Festspielleiter) of the Bayreuth Festival, a position he initially assumed alongside his brother Wieland in 1951 until the latter's death in 1966. From then on, he assumed total control until he retired in 2008, although many of the productions which he commissioned were severely criticized in their day. He had been plagued by family conflicts and criticism for many years. He was the son of Siegfried Wagner, the grandson of Richard Wagner, and the great-grandson of Franz Liszt."@en,
        "Wolfgang Wagner (30 de agosto de 1919 - 21 de mar\u00e7o de 2010) foi o diretor do Festival de Bayreuth (Festspielleiter) de 1951 a 2008, uma posi\u00e7\u00e3o que assumiu inicialmente ao lado de seu irm\u00e3o Wieland Wagner em 1951."@pt,
        "Wolfgang Wagner (30 de agosto de 1919 en Bayreuth, Alemania \u2013 21 de marzo de 2010, Bayreuth, Alemania), fue un director de escena y empresario alem\u00e1n. Fue hijo de Siegfried Wagner y Winifred Wagner; junto a su hermano Wieland dirigi\u00f3 el Festival de Bayreuth, creado en 1876 por su abuelo Richard Wagner para la representaci\u00f3n de sus \u00f3peras, entre 1951-1966 y despu\u00e9s en solitario hasta 2008. Falleci\u00f3 el 21 de marzo de 2010 en Bayreuth, a los 90 a\u00f1os de edad."@es,
        "Wolfgang Wagner, n\u00e9 le 30 ao\u00fbt 1919 \u00e0 Bayreuth et mort le 21 mars 2010 dans la m\u00eame ville, est un metteur en sc\u00e8ne allemand, directeur du Festival de Bayreuth de 1966 \u00e0 2008."@fr,
        "\u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Wolfgang Wagner; 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1919, \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442 \u2014 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2010, \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0411\u0430\u0439\u0440\u0435\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f c 1967 \u043f\u043e 2008 \u0433\u043e\u0434\u044b."@ru,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\uff08Wolfgang Wagner, 1919\u5e748\u670830\u65e5 - 2010\u5e743\u670821\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u795d\u796d\u5287\u5834\u306e\u7dcf\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u821e\u53f0\u7f8e\u8853\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113169097;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Wagner>,
        <http://viaf.org/viaf/113169097>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wolfgang_Wagner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Wagner.
doremus_artist:2ff3ac0d-e393-3a3c-a6bf-682a569a7756
    dbp:birthPlace dbr:Ivrea;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Francesco Molino (also known as Fran\u00e7ois Molino) (4 June 1775 \u2013 1847) was an Italian guitarist, violinist, and composer."@en,
        "Francesco Molino (auch Fran\u00e7ois Molino, * 4. Juni 1774 in Ivrea; \u2020 1847 in Paris) war ein italienischer Gitarrist und Komponist der Fr\u00fchromantik."@de,
        "Francesco Molino, tambi\u00e9n conocido como Fran\u00e7ois Molino (Florencia; 4 de junio de 1768 - 1847), fue un compositor y guitarrista italiano."@es,
        "Nato in una famiglia di musicisti, cominci\u00f2 molto presto a suonare l'oboe e il violino nel Teatro Regio di Torino. La sua carriera come chitarrista cominci\u00f2 a Parigi nel 1819 come concertista e insegnante didattico. Sono arrivate a noi delle rappresentazioni grafiche satiriche, di Charles de Marescot, di veri e propri schieramenti di carullisti (sostenitori della scuola di Ferdinando Carulli) e molinisti (sostenitori di Molino). L'impostazione strumentale di Molino differiva effettivamente su alcuni punti (ad esempio nel rifiuto di usare il pollice sinistro nella diteggiatura) rispetto a quella che Carulli, giunto a Parigi da pi\u00f9 tempo, aveva diffuso presso gli ambienti della capitale francese; ci\u00f2 tuttavia non gli imped\u00ec di conquistarsi una sua relativa fama, oltre che come esecutore, anc"@it;
    owl:sameAs viaf:12492202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Molino>,
        <http://viaf.org/viaf/12492202>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Molino.
doremus_artist:30355417-1a1e-34e8-aacd-99490a2adfe5
    dbp:birthPlace dbr:Mitterteich;
    dbp:deathPlace dbr:Regensburg;
    rdfs:comment
        "Theobald Schrems (* 17. Februar 1893 in Mitterteich; \u2020 15. November 1963 in Regensburg) war katholischer Theologe und Priester, Domkapellmeister und Mitbegr\u00fcnder des Musikgymnasiums der Regensburger Domspatzen."@de,
        "Theobald Schrems (17 February 1893 \u2013 15 November 1963) was the founder of the Musikgymnasium der Regensburger Domspatzen, a musical gymnasium for the boys' choir Regensburger Domspatzen at the Regensburg Cathedral."@en;
    owl:sameAs viaf:204862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theobald_Schrems>,
        <http://viaf.org/viaf/204862>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5db5433c-9025-4d03-9e7a-2c2bdbfe6244>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theobald_Schrems.
doremus_artist:303899aa-e89f-3179-948c-6c3618a99fc1
owl:sameAs viaf:294851711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294851711>.
doremus_artist:305fed30-aa56-3cf4-8366-896bd080e287
owl:sameAs viaf:44489351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44489351>.
doremus_artist:3092b87f-69b5-369b-aac4-d7085538cde2
owl:sameAs viaf:56651122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56651122>.
doremus_artist:31209568-d08f-33ff-a570-1c2b5b25fcd4
owl:sameAs viaf:279348841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/279348841>.
doremus_artist:3298c2ef-56bc-3d8b-a169-e5bceb700fd6
owl:sameAs viaf:233429682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233429682>.
doremus_artist:34b1c38b-508a-3e9f-a42d-27a9eed85afb
owl:sameAs viaf:66590625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66590625>.
doremus_artist:35330bd3-14ca-39a8-adfc-fe52bf985e76
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Holliston,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "George Elbridge Whiting (* 14. September 1840 in Holliston, Massachusetts; \u2020 14. Oktober 1923 in Cambridge, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Komponist und Organist. Whiting gr\u00fcndete im Alter von f\u00fcnfzehn Jahren in Hartford/Connecticut eine Beethoven-Gesellschaft. 1862 ging er nach Boston, sp\u00e4ter nach New York, wo er bei George Washbourne Morgan studierte. Es schlossen sich Studien bei William T. Best in Liverpool und bei Robert Radecke in Berlin an."@de,
        "George Elbridge Whiting (September 14, 1840 \u2013 October 14, 1923) was an American composer of classical music."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30a8\u30eb\u30c9\u30ea\u30c3\u30b8\u30fb\u30db\u30ef\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\uff08George Elbridge Whiting\u30011840\u5e749\u670814\u65e5 - 1923\u5e7410\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2043032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Whiting>,
        <http://viaf.org/viaf/2043032>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Whiting.
doremus_artist:356d200c-4699-3cf8-a22f-5c6bb157dff0
owl:sameAs viaf:66652417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66652417>.
doremus_artist:36ae2ab7-61f3-3458-9de3-ec92f55e14a4
owl:sameAs viaf:1389919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1389919>.
doremus_artist:36e852d4-ec15-3cac-a726-fb590d87f96b
owl:sameAs viaf:17415267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17415267>.
doremus_artist:3709cb0d-d852-3324-aeca-92d9ee064f89
    dbp:birthPlace dbr:Båstad_Municipality;
    dbp:deathPlace dbr:Kristianstad_Municipality;
    rdfs:comment
        "Birgit Nilsson (17 May 1918 \u2013 25 December 2005) was a celebrated Swedish dramatic soprano who specialized in operatic works of Wagner and Richard Strauss, though she sang the operas of many other composers, including Verdi and Puccini. Her voice was noted for its overwhelming force, bountiful reserves of power, and the gleaming brilliance and clarity in the upper register."@en,
        """Birgit Nilsson (V\u00e4stra Karup (B\u00e5stad), 17 mei 1918 \u2013 Bj\u00e4rl\u00f6v (Kristianstad), 25 december 2005) was een Zweedse sopraan en \u00e9\u00e9n van de bekendste van na de Tweede Wereldoorlog. Ze debuteerde op 9 oktober 1946 in Stockholm met haar rol als Agathe in het stuk "Der Freisch\u00fctz". In 1947 speelde ze Lady Macbeth in de koninklijke opera in Stockholm. Birgit Nilsson overleed op 25 december 2005, maar haar dood werd pas op 11 januari 2006 bekendgemaakt, nadat de begrafenis al plaatsgevonden had in haar geboorteplaats."""@nl,
        "Birgit Nilsson (V\u00e4stra Karup, Sk\u00e5ne, 17 de mayo de 1918 - Bj\u00e4rl\u00f6v, Sk\u00e5ne, 25 de diciembre de 2005) fue una soprano sueca especializada en \u00f3pera y obras sinf\u00f3nicas, famosa por sus interpretaciones de Br\u00fcnnhilde y otros personajes de \u00f3peras de Wagner (como Isolde), Strauss (Elektra, Salom\u00e9) y Puccini (Turandot). Considerada la sucesora de la noruega Kirsten Flagstad, fue la m\u00e1xima soprano wagneriana de posguerra. No est\u00e1 emparentada con la soprano sueca Christina Nilsson, que inaugur\u00f3 el Metropolitan Opera en 1893."@es,
        "Birgit Nilsson (ur. 17 maja 1918 w V\u00e4stra Karup niedaleko Helsingborga, zm. 25 grudnia 2005 tam\u017ce) \u2013 szwedzka \u015bpiewaczka operowa, sopran dramatyczny, uwa\u017cana za czo\u0142ow\u0105 wykonawczyni\u0119 oper Wagnera w okresie powojennym. Karier\u0119 zako\u0144czy\u0142a jesieni\u0105 1984 w Ludwigshafen. By\u0142a znana z poczucia humoru, a tak\u017ce jako mi\u0142o\u015bniczka piwa. Jej m\u0119\u017cem by\u0142 lekarz weterynarii Bertil Niklasson. W 1995 wyda\u0142a biografi\u0119 \u201eLa Nilsson\u201d. Zmar\u0142a w wieku 87 lat w grudniu 2005, oficjalnie o jej \u015bmierci poinformowano 12 stycznia 2006."@pl,
        "Birgit NilssonFichier:Birgitnhat.jpg Birgit Nilsson en 1948. Birgit Nilsson, de son vrai nom Birgit M\u00e4rta Svensson, est une soprano dramatique su\u00e9doise, n\u00e9e le 17 mai 1918 \u00e0 V\u00e4stra Karup et morte le 25 d\u00e9cembre 2005 \u00e0 Bj\u00e4rl\u00f6v (Su\u00e8de)."@fr,
        "M\u00e4rta Birgit Nilsson (* 17. Mai 1918 in V\u00e4stra Karup, Gemeinde B\u00e5stad; \u2020 25. Dezember 2005 in Bj\u00e4rl\u00f6v, Gemeinde Kristianstad) war eine schwedische Operns\u00e4ngerin. Mit ihrer hochdramatischen Sopranstimme geh\u00f6rte sie seit Ende der 1950er Jahre bis zu ihrem B\u00fchnenabschied Mitte der 1980er Jahre unangefochten zu den f\u00fchrenden Interpretinnen der Opern von Richard Wagner und Richard Strauss in der Nachkriegszeit."@de,
        "M\u00e4rta Birgit Nilsson (V\u00e4stra Karup, 17 de maio de 1918 \u2014 Bj\u00e4rl\u00f6v, 25 de dezembro de 2005) foi um soprano dram\u00e1tico sueco, famosa principalmente por seus pap\u00e9is em \u00f3peras de Richard Wagner, Giuseppe Verdi, Giacomo Puccini e Richard Strauss. Birgit Nilsson \u00e9 considerada uma das maiores sopranos de todos os tempos e uma das mais famosas e prestigiadas cantoras de \u00f3pera dos \u00faltimos tempos."@pt,
        "\u0411\u0438\u0301\u0440\u0433\u0438\u0442 \u041d\u0438\u0301\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041d\u0438\u0301\u043b\u044c\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. M\u00e4rta Birgit Nilsson; 1918\u20142005) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u0445."@ru,
        "\u0628\u064a\u0631\u062c\u064a\u062a \u0646\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 \u200f(Birgit Nilsson)\u200f (17 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u064a\u0648 1918\u0645 \u2013 25 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 \u200f2005\u0645) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u064a \u062a\u062e\u0635\u0635\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0635\u0648\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0631\u0632\u064b\u0627 \u0646\u0638\u0631\u064b\u0627 \u0644\u0642\u0648\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u062d\u0629\u060c \u0648\u0645\u062e\u0632\u0648\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0626\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0644\u0645\u0639\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0636\u0648\u062d \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0628\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0627."@ar,
        "\u30d3\u30eb\u30ae\u30c3\u30c8\u30fb\u30cb\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Birgit Nilsson, 1918\u5e745\u670817\u65e5 - 2005\u5e7412\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30cb\u30eb\u30bd\u30f3\u306f\u30de\u30eb\u30e1\u304b\u3089100\u30ad\u30ed\u5317\u306b\u3042\u308b\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30e9\u30fb\u30ab\u30eb\u30c3\u30d7\u30b9\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u672c\u4eba\u306e\u56de\u60f3\u306b\u3088\u308c\u3070\u6b69\u304d\u51fa\u3059\u524d\u304b\u3089\u6b4c\u3044\u59cb\u3081\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u5f8c\u3001\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 1946\u5e74\u306b\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u300e\u9b54\u5f3e\u306e\u5c04\u624b\u300f\u306e\u30a2\u30ac\u30fc\u30c6\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30d7\u30ed\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u606f\u5b50\u3067\u6f14\u51fa\u5bb6\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u629c\u64e2\u3092\u53d7\u3051\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u30de\u30af\u30d9\u30b9\u300f\u306e\u30de\u30af\u30d9\u30b9\u592b\u4eba\u5f79\u3092\u6b4c\u3044\u5927\u6210\u529f\u3092\u304a\u3055\u3081\u308b\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u6b4c\u5287\u300e\u30a4\u30c9\u30e1\u30cd\u30aa\u300f\u306e\u30a8\u30ec\u30c3\u30c8\u30e9\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u4e8b\u3067\u56fd\u969b\u7684\u306a\u77e5\u540d\u5ea6\u3092\u7372\u5f97\u30011954\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u697d\u5287\u300e\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300f\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30f3\u30d2\u30eb\u30c7\u5f79\u3092\u521d\u3081\u3066\u6b4c\u3044\u3001\u540c\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u521d\u62db\u8058\u3055\u308c\u3001\u300e\u30ed\u30fc\u30a8\u30f3\u30b0\u30ea\u30f3\u300f\u306e\u30a8\u30eb\u30b6\u5f79\u3092\u6b4c\u3046\u306a\u3069\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u6b69\u3092\u56fa\u3081\u3066\u884c\u304f\u4e8b\u306b\u306a\u308b\u3002\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u306b\u306f1970\u5e74\u307e\u3067\u51fa\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u306a\u3069\u4e16\u754c\u306e\u6709\u540d\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u76f8\u6b21\u3044\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u6885\u5c14\u5854\u00b7\u6bd4\u5c14\u5409\u7279\u00b7\u5c3c\u5c14\u68ee\uff08M\u00e4rta Birgit Nilsson\uff0c1918\u5e745\u670817\u65e5\uff0d2005\u5e7412\u670825\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u745e\u5178\u6b4c\u5267\u5973\u9ad8\u97f3\u3002\u751f\u4e8e\u745e\u5178\u5357\u90e8\u65af\u79d1\u8bb7\u7701\uff0c\u5979\u662f\u4e8c\u6218\u540e\uff08\u4ece50\u5e74\u4ee3\u672b\u523080\u5e74\u4ee3\u4e2d\u5f15\u9000\uff09\u74e6\u683c\u7eb3\u5973\u9ad8\u97f3\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110792038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Birgit_Nilsson>,
        <http://viaf.org/viaf/110792038>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f389484d-2610-4a31-b587-94585f1220f4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Birgitnhat.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Birgit_Nilsson.
doremus_artist:386b7fde-25ad-300c-8329-e027d571b376
owl:sameAs viaf:70814697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70814697>.
doremus_artist:393fa87b-de11-34b2-a3a4-bad77aa080bb
    dbp:birthPlace dbr:Bagnolo_in_Piano;
    dbp:deathPlace dbr:Palermo;
    rdfs:comment
        "Ilva Ligabue (* 23. Mai 1932 in Reggio nell\u2019Emilia; \u2020 19. August 1998 in Palermo) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Ilva Ligabue (May 23, 1932, Reggio Emilia \u2013 August 17, 1998, Palermo) was an Italian operatic soprano, best known for the role of Alice Ford in Falstaff, which she recorded twice, under Georg Solti (RCA, 1963) and Leonard Bernstein (Sony, 1966). She then began appearing abroad, notably in Germany, also singing at the Vienna State Opera, the Paris Opera, and became a regular guest artist at the Glyndebourne Festival and the Aix-en-Provence Festival, where she was especially admired as Fiordiligi in Cosi fan tutte. She also appeared in Buenos Aires, Chicago and New York."@en;
    owl:sameAs viaf:71580008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilva_Ligabue>,
        <http://viaf.org/viaf/71580008>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ilva_Ligabue.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilva_Ligabue.
doremus_artist:394b5385-58e2-3b07-ac75-9fd994ab936c
    owl:sameAs viaf:39660445;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/124145542409896640558>,
        <http://viaf.org/viaf/39660445>.
doremus_artist:39a1ae7d-f65d-3c3e-b277-4e7c7ece83bf
owl:sameAs viaf:46639618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46639618>.
doremus_artist:3a1561e5-9d8d-3391-a9ab-545a4837eaa9
    rdfs:comment
        "Frederic Anthony Rzewski (* 13. April 1938 in Westfield, Massachusetts) ist ein US-amerikanischer Komponist und Pianist."@de,
        "Frederic Anthony Rzewski (*13 de abril de 1938, en Westfield, Massachusetts) es un compositor estadounidense y adem\u00e1s un virtuoso del piano."@es,
        "Frederic Anthony Rzewski (13 de Abril de 1938) \u00e9 um compositor e pianista norte-americano. Foi aluno de Luigi Dallapiccola e \u00e9 co-fundador da Musica Elettronica Viva (MEV). Sua magnum opus \u00e9 The People United Will Never Be Defeated! (36 varia\u00e7\u00f5es sobre \u00a1El pueblo unido jam\u00e1s ser\u00e1 vencido!). The Road, para piano, \u00e9 sua obra mais curiosa: a execu\u00e7\u00e3o dura aproximadamente 8 horas (ou 64 milhas, segundo seu compositor)."@pt,
        "Frederic Anthony Rzewski (born April 13, 1938 in Westfield, Massachusetts) is an American composer and virtuoso pianist."@en,
        "Frederic Anthony Rzewski (ur. 13 kwietnia 1938 w Westfield, Massachusetts) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, pianista i pedagog, jedna z czo\u0142owych postaci awangardy ameryka\u0144skiej lat 60. XX wieku."@pl,
        "Frederic Anthony Rzewski, n\u00e9 le 13 avril 1938 \u00e0 Westfield dans le Massachusetts, est un compositeur et pianiste virtuose am\u00e9ricain."@fr,
        "Frederic Rzewski (Westfield (Massachusetts), 13 april 1938) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog en pianist. Rzewski studeerde aan Harvard en Princeton University, waar hij onder meer les kreeg van Walter Piston, Roger Sessions, Milton Babbit en Virgil Thompson. In 1960 ging hij in Itali\u00eb bij Luigi Dallapiccola studeren; daar besloot hij uitvoerende van moderne pianomuziek te worden. Zodoende raakte hij grondig vertrouwd met onder meer de muziek van Pierre Boulez, Karlheinz Stockhausen, John Cage en anderen. Ook stichtte hij het ensemble Musica Elettronica Viva, een ensemble dat improviseerde met elektronische en elektronisch bewerkte instrumenten. In 1971 keerde hij terug naar New York. In 1977 werd hij docent aan het Koninklijk Conservatorium te Luik."@nl,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0420\u0436\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Frederic Anthony Rzewski, 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1938 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0438\u043b\u0434, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30b8\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Frederic Anthony Rzewski\u30011938\u5e744\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39351454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederic_Rzewski>,
        <http://viaf.org/viaf/39351454>,
        <https://musicbrainz.org/artist/595d5300-fed7-4f69-ae33-4f2a6d6ed6ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederic_Rzewski.
doremus_artist:3a1db8f4-878d-30cd-be03-45f23336d45f
    rdfs:comment
        "Luc Baiwir est un compositeur belge n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge en 1958, o\u00f9 il fait ses \u00e9tudes musicales au Conservatoire de Li\u00e8ge et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Li\u00e8ge comme psychologue."@fr;
    owl:sameAs viaf:32190002;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Luc_Baiwir>,
        <http://viaf.org/viaf/32190002>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luc_Baiwir.
doremus_artist:3a39f428-daad-3362-81a7-27ac867d6b8b
owl:sameAs viaf:44490225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490225>.
doremus_artist:3a8d61fe-1e2b-33fe-919f-e46f6de98a79
    rdfs:comment
        "Bengt Berger (Aussprache: [\u02ccb\u025b\u014b\u02d0t \u02c8b\u00e6\u0279\u02d0\u029d\u0259\u0279], * 31. August 1942 in Stockholm) ist ein schwedischer Schlagzeuger, Komponist und Produzent des World-Jazz."@de,
        "Bengt Berger (born August 31, 1942 in Stockholm, Sweden) is a Swedish jazz musician (drummer), composer and producer. Berger has studied north and south Indian music since the 1960s with Pandit Taranath Rama Rao and Mridangam Vidwan P.S. Devarajan and plays the tabla and mridangam."@en;
    owl:sameAs viaf:288632868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bengt_Berger>,
        <http://viaf.org/viaf/288632868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9f188cc-c787-4ced-ac5f-c8d76acdd278>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bengt_Berger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bengt_Berger.
doremus_artist:3ce9e47d-4e62-3dcc-a0ab-b7826eb0a748
    dbp:birthPlace dbr:Ogun_State;
    rdfs:comment
        "Ebenezer Obey (Ebenezer Remilekun Aremu Olasupo Fabiyi) nacido en 1942 en Idogo (Nigeria), apodado Chief Commander es un m\u00fasico nigeriano. Obey pertenece a la etnia Yoruba. \u00c9l comenz\u00f3 su carrera profesional a mediados de los a\u00f1os 50 despu\u00e9s del migraci\u00f3n a Lagos. Despu\u00e9s de su paso por Fatai Rolling-Dollar's, form\u00f3 una banda llamada International Brothers en 1964, y su banda pronto rivaliz\u00f3 con IK Dairo como grupo nigeriano m\u00e1s importante. Ellos tocaban una especie de blues, con una base de guitarra y highlife que influy\u00f3 en el j\u00f9j\u00fa, incluyendo un complejo de elementos de percusi\u00f3n de reclamo-respuesta dominados por un gran elemento de percusi\u00f3n central. La l\u00edrica de Obey se dirigi\u00f3 a cuestiones urbanas e incorpor\u00f3 sus tradiciones Yoruba y su fe cristiana conservadora."@es,
        """Ebenezer Obey (born 3 April 1942 as Ebenezer Remilekun Aremu Olasupo Obey-Fabiyi in Idogo, Nigeria), nicknamed the "Chief Commander", is a Nigerian j\u00f9j\u00fa musician."""@en,
        "Ebenezer \u201eChief Commander\u201c Obey (* 1942 in Lagos) ist ein nigerianischer Musiker und Evangelist."@de;
    owl:sameAs viaf:22339808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ebenezer_Obey>,
        <http://viaf.org/viaf/22339808>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ebenezer_Obey.
doremus_artist:3d1e27de-04f8-3308-a008-2cf7bc2f53bd
owl:sameAs viaf:102409140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102409140>.
doremus_artist:3d4e8498-c89c-35bc-955a-2ac259391d77
    rdfs:comment
        "Francisco de Madina Igarz\u00e1bal, connu comme le p\u00e8re Madina ou Aita Madina, n\u00e9 \u00e0 Ognate au Pays basque espagnol, le 29 janvier 1907 et mort dans la m\u00eame ville le 30 juin 1972, est un pr\u00eatre conventuel et compositeur espagnol."@fr;
    owl:sameAs viaf:5131472;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francisco_de_Madina>,
        <http://viaf.org/viaf/5131472>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francisco_de_Madina.
doremus_artist:3d5bb748-a055-3f62-85a8-517b1c9a920b
    owl:sameAs viaf:49533651;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49533651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e9bd05a-117f-4cce-87bc-e011527a8b18>.
doremus_artist:3e1cb265-5e57-37b4-81ff-aa6a5fb8a9dd
owl:sameAs viaf:74044488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74044488>.
doremus_artist:41892dba-878a-37a9-b412-bd93fd66ec5e
owl:sameAs viaf:232226960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232226960>.
doremus_artist:4243d0ba-3862-3ed7-8ddc-64c8383773f4
    rdfs:comment
        "Joseph Augustine Wade (1796 \u2013 15 July 1845) was an Irish composer and conductor. Wade was popular in his lifetime, and he was quoted in the 1919 Bartlett's Familiar Quotations."@en;
    owl:sameAs viaf:9739753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Augustine_Wade>,
        <http://viaf.org/viaf/9739753>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Augustine_Wade.
doremus_artist:42fab89d-fdab-3020-9688-26322fbb420e
owl:sameAs viaf:79617551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79617551>.
doremus_artist:42fece8b-09e6-3c5b-a814-1e10a0d6805e
    dbp:birthPlace dbr:Edwinstowe;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Philip Brett (17 de octubre de 1937 Edwinstowe (UK) \u2013 16 de octubre de 2002 Los \u00c1ngeles (USA)), es un reconocido music\u00f3logo del \u00e1mbito anglosaj\u00f3n especializado en los estudios de g\u00e9nero y m\u00fasica."@es,
        "Philip Brett (October 17, 1937 \u2013 October 16, 2002) was a British-born American musicologist, musician and conductor. He was particularly known for his scholarly studies on Benjamin Britten and William Byrd and for his contributions to the development of lesbian and gay musicology. At the time of his death, he was Distinguished Professor of Musicology at the University of California, Los Angeles."@en;
    owl:sameAs viaf:19847263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Brett>,
        <http://viaf.org/viaf/19847263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Brett.
doremus_artist:437b7452-eb05-3ebe-beb2-3daa937c34c1
    rdfs:comment
        "Maurice Guis, n\u00e9 \u00e0 Marseille en 1939, pianiste (Grand Prix du conservatoire de Marseille en 1960), organiste, compositeur, est l'un des principaux r\u00e9novateurs actuels de l'instrument traditionnel de Provence : le galoubet-tambourin. Il entre \u00e0 la Couqueto de Marseille en 1954 sur les conseils de H.Validi\u00e9ri, et y rencontre Maurice Mar\u00e9chal."@fr;
    owl:sameAs viaf:14958382;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Guis>,
        <http://viaf.org/viaf/14958382>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Guis.
doremus_artist:44fddaa4-0f50-3cec-a798-5b7b07d0be3e
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Theobald Boehm (9 avril 1794 - 25 novembre 1881) est un musicien \u2014 fl\u00fbtiste \u00e0 la Cour de Bavi\u00e8re \u2014, compositeur, facteur d\u2019instruments de musique, acousticien et inventeur bavarois. Fils d\u2019un orf\u00e8vre, il est notamment connu pour avoir mis au point la fl\u00fbte traversi\u00e8re telle que nous la connaissons aujourd'hui."@fr,
        "Theobald B\u00f6hm (* 9. April 1794 in M\u00fcnchen; \u2020 25. November 1881 ebenda) war ein deutscher Fl\u00f6tist, Fl\u00f6tenbaumeister und Komponist."@de,
        "Theobald B\u00f6hm (achternaam ook vaak gespeld als Boehm) (M\u00fcnchen, 9 april 1794 \u2013 25 november 1881) was een Duits uitvinder, fluitvirtuoos, en componist van werken voor de fluit en fluitbouwer en die bekendheid verwierf als uitvinder van de moderne dwarsfluit."@nl,
        "Theobald B\u00f6hm (albo Boehm) (ur. 9 kwietnia 1794 \u2013 zm. 27 listopada 1881) - bawarski wynalazca i muzyk, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do perfekcji wsp\u00f3\u0142czesny flet koncertowy. By\u0142 muzykiem na dworze bawarskim i kompozytorem utwor\u00f3w na flet. Zosta\u0142 pochowany na Starym Cmentarzu Po\u0142udniowym w Monachium."@pl,
        """Theobald B\u00f6hm (or Boehm) (April 9, 1794 \u2013 November 25, 1881) was a German inventor and musician, who perfected the modern Western concert flute and its improved fingering system (now known as the "Boehm system"). He was a Bavarian court musician, a virtuoso flautist, and a celebrated composer for the flute."""@en,
        "Theobald B\u00f6hm o Boehm (pronunciaci\u00f3n alemana: [ \u02c8b\u00f8\u02d0m ]; M\u00fanich, 9 de abril de 1794 - M\u00fanich, 25 de noviembre de 1881) fue un m\u00fasico, flautista virtuoso, compositor, inventor, fabricante de instrumentos y especialista en ac\u00fastica de origen b\u00e1varo. Es conocido especialmente por su labor de perfeccionamiento de la flauta traversa y del clarinete, cuyo m\u00e9todo de fabricaci\u00f3n y mecanismo de llaves contin\u00faan siendo empleados en la actualidad. La flauta de B\u00f6hm es el modelo de todas las flautas contempor\u00e1neas."@es,
        "\u0422\u0435\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0411\u0451\u043c (\u043d\u0435\u043c. Theobald B\u00f6hm, 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1794, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1881) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b."@ru,
        "\u062b\u064a\u0648\u0628\u0627\u0644\u062f \u0628\u0648\u0647\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Theobald Boehm) (\u0648. 1794 \u2013 1881 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u062a\u0631\u0639\u060c \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648flautist\u060c \u0648musical instrument maker \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u064a\u0648\u0646\u062e . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0645\u064a\u0648\u0646\u062e ."@ar,
        """\u30c6\u30aa\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\uff08Theobald B\u00f6hm, 1794\u5e744\u67089\u65e5 - 1881\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u767a\u660e\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30d9\u30fc\u30e0\u5f0f\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u8fd1\u4ee3\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u3002\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u4e00\u6d41\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u738b\u56fd\u306e\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u56fd\uff08\u306e\u3061\u306e\u738b\u56fd\u3001\u73fe\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde\uff09\u306e\u9996\u90fd\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u7236\u304b\u3089\u8cb4\u91d1\u5c5e\u306e\u52a0\u5de5\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u6280\u8853\u3067\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u81ea\u4f5c\u3057\u300118\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5165\u56e3\u3067\u304d\u308b\u307b\u3068\u306b\u4e0a\u9054\u300121\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u5bae\u5ef7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u306b\u306a\u308b\u3002\u540c\u6642\u306b\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u6750\u6599\u3068\u3057\u3066\u3001\u71b1\u5e2f\u306e\u786c\u3044\u6728\u3001\u9280\u3001\u91d1\u3001\u30cb\u30c3\u30b1\u30eb\u3001\u9285\u306a\u3069\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u3082\u306e\u3092\u8a66\u3057\u3001\u97f3\u5b54\u306e\u691c\u8a0e\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u5927\u5b66\u306b\u3066\u97f3\u97ff\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u306e\u3061\u30011832\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u6539\u826f\u3092\u59cb\u3081\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30ad\u30fc\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306e\u767a\u660e\u306b\u3088\u308a1847\u5e74\u306b\u7279\u8a31\u3092\u53d6\u5f97\u30011851\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4e07\u535a\u306b\u3066\u4e00\u822c\u516c\u958b\u3055\u308c\u305f\u30021871\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30fc\u30e0\u5f0f\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u97f3\u97ff\u5b66\u7684\u3001\u6280\u8853\u7684\u3001\u82b8\u8853\u7684\u306a\u5074\u9762\u306b\u3064\u3044\u3066\u89e3\u8aac\u3057\u305f "Die Fl\u00f6te und das Fl\u00f6tenspiel"\uff08\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u6cd5\uff09\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:76499529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theobald_Boehm>,
        <http://viaf.org/viaf/76499529>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theobald_Böhm.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theobald_Boehm.
doremus_artist:4532d889-398c-3023-8e45-d29d75f46425
owl:sameAs viaf:22344842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22344842>.
doremus_artist:454a25da-31c5-375d-8d09-b7069db0e257
owl:sameAs viaf:61756145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61756145>.
doremus_artist:46c43ba2-f90c-3428-88cc-88a85582cdc2
    owl:sameAs n0:94249caf-be07-49de-ab3f-514acd7af555;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/94249caf-be07-49de-ab3f-514acd7af555>.
doremus_artist:475e35be-1f52-3b36-a81a-3c450c395bd7
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Biagio Antonacci (* 9. November 1963 in Mailand) ist ein italienischer S\u00e4nger und Liedermacher. W\u00e4hrend er zu Beginn seiner Karriere Ende der 1980er-Jahre noch wenig Aufmerksamkeit erhielt, konnte Antonacci mittlerweile sechs Studioalben in Folge an die Spitze der Charts bringen."@de,
        "Biagio Antonacci (9 de Novembro de 1963) \u00e9 um italiano Cantautore, ou um cantor-compositor, de Mil\u00e3o."@pt,
        "Biagio Antonacci (Milaan, 9 november 1963) is een Italiaans singer-songwriter. Hij werd geboren in Milaan maar groeide op in Rozzano."@nl,
        "Biagio Antonacci (Mil\u00e1n, Italia 9 de noviembre de 1963). Creci\u00f3 en Rozzano, en la periferia de Mil\u00e1n. Cuando estudiaba la secundaria con sus amigos Marco, Mauro y Massimo formaron su primera banda llamada los \u201cFalchi Junior\u201d donde tocaba la bater\u00eda. Particip\u00f3 en 1988, entre las nuevas propuestas, en la 38va. edici\u00f3n del Festival di San Remo con la canci\u00f3n Voglio vivere in un attimo (quiero vivir en un momento). Obtiene su primer contrato discogr\u00e1fico y en 1989 publica su primer \u00e1lbum, Sono cose che capitano (son cosas que pasan), que no pasa desapercibido gracias a la canci\u00f3n Fiori (Flores).Realiz\u00f3 una interpretaci\u00f3n con Laura Pausini en el concierto Grandes \u00c9xitos en Par\u00eds. La canci\u00f3n utilizada por Antonacci fue Tra Te e il mare ('Entre t\u00fa y el mar'), m\u00e1s conocida como \u00abEntre t\u00fa y mil mar"@es,
        "Biagio Antonacci (born 9 November 1963) is an Italian singer-songwriter from Milan."@en,
        "Biagio AntonacciFichier:Biagio Antonacci 2009.jpg Biagio Antonacci en concert en 2009 Biagio Antonacci (n\u00e9 le 9 novembre 1963 \u00e0 Milan) est un chanteur de musique pop italien."@fr,
        "\u0411\u044c\u044f\u0434\u0436\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430\u0447\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Biagio Antonacci) (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1963) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0423\u0441\u043f\u0435\u043b \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (\u0421\u0430\u043d-\u0420\u0435\u043c\u043e, \u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0431\u0430\u0440)."@ru;
    owl:sameAs viaf:90658086;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Biagio_Antonacci>,
        <http://viaf.org/viaf/90658086>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7c5cc40-c061-44ed-8b2b-d0ff774603c8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Biagio_Antonacci_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Biagio_Antonacci.
doremus_artist:47a22115-aefb-367c-985f-bbc82e252a32
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Davina Delor (born 1952) is a French dancer, choreographer, writer, and famous for her popular TV show Gym Tonic who adopted monkhood as a Buddhist nun in 2004 after meeting the Dalai Lama. After ordination, she changed her name to Gelek Drolkar. She converted her country home at Haims into a Buddhist monastery, and along with three other nuns, teaches Buddhism to students and lay persons. She has published a number of books on yoga and Buddhism, one of which is titled Le bonheur selon Bouddha (The Happiness according to Buddha) which explains the precepts of Buddhism."@en,
        "Davina Delor commen\u00e7a sa vie publique en tant qu\u2019artiste chor\u00e9graphique dont la carri\u00e8re de danse classique prit un tournant radical en passant des sc\u00e8nes d\u2019op\u00e9ras aux plateaux de t\u00e9l\u00e9vision avec l'\u00e9mission Gym Tonic. Apr\u00e8s sa rencontre avec le Dala\u00ef Lama en 2002, elle est devenue nonne bouddhiste dans la tradition gelugpa du bouddhisme tib\u00e9tain, sous le nom de Gelek Dr\u00f6lkar en 2004."@fr;
    owl:sameAs viaf:12319016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Davina_Delor>,
        <http://viaf.org/viaf/12319016>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chokhor-ling-aout-09.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Davina_Delor.
doremus_artist:480cf7b3-159b-30fe-bc42-4783117770e1
    rdfs:comment
        "Lys Gauty, de son vrai nom Alice Gauthier, n\u00e9e le 14 f\u00e9vrier 1900 \u00e0 Levallois-Perret et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Monte-Carlo le 2 janvier 1994, est une chanteuse fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:66651804;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lys_Gauty>,
        <http://viaf.org/viaf/66651804>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70eb8f47-640b-4846-b3e3-07f83f3d1d6e>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df26c549-e91b-4b07-959f-2f05469c03ff>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lys_Gauty_1934.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lys_Gauty.
doremus_artist:48110b05-0643-37e4-b126-5048532faa2b
    owl:sameAs viaf:7653135;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7653135>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9959a81b-74e7-4f7d-9387-e24387a482d4>.
doremus_artist:48259ce1-365a-3a1c-afb9-90378cdfbe24
    dbp:birthPlace dbr:Lolif;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Bertrand "B\u00e9nigne" de Bacilly (Normandy c. 1625 - Paris, 27 September 1690), was a French composer and music theorist, a reformer of the air de cour according to the theories of Pierre de Nyert."""@en,
        "Bertrand de Bacilly [Bacilli, Bassilly], baptis\u00e9 \u00e0 Lolif (Manche) le 21 d\u00e9cembre 1621 et mort \u00e0 Paris le 27 septembre 1690, est un compositeur, chanteur et th\u00e9oricien de la musique fran\u00e7ais, \u00e9l\u00e8ve du chanteur Pierre de Nyert et probablement du luthiste Denis Gaultier. Il a \u00e9t\u00e9 le ma\u00eetre de chant de nombreuses personnes de condition comme de plusieurs musiciens professionnels. De 1703 (ann\u00e9e o\u00f9 il est cit\u00e9 dans le Dictionnaire de musique de S\u00e9bastien de Brossard) jusqu\u2019\u00e0 un colloque de 2008 qui a rectifi\u00e9 cette erreur, il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 B\u00e9nigne de Bacilly."@fr;
    owl:sameAs viaf:24786345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/B\u00e9nigne_de_Bacilly>,
        <http://viaf.org/viaf/24786345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bénigne_de_Bacilly.
doremus_artist:4860a720-05f4-3cfb-b150-62f226b4dc70
    owl:sameAs viaf:46952584;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46952584>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf7df5d5-e35a-40bf-bc6b-ee5a392804eb>.
doremus_artist:48ab7acb-16e5-36ac-8dca-8d4c7ed67bff
owl:sameAs viaf:122011622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122011622>.
doremus_artist:4911e47e-8394-3e7e-9373-95fe767c63c0
owl:sameAs viaf:7126399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7126399>.
doremus_artist:49347fef-dd82-3d15-9b42-4794f6898ebc
owl:sameAs viaf:10032340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10032340>.
doremus_artist:49e9bc7c-5c47-3659-bc2c-cdefceb271b9
    owl:sameAs viaf:75367808;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75367808>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a662204a-3ecc-4259-a103-c534e2927741>.
doremus_artist:4ad82d91-2be4-353f-8d97-fdeebf756324
    dbp:birthPlace dbr:Samer;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Quentin,_Aisne>;
    rdfs:comment
        "Fu famoso per la raffinatezza dei suoi mottetti, i migliori del suo tempo, e per essere stato il maestro di Adrian Willaert, il fondatore della scuola veneziana."@it,
        "Jean Mouton (1459-30 de octubre de 1522) fue un compositor franc\u00e9s del renacimiento. Fue famoso por sus motetes, que se encuentran entre los m\u00e1s refinados de la \u00e9poca, y por ser el maestro de Adrian Willaert, uno de los fundadores de la escuela veneciana."@es,
        "Jean Mouton (c. 1459 \u2013 30 October 1522) was a French composer of the Renaissance. He was famous both for his motets, which are among the most refined of the time, and for being the teacher of Adrian Willaert, one of the founders of the Venetian School."@en,
        "Jean Mouton (urspr\u00fcnglich Jean de Holligue; * vor 1459 in Holligue (heute Haut-Wignes) bei Samer (Pas-de-Calais); \u2020 30. Oktober 1522 in Saint-Quentin) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Jean Mouton, de son vrai nom Jean de Hollingue, n\u00e9 \u00e0 Samer vers 1459 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Saint-Quentin le 30 octobre 1522, est un compositeur fran\u00e7ais. On trouve aussi les orthographes Jehan de Hollingue ou Houllingue, ou encore Jehan Mouton."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e0\u30fc\u30c8\u30f3\uff08Jean Mouton, 1459\u5e74\uff1f - 1522\u5e7410\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30e9\u30fc\u30eb\u30c8\u306e\u6069\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u99b3\u305b\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100249517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Mouton>,
        <http://viaf.org/viaf/100249517>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b8484a8-63dc-4253-9a15-098b7a3384da>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Mouton.
doremus_artist:4af4f537-4c41-3c68-bdb1-08e2f43bf8d8
owl:sameAs viaf:55010982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55010982>.
doremus_artist:4b01fd1c-67e1-33f6-8d18-d0307b4ce5a2
    dbp:birthPlace dbr:Chalon-sur-Saône;
    rdfs:comment
        "Florent Pagny (* 6. November 1961 in Chalon-sur-Sa\u00f4ne, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger. Er hat au\u00dferdem als Schauspieler gearbeitet u. a. 1986 in Die Frau meines Lebens an der Seite von Jane Birkin. Im Jahr 2005 trat er in Paris bei Live 8 auf."@de,
        """Florent Pagny (Chalon-sur-Sa\u00f4ne, Francia 6 de noviembre de 1961) es un cantante franc\u00e9s. Tambi\u00e9n se ha consagrado como actor, apareciendo en varias pel\u00edculas francesas. Ha grabado en numerosos idiomas como el franc\u00e9s, italiano, espa\u00f1ol e ingl\u00e9s y sus grandes \u00e9xitos incluyen "N'importe quoi", "Savoir aimer", "Ma Libert\u00e9 de penser" (todos ellos #1 en Francia) y "Caruso" (#2 en Francia)."""@es,
        """Florent Pagny (born 6 November 1961 in Chalon-sur-Sa\u00f4ne) is a French musician and actor. He records his work in French, Italian, Spanish and English, and his greatest hits include "N'importe quoi", "Savoir aimer", "Ma Libert\u00e9 de penser" (all three were #1 in France) and "Caruso" (#2 in France). As of 2013, he has sold more than 5 million singles and 10 million albums, becoming the 17th best selling artist in France in the period between 1955 and 2013."""@en,
        "Florent Pagny est un chanteur et acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 6 novembre 1961 \u00e0 Chalon-sur-Sa\u00f4ne (Sa\u00f4ne-et-Loire). Chanteur de rock et de pop, on peut citer parmi ses plus grands succ\u00e8s N'importe quoi, Si tu veux m'essayer, Caruso, Savoir aimer, Et un jour une femme, Ma libert\u00e9 de penser, et L\u00e0 o\u00f9 je t'emm\u00e8nerai. Au total, il a vendu plus de 15 millions de disques. C'est \u00e9galement une personnalit\u00e9 t\u00e9l\u00e9visuelle : il fait partie du jury de The Voice, la plus belle voix en France depuis le d\u00e9but de l'\u00e9mission en 2012."@fr,
        "\u0424\u043b\u043e\u0440\u0430\u043d \u041f\u0430\u043d\u044c\u0438 (\u0444\u0440. Florent Pagny; \u0440\u043e\u0434. 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u0428\u0430\u043b\u043e\u043d-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041f\u043e\u0451\u0442 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0432\u0430\u0440\u044c\u0435\u0442\u0435. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:75949213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florent_Pagny>,
        <http://viaf.org/viaf/75949213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5a9e7a0-04fe-42ae-965a-4c857ab22978>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Florent_Pagny_-_Forest_National_2014_(2).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florent_Pagny.
doremus_artist:4ca16b73-719f-336f-86b9-5da441720be0
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "June Anderson (* 30. Dezember 1952 in Boston) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin im Stimmfach Sopran. Anderson studierte an der Yale University Gesang und Literatur. 1978 deb\u00fctierte sie als K\u00f6nigin der Nacht an der New York City Opera, \u201ewo sie all die Rollen \u00fcbernahm, mit denen sich Sills den Namen der \u201afastest voice alive\u2018 verschafft hatte: Gilda, Rosina, Lucia und Elvira.\u201c 1982 gab sie in Rom ihr Europa-Deb\u00fct in der Titelrolle von Rossinis Semiramide."@de,
        "June Anderson (Boston, 30 de diciembre de 1952) es una soprano de coloratura estadounidense. Naci\u00f3 en Boston, Massachusetts y fue criada en Connecticut. Inici\u00f3 sus estudios de canto a los 11 a\u00f1os y fue la finalista m\u00e1s joven para el momento, en las audiciones de la \u00d3pera del Metropolitan con 17. Se gradu\u00f3 en la Universidad de Yale en Franc\u00e9s, y luego decidi\u00f3 continuar la carrera de canto. Particip\u00f3 en numerosas audiciones, pero no obtuvo ning\u00fan puesto. Continu\u00f3 la b\u00fasqueda como un reto, d\u00e1ndose un plazo de dos a\u00f1os para lograrlo, en caso de que no lo hiciera entrar\u00eda a una escuela de Derecho."@es,
        """June Anderson (born December 30, 1952) is a Grammy Award-winning American coloratura soprano. Originally known for bel canto performances of Rossini, Donizetti, and Vincenzo Bellini, she was the first non-Italian ever to win the prestigious Bellini d'Oro prize. Subsequently, she has extended her repertoire to include a wide variety of other roles, including those from the Russian repertoire and works by Richard Strauss. In 2008, Anderson was elevated to "Commandeur" of the Ordre des Arts et des Lettres by the French Government and in 2007 received a "Victoire d'honneur" at the "Victoires de la Musique Classique" in Paris."""@en,
        "June Anderson est une soprano am\u00e9ricaine n\u00e9e \u00e0 Boston le 30 d\u00e9cembre 1952."@fr,
        "\u30b8\u30e5\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08June Anderson, 1952\u5e7412\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u5728\u4f4f\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b3\u30ed\u30e9\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u306b\u80b2\u3061\u300111\u6b73\u3067\u58f0\u697d\u3092\u59cb\u3081\u300117\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u6700\u7d42\u9078\u8003\u306b\u6b8b\u3063\u305f\u6700\u5e74\u5c11\u8a18\u9332\u3092\u4f5c\u308b\u3002 \u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306b\u3088\u308a\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306b\u58f0\u697d\u3067\u8eab\u3092\u7acb\u3066\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u610f\u3059\u308b\u30022\u5e74\u3092\u9650\u5ea6\u3068\u5b9a\u3081\u3066\u6570\u3005\u306e\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u53d7\u9a13\u3001\u4e07\u4e00\u632b\u6298\u3057\u305f\u5834\u5408\u306f\u30ed\u30fc\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u9032\u5b66\u3059\u308b\u3064\u3082\u308a\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5ff5\u9858\u304b\u306a\u3063\u30661978\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u9b54\u7b1b\u300b\u306e\u591c\u306e\u5973\u738b\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u30021982\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30bb\u30df\u30e9\u30fc\u30df\u30c7\u300b\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u4e16\u754c\u5404\u5730\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306b\u3082\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 \u5143\u306f\u30d9\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u3084\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u30d9\u30eb\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u99b3\u305b\u305f\u304c\u3001\u52aa\u529b\u306e\u672b\u306b\u9996\u5c3e\u3088\u304f\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u62e1\u3052\u3001\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3084\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u697d\u5287\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u4f34\u594f\u6b4c\u66f2\u3082\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u3084\u3084\u592a\u3081\u306e\u3088\u304f\u901a\u308b\u58f0\u3068\u3001\u7e4a\u7d30\u306a\u8868\u60c5\u4ed8\u3051\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3002"@ja,
        "\u8331\u6069\u00b7\u5b89\u5fb7\u68ee (June Anderson\uff0c1952\u5e7412\u670830\u65e5\uff0d\uff0c\u7f8e\u570b\u8457\u540d\u7684\u82b1\u8154\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u683c\u840a\u7f8e\u734e\u5f97\u4e3b\u3002\u6700\u521d\u5b89\u5fb7\u68ee\u4ee5\u6f14\u5531\u7f85\u897f\u5c3c\u3001\u8463\u5c3c\u91c7\u7b2c\u548c\u8c9d\u5229\u5c3c\u7684\u7f8e\u8072\u6b4c\u5287\u89d2\u8272\u800c\u8457\u540d\uff0c\u5979\u66f4\u662f\u9996\u4f4d\u7372\u5f97\u91d1\u8c9d\u5229\u5c3c\u734e\u975e\u7fa9\u5927\u5229\u4eba\u58eb\u3002\u8fd1\u671f\uff0c\u5b89\u5fb7\u68ee\u958b\u59cb\u62d3\u5bec\u5979\u7684\u6232\u8def\uff0c\u958b\u59cb\u63a5\u89f8\u4fc4\u8a9e\u6b4c\u5287\u548c\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u65bd\u7279\u52de\u65af\u7684\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:68480157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/June_Anderson>,
        <http://viaf.org/viaf/68480157>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a39c050-8566-48fd-885f-b5514f45e81a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:June_Anderson.
doremus_artist:4d68aae3-3248-30fe-b954-39a527999584
owl:sameAs viaf:46991474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46991474>.
doremus_artist:4dac994c-341f-3408-9e0e-82b042e3d5d8
owl:sameAs viaf:37127541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37127541>.
doremus_artist:4dd69849-9c83-3a74-bbf3-31a5c7840be4
owl:sameAs viaf:58824348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58824348>.
doremus_artist:4e57e92d-f217-3fbb-a751-21ee12761985
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    rdfs:comment
        "John Charles Julian Lennon (* 8. April 1963 in Liverpool, England) ist ein englischer Musiker und Komponist. Er ist der Sohn von John Lennon aus dessen erster Ehe mit Cynthia Powell. Julian Lennon ist der Halbbruder von Sean Lennon, dessen Eltern John Lennon und Yoko Ono sind."@de,
        """John Charles Julian Lennon (Liverpool, 8 de abril de 1963) \u00e9 um cantor, compositor, produtor, fot\u00f3grafo, filantropo e m\u00fasico brit\u00e2nico. \u00c9 o primog\u00eanito do ex-beatle John e o \u00fanico filho do m\u00fasico com a primeira esposa, Cynthia Powell. Seu padrinho era Brian Epstein, o ex-empres\u00e1rio do quarteto de Liverpool. Julian possui este nome devido a uma homenagem \u00e0 sua av\u00f3 paterna, Julia. Quando pequeno Julian foi a inspira\u00e7\u00e3o para seu pai e seu amigo de longa data, a dupla Lennon/McCartney, a escreverem respectivamente dois dos v\u00e1rios cl\u00e1ssicos dos Beatles, "Lucy in the Sky with Diamonds" e "Hey Jude"."""@pt,
        "John Charles Julian Lennon (Liverpool, Inglaterra, 8 de abril de 1963) es un m\u00fasico ingl\u00e9s. Hijo \u00fanico del matrimonio conformado por el beatle John Lennon y Cynthia Powell y medio hermano de Sean Lennon. El nombre de Julian viene a ser un homenaje a su difunta abuela, Julia. Su voz, aspecto y estilo musical son muy similares a los de John Lennon, por lo que se especul\u00f3 alguna vez con el retorno de The Beatles con \u00e9l como integrante, lo que nunca sucedi\u00f3."@es,
        "John Charles Julian Lennon (born 8 April 1963) is a British musician and photographer. He is the first child of John Lennon with his first wife, Cynthia. The Beatles' manager, Brian Epstein, was his godfather. He has a younger half-brother, Sean Lennon, and a stepsister, Kyoko Chan Cox. Lennon was named after his paternal grandmother, Julia Lennon."@en,
        "John Charles Julian Lennon (ur. 8 kwietnia 1963 w Liverpoolu) \u2013 brytyjski muzyk, autor tekst\u00f3w piosenek i aktor. Jest jedynym dzieckiem Johna Lennona i jego pierwszej \u017cony Cynthii Lennon. Imi\u0119 Julian pochodzi od imienia jego babci - Julii Lennon - kt\u00f3ra zgin\u0119\u0142a w wypadku, potr\u0105cona przez samoch\u00f3d Standard Vanguard, prowadzony przez policjanta Erica Clague, w roku 1958. Ojcem chrzestnym Juliana by\u0142 Brian Epstein, mened\u017cer zespo\u0142u The Beatles."@pl,
        "Julian Lennon (Liverpool, 8 april 1963), geboren John Charles Julian Lennon, is een Brits muzikant, zanger en songwriter. Hij is de enige zoon van John Lennon en Cynthia Powell. Zijn peetoom was de voormalige Beatle-manager, Brian Epstein. Zijn uiterlijk deed met name in zijn jonge jaren zeer sterk denken aan dat van zijn beroemde vader. Julian Lennon heeft als muzikant altijd in de schaduw gestaan van zijn vader, die de familie verliet toen hij nog jong was. Julian had in Groot-Brittanni\u00eb een paar hits in de jaren 80 en 90, met onder andere 'Too Late for Goodbyes' en 'Saltwater'."@nl,
        "Julian LennonFichier:Cynthia and Julian Lennon at the unveiling ceremony of the John Lennon Peace Monument in Liverpool - celebrating John Lennon's 70th Birthday - October 9th 2010.jpg Cynthia et Julian Lennon lors de l'inauguration du John Lennon Peace Monument \u00e0 Liverpool en 2010. John Charles Julian Lennon (n\u00e9 le 8 avril 1963 \u00e0 Liverpool) est le fils de John Lennon et de sa premi\u00e8re \u00e9pouse Cynthia Powell. Il est auteur-compositeur-interpr\u00e8te, multi-instrumentiste de rock et photographe britannique. Son parrain \u00e9tait le manager des Beatles, Brian Epstein."@fr,
        "Julian \u00e8 il primogenito dell'ex cantante e chitarrista dei Beatles John Lennon, e l'unico figlio della sua prima moglie, Cynthia Powell. Il suo padrino di battesimo \u00e8 stato Brian Epstein, manager della band del padre. Sean Lennon \u00e8 suo fratellastro."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Charles Julian Lennon; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1963, \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u044b\u043d \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Beatles \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30ec\u30ce\u30f3\uff08John Charles Julian Lennon\u30011963\u5e744\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u6731\u5229\u5b89\u00b7\u5217\u4fac\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJulian Lennon\uff0c1963\u5e744\u67088\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u82f1\u570b\u7537\u6b4c\u624b\uff0c\u751f\u4e8e\u82f1\u56fd\u5229\u7269\u6d66\uff0c\u70ba\u82f1\u56fd\u62ab\u5934\u58eb\u4e50\u56e2\u7075\u9b42\u6838\u5fc3\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5217\u4fac\u7684\u957f\u5b50\u3002 \u4ed6\u662f\u4e09\u9996\u62ab\u5934\u58eb\u4f5c\u54c1\u7684\u7075\u611f\u6765\u6e90\uff1aLucy in the Sky with Diamonds\u3001Hey Jude\u548cGood Night\u3002\u4ed6\u70ed\u5fc3\u6148\u5584\uff0c\u521b\u5efa\u4e86\u81ea\u5df1\u7684\u6148\u5584\u57fa\u91d1\u4f1a\u2014\u2014\u767d\u8272\u7fbd\u6bdb\u57fa\u91d1\uff08White Feather Foundation\uff09\u4ee5\u53ca\u68a6\u9cb8\u8005\u7ec4\u7ec7\uff08Whaledreamers Organization\uff09\uff0c\u4e24\u7ec4\u7ec7\u90fd\u4ee5\u73af\u5883\u4fdd\u62a4\u4e0e\u7269\u79cd\u548c\u8c10\u4e3a\u5b97\u65e8\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:20738896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julian_Lennon>,
        <http://viaf.org/viaf/20738896>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julian_Lennon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julian_Lennon.
doremus_artist:4e81c546-99f6-381f-b99a-cb8343595645
owl:sameAs viaf:19258916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19258916>.
doremus_artist:4f5808d2-6263-3eb0-ab72-e6fb52808540
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Julie Zenatti (* 5. Februar 1981 in Paris) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin, die durch ihre Rolle der Fleur-de-Lys im Musical Notre Dame de Paris von Luc Plamondon und Riccardo Cocciante bekannt wurde."@de,
        "Julie Zenatti (Parijs, 5 februari 1981) is een Franse zangeres en theateractrice. Ze speelde de rol van Fleur-de-Lys en Esmeralda in de musical Notre-Dame de Paris."@nl,
        "Julie Zenatti (ur. 5 lutego 1981 w Pary\u017cu) \u2013 francuska piosenkarka. Zadebiutowa\u0142a w wieku 16 lat w oryginalnej obsadzie musicalu Notre-Dame de Paris w roli Fleur-De-Lys Pierwszym, kt\u00f3ry uwierzy\u0142 w jej g\u0142os by\u0142 Lenny Krawitz, kt\u00f3ry zaprosi\u0142 j\u0105 (13-latk\u0119) do udzia\u0142u w nagraniu dw\u00f3ch piosenek (\u201e...nie bardzo zdawa\u0142am sobie spraw\u0119 co to oznacza, zna\u0142am go, bo moja siostra s\u0142ucha\u0142a jego p\u0142yt, ale by\u0142am dzieckiem, nie rozumia\u0142am, wi\u0119c nie by\u0142o mi\u0119dzy nami tej bariery podziwu. Nie powiem \u017ce to m\u00f3j najlepszy przyjaciel, bo to by by\u0142o k\u0142amstwo, ale te kilka godzin wsp\u00f3lnej pracy to wspania\u0142e wspomnienia...\u201d).Jako 16-latka trafi\u0142a na eliminacje do musicalu Notre Dame de Paris, przesz\u0142a przes\u0142uchania, ale potem narodzi\u0142 si\u0119 problem. Luc Plamondon i Richard Cocciante musieli b\u0142aga\u0107 jej rodzic\u00f3w, \u017ceby "@pl,
        "Julie Zenatti est une chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 5 f\u00e9vrier 1981 \u00e0 Paris, d\u00e9couverte par son interpr\u00e9tation de Fleur-de-Lys dans la com\u00e9die musicale Notre-Dame de Paris."@fr,
        "Julie Zenatti, (born 5 February 1981), is a French singer celebrity. She first played the role of Fleur-de-Lys and later Esmeralda on stage for the musical Notre-Dame de Paris. Zenatti was involved with Notre-Dame de Paris co-star Patrick Fiori from 2002 to 2006 and the pair were engaged for two years. She's a judge of the reality competition X Factor France."@en,
        "\u00c8 divenuta celebre per la sua interpretazione di Fiordaliso nella versione francese del 1998 dello spettacolo Notre-Dame de Paris."@it,
        "\u0416\u044e\u043b\u0438\u0301 \u0417\u0435\u043d\u0430\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0444\u0440. Julie Zenatti, 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1981 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c \u0424\u043b\u0451\u0440-\u0434\u0435-\u041b\u0438\u0441, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438 \u042d\u0441\u043c\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434\u044b \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430 \u00ab\u041d\u043e\u0442\u0440-\u0414\u0430\u043c \u0434\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u00bb. \u0416\u044e\u043b\u0438 \u2014 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 Les Enfoir\u00e9s \u0441 2003 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e 2009."@ru;
    owl:sameAs viaf:5132699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julie_Zenatti>,
        <http://viaf.org/viaf/5132699>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julie-Zenatti-Réunion-1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julie_Zenatti.
doremus_artist:4f684c9a-ecc0-36af-80db-b6181a6da400
owl:sameAs viaf:209282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/209282>.
doremus_artist:517477c1-bd5e-3bd4-86ab-c5da1668215e
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        "Tomaso Antonio Vitali (7 maart 1663, Bologna \u2013 9 mei 1745, Modena) was een Italiaans componist en violist. Vandaag de dag wordt zijn naam met name genoemd in verband met een werk dat naar alle waarschijnlijkheid niet door hem zelf is geschreven, de Chaconne in g mineur. Hij studeerde viool bij Antonio Maria Pacchioni, en speelde in het Este hoforkest van 1675 tot 1742. Hij gaf tevens vioolles, tot zijn leerlingen behoorden Evaristo Felice dall'Abaco en Jean Baptiste Senaill\u00e9."@nl,
        "Tomaso Antonio Vitali (March 7, 1663 \u2013 May 9, 1745) was an Italian composer and violinist from Bologna, the eldest son of Giovanni Battista Vitali. He is known mainly for a chaconne in G minor for violin and continuo, which was published from a manuscript in the S\u00e4chsische Landesbibliothek in Dresden in Die Hoch Schule des Violinspiels (1867) edited by German violinist Ferdinand David). That work's wide-ranging modulations into distant keys have raised speculation that it could not be a genuine baroque work."@en,
        "Tomaso Antonio Vitali (genannt Vitalino) (* 7. M\u00e4rz 1663 in Bologna; \u2020 9. Mai 1745 in Modena) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "Tomaso Antonio Vitali (nomm\u00e9 Vitalino) (\u00b0 7 mars 1663 \u00e0 Bologne \u2020 9 mai 1745 \u00e0 Mod\u00e8ne) est un violoniste et compositeur baroque italien de la fin du XVIIe et de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u30c8\u30de\u30bd\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30f4\u30a3\u30bf\u30fc\u30ea\uff08Tomaso Antonio Vitali\u30011663\u5e743\u67087\u65e5 \u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3? - 1745\u5e745\u67089\u65e5 \u30e2\u30c7\u30ca\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7236\u3082\u6709\u540d\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30f4\u30a3\u30bf\u30fc\u30ea\uff08Giovanni Battista Vitali\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u7ef4\u5854\u5229\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aTomaso Antonio Vitali\uff1b1663\u5e745\u67087\u65e5\uff0d1745\u5e745\u67089\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u51fa\u751f\u5728\u535a\u6d1b\u5c3c\u4e9a\uff0c\u662f\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u5df4\u8482\u65af\u5854\u00b7\u7ef4\u5854\u5229\uff08Giovanni Battista Vitali\uff09\u5bb6\u4e2d\u7684\u957f\u5b50\u3002 \u4ed6\u4ee5\u4e00\u9996G\u5c0f\u8c03\u590f\u5eb7\u821e\u66f2\u548c\u6570\u5b57\u4f4e\u97f3\u8457\u540d\u3002\u8fd9\u4e24\u90e8\u4f5c\u54c1\u7684\u624b\u7a3f\u76ee\u524d\u6536\u85cf\u5728\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u7684\u8428\u514b\u68ee\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u5dde\u7acb\u66a8\u5927\u5b66\u56fe\u4e66\u9986\u3002\u6f14\u594f\u7248\u672c\u7531\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u5927\u536b\u00b7\u8d39\u8fea\u5357\u5fb7\u4fee\u6539\u8fc7\u3002."@zh;
    owl:sameAs viaf:95213587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tomaso_Antonio_Vitali>,
        <http://viaf.org/viaf/95213587>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tomaso_Antonio_Vitali.
doremus_artist:51c96dce-29ad-3d14-9294-0d8987f72b57
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Linz_(Autriche)>;
    rdfs:comment
        "Romanus Weichlein (n\u00e9 vers 1652 \u00e0 Linz, mort vers 1706) est un compositeur autrichien de l'\u00e9poque baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:76612721;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Romanus_Weichlein>,
        <http://viaf.org/viaf/76612721>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Romanus_Weichlein.
doremus_artist:52a861dd-e1b0-31d7-a412-0447c62d83ac
owl:sameAs viaf:43361680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43361680>.
doremus_artist:545e3b1c-3de5-31b7-85d0-defe75d679b7
    rdfs:comment
        "Masakazu Natsuda (n\u00e9 le 2 juillet 1968 \u00e0 Tokyo) est un compositeur japonais, ancien \u00e9l\u00e8ve de G\u00e9rard Grisey au conservatoire sup\u00e9rieur de musique de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:116613053;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Masakazu_Natsuda>,
        <http://viaf.org/viaf/116613053>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Masakazu_Natsuda.
doremus_artist:54c0fd84-ce8b-3327-9467-46ee5db5267f
owl:sameAs viaf:95193079; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95193079>.
doremus_artist:55d1b06d-41cd-3c2b-a6d0-93e353b4f0b7
    owl:sameAs viaf:79951936;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79951936>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b4fe01a-0df8-4b24-a43d-39b194a4bb0b>.
doremus_artist:55fcaf88-1adc-30c2-acf4-c6cfc599fae1
owl:sameAs viaf:3894943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3894943>.
doremus_artist:5604e17c-b75e-30cb-b921-d99fa240fd9a
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Joe Zawinul (Josef Erich Zawinul, 7 de julio de 1932-11 de septiembre de 2007) fue un teclista de jazz y compositor austriaco. Es reconocido como uno de los m\u00e1ximos impulsores de la m\u00fasica del jazz fusi\u00f3n. Nacido en Austria, tras estudiar en el Conservatorio de Viena, se mud\u00f3 a Estados Unidos para ampliar sus estudios. Con Wayne Shorter, con quien hab\u00eda trabajado mientras tocaba con Davis, Zawinul form\u00f3 Weather Report. M\u00e1s adelante, formar\u00eda su banda The Zawinul Syndicate.Muri\u00f3 al terminar la gira mundial para celebrar los 20 a\u00f1os del grupo."@es,
        """Josef Erich "Joe" Zawinul (July 7, 1932 \u2013 September 11, 2007) was an Austrian jazz keyboardist and composer. First coming to prominence with saxophonist Cannonball Adderley, Zawinul went on to play with trumpeter Miles Davis, and to become one of the creators of jazz fusion, an innovative musical genre that combined jazz with elements of rock and world music. Later, Zawinul co-founded the groups Weather Report and world fusion music-oriented The Zawinul Syndicate. Additionally, he made pioneering use of electric piano and synthesizers. Zawinul was named "Best Electric Keyboardist" 28 times by the readers of Down Beat magazine."""@en,
        "Josef Erich (Joe) Zawinul (Wenen, 7 juli 1932 \u2013 aldaar, 11 september 2007) was een Oostenrijks-Amerikaans jazz-toetsenist en componist. Hij speelde een belangrijke rol bij de ontwikkeling van de jazzrock, samen met Chick Corea, Herbie Hancock, John McLaughlin en Miles Davis. Zawinul is het meest bekend geworden als oprichter van de band Weather Report, met Wayne Shorter. Hij leidde ook het ensemble Zawinul Syndicate."@nl,
        "Josef Erich Zawinul (ur. 7 lipca 1932 w Wiedniu, zm. 11 wrze\u015bnia 2007 tam\u017ce) \u2013 austriacki pianista jazzowy i kompozytor. By\u0142 jednym z pionier\u00f3w gatunku jazz fusion obok takich artyst\u00f3w jak Chick Corea, Herbie Hancock, John McLaughlin, czy Miles Davis. Najlepiej znany jako za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142u Weather Report, utworzonego przy udziale Miroslava Vitou\u0161a i Wayne'a Shortera, z kt\u00f3rymi wcze\u015bniej nagra\u0142 dwa albumy w studyjnym zespole Davisa. Pod koniec kariery prowadzi\u0142 zesp\u00f3\u0142 Zawinul Syndicate."@pl,
        "Josef Erich Zawinul, conhecido como Joe Zawinul (Viena, 7 de julho de 1932 - Viena, 11 de setembro de 2007) foi um m\u00fasico austr\u00edaco, de ascend\u00eancia h\u00fangara, tcheca e cigana. Tecladista, compositor e arranjador de jazz foi um dos principais criadores do jazz fusion, juntamente com Chick Corea, Herbie Hancock, John McLaughlin e Miles Davis. Zawinul, Corea e Hancock foram os primeiros m\u00fasicos a integrar piano el\u00e9trico e sintetizador. Com a dissolu\u00e7\u00e3o do Weather Report, criou o Zawinul Syndicate."@pt,
        "Josef Erich \u201eJoe\u201c Zawinul (* 7. Juli 1932 in Wien; \u2020 11. September 2007 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Musiker und einer der einflussreichsten Jazz-Musiker des 20. Jahrhunderts. Zun\u00e4chst als Pianist und Keyboarder, dann auch als Komponist, Bandleader und Arrangeur pr\u00e4gte er mehrere Jahrzehnte lang die internationale Musikszene. 1966 schrieb er f\u00fcr Julian \u201eCannonball\u201c Adderley den Hit Mercy, Mercy, Mercy, der zu einer Referenzaufnahme des Soul Jazz wurde. 1969 komponierte er f\u00fcr Miles Davis das Titelst\u00fcck von dessen LP In a Silent Way, eines der ersten Fusion Jazz-Alben, an dem er ebenso entscheidend beteiligt war wie an dessen 1970 ver\u00f6ffentlichter LP Bitches Brew. F\u00fcr die von ihm und Wayne Shorter 1970 gegr\u00fcndete Gruppe Weather Report, die Josef Woodard in der Fachzeitschrift Down Beat "@de,
        "Josef Zawinul, dit Joe Zawinul (n\u00e9 \u00e0 Vienne le 7 juillet 1932, mort \u00e0 Vienne le 11 septembre 2007), est un pianiste et clavi\u00e9riste de jazz de nationalit\u00e9 autrichienne et qui poss\u00e8de des origines hongroises, tch\u00e8ques et, comme il le pr\u00e9cise lui-m\u00eame, tziganes. Il a jou\u00e9 avec le saxophoniste Cannonball Adderley et le trompettiste Miles Davis et fut le fondateur du groupe de jazz-rock Weather Report."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e \u0417\u0430\u0301\u0432\u0438\u043d\u0443\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joe Zawinul, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f: \u043d\u0435\u043c. Josef Erich Zawinul; 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1932, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2007, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0444\u044c\u044e\u0436\u043d, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u00abWeather Report\u00bb \u0438 \u00abThe Zawinul Syndicate\u00bb. \u0411\u044b\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u041a\u044d\u043d\u043d\u043e\u043d\u0431\u043e\u043b\u043b\u0430 \u042d\u0434\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438 \u0438 \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u0430. \u041e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u044b."@ru,
        """\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30a8\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30c4\u30a1\u30f4\u30a3\u30cc\u30eb\uff08Josef Erich "Joe" Zawinul\u30011932\u5e747\u67087\u65e5 - 2007\u5e749\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u594f\u8005\u3002 1970\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3092\u99c6\u4f7f\u3057\u3066\u304d\u305f\u5f7c\u304c\u305d\u306e\u767a\u5c55\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3082\u306e\u306f\u5927\u304d\u304f\u3001\u73fe\u4ee3\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u3082\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:119338362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Zawinul>,
        <http://viaf.org/viaf/119338362>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfe8c9e1-10c0-49ab-a07a-5b4c60179611>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_zawinul_2007-03-28_live_in_freiburg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Zawinul.
doremus_artist:568df7fc-13eb-3063-b940-e2943396c503
owl:sameAs viaf:19945662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19945662>.
doremus_artist:575ab8ab-acd8-3f42-9b60-4003e1679d24
    rdfs:comment
        "Richard Kapp (October 9, 1936 \u2013 June 4, 2006) was an American conductor. Richard Kapp was born in Chicago, Illinois, he was a child piano prodigy. However, he studied German political history at Johns Hopkins University and received his BA in 1957. He then went abroad on a Fulbright fellowship and studied conducting, composition, and piano at the Stuttgart Staatliche Hochschule f\u00fcr Musik in Germany. The Philharmonia Virtuosi of New York performed and recorded until 2004 when concerts were suspended when Kapp became ill. Kapp died at his home in Danbury, Connecticut, at the age of 69 from cancer."@en;
    owl:sameAs viaf:85558022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Kapp>,
        <http://viaf.org/viaf/85558022>,
        <https://musicbrainz.org/artist/decfb618-b1fa-488a-a60f-bb05c817ea1d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Kapp.
doremus_artist:58785f06-f097-33ce-8fd8-ed11889cf35d
owl:sameAs viaf:85866665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85866665>.
doremus_artist:59011a12-8c00-3726-8c0a-a6c84eca4c34
    rdfs:comment
        "Judith Raskin (June 21, 1928 \u2013 December 21, 1984) was an American lyric soprano, renowned for her fine voice as well as her acting. Raskin was born in New York to Harry A. Raskin, a high school music teacher, and Lillian Raskin, a grade school teacher. Her father aroused her childhood interest in music, leading her to study violin and piano, before she turned her focus to singing. In 1945, she graduated from Roosevelt High School, Yonkers and attended Smith College, where she majored in music. It was during her college years that she began taking singing lessons, which she continued after graduation in order to develop further the warmth and artistry of her voice."@en;
    owl:sameAs viaf:100314646;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judith_Raskin>,
        <http://viaf.org/viaf/100314646>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d41e1aa9-138b-4437-a11c-71be2bdb1a9f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judith_Raskin.
doremus_artist:590b4dab-70e2-33b1-825d-e107c0ef8081
    dbp:birthPlace dbr:Krefeld;
    dbp:deathPlace dbr:Pollença;
    rdfs:comment
        "Kurt Feltz (* 14. April 1910 in Krefeld; \u2020 2. August 1982 in Pollen\u00e7a/Mallorca) war einer der erfolgreichsten deutschen Schlagertexter und Musikproduzenten, der \u00fcber 40 Jahre den deutschen Schlager mitpr\u00e4gte. Seine Spezialit\u00e4t waren deutsche Texte zu fremdsprachigen Hits, inhaltlich oft orientiert an der Sehnsucht nach s\u00fcdl\u00e4ndischer Ferne. Dabei nutzte er auch Pseudonyme wie Andr\u00e9 Hoff."@de,
        "Kurt Feltz (14 April 1910, Krefeld, Germany - 3 August 1982, Majorca, Spain) was a highly prolific German poet and song lyricist."@en;
    owl:sameAs viaf:24868413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Feltz>,
        <http://viaf.org/viaf/24868413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b256aec-1e83-495e-b6a0-067ed111517d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Feltz.
doremus_artist:599ed90e-7fff-340e-85d2-71d5b01c8975
owl:sameAs viaf:126912119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/126912119>.
doremus_artist:59bcffe5-9a8b-312e-b1a2-371c48b0142d
    rdfs:comment
        "Sean Hickey (* 1970 in Detroit) ist ein US-amerikanischer Komponist. Hickey begann im Alter von zw\u00f6lf Jahren elektrische Gitarre zu spielen und studierte Jazzgitarre an der Oakland University. Es folgte ein Studium der Musiktheorie und Komposition an der Wayne State University bei James Hartway und James Lentini. In New York setzte er seine Ausbildung bei Leslie Bassett, Justin Dello Joio und Gloria Coates fort. Er ist Composer in Residence des New Yorker Metro Chamber Orchestra."@de,
        "Sean Hickey is an American composer, born in Detroit, Michigan, in 1970 and currently based in New York. As a teenager he took lessons in electric guitar. At Wayne State University, Hickey's composition teachers included James Hartway and James Lentini. He has been commissioned by a number of musicians and organizations including for Lincoln Center for the Performing Arts, the St. Petersburg Symphony, Michala Petri, Avi Avital, the Fine Arts Quartet, and the Whatcom Symphony Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:14453541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sean_Hickey>,
        <http://viaf.org/viaf/14453541>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sean_Hickey.
doremus_artist:5a70ca43-7a09-36ff-ab6f-f2d7eca71acf
    dbp:birthPlace dbr:Heddal;
    rdfs:comment
        "Sigmund Groven (born 16 March 1946 in Heddal, Telemark) is a Norwegian classical harmonica player, today considered one of the world's leading classical harmonica players. He plays with a large number of the world's leading musicians and orchestras, and he has made about 26 recordings yet in his own name. His repertoire ranges from popular and folk music to his own compositions, from Bach to contemporary music."@en;
    owl:sameAs viaf:26678987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigmund_Groven>,
        <http://viaf.org/viaf/26678987>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32743845-1e07-4009-8f46-c404bbe84c95>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sigmund_Groven_&_Sugar_Plum_Fairies.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigmund_Groven.
doremus_artist:5a82515c-d6a3-3c39-951a-546aefdf59b0
owl:sameAs viaf:49036424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49036424>.
doremus_artist:5b79a9ea-c069-3ecc-a652-668da597dc6e
owl:sameAs viaf:122401623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122401623>.
doremus_artist:5c6ccecf-622a-36dc-8f73-077c19a9fee0
    dbp:birthPlace dbr:Yonne;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Colette (French: [k\u0254.l\u025bt]; Sidonie-Gabrielle Colette, 28 January 1873 \u2013 3 August 1954) was a French novelist nominated for the Nobel Prize in Literature in 1948. Her best known work, the novella Gigi (1944), was the basis for the film and Lerner and Loewe stage production of the same name. She was also a mime, an actress and a journalist."@en,
        "Colette (eigentlich Sidonie-Gabrielle Claudine Colette; * 28. Januar 1873 in Saint-Sauveur-en-Puisaye, D\u00e9partement Yonne (Burgund); \u2020 3. August 1954 in Paris) war eine franz\u00f6sische Schriftstellerin, Variet\u00e9k\u00fcnstlerin und Journalistin. Sie bekam als erste Frau in Frankreich ein Staatsbegr\u00e4bnis."@de,
        "Insignita delle pi\u00f9 importanti onorificenze accademiche, nonch\u00e9 Grand'Ufficiale della Legion d'onore, fu la prima donna nella storia della Repubblica Francese a ricevere funerali di stato. Colette \u00e8 stata una delle grandi protagoniste della sua epoca, un mito nazionale: oltre che scrittrice prolifica fu attrice di music-hall, spesso nuda durante le sue esibizioni, autrice e critica teatrale, giornalista e caporedattrice, sceneggiatrice e critica cinematografica, estetista e commerciante di cosmetici. Ebbe tre mariti e un amante, pi\u00f9 volte fu al centro di scandali per le sue disinibite relazioni sentimentali con alcune personalit\u00e0 mondane, di ambo i sessi, della societ\u00e0 francese."@it,
        """Sidonie Gabrielle Colette (Saint-Sauveur-en-Puisaye, 28 de janeiro de 1873 \u2014 Paris, 3 de agosto de 1954) foi uma escritora francesa. Possu\u00eda uma enorme colec\u00e7\u00e3o de objectos de Art Nouveau, e mantinha um sal\u00e3o liter\u00e1rio. Em sua obra "Ch\u00e9ri", publicada em 1920, escreve sobre o relacionamento de uma mulher madura com um homem 24 anos mais novo."""@pt,
        "Sidonie-Gabrielle Colette (Saint-Sauveur-en-Puisaye, 28 de enero de 1873 - Par\u00eds, 3 de agosto de 1954), m\u00e1s conocida como Colette, fue una novelista, periodista, guionista, libretista y artista de revistas y cabar\u00e9 francesa. Adquiri\u00f3 celebridad internacional por su novela Gigi, llevada al cine por Vincente Minnelli en 1958 y, siendo miembro de la Academia Goncourt desde 1945, la lleg\u00f3 a presidir entre 1949 y 1954 y fue condecorada con la Legi\u00f3n de Honor."@es,
        "Sidonie-Gabrielle Colette (Saint-Sauveur-en-Puisaye, 28 januari 1873 - Parijs, 3 augustus 1954) was een Frans schrijfster. Ze schreef onder haar achternaam Colette, zonder voornaam of voorletters."@nl,
        "Sidonie-Gabrielle Colette (fr: sid\u0254ni g\u0251b\u0280i\u025bl k\u0254l\u025bt) znana pod pseudonimem Colette (ur. 28 stycznia 1873 w Saint-Sauveur-en-Puisaye, zm. 3 sierpnia 1954 w Pary\u017cu) \u2013 francuska pisarka, autorka powie\u015bci obyczajowo-psychologicznych. Znana g\u0142\u00f3wnie z opartego na motywach autobiograficznych cyklu o Klaudynie (1900-1903). Cz\u0142onkini m.in. Kr\u00f3lewskiej Belgijskiej Akademii J\u0119zyka i Literatury Francuskiej (fr. Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique; fotel nr 33 obj\u0119\u0142a w 1933 r. po zmar\u0142ej Annie de Noailles) oraz Akademii Goncourt\u00f3w."@pl,
        "Sidonie-Gabrielle Colette n\u00e9e le 28 janvier 1873 \u00e0 Saint-Sauveur-en-Puisaye (Yonne), et morte le 3 ao\u00fbt 1954 \u00e0 Paris, est une femme de lettres fran\u00e7aise, connue surtout comme romanci\u00e8re, mais qui fut aussi mime, actrice et journaliste. Apr\u00e8s Judith Gautier en 1910, Colette est la deuxi\u00e8me femme \u00e9lue membre de l'acad\u00e9mie Goncourt en 1945. Elle en est en outre, entre 1949 et 1954, la premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente."@fr,
        "\u041a\u043e\u043b\u0435\u0301\u0442\u0442, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0421\u0438\u0434\u043e\u043d\u0438\u0301-\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u041a\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442 (\u0444\u0440. Sidonie-Gabrielle Colette, 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1873, \u0421\u0435\u043d-\u0421\u043e\u0432\u0451\u0440-\u0430\u043d-\u041f\u044e\u0438\u0437\u0435, \u0419\u043e\u043d\u043d\u0430 \u2014 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1954, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434 \u041f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438; \u0447\u043b\u0435\u043d \u0413\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0441 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u0643\u0648\u0644\u064a\u062a \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a \u0644\u0647\u0627 \u0633\u064a\u062f\u0648\u0646\u064a \u063a\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0644 \u0643\u0648\u0644\u064a\u062a \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 28 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1873 \u0628\u0633\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0641\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0628\u0648\u064a\u0633\u0627\u064a \u0628\u064a\u0648\u0646 . \u062a\u0648\u0641\u062a \u0641\u064a 3 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1954 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633. \u062a\u0645 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0647\u0627 \u0639\u0636\u0648\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u063a\u0648\u0646\u0643\u0648\u0631 \u0639\u0627\u0645 1910 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u0629 \u062c\u0648\u062f\u064a \u062c\u0648\u062a\u064a\u0647. \u0631\u0641\u0636\u062a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0645 \u0628\u0645\u0631\u0627\u0633\u0645 \u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062f\u0641\u0646\u0647\u0627\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0645\u0646 \u062c\u0647\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0642\u0627\u0645\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0628\u062a\u0643\u0631\u064a\u0645\u0627\u060c \u0647\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0625\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u062a\u0646\u0638\u0645 \u0644\u0647\u0627 \u062c\u0646\u0627\u0632\u0629 \u0631\u0633\u0645\u064a\u0629. \u062a\u0645 \u062f\u0641\u0646\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0628\u0631\u0629 \u0628\u064a\u0631 \u0644\u0627\u0634\u064a\u0632 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633. \u0625\u0628\u0646\u062a\u0647\u0627 \u062a\u0631\u0642\u062f \u0628\u062c\u0627\u0646\u0628\u0647\u0627."@ar,
        "\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\uff1d\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30c8 (Sidonie-Gabrielle Colette, 1873\u5e741\u670828\u65e5 - 1954\u5e748\u67083\u65e5) \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u5bb6\u3002\u30b3\u30ec\u30c3\u30c8 (Colette) \u3068\u3044\u3046\u30da\u30f3\u30cd\u30fc\u30e0\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u300c\u6027\u306e\u89e3\u653e\u300d\u3092\u53eb\u3073\u3001\u540c\u6027\u3082\u5bfe\u8c61\u3068\u3057\u305f\u83ef\u9e97\u306a\u604b\u611b\u904d\u6b74\u3067\u6709\u540d\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306e\u3072\u3068\u3064\u306f\u300e\u30b8\u30b8\u300f (1944\u5e74) \u3067\u3042\u308a\u3001\u5f8c\u306b\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u3067\u821e\u53f0\u5316\u3055\u308c\u3001\u3055\u3089\u306b1958\u5e74\u306b\u306f\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u4e3b\u6f14\u306b\u3088\u308a\u6620\u753b\u5316\u3082\u3055\u308c\u305f\u3002\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u7248\u300e\u30b8\u30b8\u300f\u306e\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u81ea\u3089\u7acb\u4f1a\u3044\u3001\u4e3b\u6f14\u306b\u30aa\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30d8\u30d7\u30d0\u30fc\u30f3\u3092\u629c\u64e2\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u6709\u540d\u3002"@ja,
        "\u79d1\u840a\u7279(\u6cd5\u8bed\uff1aSidonie-Gabrielle Colette\uff0c1873\u5e741\u670828\u65e5\uff0d1954\u5e748\u67083\u65e5\uff0c\u6cd5\u570b20\u4e16\u7d00\u4e0a\u534a\u8449\u7684\u5973\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5927\u90e8\u5206\u662f\u95dc\u65bc\u611b\u60c5\u7684\u5c0f\u8aaa\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:68937443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colette>,
        <http://viaf.org/viaf/68937443>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ccc1da1-58e2-4f87-a0ed-de17aaab1aec>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SidonieGabrielleColette.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colette.
doremus_artist:5c9089da-cea4-3589-a959-0a9d82e45e3a
owl:sameAs viaf:73678375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73678375>.
doremus_artist:5d49dbcc-e4b0-3c9d-90ed-c7aaffcdbcee
owl:sameAs viaf:56818765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56818765>.
doremus_artist:5d57bff7-6f6c-3541-b43a-6d52f5765c68
owl:sameAs viaf:100480357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100480357>.
doremus_artist:5db3d64a-693f-3d22-b000-b92183525de6
    owl:sameAs viaf:74116043;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74116043>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1778d230-f378-424f-8002-0dc9bb3814b6>.
doremus_artist:5dfeeab0-0bdb-3421-ab15-7673d62fd214
    dbp:birthPlace dbr:Ypres;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Fu uno degli ultimi esponenti della scuola franco fiamminga. Dal 1555 visse in Italia e fu operativo presso una chiesa di Orvieto. Nel 1562, durante il Concilio di Trento, fu a Roma al servizio dell'arcivescovo di Augusta e successivamente, nel 1565, torn\u00f2 nella citt\u00e0 natale, dove vi rimarr\u00e0 due anni. Dal 1567 fu attivo come direttore del coro del Duomo di Augusta e nel 1575 si trasfer\u00ec al monastero di Kempten. A Cambrai fu attivo come cantore a partire dal 1579 e nel 1582 fu per una breve periodo direttore di coro a Colonia. Nel settembre dello stesso anno fu nuovamente ad Augusta e in ottobre alla corte di Vienna. L'anno successivo si stabil\u00ec definitivamente a Praga, dove mor\u00ec 9 anni dopo."@it,
        "Jacobus de Kerle (* 1531 oder 1532 in Ypern; \u2020 7. Januar 1591 in Prag) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, Organist, S\u00e4nger, Kapellmeister und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Jacobus de Kerle (Ieper, 1531 of 1532 - Praag, 7 januari 1591) was een Vlaams polyfonist. Van 1555 af leefde hij in Itali\u00eb en werkte hij in een kerk in Orvieto; van 1562 af diende hij de aartsbisschop van Augsburg in Rome tijdens het Concilie van Trente. Hij was actief in Ieper in de periode 1565-67, leidde later het koor van de kathedraal van Augsburg en trok vervolgens in 1575 in een benedictijnerabdij in, namelijk in Kempten. Opnieuw keerde hij naar Vlaanderen terug, als cantor van de kathedraal van Kamerijk in 1579, maar hij ging in 1582 weer naar Duitsland om in Keulen koorleider te worden; later dat jaar nam hij zijn laatste betrekking aan, in Praag. Zijn gepubliceerde werken bevatten 8 uitgaven van motetten en Vespers en een boekdeel missen. Zijn werken in ongecompliceerde, lyrische"@nl,
        "Jacobus de Kerle (Ypres 1531 o 1532 - Praga 7 de enero 1591) fue un compositor y organista flamenco del Renacimiento tard\u00edo. Su m\u00fasica influy\u00f3 en la tolerancia a la polifon\u00eda en el Concilio de Trento."@es,
        "Jacobus de Kerle (Ypres 1531/1532 - Prague 7 January 1591) was a Flemish composer and organist of the late Renaissance."@en,
        "Jacobus de Kerle (\u00b0 Ypres 1531 ou 1532 - \u2020 Prague 7 janvier 1591) est un compositeur franco-flamand de la Renaissance."@fr;
    owl:sameAs viaf:44483332;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacobus_de_Kerle>,
        <http://viaf.org/viaf/44483332>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd3bad2a-434c-421a-960d-b08dd7f7f199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacobus_de_Kerle.
doremus_artist:5e330485-8231-3918-8578-70ea0e6e8948
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Regina,_Saskatchewan>;
    rdfs:comment
        "Connie Isabelle Kaldor, CM (born 9 May 1953) is a Canadian folk singer/songwriter. She is the recipient of three Juno awards. Born in Regina, Saskatchewan, she graduated from Campbell Collegiate in Regina in 1972 and the University of Alberta in 1976 with a BFA degree in theatre. She performed with various theatre groups, including Theatre Passe Muraille, The Mummers and 25th Street House Theatre, until 1979, when she gave it up to start a full-time music career. In 1981, she founded her own independent record label, Coyote Entertainment, and has released fourteen albums. In 1997 she was featured performer in Moose Jaw, Saskatchewan on the last broadcast of Peter Gzowski's CBC national radio program Morningside."@en;
    owl:sameAs viaf:79731769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Connie_Kaldor>,
        <http://viaf.org/viaf/79731769>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c582ec4d-6482-45b0-8f17-356c225c36a8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Connie_Kaldor.
doremus_artist:5e92d731-4feb-3b78-8ba7-13b160563e7b
    dbp:birthPlace dbr:USSR;
    rdfs:comment
        "Farouk Sadoulla\u00efevitch Rouzimatov (\u0424\u0430\u0440\u0443\u0445 \u0421\u0430\u0434\u0443\u043b\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0437\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0432), n\u00e9 le 26 janvier 1963 \u00e0 Douchamb\u00e9 (URSS) est un danseur de ballet russe, d'origine ouzb\u00e8ke. Il a \u00e9t\u00e9 directeur artistique du ballet du Th\u00e9\u00e2tre Michel de Saint-P\u00e9tersbourg de 2007 \u00e0 2012. Il est ma\u00eetre de ballet et dirige le ballet du th\u00e9\u00e2tre musical d'\u00c9tat de Rostov, depuis 2014."@fr,
        "Faruj Ruzim\u00e1tov (transliterado en ingl\u00e9s Farukh Ruzimatov), Faruj Sadul\u00e1ievich Ruzim\u00e1tov, en ruso (\u0424\u0430\u0440\u0443\u0445 \u0421\u0430\u0434\u0443\u043b\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0437\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0432), nacido el 26 de junio de 1963, en Tashkent, Uzbekist\u00e1n (entonces en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica), bailar\u00edn ruso, de etnia t\u00e1rtara. Formado en la prestigiosa Academia Vag\u00e1nova de Ballet de Leningrado (hoy San Petersburgo), donde entr\u00f3 en 1973, gradu\u00e1ndose en 1981, lleg\u00f3 a Bailar\u00edn principal del Teatro K\u00edrov en 1986. Actualmente es el director art\u00edstico del Teatro Mij\u00e1ilovski en San Petersburgo, desde 2007."@es,
        "Farukh Sadullayevich Ruzimatov (Russian: \u0424\u0430\u0440\u0443\u0301\u0445 \u0421\u0430\u0434\u0443\u043b\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0437\u0438\u043c\u0430\u0301\u0442\u043e\u0432; born 26 June 1963) is a Russian ballet dancer. He was formerly the principal dancer and assistant artistic director of the Kirov Ballet at the Mariinsky Theatre in Saint Petersburg."@en,
        "\u0424\u0430\u0440\u0443\u0301\u0445 \u0421\u0430\u0434\u0443\u043b\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0437\u0438\u043c\u0430\u0301\u0442\u043e\u0432  (\u0440\u043e\u0434. 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1963, \u0422\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 1986\u20142007 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2000), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u00bb (1998)."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30eb\u30d5\u30fb\u30eb\u30b8\u30de\u30fc\u30c8\u30d5\uff08Farouk Ruzimatov, \u9732: \u0424\u0430\u0440\u0443\u0445 \u0421\u0430\u0434\u0443\u043b\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0437\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0432, 1963\u5e746\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7599736;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Farukh_Ruzimatov>,
        <http://viaf.org/viaf/7599736>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Farukh_Ruzimatov.
doremus_artist:5e9ef395-f173-3cd9-96c4-d46f7c19a9c6
owl:sameAs viaf:53715535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53715535>.
doremus_artist:5f0f7cf3-766a-307b-919c-c45b41b4a389
owl:sameAs viaf:45711439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45711439>.
doremus_artist:606814a1-487b-3990-abe0-1de151613dc5
    dbp:birthPlace dbr:Kortrijk;
    rdfs:comment
        "Maurice De Bevere (French: [m\u0254.\u0281is d\u0259 b\u0259v\u025b\u0281] 1 December 1923 \u2013 16 July 2001), better known as Morris ([m\u0254.\u0281is]), was a Belgian cartoonist, comics artist, illustrator and the creator of Lucky Luke. His pen name is an alternate spelling of his first name."@en,
        "Maurice de Bevere (* 1. Dezember 1923 in Kortrijk; \u2020 16. Juli 2001 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Comiczeichner. Unter seinem K\u00fcnstlernamen Morris zeichnete er die bekannte frankobelgische Comicserie Lucky Luke."@de,
        "Maurice de Bevere (ur. 1 grudnia 1923, zm. 16 lipca 2001) \u2013 belgijski rysownik i scenarzysta, znany pod pseudonimem artystycznym Morris, tw\u00f3rca postaci Lucky\u2019ego Luke'a. Pocz\u0105tkowo zamierza\u0142 stworzy\u0107 film rysunkowy o Dzikim Zachodzie, jednak studio filmowe zbankrutowa\u0142o, a szkice przerobiono na komiks. W ten spos\u00f3b w 1947 w komiksowym tygodniku \u201eSpirou\u201d wydrukowano pierwsz\u0105 histori\u0119 samotnego kowboja. Nied\u0142ugo potem ukaza\u0142 si\u0119 pierwszy album komiksu. W 1955 de Bevere spotka\u0142 scenarzyst\u0119 Ren\u00e9go Goscinnego (autora Asteriksa) i rozpocz\u0105\u0142 z nim wsp\u00f3\u0142prac\u0119. Razem stworzyli dwadzie\u015bcia dziewi\u0119\u0107 album\u00f3w o przygodach Lucky\u2019ego Luke\u2019a, kt\u00f3re wkr\u00f3tce zacz\u0119\u0142y podbija\u0107 Europ\u0119, w tym tak\u017ce Polsk\u0119."@pl,
        "Maurice de Bevere, dit Morris, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1923 \u00e0 Courtrai et mort le 16 juillet 2001 \u00e0 Bruxelles, est un auteur de bandes dessin\u00e9es belge connu comme cr\u00e9ateur en 1946 de Lucky Luke, s\u00e9rie populaire qu'il a dessin\u00e9e jusqu'\u00e0 sa mort, seul ou en collaboration avec divers sc\u00e9naristes, dont Ren\u00e9 Goscinny. Il a qualifi\u00e9 pour la premi\u00e8re fois la bande dessin\u00e9e de \u00ab neuvi\u00e8me art \u00bb dans le journal Spirou, en 1965."@fr,
        """Maurice de B\u00e9v\u00e8re (1 de dezembro de 1923 \u2014 16 de julho de 2001), conhecido como Morris, foi um ilustrador de banda desenhada (portugu\u00eas europeu) ou hist\u00f3ria em quadrinhos (portugu\u00eas brasileiro) belga, criador de Lucky Luke. O seu pseud\u00f3nimo refere-se \u00e0 pron\u00fancia do seu primeiro nome. A primeira aventura de Lucky Luke - Arizona 1880 - foi publicada no almanaque "Spirou 1947". As primeiras 31 aventuras foram publicadas pela Dupuis, mas no final dos anos 1960, Morris deixou a Dupuis e a revista Spirou e passou para a Dargaud e para a Revista Pilote."""@pt,
        "Maurice de B\u00e9v\u00e8re, conocido como Morris, (Cortrique, B\u00e9lgica, 1 de diciembre de 1923 - Bruselas, 17 de julio de 2001), fue un dibujante de historietas belga. Morris es considerado uno de los m\u00e1s notables historietistas belgas del siglo XX. Su creaci\u00f3n m\u00e1s conocida es el vaquero Lucky Luke (1955-2001), que desarroll\u00f3 junto con el franc\u00e9s Ren\u00e9 Goscinny, quien escribi\u00f3 el guion de las aventuras durante los primeros 22 a\u00f1os de la historieta."@es,
        "Morris (pseudoniem van Maurice De Bevere; de Franse uitspraak van Morris en Maurice is identiek) (Kortrijk, 1 december 1923 \u2013 Brussel, 16 juli 2001) was een Belgische striptekenaar; die vooral bekend is geworden met zijn stripcreatie Lucky Luke."@nl;
    owl:sameAs viaf:102051571;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Morris_(cartoonist)>,
        <http://viaf.org/viaf/102051571>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Morris_-_Maurice_De_Bevere.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Morris_(cartoonist)>.
doremus_artist:61139406-9d92-3fcd-84c4-d2adbf934d6b
owl:sameAs viaf:39133399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39133399>.
doremus_artist:613fe9c3-a8dc-3e67-ab1c-d4d0ec8a330e
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Andy Emler est un pianiste, organiste, improvisateur, chef d'orchestre et compositeur de jazz, n\u00e9 le 12 mars 1958 \u00e0 Paris. Il est le fondateur du MegaOctet, un big band de jazz \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable, qui offre un cadre propice aux musiciens improvisateurs issus \u00e0 la fois du classique, du jazz et du rock."@fr;
    owl:sameAs viaf:119090774;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andy_Emler>,
        <http://viaf.org/viaf/119090774>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13fc1eca-1909-49bc-9d19-0ec499ff8580>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andy_Emler.
doremus_artist:61f42eae-7501-39f3-aabd-cdfffc192226
owl:sameAs viaf:44554965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44554965>.
doremus_artist:6276cef8-11cb-324d-90eb-113d1a8b5bbc
owl:sameAs viaf:61812641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61812641>.
doremus_artist:629e00a7-d66a-39e8-a7f8-9b5d17fba9dd
    rdfs:comment
        "Richard Cross (born December 7, 1935, Faribault, Minnesota) is an American bass-baritone who had an active international opera career from the late 1950s through the 1990s. Possessing a rich and warm voice, Cross sang a broad repertoire that encompassed works from a wide variety of musical periods and styles. He currently teaches on the voice faculties of the Yale School of Music, the Juilliard School, and the State University of New York at Stony Brook."@en;
    owl:sameAs viaf:5123763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Cross_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/5123763>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Cross_(bass-baritone)>.
doremus_artist:62b21e46-7d87-32c5-8551-e082e46e809a
owl:sameAs viaf:53314059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53314059>.
doremus_artist:62b359ba-827e-3af6-9312-856334adfd78
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Pennsylvania;
    rdfs:comment
        "David Burns (22 de junho de 1902 \u2014 12 de mar\u00e7o de 1971) foi um ator norte-americano que atuava no cinema e no teatro da Broadway; tamb\u00e9m foi cantor."@pt,
        "David Burns (June 22, 1902 \u2013 March 12, 1971) was an American Broadway theatre and motion picture actor and singer."@en,
        "David Burns (ur. 22 czerwca 1901 w Nowym Jorku, zm. 12 marca 1971) - ameryka\u0144ski aktor."@pl,
        "Ha recitato in 18 musical a Broadway, tra cui: Pal Joey (1940), Oklahoma! (1943), The Music Man (1957; Tony Award al miglior attore non protagonista in un musical), A Funny Thing Happened on the Way to the Forum (1962; Tony Award al miglior attore non protagonista in un musical), Hello, Dolly! (1964) e Lovely Ladies, Kind Gentlemen (1970; candidato al Tony Award al miglior attore in un musical)."@it;
    owl:sameAs viaf:27256129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Burns_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/27256129>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Burns_(actor)>.
doremus_artist:63b17254-4ffc-3ffd-a456-5a4c228b880d
owl:sameAs viaf:69114629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69114629>.
doremus_artist:63fdc73c-9ac0-38f6-852f-9f5c0876f38f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Eve Queler (Nova Iorque, 11 de Janeiro de 1936) \u00e9 uma maestrina americana. Em 1971 ela fundou a Opera Orchestra of New York."@pt,
        "Eve Queler (born January 11, 1931) is an American conductor and the emerita Artistic Director of the Opera Orchestra of New York (OONY). She founded the OONY in 1971, after having worked on the staff of the Metropolitan Opera and the New York City Opera. She is notable for her advocacy for, and conducting of, lesser known and less-frequently performed operas, such as Rienzi and Jen\u016ffa. Eve Queler is the recipient of a 2010 National Endowment for the Arts Opera Honors Award."@en,
        "\u042d\u0432\u0430 \u041a\u0443\u044d\u043b\u0435\u0440 (\u0418\u0432 \u041a\u0443\u044d\u043b\u0435\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. Eve Queler, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0420\u0430\u0431\u0438\u043d, Rabin; \u0440\u043e\u0434. 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1931) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041c\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0417\u044e\u0441\u043a\u0438\u043d\u0434\u0430 \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0442\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0438 \u0425\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u043b\u043e\u043c\u0441\u0442\u0435\u0434\u0442\u0430 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435."@ru,
        "\u30a4\u30f4\u30fb\u30e9\u30d3\u30f3\u30fb\u30af\u30a6\u30a7\u30e9\u30fc\uff08Eve Queler\u30011931\u5e741\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u6027\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a4\u30f4\u30fb\u30af\u30a8\u30e9\u30fc\u3001\u30a4\u30f4\u30fb\u30b1\u30e9\u30fc\u3068\u3082\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u306b\u30a4\u30f4\u30fb\u30e9\u30d3\u30f3\uff08Eve Rabin\uff09\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 \u30b8\u30e7\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u3064\u3068\u3081\u30011967\u5e74\u300cOpera Orchestra of New York\u300d\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69116586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eve_Queler>,
        <http://viaf.org/viaf/69116586>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eve_Queler,_2015.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eve_Queler.
doremus_artist:64ac027e-3ffd-3430-94e6-223180cffaee
owl:sameAs viaf:43213796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43213796>.
doremus_artist:64f9a438-8a9e-39dc-9b35-54786459df47
owl:sameAs viaf:42090298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42090298>.
doremus_artist:652ff458-247b-38e6-87f4-dcb81dbfb972
    dbp:birthPlace dbr:Schaffhausen;
    rdfs:comment
        "Beat Furrer (* 6. Dezember 1954 in Schaffhausen) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent schweizerischer Herkunft."@de,
        """Beat Furrer (born 6 December 1954) is an Austrian composer and conductor of Swiss birth. Born in Schaffhausen, Switzerland, Furrer relocated to Vienna in 1975 to pursue studies with Roman Haubenstock-Ramati (composition) and Otmar Suitner (conducting). In 1985 he co-founded what is now one of Europe's leading contemporary music ensembles, Klangforum Wien, which he still conducts. Recent awards and honors include the Music Prize of the City of Vienna in 2003 and the Golden Lion, for the monodrama "FAMA," at the 2006 Venice Biennale. In 2014 he was awarded with Grand Austrian State Prize. Since 1991, he has served as professor of composition at the Graz University of Music and Dramatic Arts."""@en,
        "Beat Furrer (nacido el 6 de diciembre de 1954) es un compositor suizo. Nacido en Schaffhausen, Suiza, Furrer se traslad\u00f3 en 1975 a Viena para estudiar composici\u00f3n con Roman Haubenstock-Ramati y direcci\u00f3n con Otmar Suitner. En 1985 fue uno de los fundadores del ensemble especializado en m\u00fasica contempor\u00e1nea Klangforum Wien, en el cual todav\u00eda ejerce de director. Desde 1991, ha sido profesor de composici\u00f3n en la Universidad de M\u00fasica y Artes Dram\u00e1ticas de Graz."@es,
        "Beat Furrer est un compositeur suisse n\u00e9 \u00e0 Schaffhouse le 6 d\u00e9cembre 1954."@fr,
        """Nato a Schaffhausen, in Svizzera, Furrer si trasferisce a Vienna nel 1975 per proseguire gli studi con Roman Haubenstock-Ramati (composizione) e Otmar Suitner (direzione dorchestra). Nel 1985 ha cofondato quello che \u00e8 oggi uno degli ensemble di musica contemporanea leader in Europa, i Klangforum Wien, che ancora conduce. Premi recenti e onorificenze includono il "Premio musica della citt\u00e0 di Vienna" nel 2003 e il Leone d'oro, per il monodramma "FAMA" alla Biennale di Venezia nel 2006. Nel 2014 \u00e8 stato premiato con il Grand Austrian State Prize. Dal 1991 \u00e8 professore di composizione presso l'universit\u00e0 della musica e dell'arte di Graz."""@it,
        "\u0411\u0435\u0430\u0301\u0442 \u0424\u0443\u0301\u0440\u0440\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Beat Furrer, 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1954, \u0428\u0430\u0444\u0444\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d) \u2013 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d9\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30fc(Beat Furrer 1954\u5e74 - )\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u73fe\u5728\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30af\u30ea\u30fc\u30c4\u30a7\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84275554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beat_Furrer>,
        <http://viaf.org/viaf/84275554>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d4c9a99-24d7-4a73-8993-33cb83280bad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beat_Furrer.
doremus_artist:668f1951-9fda-3050-8afb-71e8ccc6fb7c
owl:sameAs viaf:28265287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28265287>.
doremus_artist:66f586cc-174e-3ca4-856a-54d265704250
owl:sameAs viaf:49415135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49415135>.
doremus_artist:672a20a9-c99a-3179-97ac-d88db148f372
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Michael Laucke (born 29 January 1947) is a Canadian classical, new flamenco, and flamenco guitarist and composer, and a music industry businessman. Starting at the age of thirteen, Laucke gave professional snooker demonstrations and his winnings allowed him to take trips from Montreal to New York City to study the classical guitar with Rolando Vald\u00e9s-Blain. Still active in a career spanning five decades, Laucke began performing in 1965, recording the first of 16 albums in 1969, and has toured in 25 countries. In 1971, he performed his first of many concerts at the National Gallery of Art in Washington, D.C. His first concert in New York, where he also first met Senator Claiborne Pell, took place in 1972."@en,
        "Michael Laucke, n\u00e9 le 29 janvier 1947, est un guitariste classique et flamenco canadien. Compositeur et homme d'affaires de l'industrie de la musique, sa carri\u00e8re internationale s\u2019\u00e9tend sur 50 ans avec une moyenne de 150 concerts par saison, dans les grandes salles de concert de 25 pays. Selon la Gazette de Montr\u00e9al, Michael Laucke a re\u00e7u pleine reconnaissance des gouvernements f\u00e9d\u00e9ral et provinciaux du Canada ; ils consid\u00e9raient que \u00ab plus que quiconque, il a contribu\u00e9 \u00e0 l\u2019essor de la guitare dans notre pays \u00bb. En 1971, apr\u00e8s le premier de nombreux concerts qu\u2019il a donn\u00e9s \u00e0 la National Gallery of Art, le Washington Post a publi\u00e9 que Michael Laucke affiche \u00ab la plus haute forme de virtuosit\u00e9 \u00bb. En 1982, il a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 par Andr\u00e9s Segovia pour jouer pour le r\u00e9seau PBS au Metropolitan M"@fr;
    owl:sameAs viaf:48218677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Laucke>,
        <http://viaf.org/viaf/48218677>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guitarist_Michael_Laucke_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Laucke.
doremus_artist:679f98c3-b59e-3bd9-8647-23b1f8fc618a
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Robin Eubanks (* 25. Oktober 1955 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Jazzposaunist. Zwischen 1989 und 1995 wurde er von den Kritikern des Down-Beat-Magazins f\u00fcnfmal zum besten Posaunenspieler der Gegenwart gew\u00e4hlt."@de,
        "Robin Eubanks (25 de octubre de 1955; Filadelfia, Pensilvania) es un trombonista de jazz estadounidense, hermano del guitarrista Kevin Eubanks y del trompetista Duane Eubanks, y sobrino del pianista Ray Bryant."@es,
        "Robin Eubanks (born October 25, 1955) is an American jazz and jazz fusion slide trombonist, the brother of guitarist Kevin Eubanks and trumpeter Duane Eubanks. His uncles are jazz pianist Ray Bryant and bassist Tommy Bryant."@en,
        "Robin Eubanks est un tromboniste et compositeur am\u00e9ricain de jazz."@fr,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0438\u043d \u042e\u0431\u0435\u0301\u043d\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robin Eubanks; \u0440\u043e\u0434. 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041a\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430 \u042e\u0431\u0435\u043d\u043a\u0441\u0430 \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447\u0430 \u0414\u0443\u044d\u0439\u043d\u0430 \u042e\u0431\u0435\u043d\u043a\u0441\u0430. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1989 \u0438 1995 \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043e\u043d \u043f\u044f\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Down Beat."@ru;
    owl:sameAs viaf:198886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robin_Eubanks>,
        <http://viaf.org/viaf/198886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ab487f9-ab05-4310-93b6-f5d543924c80>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robin_Eubanks.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robin_Eubanks.
doremus_artist:67ba6f9e-8aa3-333d-8d0d-cf14da97e962
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:New_York;
    rdfs:comment
        "David Eugene Tudor (Filadelfia, 20 de enero de 1926 \u2013 Tompkins Cove, Nueva York, 13 de agosto de 1996) fue un pianista y compositor norteamericano de m\u00fasica experimental. Estudi\u00f3 piano con Stefan Wolpe y al tiempo gan\u00f3 fama como uno de los principales int\u00e9rpretes de la m\u00fasica de vanguardia para piano. En 1950, fue el primer pianista en tocar la Piano Sonata No. 2 de Pierre Boulez en Norteam\u00e9rica, y un tour europeo en 1954 hizo mucho por aumentar su reputaci\u00f3n. El a\u00f1o siguiente, Karlheinz Stockhausen le dedic\u00f3 su Klavierst\u00fcck VI. Tudor tambi\u00e9n fue el primero en estrenar obras de Sylvano Bussotti y uno de los pioneros en interpretar piezas de Morton Feldman y La Monte Young."@es,
        "David Eugene Tudor (January 20, 1926 \u2013 August 13, 1996) was an American pianist and composer of experimental music."@en,
        "David Tudor (* 20. Januar 1926 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 13. August 1996 in Tomkins Cove, New York) war ein US-amerikanischer Pianist und Komponist und einer der Pioniere f\u00fcr elektronische und experimentelle Musik im 20. Jahrhundert."@de,
        "David Tudor (Philadelphie, 20 janvier 1926 - 13 ao\u00fbt 1996) est un pianiste et compositeur de musique exp\u00e9rimentale des \u00c9tats-Unis."@fr,
        """\u00c8 conosciuto per essere uno dei maggiori esponenti della musica sperimentale per pianoforte insieme a John Cage, con il quale lavor\u00f2 negli anni cinquanta. Fu il primo esecutore di molte delle composizioni di Cage; fra le molte si ricordi il "Concerto per pianoforte e orchestra"."""@it,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0422\u044e\u0434\u043e\u0440 (1926, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f \u2014 1996, \u0422\u043e\u043c\u043a\u0438\u043d\u0441-\u041a\u043e\u0443\u0432, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30c1\u30e5\u30fc\u30c0\u30fc (David Tudor\u30011926\u5e741\u670820\u65e5 - 1996\u5e748\u670813\u65e5)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\uff64\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42035532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Tudor>,
        <http://viaf.org/viaf/42035532>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6df5ba4e-71c9-4d1e-99f8-9a045163eb3f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Tudor.
doremus_artist:67d01d94-6cab-3f8a-90e7-3de2ee59547f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Framingham,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Gordon Mumma (* 30. M\u00e4rz 1935 in Framingham, Massachusetts) ist ein zeitgen\u00f6ssischer US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Gordon Mumma (born March 30, 1935, in Framingham, Massachusetts) is an American composer. He is known most for his work with electronics, many devices of which he builds himself, and for his performances on horn."@en,
        "Gordon Mumma est un compositeur am\u00e9ricain de musique contemporaine n\u00e9 le 30 mars 1935 \u00e0 Framingham, dans le Massachusetts. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 le piano et la trompette, Gordon Mumma commence sa carri\u00e8re en tant que trompettiste au sein d'orchestres symphoniques ou de musique de chambre.De 1953 \u00e0 1966 il vit \u00e0 Ann Arbor, Michigan, o\u00f9 se constitue un important groupe d'artistes parmi lesquels on trouve les compositeurs Robert Ashley, George Cacioppo, Roger Reynolds, Donald Scavarda, et Bruce Wise, les architectes Harold Borkin et Joseph Wehrer, le r\u00e9alisateur George Manupelli ainsi que les peintres-sculpteurs Mary Ashley et Milton Cohen."@fr,
        "Viene considerato uno dei pionieri dell'arte multimediale. Studi\u00f2 nell'Universit\u00e0 del Michigan nel 1952 interrompendo gli studi dopo un anno. Le sue prime composizioni, ispirate alla musica di compositori tradizionali, (Bach, Haydn, Bart\u00f3k, Schoenberg, Webern, Ives) erano eseguite da complessi di pianoforti. Ha lavorato come professore di musica nell'Universit\u00e0 della California, Santa Cruz ed al Mills College, dove ha guadagnato alcuni titoli d'onore per la sua professione."@it;
    owl:sameAs viaf:34642045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gordon_Mumma>,
        <http://viaf.org/viaf/34642045>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc86b14c-a740-4200-bdeb-e3260715bc45>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gordon_Mumma.
doremus_artist:689404fa-466e-339d-87ae-4824a7d2c28b
owl:sameAs viaf:80012305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80012305>.
doremus_artist:69064a57-2afb-38b0-9a85-67cd94dbf037
owl:sameAs viaf:27963817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27963817>.
doremus_artist:69a18bda-d2b9-3ba6-a21a-bda21e8da80d
owl:sameAs viaf:12063463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12063463>.
doremus_artist:69a80709-2402-3591-b166-8a555a5c7ec6
owl:sameAs viaf:10060839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060839>.
doremus_artist:69ba2880-5c81-3b47-a0a0-bf17bea37709
    owl:sameAs viaf:76570728;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76570728>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ad959b1-54b3-459e-9765-93f16f957e35>.
doremus_artist:69f7323d-550d-3657-96cf-df2de257e63f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Eugene Vincent De Paul auch Gene de Paul oder Gene DePaul (* 17. Juni 1919 in New York City; \u2020 27. Februar 1988 in Northridge, Los Angeles) war ein US-amerikanischer Komponist und Songwriter. Zusammen mit Don Raye schrieb er Songs wie \u201eStar Eyes\u201c, \u201eI\u2019ll Remember April\u201c und \u201eYou Don\u2019t Know What Love Is\u201c."@de,
        "Gene de Paul (June 17, 1919 \u2013 February 27, 1988) was an American pianist, composer and songwriter."@en,
        "Gene de Paul, n\u00e9 le 17 juin 1919 \u00e0 New York et mort le 27 f\u00e9vrier 1988 \u00e0 Los Angeles, est un compositeur et arrangeur am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:121299490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gene_de_Paul>,
        <http://viaf.org/viaf/121299490>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a78134f-c694-4903-9934-d1c8775acdf3>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d8d6af8-827e-4947-b04b-7593a336e68d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gene_de_Paul.
doremus_artist:6a79e202-5f82-342d-981f-e3000e87c0db
owl:sameAs viaf:122492577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122492577>.
doremus_artist:6b6b047e-0fce-3567-9346-747b69e11eca
    owl:sameAs viaf:221573;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163554491>,
        <http://viaf.org/viaf/221573>.
doremus_artist:6be030f9-2b10-32d5-9bb7-6cbaf71236c3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cooke_County,_Texas>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Gene Austin (* 24. Juni 1900 in Gainesville, Texas; \u2020 24. Januar 1972 in Palm Springs, Kalifornien) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songwriter. Er gilt als einer der erfolgreichsten K\u00fcnstler der 1920er- und 1930er-Jahre. Mit seinem einf\u00fchlsamen Gesangsstil wurde er zum Wegbereiter der Crooner. Zu seinen gr\u00f6\u00dften Erfolgen z\u00e4hlen Lieder wie My Blue Heaven, When My Sugar Walks Down the Street und The Lonesome Road, die zu Pop- bzw. Jazz-Klassikern wurden."@de,
        "Gene Austin (24 juni 1900 - 24 januari 1972) was een Amerikaans jazzmusicus."@nl,
        """Gene Austin (June 24, 1900 \u2013 January 24, 1972) was an American singer and songwriter, one of the first "crooners". His 1920s compositions "When My Sugar Walks Down the Street" and "The Lonesome Road" became pop and jazz standards."""@en,
        "Gene Austin, n\u00e9 \u00e0 Gainesville (comt\u00e9 de Cooke, Texas) le 24 juin 1900 et mort \u00e0 Palm Springs (Californie) le 24 janvier 1972, est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te et acteur am\u00e9ricain. Il est connu pour \u00eatre l'un des premiers crooners."@fr;
    owl:sameAs viaf:54345961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gene_Austin>,
        <http://viaf.org/viaf/54345961>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2199743b-58de-4552-98cb-6ef436f632ea>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gene_Austin_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gene_Austin.
doremus_artist:6be2f89d-5572-301f-86b5-9b779de5143b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Natick,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Jonathan Michael Richman (born May 16, 1951) is an American singer, songwriter and guitarist. In 1970 he founded the Modern Lovers, an influential proto-punk band. Since the mid-1970s, Richman has worked either solo or with low-key, generally acoustic, backing. He is known for his wide-eyed, unaffected and childlike outlook, and music that, while rooted in rock and roll, is influenced by music from around the world."@en,
        "Jonathan Richman (* 16. Mai 1951 in Natick bei Boston) ist ein amerikanischer Musiker. Er wurde in den 1970er Jahren als recht verschrobener Singer-Songwriter bekannt und gilt heute als Wegbereiter des Punk und auch des Anti-Folk. Er war Gr\u00fcnder und Frontmann der Protopunk-Band The Modern Lovers, die von 1970 bis 1988 aktiv war."@de,
        "Jonathan Richman (Boston, Massachusetts, 16 mei 1951) is een Amerikaanse muzikant, die grote invloed uitoefende op muziekstromingen als punk en indierock."@nl,
        "Jonathan Richman (ur. 16 maja 1951) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista i gitarzysta, jedna z ikon proto punka. Znany z charakterystycznych, nieco infantylnych tekst\u00f3w piosenek i muzyki mocno zakorzenionej w rock and rollu lat pi\u0119\u0107dziesi\u0105tych, cho\u0107 zarazem cz\u0119sto bardzo eklektycznej. Richman zaczyna\u0142 karier\u0119 z zespo\u0142em The Modern Lovers, by potem rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 solow\u0105 \u2013 jako Jonathan Richman and the Modern Lovers (z zupe\u0142nie innym zespo\u0142em), a p\u00f3\u017aniej po prostu jako Jonathan Richman."@pl,
        "Jonathan Richman est un chanteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 16 mai 1951 \u00e0 Natick (Massachusetts). Initialement connu comme leader des Modern Lovers, groupe consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des meilleures influences de la sc\u00e8ne punk rock am\u00e9ricaine, Jonathan Richman a poursuivi une longue carri\u00e8re, atypique, discr\u00e8te et extr\u00eamement prolifique."@fr,
        """Jonathan Richman \u00e9 um cantor, compositor e guitarrista dos Estados Unidos, nascido em 15 de maio de 1951, segundo o Allmusic, na cidade de Boston, Massachusetts. Sarah Messer, em sua biografia sobre o m\u00fasico, cita que Jonathan era "realmente jovem e angustiado quando escreveu algumas de suas primeiras can\u00e7\u00f5es", incluindo "Pablo Picasso", "Roadrunner" e "Girl Friend" - m\u00fasicas presentes no disco de sua banda do in\u00edcio dos anos 70, The Modern Lovers, lan\u00e7ado pela Beserkley Records em 1976 e considerado b\u00e1sico em discografias do protopunk; cuja m\u00fasica mais conhecida foi \u201cRoadrunner\u201d, posteriormente regravada pelos Sex Pistols e inclu\u00edda em seu disco duplo, The Great Rock 'n' Roll Swindle, de 1979."""@pt,
        "Nel 1970 ha fondato il gruppo The Modern Lovers, una band che ha influenzato il proto-punk.Dalla met\u00e0 degli anni '70 Richman ha suonato prevalentemente da solo o con una formazione ridotta."@it,
        "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\u30de\u30f3\uff08Jonathan Michael Richman\u30011951\u5e745\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u30b6\u30fb\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30e9\u30f4\u30a1\u30fc\u30ba\u306e\u5143\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306b\u3057\u3066\u3001\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3068\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u62c5\u5f53\u3002\u30b6\u30fb\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30e9\u30f4\u30a1\u30fc\u30ba\u306e\u89e3\u6563\u5f8c\u306f\u3001\u30bd\u30ed\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:1534361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Richman>,
        <http://viaf.org/viaf/1534361>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bae34b81-9abd-416e-a720-fedc359df775>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2014JonathanRichmanNoNameBar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Richman.
doremus_artist:6bebad9f-c230-3a59-bcd8-6fe9f4e8ef87
    dbp:birthPlace dbr:Torrita_di_Siena;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giulio Neri (21 de mayo de 1909 \u2013 21 de abril de 1958) fue un cantante de \u00f3pera, con voz de bajo, de nacionalidad italiana."@es,
        "Giulio Neri (May 21, 1909, Torrita di Siena - April 21, 1958, Rome) was an Italian operatic bass, particularly associated with the Italian repertory. Neri studied first in Florence with Ferraresi, and completed his studies in Rome. He made his stage debut in 1935, at the Teatro delle Quattro Fontane in Rome, where he sang mostly comprimario roles. He then joined the Rome Opera in 1938, where he quickly established himself as one of the leading basses of his generation. He died suddenly of a heart attack, one month short of his 49th birthday."@en,
        "Giulio Neri est une basse italienne n\u00e9 \u00e0 Sienne le 21 mai 1909 et mort \u00e0 Rome le 21 avril 1958. C'est l'un des rares chanteurs italiens \u00e0 poss\u00e9der une r\u00e9elle voix de basse profonde au XXe si\u00e8cle[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]."@fr;
    owl:sameAs viaf:76526223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulio_Neri>,
        <http://viaf.org/viaf/76526223>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giulio_Neri.
doremus_artist:6c285160-6528-356d-b58e-07e4a24222e8
owl:sameAs viaf:51874406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51874406>.
doremus_artist:6c5015c0-2e8c-3edb-8fc3-a9093d4bed2b
owl:sameAs viaf:226739880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226739880>.
doremus_artist:6cdaede9-4cda-33f3-ba91-beb6ad1333df
owl:sameAs viaf:27255823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27255823>.
doremus_artist:6ce2830f-4243-317e-bbb5-2ada0d20e343
owl:sameAs viaf:24853902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24853902>.
doremus_artist:6e6ed6df-a141-3db0-98d9-eee9b3684a75
    dbp:birthPlace dbr:Khouribga;
    rdfs:comment
        "Hindi Zahra (Khouribga, 1979) is een Marokkaanse in Frankrijk wonende zangeres met een Engels- en Berberstalig repertoire."@nl,
        "Hindi Zahra (em \u00e1rabe, \u0632\u0647\u0631\u0629 \u0647\u0646\u062f\u064a; em berbere, \u2d40\u2d49\u2d4f\u2d37\u2d49 \u2d63\u2d30\u2d40\u2d54\u2d30; Khouribga, 20 de janeiro de 1979) \u00e9 uma cantora e compositora marroquino-francesa."@pt,
        "Hindi Zahra (en berb\u00e8re : \u2d40\u2d49\u2d4f\u2d37\u2d49 \u2d63\u2d30\u2d40\u2d54\u2d30), de son vrai nom Zahra Hindi, est une chanteuse franco-marocaine, \u00e9galement peintre, auteur, actrice et compositrice n\u00e9e le 20 juin 1979 \u00e0 Khouribga au Maroc et vivant en France depuis 1993. Elle chante en anglais, en berb\u00e8re, en fran\u00e7ais et en darija."@fr,
        "Hindi Zahra (tamazight \u2d40\u2d49\u2d4f\u2d37\u2d49 \u2d63\u2d30\u2d40\u2d55\u2d30 Hindi Zah\u1e5ba; * 20. Januar 1979 in Khouribga, Marokko; eigentlich Zahra Hindi) ist eine franz\u00f6sisch-marokkanische S\u00e4ngerin. Ihr Repertoire besteht aus Liedern in englischer Sprache und in Tamazight. Gelegentlich arbeitet sie als Schauspielerin."@de,
        """Hindi Zahra (w\u0142a\u015bc. Zahra Hindi, arab. \u0632\u0647\u0631\u0629 \u0647\u0646\u062f\u064a, ur. 1979 w Churibka, Maroko) \u2013 francusko-maroka\u0144ska piosenkarka pochodzenia berberyjskiego. Zahra urodzi\u0142a si\u0119 jako c\u00f3rka Marokanki i Francuza. Sp\u0119dzi\u0142a dzieci\u0144stwo w Maroko. W wieku 15 lat przenios\u0142a si\u0119 do cz\u0119\u015bci swojej rodziny mieszkaj\u0105cej w Pary\u017cu. Maj\u0105c 18 lat, zacz\u0119\u0142a pracowa\u0107 w Luwrze. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 jej piosenek to utwory w j\u0119zyku angielskim, jednak\u017ce tworzy r\u00f3wnie\u017c w dialekcie berberyjskim (np. utw\u00f3r "Imik si mik"). W 2010 roku wyda\u0142a album Handmade. W listopadzie tego samego roku dosta\u0142a francusk\u0105 nagrod\u0119 Constantin za Najlepszy Album Roku."""@pl,
        """Hindi Zahra (\u0632\u0647\u0631\u0629 \u0647\u0646\u062f\u064a, born 20 January 1979 in Khouribga, Morocco) is a Franco-Moroccan singer and actress. When coming up with a stage name, she simply inverted her birth name. Her songs are mostly in English but some lyrics as in the song "Imik Si Mik" are in the Berber language. Influenced by singers like Cheikha Rimitti, Hindi Zahra has drawn comparisons with Beth Gibbons of Portishead, Manu Chao, Billie Holiday, Patti Smith, and Norah Jones."""@en,
        "Hindi Zahra es una cantante marroqu\u00ed nacida en 1979 en Khouribga en Marruecos. Reside en Francia desde 1993. Canta en ingl\u00e9s y en bereber. Hindi Zahra public\u00f3 en 2010 su primer \u00e1lbum Handmade por el que recibi\u00f3 el Premio Constantin. El 9 de febrero de 2011, Hindi Zahra gan\u00f3 la Victoire de la musique, en la categor\u00eda \u00e1lbum de m\u00fasica del mundo, por su primer disco Handmade."@es,
        "\u0425\u0438\u043d\u0434\u0438 \u0417\u0430\u0440\u0430 (Hindi Zahra, 1979) \u2014 \u043c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u0433\u0440\u0430\u0443\u043d\u0434 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0444\u043e\u043b\u043a, \u0441\u043e\u0443\u043b, \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438, \u0434\u0436\u0430\u0437 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru,
        """\u0632\u0647\u0631\u0629 \u0647\u0646\u062f\u064a (\u0623\u0648 \u0647\u0646\u062f\u064a \u0632\u0647\u0631\u0629 Hindi Zahra) (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0639\u0627\u0645 1979 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062e\u0631\u064a\u0628\u0643\u0629\u060c \u0628\u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629. \u0648\u0623\u063a\u0644\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u062c\u0645\u0639 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645\u0627 \u0643\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u0647\u0627 "\u0625\u0645\u064a\u0643 \u0633 \u0625\u0645\u064a\u0643". \u062a\u0623\u062b\u0631\u062a \u0647\u0646\u062f\u064a \u0632\u0647\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u064a\u0646 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0634\u064a\u062e\u0629 \u0631\u064a\u0645\u064a\u062a\u064a\u060c \u0648\u062a\u0642\u0627\u0631\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0628\u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u062a \u062c\u064a\u0628\u0648\u0646\u0632 \u0645\u0646 \u0628\u0648\u0631\u062a\u064a\u0633\u0647\u0627\u062f\u060c \u0645\u0627\u0646\u0648\u062a\u0634\u0648\u060c \u0628\u064a\u0644\u064a \u0647\u0648\u0644\u064a\u062f\u0627\u064a\u060c \u0628\u0627\u062a\u064a \u0633\u0645\u064a\u062b\u060c \u0648\u0646\u0648\u0631\u0627 \u062c\u0648\u0646\u0632."""@ar;
    owl:sameAs viaf:107053871;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hindi_Zahra>,
        <http://viaf.org/viaf/107053871>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34964ede-3103-4023-93c8-ee514abdcb3b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hindi-Zahra_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hindi_Zahra.
doremus_artist:6eb698a2-758a-39eb-8d01-b7fcbe756529
    rdfs:comment
        "Dylana Jenson (born May 14, 1961, in Los Angeles, California) is an American concert violinist and violin teacher. She lives in Grand Rapids, Michigan with her husband, conductor-cellist David Lockington, music director of the Grand Rapids Symphony. They have four children. Jenson is the sister of Vicky Jenson, an animated film story board artist and director."@en,
        "\u30c7\u30a3\u30e9\u30fc\u30ca\u30fb\u30b8\u30a7\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Dylana Jenson, 1961\u5e745\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\uff12\u6b7310\u30ab\u6708\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30d4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u3084\u30b8\u30e7\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ae\u30f3\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u6559\u3048\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002\uff18\u6b73\u304b\u3089\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u300113\u6b73\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3092\u542b\u3080\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6709\u6570\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30021978\u5e74\u306b\u306f\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u90e8\u9580\u3067\u7b2c\u4e8c\u4f4d\u5165\u8cde\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002 1982\u5e74\u306b\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30c3\u30ad\u30f3\u30c8\u30f3\u3068\u7d50\u5a5a\u3002\u3053\u306e\u6642\u3001\u5f7c\u5973\u304c\u4f7f\u7528\u3057\u3066\u3044\u305f1737\u5e74\u88fd\u30b0\u30a1\u30eb\u30cd\u30ea\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30b8\u30a7\u30b9\u306e\u540d\u5668\u3092\u8cb8\u4e0e\u5143\u3088\u308a\u8fd4\u9084\u3059\u308b\u3088\u3046\u8981\u6c42\u3055\u308c\u3001\u4e00\u6642\u7684\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5931\u3046\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30e8\u30fc\u30e8\u30fc\u30fb\u30de\u3092\u4ecb\u3057\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5236\u4f5c\u5bb6\u306e\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30b8\u30b0\u30e0\u30f3\u30c8\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u3068\u77e5\u5df1\u306b\u306a\u308a\u30011995\u5e74\u306b\u30b8\u30b0\u30e0\u30f3\u30c8\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u3066\u3082\u3089\u3063\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u305f\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30d0\u30ec\u30fc\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3064\u3064\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d99\u7d9a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51888904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dylana_Jenson>,
        <http://viaf.org/viaf/51888904>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56e2c431-1ccd-4b80-ba3b-cafd3b31be03>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dylana_Jenson.
doremus_artist:6ef450bb-2d7a-3087-8225-4f51a4bd1a36
    dbp:birthPlace dbr:Vitoria-Gasteiz;
    rdfs:comment
        "Carlos Mena (born 1971, Vitoria-Gasteiz) is a Spanish countertenor. His brother is the conductor Juanjo Mena."@en,
        "Carlos Mena est un contret\u00e9nor espagnol n\u00e9 en 1971 \u00e0 Vitoria-Gasteiz au Pays basque. Il est le fr\u00e8re du chef d'orchestre Juanjo Mena."@fr;
    owl:sameAs viaf:22344729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Mena>,
        <http://viaf.org/viaf/22344729>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Mena.
doremus_artist:6fcbf4a0-55e5-3115-88e5-2fc2cfb11c44
    dbp:birthPlace dbr:Partizánske;
    rdfs:comment
        "Peter Dvorsky (n\u00e9 le 25 septembre 1951 \u00e0 Partiz\u00e1nske, en Tch\u00e9coslovaquie) est un chanteur d'op\u00e9ra slovaque (t\u00e9nor)."@fr,
        "Peter Dvorsk\u00fd (* 25. September 1951 in Partiz\u00e1nske, Tschechoslowakei) ist ein slowakischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Peter Dvorsk\u00fd (born 25 September 1951) is a Slovak operatic tenor. Possessing a lyrical voice with a soft, elastic tone, and warm and melodious timbre, Dvorsk\u00fd's repertoire concentrates on roles from the Italian and Slavic repertories. Dvorsk\u00fd was born in Partiz\u00e1nske, then Czechoslovakia, now Slovakia."@en,
        "\u041f\u0435\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0414\u0432\u043e\u0301\u0440\u0441\u043a\u0438 (\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a. Peter Dvorsk\u00fd; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1951, \u041f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u0435, \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f. \u0418. \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (1974), \u041a\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0437\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440 (1986, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f). \u0412 2013 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u0438 \u2014 \u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043c \u041f\u0440\u0438\u0431\u0438\u043d\u044b I \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430. \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u044e \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438\u00bb 1 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (\u0427\u0435\u0445\u0438\u044f)."@ru;
    owl:sameAs viaf:113863011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Dvorsk\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/113863011>,
        <https://musicbrainz.org/artist/157b6d5b-5fda-48e7-b8ce-75096c617e4f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dvorskyhukvaldy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Dvorský.
doremus_artist:7053d1b9-f577-3131-ba89-76079af33345
    rdfs:comment
        "Maurice-Fran\u00e7ois Allard (1923-2004) est un bassoniste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:100984970;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Allard_(musicien)>,
        <http://viaf.org/viaf/100984970>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Maurice_Allard_(musicien)>.
doremus_artist:70aa77d3-efde-349d-bc52-9ecac0eabd82
    owl:sameAs n0:a0ad6268-b2e5-4d7e-b75a-9aeb099f5a99;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/a0ad6268-b2e5-4d7e-b75a-9aeb099f5a99>.
doremus_artist:70b6f5d2-b310-3241-9c8c-933cad3943a5
    dbp:birthPlace dbr:Madagascar;
    rdfs:comment
        "Erick Manana is an acoustic guitarist, singer and songwriter from Madagascar. He often performs in a duo or as a solo artist, singing in accompaniment to his acoustic guitar in the ba-gasy genre that gained prominence in the central highlands of Madagascar in the 1930s. He began to learn to play guitar and sing in the ba-gasy style from his grandfather at the age of five. In 1979 he left Madagascar to settle in France and currently lives in Bordeaux. His professional career as a musician began in 1982 as a member of Lolo sy ny Tariny. He recorded his first solo album in 1996. He was a member of the group Feo-Gasy alongside the celebrated sodina player Rakoto Frah, and together the group toured Europe several times, promoting the traditional music of the central highlands of Madagascar. He "@en,
        "Erick MananaFichier:Erick Manana.JPG Erick Manana, de son vrai nom Erick Rafilipomanana est un auteur, compositeur et guitariste malgache du style ba gasy. Il a re\u00e7u en 1997 le Prix de l'Acad\u00e9mie Charles-Cros pour son album Vakoka."@fr;
    owl:sameAs viaf:22334957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erick_Manana>,
        <http://viaf.org/viaf/22334957>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erick_Manana.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erick_Manana.
doremus_artist:711dc4b5-7d9f-3638-ae55-d9276ac9bbee
    dbp:birthPlace dbr:Trieste;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Fausto Cleva (17 May 1902 \u2013 6 August 1971) was an Italian-born American operatic conductor."@en,
        "Fausto Cleva (Trieste, 17 de mayo de 1902 - Atenas, 6 de agosto de 1971) fue un director de orquesta oper\u00edstico estadounidense nacido en Italia. Despu\u00e9s de estudiar en el conservatorio de su ciudad natal y Mil\u00e1n, Cleva debut\u00f3 dirigiendo La Traviata en Carcano, cerca de Mil\u00e1n, antes de emigrar a los Estados Unidos en 1920, convirti\u00e9ndose en ciudadano estadounidense en 1931. Se uni\u00f3 al personal musical de la Metropolitan Opera m\u00e1s tarde ese mismo a\u00f1o y durante veinte a\u00f1os fue director ayudante y m\u00e1s tarde director de coro y r\u00e9p\u00e9titeur antes de hacer su estreno oficial de direcci\u00f3n de orquesta en febrero de 1942 como Jonathan Otano. M\u00e1s tarde se implic\u00f3 estrechamente con la \u00d3pera de Verano de Cincinnati, de la que fue director musical de 1934 hasta 1963. Desde 1944 hasta 1946 fue director mus"@es,
        "\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30af\u30ec\u30f4\u30a1\uff08Fausto Angelo Cleva, 1902\u5e745\u670817\u65e5 - 1971\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30c8\u30ea\u30a8\u30b9\u30c6\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u30021919\u5e74\u306b\u30ab\u30eb\u30ab\u30fc\u30ce\u5287\u5834\u3067\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u693f\u59eb\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308b\u30021920\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u30eb\u3084\u5408\u5531\u6307\u63ee\u306a\u3069\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u307f\u3001\u6b21\u7b2c\u306b\u672c\u756a\u306e\u6307\u63ee\u3092\u4efb\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021931\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u30011934\u5e74\u304b\u30891963\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3053\u306e\u9593\u306b1944\u5e74\u304b\u30891946\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3082\u517c\u4efb\u3057\u30011947\u5e74\u306b\u306f\u30cf\u30d0\u30ca\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30e9\u30fb\u30dc\u30a8\u30fc\u30e0\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30021950\u5e74\u304b\u3089\u518d\u3073\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u53f0\u306b\u3082\u7acb\u3064\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30a2\u30c6\u30cd\u3067\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u300a\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u3068\u30a8\u30a6\u30ea\u30c7\u30a3\u30fc\u30c1\u30a7\u300b\u3092\u6307\u63ee\u4e2d\u306b\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3066\u6025\u6b7b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119389583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fausto_Cleva>,
        <http://viaf.org/viaf/119389583>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fausto_Cleva.
doremus_artist:722fed30-076c-391c-b67c-fe75617191cc
owl:sameAs viaf:14482636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14482636>.
doremus_artist:72958b71-84f6-3677-98af-7664db78670d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Eton,_Berkshire>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Thomas Morell (* 18. M\u00e4rz 1703 in Eton, Buckinghamshire; \u2020 19. Februar 1784 in Turnham Green bei London, Begr\u00e4bnis am 27. Februar 1784 in Chiswick) war ein englischer Geistlicher und Librettist. Reverend Morell war Sch\u00fcler des Eton College und Fellow des King's College inCambridge. Er verfasste das Libretto verschiedener bekannter Werke. Dazu geh\u00f6ren vor allem mehrere Libretti zu Werken von Georg Friedrich H\u00e4ndel, deren Urauff\u00fchrung im Covent Garden Theatre in London stattfand: Der Text zu Judas Maccabaeus wurde 1747 mit einer Widmung an Prince William, Duke of Cumberland ver\u00f6ffentlicht:"@de,
        "Thomas Morell (18 March 1703 \u2013 19 February 1784) was an English librettist, classical scholar, and printer."@en,
        "Thomas Morell (18 mars 1703 \u2013 19 f\u00e9vrier 1784) est un librettiste anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:79159546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Morell>,
        <http://viaf.org/viaf/79159546>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd683335-d671-49ca-bccb-66b3f35cc6ef>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Morell_by_James_Basire.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Morell.
doremus_artist:72ac7697-46e2-3b60-be22-98d1b34d6ac4
owl:sameAs viaf:10179904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10179904>.
doremus_artist:73efc601-93b8-3d0c-9a6a-a14a1db899f0
owl:sameAs viaf:19926032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19926032>.
doremus_artist:75251e9b-2132-3586-bd48-5ec2a8f6cb4b
owl:sameAs viaf:58816394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58816394>.
doremus_artist:765b10ec-d4fa-3341-9111-dd2f5a69bb9f
owl:sameAs viaf:15035787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15035787>.
doremus_artist:76da5c86-12c0-3b84-b974-600840c3622a
owl:sameAs viaf:37234862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37234862>.
doremus_artist:77a52ca1-14aa-313c-bb57-ed9a8c724685
owl:sameAs viaf:128094611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/128094611>.
doremus_artist:788ddbea-de12-355c-abba-5e28b4f044e7
owl:sameAs viaf:78381418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78381418>.
doremus_artist:78dba6ee-509a-33f6-8b98-47a3a951211e
    dbp:birthPlace dbr:Oleksandriia;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Sholom Secunda (4 September [O.S. 23 August] 1894, Aleksandriya, Russian Empire \u2013 13 June 1974, New York) was an American composer of Ukrainian-Jewish descent."@en,
        "Sholom Secunda (geboren als Schlojme Sekunda; * 23. Augustjul./ 4. September 1894greg. in Alexandria, Russisches Kaiserreich; \u2020 13. Juni 1974 in New York City) war ein j\u00fcdischer Komponist von Orchester-, Film-, Theater- und sakraler Musik in den USA.Bekannt wurde er als Komponist der jiddischen Lieder Bei Mir Bistu Shein (1932) und Dos Kelbl (Donna Donna) (1940)."@de,
        "Sholom Secunda est un compositeur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1894 en Russie, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 janvier 1974 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis). Il est entre autres l'auteur de la musique de quelques c\u00e9l\u00e8bres chansons yiddish: Bei Mir Bist Du Shein, Donna Donna..."@fr,
        "\u0428\u043e\u0301\u043b\u043e\u043c \u0421\u0435\u043a\u0443\u0301\u043d\u0434\u0430 (4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1894, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1974, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439, \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u041a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c, \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430) 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1894 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0436\u0435\u0441\u0442\u044f\u043d\u0449\u0438\u043a\u0430 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u0430 \u0421\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434\u044b \u0438 \u0410\u043d\u043d\u044b \u041d\u0435\u0434\u043e\u0431\u0435\u0439\u043a\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0443 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435\u0439 \u0432 1907 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0435\u043d\u044e \u0441 1937 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 40-\u0445. \u0421\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1974 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435."@ru,
        "\u30b7\u30e7\u30ed\u30e0\u30fb\u30bb\u30af\u30f3\u30c0\uff08Sholom Secunda\u30011894\u5e7411\u67084\u65e5 - 1974\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116596703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sholom_Secunda>,
        <http://viaf.org/viaf/116596703>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sholom-secunda-child-khazn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sholom_Secunda.
doremus_artist:78ed3365-b42b-3a58-bf9a-7701ed579628
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Ronald Brautigam (* 1954 in Amsterdam) ist ein niederl\u00e4ndischer Pianist."@de,
        "Ronald Brautigam (Amsterdam, 1954) is een Nederlandse pianist."@nl,
        "Ronald Brautigam (born 1954) is a Dutch concert pianist, best known for his performances of Beethoven's piano works on the fortepiano. Born in Amsterdam, Brautigam studied with Jan Wijn and left to study in London and in the United States. His skill as a pianist was recognised by Dutch musicians and in 1984 he was awarded the Nederlandse Muziekprijs. Brautigam lives in Amsterdam with his wife Mary."@en,
        "Ronald Brautigam est un pianiste et pianofortiste n\u00e9erlandais. N\u00e9 \u00e0 Amsterdam le 1er octobre 1954, il a \u00e9tudi\u00e9 avec Jan Wijn puis John Bingham et Rudolf Serkin. Il s'est produit avec de nombreux orchestres r\u00e9put\u00e9s, sous la direction de Frans Br\u00fcggen, Riccardo Chailly, Charles Dutoit, Ivan Fischer, Bernard Haitink, Philippe Herreweghe, Christopher Hogwood, Simon Rattle, Sir Roger Norrington, Sergiu Comissiona et Edo de Waart. Il se consacre \u00e9galement \u00e0 la musique de chambre, par exemple avec la violoniste et altiste n\u00e9erlandaise Isabelle van Keulen."@fr,
        "\u0420\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0411\u0440\u0430\u0301\u0443\u0442\u0438\u0433\u0430\u043c (Brautigam; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1954, \u0425\u0430\u0440\u043b\u0435\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0435\u0440) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:17406929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronald_Brautigam>,
        <http://viaf.org/viaf/17406929>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronald_Brautigam.
doremus_artist:7921b861-21af-3153-9330-83b53f5b5f40
owl:sameAs viaf:299666502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299666502>.
doremus_artist:79805142-80dd-3838-8a46-117426b4e3d1
    rdfs:comment
        "Pierre Perrin (n\u00e9 Pierre Stanislas Germain Perrrin) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 8 juillet 1925 au Havre et mort le 20 juin 1985 \u00e0 Paris 14e."@fr;
    owl:sameAs viaf:29593350;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Perrin_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/29593350>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_perrin_grave.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Perrin_(compositeur)>.
doremus_artist:798e2b9b-b998-3af7-9e60-2abbf182d86e
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    dbp:deathPlace dbr:Hertfordshire;
    rdfs:comment
        "Michael William Balfe (* 15. Mai 1808 in Dublin; \u2020 20. Oktober 1870 in Ware, Hertfordshire) war ein irischer Komponist, Violinist, Operns\u00e4nger (Bariton) und Dirigent."@de,
        "Michael William Balfe (15 May 1808 \u2013 20 October 1870) was an Irish composer, best-remembered for his opera The Bohemian Girl. After a short career as a violinist, Balfe pursued an operatic singing career, while he began to compose. In a career spanning more than 40 years, he composed at least 29 operas, almost 250 songs and other works. He was also a noted conductor, directing Italian Opera at Her Majesty's Theatre for seven years, among other conducting posts."@en,
        "Michael William Balfe (15 de maio 1808 \u2014 20 de outubro 1870), foi um compositor irland\u00eas, conhecido pela sua \u00f3pera The Bohemian Girl."@pt,
        "Michael William Balfe (ur. 15 maja 1808 w Dublinie, Irlandia, zm. 20 pa\u017adziernika 1870 w Hertfordshire, Anglia) \u2013 irlandzki kompozytor i \u015bpiewak (baryton). Pracowa\u0142 jako nauczyciel muzyki. By\u0142 autorem pie\u015bni, kantat i oper. Mi\u0119dzynarodowy rozg\u0142os przynios\u0142a mu opera \u201eCyganka\u201d (The Bohemian Girl), kt\u00f3rej arie mia\u0142y wyj\u0105tkowo \u0142atwe i wpadaj\u0105ce w ucho linie melodyczne, tote\u017c cz\u0119sto \u015bpiewano je i poza gmachami oper."@pl,
        "Michael William Balfe, n\u00e9 le 15 mai 1808 \u00e0 Dublin et mort le 20 octobre 1870 dans le Hertfordshire, est un baryton et compositeur irlandais, notamment connu pour son op\u00e9ra The Bohemian Girl (en). D'abord violoniste, il devint, \u00e0 Londres l'\u00e9l\u00e8ve de Charles Edward Horn. En 1825, il perfectionne son chant en Italie. En 1827, engag\u00e9 par Rossini \u00e0 Paris, il chante Figaro dans Le Barbier de S\u00e9ville. Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 la saison 1829-1830 \u00e0 Palerme, o\u00f9 il fit cr\u00e9er son premier op\u00e9ra I Rivali di se stessi, il regagna l'Angleterre o\u00f9 il composa ses op\u00e9ras et il continua \u00e0 chanter."@fr,
        "Michael Williams Balfe (Limerick, Irlanda, 15 de mayo de 1808 \u2013 Dubl\u00edn, 20 de octubre de 1870) fue un bar\u00edtono y compositor irland\u00e9s, recordado sobre todo por su \u00f3pera The Bohemian Girl. Despu\u00e9s de una breve carrera como violinista, Balfe sigui\u00f3 una carrera como cantante de \u00f3pera, mientras que empezaba a componer. En una carrera que se desarroll\u00f3 a lo largo de m\u00e1s de 40 a\u00f1os, compuso 38 \u00f3peras, casi 250 canciones y otras obras. Tambi\u00e9n fue un destacado director de orquesta, dirigiendo la \u00d3pera Italiana en Her Majesty's Theatre durante siete a\u00f1os, entre otros puestos de directos."@es,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0411\u0430\u043b\u0444 (15 \u043c\u0430\u044f 1808 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d \u2014 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1870 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0425\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u00ab\u0426\u044b\u0433\u0430\u043d\u043a\u0430\u00bb (The Bohemian Girl) \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0439 \u00ab\u041c\u0430\u0437\u0435\u043f\u0430\u00bb. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0411\u0430\u043b\u0444 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 40 \u043b\u0435\u0442, \u043e\u043d \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b 38 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 250 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0415\u0451 \u0412\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30eb\u30d5\u30a7\uff08Michael William Balfe 1808\u5e745\u670815\u65e5 - 1870\u5e7410\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u5c11\u5973\u300d\u3067\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u77ed\u3044\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306e\u5f8c\u3001\u30d0\u30eb\u30d5\u30a7\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u5531\u306e\u9053\u306b\u9032\u307f\u3001\u540c\u6642\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u300240\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u53ca\u3076\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u5f7c\u306f38\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u7d04250\u66f2\u306e\u6b4c\u66f2\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f7c\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3001\u30cf\u30fc\u30fb\u30de\u30b8\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ba\u30fb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u3067\u306e7\u5e74\u9593\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u4ed6\u306e\u6307\u63ee\u8005\u8077\u306b\u3082\u5c31\u3044\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u8fc8\u514b\u5c14\u00b7\u5a01\u5ec9\u00b7\u5df4\u5c14\u592b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMichael William Balfe\uff0c1808\u5e745\u670815\u65e5\uff0d1870\u5e7410\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u7231\u5c14\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u821e\u8e48\u6559\u5e08\uff0c\u5df4\u5c14\u592b7\u5c81\u65f6\u5c31\u5f00\u59cb\u6f14\u594f\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u540e\u6765\u5230\u4f26\u6566\u5b66\u4e60\uff0c1825\u5e74\u5230\u610f\u5927\u5229\u5b66\u4e60\u58f0\u4e50\uff0c1829\u5e74\u521b\u4f5c\u4e86\u7b2c\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u30021835\u5e74\u56de\u56fd\uff0c\u6210\u4e3a\u8457\u540d\u7684\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021843\u5e74\u521b\u4f5c\u4e86\u4ee3\u8868\u4f5c\u300a\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u5973\u90ce\u300b\u3002\u4ed6\u5728\u6b4c\u5267\u521b\u4f5c\u4e2d\u91cd\u89c6\u91c7\u7528\u6c11\u6b4c\uff0c\u97f3\u4e50\u65cb\u5f8b\u901a\u4fd7\u4f18\u7f8e\uff0c\u5728\u5f53\u65f6\u53d7\u5230\u5e7f\u6cdb\u7684\u6b22\u8fce\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79169806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_William_Balfe>,
        <http://viaf.org/viaf/79169806>,
        <https://musicbrainz.org/artist/464bde73-2fc8-47e2-a7c1-dc3e98640714>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_William_Balfe_-_Atelier_Nadar_-_Original.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_William_Balfe.
doremus_artist:7a05c741-0cc4-3180-b9e8-ff2485cd589a
owl:sameAs viaf:13939814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13939814>.
doremus_artist:7a1ea3d6-e1a2-31cb-aeb3-e370af563008
owl:sameAs viaf:64194277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194277>.
doremus_artist:7adb2170-96ef-3cc9-9740-8a10eb45fd04
owl:sameAs viaf:26631804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26631804>.
doremus_artist:7af0090c-a3c2-3f1d-b8f1-05007ba13e60
    rdfs:comment
        "Bernard William George Rose, OBE, (9 May 1916 \u2013 21 November 1996) was variously a student at the Royal College of Music, 1933\u20131935, organist, soldier, and composer. A graduate of St Catharine's College, Cambridge, 1935\u20131939, studying under Hubert Middleton and Edward Joseph Dent, he started his academic career at Queen's College, Oxford, 1939\u20131940 and 1945\u20131957, before being appointed Informator Choristarum (organist and master of the choristers) at Magdalen College, 1957\u20131981: Vice President of Magdalen College, Oxford, 1973\u20131975. Emeritus Fellow 1981\u20131996. He was in his later years president of the Royal College of Organists 1974\u20131976. His Preces and Responses, for use in the Anglican service of evensong, are very widely performed. In 1952 he conducted the premiere of An Oxford Elegy by "@en;
    owl:sameAs viaf:35848775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Rose_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/35848775>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Bernard_Rose_(musician)>.
doremus_artist:7b03ece7-bb64-3524-817f-ee3bab563c26
owl:sameAs viaf:268533013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268533013>.
doremus_artist:7b29e5b1-84c7-3c54-8a4d-4f9c808486dd
owl:sameAs viaf:71601590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71601590>.
doremus_artist:7b8798de-4dbb-3ab7-8031-4c4ee1614e4a
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Martin Erich Fritz Held (n\u00e9 le 11 novembre 1908 \u00e0 Berlin, mort le 31 janvier 1992 \u00e0 Berlin) est un acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma allemand."@fr,
        "Martin Held (* 11. November 1908 in Berlin; \u2020 31. Januar 1992 ebenda; geb\u00fcrtig Martin Erich Fritz Held) war ein deutscher Theater- und Filmschauspieler."@de,
        "Martin Held (1908\u20131992) was a German television and film actor."@en;
    owl:sameAs viaf:7598378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Held>,
        <http://viaf.org/viaf/7598378>,
        <https://musicbrainz.org/artist/add3ad85-ca2e-4c79-abd2-6d8a5e1ecd05>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Held.
doremus_artist:7bf6573e-e79b-3019-8bdd-38e5704c146a
owl:sameAs viaf:5142990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5142990>.
doremus_artist:7c068fc9-4b6a-3e87-8c80-acf78f3d1079
    rdfs:comment
        "Drew Gress (* 20. November 1959 in Trenton/New Jersey) ist ein US-amerikanischer Bassist des Avantgarde Jazz. Gress wurde Mitte der 1980er Jahre in der New Yorker Jazzszene bekannt. Mit Phil Haynes, Ellery Eskelin und Paul Smoker gr\u00fcndete er das Quartett Joint Venture, das zwischen 1987 und 1994 drei Alben bei Enja herausbrachte. Er leitet das eigene Quartett Jagged Sky, mit dem er 1998 sein erstes Album als Bandleader ver\u00f6ffentlichte (u.a. mit Gerry Hemingway)."@de,
        "Drew Gress (born November 20, 1959) is an American jazz double-bassist and composer born in Trenton, New Jersey, raised in the Philadelphia area, and currently based in New York City."@en;
    owl:sameAs viaf:27263004;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Drew_Gress>,
        <http://viaf.org/viaf/27263004>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19b162af-0a3e-4e54-848c-df63ad828eb8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Drew_Gress.
doremus_artist:7c6a5a82-61d3-3d88-957d-dedf28d4ff17
    rdfs:comment
        "Alain Maratrat (born 1950) is French actor, theater and opera director known for his innovative interpretations and staging. He has shared his longtime exploration of the body as an instrument of theatrical expression through workshops and classes for actors, dancers, and singers, throughout the world. He was a winner of a Golden Mask award in 2006, as director of the opera Il Viaggio a Reims."@en;
    owl:sameAs viaf:76503987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Maratrat>,
        <http://viaf.org/viaf/76503987>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Maratrat.
doremus_artist:7d338f52-b3ab-30f5-8fdd-c77f73f34b10
owl:sameAs viaf:34784607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34784607>.
doremus_artist:7e03e4f3-296a-3057-99d9-bee3e334b2eb
owl:sameAs viaf:89589072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89589072>.
doremus_artist:7f16c8a1-0215-3ffa-a101-63d48d2cda87
owl:sameAs viaf:66061027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66061027>.
doremus_artist:7f997bec-a080-37a2-b164-beeda107fc4a
    rdfs:comment
        "Richard Versalle (* 3. Dezember 1933 in Michigan; \u2020 5. Januar 1996 in New York City, USA) war ein amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Richard Versalle (*12 de marzo de 1932, Muskegan, M\u00edchigan-\u20205 de enero de 1996, Nueva York) fue un tenor dram\u00e1tico estadounidense. Estudi\u00f3 canto en Chicago luego de haber servido en la Marina de los Estados Unidos. Debut\u00f3 a los 45 a\u00f1os en 1977 en Los maestros cantores de N\u00faremberg de Richard Wagner en la Opera L\u00edrica de Chicago. Desempe\u00f1\u00f3 peque\u00f1os papeles en el Metropolitan Opera en 1978-79. Posteriormente cant\u00f3 Tristan de Trist\u00e1n e Isolda en Madrid, Paul en La ciudad muerta en D\u00fcsseldorf, Mathis der Maler en \u00c1msterdam, Jacob en Mahagonny en el Met en 1995 y Tychon en Katia Kabanov\u00e1 en Houston."@es,
        "Richard Versalle (3 December 1932 \u2013 5 January 1996) was an American operatic tenor, who had an international career including performances at the Bayreuth Festival and the Vienna State Opera. He died while singing in a performance of The Makropulos Case, at the Metropolitan Opera in New York City."@en;
    owl:sameAs viaf:18402453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Versalle>,
        <http://viaf.org/viaf/18402453>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Versalle.
doremus_artist:8208467b-970e-3b6a-95ab-e8f1172b7116
owl:sameAs viaf:103249038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103249038>.
doremus_artist:827b778e-0afd-34f4-a990-8f303dbb2884
owl:sameAs viaf:19890700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19890700>.
doremus_artist:82928695-9d62-3f6a-8dc1-588e057e1c49
    dbp:birthPlace dbr:Badajoz;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        """Joaqu\u00edn Valverde Dur\u00e1n (27 February 1846 \u2013 17 March 1910) was a Spanish composer, conductor and flautist. As a composer he is known for his collaborations on zarzuelas (he has been described as "the collaborative musician par excellence"). He was also the father of Joaqu\u00edn "Quinito" Valverde Sanju\u00e1n, who achieved a greater level of fame."""@en,
        """Joaqu\u00edn Valverde Dur\u00e1n (Badajoz, 27 de febrero de 1846 \u2013 Madrid, 17 de marzo de 1910) fue un compositor espa\u00f1ol, padre del tambi\u00e9n compositor Joaqu\u00edn "Quinito" Valverde."""@es;
    owl:sameAs viaf:27253484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00edn_Valverde_Dur\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/27253484>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94220d35-7e4f-4793-a2f0-53be23dd180f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joaquín_Valverde_Durán.
doremus_artist:83b4b982-12b2-30db-8de9-61ff8e0a3a29
    owl:sameAs viaf:7590258;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7590258>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f41a05a-c4db-4f2c-9c55-37df792e9ace>.
doremus_artist:83c273f8-0087-3a07-be89-80b692a38117
    rdfs:comment
        """Sigurd Berge (1 July 1929 \u2013 1 February 2002) was a Norwegian composer. He graduated in 1952, then studied at the Music Conservatory in Oslo. He studied modern electronic music in Copenhagen and Utrecht. Groundbreaking "modern music" pieces from late 50's to early 80's including Horn Call (1972) and Illuxit (1974). He was the president of the Norsk Komponistforening (Society of Norwegian Composers) from 1985 to 1988. He wrote multiple books and articles about creative use of music."""@en;
    owl:sameAs viaf:76498609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigurd_Berge>,
        <http://viaf.org/viaf/76498609>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigurd_Berge.
doremus_artist:84f4d873-8a2a-370c-a696-15f1d8e63a58
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Blitheman (Blithman, Blytheman, Blythman, c. 1525 \u2013 23 May 1591) was an English composer and organist."@en,
        "John Blitheman [Blytheman] (vers 1525 - Londres, 23 mai 1591) est un organiste et compositeur anglais. Le pr\u00e9nom William est utilis\u00e9 dans le Fitzwilliam Virginal Book, mais tous les documents semblent attester le pr\u00e9nom de John. On ne conna\u00eet rien de sa vie avant qu'il ne soit nomm\u00e9 comme choriste de la cath\u00e9drale Saint Paul dans les ann\u00e9es 1540, puis \u00e0 la cath\u00e9drale Christ Church d'Oxford, dans la d\u00e9cennie suivante ; il y est chapelain en 1555. Puis il est engag\u00e9 \u00e0 la Chapelle Royale entre 1558 et \u00e0 sa mort, et est en outre nomm\u00e9 ma\u00eetre de ch\u0153ur de Christ Church en 1564."@fr;
    owl:sameAs viaf:59349320;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Blitheman>,
        <http://viaf.org/viaf/59349320>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Blitheman.
doremus_artist:8555ac1a-9d35-3312-b909-d64fddca1966
owl:sameAs viaf:61788884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61788884>.
doremus_artist:85d742c4-858f-33e9-af25-e389afa69d60
owl:sameAs viaf:42159471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42159471>.
doremus_artist:85ec87e8-8475-3357-ab38-5168816f5c00
    dbp:birthPlace dbr:Blagoveshchensk;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Alexei Hajew (\u00fcbliche Transkription: Alexei Haieff, * 25. August 1914 in Blagoweschtschensk; \u2020 1. M\u00e4rz 1994) war ein US-amerikanischer Komponist russischer Herkunft. Hajew emigrierte 1931 in die USA, wo er an der Juilliard School of Music bei Rubin Goldmark und Frederick Jacobi studierte. Er vervollkommnete seine Ausbildung in Cambridge, Massachusetts, und in Fontainebleau bei Nadia Boulanger. Seit 1967 war er Composer-in-Residence an der University of Utah in Salt Lake City."@de,
        "Alexei Vasilievich Haieff (August 25, 1914 \u2013 March 1, 1994) was an American composer of orchestral and choral works. He is known for following Stravinsky's neoclassicism, observing an austere economy of means, and achieving modernistic effects by a display of rhythmic agitation, often with jazzy undertones."@en;
    owl:sameAs viaf:115674589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexei_Haieff>,
        <http://viaf.org/viaf/115674589>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexei_Haieff.
doremus_artist:861595b7-c717-3f9d-8cdb-62448797b13b
    owl:sameAs viaf:56542770;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56542770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/308630cf-af9d-4894-a2ef-480c0ec1a020>.
doremus_artist:866109f8-462a-3f06-a4ed-f0e4a18de494
owl:sameAs viaf:70954343; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70954343>.
doremus_artist:878fb59b-910f-3dad-b06c-75188819b514
owl:sameAs viaf:78789555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78789555>.
doremus_artist:8798befb-ba55-32fd-b849-d30ba4199a36
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "James E. \u201eJimmy\u201c Bond (* 27. Januar 1933 in Philadelphia) ist ein US-amerikanischer Bassist und Tubist des Modern Jazz. Jimmy Bond lernte auf der High School das Bassspiel, graduierte 1955 an der Juilliard School of Music in New York und begann seine Musikerkarriere in den Bands von Gene Ammons, Louis Bellson, Charlie Parker, Chet Baker (1955/56), Lawrence Marable (1956), Nina Simone (1957), Ella Fitzgerald (1956/57) und 1957 bei Buddy DeFranco. 1958 wirkte er in der Band von George Shearing in dem Film Jazz on a Summer\u2019s Day vom Newport Jazz Festival mit. Von 1959 bis 1961 war er Mitglied der Band von Paul Horn (Something Blue, 1960), spielte auch mit Elmo Hope 1959 im Trio, Art Pepper (Smack Up!, 1960), Joe Gordon (Lookin\u2019 Good, 1961). Au\u00dferdem arbeitete er in Gerald Wilsons Bigband, bei"@de,
        "James Edward Bond, Jr. (January 27, 1933 \u2013 April 26, 2012), known as Jimmy Bond, was an American double bass player, arranger and composer who performed and recorded with many leading jazz, blues, folk and rock musicians between the 1950s and 1980s."@en,
        "Jimmy Bond, de son vrai nom James E. Bond, n\u00e9 le 27 janvier 1933 \u00e0 Philadelphie en Pennsylvanie est un contrebassiste et bassiste de jazz am\u00e9ricain. C'est un repr\u00e9sentant du Jazz West Coast."@fr;
    owl:sameAs viaf:51874554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Bond_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/51874554>,
        <https://musicbrainz.org/artist/660ed174-55da-4adf-8eff-861dd3c397cc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jimmy_Bond_(musician)>.
doremus_artist:882e3457-f820-3c74-9890-a535166edf7e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir  Leduc. Simon Le Duc, surnomm\u00e9 l'A\u00een\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Paris le 15 janvier 1742 et mort \u00e0 Paris le 22 janvier 1777 (\u00e0 35 ans), est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais. Son fr\u00e8re Pierre Leduc (1755\u20131818) fit \u00e9galement une carri\u00e8re de violoniste et d'\u00e9diteur de musique."@fr,
        "Simon Le Duc (Paris, 15 January 1742- 22 January 1777) was a French violinist, soloist at the Concert Spirituel, music publisher and composer. His younger brother, Pierre Le Duc (1755\u20131818), was also a violinist. It is not clear which of the two brothers was mentioned by mention of the violinist Le Duc in the letters of Mozart."@en,
        "Simon Leduc l'ain\u00e9 (auch Le Duc, * 15. Januar 1742 in Paris; \u2020 22. Januar 1777 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist der Klassik."@de;
    owl:sameAs viaf:51886988;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Le_Duc>,
        <http://viaf.org/viaf/51886988>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Le_Duc.
doremus_artist:8a4f350d-81e7-3996-931c-69e122604267
owl:sameAs viaf:39090350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39090350>.
doremus_artist:8a7981f5-f943-3f77-9cb8-0818cc326e6f
    dbp:birthPlace dbr:Indiana;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        """Hoagland Howard "Hoagy" Carmichael (Bloomington (Indiana), 22 november 1899 \u2013 Rancho Mirage (Californi\u00eb), 27 december 1981) was een Amerikaans componist, pianist, zanger, acteur en bandleider."""@nl,
        "Hoagland Howard Carmichael (ur. 22 listopada 1899 w Bloomington, zm. 27 grudnia 1981 w Rancho Mirage) \u2212 ameryka\u0144ski kompozytor, pie\u015bniarz, tek\u015bciarz i aktor."@pl,
        "Hoagland Howard Hoagy Carmichael est un compositeur, pianiste, chanteur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 22 novembre 1899 \u00e0 Bloomington (Indiana, \u00c9tats-Unis) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Rancho Mirage (Californie), \u00c9tats-Unis) le 27 d\u00e9cembre 1981."@fr,
        "Hoagy Carmichael (* 22. November 1899 in Bloomington, Indiana; \u2020 27. Dezember 1981 in Rancho Mirage, Kalifornien; eigentlich Hoagland Howard Carmichael) war ein US-amerikanischer Komponist, Pianist, Schauspieler und S\u00e4nger."@de,
        """Howard Hoagland "Hoagy" Carmichael (November 22, 1899 \u2013 December 27, 1981) was an American composer, pianist, singer, actor, and bandleader. He is best known for composing the music for "Stardust", "Georgia on My Mind", "The Nearness of You", and "Heart and Soul", four of the most-recorded American songs of all time. American composer and author Alec Wilder wrote of Carmichael in American Popular Song: The Great Innovators, 1900\u20131950 that he was the "most talented, inventive, sophisticated and jazz-oriented" of the hundreds of writers composing pop songs in the first half of the 20th century."""@en,
        "Howard Hoagland Carmichael (Bloomington, Indiana, 22 de noviembre de 1899-Palm Springs, 27 de diciembre de 1981), conocido como Hoagy Carmichael, fue un compositor, cantante y pianista estadounidense de m\u00fasica popular y de jazz. Est\u00e1 considerado como uno de los grandes compositores de la canci\u00f3n popular estadounidense; entre sus canciones, muchas de ellas consideradas cl\u00e1sicos, se encuentran t\u00edtulos como \u00abStardust\u00bb, \u00abGeorgia on My Mind\u00bb, \u00abUp the Lazy River\u00bb, \u00abRockin' Chair\u00bb, \u00abThe Nearness of You\u00bb, \u00abHeart and Soul\u00bb, \u00abIn the Cool, Cool, Cool of the Evening\u00bb, \u00abSkylark\u00bb y \u00abNew Orleans\u00bb."@es,
        """\u0425\u043e\u0301\u0433\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043c\u0430\u0439\u043a\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Howard Hoagland "Hoagy" Carmichael, 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1899, \u0411\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d \u2014 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1981, \u0420\u0430\u043d\u0447\u043e-\u041c\u0438\u0440\u0430\u0436) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u00abStardust\u00bb (\u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u041c. \u041f\u044d\u0440\u0438\u0448\u0430), \u00abGeorgia on My Mind\u00bb (\u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0421. \u0413\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u043b\u0430) \u0438 \u00abThe Nearness of You\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (\u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u041d. \u0423\u043e\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0430), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438."""@ru,
        "\u30db\u30fc\u30ae\u30fc\u30fb\u30ab\u30fc\u30de\u30a4\u30b1\u30eb(Hoagy Carmichael, 1899\u5e7411\u670822\u65e5 \u2013 1981\u5e7412\u670827\u65e5) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002\u672c\u540d\u306f\u30db\u30fc\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30fc\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\uff08Hoagland Howard Carmichael\uff09\u3002"@ja,
        "\u970d\u5947\u00b7\u5361\u8fc8\u514b\u5c14\uff08\u82f1\u8bed\uff1aHoagy Carmichael\uff0c1899\u5e7411\u670822\u65e5\uff0d1981\u5e7412\u670827\u65e5\uff09\u51fa\u751f\u4e8e\u5370\u7b2c\u5b89\u7eb3\u5dde\u5e03\u5362\u660e\u987f\uff0c\u7f8e\u56fd\u901a\u4fd7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116045429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hoagy_Carmichael>,
        <http://viaf.org/viaf/116045429>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Hoagy_Carmichael_-_1947.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hoagy_Carmichael.
doremus_artist:8b3f4b44-f2f2-3d4a-9ddc-7986aa46e6a7
owl:sameAs viaf:182781474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/182781474>.
doremus_artist:8bc638ac-c0cc-3ed8-80f2-d7f45c585f54
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dole,_Jura>;
    rdfs:comment
        "Michel Chapuis (* 15. Januar 1930 in Dole) ist ein franz\u00f6sischer Organist."@de,
        "Michel Chapuis (Dole (Jura), 15 januari 1930) is een Frans organist en muziekpedagoog."@nl,
        "Michel Chapuis (French pronunciation: \u200b[mi\u0283\u025bl \u0283ap\u0265i]) (born 15 January 1930) is a French classical organist and pedagogue. He is especially known as an interpreter of the French and the German Baroque masters and he is dedicated to historically informed performances. He has performed every surviving piece of French organ music from the 17th and 18th centuries on the Cliquot organ of St. Nicolas des Champs. Michel Chapuis has been in the forefront in France in his efforts to restore and build organs."@en,
        "Michel Chapuis, n\u00e9 \u00e0 Dole (Jura) le 15 janvier 1930, est un organiste concertiste, improvisateur et professeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:111732111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Chapuis_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/111732111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/adb29a70-1a5a-40dc-b92d-8acfd3c481f6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michel_Chapuis_(organist)>.
doremus_artist:8c2737f9-6ce9-3b66-8caf-1d5d3012c5c6
    dbp:birthPlace dbr:Pompei;
    rdfs:comment
        "Massimo Giordano (* 19. Februar 1971 in Pompei) ist ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Massimo Giordano (born 19 February 1971) is an Italian-born operatic tenor who is known for his bel canto repertoire. Giordano was born in Pompei, Italy into an Italian working-class family."@en;
    owl:sameAs viaf:46512138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Massimo_Giordano>,
        <http://viaf.org/viaf/46512138>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Massimo_Giordano.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Massimo_Giordano.
doremus_artist:8cb6745e-cbd6-3c91-9a7c-7b439b418956
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    rdfs:comment
        "Dominique de Williencourt is a French cellist and composer, born in Lille in 1959."@en,
        "Dominique de Williencourt, n\u00e9 \u00e0 Lille en 1959, est un violoncelliste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:32194505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_de_Williencourt>,
        <http://viaf.org/viaf/32194505>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_de_Williencourt.
doremus_artist:8d7a1e1d-e3ea-3658-9617-3a3ac833b358
owl:sameAs viaf:32209865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32209865>.
doremus_artist:8d80eccf-919b-3e98-b484-3c2b88971af5
owl:sameAs viaf:232812994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232812994>.
doremus_artist:8e3568ba-e2df-3053-bd06-9cdbe029351e
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Moroni_(Comores)>;
    rdfs:comment
        "Soeuf Elbadawi, n\u00e9 en 1970 \u00e0 Moroni, est un auteur et artiste comorien. Ancien journaliste pass\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre, il dirige aujourd\u2019hui la compagnie O Mcezo* \u00e0 Moroni, apr\u00e8s avoir longtemps collabor\u00e9 avec Radio France internationale \u00e0 Paris. Son \u00e9criture parle de la difficult\u00e9 de la relation entre les \u00eatres, lorsque viennent s'y m\u00ealer fantasmes et fictions collectives. Elle questionne la m\u00e9moire et le v\u00e9cu politique de ses concitoyens."@fr;
    owl:sameAs viaf:212561;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Soeuf_Elbadawi>,
        <http://viaf.org/viaf/212561>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Soeuf_Elbadawi_à_Mitsudje.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Soeuf_Elbadawi.
doremus_artist:8efa339b-82e6-3052-8997-0354d398dfec
    rdfs:comment
        "Paul Makanowitzky (June 20, 1920 Stockholm \u2013 February 24, 1998 Freeport, Maine) was an American violinist, and violin teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:6344827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Makanowitzky>,
        <http://viaf.org/viaf/6344827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Makanowitzky.
doremus_artist:8fb9fe46-81d0-38b5-bf9f-824d4224af9d
owl:sameAs viaf:22352292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352292>.
doremus_artist:9048a244-77f9-383d-a794-2fe8bb6cc8c6
    dbp:birthPlace dbr:Leporano;
    rdfs:comment
        "Giuseppe De Vittorio, commonly known as Pino De Vittorio (Leporano) is an Italian tenor and actor. He has also sung as a sopranist. In 1976 with Angelo Savelli he founded La Compagnia Pupi e Fresedde which performed Apulian folk music and tarantellas."@en,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0434\u0435 \u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e (\u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c \u2014 \u041f\u0438\u043d\u043e \u0434\u0435 \u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e), (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe De Vittorio, Pino De Vittorio; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1954 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u0435\u043f\u043e\u0440\u0430\u043d\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:163483895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pino_De_Vittorio>,
        <http://viaf.org/viaf/12540536>,
        <http://viaf.org/viaf/163483895>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pino_De_Vittorio.
doremus_artist:90f7f0fd-5c38-3e80-83f6-7893790d3e9a
owl:sameAs viaf:7121844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7121844>.
doremus_artist:910105a4-34e2-3bf1-bddd-8a87b3b44623
    dbp:birthPlace dbr:Bojano;
    rdfs:comment
        "Flavio Sala (born May 9, 1983) is an Italian classical guitar player."@en,
        "Flavio Sala es un guitarrista italiano, nacido en Boiano, en la provincia de Campobasso, el 9 de mayo de 1983."@es,
        "\u00c8 il fratello del pianista Simone Sala."@it;
    owl:sameAs viaf:170685854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flavio_Sala>,
        <http://viaf.org/viaf/170685854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flavio_Sala.
doremus_artist:9194f8d6-8f18-3f22-906b-e668ceb74c2b
owl:sameAs viaf:6550711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6550711>.
doremus_artist:9247ef30-9b74-37c2-a2c1-6ec5b00c641a
owl:sameAs viaf:19406231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19406231>.
doremus_artist:92d748d5-2e3a-37f1-b78b-9917cd7558f9
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Mario Lavista (* 3. April 1943 in Mexiko-Stadt) ist ein mexikanischer Komponist."@de,
        "Mario Lavista (born April 3, 1943 in Mexico City) is a Mexican composer, writer and intellectual."@en,
        "Mario Lavista Camacho (n. 3 de abril de 1943. Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico) es un compositor mexicano de m\u00fasica de concierto (tambi\u00e9n llamada m\u00fasica acad\u00e9mica) y miembro de El Colegio Nacional."@es,
        "Mario Lavista Mario Lavista Camacho, n\u00e9 le 3 avril 1943 \u00e0 Mexico, est un compositeur mexicain."@fr;
    owl:sameAs viaf:46968252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Lavista>,
        <http://viaf.org/viaf/46968252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3475ff2b-397f-4372-963c-2bedb42b2762>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Lavista.
doremus_artist:9314c79f-4a08-315e-8001-e9fda36e1073
owl:sameAs viaf:120189114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120189114>.
doremus_artist:94c5df71-3255-3c32-99ba-45a8cb5502e3
    rdfs:comment
        "Antonio Murena, dit \u00ab Tony Murena \u00bb, est un accord\u00e9oniste et compositeur, n\u00e9 le 24 janvier 1915 \u00e0 Borgo Val di Taro (province de Parme, Italie), et mort le 29 janvier 1971 au V\u00e9sinet (Yvelines). Accord\u00e9oniste virtuose, au jeu fin et au phras\u00e9 \u00e9l\u00e9gant, doubl\u00e9 d\u2019un excellent bandon\u00e9oniste, Tony Murena fut tr\u00e8s t\u00f4t attir\u00e9 par le jazz. Il est l'auteur du classique Indiff\u00e9rence."@fr,
        "Antonio \u201eTony\u201c Mur\u00e9na (* 24. Januar 1915 in Borgo Val di Taro; \u2020 29. Januar 1971 in Le V\u00e9sinet) war ein italienisch-franz\u00f6sischer Akkordeon-Spieler (und Bandoneon-Spieler) und Komponist des Musette, der in Frankreich wirkte. Von ihm stammt der klassische Musette-Walzer Indiff\u00e9rence (mit Joseph Colombo)."@de,
        "Tony Mur\u00e9na (born 1917, died 1970) was an Italian-born Musette accordionist and jazz composer who lived and worked in France."@en;
    owl:sameAs viaf:36521314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Mur\u00e9na>,
        <http://viaf.org/viaf/36521314>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Muréna.
doremus_artist:95e3ebe9-cae9-3ab0-8168-ca24419af0f1
    rdfs:comment
        "Cor de Groot  (Amsterdam, 7 juli 1914 \u2013 aldaar, 26 mei 1993) was een Nederlands componist, dirigent en pianist. Aanvankelijk studeerde De Groot piano bij Egbert Veen en Ulfert Schults.Tijdens zijn conservatoriumtijd studeerde hij compositie en directie bij Sem Dresden. De Groot zelf gaf op zijn beurt weer pianoles aan Lex van Delden. In 1936 won hij de vijfde prijs op het internationaal bekende concours voor pianisten in Wenen. Van 1938 tot 1946 was hij docent aan het Koninklijk Conservatorium in Den Haag."@nl,
        """Cor de Groot (July 7, 1914 \u2013 May 26, 1993) was a Dutch pianist and composer. He was born in Amsterdam. He studied piano with Egbert Veen and Ulferts Schults, and composition and conducting under Sem Dresden. In 1932 he graduated with highest honours, playing a piano concerto written by himself. After becoming a soloist with the Concertgebouw Orchestra, he won the fifth prize at the 1936 international contest for pianists in Vienna. He played all over the world and his recordings are often considered as musical "treasures". He was a member of the Queen Elisabeth Music Competition's jury in 1956."""@en,
        "\u30b3\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30c8\uff08Cor de Groot, 1914\u5e747\u67087\u65e5 - 1993\u5e745\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b3\u30eb\u30cd\u30ea\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30c8(Cornelis Wilhelmus de Groot)\u3002 \u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a8\u30d5\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30fc\u30f3\u3068\u30a6\u30eb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30eb\u30c4\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30bb\u30e0\u30fb\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021934\u5e74\u304b\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u6709\u6570\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u6b69\u3092\u56fa\u3081\u305f\u30021936\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u4e00\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u30011938\u5e74\u304b\u3089\u30cf\u30fc\u30b0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u3001\u6b27\u7c73\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u304c\u30011959\u5e74\u306b\u795e\u7d4c\u969c\u5bb3\u3067\u53f3\u624b\u3092\u4f7f\u3048\u306a\u304f\u306a\u308a\u3001\u4ee5\u964d\u306f\u5de6\u624b\u306e\u307f\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u4e21\u624b\u7528\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u306e\u5de6\u624b\u7528\u7de8\u66f2\u3082\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u884c\u3063\u305f\u3002 \u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79168405;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cor_de_Groot>,
        <http://viaf.org/viaf/79168405>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cor_de_Groot.
doremus_artist:9884fe10-588d-3b7c-a06a-06dbddacdc96
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Alberto Veronesi (Milan, 1965) is an Italian conductor. He is a student of Myung-Whun Chung"@en;
    owl:sameAs viaf:17517716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Veronesi>,
        <http://viaf.org/viaf/17517716>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Veronesi.
doremus_artist:98f41d8c-0cfe-3184-82d6-07d485a32b8f
    rdfs:comment
        "Zad Moultaka (1967 au Liban - ) est un pianiste et un compositeur libanais. Il poursuit depuis plusieurs ann\u00e9es une recherche personnelle sur le langage musical, int\u00e9grant les donn\u00e9es fondamentales de l\u2019\u00e9criture contemporaine occidentale aux caract\u00e8res sp\u00e9cifiques de la musique arabe."@fr,
        "Zad Moultaka (born 1967) is a Lebanese composer and pianist.He attended the Conservatoire de Paris and has played at the Baalbeck International Festival. He worked with Fadia Tomb El-Hage in his 2009 album Visions."@en;
    owl:sameAs viaf:44506903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zad_Moultaka>,
        <http://viaf.org/viaf/44506903>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zad_Moultaka.
doremus_artist:99bf8b1f-2f77-3909-8daa-0e2863790e7a
owl:sameAs viaf:7596488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7596488>.
doremus_artist:99e276dc-e32c-3e0b-9ce7-794c188197e2
owl:sameAs viaf:10036370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10036370>.
doremus_artist:9a1e7a62-26e5-33ba-8e5d-c0f0fc6e59db
    rdfs:comment
        "Howard Crook (born June 15, 1947) is an American lyric tenor who has lived and worked in the Netherlands and France since the early 1980s. He was born in Rutherford, New Jersey, and educated at Baldwin-Wallace College in Berea, Ohio and then University of Illinois, where he received a master's degree in music, specialising in opera. He worked in theatre and mime for a few years before becoming a professional singer after winning second prizes in the vocal competitions of Paris and 's-Hertogenbosch. He teaches baroque singing at the CNR conservatory in Paris, and regularly gives masterclasses."@en,
        "Howard Crook est un t\u00e9nor am\u00e9ricain sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque, n\u00e9 le 15 juin 1947."@fr;
    owl:sameAs viaf:114336113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Crook>,
        <http://viaf.org/viaf/114336113>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d9dcb12-9d08-48b9-9fb5-b4f7123d933e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Crook.
doremus_artist:9a60a7c6-c844-3c76-9559-407a33c1d118
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Kenneth Fuchs (1 juli 1956) is een Amerikaanse componist van klassieke muziek. Zijn muzikale opleiding begint in 1969 bij Alfred Reed aan de Miami University. Na daar afgestudeerd te zijn vangt hij aan met stdies aan de Julliard School of Music, eerst bij Vincent Persichetti, David Diamond en Stanley Wolfe, daarna bij Milton Babbit en nogmaals Persichetti. In 1988 rondt hij zijn studie af. Al gedurende zijn studie bekleedde hij al talloze functies binnen de Amerikaanse muziekwereld en geeft hij lessen en colleges in onder andere muziektheorie en compositie. Vanaf 2002 woont hij en geeft hij college in Connecticut."@nl,
        "Kenneth Fuchs (born July 1, 1956) is an American composer, conductor, and educator. He is Professor of Music Composition at the University of Connecticut (Storrs)."@en;
    owl:sameAs viaf:36823022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_Fuchs>,
        <http://viaf.org/viaf/36823022>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenneth_Fuchs,_photo_by_Peter_Schaaf.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenneth_Fuchs.
doremus_artist:9acfbd9f-f5ff-30c5-a4a2-c3dd18054d28
owl:sameAs viaf:10091503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10091503>.
doremus_artist:9b41eea0-16fa-3931-bbac-a25b456f6e82
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Campbell,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Valhalla,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Betty Allen (* 17. M\u00e4rz 1927 in Campbell, Ohio, USA; \u2020 22. Juni 2009 in Mount Pleasant, New York, USA) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran) und Dozentin."@de,
        "Betty Allen (17 March 1927 \u2013 22 June 2009) was a renowned American operatic mezzo-soprano who had an active international singing career during the 1950s through the 1970s. In the latter part of her career her voice acquired a contralto-like darkening, which can be heard on her recording of Sergei Prokofiev\u2019s Alexander Nevsky with conductor Eugene Ormandy and the Philadelphia Orchestra. She was known for her collaborations with American composers, such as Leonard Bernstein, Aaron Copland, David Diamond, Ned Rorem, and Virgil Thomson among others."@en,
        "Betty Allen (Campbell, Ohio,  Estados Unidos, 17 de marzo de 1927 \u2013 Valhalla, Nueva York, 22 de junio de 2009) fue una mezzosoprano l\u00edrica estadounidense, una de las pioneras afroamericanas, favorita de directores como Eugene Ormandy, Erich Leinsdorf, Leonard Bernstein y Rafael Kubelik. Colabor\u00f3 con compositores como Leonard Bernstein, Aaron Copland, David Diamond, Ned Rorem, y Virgil Thomson."@es;
    owl:sameAs viaf:89819266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Betty_Allen>,
        <http://viaf.org/viaf/89819266>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Betty_Allen.
doremus_artist:9c554a13-4884-3c21-af52-d8dda7969a9f
owl:sameAs viaf:29721481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29721481>.
doremus_artist:9ca578b2-2749-336a-a05b-f6c51a9728b8
owl:sameAs viaf:61587827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61587827>.
doremus_artist:9cd36356-9057-33f8-a9a1-f73d746bb171
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Il padre di Marcel, algerino, originario di Sidi Aich in Cabilia, lavor\u00f2 come agricoltore e fu iscritto al Partito Comunista."@it,
        "Marcel Andr\u00e9 Mouloudji (16 September 1922 \u2013 14 June 1994) was a French singer and actor who was born in Paris and died in Neuilly-sur-Seine. He sang Boris Vian and Jacques Pr\u00e9vert."@en,
        "Marcel Andr\u00e9 Mouloudji (16 de septiembre de 1922, Par\u00eds - 14 de junio de 1994, Neuilly-sur-Seine), fue un cantautor y actor cinematogr\u00e1fico franc\u00e9s."@es,
        "Marcel Andr\u00e9 Mouloudji, n\u00e9 le 16 septembre 1922 \u00e0 Paris et mort le 14 juin 1994 (\u00e0 71 ans) \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, peintre et acteur fran\u00e7ais d'ascendance paternelle alg\u00e9rienne."@fr,
        "Marcel Mouloudji (* 16. September 1922 in Paris; \u2020 14. Juni 1994 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Chansonnier, der zumeist nur unter seinem Nachnamen Mouloudji auftrat."@de;
    owl:sameAs viaf:113913830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Mouloudji>,
        <http://viaf.org/viaf/113913830>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5d8303f-849a-4a14-8e69-30264767aae2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mouloudji-130909-0001WP.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Mouloudji.
doremus_artist:9d46dcb9-eaac-3989-8f0c-b86fe2e8e87c
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Wilson Simonal (eigentlich Wilson Simonal de Castro, * 26. Februar 1939 in Rio de Janeiro; \u2020 25. Juni 2000 in S\u00e3o Paulo) war ein popul\u00e4rer brasilianischer S\u00e4nger."@de,
        """Wilson Simonal de Castro ( Rio de Janeiro, 23 de febrero de 1938 - S\u00e3o Paulo, 25 de junio de 2000) era un cantante brasile\u00f1o de mucho \u00e9xito en las d\u00e9cadas de 1960 y 1970 llegando a comandar un programa en la TV Tupi, "Spotlight", y dos programas en  Record TV, "Show em Si... Monal" y "Vamos S'imbora", lo que le llev\u00f3 a firmar lo que se consideraba en el momento, el contrato de publicidad m\u00e1s grande para un artista brasile\u00f1o, con la compa\u00f1\u00eda brit\u00e1nica  Shell."""@es,
        "Wilson Simonal de Castro (Rio de Janeiro, 23 de fevereiro de 1938 \u2014 S\u00e3o Paulo, 25 de junho de 2000) foi um cantor brasileiro de muito sucesso nas d\u00e9cadas de 1960 e 1970, chegando a comandar um programa na TV Tupi, Spotlight, e dois programas na TV Record, Show em Si... Monal e Vamos S'imbora, e a assinar o que foi considerado na \u00e9poca o maior contrato de publicidade de um artista brasileiro, com a empresa anglo-holandesa Shell. Em 2012, Wilson Simonal foi eleito o quarto melhor cantor brasileiro de todos os tempos pela revista Rolling Stone Brasil."@pt,
        "Wilson Simonal de Castro, n\u00e9 le 23 f\u00e9vrier 1938 \u00e0 Rio de Janeiro et mort le 25 juin 2000 \u00e0 S\u00e3o Paulo, est un chanteur br\u00e9silien des ann\u00e9es 1960 et 1970. M\u00e9connu en dehors de l'Am\u00e9rique du Sud, Pais Tropical et S\u00e1 Marina ont \u00e9t\u00e9 notamment repris par Sergio Mendes. Sa chanson Nem Vem Que n\u00e3o Tem est elle reprise en fran\u00e7ais sous le titre Tu veux ou tu veux pas."@fr,
        """Wilson Simonal de Castro, was a Brazilian singer, born in Rio de Janeiro on February 26, 1939. He also died in Rio de Janeiro on June 25, 2000. He was a singer of a great success in the 1960s and in the first two years of 1970 decade. He was married and had two sons: Wilson Simoninha and Max de Castro both are artists. He also had a daughter, named Patricia. Although relatively unknown outside of South America, two of his biggest hits were successfully covered by S\u00e9rgio Mendes-- "Pais Tropical" and "S\u00e1 Marina" (the latter as "Pretty World" with English lyrics by Marilyn and Alan Bergman)."""@en,
        "\u00c8 conosciuto in Italia per essere l'autore di Nem Vem Que Nao Tem, portata al successo da Mina col titolo di Sacumd\u00ec Sacumd\u00e0. Nel 1972 fu per\u00f2 accusato di essere un informatore della polizia per l'allora vigente dittatura militare e la sua credibilit\u00e0 sub\u00ec un duro colpo, anche se neg\u00f2 veementemente ogni accusa. Demoralizzato, riprese solo dopo qualche anno ad incidere dischi ma ormai la sua carriera era compromessa; cadde in depressione e nel 2000 le complicanze dovute al suo alcolismo lo portarono alla morte."@it;
    owl:sameAs viaf:2657836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilson_Simonal>,
        <http://viaf.org/viaf/2657836>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilson_Simonal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilson_Simonal.
doremus_artist:9dc65e19-6cf7-35f3-918e-46e140b2d096
owl:sameAs viaf:61170945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61170945>.
doremus_artist:9ff717f4-bb0d-3254-9e2e-189d5bcbd8cc
    dbp:birthPlace dbr:Aït_Mahmoud;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (mai 2011). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Malika DomraneFichier:Malika Domrane (chanteuse kabyle-Alg\u00e9rie).jpg Malika Domrane"@fr,
        "Comincia a cantare giovanissima, nel coro del liceo Fatma n\u2019Soumeur di Tizi Ouzou, che vince, nel 1969, una medaglia d'oro al Festival panafricano di Algeri. Diplomata infermiera, comincia a lavorare in ospedale, ma ben presto decide di darsi professionalmente alla canzone, con un atto di sfida alle consuetudini della famiglia e del villaggio. Dal 1994 \u00e8 costretta a vivere in Francia con la sua famiglia, a causa delle minacce ricevute dai terroristi islamici."@it,
        "Malika Domrane (born 12 March 1956, in Tizi Hibel) is an Algerian singer, originally from Kabylie. She began to sing at a very young age in high school choir in Tizi Ouzou. In 1969 she won a gold medal at an Algerian festival. After graduating as Nurse, she began to work in hospital, but soon decided to dedicate herself professionally to singing, in defiance of the customs of her family and village."@en;
    owl:sameAs viaf:34667167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malika_Domrane>,
        <http://viaf.org/viaf/34667167>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Malika_Domrane_(chanteuse_kabyle-Algérie).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malika_Domrane.
doremus_artist:a098739c-e0ac-35e3-8b6c-f9f856a4d881
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Natashquan,_Quebec_(township)>;
    rdfs:comment
        "Gilles Vigneault, GOQ (* 27. Oktober 1928 in Natashquan) ist ein kanadischer Autor, Dichter, Komponist, Musiker und Schauspieler."@de,
        """Gilles Vigneault, GOQ (French pronunciation: \u200b[\u0292il vi\u0272o]; born 27 October 1928) is a Quebecer poet, publisher and singer-songwriter, and Quebec nationalist and sovereigntist. Two of his songs are considered by many to be Quebec's unofficial anthems: "Mon pays" and "Les gens de mon pays", and his line Mon pays ce n'est pas un pays, c'est l'hiver (My country is not a country, it is winter, from "Mon Pays") became a proverb in Quebec. Vigneault is a Grand Officer of the National Order of Quebec, Knight of the Legion of Honour, Officer of the Ordre des Arts et des Lettres."""@en,
        "Gilles Vigneault, n\u00e9 le 27 octobre 1928 \u00e0 Natashquan, au Qu\u00e9bec, est un po\u00e8te, auteur de contes et de chansons, auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9cois. Fils d'un marin p\u00eacheur et d'une institutrice de campagne, il \u00e9tudie \u00e0 Rimouski, puis \u00e0 Qu\u00e9bec. Inspir\u00e9 par les \u0153uvres de po\u00e8tes tels que Pierre de Ronsard, Victor Hugo, \u00c9mile Nelligan, Arthur Rimbaud, Charles Baudelaire, ou encore Paul Verlaine, Vigneault devient lui-m\u00eame po\u00e8te et conteur. Dans ces \u00e9crits, il d\u00e9crit abondamment les gens et le pays de Natashquan, dont les particularit\u00e9s \u00e9manent notamment du fait que jusqu'en 1996, le canton est rest\u00e9 inaccessible depuis la route, d\u00e9pendant ainsi des transports maritimes."@fr,
        "\u0416\u0438\u043b\u044c \u0412\u0438\u043d\u044c\u043e, \u0444\u0440. Gilles Vigneault (\u0292il vi\u0272o, \u0440\u043e\u0434. 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u041d\u0430\u0442\u0430\u0448\u043a\u0443\u0430\u043d, \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a) \u2014 \u043a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u043d\u0438\u0433\u043e\u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u044c\u0435, \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442 \u043a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0441\u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 400 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 40 \u043a\u043d\u0438\u0433. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0430, \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u00ab\u041c\u043e\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u00bb (\u0444\u0440. Mon pays, 1964) \u0438 \u00ab\u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0446\u044b\u00bb (\u0444\u0440. Gens du pays, 1975), \u043a\u0430\u0436\u0434\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0430. \u0421\u0442\u0440\u043e\u043a\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00ab\u041c\u043e\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u00bb Mon pays ce n\u2019est pas un pays, c\u2019est l\u2019hiver (\u041c\u043e\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u2014 \u043d\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430, \u0430 \u0437\u0438\u043c\u0430) \u0432\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043a\u0443 \u0432 \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0435.\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0430, \u041e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b, \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430. \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0422\u0440\u0435\u043d\u0442 (1975), \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0443\u0441\u043a\u0438 (1979), \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432"@ru;
    owl:sameAs viaf:54155402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilles_Vigneault>,
        <http://viaf.org/viaf/54155402>,
        <https://musicbrainz.org/artist/afcc2c8b-d5c9-44d9-b2ae-4cc8cfc9a19c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gilles_Vigneault_Chantauvent_Natashquan_1989.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilles_Vigneault.
doremus_artist:a0fb3a44-ff8d-32fa-a1ed-4fbeacb099fc
owl:sameAs viaf:102487867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102487867>.
doremus_artist:a18e1bb8-8cdd-38ac-b8dc-42f90a7467f5
owl:sameAs viaf:41077990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41077990>.
doremus_artist:a1e1f7b5-7977-36d5-8d2d-17b9a8a8b6fe
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Mariano Stabile (12 May 1888, Palermo, Italy \u2013 11 January 1968, Milan, Italy) was an Italian baritone, particularly associated with the Italian repertory, especially the role of Falstaff."@en,
        "Mariano Stabile (n. 12 de mayo de 1888, Palermo - f. Mil\u00e1n; 11 de enero de 1968) fue un bar\u00edtono italiano particularmente asociado con el repertorio italiano y en especial como Falstaff."@es,
        "Mariano Stabile (n\u00e9 le 12 mai 1888 \u00e0 Palerme en Sicile et mort le 11 janvier 1968 \u00e0 Milan) \u00e9tait un baryton-basse italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:34644699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariano_Stabile>,
        <http://viaf.org/viaf/34644699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe688db3-aa76-4c46-992d-3c0b39bd037e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sala_Verde_-_Busto_di_Mariano_Stabile.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariano_Stabile.
doremus_artist:a2cba409-3649-3839-8eda-a80466daf809
owl:sameAs viaf:34667030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667030>.
doremus_artist:a3341768-768d-3e88-80bc-72d14459789d
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Tsuyoshi Tsutsumi (\u5824\u525b  Tsutsumi Tsuyoshi?) (28 de julio de 1942, Tokio) es un violonchelista japon\u00e9s. Se inici\u00f3 en el estudio de la m\u00fasica de la mano del profesor Hideo Saito, fundador del Conservatorio de Tokio. Debut\u00f3 a los 12 a\u00f1os con la Filarm\u00f3nica de Tokio y a los 18 a\u00f1os realiz\u00f3 su primera gira como solista por India y Europa. Obtuvo una beca Fulbright que le permiti\u00f3 estudiar en la Universidad de Indiana junto a Janos Starker."@es,
        "Tsuyoshi Tsutsumi (\u5824\u525b Tsutsumi Tsuyoshi) (born July 28, 1942 in Tokyo) is a Japanese cellist. He started to study music under the tutorship of Hideo Saito, founder of the Tokyo Conservatory. Tsutsumi made his debut as cellist when he was 12 years old with the Tokyo Philharmonic and at 18 he started his first concert tour as soloist throughout India and Europe. He was granted a Fulbright Scholarship to study at Indiana University with J\u00e1nos Starker. Tsutsumi has collaborated with the Western Ontario and Illinois Universities. Since 1988 he has been a professor at Indiana University."@en,
        "Tsuyoshi Tsutsumi (\u5824\u525b, Tsutsumi Tsuyoshi), n\u00e9 le 28 juillet 1942 \u00e0 Tokyo, est un violoncelliste japonais. Il commence \u00e0 \u00e9tudier la musique aupr\u00e8s de Hideo Saito, fondateur du conservatoire de Tokyo. Tsutsumi fait ses d\u00e9buts de violoncelliste \u00e0 l'\u00e2ge de 12 ans avec l'Orchestre philharmonique de Tokyo puis effectue sa premi\u00e8re tourn\u00e9e de concerts en tant que soliste en Inde et en Europe \u00e0 18 ans. Il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bourse Fulbright pour aller \u00e9tudier \u00e0 l'Universit\u00e9 de l'Indiana aupr\u00e8s de J\u00e1nos Starker."@fr,
        "\u5824 \u525b\uff08\u3064\u3064\u307f \u3064\u3088\u3057\u30011942\u5e747\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 \u6850\u670b\u5b66\u5712\u5927\u5b66\u9662\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3001\u8ca1\u56e3\u6cd5\u4eba\u30b5\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u97f3\u697d\u8ca1\u56e3\u7406\u4e8b\u9577\u3001\u30b5\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30db\u30fc\u30eb\u9928\u9577\u3001\u9727\u5cf6\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u796d\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u59bb\u306f\u5287\u4f5c\u5bb6\u306e\u5824\u6625\u6075\uff08\u300c\u4eee\u540d\u624b\u672c\u30cf\u30e0\u30ec\u30c3\u30c8\u300d\u3067\u8aad\u58f2\u6587\u5b66\u8cde\uff09\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306e\u6075\u85e4\u4e45\u7f8e\u5b50\u306f\u59b9\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b5\u30a4\u30c8\u30a6\u30fb\u30ad\u30cd\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3001\u6c34\u6238\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115061123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tsuyoshi_Tsutsumi>,
        <http://viaf.org/viaf/115061123>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tsuyoshi_Tsutsumi.
doremus_artist:a36cdf07-d8a2-37a5-ad57-5f534a85ccf5
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (novembre 2015). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?).  Pour les articles homonymes, voir Cahn. Il a re\u00e7u quatre fois l'Oscar de la meilleure chanson originale pour 26 nominations."@fr,
        "Sammy Cahn (* 18. Juni 1913 in New York City; \u2020 15. Januar 1993 in Los Angeles, Kalifornien; eigentlich Samuel Cohen) war ein US-amerikanischer Songwriter und Musiker. Er arbeitete mit Jimmy Van Heusen zusammen und schrieb mit ihm den Jazzstandard Here\u2019s That Rainy Day."@de,
        "Sammy Cahn (18 de junho de 1913 \u2014 15 de janeiro de 1993) foi um compositor estadunidense, mais conhecido por suas letras rom\u00e2nticas para os musicais da Broadway. Foi premiado por quatro vezes com o Oscar de melhor can\u00e7\u00e3o original. Sepultado no Westwood Village Memorial Park Cemetery."@pt,
        "Sammy Cahn (18 de junio de 1913 - 15 de enero de 1993) fue un compositor de m\u00fasica popular estadounidense, conocido especialmente por sus contribuciones al Tin Pan Alley y a Broadway, con canciones que fueron interpretadas por Frank Sinatra, Doris Day y muchos otros. Tambi\u00e9n era m\u00fasico, pues tocaba el piano y el viol\u00edn. Muchas de sus obras forman parte del Great American Songbook."@es,
        """Sammy Cahn (June 18, 1913 \u2013 January 15, 1993) was an American lyricist, songwriter and musician. He is best known for his romantic lyrics to films and Broadway songs, as well as stand-alone songs premiered by recording companies in the Greater Los Angeles Area. He and his collaborators had a series of hit recordings with Frank Sinatra during the singer's tenure at Capitol Records, but also enjoyed hits with Dean Martin, Doris Day and many others. He played the piano and violin. He won the Academy Award four times for his songs, including the popular song "Three Coins in the Fountain"."""@en,
        "Sammy Cahn \u2013 ameryka\u0144ski autor piosenek oraz musicali. Najlepiej znany z romantycznych piosenek do film\u00f3w i musical\u00f3w na Broadwayu. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Frankiem Sinatr\u0105, Deanem Martinem, Doris Day i wieloma innymi artystami. Gra\u0142 na fortepianie i skrzypcach. Czterokrotnie zdoby\u0142 Oscara."@pl,
        "Scrisse canzoni per numerosi film, per musical di Broadway e per interpreti come Frank Sinatra, Dean Martin, Doris Day e molti altri. Sapeva suonare pianoforte e violino. Ricevette ventisette nomination all'Oscar e lo vinse quattro volte per le canzoni Three Coins in the Fountain (apparsa nel film Tre soldi nella fontana, 1954), All The Way (in Il jolly \u00e8 impazzito, 1957), High Hopes (in Un uomo da vendere, 1959) e Call Me Irresponsible (in Quella strana condizione di pap\u00e0, 1963)."@it,
        "\u0421\u044d\u0301\u043c\u043c\u0438 \u041a\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sammy Cahn, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0421\u044d\u0301\u043c\u044e\u044d\u043b \u041a\u043e\u0301\u044d\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Samuel Cohen); 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1913, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 15 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1993, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0430\u0440\u0438\u043e \u041b\u0430\u043d\u0446\u0430, \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u0421\u0438\u043d\u0430\u0442\u0440\u0430, \u0414\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0414\u044d\u0439, \u0414\u0438\u043d \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d, \u041f\u0435\u0440\u0440\u0438 \u041a\u043e\u043c\u043e, \u0412\u0438\u043a \u0414\u0435\u043c\u043e\u043d \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438. \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0445\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0430 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30b5\u30df\u30fc\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3\uff08Sammy Cahn\u30011913\u5e746\u670818\u65e5 - 1993\u5e741\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:209945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sammy_Cahn>,
        <http://viaf.org/viaf/209945>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5fd5aa4f-02b0-4747-ad4c-8a3b4f0f3f79>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sammy_Cahn_1950s.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sammy_Cahn.
doremus_artist:a3a4a371-4358-33b3-a9c2-f6e57c55b961
    owl:sameAs viaf:56349138;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12497948>,
        <http://viaf.org/viaf/56349138>.
doremus_artist:a48eca3f-11b9-31cd-8bd0-105a72a8d9d8
owl:sameAs viaf:10127893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10127893>.
doremus_artist:a4f4078f-242d-3846-96fb-dc14eeb7918a
owl:sameAs viaf:44564991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44564991>.
doremus_artist:a5dbf21c-9235-3cc8-9929-02457cba0747
    dbp:birthPlace dbr:Ventnor;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Edwin Henry Lemare (* 9. September 1865 in Ventnor, Isle of Wight, England; \u2020 24. September 1934 in Los Angeles, Kalifornien) war ein englischer Organist und Komponist. Er z\u00e4hlte um die Jahrhundertwende zu den ber\u00fchmtesten Organisten des englischsprachigen Kulturkreises."@de,
        "Edwin Henry Lemare (9 September 1865 \u2013 24 September 1934) was an English organist and composer who lived the latter part of his life in the United States. He was the most highly regarded and highly paid organist of his generation, as well as the greatest performer and one of the most important composers of the late Romantic English-American Organ School."@en,
        "Edwin Henry Lemare (9 septembre 1865 - 24 septembre 1934) est un organiste et compositeur anglais, surtout connu pour ses arrangements d'\u0153uvres orchestrales \u00e0 l'orgue."@fr;
    owl:sameAs viaf:74042573;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edwin_Lemare>,
        <http://viaf.org/viaf/74042573>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lemare.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edwin_Lemare.
doremus_artist:a6567b0d-89ec-39e6-b5b8-86b2bdf97911
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Healey Willan, CC (12 October 1880 \u2013 16 February 1968) was an Anglo-Canadian organist and composer. He composed more than 800 works including operas, symphonies, chamber music, a concerto, and pieces for band, orchestra, organ, and piano. He is best known for his religious music."@en,
        "James Healey Willan (* 12. Oktober 1880 in Balham; \u2020 16. Februar 1968 in Toronto) war ein kanadischer Komponist, Chordirigent, Organist und Musikp\u00e4dagoge. Willan besuchte die St Saviour's Choir School in Eastbourne, wo er Unterricht in Klavier und Orgel, Harmonielehre und Kontrapunkt hatte und bald als Chors\u00e4nger und -dirigent sowie Schulbibliothekar t\u00e4tig war. Nach Abschluss der Schule 1895 nahm er Orgelunterricht bei William Stevenson Hoyte, dem Organisten der Londoner All Saints Church, und Klavierunterricht bei Evlyn Howard-Jones. Bis 1913 wirkte er als Organist an verschiedenen Kirchen und bei der St Cecilia Society (1895\u20131900) und Dirigent bei der Wanstead Choral Society (1904\u201306) und der Thalian Operatic Society (1916)."@de,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0425\u0438\u0301\u043b\u0438 \u0423\u0438\u0301\u043b\u043b\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Healey Willan, 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1880, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1968, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u0443\u044e, \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0441\u043e\u043b\u043e.\u041a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u044c\u043e\u043d \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b (1967)."@ru,
        "\u30d2\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30e9\u30f3\uff08Healey Willan, 1880\u5e7410\u670812\u65e5 - 1968\u5e742\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6b4c\u5287\u3084\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5439\u594f\u697d\u66f2\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306a\u3069\u5168\u90e8\u3067800\u66f2\u4ee5\u4e0a\u3092\u907a\u3057\u305f\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u91cd\u8981\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30d0\u30e9\u30e0\u51fa\u8eab\u30021913\u5e74\u306b\u30ab\u30ca\u30c0\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u97f3\u697d\u9662\uff08\u73fe\u30fb\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\uff09\u306e\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u79d1\u306e\u4e3b\u4efb\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u307e\u305f\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3002\u798f\u97f3\u4e3b\u7fa9\u3067\u4f4e\u6559\u4f1a\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u6559\u4f1a\u306b\u7c4d\u3092\u7f6e\u304d\u306a\u304c\u3089\u30011920\u5e74\u307e\u3067\u306b\u3001\u30a2\u30f3\u30b0\u30ed\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u4e3b\u7fa9\u3067\u9ad8\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30e2\u30fc\u30c9\u30ea\u30f3\u6559\u4f1a\u306b\u3082\u8056\u6b4c\u968a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u95a2\u4fc2\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021921\u5e74\u306b\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u6559\u4f1a\u306e\u4efb\u52d9\u3092\u8f9e\u3057\u3066\u3001\u8056\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30e2\u30fc\u30c9\u30ea\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u3001\u540c\u6559\u4f1a\u306e\u5178\u793c\u306e\u305f\u3081\u306b\u304a\u3073\u305f\u3060\u3057\u3044\u6570\u306e\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u6b7b\u306e\u76f4\u524d\u307e\u3067\u8056\u30e1\u30a2\u30ea\u30fb\u30e2\u30fc\u30c9\u30ea\u30f3\u6559\u4f1a\u306b\u5728\u4efb\u3057\u30011967\u5e74\u307e\u3067\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u6307\u63ee\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56874894;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Healey_Willan>,
        <http://viaf.org/viaf/56874894>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fb6a2fa-4b5e-4d50-8b41-814179914ce0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Healy_Willan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Healey_Willan.
doremus_artist:a669deff-9488-3852-9016-48dc7302b07a
    dbp:birthPlace dbr:Vigo;
    rdfs:comment
        "Martim Codax (auch Mart\u00edn Codax) war ein galicischer Trobador des 13. Jahrhunderts. \u00dcber sein Leben ist praktisch nichts \u00fcberliefert. Vermutlich lebte er in der galicischen K\u00fcstenstadt Vigo. Der Name Martim Codax ist im Prinzip synonym mit den sieben \u00fcberlieferten Cantigas de amigo, die auf die Zeit um 1230 datiert werden und zu den fr\u00fchsten bekannten Liedern in galicisch-portugiesischer Sprache z\u00e4hlen. Thema seiner Cantigas sind sehns\u00fcchtig auf die R\u00fcckkehr ihrer Liebhaber wartende Frauen. Die ewig kreisende, unerf\u00fcllte Sehnsucht wird in diesen Ges\u00e4ngen sowohl durch textliche als auch melodi\u00f6se Wiederholungen ausgedr\u00fcckt. Neben den Cantigas de Santa Maria sind die Lieder des Martim Codax die einzigen Cantigas, zu denen \u2013 bis auf das sechste \u2013 auch die Musik \u00fcberliefert ist."@de,
        "Martim Codax ou Mart\u00edn Codax (meados do s\u00e9culo XIII - in\u00edcio do XIV) foi um jogral (artista itinerante de origem popular, t\u00edpico da Idade M\u00e9dia) galego. Pouco se conhece acerca da sua biografia, a come\u00e7ar pela sua origem. Acredita-se que seja oriundo do sul da Galiza - de Vigo, uma vez que, em seus poemas, h\u00e1 numerosas refer\u00eancias a esta cidade - ou da ilha de S\u00e3o Sim\u00e3o, em Redondela."@pt,
        "Martin Codax (Galician: [ma\u027e\u02c8ti\u014b ko\u02c8\u00f0a\u0283]) or Martim Codax (Portuguese: [m\u0250\u027e\u02c8t\u0129 ku\u02c8\u00f0a\u0283]) was a Galician medieval joglar (non-noble composer and performer\u2014as opposed to a trobador) - possibly from Vigo, Galicia in present day Spain. He may have been active during the middle of the thirteenth century, judging from scriptological analysis (Monteagudo 2008). He is one of only two out of a total of 88 authors of cantigas d'amigo who used only the archaic strophic form aaB (a rhymed distich followed by a refrain). He employed an archaic rhyme-system whereby i~o / a~o were used in alternating strophes. In addition Martin Codax consistently utilised a strict parallelistic technique known as leixa-pren (see the example below; the order of the third and fourth strophes is inverted in the Pergaminho V"@en,
        "Mart\u00edn Codax (ou Martim Codax) \u00e9tait un compositeur jogral (compositeur et interpr\u00e8te non noble), probablement de Galice et, \u00e9ventuellement, de Vigo, la Galice \u00e9tant en Espagne aujourd'hui."@fr,
        "Mart\u00edn Codax fue un trovador gallego, posiblemente de Vigo, por las continuas referencias a dicha ciudad en sus poemas, de entre mediados del siglo XIII y comienzos del siglo XIV. Apenas existen datos sobre la identidad del personaje. Los poemas de Mart\u00edn Codax que figuran en el pergamino son los siguientes (sin t\u00edtulo, se citan por su primer verso): Gracias al pergamino Vindel, se conserva tambi\u00e9n la notaci\u00f3n musical de estas composiciones. Se le dedic\u00f3 el D\u00eda de las Letras Gallegas del a\u00f1o 1998 (junto con Xoh\u00e1n de Cangas y Mendinho)."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u00fa\u043d \u041a\u043e\u0434\u00e1\u0441 \u0438\u043b\u0438 \u041a\u043e\u0301\u0434\u0430\u043a\u0441 (\u0433\u0430\u043b\u0438\u0441. Mart\u00edn Codax) \u2014 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0430\u043b\u0438\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u043e\u043d\u0433\u043b\u0451\u0440 XIII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 7 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433 \u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0435, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0433\u0430\u043b\u0438\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u041f\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430. \u0415\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0430\u043b\u0438\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432, \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0434\u043e \u043d\u0430\u0448\u0438\u0445 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u0441 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0442\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b3\u30c0\u30c3\u30af\u30b9\uff08Mart\u00edn Codax\uff09\u306f13\u4e16\u7d00\u4e2d\u3054\u308d\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30ac\u30ea\u30b7\u30a2\u306e\u30c8\u30ed\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u3002\u30d3\u30fc\u30b4\u8fd1\u90ca\u306b\u4f4f\u3080\u96a0\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b3\u30c0\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u8a69\u306f\u30ac\u30ea\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067\u66f8\u304b\u308c\u305f\u4e16\u4fd7\u7684\u306a\u97fb\u6587\u3060\u3051\u3067\u3042\u308a\u3001\u3069\u308c\u3082\u97f3\u697d\u3064\u304d\u3067\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304b\u3067\u3082\u30011914\u5e74\u306b\u518d\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f\u604b\u611b\u8a69\u300e\u4e03\u3064\u306e\u30ab\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ac\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30df\u30fc\u30b4\u300f\u304c\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17407072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Codax>,
        <http://viaf.org/viaf/17407072>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martim_Codax_Cantigas_de_Amigo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Codax.
doremus_artist:a67fa6f2-c660-3eac-89a6-30723ba9f22b
owl:sameAs viaf:56892403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56892403>.
doremus_artist:a7409ecd-89a9-3fcf-842b-7e4024ea597c
    dbp:birthPlace dbr:Zug;
    rdfs:comment
        "Roland Dahinden (* 1962 in Zug, Schweiz) ist ein Schweizer Posaunist und Komponist."@de,
        """Roland Dahinden (born 2 May 1962) is a Swiss trombonist and composer. He was born in Zug, Switzerland. He studied the trombone and composition at Musikhochschule Graz with Erich Kleinschuster and Georg Friedrich Haas, at Scuola di Musica di Fiesole Florenz with Vinko Globokar). He earned an MA at Wesleyan University in Connecticut (1994), studying with Anthony Braxton, Alvin Lucier and a PhD at Birmingham University, England (2002), studying with Vic Hoyland. In 2003, he was awarded the "werkjahr" prize of the art council of the Canton of Zug, Switzerland."""@en;
    owl:sameAs viaf:49415998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Dahinden>,
        <http://viaf.org/viaf/49415998>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roland_Dahinden.
doremus_artist:a8f68cf7-57ed-30e7-b778-eff0125f64b4
    rdfs:comment
        "Ernest Dumont est un parolier fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 octobre 1877 \u00e0 Paris et mort en 1941.\u2191 Biographie\u2191 Brunschwig, Calvet, Klein, 1972, p. 47."@fr;
    owl:sameAs viaf:12569654;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ernest_Dumont>,
        <http://viaf.org/viaf/12569654>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ernest_Dumont.
doremus_artist:a907cf79-3943-3e9c-94e3-e617eab2aa26
owl:sameAs viaf:24796860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24796860>.
doremus_artist:a9d6aa21-78fb-397c-93b4-d641a17a6476
owl:sameAs viaf:67897686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67897686>.
doremus_artist:a9f5bd25-c6d7-3ff5-92c2-c37663ca81b3
    dbp:birthPlace dbr:Mistelbach;
    dbp:deathPlace dbr:Kufstein;
    rdfs:comment
        "Oswald Joseph Johann Kabasta (ur. 29 grudnia 1896 w Mistelbach, zm. 6 lutego 1946 w Kufstein) \u2013 austriacki dyrygent. By\u0142 g\u0142\u00f3wnym dyrygentem Filharmonii w Monachium. S\u0142yn\u0105\u0142 jako wielki interpretator dzie\u0142 Schuberta, Mozarta, Haydna, Beethovena, a przede wszystkim Brucknera. Jego nazwisko figurowa\u0142o na Gottbegnadeten-Liste (Lista obdarzonych \u0142ask\u0105 Bo\u017c\u0105 w III Rzeszy)."@pl,
        "Oswald Kabasta (* 29. Dezember 1896 in Mistelbach (Nieder\u00f6sterreich); \u2020 6. Februar 1946 in Kufstein) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Oswald Kabasta (29 de diciembre de 1896, Mistelbach, Austria - 6 de febrero de 1946, Kufstein, Tirol, Austria) fue un director de orquesta austriaco. Estudi\u00f3 con el compositor Franz Schmidt. En 1931 se convirti\u00f3 en director principal de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Viena. En 1938 obtuvo la titularidad de la Orquesta Filarm\u00f3nica de M\u00fanich. Sus interpretaciones, especialmente de Bruckner se caracterizan por su intensidad e impulso r\u00edtmico."@es,
        "Oswald Kabasta (December 29, 1896 \u2013 February 6, 1946) was an Austrian conductor."@en,
        """Oswald Kabasta (Mistelbach, 29 de Dezembro de 1896  \u2014 6 de Fevereiro de 1946) foi um maestro austr\u00edaco. Kabasta estudou com o compositor Franz Schmidt. Em 1931, ele se tornou o maestro da Academia de Viena. Ele tamb\u00e9m serviu como diretor musical da Filarm\u00f4nica de Munique em 1938. Suas interpreta\u00e7\u00f5es de Bruckner eram admiradas pela intensidade. Kabasta foi um entusiasta do Regime Nazista. Depois do Anschluss, em 1938, ele assinava todas as suas cartas com o "Heil Hitler!"."""@pt,
        "Oswald Kabasta est un chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 le 29 d\u00e9cembre 1896 \u00e0 Mistelbach an der Zaya (Autriche) et mort le 6 f\u00e9vrier 1946 \u00e0 Kufstein."@fr,
        "\u041e\u0441\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434 \u041a\u0430\u0431\u0430\u0441\u0442\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Oswald Kabasta; 1896\u20141946) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30aa\u30ba\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30ab\u30d0\u30b9\u30bf\uff08Oswald Kabasta, 1896\u5e7412\u670829\u65e5 - 1946\u5e742\u67086\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7576645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oswald_Kabasta>,
        <http://viaf.org/viaf/7576645>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oswald_Kabasta.
doremus_artist:aa026c61-9399-37af-bb97-4f5d3d38acc3
    dbp:birthPlace dbr:Broadstairs;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Jennifer Vyvyan (13 March 1925 \u2013 5 April 1974) was a British classical soprano who had an active international career in operas, concerts, and recitals from 1948 up until her death in 1974. She possessed a beautifully clear, steady voice with considerable flexibility in florid music. She was praised for her subtle phrasing and her dramatic gifts enabled her to create vivid individual portrayals. Although she sang a broad repertoire, she is particularly remembered for her association with the works of Benjamin Britten; notably singing roles created for her in the world premieres of several of his operas with the English Opera Group."@en,
        """Jennifer Vyvyan (nacida en Broadstairs, Reino Unido, el 13 de marzo de 1925 y fallecida en Londres el 5 de abril de 1974, fue una soprano inglesa. Fue miembro del English Opera Group del compositor Benjamin Britten. Interpret\u00f3 varios papeles en sus \u00f3peras, incluyendo: 
* Lady Rich en Gloriana 
* The Governess en The Turn of the Screw 
* Tytania en El sue\u00f1o de una noche de verano 
* Mrs. Julian en Owen Wingrave"""@es;
    owl:sameAs viaf:10038964;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jennifer_Vyvyan>,
        <http://viaf.org/viaf/10038964>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db621f05-0567-4777-946b-cc95e17ca74a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jennifer_Vyvyan.
doremus_artist:aa6a24f1-a781-366a-84f9-af87418f5c57
owl:sameAs viaf:305372886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305372886>.
doremus_artist:aa8aa9ff-f52a-3b24-878f-862303c6fc9e
    rdfs:comment
        "Louis Velle, n\u00e9 le 29 mai 1926 \u00e0 Paris, est un acteur fran\u00e7ais. Il est mari\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9crivain, r\u00e9alisatrice et actrice Fr\u00e9d\u00e9rique H\u00e9brard dont il a eu trois enfants Catherine, Nicolas et Fran\u00e7ois."@fr;
    owl:sameAs viaf:76471032;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Velle>,
        <http://viaf.org/viaf/76471032>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Velle.
doremus_artist:aa96fc69-f928-38dd-b89a-6e10c53f85d0
owl:sameAs viaf:54356133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54356133>.
doremus_artist:aaaae465-2982-3a06-ae01-f58702c11f85
owl:sameAs viaf:5128275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5128275>.
doremus_artist:aaf7ed7a-3a98-3c95-a02b-8a3c4e78bb72
owl:sameAs viaf:173764728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173764728>.
doremus_artist:ab12dbe9-3c8b-3449-a358-03139f661bbf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Salt_Lake_City,_Utah>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bountiful,_Utah>;
    rdfs:comment
        "Ha recitato in numerosi musical e opere di prosa in vent'anni di carriera teatrale, tra cui The Rothschilds (Broadway, 1976), The Baker's Wife con Patti LuPone (tour, 1976), Annie (Broadway, 1976; tour, 1977) e La cage aux folles (Broadwaym 1983; tour, 1984). Per la sua performance in The Rothschilds ha vinto il Tony Award al miglior attore non protagonista in un musical."@it,
        """Keene "Holbrook" Curtis (Salt Lake City Utah, 15 februari 1923 \u2013 13 oktober 2002) was een Amerikaanse tv- en toneelacteur."""@nl,
        "Keene Curtis est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1923 \u00e0 Salt Lake City, Utah (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 octobre 2002 \u00e0 Bountiful (Utah) de la maladie d'Alzheimer."@fr,
        "Keene Holbrook Curtis (February 15, 1923 \u2013 October 13, 2002) was an American character actor."@en,
        "\u041a\u0438\u043d \u0425\u043e\u043b\u0431\u0440\u0443\u043a \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441 (15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1923 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u043e\u043b\u0442-\u041b\u0435\u0439\u043a-\u0421\u0438\u0442\u0438, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u042e\u0442\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2002 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0430\u0443\u043d\u0442\u0438\u0444\u0443\u043b, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u042e\u0442\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:22351194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keene_Curtis>,
        <http://viaf.org/viaf/22351194>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Keene_Curtis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keene_Curtis.
doremus_artist:ab7cd927-0ce0-3b91-ab02-1ae4d2a7c856
    dbp:birthPlace dbr:Évreux;
    rdfs:comment
        "Jacob Senleches (aktywny w latach 1382/1383 \u2212 1395) (r\u00f3wnie\u017c Jacob Senlechos i Jacopinus Selesses) \u2212 francusko-flamandzki kompozytor i harfista p\u00f3\u017anego \u015bredniowiecza. Komponowa\u0142 w stylu powszechnie znanym jako ars subtilior. Sugeruje si\u0119, jakoby Jacob Senleches by\u0142 urodzony w Saint-Luc niedaleko \u00c9vreux, we Francji (wed\u0142ug U. G\u00fcnthera) lub w Senleches (czy Sanlesches) w Cambrai (wed\u0142ug A. Tomasella). W 1382 Senleches prawdopodobnie by\u0142 obecny na dworze kr\u00f3lowej Kastylii Eleonory Arago\u0144skiej, zapewne w jej s\u0142u\u017cbie."@pl,
        "Jacob Senleches (fl. 1382/1383 \u00e0 1395) (aussi nomm\u00e9 Jacob Senlechos ou Jacopinus Selesses) est un compositeur et harpiste franco-flamand de la fin du Moyen \u00c2ge. Il appartient au courant de l'ars subtilior. Malgr\u00e9 le petit nombre de compositions conserv\u00e9es, Jacob Senleches fait partie des personnalit\u00e9s centrales de l'Ars subtilior. Il a d\u00e9velopp\u00e9 de nombreuses innovations dans le rythme et la notation musicale. Les textes traitent principalement de lui-m\u00eame et de sa carri\u00e8re."@fr,
        "Jacob Senleches (fl. 1382/1383 \u2013 1395) (also Jacob de Senlechos [i.e. Senleches] and Jacopinus Senlesses) was a Franco-Flemish composer and harpist of the late Middle Ages. He composed in a style commonly known as the ars subtilior. Despite the small number of transmitted compositions, Jacob de Senleches is counted among the central personalities of Ars subtilior. He developed many distinctive rhythmic and notational innovations. The texts deal mainly with himself and his career."@en,
        """Jacob Senleches (overl. 1395) (ook bekend als Jacob Senlechos en Jacopinus Selesses) was een Frans-Vlaamse componist en harpist tijdens de late middeleeuwen. Hij componeerde in een stijl die bekendstaat als de ars subtilior. Waarschijnlijk is Jacob Senleches geboren in Saint-Luc nabij \u00c9vreux of in Senlecques. In 1382 schijnt Senleches aanwezig te zijn geweest aan het hof van Eleonora van Arag\u00f3n (1358-1382), wellicht in haar dienst. In Fuions de ci betreurt hij de dood van Eleonora en besluit om zijn fortuin "en Aragon, en France ou en Bretaingne" te zoeken."""@nl,
        "Jacob Senleches fue un compositor franco-flamenco de finales del siglo XIV y comienzos del XV. Estuvo al servicio de Juan I de Arag\u00f3n y posteriormente de su hermana Leonor, reina de Castilla. A la muerte de \u00e9sta, en 1382, compuso la balada Fuions de ci (\u00abHuyamos de aqu\u00ed\u00bb). Pas\u00f3 despu\u00e9s al servicio, como arpista, del cardenal Pedro de Luna, que ser\u00eda despu\u00e9s Benedicto XIII, el \u00abpapa Luna\u00bb."@es,
        "Jacob Senleches, tamb\u00e9m conhecido como Jacob Senlechos e Jacopinus Selesses, foi um compositor e harpista franc\u00eas do final da Idade M\u00e9dia, seguidor do estilo chamado Ars subtilior. Seu local de nascimento \u00e9 disputado, talvez tenha sido Saint-Luc, perto de \u00c9vreux, ou Senleches, perto de Cambrai. Tamb\u00e9m a data de sua morte n\u00e3o \u00e9 conhecida. Por volta de 1382 parece ter servido na corte de Leonor de Castela, j\u00e1 que uma de suas pe\u00e7as, Fuions de ci, lamenta a morte da rainha."@pt,
        "Jacob de Senleches (* im 14. Jahrhundert; \u2020 im 14. oder 15. Jahrhundert) war ein Komponist und Harfenist des sp\u00e4ten Mittelalters."@de,
        "\u30b8\u30e3\u30b3\u30d6\u30fb\u30c9\u30fb\u30b5\u30f3\u30ec\u30fc\u30b7\u30e5\uff08Jacob de Senleches, aka Jacob Senleche, Jacob Senlechos, Jacomi Senleches, Jacopinus Selesses, \u6d3b\u52d5\uff1a1382\u5e74/1383\u5e74 - 1395\u5e74\uff09\u306f\u4e2d\u4e16\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7cfb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u3002\u30a2\u30eb\u30b9\u30fb\u30b9\u30d6\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30eb\u306e\u69d8\u5f0f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30b5\u30f3\u30ec\u30b7\u30e5\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacob_Senleches>,
        <http://viaf.org/viaf/51875550>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacob_Senleches.
doremus_artist:ab92d4b1-2c22-3c93-b197-8232f47d3c1e
    rdfs:comment
    "Juliet Palmer is a contemporary composer living in Toronto, Canada"@en;
    owl:sameAs viaf:5982853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juliet_Palmer>,
        <http://viaf.org/viaf/5982853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juliet_Palmer.
doremus_artist:ac47d78f-784f-3d78-9c50-d1a108a3108f
    rdfs:comment
        "George Pieterson (5 March 1942, Amsterdam \u2013 24 April 2016) was a Dutch clarinetist. Pieterson suffered from asthma as a child, and began studies of clarinet at age 11 to try to counteract this condition. He studied clarinet with his uncle, Jos d'Hondt. As a teenager and student at the Amsterdams Muzieklyceum, Pieterson was a member of the Aulos Quintet, which included Martine Bakker (flute), Edo de Waart (oboe), Joep Terweij (bassoon) and Jaap Verhaar (French horn), under the guidance of Thom de Klerk. The Aulos Quintet later expanded into the Nederlands Blazers Ensemble (Netherlands Winds Ensemble), with Pieterson as a founding member. He joined the Radio Filharmonisch Orkest at the age of 18 in the second clarinet chair. He subsequently was first chair clarinet with Het Gelders Orkest, a"@en;
    owl:sameAs viaf:64201008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Pieterson>,
        <http://viaf.org/viaf/64201008>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Pieterson.
doremus_artist:aca055a2-e088-3798-8a67-f986e9132c7d
owl:sameAs viaf:59401652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59401652>.
doremus_artist:adef7cb9-887f-39cb-8c58-0d81b2565b05
    rdfs:comment
        "Jean Rigby (born 22 December 1954) is an English opera and concert singer. A mezzo-soprano, she is a long-time principal with the English National Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:114718650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Rigby>,
        <http://viaf.org/viaf/114718650>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5088a1a-bd75-47b0-876c-1eb47e9fd9b2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Rigby.
doremus_artist:ae5e172c-e9f2-36d3-aa14-ff11627bf3d2
    dbp:birthPlace dbr:Jerusalem;
    rdfs:comment
        "David Greilsammer (* 10. August 1977 in Jerusalem, Israel) ist ein israelischer Pianist und Dirigent."@de,
        "David Greilsammer (n\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem le 10 ao\u00fbt 1977) est un pianiste et Chef d'orchestre isra\u00e9lien."@fr,
        "David Greilsammer is an Israeli pianist. Born August 8, 1977 in Jerusalem, he started his music studies at the age of six at the Rubin Academy in Jerusalem. After completing his military service in Israel he entered The Juilliard School in New York as a student of Yoheved Kaplinsky. Following studies in piano and conducting, he went on to work with the American pianist Richard Goode. Greilsammer made his debut in 2004 in New York, as soloist at Lincoln Center. Since 2010, Greilsammer has been the Music Director and principalconductor of the Geneva Camerata."@en;
    owl:sameAs viaf:49542330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Greilsammer>,
        <http://viaf.org/viaf/49542330>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Myriamtrieste2005_130.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Greilsammer.
doremus_artist:aef9fd56-a9cd-36f5-9023-6b8452f73b19
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Gatteo;
    rdfs:comment
        "Lina Pagliughi (* 27. Mai 1907 in Brooklyn; \u2020 2. Oktober 1980 in Gatteo) war eine US-amerikanisch-italienische Operns\u00e4ngerin, zu ihrer Zeit einer der f\u00fchrenden lyrischen Koloratursopranistinnen."@de,
        """Lina Pagliughi (27 de Maio de 1907 \u2014 2 de Outubro de 1980) foi uma soprano de \u00f3pera italo-americaca, uma das maiores soprano l\u00edrico-coloratura da sua gera\u00e7\u00e3o. Pagliughi nasceu em Brooklyn, Nova Iorque, filha de pais italianos, e come\u00e7ou a cantar logo na inf\u00e2ncia. A lend\u00e1ria soprano Luisa Tetrazzini ficou impressionada pelo potencial da crian\u00e7a e encorajou-a a enveredar por uma carreira oper\u00e1tica. Aos quinze anos, Pagliughi, com a sua fam\u00edlia regressou a It\u00e1lia para prosseguir os seus estudos de canto com Manilo Bavagnoli em Mil\u00e3o. Fez a sua estreia em 1927, no Teatro Communale di Milano, como "Gilda" em Rigoletto."""@pt,
        "Lina Pagliughi (May 27, 1907 - October 2, 1980) was an Italian-American opera singer. Based in Italy for the majority of her career, she made a number of recordings and established herself as one of the world's finest lyric coloratura sopranos of the 1930s and 1940s."@en,
        "Lina Pagliughi est une soprano italo-am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 27 mai 1907 \u00e0 Brooklyn et morte le 2 octobre 1980 \u00e0 Gatteo a Mare. Sa carri\u00e8re est particuli\u00e8rement associ\u00e9e au r\u00e9pertoire de \u00ab soprano l\u00e9ger \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:46947314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lina_Pagliughi>,
        <http://viaf.org/viaf/46947314>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lina_Pagliughi.
doremus_artist:aefb8112-d603-31fa-a57b-00e2e2231560
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Con Conrad (n\u00e9 Conrad K. Dober; 18 June 1891 Manhattan, New York \u2013 28 September 1938 Van Nuys, California) was an American songwriter and producer."@en,
        "Con Conrad, eigentlich Conrad K. Dober, (* 18. Juni 1891 in New York City; \u2020 28. September 1938 in Van Nuys) war ein amerikanischer Komponist und Musikproduzent."@de;
    owl:sameAs viaf:74042208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Con_Conrad>,
        <http://viaf.org/viaf/74042208>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e0d5ee4b-14af-42bc-8fd2-8a1ed84a592a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Con_Conrad.
doremus_artist:af28d714-f37d-3b8e-94cd-1467445eb2aa
owl:sameAs viaf:76320227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76320227>.
doremus_artist:af2f525f-6328-336e-be65-2c9f289f6754
    rdfs:comment
        "Sir William David Southgate (born 4 August 1941) is a New Zealand conductor and composer. He was the first New Zealand-based artist to be knighted (as a Knight Bachelor, in 1994)."@en,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b5\u30a6\u30b9\u30b2\u30fc\u30c8\uff08Sir William David Southgate\uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5260879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Southgate>,
        <http://viaf.org/viaf/5260879>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Southgate.
doremus_artist:af3d17ed-43a8-393f-af45-f7cf115c7a9d
    rdfs:comment
        "Argeo Quadri (23 March 1911 \u2013 14 April 2004) was an Italian conductor best known for his work with Italian and French opera. From 1957 he was largely resident at the Vienna State Opera. A native of Como, he graduated from the Milan Conservatory in 1933."@en,
        "Argeo Quadri (ur. 1911 w Como, zm. 14 kwietnia 2004 w Mediolanie) \u2013 dyrygent w\u0142oski. W 1933 uko\u0144czy\u0142 Konserwatorium w Mediolanie. Pracowa\u0142 jako dyrygent we W\u0142oszech, od 1956 w London's Covent Garden; \u015bci\u015ble wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 tak\u017ce od lat 60. z Oper\u0105 Wiede\u0144sk\u0105 (211 przedstawie\u0144). Wyst\u0119powa\u0142 w Metropolitan Opera House w Nowym Jorku, Teatro Colon w Buenos Aires, w Tokio oraz mediola\u0144skiej La Scali. Jako dyrygent operowy najcz\u0119\u015bciej pracowa\u0142 z repertuarem Pucciniego i Verdiego."@pl;
    owl:sameAs viaf:24792532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Argeo_Quadri>,
        <http://viaf.org/viaf/24792532>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Argeo_Quadri.
doremus_artist:b02d9296-60ea-33ed-88e3-a5b4f30ceaa8
owl:sameAs viaf:30890496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30890496>.
doremus_artist:b0f91e40-6af2-3d02-9e44-d862e7d782a0
owl:sameAs viaf:54336099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54336099>.
doremus_artist:b113c84a-1d7f-3d47-bd6c-b3781366bf32
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Northwood,_London>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/St_Bartholomew's_Hospital>;
    rdfs:comment
        "Artista poliedrico e cineasta d'essai, Jarman fu noto per la dichiarata omosessualit\u00e0 e per l'attenzione rivolta verso tale tematica in molti dei suoi film, che spesso tendevano ad indagarla sotto il punto di vista filosofico ed etico."@it,
        "Derek Jarman (31 de janeiro de 1942, Northwood, Inglaterra - 19 de fevereiro de 1994, Londres) foi um cineasta, cen\u00f3grafo, artista e roteirista brit\u00e2nico. Em sua filmografia, destacam-se filmes como Caravaggio, Edward II, The Last of England, The Tempest (baseado na pe\u00e7a de Shakespeare) e colabora\u00e7\u00f5es audiovisuais com os grupos Sex Pistols, The Smiths e Pet Shop Boys."@pt,
        "Derek Jarman (Northwood (Londen), 31 januari 1942 \u2013 Londen, 19 februari 1994) was een Brits filmregisseur die beroemd werd om zijn abstracte en zeer expressionistische films."@nl,
        "Derek Jarman est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, acteur, directeur de la photographie et monteur britannique, n\u00e9 le 31 janvier 1942 \u00e0 Londres et mort le 19 f\u00e9vrier 1994 dans la m\u00eame ville."@fr,
        "Derek Michael Jarman (* 31. Januar 1942 in Northwood, London, England; \u2020 19. Februar 1994 im St. Bartholomy's Hospital, London) war ein britischer Filmregisseur und K\u00fcnstler."@de,
        "Michael Derek Elworthy Jarman (31 January 1942 \u2013 19 February 1994) was an English film director, stage designer, diarist, artist, gardener and author."@en,
        "Michael Derek Elworthy Jarman (Londres, 31 de enero 1942 - Londres, 19 de febrero 1994) fue un director de cine, escen\u00f3grafo, artista pl\u00e1stico y escritor brit\u00e1nico."@es,
        "Michael Derek Elworthy Jarman (ur. 31 stycznia 1942 w Northwood w Wielkiej Brytanii, zm. 19 lutego 1994 w Londynie) \u2013 brytyjski artysta awangardowy: re\u017cyser filmowy, malarz, scenarzysta, scenograf, poeta i pisarz. Zaliczany do nurtu filmowego postmodernizmu, jak r\u00f3wnie\u017c new queer cinema i kontrkultury punk. Na pocz\u0105tku lat siedemdziesi\u0105tych XX w. wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 wraz z Genesisem P-Orridge'm kolektyw artystyczny The Exploding Galaxy. Jawny homoseksualista, kt\u00f3ry jako pierwszy w Wielkiej Brytanii odwa\u017cy\u0142 si\u0119 otwarcie zajmowa\u0107 si\u0119 tematyk\u0105 homoseksualn\u0105 w re\u017cyserowanych przez siebie filmach."@pl,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0414\u0435\u0301\u0440\u0435\u043a \u042d\u0301\u043b\u0432\u043e\u0440\u0442\u0438 \u0414\u0436\u0430\u0301\u0440\u043c\u0435\u043d (Michael Derek Elworthy Jarman; 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1994 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0414\u0435\u0440\u0435\u043a \u0414\u0436\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440-\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0438\u0441\u0442, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u00ab\u0422\u0435\u0434\u0434\u0438\u00bb \u2014 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0437\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u043e \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445."@ru,
        "\u30c7\u30ec\u30af\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\uff08Derek Jarman\u30011942\u5e741\u670831\u65e5 - 1994\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30df\u30c9\u30eb\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u821e\u53f0\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u5712\u82b8\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u6234\u529b\u00b7\u6e23\u6587\uff08Derek Jarman\uff0c1942\u5e741\u670831\u65e5\uff0d1994\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u53ca\u4f5c\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19795049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Jarman>,
        <http://viaf.org/viaf/19795049>,
        <https://musicbrainz.org/artist/940cc597-5bf2-4eee-93f0-d7b01c252bdc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Derek_Jarman's_grave.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Derek_Jarman.
doremus_artist:b144143d-8c2a-349e-998a-3cb849b2afd6
    dbp:birthPlace dbr:Harlem;
    rdfs:comment
        "Freddie Redd (* 29. Mai 1928 in New York City) ist ein US-amerikanischer Jazz-Pianist und Komponist des Hardbop. Er spielte mit Jackie McLean und Art Farmer."@de,
        "Freddie Redd (born May 29, 1928) is an American hard-bop pianist and composer. He is perhaps best known for writing music to accompany The Connection (1959), a play by Jack Gelber."@en,
        "Freddie Redd Freddie Redd (n\u00e9 le 29 mai 1928) est un pianiste am\u00e9ricain de hard bop et compositeur de jazz. Il a notamment compos\u00e9 la musique d'accompagnement du film Connection (1959), une pi\u00e8ce par Jack Gelber."@fr;
    owl:sameAs viaf:27252865;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Freddie_Redd>,
        <http://viaf.org/viaf/27252865>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f30eb5d7-5513-495c-9ad6-9e81cac7bb1f>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Freddie_Redd_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Freddie_Redd.
doremus_artist:b147912b-1ead-33d3-b687-fcb60c3f51d2
    dbp:birthPlace dbr:Timișoara;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Van_Nuys,_California>;
    rdfs:comment
        "Margaret Matzenauer (sometimes spelled Margarete Matzenauer or Margarethe Matzenaur) (1 June 1881 \u2013 19 May 1963) was a mezzo-soprano singer with an opulent timbre and a wide range to her voice. She performed key works from both the Italian and German operatic repertoires in Europe and the United States."@en,
        "Margarete Matzenauer (1881-1963) fue una famosa cantante h\u00fangara que triunf\u00f3 tanto como soprano y contralto."@es;
    owl:sameAs viaf:14960796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Matzenauer>,
        <http://viaf.org/viaf/14960796>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Margarete_Matzenauer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Matzenauer.
doremus_artist:b2724b16-c26c-34e6-b2e6-b9b66e027e9e
    rdfs:comment
        "Jan Nasco (also Giovanni, Jhan) (c. 1510 \u2013 1561) was a Franco-Flemish composer and writer on music, mainly active in Italy. He was the first director of the Veronese Accademia Filarmonica, and his writings, particularly a group of letters he wrote to the Academy in the 1550s, are important sources of information on performance practice regarding use of instruments in madrigals as well as motets."@en,
        "Jan o Giovanni Nasco (c. 1500-1561) fue un compositor flamenco que desarroll\u00f3 su carrera en distintas ciudades italianas. Trabaj\u00f3 para la Casa de Este en Ferrara y despu\u00e9s en Vicenza. Entre 1547 y 1551 ser\u00e1 maestro de m\u00fasica de la Academia Filarm\u00f3nica de Verona y terminar\u00e1 su carrera en la catedral de Treviso donde ser\u00e1 maestro de capilla hasta su muerte. Muy influido por Adrian Willaert, maestro de capilla de la bas\u00edlica de San Marcos de Venecia, Nasco fue autor de un considerable n\u00famero de obras religiosas, entre las que destacan dos pasiones y unas lamentaciones."@es;
    owl:sameAs viaf:24794010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Nasco>,
        <http://viaf.org/viaf/24794010>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Nasco.
doremus_artist:b29a25bf-7e82-398e-88ba-02b64aa5908a
    rdfs:comment
        "Franck Ferrari est un baryton fran\u00e7ais originaire de Nice, qui se produit sur les grandes sc\u00e8nes internationales."@fr;
    owl:sameAs viaf:47023416;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Franck_Ferrari>,
        <http://viaf.org/viaf/47023416>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franck_Ferrari.
doremus_artist:b2deb706-b589-3406-b1cc-e7b1a17ad5fb
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Manuel Legris (* 19. Oktober 1964 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Ballettt\u00e4nzer und Ballettdirektor."@de,
        "Manuel Legris (Par\u00eds, Francia, 10 de octubre de 1964) es un bailar\u00edn franc\u00e9s."@es,
        "Manuel Legris is a French ballet dancer, born in Paris on October 10, 1964. He was a star dancer of the Paris Opera Ballet for 23 years. Since September 1, 2010, he has directed the Vienna State Ballet.(from Manuel Legris in Wikipedia Fran\u00e7ais 15:00, 11 Sep 2011 UTC)"@en,
        "Manuel Legris, n\u00e9 le 19 octobre 1964 dans le 11e arrondissement de Paris, est un danseur et directeur de ballet fran\u00e7ais. Il est \u00e9toile du ballet de l'Op\u00e9ra de Paris. Son mentor est Rudolf Noureev, ses compagnes de danse sont \u00c9lisabeth Maurin, Monique Loudi\u00e8res, \u00c9lisabeth Platel et notamment Aur\u00e9lie Dupont. Manuel Legris est r\u00e9put\u00e9 pour \u00eatre le partenaire id\u00e9al pour l'adage, g\u00e9n\u00e9ralement interpr\u00e9t\u00e9 par deux danseurs. Depuis le 1er septembre 2010, Manuel Legris est le directeur du ballet de l'Op\u00e9ra de Vienne."@fr,
        "\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30eb\u30b0\u30ea\uff08Manuel Legris, 1964\u5e7410\u670819\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u30a8\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u309223\u5e74\u52d9\u3081\u305f\u30022010\u5e749\u6708\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3002 \u512a\u308c\u305f\u97f3\u697d\u6027\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u8e0a\u308a\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5929\u6027\u306e\u80fd\u529b\u304c\u3042\u308b\u3068\u3044\u308f\u308c\u3001\u30d0\u30ec\u30ea\u30fc\u30ca\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u5f79\u3068\u3057\u3066\u3082\u629c\u7fa4\u3068\u306e\u8a55\u4fa1\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79198637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Legris>,
        <http://viaf.org/viaf/79198637>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Les_adieux_de_Manuel_Legris_à_l'Opéra_Garnier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Legris.
doremus_artist:b4114a9f-f3db-39f8-9861-1f0cc748694e
owl:sameAs viaf:32138653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32138653>.
doremus_artist:b418d031-c613-35f2-8ff4-d0d3e75c08ff
    rdfs:comment
        "Karl A. Suessdorf (April 28, 1911 \u2013 February 25, 1982) was an American composer."@en,
        "Karl Suessdorf (* 28. April 1911 in Valdez, Alaska; \u2020 1. Februar 1982 in Riverside, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist und Liedtexter. Das bekannteste Werk von Karl Suessdorf ist der Jazz-Standard Moonlight in Vermont, zu dem er die Musik und John Blackburn den Text schrieb. Das St\u00fcck wurde 1944 durch Margaret Whiting bekanntgemacht, deren Erkennungslied es wurde. Zusammen mit Blackburn schrieb Suessdorf ebenfalls das St\u00fcck I Wish I Knew. Auch zum St\u00fcck Susquehanna, bekannt in der Aufnahme durch Oscar Peterson, schrieb Suessdorf die Musik."@de;
    owl:sameAs viaf:19863795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Suessdorf>,
        <http://viaf.org/viaf/19863795>,
        <https://musicbrainz.org/artist/537f3239-eb5a-4898-8fc9-b512a5fde428>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Suessdorf.
doremus_artist:b44a9584-ca54-389b-a9fc-3f52717c92f9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:New_Hampshire;
    rdfs:comment
        "Edward Burlingame Hill (* 1872 in Cambridge, Massachusetts; \u2020 9. Juli 1960 in Francestown, New Hampshire) war ein US-amerikanischer Komponist. Er studierte bis 1894 an der Harvard University und war dann in Boston Sch\u00fcler von John Knowles Paine, Frederick Field Bullard, Margaret Ruthven Lang und George Elbridge Whiting, in Paris von Charles-Marie Widor und schlie\u00dflich wieder in Boston von George Whitefield Chadwick. Seit 1908 unterrichtete er an der Harvard University. 1929 wurde er in die American Academy of Arts and Sciences gew\u00e4hlt."@de,
        "Edward Burlingame Hill (September 9, 1872 in Cambridge, Massachusetts \u2013 July 9, 1960 in Francestown, New Hampshire) was an American composer."@en,
        "Edward Burlingame Hill est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 9 septembre 1872 \u00e0 Cambridge, Massachusetts et mort le 9 juillet 1960 \u00e0 Francestown, New Hampshire."@fr,
        "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30ea\u30f3\u30ac\u30e0\u30fb\u30d2\u30eb\uff08Edward Burlingame Hill\u30011872\u5e749\u67089\u65e5 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8 - 1960\u5e747\u67089\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30cf\u30f3\u30d7\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30bf\u30a6\u30f3\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30921894\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3059\u308b\u3068\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u3067\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ce\u30a6\u30eb\u30ba\u30fb\u30da\u30a4\u30f3\u3084\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30d3\u30e5\u30e9\u30fc\u30c9\u3001\u30de\u30fc\u30ac\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30eb\u30fc\u30b9\u30f4\u30a7\u30f3\u30fb\u30e9\u30f3\u30b0\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30db\u30ef\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u3001\u307e\u305f\u30d1\u30ea\u7559\u5b66\u306b\u3088\u308a\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u306b\u3055\u3089\u306b\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u3067\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30c1\u30e3\u30c9\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 1908\u5e74\u306b\u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306e\u6559\u54e1\u3068\u306a\u308a\u30011940\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u8457\u540d\u306a\u9580\u5f1f\u306b\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3084\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30b9\u30c8\u30f3\u3001\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30eb\u30fb\u30c8\u30e0\u30bd\u30f3\u3001\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30ba\u3001\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30ab\u30fc\u30bf\u30fc\u3001\u30ed\u30b9\u30fb\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30cb\u30fc\u3089\u3002 \u5e83\u6c4e\u306a\u4f5c\u54c1\u306e\u3046\u3061\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u4ea4\u97ff\u8a69\uff08\u54044\u70b9\uff09\u30012\u3064\u306e\u821e\u8e0a\u97f3\u697d\u30012\u3064\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\u30012\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\uff081\uff09\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30db\u30eb\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\uff08\u8907\u6570\uff09\u30012\u53f0\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u30b8\u30e3\u30ba\u98a8\u7df4\u7fd2\u66f2\uff08jazz \u00e9tude\uff09\u300b\u3001\u5408\u5531\u306e\u305f\u3081\u306e\u980c\u6b4c\uff081\uff09\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\uff081\uff09\u304c\u4e3b\u8981\u306a\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17422243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Burlingame_Hill>,
        <http://viaf.org/viaf/17422243>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edward_Burlingame_Hill.
doremus_artist:b45bfb28-5580-3acc-b6de-b6066f89bbef
    dbp:birthPlace dbr:Rubtsovsk;
    rdfs:comment
        "Vladimir Galouzine (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0413\u0430\u043b\u0443\u0437\u0438\u043d, Vladimir Galuzin, pronounced [vl\u0250\u02c8d\u02b2im\u02b2\u026ar \u0261\u0250\u02c8luz\u02b2\u026an]; born 11 June 1956) is a Russian tenor. He has performed in such Russian operas as The Queen of Spades, Boris Godunov and Khovanshchina and has performed the lead roles in Italian operas like Madama Butterfly, Otello, Tosca, Aida, and Manon Lescaut."@en,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u043b\u0443\u0301\u0437\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 1956, \u0420\u0443\u0431\u0446\u043e\u0432\u0441\u043a, \u0410\u043b\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0439, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2007)."@ru;
    owl:sameAs viaf:22403315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Galouzine>,
        <http://viaf.org/viaf/22403315>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Galouzine.
doremus_artist:b4cbcb9d-8661-3763-822b-eaacd975cc1f
owl:sameAs viaf:101005162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101005162>.
doremus_artist:b695f2df-3820-3f39-a6bb-c5328c879d6c
owl:sameAs viaf:3667676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3667676>.
doremus_artist:b6a18fee-c06d-34dc-92a2-0d7d43f91f39
owl:sameAs viaf:34589234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34589234>.
doremus_artist:b702f755-66c4-34d5-8e9d-d3f1f455e94d
    rdfs:comment
        "Caroline Sageman est une pianiste fran\u00e7aise, n\u00e9e le 29 ao\u00fbt 1973."@fr;
    owl:sameAs viaf:2672680;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Caroline_Sageman>,
        <http://viaf.org/viaf/2672680>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Caroline_Sageman.
doremus_artist:b8adb755-772e-388f-9bc7-c4733aa87266
owl:sameAs viaf:113898760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113898760>.
doremus_artist:b8b17a11-62c2-386b-b936-4a11f11085f2
owl:sameAs viaf:72315111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72315111>.
doremus_artist:b8c361a8-e151-3758-9927-a45503f4fc8a
owl:sameAs viaf:32238223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32238223>.
doremus_artist:b8e9c075-86d1-3062-be36-840a88662187
    dbp:birthPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        "Gabriel Tacchino (Cannes, 4 avril 1934) est un pianiste fran\u00e7ais de musique classique."@fr,
        "Gabriel Tacchino is one of the premier post-war French classical pianists; he also teaches piano. Tacchino was born in Cannes. He studied at the Paris Conservatoire from 1947 to 1953, where his teachers included Jacques F\u00e9vrier and Marguerite Long. He also studied with Francis Poulenc, the only pianist ever to do so; consequently, his interpretation of Poulenc's piano music reveals a special insight into the composer's intentions. He has also played chamber music with notables such as Isaac Stern, Jean-Pierre Rampal, Pierre Amoyal, Maxence Larrieu, and others."@en,
        "\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30bf\u30c3\u30ad\u30fc\u30ce\uff08Gabriel Tacchino)\u30011934\u5e748\u670814\u65e5-\u306f\u3001\u30ab\u30f3\u30cc\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u552f\u4e00\u306e\u5f1f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u6307\u63ee\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30fb\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u83ef\u3084\u304b\u306a\u6f14\u594f\u7d4c\u6b74\u3092\u3082\u3064\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113624934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Tacchino>,
        <http://viaf.org/viaf/113624934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/739f280a-c742-4fa0-aeac-37ee4b238983>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriel_Tacchino.
doremus_artist:b8f1148c-99c1-3848-80df-779a784f0e57
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Con i suoi ventuno Tony Award, \u00e8 il personaggio che ha ricevuto pi\u00f9 volte questo premio."@it,
        "Harold Prince (New York, 30 de enero de 1928) es un director y productor de teatro norteamericano, especialmente en Broadway. Ganador de 21 Premio Tony. Se inici\u00f3 como asistente del director George Abbott en la producci\u00f3n de The Pajame Game ganador del Premio Tony en 1955. Integr\u00f3 parte del equipo original de West Side Story de Leonard Bernstein y junto a Stephen Sondheim trabaj\u00f3 entre 1970-1983. Dirigi\u00f3 Cabaret, Sweeney Todd con Angela Lansbury, Show Boat, Evita y El fantasma de la \u00f3pera de Andrew Lloyd Weber."@es,
        "Harold Prince (ur. 30 stycznia 1928 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski producent teatralny i re\u017cyser. Odznaczony Narodowym Medalem Sztuki. Studiowa\u0142 na Uniwersytecie Pensylwanii. Karier\u0119 zaczyna\u0142 jako wsp\u00f3\u0142pracownik George'a Abbotta. Wsp\u00f3\u0142producent musicalu The Pajama Game (1955). Jako samodzielny re\u017cyser debiutowa\u0142 w 1962 roku A Family Affair. W 1966 wyprodukowa\u0142 i wyre\u017cyserowa\u0142 musical Cabaret, kt\u00f3ry zdoby\u0142 dwie nagrody Tony Award."@pl,
        "Harold Prince, n\u00e9 le 30 janvier 1928 \u00e0 New York, est un metteur en sc\u00e8ne et producteur de th\u00e9\u00e2tre am\u00e9ricain. Son nom est associ\u00e9 aux com\u00e9dies musicales les plus c\u00e9l\u00e8bres de Broadway du XXe si\u00e8cle. Il remporta 21 Tony Awards dont huit pour la meilleure com\u00e9die musicale produite de l'ann\u00e9e, deux pour le meilleur producteur, et trois sp\u00e9cial awards."@fr,
        """Harold Smith "Hal" Prince (born January 30, 1928) is an American theatrical producer and director associated with many of the best-known Broadway musical productions of the past half-century. He has garnered twenty-one Tony Awards, more than any other individual, including eight for directing, eight for producing the year's Best Musical, two as Best Producer of a Musical, and three special awards."""@en,
        """Harold Smith "Hal" Prince (nascido em 30 de janeiro de 1928) \u00e9 um produtor teatral e diretor americano associado a muitos dos mais conhecidos musicais da Broadway da \u00faltima metade do s\u00e9culo passado, como O Fantasma da \u00d3pera, Sweeney Todd, e Evita . Ele acumulou vinte e um Tony Awards, mais do que qualquer outra pessoa, incluindo oito por dire\u00e7\u00e3o, oito pela produ\u00e7\u00e3o dos melhores musicais do ano, dois como Melhor Produtor de um Musical, e tr\u00eas pr\u00eamios especiais. Ele foi laureado com a Medalha Nacional das Artes e o Pr\u00eamio Kennedy do governo dos Estados Unidos."""@pt,
        "Harold Smith \u201eHal\u201c Prince (* 30. Januar 1928 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Theaterregisseur und -produzent. Er ist mit 21 Tony Awards der meistausgezeichnete Mann in der Geschichte des Broadway. (Stand 2013)"@de,
        "\u0425\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0421\u043c\u0438\u0442 \u00ab\u0425\u0430\u043b\u00bb \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Harold Smith \u00abHal\u00bb Prince; \u0440\u043e\u0434. 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b 21 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 8 \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0443 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430, 8 \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b, 2 \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0443 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430 \u0438 3 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b), \u0447\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c \u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u043c \u043d\u0430 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0432 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30cf\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\uff08\u82f1: Harold Prince\u30011928\u5e741\u670830\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u3001\u300e\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30fb\u30b5\u30a4\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30ea\u30fc\u300f\u3001\u300e\u5c4b\u6839\u306e\u4e0a\u306e\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5f3e\u304d\u300f\u3001\u300e\u30ad\u30e3\u30d0\u30ec\u30fc\u300f\u3001\u300e\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u602a\u4eba\u300f\u306a\u3069\u6570\u3005\u306e\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u6f14\u5287\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc \u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002\u500b\u4eba\u3068\u3057\u3066\u53f2\u4e0a\u6700\u591a\u3067\u3042\u308b21\u5ea6\u306e\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022000\u5e74\u306b\u306f\u300c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u6027\u8cea\u3092\u5909\u3048\u305f\u300d\u3068\u3057\u3066\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30e1\u30c0\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30a2\u30fc\u30c4\uff08\u5168\u7c73\u82b8\u8853\u52f2\u7ae0\uff09\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u30022015\u5e7410\u6708\u304b\u308912\u6708\u306b\u30cf\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u6f14\u51fa\u306e\u300e\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u300f\u304c\u6771\u4eac\u3068\u5927\u962a\u3067\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79142157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Prince>,
        <http://viaf.org/viaf/79142157>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7372c957-dcff-4c45-bd4e-1b79b3e65e79>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Prince.
doremus_artist:b903fa4d-400f-3227-af3b-2d700a4ce1af
    owl:sameAs viaf:90757222;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90757222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/adb8cc10-18ae-4bac-b9d4-249a32eaab4f>.
doremus_artist:b90bd2e8-0629-3410-838e-367b5923c951
owl:sameAs viaf:14963504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963504>.
doremus_artist:b96c2571-8afb-30b4-97ab-e8cc62a84cae
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Flavio Boltro (* 5. Mai 1961 in Turin) ist ein italienischer Jazz-Trompeter."@de,
        "Flavio Boltro (born May 5, 1961) is an Italian trumpet and flugelhorn jazz player."@en,
        "Flavio Boltro est un trompettiste de jazz n\u00e9 le 5 mai 1961 \u00e0 Turin (Pi\u00e9mont, Italie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:44499177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flavio_Boltro>,
        <http://viaf.org/viaf/44499177>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb7dacde-3469-43cd-8c75-fa1804687743>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FlavioBoltro2010.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flavio_Boltro.
doremus_artist:b96e1fed-c0cf-372f-ba11-9afce97c36ce
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    rdfs:comment
        "Sophie Rois (* 1. Juni 1961 in Ottensheim, Ober\u00f6sterreich) ist eine \u00f6sterreichische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Sophie Rois is an Austrian actress. She has appeared in such films as Three, 180\u00b0, Enemy at the Gates and television programmes such as Polizeiruf 110 and Die kleine Monsterin (voice). In 2014, she appeared in the documentary The Decent One as Margarete Himmler, wife of Heinrich Himmler. Born 1 June 1961 in Ottensheim, Austria, the actress received the first grade of the French Ordre des Arts et des Lettres while visiting the Berlinale on 10 February 2014 at the French Embassy of Berlin."@en,
        "\u0635\u0648\u0641\u064a \u0631\u0648\u064a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Sophie Rois) (\u0648. 1961 \u2013 \u0645) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0644\u064a\u0646\u062a\u0632 ."@ar;
    owl:sameAs viaf:16773165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sophie_Rois>,
        <http://viaf.org/viaf/16773165>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SophieRois.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sophie_Rois.
doremus_artist:b9daf851-63d6-37a1-83e9-8846ee151b3d
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2007) \u0628\u064a\u0646\u064a \u063a\u0648\u062f\u0645\u0627\u0646 30 \u0645\u0627\u064a\u0648 1909 \u0641\u064a \u0634\u064a\u0643\u0627\u063a\u0648 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 13 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1986 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062c\u0627\u0632 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a ."@ar,
        """Benjamin "Benny" David Goodman (Chicago, 30 de maio de 1909  \u2014 Nova Iorque, 13 de junho de 1986) foi um clarinetista e m\u00fasico de jazz norte-americano. Um dos grandes nomes do jazz, chamado "O Rei do Swing", estilo que o projetou no final dos anos 30, Goodman foi o primeiro musico norte-americano a criar uma banda com negros e brancos e a dar uma audi\u00e7\u00e3o de jazz no Carnegie Hall. Com grandes sucessos como Sing, Sing, Sing e Stompin' at the Savoy, Goodman criou um estilo musical de ritmo forte e dan\u00e7ante que influenciaria grandes nomes como Glenn Miller, Tommy Dorsey, Artie Shaw, Harry James e Gene Krupa, aos 16 anos entrou para uma banda e no inicio da d\u00e9cada de 30 tocou clarineta com o grupo Red Nichols em v\u00e1rias grava\u00e7\u00f5es de sucesso. Formou sua pr\u00f3pria banda em 1933 e ocupou o espa\u00e7o sono"""@pt,
        "Benjamin David \"Benny\" Goodman (May 30, 1909 \u2013 June 13, 1986) was an American jazz and swing musician, clarinetist and bandleader, known as the \"King of Swing\". In the mid-1930s, Benny Goodman led one of the most popular musical groups in America. His concert at Carnegie Hall in New York City on January 16, 1938, is described by critic Bruce Eder as \"the single most important jazz or popular music concert in history: jazz's 'coming out' party to the world of 'respectable' music.\""@en,
        """Benjamin David "Benny" Goodman (n\u00e9 le 30 mai 1909 \u00e0 Chicago, mort le 13 juin 1986 \u00e0 New York) est un clarinettiste et chef d'orchestre de jazz am\u00e9ricain. On le conna\u00eet \u00e9galement comme \u00e9tant le \u00ab roi du swing \u00bb."""@fr,
        """Benjamin David "Benny" Goodman (ur. 30 maja 1909 w Chicago, zm. 13 czerwca 1986 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk jazzowy, klarnecista, zwany "Kr\u00f3lem Swingu"."""@pl,
        "Benjamin David (Benny) Goodman, bijnaam The King of Swing (Chicago, 30 mei 1909 - New York, 13 juni 1986) was een beroemd Amerikaans jazzmusicus."@nl,
        """Benjamin David Goodman (Chicago, 30 de mayo de 1909 \u2013 Nueva York, 13 de junio de 1986), conocido como Benny Goodman, fue un clarinetista y director de orquesta estadounidense de jazz. Conocido como El rey del swing, es, junto con Glenn Miller y Count Basie, el representante m\u00e1s popular de este estilo jazz\u00edstico e iniciador de la llamada era del swing. Una de sus interpretaciones m\u00e1s famosas es la de "Sing, sing, sing (with a swing)", empleada en m\u00faltiples bandas sonoras y obras de teatro y musicales.[cita requerida]"""@es,
        "Benjamin David \u201eBenny\u201c Goodman (* 30. Mai 1909 in Chicago, Illinois; \u2020 13. Juni 1986 in New York City, New York) war ein amerikanischer Jazzmusiker (Klarinettist) und Bandleader. Vor allem in den 1930er Jahren feierte er mit seiner Big Band gro\u00dfe Erfolge und gilt als einer der popul\u00e4rsten Protagonisten des Swing."@de,
        "Specialmente negli anni trenta ebbe grandi successi con la sua Big Band ed \u00e8 ritenuto il pi\u00f9 importante protagonista dello swing."@it,
        "\u0411\u0435\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0413\u0443\u0301\u0434\u043c\u0435\u043d (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430: \u0413\u0443\u0434\u043c\u0430\u043d; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0411\u0435\u0301\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d \u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u0413\u0443\u0301\u0434\u043c\u0435\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Benjamin David Goodman) (30 \u043c\u0430\u044f 1909, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e \u2014 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1986, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0438\u043c\u0435\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\uff08Benny Goodman, \u672c\u540d\uff1a\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\uff08Benjamin David Goodman\uff09\u30011909\u5e745\u670830\u65e5 - 1986\u5e746\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u5b58\u5728\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        """\u672c\u6770\u660e\u00b7\u5927\u536b\u00b7\u201c\u672c\u5c3c\u201d\u00b7\u53e4\u5fb7\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBenjamin David "Benny" Goodman\uff0c1909\u5e745\u670830\u65e5\uff0d1986\u5e746\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u5355\u7c27\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u6447\u6446\u4e50\u4e4b\u738b\u201d\uff08The King of Swing\uff09\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:7573997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benny_Goodman>,
        <http://viaf.org/viaf/7573997>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b09ae88f-4156-4caa-b129-1cacb5e1632e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benny_Goodman_1942.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benny_Goodman.
doremus_artist:bb693cc2-eef4-3e22-be18-c84e36eedfda
owl:sameAs viaf:100316735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100316735>.
doremus_artist:bb916e98-db96-3743-976d-458189568b01
owl:sameAs viaf:39589143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39589143>.
doremus_artist:bc04f249-6ea3-3f9d-9425-ca74b2a2bb34
owl:sameAs viaf:15958580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15958580>.
doremus_artist:bd963095-413e-30ae-b68c-25616407182f
owl:sameAs viaf:61745726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61745726>.
doremus_artist:be3bf4a4-cc7f-3907-8cde-d70fac1b287a
owl:sameAs viaf:87838312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87838312>.
doremus_artist:bea4876c-30e2-390e-8d49-758c2fe843b0
    dbp:birthPlace dbr:Istanbul;
    rdfs:comment
        "Joseph Schuster (1903\u20131969) was a cellist born in Constantinople of Russian-Jewish descent."@en,
        "Joseph Schuster (ur. 1903 w Konstantynopolu, zm. 1976) \u2013 ameryka\u0144ski wiolonczelista. Wyst\u0119powa\u0142 w Berlinie, w 1936 przyby\u0142 do Nowego Jorku, gdzie zosta\u0142 pierwszym wiolonczelist\u0105 tamtejszej filharmonii."@pl,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0428\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u0428\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0428\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Joseph Schuster; 1903, \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 1969) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 1913 \u0433. \u043f\u043e \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u041e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e, \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0413\u0443\u0433\u043e \u0411\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0428\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u2014 \u0432\u0441\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0423 \u0428\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041d\u0430\u0439\u043a\u0440\u0443\u0433."@ru,
        "\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u3078\u306e\u9053\u4e2d\u3067\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30ba\u30ce\u30d5\u306b\u6f14\u594f\u3092\u8074\u3044\u3066\u3082\u3089\u3046\u3002\u611f\u9298\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30b0\u30e9\u30ba\u30ce\u30d5\u306e\u5f8c\u62bc\u3057\u3067\u300110\u6b73\u3067\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u30021917\u5e74\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u3067\u5bb6\u65cf\u3068\u5171\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u9003\u308c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u30d5\u30fc\u30b4\u30fb\u30d9\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021929\u5e74\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u914d\u4e0b\u306e\u6804\u3048\u3042\u308b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3057\u305f\u3002 1934\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u53bb\u3063\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u79fb\u4f4f\u3059\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f\u6279\u8a55\u5bb6\u306b\u5927\u8a55\u5224\u3068\u306a\u308a\u3001\u62db\u304b\u308c\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u72ec\u594f\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u6642\u4ee3\u306e\u6570\u3005\u306e\u6804\u5149\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u30011943\u5e7411\u670813\u65e5\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306f\u30b7\u30e5\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u9802\u70b9\u306e\u4e00\u3064\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u3067\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30ad\u30db\u30fc\u30c6\u300b\u3092\u4e0a\u6f14\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u4e88\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u306e\u3060\u304c\u3001\u305d\u306e\u65e5\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u306f\u6025\u75c5\u306b\u306a\u3063\u3066\u3057\u307e\u3044\u3001\u4ee3\u5f79\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u305f\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u304c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u304a\u3051\u308b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u304b\u304f\u3066\u8074\u8846\u3084\u8a18\u8005\u306e\u5727\u5012\u7684\u306b\u71b1\u72c2\u7684\u306a\u53cd\u5fdc\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u6d3b\u52d5\u304c\u59cb\u307e\u308b\u304c\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u7b2c\u4e00\u6b69\u3092\u652f\u3048\u305f\u3072\u3068\u308a\u304c\u30b7\u30e5\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u306a\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u304b\u3064\u3066\u306e\u611b\u5668\uff081720\u5e74\u88fd\u306e\u30b4\u30d5\u30ea\u30e9\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\uff09\u3092\u5165\u624b\u3057\u3066\u611b\u7528\u3057\u305f\uff08\u73fe\u5728\u306f\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30b7\u30eb\u30d0\u30fc\u30b9\u30c6\u30a4\u30f3\u306e\u624b\u306b\u6e21\u3063\u3066\u3044\u308b\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51874009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Schuster_(cellist)>,
        <http://viaf.org/viaf/51874009>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Schuster_(cellist)>.
doremus_artist:bfc1d222-42ba-376f-bb38-6b1f122f1dac
owl:sameAs viaf:3280749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3280749>.
doremus_artist:bfe45477-e736-3995-b403-bd76578b6a19
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Inglewood,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Richard Berry (homonymie) et Berry.Richard Berry Richard Berry est un compositeur et chanteur de rhythm and blues am\u00e9ricain, n\u00e9 le 11 avril 1935 \u00e0 Extension (Louisiane), et mort le 23 janvier 1997 \u00e0 Los Angeles. Il est surtout connu pour avoir compos\u00e9 l'un des plus grands classiques du rock, Louie Louie."@fr,
        "Richard Berry (* 11. April 1935 in Extension, Louisiana; \u2020 23. Januar 1997 in Inglewood, Kalifornien) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songschreiber, der in den 1950er-Jahren in den Genres Rock \u2019n\u2019 Roll und Rhythm and Blues erfolgreich war. Sein bekanntestes St\u00fcck ist der Rock-\u2019n\u2019-Roll-Klassiker Louie Louie."@de,
        """Richard Berry (Nueva Orleans, 11 de abril de 1935-Inglewood, 23 de enero de 1997) fue un cantante y compositor de rock and roll estadounidense. Berry es m\u00e1s conocido como el compositor e int\u00e9rprete original de la norma de rock "Louie Louie". La canci\u00f3n lleg\u00f3 a ser un \u00e9xito (y \u00fanico) para The Kingsmen, convirti\u00e9ndose en una de las canciones m\u00e1s grabadas de todos los tiempos; Sin embargo, Berry recibi\u00f3 poco beneficio econ\u00f3mico por componerla hasta la d\u00e9cada de 1980, tras haber renunciado a sus derechos sobre la canci\u00f3n en 1959."""@es,
        "Richard Berry, Jr. (April 11, 1935 \u2013 January 23, 1997) was an African-American singer, songwriter and musician, who performed with many Los Angeles doo-wop and close harmony groups in the 1950s, including The Flairs and The Robins."@en,
        "\u00c8 soprattutto conosciuto come compositore e performer originale del famoso pezzo rock Louie Louie. La canzone divenne un successo grazie a The Kingsmen, diventando uno dei pezzi pi\u00f9 registrati di tutti i tempi. Richard Berry ricav\u00f2 poco dai diritti per averla scritta, almeno fino agli anni ottanta. Nello stesso anno, scrisse e pubblic\u00f2 Have Love, Will Travel, di cui sono state eseguite molte cover da diversi altri artisti."@it;
    owl:sameAs viaf:100246302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Berry_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/100246302>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Berry_(musician)>.
doremus_artist:c06a7621-7b1d-3c80-a0df-4e5146110f41
owl:sameAs viaf:115970890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115970890>.
doremus_artist:c06deea0-a680-32b5-92df-d86b909bd7c2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Ventura,_California>;
    rdfs:comment
        "Ina Ray Hutton (* 13. M\u00e4rz 1916 in Chicago; \u2020 19. Februar 1984 in Ventura, Kalifornien; geboren als Odessa Cowan) war eine US-amerikanische Swing- und Tanz-Bigband-Leaderin, T\u00e4nzerin und S\u00e4ngerin. Sie war die Tochter des Pianisten Marvel Ray, sang und tanzte schon als Kind von acht Jahren und war Anfang der 1930er Jahre Mitglied der Ziegfeld Follies (1934) und in den George White\u2019s Scandals. 1934 wurde ihr vom Produzenten Irving Mills angeboten, Frontfrau einer All-Girl-Bigband zu sein, den \u201eMelodears\u201c, mit denen sie in einigen Paramount-Filmen kurz auftrat und in den 1930er Jahren ziemlich popul\u00e4r war. Im Dezember 1934 kam sie mit dem f\u00fcr Vocalion eingespielten Song \u201eGeorgia's Gorgeous Gal\u201c in die Hitparaden. Arrangeur war ab 1936 Eddie Durham. 1939 l\u00f6ste sie die Band auf und leitete eine"@de,
        "Ina Ray Hutton (13 de marzo de 1916 \u2013 19 de febrero de 1984) fue una cantante estadounidense de la \u00e9poca de las Big Band, y hermanastra de June Hutton."@es,
        "Odessa Cowan, better known by her stage name Ina Ray Hutton (March 13, 1916 \u2013 February 19, 1984), was an American bandleader, vocalist and performer during the Big band era, and sister to June Hutton."@en;
    owl:sameAs viaf:2658712;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ina_Ray_Hutton>,
        <http://viaf.org/viaf/2658712>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ina_Ray_Hutton_Billboard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ina_Ray_Hutton.
doremus_artist:c077a463-4c10-30f0-bf00-7b5152a4c0b1
    dbp:birthPlace dbr:Como;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giacomo Vaghi (21 November 1901 - 29 April 1978) was an Italian opera singer who had an active international career from 1925-1956. Along with Tancredi Pasero and Ezio Pinza, he was one of the leading operatic basses of his generation. He possessed a rich voice with a dark timbre that drew him particular acclaim in the operas of Giuseppe Verdi. He appears on several complete opera recordings made with EMI Classics and Cetra Records."@en;
    owl:sameAs viaf:29098415;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Vaghi>,
        <http://viaf.org/viaf/29098415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_Vaghi.
doremus_artist:c0deb917-c9fe-36af-b0cc-a4f455b9afa2
owl:sameAs viaf:85939887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85939887>.
doremus_artist:c1b2291a-59fd-3c1c-9022-9f3efc67bc45
    dbp:birthPlace dbr:Kyushu;
    dbp:deathPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Mokud\u014d Taisen Deshimaru R\u014dshi (jap. \u5f1f\u5b50\u4e38 \u6cf0\u4ed9, Deshimaru Taisen; * 29. November 1914; \u2020 30. April 1982 in Japan) war ein japanischer Zen-Meister in der S\u014dt\u014d-Linie und Sch\u00fcler von Kodo Sawaki (1880\u20131965), einem der einflussreichsten japanischen Zen-Meister des 20. Jahrhunderts. Am 30. April 1982 starb Deshimaru in Japan."@de,
        "Taisen Deshimaru (en japon\u00e9s: \u5f1f\u5b50\u4e38 \u6cf0\u4ed9 Deshimaru Taisen) (29 de noviembre de 1914 - 30 de abril de 1982) fue un maestro budista Zen japon\u00e9s."@es,
        "Taisen Deshimaru (\u5f1f\u5b50\u4e38 \u6cf0\u4ed9 Deshimaru Taisen, 29 November 1914 - April 30, 1982) was a Japanese S\u014dt\u014d Zen Buddhist teacher, who founded the Association Zen Internationale."@en,
        "Yasuo Deshimaru (29 novembre 1914 \u2014 30 avril 1982), appel\u00e9 \u00e9galement \u00ab M\u014dkudo Taisen \u00bb, plus connu comme Taisen Deshimaru (\u5f1f\u5b50\u4e38 \u6cf0\u4ed9, Deshimaru Taisen), est un ma\u00eetre bouddhiste zen japonais de l'\u00e9cole S\u014dt\u014d et l'un des principaux introducteurs du zen en Occident. Il est le fondateur et l'inspirateur de nombreux dojos et de groupes zen en Europe. Taisen Deshimaru insiste dans son enseignement sur la compr\u00e9hension que le zen est la pratique dans l'\u00ab ici et maintenant \u00bb de zazen."@fr,
        "\u0422\u0430\u0439\u0441\u044d\u043d \u0414\u044d\u0441\u0438\u043c\u0430\u0440\u0443 (\u044f\u043f. \u5f1f\u5b50\u4e38 \u6cf0\u4ed9 \u0414\u044d\u0441\u0438\u043c\u0430\u0440\u0443 \u0422\u0430\u0439\u0441\u044d\u043d, 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1914 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1982 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u043e\u043a\u0443\u0434\u043e \u0422\u0430\u0439\u0441\u044d\u043d) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0437\u044d\u043d \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0421\u043e\u0442\u043e-\u0441\u044e. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u043e\u0434\u0437\u0451 \u0438 \u0434\u0437\u044d\u043d-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u043d\u0430 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435 \u0438, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e, \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435."@ru,
        "\u5f1f\u5b50\u4e38\u6cf0\u4ed9\uff08\u3067\u3057\u307e\u308b \u305f\u3044\u305b\u3093\u30011914\u5e74 - 1982\u5e744\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u66f9\u6d1e\u5b97\u306e\u50e7\u4fb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24600586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Taisen_Deshimaru>,
        <http://viaf.org/viaf/24600586>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TaisenDeshimaru1967.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Taisen_Deshimaru.
doremus_artist:c23a3c51-a441-35ac-867d-341d9898baca
    dbp:birthPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "Figlia d'arte, Liza Minnelli nasce dalle nozze tra Judy Garland, star di Hollywood e cantante di successo, e il suo secondo marito, il celebre regista cinematografico Vincente Minnelli. Suo padrino \u00e8 il paroliere e librettista Ira Gershwin."@it,
        "Liza May Minnelli (* 12. M\u00e4rz 1946 in Los Angeles, Kalifornien) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin, die 1972 durch ihre Verk\u00f6rperung der \u201eSally Bowles\u201c in dem Filmmusical Cabaret weltbekannt wurde. In den 1960er Jahren begann sie als Schauspielerin am Musiktheater haupts\u00e4chlich in New York City zu wirken und machte sich vor allem durch Nachtklub-Engagements einen Namen als vielseitige Interpretin von Liedern des Great American Songbook. Insbesondere Songs von John Kander und Fred Ebb bildeten in den n\u00e4chsten Jahrzehnten die Grundlage f\u00fcr einige ihrer Konzertprogramme. Minnelli spielte in mehreren B\u00fchnenmusicals dieses Duos die Hauptrolle, darunter Flora the Red Menace (1965) und The Act (1977/78)."@de,
        "Liza May Minnelli (Los Angeles, 12 de mar\u00e7o de 1946) \u00e9 uma atriz e cantora americana. \u00c9 filha do diretor Vincent Minnelli e da atriz e cantora Judy Garland. Eternizou-se no cinema como a dan\u00e7arina Sally Bowles, no filme que lhe rendeu um Oscar de melhor atriz, Cabaret."@pt,
        "Liza May Minnelli (Los Angeles, Californi\u00eb, 12 maart 1946) is een Amerikaans actrice en zangeres. Ze won een Oscar voor haar rol in de film Cabaret."@nl,
        "Liza May Minnelli (pronunciation: /\u02c8la\u026az\u0259 m\u026a\u02c8n\u025bli/; born March 12, 1946) is an American actress and singer. With a career spanning six decades, she has reached legendary status in multiple fields of entertainment and is among a small group of entertainers who have been honored with an Emmy, Grammy, Oscar, and Tony Award. She is considered both an American icon and a gay icon."@en,
        "Liza May Minnelli, conocida popularmente como Liza Minnelli (Los \u00c1ngeles, California, Estados Unidos; 12 de marzo de 1946), es una actriz, comediante y cantante estadounidense. Alcanz\u00f3 fama en 1972 gracias a la pel\u00edcula Cabaret, con la que gan\u00f3 el Oscar a la mejor actriz. Es muy conocida por su trabajo en espect\u00e1culos en vivo, tanto comedias musicales como recitales, con los que ha ganado tres Premios Tony de Broadway, uno de ellos Especial. Tambi\u00e9n ha ganado un Emmy, dos Globos de Oro, un BAFTA brit\u00e1nico y un Grammy Legend Award, junto con muchos otros honores y premios. En julio de 2011 fue condecorada con la Legi\u00f3n de Honor por el gobierno franc\u00e9s. Liza Minnelli es una de las pocas artistas que han ganado los cuatro principales premios norteamericanos de cine, televisi\u00f3n, m\u00fasica y teatr"@es,
        "Liza May Minnelli, n\u00e9e le 12 mars 1946 \u00e0 Los Angeles (Californie), est une actrice, chanteuse et danseuse am\u00e9ricaine. Elle est la fille de l'actrice et chanteuse Judy Garland et du deuxi\u00e8me \u00e9poux de celle-ci, le r\u00e9alisateur Vincente Minnelli. D'apr\u00e8s Fred Astaire dans Il \u00e9tait une fois Hollywood (That's entertainment!) : \u00ab Si Hollywood \u00e9tait une monarchie, Liza serait notre princesse h\u00e9riti\u00e8re. \u00bb"@fr,
        "Liza Minnelli (ur. 12 marca 1946 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka, piosenkarka i artystka estradowa."@pl,
        "\u041b\u0430\u0301\u0439\u0437\u0430 \u041c\u044d\u0439 \u041c\u0438\u043d\u043d\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Liza May Minnelli [\u02c8la\u026az\u0259 \u02c8me\u026a m\u026a\u02c8n\u025bl\u026a]; \u0440\u043e\u0434. 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1946) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435\u00bb (1972). \u0414\u043e\u0447\u044c \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u0414\u0436\u0443\u0434\u0438 \u0413\u0430\u0440\u043b\u0435\u043d\u0434 \u0438 \u0435\u0451 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0436\u0430, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \u041c\u0438\u043d\u043d\u0435\u043b\u043b\u0438."@ru,
        "\u0644\u064a\u0632\u0627 \u0645\u0627\u064a \u0645\u064a\u0646\u064a\u0644\u064a (Liza May Minnelli) (\u0648\u064f\u0644\u064e\u062f\u062a \u0641\u064a 12 \u0645\u0627\u0631\u0633\u060c 1946) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u064a\u064f\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u063a\u0627\u0644\u0628\u064b\u0627 \u0645\u0644\u0643\u0629 \u0628\u0631\u0648\u062f\u0648\u0627\u064a \u0648/\u0623\u0648 \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f (The Queen of Broadway and/or Hollywood).\u200f \u0641\u0647\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u062c\u0648\u062f\u064a \u063a\u0627\u0631\u0644\u0646\u062f (Judy Garland)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0641\u064a\u0633\u0646\u062a \u0645\u064a\u0646\u064a\u0644\u064a (Vincente Minnelli)."@ar,
        "\u30e9\u30a4\u30b6\u30fb\u30df\u30cd\u30ea\uff08Liza May Minnelli\u30011946\u5e743\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3068\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u9e97\u838e\u00b7\u6885\u00b7\u660e\u5c3c\u8389\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLiza May Minnelli\uff0c1946\u5e743\u670812\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u7684\u5973\u6f14\u54e1\u8207\u6b4c\u624b\u30021972\u5e74\u5979\u4ee5\u96fb\u5f71\u300a\u6b4c\u5ef3\u300b\uff08Cabaret\uff09\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u734e\uff0c\u540c\u6642\u5979\u64c1\u6709\u5169\u5f35\u91d1\u5531\u7247\u3002 \u5979\u662f\u6731\u8fea\u00b7\u52a0\u5170\u8207\u5176\u7b2c\u4e8c\u4efb\u4e08\u592b\u6587\u68ee\u7279\u00b7\u660e\u5c3c\u5229\u7684\u5973\u5152\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24788019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liza_Minnelli>,
        <http://viaf.org/viaf/24788019>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Liza_Minnelli_1973_Special_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liza_Minnelli.
doremus_artist:c352378d-7637-3620-84a0-55eb5a99951c
    dbp:birthPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        "Anne Akiko Meyers (* 15. Mai 1970 in San Diego in Kalifornien) ist eine US-amerikanische Violinistin. Die Tochter eines US-Amerikaners und einer japanischen Mutter begann mit vier Jahren das Violinspiel zu erlernen. Ihren ersten Orchesterauftritt hatte sie bereits mit sieben Jahren zusammen mit einem Orchester ihres Heimatortes San Diego. Im Alter von elf Jahren trat sie mit dem Los Angeles Philharmonic Orchestra auf, mit zw\u00f6lf unter Zubin Mehta zusammen mit den New Yorker Philharmonikern. 1984 studierte sie bei Josef Gingold an der Indiana-Staatsuniversit\u00e4t und 1985 an der New Yorker Juilliard School. Die gegenw\u00e4rtig in Austin (Texas) lebende Geigerin besitzt zwei Geigen des Cremoneser Meisters Antonio Stradivari, n\u00e4mlich die 'Royal spanish' von 1730 und die 'Ex-Molitor' von 1697. Die let"@de,
        "Anne Akiko Meyers (born May 15, 1970) is an American concert violinist who performs as soloist and recitalist. Meyers was the top-selling classical instrumentalist of 2014 on Billboard's traditional classical charts."@en,
        "Anne Akiko Meyers (n\u00e9e le 15 mai 1970, \u00e0 San Diego, en Californie) est une violoniste am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u042d\u043d\u043d \u0410\u043a\u0438\u043a\u043e \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anne Akiko Meyers, 1970, \u0421\u0430\u043d-\u0414\u0438\u0435\u0433\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30ad\u30b3\u30fb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u30b9\uff08Anne Akiko Meyers\u30011970\u5e745\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u7236\u89aa\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3067\u6bcd\u89aa\u304c\u65e5\u672c\u4eba\u306e\u30cf\u30fc\u30d5\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115533389;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Akiko_Meyers>,
        <http://viaf.org/viaf/115533389>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91cffe48-b682-4e2a-ad90-b09633f4a8f7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anne_Akiko_Meyers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Akiko_Meyers.
doremus_artist:c353e804-2b0f-3b3c-a894-61c42bcce82c
    owl:sameAs viaf:32186091;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32186091>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c844f700-9e18-43f6-a5f3-c6d674329a38>.
doremus_artist:c4174621-8fea-3439-aef6-de5f9a0e78ba
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Annette Dasch (* 24. M\u00e4rz 1976 in Berlin) ist eine deutsche Opern-, Konzert- und Lieders\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Annette Dasch (born 24 March 1976 in Berlin) is a German soprano. She performs in operas and concerts."@en;
    owl:sameAs viaf:85807731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annette_Dasch>,
        <http://viaf.org/viaf/85807731>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ac194a7-aa08-42d1-a706-52df74c229f4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anette_Dasch02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annette_Dasch.
doremus_artist:c4425f83-6d1e-3793-b3b8-8c62a343dd0c
    dbp:birthPlace dbr:Kropyvnytskyi;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Samuel Gardner (* 25. August 1891 in Jelisawetgrad; \u2020 23. Januar 1984 in New York City) war ein US-amerikanischer Violinist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Gardner kam mit seiner Familie im Alter von einem Jahr in die USA und wuchs in Providence/Rhode Island auf. Er erhielt als Kind Violinunterricht von Felix Wendelschaefer, den er Von 1902 bis 1908 bei Charles Martin Loeffler und Felix Winternitz in Boston fortsetzte. Danach studierte er bis 1913 am New Yorker Institute of Musical Art (der sp\u00e4teren Juilliard School) Komposition bei Percy Goetschius und Violine bei Fritz Kneisel."@de,
        "Samuel Gardner (August 25, 1891 \u2013 January 23, 1984) was an American composer and violinist of Russian origin. He won a Pulitzer prize with a string quartet in 1918. He was a student of Franz Kneisel and Percy Goetschius, and began his career as a concert violinist; among his compositions is a violin concerto. He wrote a number of other chamber works, and a handful of things for orchestra, including Broadway, which was performed by the Boston Symphony in the 1929-30 season."@en,
        "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u0413\u0430\u0440\u0434\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Samuel Gardner; 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1891, \u0415\u043b\u0438\u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1984, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:10039722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Gardner>,
        <http://viaf.org/viaf/10039722>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c70a098d-699f-4183-a623-c926a5dca635>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Gardner.
doremus_artist:c4439f6c-0b11-3f4d-b8f1-f67cb5ceb01e
owl:sameAs viaf:31893642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31893642>.
doremus_artist:c4ecac92-8084-31df-ae10-d97799e339c5
    dbp:birthPlace dbr:Beirut;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0641\u0631\u0651\u0648\u062e \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0633\u0627\u0643\u0633\u0641\u0648\u0646 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u062c\u0627\u0632 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a \u0645\u0642\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u064a\u0645\u0632\u062c \u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632."@ar,
        "Toufic Farroukh (Arabic: \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0641\u0631\u0651\u0648\u062e\u200e\u200e) is a Lebanese Jazz composer, working in France."@en,
        "Toufic Farroukh (arab. \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0641\u0631\u0651\u0648\u062e), liba\u0144ski kompozytor jazzowy."@pl,
        "Toufic Farroukh (\u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0641\u0631\u0651\u0648\u062e, n\u00e9 \u00e0 Beyrouth en 1958), est un saxophoniste et percussionniste franco-libanais ; il est \u00e9galement compositeur, notamment de musiques de films, producteur et enseignant au CRR de Paris."@fr,
        "Toufic Farroukh, arabisch \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0641\u0631\u0651\u0648\u062e\u200e, (* 1958 in Beirut) ist ein libanesischer Musiker (Saxophon, Bouzouki, Perkussion) und Komponist im Bereich von Fusion und Ethno-Jazz."@de;
    owl:sameAs viaf:59285709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toufic_Farroukh>,
        <http://viaf.org/viaf/14145542606296642388>,
        <http://viaf.org/viaf/59285709>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfdbd620-2ab2-4a28-a36f-fd248d1ac2c5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toufic_Farroukh.
doremus_artist:c50612ce-ad69-3838-853f-d6ec9c156266
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        """Francis "Francisco" Huster (ur. 8 grudnia 1947 w Neuilly-sur-Seine, w regionie \u00cele-de-France, w departamencie Hauts-de-Seine) \u2013 francuski aktor, re\u017cyser i scenarzysta filmowy, teatralny i telewizyjny."""@pl,
        "Francis Huster (* 8. Dezember 1947 in Neuilly-sur-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Filmregisseur."@de,
        "Francis Huster (born 8 December 1947) is a French stage, film and television actor, film director and scriptwriter."@en,
        "Francis Huster, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un acteur, metteur en sc\u00e8ne, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais."@fr,
        "Tra i film in cui ha recitato, ricordiamo: L'amante del prete (1970), Chiss\u00e0 se lo farei ancora (1976), Un altro uomo, un'altra donna (1977), Amour braque - Amore balordo (1985, con Sophie Marceau e Tch\u00e9ky Karyo), La cena dei cretini (1998), ecc.\u00c8 decorato come ufficiale della Legion d'Onore."@it;
    owl:sameAs viaf:41881412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Huster>,
        <http://viaf.org/viaf/41881412>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francis_Huster_2001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Huster.
doremus_artist:c591998d-7fca-30f5-98ea-7ef34fbca4b5
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u064a\u0644\u0641\u0627 (Milva) (\u063a\u0648\u0631\u0648 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0641\u064a\u0631\u0627\u0631\u0627 17 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1939) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629. \u062a\u0639\u0631\u0641 \u062a\u0640\u064f\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0645\u0631\u0627\u0621 (\u0628\u0633\u0628\u0628 \u0644\u0648\u0646 \u0634\u0639\u0631\u0647\u0627)\u060c \u0648\u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0641\u0647\u062f \u063a\u0648\u0631\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062c\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0635\u062d\u0641\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0644\u0642\u0640\u0651\u0628\u064e \u0623\u0628\u0631\u0639 3 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0645\u0633\u0642\u0637 \u0631\u0623\u0633\u0647\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0633\u0645 \u062d\u064a\u0648\u0627\u0646 (\u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649\u0627\u062a \u0643\u0646 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0646\u0645\u0631 \u0643\u0631\u064a\u0645\u0648\u0646\u0627 \u0648\u0646\u0633\u0631 \u0644\u064a\u063a\u0648\u0646\u0643\u064a\u0648). 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0645\u064a\u0644\u0641\u0627"""@ar,
        """Maria Ilva Biolcati Commander OMRI (Italian pronunciation: [ma\u02c8ri\u02d0a il\u02c8va bjol\u02c8ka\u02d0ti]; born 17 July 1939), known as Milva, is an Italian singer, stage and film actress, and television personality. She is also known as "La Rossa", (Italian for "The Redhead"), due to the characteristic colour of her hair, and additionally as "The Panther of Goro", which stems from the Italian press having nicknamed the three most popular Italian female singers of the 1960s, combining the names of animals and the singers' birth places. Popular in Italy and abroad, she has performed on musical and theatrical stages the world over, and has received popular acclaim in her native Italy, and particularly in Germany where she has often participated in musical events and televised musical programmes. She has also re"""@en,
        "Maria Ilva Biolcati conocida como Milva (n. 17 de julio de 1939, Goro (Italia) es una cantante, actriz y personalidad italiana de popularidad internacional que ha sido condecorada por los gobiernos de Italia, Francia y Alemania. Tambi\u00e9n conocida como 'La Rossa', por el color de su cabello y como La pantera de Ferrara completando el trio con otras dos famosas cantantes de los a\u00f1os 60: Mina (La tigresa de Cremona) e Iva Zanicchi ( El \u00e1guila de Ligonchio). En 1984, junto a Astor Piazzolla, en el teatro Bouffes du Nord de Par\u00eds."@es,
        "Milva (* 17. Juli 1939 in Goro, Italien; b\u00fcrgerlich Maria Ilva Biolcati) ist eine italienische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        "Milva (pseudoniem voor Maria Ilva Biolcati) (Goro, Itali\u00eb, 17 juli 1939) is een Italiaanse zangeres. Haar bijnamen luiden: \u2018La Rossa\u2019 (de Rode), dat zowel verwijst naar haar rode haar als naar haar politieke overtuiging; en \u2018de Panter van Goro\u2019. Die laatste bijnaam werd haar gegeven toen een journalist drie Italiaanse zangeressen van een bijnaam voorzag: de combinatie van een dier met hun geboorteplaats. Naast \u2018de Panter van Goro\u2019, zijn dat \u2018de Tijger van Cremona\u2019 (Mina) en \u2018de Adelaar van Ligonchio\u2019 (Iva Zanicchi)."@nl,
        "Milva, nome art\u00edstico de Maria Ilva Biolcati, (Goro, 17 de Julho de 1939) \u00e9 uma cantora e atriz italiana."@pt,
        "Milva, n\u00e9e Maria Ilva Biocalti \u00e0 Goro (\u00c9milie-Romagne, Italie) le 17 juillet 1939 est une chanteuse italienne."@fr,
        "Milva, w\u0142a\u015bc. Maria Ilva Biolcati (ur. 17 lipca 1939 w Goro) \u2013 w\u0142oska piosenkarka i aktorka teatralna, znana z interpretacji piosenek do tekst\u00f3w Bertolda Brechta. Uczestniczy\u0142a 17 razy w Festiwalu Piosenki W\u0142oskiej w San Remo. Obok Miny i Ornelli Vanoni nale\u017cy do najbardziej znanych w\u0142oskich piosenkarek."@pl,
        "\u00c8 una delle pi\u00f9 importanti personalit\u00e0 italiane del panorama musicale, teatrale e artistico a livello internazionale. Popolare in Italia e all'estero, ha trionfato sui palcoscenici di mezzo mondo, ottenendo particolari consensi, oltre che in Italia, soprattutto in Germania, dove ha partecipato in molte occasioni a spettacoli musicali sui principali canali televisivi."@it,
        "\u041c\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430 (\u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0418\u043b\u044c\u0432\u0430 \u0411\u0438\u043e\u043b\u043a\u0430\u0442\u0438, \u0438\u0442\u0430\u043b. Maria Ilva Biolcati; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0432 \u0413\u043e\u0440\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f."@ru,
        "\u30df\u30eb\u30d0\uff08Milva\u30011939\u5e747\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u8fd1\u90ca\u30b4\u30fc\u30ed\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\uff1a\u30a4\u30eb\u30f4\u30a1\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d3\u30aa\u30eb\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\uff08Ilva Maria Biorcati\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10109520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milva>,
        <http://viaf.org/viaf/10109520>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Milva_in_Pistoia_31-01-09_06.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milva.
doremus_artist:c5fab573-8c9a-3a28-85cd-33edc31a5699
    dbp:birthPlace dbr:Karlsruhe;
    rdfs:comment
        "Hermann Becht (* 19. M\u00e4rz 1939 in Karlsruhe; \u2020 12. Februar 2009 in Marxzell) war ein deutscher Operns\u00e4nger in der Stimmlage Bariton."@de,
        "Hermann Becht (19 March 1939, Karlsruhe \u2013 12 February 2009, Marxzell) was a German operatic bass-baritone. He notably portrayed the role of Alberich in the 1983 recording of Richard Wagner's The Ring Cycle which won a Grammy Award for Best Opera Recording.He also portrayed Alberich in the centennial Ring under conductor Pierre Boulez, directed by Patrice Ch\u00e9reau in 1980."@en,
        "Hermann Becht (Karlsruhe, 19 maart 1939 - Marxzell, 12 februari 2009) was een bekend Duits operazanger. De bariton Becht was lid van het ensemble van de Deutschen Oper am Rhein in D\u00fcsseldorf en gaf vele gastoptredens, onder meer op de Salzburger en de Bayreuther Festspiele. In de jaren 1980 trad Becht ook op bij het Badischen Staatstheater en bij de Ettlinger Schlossfestspielen. Hij gaf ook korte tijd les aan het conservatorium van Karlsruhe. Becht stierf onverwacht in februari 2009."@nl;
    owl:sameAs viaf:15927929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Becht>,
        <http://viaf.org/viaf/15927929>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Becht.
doremus_artist:c71f7302-0825-3a48-9f02-36d80870ac32
owl:sameAs viaf:7505653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7505653>.
doremus_artist:c79f7088-95e7-32ce-bc71-aabc8dba07a1
    dbp:birthPlace dbr:Oberelsbach;
    dbp:deathPlace dbr:Banz_Abbey;
    rdfs:comment
        "Johann Valentin Rathgeber (* 3. April 1682 in Oberelsbach; \u2020 2. Juni 1750 im Kloster Banz) war ein deutscher Benediktinerm\u00f6nch, Komponist, Organist und Chorleiter des Barock. Zur Erforschung der Biografie und der Werke Rathgebers wurde die Internationale Valentin-Rathgeber-Gesellschaft gegr\u00fcndet."@de,
        "Johann Valentin Rathgeber (3 April 1682 \u2013 2 June 1750) was a German composer, organist and choirmaster of the Baroque Era."@en,
        "Johann Valentin Rathgeber, n\u00e9 le 3 avril 1682 \u00e0 Oberelsbach et mort le 2 juin 1750 \u00e0 l'abbaye de Banz, est un compositeur, organiste et ma\u00eetre de ch\u0153ur allemand de l'\u00e9poque baroque."@fr,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30e9\u30fc\u30c8\u30b2\u30fc\u30d0\u30fc\uff08Johann Valentin Rathgeber, 1682\u5e744\u67083\u65e5 - 1750\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7579135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentin_Rathgeber>,
        <http://viaf.org/viaf/7579135>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kirche_und_Rathgeberhaus_Oberelsbach.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentin_Rathgeber.
doremus_artist:c8d0ba63-5816-3884-b4ca-f997e28e1e84
    dbp:birthPlace dbr:Ludwigslust;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Annelies Burmeister (* 25. November 1928 in Ludwigslust; \u2020 16. Juni 1988 in Berlin; eigentlich: Anneliese Burmeister) war eine deutsche Opern-, Oratorien- und Kantatens\u00e4ngerin (Stimmlage Alt)."@de,
        "Annelies Burmeister (1928\u20131988) was a German contralto and actress. Burmeister studied at the Hochschule f\u00fcr Musik in Weimar. She was a member of the Deutsche Oper in Berlin and made several guest appearances with other ensembles, including the Hamburg State Opera and the Op\u00e9ra de Paris. She performed at the Bayreuth Festival in 1966 and 1967, where her roles included Fricka and Siegrune in Der Ring des Nibelungen."@en;
    owl:sameAs viaf:71577285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annelies_Burmeister>,
        <http://viaf.org/viaf/71577285>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annelies_Burmeister.
doremus_artist:ca21bb3c-0db0-3510-8ff2-22fb535260f2
owl:sameAs viaf:110994957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110994957>.
doremus_artist:ca492efc-ede5-3200-ab53-99e5d69de0c6
    owl:sameAs viaf:111596432;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111596432>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73583198-abb0-40d0-ad11-e7a6604c875c>.
doremus_artist:ca54b979-2137-3d13-8b37-5c9ebb0a1164
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Pinchas Steinberg (* 13. Dezember 1945 in New York City) ist ein israelischer Dirigent."@de,
        "Pinchas Steinberg (born 13 December 1945 ) is a conductor born in Israel. He is currently the Chief Conductor of the Budapest Philharmonic Orchestra."@en,
        "Pinchas Steinberg (n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1945 \u00e0 New York) est un chef d'orchestre isra\u00e9lien."@fr,
        "Steinberg estudi\u00f3 viol\u00edn en los EE.UU. con Jascha Heifetz y Joseph Gingold. Tambi\u00e9n estudi\u00f3 composici\u00f3n con Boris Blacher en Berl\u00edn. Su debut como director fue en 1974 con la Orquesta Sinf\u00f3nica de Radio Berl\u00edn a lo que siguieron invitaciones para dirigir la Orquesta Philharmonia de Londres, la Real Filarm\u00f3nica y la Orquesta Sinf\u00f3nica de Londres."@es,
        "\u30d4\u30f3\u30ab\u30b9\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Pinchas Steinberg, 1945\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54338356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pinchas_Steinberg>,
        <http://viaf.org/viaf/54338356>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee093c90-1bb5-4b58-a42f-b4efe8a47103>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steinberg_Pinchas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pinchas_Steinberg.
doremus_artist:ca8169f8-03d5-3dc6-8aee-530b9df4b6c1
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "William Brade (* 1560 in England; \u2020 26. Februar 1630 in Hamburg) war ein englischer Komponist, Violinist und Gambenvirtuose der Sp\u00e4trenaissance und des Fr\u00fchbarock, der gr\u00f6\u00dftenteils im norddeutschen Raum t\u00e4tig war."@de,
        "William Brade (1560 \u2013 26 February 1630) was an English composer, violinist, and viol player of the late Renaissance and early Baroque eras, mainly active in northern Germany. He was the first Englishman to write a canzona, an Italian form, and probably the first to write a piece for solo violin."@en,
        "William Brade (1560-1630) est un compositeur, violoniste et joueur de viole anglais de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but de l'\u00e9poque baroque."@fr,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30c9\uff08William Brade, 1560\u5e74 - 1630\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u5f8c\u534a\u304b\u3089\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u521d\u671f\u306b\u304b\u3051\u3066\u30c9\u30a4\u30c4\u3084\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74120442;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Brade>,
        <http://viaf.org/viaf/74120442>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Brade.
doremus_artist:caa9dcd2-062c-3e89-aabc-6c9d14688b26
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2015) \u0645\u0627\u0631\u064a\u0633\u0627 \u062f\u0648 \u0622\u0632\u064a\u0641\u064a\u062f\u0648 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 1 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u0632 1967 \u0628 \u0631\u064a\u0648 \u062f\u064a \u062c\u0627\u0646\u064a\u0631\u0648. \u0628\u0627\u0639\u062a \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a \u0633\u0646\u0629 2011 \u0645\u0627 \u064a\u0646\u0627\u0647\u0632 10 \u0645\u0644\u0627\u064a\u064a\u0646 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645."@ar,
        "Conosciuta inizialmente come sofisticata interprete di un repertorio appositamente scelto per esaltare le sue doti vocali e sceniche, col tempo si \u00e8 affermata come una delle cantanti pi\u00f9 conosciute della musica brasiliana e del pop brasiliano d'autore arrivando a rappresentare secondo parte della critica per gli anni novanta ci\u00f2 che erano state per la M\u00fasica Popular Brasileira Elis Regina negli anni settanta e Gal Costa negli anni ottanta. I suoi dischi hanno avuto successo sia in Brasile che all'estero mescolando la tradizione del samba con quella del pop internazionale. Marisa Monte \u00e8 stata una degli artisti brasiliani per i quali sono stati fatti i maggiori investimenti nel mercato internazionale. Con Arnaldo Antunes e Carlinhos Brown ha dato vita a un sodalizio artistico divenuto col t"@it,
        "Marisa Monte (Marisa de Azevedo Monte), 1 de julio de 1967, R\u00edo de Janeiro es una de las cantantes brasile\u00f1as m\u00e1s originales de los a\u00f1os 1990, no s\u00f3lo por su voz sino tambi\u00e9n por su gusto por la experimentaci\u00f3n art\u00edstica."@es,
        "Marisa Monte (ur. 1 lipca 1967 w Rio de Janeiro) \u2013 brazylijska piosenkarka."@pl,
        "Marisa de Azevedo Monte (* 1. Juli 1967 in Rio de Janeiro) ist eine brasilianische S\u00e4ngerin und einer der gr\u00f6\u00dften Stars der M\u00fasica Popular Brasileira (MPB). Sie hat sich auch in Europa, den USA und Japan einen Namen gemacht. Marisa Monte ist als klassische S\u00e4ngerin ausgebildet. Ihr warmer Mezzosopran ist sehr flexibel und gibt ihren aus verschiedenen Stilen der MPB kombinierten Liedern eine faszinierende Note. Sie pflegt in ihrem Repertoire traditionelle Samba- und Folklore-Melodien, ist aber auch offen f\u00fcr neue Entwicklungen und andere Stilrichtungen."@de,
        "Marisa de Azevedo Monte (Rio de Janeiro, 1 de julho de 1967) \u00e9 uma cantora, compositora, instrumentista e produtora musical brasileira de m\u00fasica pop e samba. Marisa j\u00e1 vendeu mais de 10 milh\u00f5es de \u00e1lbuns e ganhou in\u00fameros pr\u00eamios nacionais e internacionais, incluindo quatro Grammy Latino, sete Video Music Brasil, nove Pr\u00eamio Multishow de M\u00fasica Brasileira, cinco APCA e seis Pr\u00eamio TIM de M\u00fasica. Marisa \u00e9 considerada pela revista Rolling Stone Brasil como a segunda maior cantora do Brasil, atr\u00e1s somente de Elis Regina.  Ela tamb\u00e9m tem dois \u00e1lbuns (MM e Verde, Anil, Amarelo, Cor-de-Rosa e Carv\u00e3o) na lista dos 100 melhores discos da m\u00fasica brasileira."@pt,
        "Marisa de Azevedo Monte (Rio de Janeiro, 1 juli 1967) is een Braziliaans zangeres. Zij zingt M\u00fasica Popular Brasileira. Door de Braziliaanse versie van het tijdschrift Rolling Stone wordt zij beschouwd als de beste zangeres van het land. Hiermee volgt ze Elis Regina op."@nl,
        "Marisa de Azevedo Monte (born July 1, 1967 in Rio de Janeiro) is a Brazilian popular singer. As of 2011, she has sold 10 million albums worldwide."@en,
        "Marisa de Azevedo Monte ou plus simplement Marisa Monte est une chanteuse, compositrice et productrice musicale br\u00e9silienne. Elle est n\u00e9e \u00e0 Rio de Janeiro le 1er juillet 1967."@fr,
        "\u30de\u30ea\u30fc\u30b6\u30fb\u30b8\u30fb\u30a2\u30bc\u30f4\u30a7\u30fc\u30c9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c1\uff08 Marisa de Azevedo Monte \u30011967\u5e747\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u51fa\u8eab\u3002\u305d\u306e\u97f3\u697d\u306e\u5927\u90e8\u5206\u306f\u30e2\u30c0\u30f3\u306aMPB\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u3042\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30b5\u30f3\u30d0\u3084\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u5317\u6771\u90e8\u6c11\u8b21\u306e\u697d\u66f2\u3084\u30ed\u30c3\u30af\u306a\u3069\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u8d85\u8d8a\u3057\u305f\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71586542;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marisa_Monte>,
        <http://viaf.org/viaf/71586542>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marisa_Monte_-_Ao_Vivo_(2012).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marisa_Monte.
doremus_artist:cafca733-cf89-3479-941e-3f5e27ceaa26
owl:sameAs viaf:27262890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27262890>.
doremus_artist:cb52ee99-2152-3745-a45d-7027ce7d92cf
    rdfs:comment
        "Lior Shambadal (hebr\u00e4isch \u05dc\u05d9\u05d0\u05d5\u05e8 \u05e9\u05de\u05d1\u05d3\u05dc\u200e; * 14. Mai 1950 in Tel Aviv) ist ein israelischer Dirigent."@de,
        "Lior Shambadal studied viola, trombone and conducting in his native city of Tel Aviv. He studied theory and composition with Sergiu Natra. His studies led him to Carles Melles at the Salzburg Mozarteum, as well as to Hans Swarowsky in Vienna, and to conducting studies with Carlo Maria Giulini, Igor Markevitch, Sergiu Celibidache and Franco Ferrara. He continued his education with, inter alia, Electronic Music in Vienna and composition in France with Witold Lutoslawski and Henri Dutilleux."@en,
        "\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30d0\u30c0\u30fc\u30eb\uff08\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05dc\u05d9\u05d0\u05d5\u05e8 \u05e9\u05de\u05d1\u05d3\u05dc\u200e, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Lior Shambadal, 1950\u5e745\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30c6\u30eb\u30a2\u30d3\u30d6\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3068\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u3001\u6307\u63ee\u6cd5\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e1\u30ec\u30b9\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u9580\u4e0b\u3068\u306a\u308b\u3002\u3055\u3089\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u3082\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u3084\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b8\u30e5\u30ea\u30fc\u30cb\u3089\u306e\u4e0b\u3067\u7814\u947d\u3092\u91cd\u306d\u308b\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u4f5c\u66f2\u306f\u30f4\u30a3\u30c8\u30eb\u30c8\u30fb\u30eb\u30c8\u30b9\u30ef\u30d5\u30b9\u30ad\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 1980\u5e74\u306b\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30cf\u30a4\u30d5\u30a1\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011986\u5e74\u306b\u306f\u30c6\u30eb\u30fb\u30a2\u30f4\u30a3\u30f4\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u8ee2\u4efb\u30021993\u5e74\u304b\u30892000\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\u30b9\u30e9\u30a6\u30c6\u30eb\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u30011997\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30ab\u30fc(\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3)\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30022000\u5e74\u304b\u30892003\u5e74\u307e\u3067\u306f\u3001\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u306e\u30b9\u30ed\u30f4\u30a7\u30cb\u30a2\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3082\u517c\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:30464687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lior_Shambadal>,
        <http://viaf.org/viaf/30464687>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shambadal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lior_Shambadal.
doremus_artist:cb9f66ca-8a60-3752-a019-80113d599cab
owl:sameAs viaf:59339951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59339951>.
doremus_artist:ccc84323-2c76-3aab-a0e5-bbff988b60c9
    dbp:birthPlace dbr:Karlstad;
    rdfs:comment
        "Lars Edlund (6 November 1922 \u2013 21 December 2013) was a Swedish composer, organist and music teacher. Edlund was born in Karlstad, V\u00e4rmland County. He studied music at the Schola Cantorum Basiliensis in Basel, Switzerland, with Ina Lohr. He was inspired by Gregorian music, and converted to Catholicism later in life. He was elected a member of the Royal Swedish Academy of Music in 1975. Lars Edlund lived in Uppsala from the 1980s until his death."@en,
        "Lars Edlund (6 novembre 1922 - 21 d\u00e9cembre 2013 ) est un compositeur, organiste et professeur de musique su\u00e9dois. Edlund est n\u00e9 \u00e0 Karlstad, dans le Comt\u00e9 de V\u00e4rmland. Il a \u00e9tudi\u00e9 la musique \u00e0 la Schola Cantorum de B\u00e2le en Suisse, avec Ina Lohr. Il est inspir\u00e9 par la musique gr\u00e9gorienne, et s\u2019est converti au catholicisme \u00e0 la fin de sa vie. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu membre de l'Acad\u00e9mie royale de musique de Su\u00e8de en 1975. Lars Edlund v\u00e9cut \u00e0 Uppsala \u00e0 partir des ann\u00e9es 1980 jusqu'\u00e0 sa mort."@fr;
    owl:sameAs viaf:5991459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lars_Edlund>,
        <http://viaf.org/viaf/5991459>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lars_Edlund.
doremus_artist:cccc20da-ece7-320a-af15-e052bbccd3d8
    dbp:birthPlace dbr:Zittau;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "August Max Fiedler (* 31. Dezember 1859 in Zittau, Oberlausitz; \u2020 1. Dezember 1939 in Stockholm) war ein deutscher Dirigent, Komponist und Pianist. Er erhielt Unterricht bei seinem Vater, dem sorbischen Musiklehrer Karl August Fiedler, und sp\u00e4ter am Leipziger Konservatorium von 1877 bis 1880 bei G. Albrecht. Von 1882 bis 1908 war er am Hamburger Konservatorium als Professor t\u00e4tig. 1904 wurde er dort auch Dirigent der Philharmoniker. Er unternahm ausgedehnte Konzertreisen. Nach seinem Deb\u00fct in Amerika 1905 trat er h\u00e4ufig mit den New Yorker Philharmonikern auf. Von 1908 bis 1912 war Fiedler Leiter des Boston Symphony Orchestra. Nach seiner R\u00fcckkehr nach Deutschland wurde er Generalmusikdirektor der Stadt Essen. Dieses Amt hatte er bis 1934 inne. In seinen letzten Lebensjahren war er vor alle"@de,
        "August Max Fiedler (Zittau, 31 d\u00e9cembre 1859 \u2013 Stockholm, 1er d\u00e9cembre 1939) est un chef d'orchestre et compositeur allemand. Il est particuli\u00e8rement connu pour ses interpr\u00e9tations de Brahms."@fr,
        "Max Fiedler (21 de Dezembro de 1859 - 1 de Dezembro de 1939) foi um maestro e compositor cl\u00e1ssico alem\u00e3o. Nasceu August Max Fiedler em Zittau, Alemanha, e estudou piano e condu\u00e7\u00e3o em Leipzig e no Conservat\u00f3rio de Hamburgo. Enquanto jovem ele conduziu Sinfonias de Brahms na presen\u00e7a do compositor que parece ter aprovado a execu\u00e7\u00e3o de Fiedler. Em 1904 ele foi nomeado o diretor musical da Orquestra Filarm\u00f4nica de Hamburgo. Ele tamb\u00e9m conduziu a Orquestra Sinf\u00f4nica de Londres, em 1907. Fiedler, em 1908 partiu para os Estados Unidos onde se tornou diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Boston. Em 1912 regressou a Alemanha, conduzindo em Essen at\u00e9 1933."@pt,
        "Max Fiedler (21 de diciembre de 1859, Zittau, Alemania - 1 de diciembre de 1939, Estocolmo) fue un director de orquesta y compositor alem\u00e1n. Estudi\u00f3 en Leipzig y luego comenz\u00f3 a ense\u00f1ar en el Conservatorio de Hamburgo. En 1904 se convirti\u00f3 en director de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Hamburgo. En 1908 la dej\u00f3 para viajar a Estados Unidos a dirigir en Boston. Despu\u00e9s regres\u00f3 a Alemania, para dirigir en Essen hasta 1933. Entre sus obras hay una sinfon\u00eda, una obertura, un quinteto para piano, un cuarteto de cuerda, y piezas para piano y canciones."@es,
        "Max Fiedler (31 December 1859 \u2013 1 December 1939) was a German conductor and composer, born August Max Fiedler in Zittau, Saxony, Germany. He was especially noted as an interpreter of Brahms. He first studied the piano with his father, who conducted the accompanying orchestra when Max made his first public appearance at the age of ten in 1870, playing Mozart's Piano Concerto in A, K.488. Continuing his musical studies in Zittau with the organist Gustav Albrecht, who had been a pupil of Mendelssohn, Fiedler then entered the Leipzig Conservatory in 1877, where the director, Carl Reinecke, was his piano teacher. He graduated in 1882, with exceptional honours, alongside his friend and colleague Karl Muck. Fiedler also studied composition and was active in the city's musical life, developing a c"@en,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u0424\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Max Fiedler; 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1859, \u0426\u0438\u0442\u0442\u0430\u0443 \u2014 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1939, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0430 \u0438 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430, \u0432 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0431\u043b\u0438\u0437\u043e\u043a \u043a \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0443. \u0412 1904 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0438 \u0421\u0428\u0410, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 1908\u20141912 \u0433\u0433. \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u042d\u0441\u0441\u0435\u043d\u0435 \u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e 1933 \u0433. \u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u0424\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044e, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442, \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442, \u0434\u0440\u0443\u0433\u0443\u044e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru,
        "\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9\u30e9\u30fc\uff08August Max Fiedler, 1859\u5e7412\u670821\u65e5 - 1939\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32185777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Fiedler>,
        <http://viaf.org/viaf/32185777>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MaxFiedler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Fiedler.
doremus_artist:cd3c2ca5-e95e-3880-a4e8-2ce49a94cadc
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Villach;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Backhaus ('Bachaus' on some record labels) (26 March 1884 \u2013 5 July 1969) was a German pianist and pedagogue. He was particularly well known for his interpretations of Beethoven and romantic music such as that by Brahms. He was also much admired as a chamber musician. He seems to have favoured B\u00f6sendorfer pianos as he can be seen playing this instrument in commercial videos with Karl B\u00f6hm and Hans Knappertsbusch conducting. Also see his original photograph and handwritten letter of appreciation of the B\u00f6sendorfer in their main showroom in Vienna."@en,
        "Wilhelm Backhaus (* 26. M\u00e4rz 1884 in Leipzig; \u2020 5. Juli 1969 in Villach, \u00d6sterreich) war ein deutscher Pianist."@de,
        "Wilhelm Backhaus (Leipzig, 26 de marzo de 1884 - Villach, 5 de julio de 1969) fue un pianista alem\u00e1n."@es,
        "Wilhelm Backhaus (Leipzig, 26 de mar\u00e7o de 1884 \u2013 Villach, 5 de julho de 1969) foi um pianista e professor alem\u00e3o. Estudou no Conservat\u00f3rio de Leipzig com Alois Reckendorf at\u00e9 1899, passando depois a tomar li\u00e7\u00f5es particulares com Eugen d'Albert em Frankfurt. Com 16 anos j\u00e1 dava seu primeiro concerto. Em 1905 venceu o Concurso Anton Rubinstein, ficando em segundo lugar B\u00e9la Bart\u00f3k. Em 1930 fixou resid\u00eancia em Lugano e se tornou cidad\u00e3o su\u00ed\u00e7o. Suas habilidades t\u00e9cnicas ao piano se tornaram legend\u00e1rias, e em certa ocasi\u00e3o, encontrando o piano desafinado um semitom abaixo durante os ensaios para o Concerto em l\u00e1 menor de Grieg, executou-o em transposi\u00e7\u00e3o para si bemol menor, e no concerto oficial, depois de afinado o instrumento, o tocou na tonalidade correta."@pt,
        "Wilhelm Backhaus (gespeld als Bachaus op sommige platenhoezen) (Leipzig, 26 maart 1884 - Villach, 5 juli 1969) was een Duitse pianist."@nl,
        "Wilhelm Backhaus (ur. 26 marca 1884 w Lipsku, zm. 5 lipca 1969 w Villach w Austrii) \u2013 niemiecki pianista, wirtuoz. W latach 1891\u20131898 pobiera\u0142 nauki u Aloisa Reckendorfa oraz studiowa\u0142 w Konserwatorium w Lipsku (1894\u20131899). Studia uzupe\u0142ni\u0142 u Eugena d'Alberta we Frankfurcie nad Menem (1899). Pierwszy wielki sukces pianistyczny (jednocze\u015bnie sw\u00f3j debiut zagraniczny) odni\u00f3s\u0142 w 1900 w Londynie. W tym samym roku zosta\u0142 profesorem w Royal College w Manchesterze. W 1905 otrzyma\u0142 w Pary\u017cu nagrod\u0119 Antona Rubinsteina zdobywaj\u0105c \u015bwiatow\u0105 s\u0142aw\u0119 wybitnego interpretatora dzie\u0142 Ludwiga van Beethovena oraz Johannesa Brahmsa. Wyk\u0142ada\u0142 w Curtis Institute of Music (1925\u20131926). W 1930 osiad\u0142 w Szwajcarii."@pl,
        "Wilhelm BackhausFichier:WP Wilhelm Backhaus.jpg Wilhelm Backhaus en 1907. Wilhelm Backhaus, n\u00e9 \u00e0 Leipzig le 26 mars 1884 et mort \u00e0 Villach le 5 juillet 1969, est un pianiste allemand, c\u00e9l\u00e8bre notamment pour ses interpr\u00e9tations des \u0153uvres de Beethoven et de Brahms."@fr,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0411\u0430\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437 (\u043d\u0435\u043c. Wilhelm Backhaus; 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1884, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2015 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1969, \u0424\u0438\u043b\u043b\u0430\u0445, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u0641\u064a\u0644\u0647\u0644\u0645 \u0628\u0627\u0643\u0647\u0627\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Wilhelm Backhaus(\u0648. 26 \u0645\u0627\u0631\u0633 1884 \u2013 \u062a. 5 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1969) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0646\u0633\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0644\u0627\u064a\u0628\u0632\u062c \u062d\u064a\u062b \u063a\u0627\u062f\u0631 \u0639\u0627\u0645 1899 \u0644\u064a\u0635\u0628\u062d \u0637\u0627\u0644\u0628\u0627 \u0644\u062f\u0649 \u064a\u0648\u062c\u064a\u0646 \u062f\u0627\u0644\u0628\u0631\u062a \u0641\u064a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0631\u062a. \u0628\u062f\u0623 \u064a\u0642\u0648\u0645 \u0628\u0639\u0645\u0644 \u062c\u0648\u0644\u0627\u062a \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0639\u0627\u0645 1900 \u0648\u0648\u0627\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u062d\u062a\u0649 \u0648\u0642\u062a \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647\u060c \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0641\u064a \u062d\u0641\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 85 \u0633\u0646\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0643\u0647\u0627\u0648\u0633 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u062a\u062e\u0631\u062c\u0648\u0627 \u0645\u0646 \u0644\u0627\u064a\u0628\u0632\u062c \u0641\u0643\u0627\u0646 \u0641\u0646\u0627\u0646\u0627 \u0628\u0627\u0631\u0632\u0627 \u0648\u0642\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a\u0647 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0648\u062d\u0632\u0645 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0631\u0627\u0646\u064a\u062a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0644\u062a\u0641\u0633\u064a\u0631\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0628\u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0648\u0628\u0631\u0627\u0645\u0632."@ar,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d0\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30b9\uff08Wilhelm Backhaus, 1884\u5e743\u670826\u65e5 - 1969\u5e747\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a6\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u7c4d\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u306e\u3061\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u3002\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c4\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u76f4\u7cfb\u306e\u5f1f\u5b50\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u5df4\u514b\u8c6a\u65af (Wilhelm Backhaus\uff0c1884\u5e743\u670826\u65e5\uff0d1969\u5e747\u67085\u65e5)\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u5df4\u514b\u8c6a\u65af\u6f14\u7ece\u7684\u8d1d\u591a\u82ac\u4ee5\u53ca\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u7b49\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u65f6\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u4f5c\u54c1\u5c24\u4e3a\u51fa\u540d\u3002\u540c\u65f6\u4ed6\u4e5f\u88ab\u516c\u8ba4\u4e3a\u6770\u51fa\u7684\u5ba4\u5185\u4e50\u6f14\u594f\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64190901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Backhaus>,
        <http://viaf.org/viaf/64190901>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c96542bf-9a0d-489f-b4ad-a2a90e08a92d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WP_Wilhelm_Backhaus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Backhaus.
doremus_artist:ce56f8aa-0fda-33a3-84b6-0c4169ff2b95
owl:sameAs viaf:57766956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57766956>.
doremus_artist:ce87eb36-435d-35f4-adff-effa048c941d
owl:sameAs viaf:40536622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40536622>.
doremus_artist:ce92aae1-f2fc-3c68-85ad-cfde63797625
    dbp:birthPlace dbr:El_Puerto_de_Santa_María;
    dbp:deathPlace dbr:El_Puerto_de_Santa_María;
    rdfs:comment
        "Rafael Alberti (* 16. Dezember 1902 in El Puerto de Santa Mar\u00eda, Provinz C\u00e1diz; \u2020 27. Oktober 1999 in El Puerto de Santa Mar\u00eda) war ein spanischer Dichter. Er wird der sogenannten Generaci\u00f3n del 27 zugerechnet, die nach dem 300. Todestag von Luis de G\u00f3ngora benannt ist, dessen Werke sie bekannter machen wollte. 1925 erhielt er den Nationalpreis f\u00fcr Literatur, 1964 den Internationalen Lenin-Friedenspreis, 1981 den Nationalpreis f\u00fcr Theater und 1983 wurde ihm der Cervantes-Preis verliehen; 1995 die Ehrendoktorw\u00fcrde durch die Polytechnische Universit\u00e4t Valencia."@de,
        "Rafael Alberti (El Puerto de Santa Mar\u00eda, 16 december 1902 \u2013 aldaar, 27 oktober 1999) was een Spaans schrijver en dichter."@nl,
        """Rafael Alberti (El Puerto de Santa Mar\u00eda, C\u00e1dis, 16 de dezembro de 1902  \u2014 El Puerto de Santa Mar\u00eda, 28 de outubro de 1999) foi um poeta espanhol, membro da chamada Gera\u00e7\u00e3o de 27. Nasceu numa fam\u00edlia de origem italiana que negociava com vinho em C\u00e1dis. Foi vencedor em 1925 do pr\u00eamio Nacional de Literatura espanhol por seu primeiro livro, Marinero en Tierra. \u00c9 considerado um dos maiores literatos da chamada "Idade de Prata" da literatura espanhola, a qual termina com o advento da Guerra Civil Espanhola, em 1936."""@pt,
        "Rafael Alberti (ur. 16 grudnia 1902 w El Puerto de Santa Mar\u00eda w okolicy Kadyksu, zm. 28 pa\u017adziernika 1999 tam\u017ce) \u2013 hiszpa\u0144ski poeta i dramatopisarz, cz\u0142onek \u201epokolenia 27\u201d. Uznawany za jednego z najwa\u017cniejszych pisarzy \u201esrebrnego wieku\u201d (La Edad de Plata) literatury hiszpa\u0144skiej."@pl,
        "Rafael Alberti Merello (16 December 1902 \u2013 28 October 1999) was a Spanish poet, a member of the Generation of '27. He is considered one of the greatest literary figures of the so-called Silver Age of Spanish Literature, and he won numerous prizes and awards. He died aged 96.After the Spanish Civil War, he went into exile because of his Marxist beliefs. On his return to Spain after the death of Franco, he was named Hijo Predilecto de Andaluc\u00eda in 1983 and Doctor Honoris Causa by the Universidad de C\u00e1diz in 1985."@en,
        "Rafael Alberti Merello (El Puerto de Santa Mar\u00eda, C\u00e1diz, 16 de diciembre de 1902 - ib\u00eddem, 28 de octubre de 1999) fue un escritor espa\u00f1ol, especialmente reconocido como poeta, miembro de la Generaci\u00f3n del 27. Est\u00e1 considerado uno de los mayores literatos espa\u00f1oles de la llamada Edad de Plata de la literatura espa\u00f1ola. Cuenta en su haber con numerosos premios y reconocimientos. Public\u00f3 sus memorias bajo el t\u00edtulo de La arboleda perdida."@es,
        "Rafael Alberti Merello, n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1902 \u00e0 El Puerto de Santa Mar\u00eda, province de Cadix, et mort au m\u00eame endroit le 28 octobre 1999 (\u00e0 96 ans), est un po\u00e8te et dramaturge espagnol appartenant \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration de 27. Il re\u00e7oit le prix national de Po\u00e9sie en 1924 et le prix Cervantes en 1983."@fr,
        "\u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u0301\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u0438 (\u0438\u0441\u043f. Rafael Alberti; 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1902, \u042d\u043b\u044c-\u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0434\u0435-\u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0430\u0434\u0438\u0441\u0430 \u2014 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1999, \u042d\u043b\u044c-\u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0434\u0435-\u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u0430 \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438\u00bb (1965)."@ru,
        "\u0631\u0627\u0641\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a\u064a \u0645\u064a\u0631\u064a\u064a\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Rafael Alberti Merello) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0644\u062c\u064a\u0644 27 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0648\u064a\u0631\u062a\u0648 \u062f\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627\u060c \u0642\u0627\u062f\u0634 \u0641\u064a 16 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1902. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1925 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0646 \u0628\u062d\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u064a\u0627\u0628\u0633\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0647 \u062a\u0639\u0628\u064a\u0631\u0627\u064b \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u060c \u0648\u0627\u0644\u0647\u0646\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0630\u0627\u0628\u060c \u0648\u0627\u0644\u0633\u062e\u0637 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0639\u062c\u0627\u0628. \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a\u064a \u0641\u064a \u0628\u0648\u064a\u0631\u062a\u0648 \u062f\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0641\u064a 28 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1999."@ar,
        "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c6\u30a3\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e]:Rafael Alberti Merello\u30011902\u5e7412\u670816\u65e5 - 1999\u5e7410\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30ab\u30c7\u30a3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002 1925\u5e74\u306b\u51e6\u5973\u8a69\u96c6\u300e\u9678\u306e\u8239\u4e57\u308a (es:Marinero en tierra)\u300f\u3092\u8457\u3057\u3066\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u56fd\u6c11\u6587\u5b66\u8cde\u306e\u6700\u521d\u306e\u53d7\u8cde\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30011983\u5e74\u306b\u30bb\u30eb\u30d0\u30f3\u30c6\u30b9\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u521d\u671f\u306f\u753b\u5bb6\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6587\u5b66\u6d3b\u52d5\u3092\u3059\u308b\u3002 \u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c6\u30a3\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u30b7\u30e5\u30eb\u30ec\u30a2\u30ea\u30b9\u30e0\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f1929\u5e74\u306b\u8457\u3055\u308c\u305f\u300e\u5929\u4f7f\u305f\u3061\u300f\u3067\u3042\u308b\u3002 1931\u5e74\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5171\u7523\u515a\u306b\u5165\u515a\u3059\u308b\u3082\u306e\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5185\u6226\u304c\u8d77\u3053\u308a\u30011939\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3084\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u4ea1\u547d\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u305f\u306e\u306f1977\u5e74\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1999\u5e7410\u670828\u65e5\u3001\u30a8\u30eb\u30fb\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51683733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Alberti>,
        <http://viaf.org/viaf/51683733>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alberti002.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafael_Alberti.
doremus_artist:cee3574c-2e45-3810-8d77-d7ec51218e97
    rdfs:comment
        "Christopher Austin (born 14 November 1968) is a Tony Award winning British conductor, and an arranger and orchestrator of film and television scores. Austin originally intended to become a composer. He studied at the University of Bristol with Adrian Beaumont and Raymond Warren (1987\u201390), and subsequently at the Guildhall School of Music and Drama with Robert Saxton and Simon Bainbridge. His film work includes The Hitchhiker's Guide to the Galaxy and The League of Gentlemen's Apocalypse."@en;
    owl:sameAs viaf:80193239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Austin>,
        <http://viaf.org/viaf/80193239>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christopher_Austin_Paul_Morley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Austin.
doremus_artist:cfc94ff7-36d2-387d-95a3-40262fd43261
owl:sameAs viaf:6422628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6422628>.
doremus_artist:cfeb613b-8a6b-3704-b9a8-cb164b3836ce
owl:sameAs viaf:16838662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16838662>.
doremus_artist:d02d3682-45ca-3525-89fa-be961bc6c511
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tokushima,_Tokushima>;
    dbp:deathPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Miki Minoru (jap. \u4e09\u6728 \u7a14; * 16. M\u00e4rz 1930 in der Pr\u00e4fektur Tokushima; \u2020 8. Dezember 2011 in Tokio) war ein japanischer Komponist. Er war daf\u00fcr bekannt, dass er neben dem (europ\u00e4ischen) klassischen Orchester traditionelle japanische Instrumente besa\u00df. 1991 f\u00fchrte das Gewandhausorchester ein bei ihm anl\u00e4sslich des 200-j\u00e4hrigen Bestehens in Auftrag gegebenes Werk weltweit erstmals auf. Er war auch als Interpret auf der Pipa (einer Lautenart, in Japan Biwa \u7435\u7436) bekannt und gr\u00fcndete 1964 das Pro Musica Nipponia-Ensemble."@de,
        "Minoru Miki (\u4e09\u6728 \u7a14 Miki Minoru) (16 March 1930 \u2013 8 December 2011) was a Japanese composer and artistic director, particularly known for his promotional activities in favor of Japanese (as well as Chinese and Korean) traditional instruments and some of their performers. He was a pioneer in the composition of contemporary classical music for large ensembles of traditional Japanese musical instruments. In 1964 he founded the Nihon Ongaku Sh\u016bdan (Pro Musica Nipponia ensemble), also known as Ensemble Nipponia, for which he has composed extensively."@en,
        "Minoru Miki (\u4e09\u6728 \u7a14 Miki Minoru; Tokushima, 16 maart 1930 \u2013 Tokio, 8 december 2011) was een Japans componist."@nl,
        "\u4e09\u6728 \u7a14\uff08\u307f\u304d \u307f\u306e\u308b\u30011930\u5e743\u670816\u65e5 - 2011\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u4e09\u6728 \u7a14\uff08\u307f\u304d \u307f\u306e\u308b\u30011930\u5e743\u670816\u65e5\uff0d2011\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u5cf6\u7e23\u51fa\u8eab\uff0c\u65e5\u672c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111879172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Minoru_Miki>,
        <http://viaf.org/viaf/111879172>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3582b94-9a8c-46c8-bf94-2fbe3dd8aeff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Minoru_Miki.
doremus_artist:d03af658-1e5b-34fa-b2f4-0891c8a3a2dd
    dbp:birthPlace dbr:Chelyabinsk;
    rdfs:comment
    "Irina Kulikova (born 30 April 1982) is a Russian classical guitarist."@en;
    owl:sameAs viaf:101548185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irina_Kulikova_(classical_guitarist)>,
        <http://viaf.org/viaf/101548185>,
        <https://musicbrainz.org/artist/264914d5-6c6e-4f1f-bf8d-16b6b2b31fd6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Irina_Kulikova_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Irina_Kulikova_(classical_guitarist)>.
doremus_artist:d04e9c87-6cce-3736-838d-91e28000d366
owl:sameAs viaf:45413691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45413691>.
doremus_artist:d0d1d168-0c5c-3caa-9901-694c5899600f
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Taddei (* 26. Juni 1916 in Genua; \u2020 2. Juni 2010 in Rom) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton). Sein Wirken umfasste mehr als ein halbes Jahrhundert; er sang rund 150 Rollen."@de,
        "Giuseppe Taddei (26 June 1916 \u2013 2 June 2010) was an Italian lyric baritone, who performed mostly the operas of Wolfgang Amadeus Mozart and Giuseppe Verdi. Taddei was born in Genoa, Italy, and studied in Rome, where he made his professional debut in 1936 as the Herald in Wagner's Lohengrin. He sang at the Rome Opera until he was conscripted into the army in 1942. After the war, he resumed his opera career and appeared for two seasons at the Vienna State Opera. He made his debut in London in 1947, at the Cambridge Theatre. The following year, 1948, saw his debut at the Salzburg Festival, La Scala in Milan, and the Teatro di San Carlo in Naples."@en,
        "Giuseppe Taddei (26 de Junho de 1916 - 2 de Junho de 2010) foi um bar\u00edtono italiano, famoso por interpretar \u00f3peras de Wolfgang Amadeus Mozart e Giuseppe Verdi. Taddei nasceu em G\u00eanova, It\u00e1lia e estudou em Roma, onde ele fez sua estr\u00e9ia profissional em 1936 como Herald em Lohengrin. Ele cantou na \u00d3pera de Roma at\u00e9 ser convocado pelo Ex\u00e9rcito Italiano em 1942. Depois da guerra, ele resumiu sua carreira \u00e0s \u00f3peras e apareceu na \u00d3pera Estatal de Viena em duas temporadas. Taddei fez sua estr\u00e9ia em Londres em 1947 no Teatro de Cambridge. No ano seguinte, em 1948, ele fez sua estr\u00e9ia no Festival de Salzburgo, no La Scala de Mil\u00e3o e no Teatro de S\u00e3o Carlos em N\u00e1poles. Sua primeira apari\u00e7\u00e3o nos Estados Unidos aconteceu em 1957 com a \u00d3pera de S\u00e3o Francisco, seguida da \u00d3pera L\u00edrica de Chicago em 1959."@pt,
        "Giuseppe Taddei (Genova, Italia, 26 de junio de 1916, \u2013 Roma, 2 de junio de 2010) fue un bar\u00edtono italiano famoso por sus interpretaciones de personajes en operas de Wolfgang Amadeus Mozart, Rossini, Puccini y Giuseppe Verdi. Estudi\u00f3 en Roma donde debut\u00f3 profesionalmente en 1936 como el Heraldo en Lohengrin dirigido por su mentor Tullio Serafin.Cant\u00f3 en Roma hasta que fue alistado como soldado en la Segunda Guerra Mundial. Al finalizar la guerra retom\u00f3 su carrera actuando en la Wiener Staatsoper, Londres y en 1948 en el Festival de Salzburgo, La Scala y el Teatro San Carlo en N\u00e1poles."@es,
        "Giuseppe Taddei, n\u00e9 \u00e0 G\u00eanes le 26 juin 1916 et mort le 2 juin 2010 \u00e0 Rome, est un baryton italien, qui jouit d'une longue et brillante carri\u00e8re."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0422\u0430\u0434\u0434\u0435\u0438 (26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1916, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 2010, \u0420\u0438\u043c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30bf\u30c3\u30c7\u30a4\uff08Giuseppe Taddei, 1916\u5e746\u670826\u65e5 - 2010\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30bf\u30c3\u30c7\u30fc\u30a4\u300d\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88567477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Taddei>,
        <http://viaf.org/viaf/88567477>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fdf9a01b-7691-4e8e-8a4c-2562b67e1d38>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Taddei.
doremus_artist:d0dcaae4-28fd-3384-b38a-535b6b63db45
owl:sameAs viaf:60533718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60533718>.
doremus_artist:d249ac5a-07e7-3ec4-91da-0a1b92f122ff
owl:sameAs viaf:56867995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56867995>.
doremus_artist:d255783f-c64c-335c-a3f8-67cdc5d5edc7
    dbp:birthPlace dbr:Elda;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Antonio Esteve Rode\u00f1as, plus connu sous le pseudonyme d'Antonio Gades, est un danseur de flamenco et chor\u00e9graphe espagnol n\u00e9 \u00e0 Elda (province d'Alicante) le 14 novembre 1936 et mort \u00e0 Madrid le 20 juillet 2004. Il a contribu\u00e9 \u00e0 la popularisation du flamenco sur la sc\u00e8ne internationale et fut le premier directeur du Ballet Nacional de Espa\u00f1a."@fr,
        "Antonio Esteve R\u00f3denas, m\u00e1s conocido como Antonio Gades (Elda, Alicante, 14 de noviembre de 1936 - Madrid, 20 de julio de 2004), fue un bailar\u00edn y core\u00f3grafo espa\u00f1ol."@es,
        "Antonio Gades (14 November 1936 \u2013 20 July 2004) was a Spanish flamenco dancer and choreographer (born Antonio Esteve R\u00f3denas in Elda, Alicante, Spain). He helped to popularise the art form on the international stage."@en,
        "Antonio Gades, eigentlich Antonio Esteve R\u00f3denas, (* 16. November 1936 in Elda, Alicante; \u2020 20. Juli 2004 in Madrid) war ein spanischer T\u00e4nzer, Choreograf und Ballettdirektor. Er entstaubte den folkloristischen Flamenco und erhob ihn durch seine Neuinterpretation zu einer Kunstform des Theaterballetts. Gades schuf mit seinen Choreografien Bodas de Sangre, Carmen, Fuego und Fuenteovejuna Werke von internationalem Rang, die noch heute zum Repertoire der renommierten Ballett-Kompanien geh\u00f6ren. Mit seinem Ensemble Compa\u00f1\u00eda Antonio Gades trat er an allen gro\u00dfen Tanztheatern der Welt auf und feierte mit seinen Auff\u00fchrungen internationale Erfolge."@de,
        "Antonio Gades, nome art\u00edstico de Antonio Esteve R\u00f3denas (Elda, 14 de novembro de 1936 \u2014 Madrid, 20 de julho de 2004) foi um bailarino espanhol, express\u00e3o m\u00e1xima do flamenco."@pt,
        "I suoi lavori pi\u00f9 noti sono spettacoli di danza tratti dalla Carmen di Prosper M\u00e9rim\u00e9e, dalle Nozze di sangue di Federico Garc\u00eda Lorca (Bodas de Sangre) e un adattamento dal brano musicale El Amor Brujo di Manuel de Falla. La notoriet\u00e0 di queste opere \u00e8 stata ottenuta principalmente grazie agli adattamenti cinematografici realizzati dal regista Carlos Saura, in collaborazione con la danzatrice Cristina Hoyos. Gades \u00e8 stato anche fondatore (1978) e direttore artistico del Balletto Nazionale Spagnolo (Ballet Nacional de Espa\u00f1a)."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u00f3\u043d\u0438\u043e \u042d\u0441\u0442\u00e9\u0432\u0435 \u0420\u00f3\u0434\u0435\u043d\u0430\u0441, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0410\u043d\u0442\u00f3\u043d\u0438\u043e \u0413\u00e1\u0434\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Antonio Esteve R\u00f3denas, Antonio Gades, 1936\u20142004) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e."@ru,
        "\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u00b7\u52a0\u5fb7\u65af\uff08Antonio Gades\uff0c1936\u5e7411\u670814\u65e5\uff0d2004\u5e747\u670820\u65e5) \u662f\u4e00\u500b\u897f\u73ed\u7259\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u821e\u8005\u3001\u7de8\u821e\u5bb6\u3002 \u4ed6\u5c0d\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u7684\u570b\u969b\u77e5\u540d\u5ea6\u505a\u51fa\u4e86\u5f88\u5927\u7684\u8ca2\u737b\uff0c\u6700\u6709\u540d\u7684\u821e\u4f5c\u5305\u542b\u4e86Prosper Merim\u00e9e\u7684\u300c\u5361\u9580\u300d\u3001\u8d39\u5fb7\u91cc\u6208\u00b7\u52a0\u897f\u4e9a\u00b7\u6d1b\u5c14\u5361\u7684\u300c\u8840\u5a5a\u300d\u3001\u9084\u6709\u6539\u7de8Manuel de Falla\u7684\u300c\u611b\u60c5\u9b54\u8853\u5e2b\u300d\u3002\u4ed6\u5728\u9019\u4e9b\u96fb\u5f71\u4e2d\uff0c\u8207\u8ddf\u897f\u73ed\u7259\u5c0e\u6f14Carlos Saura\u9084\u6709\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u5973\u821e\u8005Cristina Hoyos\u5bc6\u5207\u7684\u5408\u4f5c\u3002 \u4ed6\u5728 1978 \u5e74\u4e5f\u5e6b\u52a9\u5275\u7acb\u4e86\u897f\u73ed\u7259\u570b\u5bb6\u821e\u5718\uff0c\u4e26\u4e14\u51fa\u4efb\u85dd\u8853\u7e3d\u76e3\u7684\u8077\u52d9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114976152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Gades>,
        <http://viaf.org/viaf/114976152>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Gades_statue_in_Havana_Vieja.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Gades.
doremus_artist:d29083eb-1b79-31f6-874d-135abf5f01b9
    dbp:birthPlace dbr:Aschaffenburg;
    rdfs:comment
        "Burkard Schliessmann (* in Aschaffenburg) ist ein deutscher klassischer Konzertpianist. Schliessmann z\u00e4hlt zu den bedeutenden Pianisten der Gegenwart und lebt heute vorwiegend in den USA."@de,
        "Burkard Schliessmann is a German classical pianist and concert artist with an active international career. He attended the Frankfurt University of Music and Performing Arts and graduated with a Master's degree. He studied under several internationally recognized musical artists and participated in master classes conducted by Shura Cherkassky and Bruno Leonardo Gelber."@en;
    owl:sameAs viaf:41386182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Burkard_Schliessmann>,
        <http://viaf.org/viaf/41386182>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burkard_Schliessmann,_classical_pianist_and_concert_artist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Burkard_Schliessmann.
doremus_artist:d3323803-3eb1-3eda-8174-0dfead4e8da2
    dbp:birthPlace dbr:Oderzo;
    rdfs:comment
        "Maria Chiara (* 24. Januar 1939 in Oderzo bei Venedig) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Maria Chiara (born 24 November 1939) is an Italian lyric soprano. She was born in Oderzo and studied at the Venice Conservatory and in Turin with bass Antonio Cassinelli and soprano Maria Carbone. She made her debut in Venice in 1965, as Desdemona in Otello. She frequently performed roles from the operas of Giacomo Puccini and Giuseppe Verdi, including Aida (a La Scala production directed by Luca Ronconi is available on DVD), Violetta Val\u00e9ry in La traviata, and the title roles in Tosca and Madama Butterfly. Although retired as a performer, she remains active in the training of new singers."@en,
        "Maria Chiara (ur. 24 listopada 1939 w Oderzo) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, sopran liryczny. Absolwentka Konserwatorium w Wenecji, uczy\u0142a si\u0119 \u015bpiewu tak\u017ce w Turynie pod opiek\u0105 Marii Carbone i Ricardo Cassinellego. W 1965 r. zadebiutowa\u0142a w operze weneckiej w roli Desdemony w Otellu Giuseppe Verdiego. Debiut okaza\u0142 si\u0119 ogromnym sukcesem, m\u0142oda artystka szybko zyska\u0142a renom\u0119 jednej ze specjalistek w zakresie repertuaru w\u0142oskiego (opery Verdiego i Giacomo Pucciniego i wyst\u0119powa\u0142a w kolejnych latach w operach w Amsterdamie, Berlinie i Wiedniu. Gra\u0142a m.in. Violett\u0119 w Traviacie, Tosk\u0119 w Tosce (s\u0142ynne przedstawienie z 1974 w Neapolu i Madame Butterfly, jednak najbardziej zachwyca\u0142a jako Aida (w kt\u00f3rej to roli nagra\u0142a p\u0142yt\u0119 CD oraz zosta\u0142a sfilmowana) oraz kt\u00f3r\u0105 wykonywa\u0142a w Metropolitan Opera. Gra"@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u041a\u044c\u044f\u0301\u0440\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Maria Chiara, \u0440\u043e\u0434. 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1939, \u041e\u0434\u0435\u0440\u0446\u043e, \u0422\u0440\u0435\u0432\u0438\u0437\u043e, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:85080996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Chiara>,
        <http://viaf.org/viaf/85080996>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed7fb519-0955-4220-851f-0895da2152dd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Chiara.
doremus_artist:d364cb6d-9818-3fd0-a9e3-8c42cf9343f7
owl:sameAs viaf:227858736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227858736>.
doremus_artist:d3939c01-b998-3047-8602-5908a27c7883
    owl:sameAs viaf:7580251;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7580251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10442dc9-722a-4ef9-9c9c-c28d4ca89b6e>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b0d51ec-b986-4bb6-a5ce-e08deebd38b7>.
doremus_artist:d3ea7594-774b-3c99-ab5b-d9eb68a48e60
    rdfs:comment
        "Bernard Lallement (n\u00e9 en 1936 \u00e0 Poitiers) est un chef de ch\u0153ur, compositeur, harmonisateur, folkloriste \u00e9rudit. Il a harmonis\u00e9 pour ch\u0153urs de tr\u00e8s nombreux chants du r\u00e9pertoire folklorique fran\u00e7ais et europ\u00e9en."@fr;
    owl:sameAs viaf:85736863;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Lallement_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/85736863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Lallement_(compositeur)>.
doremus_artist:d4d968c3-e6fe-3280-a0bc-b53b1f8193df
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Ferdinand (von) Hiller (24 October 1811 \u2013 11 May 1885) was a German composer, conductor, writer and music-director."@en,
        "Ferdinand (von) Hiller (Frankfurt am Main, 24 oktober 1811 \u2013 Keulen, 11 mei 1885) was een Duits pianist, componist en dirigent. Op 13-jarige leeftijd leerde hij Felix Mendelssohn Bartholdy kennen. Hij was onder de indruk van zijn pianospel en ook van dat van zijn zus Fanny. De twee werden goede vrienden. Hiller was een leerling van Johann Nepomuk Hummel, met wie hij aan het sterfbed van Ludwig van Beethoven heeft gezeten. Von Hiller was leermeester van Max Bruch en Engelbert Humperdinck."@nl,
        "Ferdinand Hiller (24 de octubre de 1811 - 12 de mayo de 1885), fue un compositor y pianista alem\u00e1n del romanticismo."@es,
        "Ferdinand Hiller (Frankfurt am Main, 24 de outubro de 1811 \u2014 Col\u00f3nia, 11 de maio de 1885) foi um compositor e maestro alem\u00e3o."@pt,
        "Ferdinand HillerFichier:Hiller-01.jpg Ferdinand Hiller est un compositeur, chef d'orchestre et professeur de musique allemand, n\u00e9 \u00e0 Francfort-sur-le-Main le 24 octobre 1811 et mort \u00e0 Cologne le 11 mai 1885."@fr,
        "Ferdinand von Hiller (* 24. Oktober 1811 in Frankfurt am Main; \u2020 11. Mai 1885 in K\u00f6ln) war ein deutscher Komponist, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge. 1875 wurde er durch Verleihung des Ordens der W\u00fcrttembergischen Krone in den pers\u00f6nlichen, nicht vererbbaren Adelsstand erhoben."@de,
        "Gi\u00e0 allievo di Johann Nepomuk Hummel, nel 1828 si trasfer\u00ec a Parigi, dove rimase fino al 1835 intrattenendo relazioni con importanti personalit\u00e0 del mondo musicale, tra cui Chopin, Berlioz, Rossini e Bellini, ed esibendosi spesso come pianista accompagnatore di violino. Fatto ritorno nella citt\u00e0 natale, intraprese alcuni viaggi lungo tutta la Germania, prima di stabilizzarsi definitivamente nel 1850 a Colonia, dove fond\u00f2 e diresse il locale conservatorio. Fu attivo inoltre come critico musicale, pubblicando volumi di storia e critica musicale, trattati di armonia e contrappunto."@it,
        "\u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u0444\u043e\u043d \u0425\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ferdinand Hiller; 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1811, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435 \u2014 11 \u043c\u0430\u044f 1885, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30d2\u30e9\u30fc\uff08Ferdinand Hiller, 1811\u5e7410\u670824\u65e5 - 1885\u5e745\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u8d39\u8fea\u5357\u00b7\u5e0c\u52d2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFerdinand Hiller\uff0c1811\u5e7410\u670824\u65e5\uff0d1885\u5e745\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300210\u5c81\u5c31\u516c\u5f00\u6f14\u51fa\u83ab\u624e\u7279\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u540e\u6765\u6210\u4e3a\u80e1\u6885\u5c14\u7684\u5b66\u751f\uff0c\u5e76\u968f\u4ed6\u63a2\u671b\u4e86\u4e34\u7ec8\u7684\u8d1d\u591a\u82ac\u30021828\u5e74\u4ed6\u79fb\u5c45\u5df4\u9ece\uff0c\u5e0c\u671b\u9760\u521b\u4f5c\u6b4c\u5267\u51fa\u540d\uff0c\u4f46\u5931\u8d25\u4e86\u3002\u56de\u56fd\u540e\u62c5\u4efb\u83b1\u6bd4\u9521\u683c\u4e07\u7279\u8c6a\u65af\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u7684\u6307\u6325\u30021850\u5e74\u5230\u79d1\u9686\u4efb\u5bab\u5ef7\u4e50\u957f\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002\u5e0c\u52d2\u662f\u4e00\u4f4d\u6027\u683c\u5916\u5411\u7684\u4eba\uff0c\u4ed6\u4e0e\u5f53\u65f6\u7684\u8bb8\u591a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u90fd\u662f\u597d\u53cb\uff0c\u5305\u62ec\u8096\u90a6\u3001\u8212\u66fc\u3001\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u3001\u74e6\u683c\u7eb3\u3001\u9b4f.\u66fc\u7b49\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u5f88\u591a\uff0c\u4f46\u76ee\u524d\u5df2\u5f88\u5c11\u6f14\u594f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95188829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Hiller>,
        <http://viaf.org/viaf/95188829>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferdinand_Hiller2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinand_Hiller.
doremus_artist:d59f7cf0-b49c-38a0-afcf-52fce4b85c5d
    rdfs:comment
        "Patrick Thomas AM MBE (born 1 June 1932) is an Australian conductor. For a period of almost 35 years he conducted hundreds of performances across Australia in just about every centre where the various state symphony orchestras ventured, and introduced music to virtually a whole generation of young Australians through his popular and distinctive schools concerts. He held a succession of important posts with four of Australia's major ABC orchestras and the specially created position of ABC Federal Conductor-in-Residence as well as conducting the Australian Opera and the Australian Ballet. He also conducted the ABC's radio chorus, the Adelaide Singers."@en;
    owl:sameAs viaf:149752;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Thomas_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/149752>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Patrick_Thomas_(conductor)>.
doremus_artist:d5d7ef99-cdec-3761-8458-9535ae40d10b
    rdfs:comment
        "Matthew Best (* 6. Februar 1957) ist ein britischer Operns\u00e4nger (Bass) und Dirigent."@de,
        "Matthew Best (born 6 February 1957) is an English bass singer and conductor, especially of vocal music. He founded the ensemble Corydon Singers. From 1985, he was also a guest conductor of the English Chamber Orchestra. His recordings focus on the vocal music by Anton Bruckner."@en,
        "Matthieu Best (n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1957) est un chanteur (basse) et chef d'orchestre britannique, particuli\u00e8rement de musique vocale. Il est le fondateur de l'ensemble Corydon Singers. \u00c0 partir de 1985, il est le chef invit\u00e9 de l'English Chamber Orchestra. Ses enregistrements, tous pour le label Hyperion, se concentrent sur la musique vocale d'Anton Bruckner."@fr;
    owl:sameAs viaf:65388482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Best_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/65388482>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Matthew_Best_(conductor)>.
doremus_artist:d68f648d-213c-3a44-8a3b-d76b5248d703
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Graham Nash (ur. 2 lutego 1942 w Blackpool) \u2013 brytyjski muzyk folk-rockowy, gitarzysta i wokalista, znany ze swych wyst\u0119p\u00f3w w grupach The Hollies i Crosby, Stills and Nash oraz z kariery solowej. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w okresie boomu skifflowego, zak\u0142adaj\u0105c w 1955 roku razem z koleg\u0105 z klasy Allanem Clarkiem duet Two Teens. W 1960 roku ju\u017c jako Ricky And Dane do\u0142\u0105czyli do formacji Kirk Stephens And The Deltas. Wsp\u00f3\u0142praca ta dobieg\u0142a ko\u0144ca ju\u017c w 1961 roku, kiedy to Graham i Allan odeszli, by za\u0142o\u017cy\u0107 grup\u0119 The Hollies."@pl,
        "Graham Nash, OBE (2 de febrero de 1942 en Blackpool, Lancashire) es un m\u00fasico brit\u00e1nico, conocido por su voz de tenor ligero y por sus aportes como compositor con el grupo de rock brit\u00e1nico The Hollies y con el folk rock s\u00faper grupo Crosby, Stills and Nash. Nash es un coleccionista de fotograf\u00eda y un fot\u00f3grafo publicado. Nash fue nombrado Orden del Imperio Brit\u00e1nico (OBE) en los honores del cumplea\u00f1os de 2010 por sus servicios a la m\u00fasica y a la caridad."@es,
        "Graham Nash, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1942 \u00e0 Blackpool (Royaume-Uni), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te anglais de folk rock. Il rencontre la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, et entre dans la l\u00e9gende du rock avec les groupes The Hollies puis Crosby, Stills & Nash (and Young)."@fr,
        "Graham William Nash (Blackpool, 2 februari 1942) is een Engels zanger en songwriter. Hij werd begin jaren zestig bekend als zanger van de popgroep The Hollies en had daarna succes met Crosby, Stills & Nash. In de jaren zeventig en tachtig trad Nash op als activist tegen onder meer kernenergie en walvisjacht. Hij is tevens een fervent fotograaf en verzamelaar van foto's."@nl,
        "Graham William Nash, OBE (* 2. Februar 1942 in Blackpool, England) ist ein englischer S\u00e4nger und Songwriter, der in den 1960er und 1970er Jahren mit den Bands The Hollies und Crosby, Stills, Nash (& Young) \u00e4u\u00dferst erfolgreich war."@de,
        "Graham William Nash, OBE (Blackpool, 2 de fevereiro de 1942) \u00e9 um cantor e compositor do Reino Unido conhecido por suas contribui\u00e7\u00f5es em bandas como The Hollies e Crosby, Stills, Nash & Young. Graham tamb\u00e9m \u00e9 fot\u00f3grafo."@pt,
        "Graham William Nash, OBE (born 2 February 1942) is an English singer-songwriter and musician. He is known for his light tenor voice and for his songwriting contributions as a member of the English pop group The Hollies and the folk-rock supergroup Crosby, Stills, Nash & Young. Nash became an American citizen on 14 August 1978 and holds dual citizenship of the United Kingdom and United States. Nash is a photography collector and a published photographer. He was inducted to the Rock and Roll Hall of Fame as a member of Crosby, Stills & Nash in 1997 and as a member of The Hollies in 2010."@en,
        "\u0413\u0440\u044d\u043c \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041d\u044d\u0448 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Graham William Nash; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1942, \u0411\u043b\u044d\u043a\u043f\u0443\u043b, \u041b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u043e\u043c, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f The Hollies \u0438 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0440\u043e\u043a \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Crosby, Stills, Nash & Young. \u041d\u044d\u0448 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430, \u0432 1997 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 Crosby, Stills, Nash, \u0438 \u0432 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 Hollies. \u0412 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041d\u044d\u0448 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (OBE) \u0437\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru,
        "\u30b0\u30e9\u30cf\u30e0\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5OBE\uff08Graham William Nash\u30011942\u5e742\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30e9\u30f3\u30ab\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30d7\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u30db\u30ea\u30fc\u30ba\u3001\u30af\u30ed\u30b9\u30d3\u30fc\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30eb\u30b9\u3001\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5&\u30e4\u30f3\u30b0\u306a\u3069\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30d7\u30ed\u306e\u5199\u771f\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76501012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graham_Nash>,
        <http://viaf.org/viaf/76501012>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ed8ecda-5bb9-4d9f-8c99-0bf9b85b3624>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Graham_Nash_1976.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graham_Nash.
doremus_artist:d6bd043a-9ce4-318d-9548-da825f6bb806
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Rita Coolidge (* 1. Mai 1945 in Lafayette, Tennessee) ist eine US-amerikanische Country- und Pop-Musikerin indianischer Abstammung (Cherokee). Ihre erfolgreichste Phase erlebte sie in den 1970er Jahren, als sie mit Kris Kristofferson verheiratet war. International ist sie haupts\u00e4chlich als S\u00e4ngerin des James-Bond-Songs All Time High bekannt (1983 f\u00fcr Octopussy aufgenommen)."@de,
        "Rita Coolidge (1 de mayo de 1945, Lafayette, Tennessee) es una cantante estadounidense ganadora de m\u00faltiples Premios Grammys. Durante las d\u00e9cadas de 1970 y 1980, sus canciones estuvieron en las listas de Billboard de m\u00fasica pop, country, Adult Contemporary y jazz."@es,
        "Rita Coolidge (Lafayette (Tennessee), 1 mei 1945) is een Amerikaanse zangeres. Zij begon haar carri\u00e8re als achtergrondzangeres en werkte onder anderen met Joe Cocker, Eric Clapton, Leon Russell en Kris Kristofferson. Haar optreden als Superstar in het gelijknamige nummer van Cocker en Russell op het album Mad Dogs and Englishmen trok de aandacht. In 1997 richtten Coolidge en haar zus Priscilla de groep Walela op, samen met Priscilla's dochter Laura Satterfield. Het oeuvre van die groep is Indiaans van aard. Walela is het Cherokeewoord voor kolibrie."@nl,
        """Rita Coolidge (Lafayette, Tennessee , 1 de Maio de 1945) \u00e9 uma cantora e atriz norte-americana. Come\u00e7ou a sua carreira como membro de coros de artistas como Joe Cocker , Eric Clapton e Leon Russell. Foi uma cantora muito famosa na d\u00e9cada de 1970 e na d\u00e9cada de 1980. Foi casada com Kris Kristofferson de 1973 at\u00e9 1980, quando se separaram. Em 1983, a sua can\u00e7\u00e3o All time high fez parte da trilha sonora do filme Octopussy, d\u00e9cimo terceiro filme James Bond. "All Time High" foi tema da novela Eu Prometo, de 1983. Outra sua can\u00e7\u00e3o Love came for me fez parte da trilha sonora do filme Splash (1984)."""@pt,
        "Rita Coolidge est une actrice, chanteuse rock et compositrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 1er mai 1945 \u00e0 Nashville, Tennessee (\u00c9tats-Unis). En 1983, elle a interpr\u00e9t\u00e9 le titre All Time High pour le treizi\u00e8me James Bond, Octopussy."@fr,
        "Rita Coolidge(born May 1, 1945) is an American recording artist and songwriter. During the 1970s and 1980s, she charted hits on Billboard's pop, country, adult contemporary and jazz charts and won two Grammy Awards with fellow musician and former husband Kris Kristofferson."@en,
        "Rita Faye Coolidge (ur. 1 maja 1945 w Lafayette, w Tennessee) - ameryka\u0144ska piosenkarka i aktorka pochodzenia czirokeskiego."@pl,
        """Soprannominata "The Delta Lady" ("la ragazza del delta"), dal titolo di una canzone di Leon Russell a lei dedicata , \u00e8 dedita ai generi pop, country, rock, folk e R&B ed \u00e8 in attivit\u00e0 dalla fine degli anni sessanta. Nel corso della sua quarantennale carriera, ha inciso circa una trentina di album, tre dei quali in coppia con l'ex-marito Kris Kristofferson e si \u00e8 aggiudicata per due volte (1973 e 1975) il Premio Grammy. Oltre che con Kristofferson, Rita Coolidge ha collaborato anche con artisti quali Eric Clapton, Leon Russell, Joe Cocker, Stephen Stills, Roger Waters."""@it,
        "\u0420\u0438\u0301\u0442\u0430 \u041a\u0443\u0301\u043b\u0438\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rita Coolidge, \u0440\u043e\u0434. 1 \u043c\u0430\u044f 1945) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0412 1970\u20141980-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0435\u0451 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0440\u0442\u044b. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u043c \u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u041a\u0440\u0438\u0441\u043e\u043c \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0444\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0420\u0438\u0442\u044b \u041a\u0443\u043b\u0438\u0434\u0436 \u2014 \u00abWe\u2019re All Alone\u00bb, \u00ab(Your Love Has Lifted Me) Higher and Higher\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u00abAll Time High\u00bb, \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u0430 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u043d\u0434\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043d\u043e\u0436\u043a\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30ea\u30bf\u30fb\u30af\u30fc\u30ea\u30c3\u30b8\uff08Rita Coolidge\u30011945\u5e745\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u30ad\u30fc\u65cf\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85581957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rita_Coolidge>,
        <http://viaf.org/viaf/85581957>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rita_Coolidge,_2002_-_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rita_Coolidge.
doremus_artist:d6db64c4-3a61-309d-bbe2-fe5bb952eb09
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    dbp:deathPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "Alfred Francis Hill (* 16. Dezember 1869 in Melbourne; \u2020 30. Oktober 1960 in Sydney) war ein australischer Komponist, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge. Obwohl in Melbourne geboren, verbrachte Hill seine fr\u00fchen Lebensjahre vorrangig in Neuseeland. 1887 reiste er nach Deutschland, um am Leipziger Konservatorium zu studieren. Bis 1891 waren dort Gustav Schreck, Hans Sitt und Oscar Paul seine Lehrer. Sp\u00e4ter spielte Hill eine Zeit lang unter den zweiten Violinen des Gewandhausorchesters, auch in von ber\u00fchmten Komponisten wie Carl Reinecke, Johannes Brahms, Max Bruch, Pjotr Tschaikowski oder Edvard Grieg dirigierten Konzerten."@de,
        "Alfred Francis Hill (Melbourne, 16 d\u00e9cembre 1869 \u2013 Sydney, 30 octobre 1960) est un compositeur, chef d'orchestre et enseignant de musique australo-n\u00e9o-z\u00e9landais."@fr,
        "Alfred Francis Hill CMG OBE (16 December 1869 \u2013 30 October 1960) was an Australian/New Zealand composer, conductor and teacher."@en,
        "\u041f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0412\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0435. \u0412 1887\u20141891 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0428\u0440\u0435\u043a\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f), \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0417\u0438\u0442\u0442\u0430 (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430), \u0410\u043b\u043e\u0438\u0441\u0430 \u0420\u0435\u043a\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u043a\u0435 (\u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c). \u0421 1888 \u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u043d\u0434\u0445\u0430\u0443\u0437\u0430. \u0420\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0425\u0438\u043b\u043b\u0430 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u2014 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435."@ru,
        "\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u5f17\u6717\u897f\u65af\u00b7\u5e0c\u5c14\uff0cCMG\uff0cOBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAlfred Francis Hill\uff0c1869\u5e7412\u670816\u65e5\uff0d1960\u5e7410\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u751f\u4e8e\u58a8\u5c14\u672c\uff0c\u65e9\u5e74\u5728\u65b0\u897f\u5170\u751f\u6d3b\u3002\u66fe\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u5e76\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u5e03\u5546\u5927\u53a6\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u6f14\u594f\u5c0f\u63d0\u7434\u3002\u8fd4\u56de\u5927\u6d0b\u6d32\u540e\u5728\u65b0\u897f\u5170\u5f85\u4e86\u4e00\u6bb5\u65f6\u95f4\uff0c\u6700\u540e\u5728\u6089\u5c3c\u5b9a\u5c45\uff0c\u5e76\u81f4\u529b\u4e8e\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u57fa\u7840\u5efa\u8bbe\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u4ee5\u53ca\u4f5c\u66f2\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u5f88\u5927\uff0c\u5305\u62ec\u591a\u90e8\u6b4c\u5267\u3001\u4ea4\u54cd\u66f2\u4ee5\u53ca\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u7b49\uff0c\u6709\u5bf9\u5927\u6d0b\u6d32\u539f\u4f4f\u6c11\u5982\u6bdb\u5229\u4eba\u5143\u7d20\u7684\u8fd0\u7528\u30021960\u5e74\u5e0c\u5c14\u901d\u4e16\u4e8e\u6089\u5c3c\u3002\u4ed6\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5927\u6d0b\u6d32\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u7684\u91cd\u8981\u5148\u9a71\u8005\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69735216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Hill_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/69735216>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alfred_Hill_(composer)>.
doremus_artist:d792c595-26cb-3b31-a671-703c88b8df7f
owl:sameAs viaf:261809516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261809516>.
doremus_artist:d7bc7081-0346-380c-9d2e-19fea5050e0a
owl:sameAs viaf:305121106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305121106>.
doremus_artist:d7f52d66-5ba8-3868-a192-abb55443f9a3
owl:sameAs viaf:76017433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76017433>.
doremus_artist:d847d139-14a8-3d64-96f1-78c86f4bdf7c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Magenta,_Lombardy>;
    rdfs:comment
        "Sonia Prina (* 1975 in Magenta) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin im Stimmfach Alt. Sie ist vor allem f\u00fcr ihre Vivaldi- und H\u00e4ndel-Interpretationen bekannt."@de,
        "Sonia Prina (30 de noviembre de 1975) es una contralto italiana, especializada en repertorio barroco; en concreto, las obras de Haendel."@es,
        "Sonia Prina (born 30 November 1975) is an Italian operatic contralto who has had an active career in concerts and operas since the mid-1990s. She is particularly known for her appearances in Baroque operas and for her performances of the Baroque concert repertoire. She has recorded works by composers George Frideric Handel and Antonio Vivaldi."@en,
        "Sonia Prina (ur. 30 listopada 1975 w Magenta) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa (kontralt), specjalizuj\u0105ca si\u0119 w muzyce barokowej. Uko\u0144czy\u0142a Conservatorio Giuseppe Verdi w Mediolanie w klasie \u015bpiewu i tr\u0105bki. W 1994 zosta\u0142a przyj\u0119ta do akademii \u015bpiewu przy Teatro alla Scala. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z wieloma, \u015bwiatowej s\u0142awy, dyrygentami jak m.in. Giovannim Antoninim, Rinaldem Alessandrinim, Fabiem Biondim, Antoniem Florio, Ottaviem Dantone, Emmanuelle Ha\u00efm, Williamem Christiem, Ivorem Boltonem, Alessandrem de Marchim, Alanem Curtisem, Adamem Fischerem czy Jordim Savallem."@pl,
        "\u00c8 specializzata nel repertorio barocco, segnatamente quelli vivaldiano e haendeliano. Ha debuttato al teatro alla Scala di Milano a ventitr\u00e9 anni interpretando il ruolo di Rosina ne Il barbiere di Siviglia, al fianco di Juan Diego Fl\u00f3rez. Nel 2000, ancora a fianco di Fl\u00f3rez, e Roberto De Simone \u00e8 stata Tisbe ne La Cenerentola di Rossini diretta da Carlo Rizzi, trasmessa il 7 agosto in televisione."@it,
        "\u0421\u043e\u043d\u044f \u041f\u0440\u0438\u043d\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b.  Sonia Prina; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1975, \u041c\u0430\u0434\u0436\u0435\u043d\u0442\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:76542598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sonia_Prina>,
        <http://viaf.org/viaf/76542598>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sonia_Prina-IMG_1129bis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sonia_Prina.
doremus_artist:d873e4c5-b083-3cf6-ab3e-b3c82968148f
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    rdfs:comment
        "Harry Bicket (born 1961) is a British conductor, harpsichordist and organist. He is particularly associated with the baroque and classical repertoire. Bicket was educated at Radley College, Christ Church, Oxford, where he was organ scholar, and the Royal College of Music. Before Oxford he was organ scholar at St George's Chapel, Windsor, and afterwards he was sub-organist at Westminster Abbey, during which time he performed at the wedding of Sarah Ferguson and Prince Andrew."@en,
        "Harry Bicket es un clavecinista, organista y director de orquesta ingl\u00e9s nacido en Liverpool en 1961. Estudi\u00f3 en Radley College, Christ Church, Oxford y en el Royal College of Music de la Oxford University adquiriendo reputaci\u00f3n internacional como experto en representaciones de practica informada o de periodo particularmente en obras de Handel, Mozart y Bach. Como organista se desempe\u00f1\u00f3 en la St George's Chapel de Windsor y en Westminster Abbey en la ocasi\u00f3n de la boda de Sarah Ferguson y el Pr\u00edncipe Andr\u00e9s, Duque de York. Desde el 2007 es el director titular del conjunto The English Concert."@es;
    owl:sameAs viaf:120631875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Bicket>,
        <http://viaf.org/viaf/120631875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Bicket.
doremus_artist:d8e3308a-0328-3703-a532-00887043baae
    rdfs:comment
        "Annie Gosfield (born September 11, 1960 in Philadelphia) is a composer based in New York who works on the boundaries between notated and improvised music, electronic and acoustic sounds, refined timbres and noise. She composes for others and performs with her own group, taking her music on a path through festivals, factories, clubs, art spaces, and concert halls. Much of her work combines acoustic instruments with electronic sounds, incorporating unusual sources such as satellite sounds, machine sounds, detuned or out of tune samples and industrial noises. Her work often contains improvisation and frequently uses extended techniques and/or altered musical instruments. She won a 2012 Berlin Prize."@en;
    owl:sameAs viaf:57821259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annie_Gosfield>,
        <http://viaf.org/viaf/57821259>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1697dd78-614a-497e-9a10-a60f55f9eefa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annie_Gosfield.
doremus_artist:dad4e9e8-6f75-3cfa-b2f1-db54fe9d98de
    dbp:birthPlace dbr:Shrewsbury;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Chelsea,_London>;
    rdfs:comment
        "Charles Burney (* 7. April 1726 in Shrewsbury, Shropshire; \u2020 12. April 1814 in Chelsea (London)) war ein englischer Musikhistoriker, Komponist und Organist."@de,
        "Charles Burney (Shrewsbury, 7 april 1726 \u2013 Londen, 12 april 1814) was een Engels muziekhistoricus, componist, muzikant en muziekleerkracht. Onder zijn kinderen bevonden zich de schrijfsters Sarah Burney en Frances Burney."@nl,
        "Charles Burney (Shrewsbury, 7 de abril de 1726 \u2013 Londres, 12 de abril de 1814) foi um compositor, cravista, organista e historiador da m\u00fasica da Inglaterra."@pt,
        "Charles Burney (ur. 7 kwietnia 1726, zm. 12 kwietnia 1814 w Londynie) \u2013 brytyjski muzyk i teoretyk muzyki, ojciec Frances Burney. Burney by\u0142 jednym z najwi\u0119kszych autorytet\u00f3w muzykologii swych czas\u00f3w. Zwiedzi\u0142 ca\u0142\u0105 Europ\u0119 opisuj\u0105c jej \u017cycie muzyczne. Mi\u0119dzy innymi odwiedzi\u0142 Prusy i opisa\u0142 \u017cycie muzyczne na dworze Fryderyka II Wielkiego."@pl,
        "Charles Burney FRS (7 April 1726 \u2013 12 April 1814) was an English music historian, composer and musician. He was father of the writers Frances Burney and Sarah Burney, the explorer James Burney, and Charles Burney, classicist and book donor to the British Museum."@en,
        "Charles Burney fue un compositor, music\u00f3logo, organista y clavecinista ingl\u00e9s nacido el 7 de abril de 1726 en Shrewsbury, Shropshire, y fallecido el 12 de abril de 1814 en Chelsea, Londres."@es,
        "Charles Burney n\u00e9 le 7 avril 1726 \u00e0 Shrewsbury, Shropshire, mort le 12 avril 1814 \u00e0 Chelsea Londres, est un compositeur, musicologue et organiste anglais."@fr,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0411\u0451\u0440\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Burney; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1726, \u0428\u0440\u0443\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0428\u0440\u043e\u043f\u0448\u0438\u0440 \u2014 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1814, \u0427\u0435\u043b\u0441\u0438, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:15109973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Burney>,
        <http://viaf.org/viaf/15109973>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Burney.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Burney.
doremus_artist:dc59cd14-b14e-34da-8800-5f9c4619f18a
owl:sameAs viaf:49432629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49432629>.
doremus_artist:dcc725be-9d21-3c88-b373-ff92ce87629e
owl:sameAs viaf:69118996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69118996>.
doremus_artist:dcfd9442-901d-3295-94a9-51cbb48e8942
owl:sameAs viaf:66688446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66688446>.
doremus_artist:de512a4c-2b27-3fdd-afe4-82f68a78f32b
owl:sameAs viaf:36145633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36145633>.
doremus_artist:df1774c1-f1e9-31f6-823a-486e352b85f9
owl:sameAs viaf:71583098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71583098>.
doremus_artist:dfa1471c-c017-3a9e-bff7-abf5ac796155
owl:sameAs viaf:96829598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96829598>.
doremus_artist:dfcc7aca-6b12-3c1c-bcfe-ae4c2e60babe
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Mickey Hart (* 11. September 1943) ist ein US-amerikanischer Schlagzeuger und Perkussionist, der vor allem als Mitglied der Rockband Grateful Dead bekannt wurde. Zusammen mit Bill Kreutzmann bildete er die Rhythm Devils. Daneben schrieb Hart Musik f\u00fcr Film- und Fernsehen (etwa f\u00fcr den Film Apocalypse Now) sowie f\u00fcr Gro\u00dfereignisse wie die Olympischen Spiele 1996."@de,
        """Mickey Hart (Michael Steven Hartman, 11 de septiembre de 1943) es un m\u00fasico estadounidense. Es popular por haber sido baterista de la banda de rock psicod\u00e9lico Grateful Dead. Fue miembro de la banda desde septiembre de 1967 hasta febrero de 1971, y de octubre de 1974 a agosto de 1995. Junto a su compa\u00f1ero en Dead, el baterista Bill Kreutzmann, fueron apodados "the rhythm devils" ("los demonios del ritmo")."""@es,
        """Mickey Hart (born Michael Steven Hartman, September 11, 1943) is an American percussionist and musicologist. He is best known as one of the two drummers of the rock band Grateful Dead. He was a member of the Grateful Dead from September 1967 to February 1971 and from October 1974 to August 1995. He and fellow Dead drummer Bill Kreutzmann earned the nickname "the rhythm devils"."""@en,
        "Mickey Hart (n\u00e9 le 11 septembre 1943 \u00e0 New York) est un percussionniste et un musicologue am\u00e9ricain. Il est connu pour avoir \u00e9t\u00e9 l'un des deux batteurs de Grateful Dead. Bill Kreutzmann et lui ont gagn\u00e9 le surnom de \u00ab Rhythm Devils \u00bb."@fr,
        "Mickey Hart, w\u0142a\u015bc. Michael Steven Hartman (ur. 11 wrze\u015bnia 1943 w Brooklynie) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk i perkusista. Jest by\u0142ym perkusist\u0105 grupy Grateful Dead. Jego album, Planet Drum, pozostawa\u0142 na 1. miejscu na li\u015bcie Billboard World Music Chart przez 26 tygodni i zdoby\u0142 w tym samym roku nagrod\u0119 Grammy w kategorii Best World Music, jako pierwszy w historii tej kategorii."@pl,
        "\u00c8 noto per essere stato il batterista del gruppo musicale acid rock californiano Grateful Dead e della sua derivazione New Riders of the Purple Sage."@it;
    owl:sameAs viaf:54947891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mickey_Hart>,
        <http://viaf.org/viaf/54947891>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mickey_Hart,_Web_2.0_Conference.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mickey_Hart.
doremus_artist:dfdcd759-decd-3774-8296-7cae8f3fdba4
    dbp:birthPlace dbr:Pistoia;
    rdfs:comment
        "Massimo Filippo Antongiulio Maria Freccia (19 September 1906 \u2013 16 November 2004) was an Italian American conductor. He had an international reputation but never held a post as music director of a major orchestra or opera house. Unusually for an Italian, he built his career around symphonic music rather than opera. For several years he was an assistant to Arturo Toscanini, whom he venerated, and he was regularly invited by Toscanini to conduct the NBC Symphony Orchestra. His last concert was in 1998 when, at the age of 92, he conducted Beethoven's Ninth Symphony in the square at Montepulciano."@en,
        "\u041c\u0430\u0301\u0441\u0441\u0438\u043c\u043e \u0424\u0440\u0435\u0447\u0447\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Massimo Filippo Antongiulio Maria Freccia; 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1906, \u0412\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u0431\u0443\u0440\u0435 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041f\u0438\u0441\u0442\u043e\u0438 \u2014 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2004) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435, \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0432 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445 \u0438 \u043b\u0438\u0448\u044c \u0432 1923 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c, \u0432\u043f\u0440\u043e\u0447\u0435\u043c, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u043e\u0439. \u042d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0447\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u044f \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432. \u0412 1929 \u0433. \u043f\u043e \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0443 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u044b \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0438 \u041c\u0435\u0440\u0441\u0435-\u0438-\u041b\u0443\u043a\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0435, \u0432 1938 \u0433. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b"@ru,
        "\u30de\u30c3\u30b7\u30e2\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30b8\u30e5\u30ea\u30aa\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c1\u30e3\uff08Massimo Filippo Antongiulio Maria Freccia, 1906\u5e749\u670819\u65e5 - 2004\u5e7411\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d4\u30b9\u30c8\u30a4\u30a2\u8fd1\u90ca\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u30d6\u30fc\u30ec\u3067\u3001\u30d4\u30b9\u30c8\u30a4\u30a2\u306e\u8cb4\u65cf\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5e7c\u5c11\u671f\u304b\u3089\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u6bcd\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u30016\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u305f\u30021923\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30cb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30c0\u30c3\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u3089\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3073\u3001\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5b66\u751f\u3089\u3068\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u6307\u63ee\u3092\u5b9f\u8df5\u7684\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u884c\u3063\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30af\u306e\u8b26\u54b3\u306b\u63a5\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u884c\u3063\u3066\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u82b8\u8853\u5bb6\u305f\u3061\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u8fd1\u90ca\u30e9\u30c7\u30a3\u30b9\u30dd\u30ea\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61731796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Massimo_Freccia>,
        <http://viaf.org/viaf/61731796>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb01f330-0443-4a55-8626-ea8962c42f5b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Massimo_Freccia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Massimo_Freccia.
doremus_artist:e0913397-860d-3f13-9a3f-3112bf7dd426
owl:sameAs viaf:305047225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305047225>.
doremus_artist:e0d707b7-c87e-31f9-85da-89884579a671
owl:sameAs viaf:59272439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59272439>.
doremus_artist:e110fb25-ccdf-3c08-bc3a-e6ea7f57f839
owl:sameAs viaf:66181368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66181368>.
doremus_artist:e11ee55e-b2bb-3f52-908f-7539c7349cf3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2015) \u0645\u0627\u0631\u0641\u064a\u0646 \u063a\u0627\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: ) (2 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1939 \u2013 1 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1984) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0635\u0648\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0642\u062f \u0633\u064a\u0637\u0631 \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0642\u062f\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627."@ar,
        """Marvin Gaye (/\u0261e\u026a/; born Marvin Pentz Gay Jr.; April 2, 1939 \u2013 April 1, 1984) was an American singer, songwriter and record producer. Gaye helped to shape the sound of Motown in the 1960s, first as an in-house session player and later as a solo artist with a string of hits, including "Ain't That Peculiar", "How Sweet It Is (To Be Loved By You)" and "I Heard It Through the Grapevine", and duet recordings with Mary Wells, Kim Weston, Diana Ross and Tammi Terrell, later earning the titles "Prince of Motown" and "Prince of Soul"."""@en,
        "Marvin Gaye (Washington, 2 de abril de 1939 \u2014 Los Angeles, 1 de abril de 1984), nascido Marvin Pentz Gay , Jr., foi um cantor popular de soul e R&B, arranjador, multi-instrumentista, compositor e produtor. Ganhou fama internacional durante os anos 60 e 70 como um artista da gravadora Motown."@pt,
        "Marvin Gaye (eigentlich Marvin Pentz Gay; * 2. April 1939 in Washington, D.C.; \u2020 1. April 1984 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Soul- und R&B-S\u00e4nger der 1960er, 1970er und fr\u00fchen 1980er Jahre."@de,
        "Marvin Gaye (ur. 2 kwietnia 1939 w Waszyngtonie, zm. 1 kwietnia 1984 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz soulowy. Jeden z najwybitniejszych muzyk\u00f3w zwi\u0105zanych z Motown, kt\u00f3ry ostatecznie wyr\u00f3s\u0142 daleko poza normalny standard tej grupy tw\u00f3rczej i jako jeden z pierwszych osi\u0105gn\u0105\u0142 status czarnego muzyka kultowego. W swym spo\u0142eczno-politycznym zaanga\u017cowaniu i muzycznych eksperymentach da\u0142 podwaliny pod styl czarnej muzyki urban. W 1987 Marvin Gaye zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Marvin Gaye, n\u00e9 Marvin Pentz Gay Jr. le 2 avril 1939 \u00e0 Washington, D.C. et mort assassin\u00e9 le 1er avril 1984 \u00e0 Los Angeles, est un chanteur et auteur-compositeur am\u00e9ricain. Il rencontre un grand succ\u00e8s dans les ann\u00e9es 1960 en tant qu'un des chanteurs vedettes du label Motown et publie en solo ou en duo plusieurs classiques de la musique populaire du XXe si\u00e8cle. Marvin Gaye a \u00e9t\u00e9 \u00e0 titre posthume honor\u00e9 par plusieurs institutions, il a re\u00e7u un Grammy Lifetime Achievement Award et a \u00e9t\u00e9 introduit au Rock and Roll Hall of Fame."@fr,
        "Marvin Gaye, officieel Marvin Pentz Gay, Jr. (Washington, D.C., 2 april 1939 - Los Angeles, 1 april 1984) was een Amerikaanse rhythm-and-blueszanger. Hij geldt als een van de belangrijkste en invloedrijkste soulzangers. Hij werd na een leven met vele hoogte- en dieptepunten door zijn vader doodgeschoten."@nl,
        "Marvin Pentz Gaye, Jr. (Washington D. C., 2 de abril de 1939 - 1 de abril de 1984), m\u00e1s conocido como Marvin Gaye (la e final la a\u00f1adi\u00f3 \u00e9l, en homenaje a su \u00eddolo Sam Cooke), fue un m\u00fasico y cantante de soul, smooth soul, quiet storm, blaxploitation y uno de los componentes fundamentales del estilo Motown Sound."@es,
        "Ottenne fama internazionale a cavallo tra gli anni sessanta e settanta presso la celeberrima casa discografica Motown. Ancora oggi i suoi dischi sono molto richiesti sul mercato e influenzano anche le generazioni pi\u00f9 giovani grazie al suono fresco, sensuale ma allo stesso tempo complesso e dotato di una profondit\u00e0 che richiede un ascolto prolungato per essere colta. A rendere l'artista ancora attuale contribuisce inoltre la forza dei suoi testi, intrisi di temi caldi inerenti alla politica, l'economia, l'ambiente, i conflitti internazionali e, ovviamente, l'amore. Per il suo impegno, le sue lotte contro il sistema e il forte richiamo alle radici della musica afro-americana, da sempre detentrice di una funzione di denuncia dei soprusi e delle ingiustizie, \u00e8 considerato uno degli artisti pi\u00f9"@it,
        "\u041c\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d \u041f\u0435\u043d\u0446 \u0413\u044d\u0439 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marvin Pentz Gaye, Jr.; 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1939, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d \u2014 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1984, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441\u043e \u0421\u0442\u0438\u0432\u0438 \u0423\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441\u0442\u043e\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0443 \u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430. \u041f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0441\u043e\u0440\u044b \u043e\u0442 \u0440\u0443\u043a\u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0437\u0430 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0434\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0440\u043e\u043a\u0430\u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f. \u041f\u0440\u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0417\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430 (1987) \u0432 \u043d\u0451\u043c \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e \u0438 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0413\u044d\u044f."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30b2\u30a4\uff08Marvin Gaye\u30011939\u5e744\u67082\u65e5 - 1984\u5e744\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c6\u4f4d\u3002\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c18\u4f4d\u3002\u300c\u300eQ\u300f\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c6\u4f4d\u3002"@ja,
        """\u99ac\u6587\u00b7\u84cb\u4f0a\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMarvin Gaye\uff0c\u539f\u540dMarvin Pentz Gay, Jr.\uff0c1939\u5e744\u67082\u65e5\uff0d1984\u5e744\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u6469\u57ce\u5531\u7247\u8457\u540d\u6b4c\u624b\u3001\u66f2\u4f5c\u8005\uff0c\u5c0d\u8a31\u591a\u9748\u9b42\u6a02\u6b4c\u624b\u90fd\u6709\u5de8\u5927\u5f71\u97ff\u3002\u84cb\u4f0a\u8d77\u521d\u662f\u6f14\u5531\u7ec4\u201c\u6708\u5149\u201d\uff08The Moonglows\uff09\u4e2d\u7684\u6b4c\u624b\uff0c\u4f46\u5728\u201c\u6708\u5149\u201d\u6f14\u5531\u7ec4\u65bc1960\u5e74\u89e3\u6563\u4ee5\u5f8c\uff0c\u84cb\u4f0a\u8207\u6469\u57ce\u65d7\u4e0b\u7684Tamla\u516c\u53f8\u7c3d\u7ea6\u3002 \u99ac\u6587\u00b7\u84cb\u4f0a\u6bd4\u8f03\u6709\u540d\u7684\u55ae\u66f2\u6709\u3000"How Sweet It Is (To Be Loved by You)"\u3001"Ain't That Peculiar"\u3001"I Heard It Through the Grapevine"\u3001\u9084\u6709\u4e00\u4e9b\u8207Mary Wells\u548cTammi Terrell\u5c0d\u5531\u7684\u55ae\u66f2\uff0c\u6709\u300c\u6469\u57ce\u738b\u5b50\u300d\u548c\u300c\u9748\u9b42\u6a02\u738b\u5b50\u300d\u7684\u7f8e\u7a31\u3002 \u99ac\u6587\u00b7\u84cb\u4f0a\u57281970\u5e74\u4ee3\u521d\u671f\u6240\u767c\u884c\u7684\u5c08\u8f2fWhat's Going On\u548cLet's Get It On\u70ba\u5176\u985b\u5cf0\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u3002\u4e26\u57281983\u5e74\u4ee5\u55ae\u66f2Sexual Healing\u8d0f\u5f97\u845b\u840a\u7f8eR&B\u985e\u6700\u4f73\u7537\u6f14\u5531\u4eba\u734e\u3002\u4f46\u5728\u9694\u5e74\uff081984\u5e74\uff09\u76844\u67081\u65e5\uff0c\u5728\u4ed645\u6b72\u751f\u65e5\u7684\u524d\u4e00\u5929\uff0c\u84cb\u4f0a\u56e0\u8207\u5176\u7236\u5728\u81ea\u5df1\u5bb6\u4e2d\u767c\u751f\u722d\u57f7\u800c\u88ab\u7236\u89aa\u69cd\u6bba\u3002 1987\u5e74\uff0c\u99ac\u6587\u00b7\u84cb\u4f0a\u88ab\u9078\u5165Rock and Roll\u540d\u4eba\u5802\u30022003\u5e74\uff0c\u5176\u5c08\u8f2fWhat's Going On\u88ab\u6efe\u77f3\u96dc\u8a8c\u5217\u70ba\u53f2\u4e0a\u4e94\u767e\u5927\u5c08\u8f2f\u5c08\u8f2f\u7684\u7b2c\u516d\u540d\u30022008\u5e74\uff0c\u53c8\u88ab\u6efe\u77f3\u96dc\u8a8c\u9078\u70ba\u53f2\u4e0a\u767e\u5927\u6b4c\u624b\u7684\u7b2c\u516d\u540d\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:46946447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marvin_Gaye>,
        <http://viaf.org/viaf/46946447>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marvin_Gaye_(1973).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marvin_Gaye.
doremus_artist:e1443933-572d-3d1c-894f-e5a704aa3bcc
owl:sameAs viaf:54332530; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54332530>.
doremus_artist:e165edc8-902a-34b8-a4f0-f0ff657e39c2
    dbp:birthPlace dbr:Seoul;
    rdfs:comment
        "(This is a Korean name; the family name is Chung.) Kyung Wha Chung (born 26 March 1948, Seoul, South Korea) is a Korean violinist."@en,
        "Chung Kyung-wha (* 26. M\u00e4rz 1948 in Seoul, S\u00fcdkorea) ist eine s\u00fcdkoreanische Geigerin."@de,
        "Chung Kyung-wha (hangul : \uc815\uacbd\ud654 ; hanja : \u912d\u4eac\u548c) est une violoniste sud-cor\u00e9enne n\u00e9e le 26 mars 1948 \u00e0 S\u00e9oul."@fr,
        "Kyung Wha Chung (nacida el 26 de marzo de 1948, Se\u00fal, Corea del Sur) es una violinista coreana."@es,
        "\u0427\u043e\u043d \u041a\u0451\u043d \u0425\u0432\u0430 (\u043a\u043e\u0440. \uc815\uacbd\ud654, \u912d\u4eac\u548c?, {{{2}}}?, \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0421\u0428\u0410 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a Kyung-wha Chung, 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1948, \u0421\u0435\u0443\u043b) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru,
        "\u30c1\u30e7\u30f3\u30fb\u30ad\u30e7\u30f3\u30d5\u30a1\uff08\u6f22\u5b57\u8868\u8a18\uff1a\u912d \u4eac\u548c\u3001\u6b27\u6587\u8868\u8a18\uff1aKyung-Wha Chung\u30011948\u5e743\u670826\u65e5 \uff09\u306f\u97d3\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u912d\u4eac\u548c\uff08\uc815\uacbd\ud654\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u97d3\u570b\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113588337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kyung_Wha_Chung>,
        <http://viaf.org/viaf/113588337>,
        <http://viaf.org/viaf/313036295>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a83500d7-4b80-4a5c-ada8-60676bbb2848>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kyung-wha_Chung_at_SSO_(20151005224117).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kyung-wha_Chung.
doremus_artist:e19fc0de-f18b-3878-b445-51d7b1aea545
owl:sameAs viaf:121802728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121802728>.
doremus_artist:e1b78568-5dea-3657-a1e9-6f7ff2d612b3
owl:sameAs viaf:71582806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71582806>.
doremus_artist:e1f496f2-305b-3923-be70-e62e72f2ba04
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "James Karen (* 28. November 1923 in Wilkes-Barre, Pennsylvania, Vereinigte Staaten; als Jacob Karnofsky) ist ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        """James Karen (born Jacob Karnofsky; November 28, 1923) is an American character actor of Broadway, film and television. Karen is best remembered for his roles in Poltergeist, The Return of the Living Dead, Invaders from Mars, and in The Pursuit of Happyness. Karen is also known for his recurring television role as Eliot Randolph in Eight is Enough. He also appeared in commercials for Pathmark which earned his nickname "Mr. Pathmark". He was nominated for a Saturn Award for his role in The Return of the Living Dead in 1985."""@en,
        "James Karen est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 28 novembre 1923 \u00e0 Wilkes-Barre (Pennsylvanie). Il est connu \u00e0 la fois par ses interpr\u00e9tations sur les planches, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision (Huit, \u00e7a suffit !, Les Craquantes,\u2026) et au cin\u00e9ma (Le Syndrome chinois, Wall Street, \u00c0 la recherche du bonheur,\u2026)."@fr,
        "James Karen, seud\u00f3nimo de James Karnofsky (Wilkes-Barre, Pensilvania, 28 de noviembre 1923), es un actor de cine, teatro, televisi\u00f3n, voz y actor de radio estadounidense. Es conocido por su papel de Martin Frohm en The Pursuit of Happyness. Estuvo casado con Susan Reed, con quien tuvo un hijo, desde 1958 hasta que se divorciaron en 1967. Luego se cas\u00f3 con Alba Francesca en 1986."@es,
        "James Karen, w\u0142a\u015bc. James Karnofsky (ur. 28 listopada 1923 w Wilkes-Barre) \u2013 ameryka\u0144ski aktor charakterystyczny wyst\u0119puj\u0105cy zar\u00f3wno w filmie, telewizji jak i na scenach Broadwayu. Jest synem \u017cydowskich emigrant\u00f3w z Rosji. W 1986 by\u0142 nominowany do nagrody Saturna za rol\u0119 w horrorze komediowym Powr\u00f3t \u017cywych trup\u00f3w (1985). Ponad dekad\u0119 p\u00f3\u017aniej, w 1998 przyznano mu t\u0119 nagrod\u0119 za ca\u0142okszta\u0142t osi\u0105gni\u0119\u0107 aktorskich. W latach 1958\u20131967 by\u0142 m\u0119\u017cem piosenkarki folkowej Susan Reed. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo zako\u0144czy\u0142o si\u0119 rozwodem. Od 1986 jego drug\u0105 \u017con\u0105 jest Alba Francesca. Aktor ma jedno dziecko z pierwszego zwi\u0105zku."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041a\u0430\u0440\u0435\u043d (\u0440\u043e\u0434. 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1923) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30ab\u30ec\u30f3\uff08James Karen, 1923\u5e7411\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66407405;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Karen>,
        <http://viaf.org/viaf/66407405>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Karen_(14974515894_89b5229d48_n)_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Karen.
doremus_artist:e3b46ce3-507f-325c-ae6d-633d9f682135
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Marchand (* 2. Februar 1669 in Lyon; \u2020 17. Februar 1732 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Cembalist, Organist und Komponist."@de,
        "Louis Marchand (2 February 1669 \u2013 17 February 1732) was a French Baroque organist, harpsichordist, and composer. Born into an organist's family, Marchand was a child prodigy and quickly established himself as one of the best known French virtuosi of his time. He worked as organist of numerous churches and, for a few years, at the French court. Marchand had a violent temperament and an arrogant personality, and his life was filled with scandals, publicized and widely discussed both during his lifetime and after his death. Despite his fame, few of his works survive to this day, and those that do almost all date from his early years. Nevertheless, a few pieces of his, such as the organ pieces Grand dialogue in C and Fond d'orgue in E minor, have been lauded as classic works of the French orga"@en,
        """Louis Marchand (Lyon, 02 de Fevereiro de 1669 - Paris, 17 de Fevereiro de 1732), foi um organista, cravista e compositor franc\u00eas do Per\u00edodo Barroco. Filho de um organista, Marchand foi uma crian\u00e7a prod\u00edgio e rapidamente se estabeleceu como um dos mais conhecidos virtuoses franceses do seu tempo. Trabalhou como organista em numerosas igrejas e, por alguns anos, na Corte francesa. Marchand tinha um temperamento violento, personalidade arrogante e sua vida foi cheia de esc\u00e2ndalos, divulgados e amplamente discutidos tanto durante sua vida quanto ap\u00f3s sua morte. Apesar de sua fama, poucas de suas obras sobreviveram at\u00e9 os nossos dias, e v\u00e1rias s\u00e3o de seus primeiros anos. Das obras para \u00d3rg\u00e3o, chegaram at\u00e9 n\u00f3s, completas, cinco cole\u00e7\u00f5es ou "Livres d'Orgue". Algumas dessas pe\u00e7as foram louvadas co"""@pt,
        "Louis Marchand (Lyon, 2 de febrero de 1669 \u2014 Par\u00eds, 17 de febrero de 1732) fue un compositor, clavecinista y organista franc\u00e9s."@es,
        "Louis Marchand (Lyon, 2 februari 1669 - Parijs, 17 februari 1732) was een Frans orgel-componist uit de barok en organist Parijs. Hij gaf waarschijnlijk les aan Guilain."@nl,
        "Louis Marchand (ur. 2 lutego 1669 w Lyonie, zm. 17 lutego 1732 w Pary\u017cu) - organista, klawesynista i kompozytor francuski okresu baroku. Louis Marchand od 1685 lub 1689 roku pracowa\u0142 w Pary\u017cu jako organista w r\u00f3\u017cnych ko\u015bcio\u0142ach, a w latach 1706 \u2013 ok. 1716 na dworze kr\u00f3lewskim. Jego uczniem by\u0142 Louis-Claude Daquin. Wybrane kompozycje: 2 ksi\u0119gi Pi\u00e8ces de clavecin (Pary\u017c 1702),12 Pi\u00e8ces choisies pour l'orgue (Pary\u017c po 1732), a tak\u017ce kantaty i arie."@pl,
        "Louis Marchand, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1669 \u00e0 Lyon, mort le 17 f\u00e9vrier 1732 \u00e0 Paris, est un compositeur, organiste et claveciniste fran\u00e7ais. De son temps, Louis Marchand est consid\u00e9r\u00e9 en France comme le seul rival de Fran\u00e7ois Couperin \u00e0 l'orgue et au clavecin."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Louis Marchand, 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1669, \u041b\u0438\u043e\u043d \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1732, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        """\u30eb\u30a4\u30fb\u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30f3 \uff08Louis Marchand 1669\u5e742\u67082\u65e5\u30ea\u30e8\u30f3 - 1732\u5e742\u670817\u65e5\u30d1\u30ea) \u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u300213\u6b73\u3067\u738b\u5bae\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u307b\u3069\u306e\u795e\u7ae5\u3076\u308a\u3092\u767a\u63ee\u3002 \u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30f3\u306f\u3001\u97f3\u697d\u7684\u306b\u3082\u6c17\u8cea\u7684\u306b\u3082\u708e\u306e\u3088\u3046\u306b\u6fc0\u3057\u3044\u3068\u3053\u308d\u304c\u3042\u308a\u3001\u30ea\u30e8\u30f3\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u306b\u51fa\u3066\u3001\u305f\u3061\u3069\u3053\u308d\u306b\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002\u6c17\u96e3\u3057\u304f\u3001\u6027\u683c\u7684\u306b\u5f53\u3066\u306b\u306a\u3089\u306a\u3044\u3068\u3053\u308d\u304c\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u3067\u3082\u591a\u304f\u306e\u4eba\u3005\u306b\u300c\u5049\u5927\u306a\u308b\u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30f3"Marchand le Grand"\u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u5927\u80c6\u306a\u4eba\u3068\u306a\u308a\u3092\u6697\u793a\u3059\u308b\u3001\u3082\u3063\u3068\u4fe1\u983c\u306e\u304a\u3051\u308b\u8a3c\u62e0\u6587\u66f8\u304c\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u308c\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30f3\u306f\u592b\u4eba\u306b\u9003\u3052\u3089\u308c\u305f\u5f8c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u738b\u306b\u4ff8\u7d66\u306e\u534a\u984d\u3092\u592b\u4eba\u306b\u6e21\u3059\u3088\u3046\u306b\u547d\u305c\u3089\u308c\u305f\u3002\u3059\u308b\u3068\u3001\u6012\u308a\u72c2\u3063\u305f\u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30f3\u306f\u3001\u6f14\u594f\u3092\u9014\u4e2d\u3067\u6253\u3061\u5207\u308a\u3001\u5c45\u4e26\u3076\u5ef7\u81e3\u305f\u3061\u3092\u524d\u306b\u3057\u3066\u3001\u300c\u7d66\u6599\u306e\u534a\u5206\u3092\u5f7c\u5973\u306b\u6e21\u3057\u307e\u3059\u304b\u3089\u3001\u6f14\u594f\u306e\u7d9a\u304d\u306f\u5f7c\u5973\u306b\u5f3e\u3044\u3066\u3082\u3089\u3063\u3066\u4e0b\u3055\u3044\u300d\u3068\u56fd\u738b\u306b\u8a00\u3044\u653e\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 \u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30f3\u306f\u5b58\u547d\u4e2d\u306b\u6210\u529f\u3057\u3066\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u82e5\u5e72\u306e\u6b4c\u66f2\u3068\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u306e\u307b\u304b\u30012\u66f2\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u7d44\u66f2\uff081702\u5e74\uff09\u3057\u304b\u51fa\u7248\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:29718683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Marchand>,
        <http://viaf.org/viaf/29718683>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Marchand.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Marchand.
doremus_artist:e3c902c8-a374-344f-9090-b79ea9cd6711
owl:sameAs viaf:71115805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71115805>.
doremus_artist:e3f06f89-0a5a-323d-94ac-5f2ca0014f77
    dbp:birthPlace dbr:Dâmbovița_County;
    rdfs:comment
        "Ion Miu (born 21 January 1955) is a virtuoso cimbalom player, performing both Romanian folk music and pieces from the classical repertoire."@en;
    owl:sameAs viaf:223442779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ion_Miu>,
        <http://viaf.org/viaf/223442779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e74b76b-79b2-4f16-b702-1dc28edce9c8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ion_Miu.
doremus_artist:e3f5fae4-a49b-3bb5-81bd-20159125f232
    owl:sameAs viaf:3326145856865222920048;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3326145856865222920048>,
        <http://viaf.org/viaf/77113878>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7944ed53-2a58-4035-9b93-140a71e41c34>.
doremus_artist:e3fb6020-986b-384f-a6f6-c4e3a8c6ded0
owl:sameAs viaf:20103338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20103338>.
doremus_artist:e4b9f583-8fe9-35f1-9416-dda9ab40a603
owl:sameAs viaf:14325488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14325488>.
doremus_artist:e4d56a77-faa8-39fb-b959-2da24e9a4365
    dbp:birthPlace dbr:Ayr;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Bryden Thomson (16 July 1928 \u2013 14 November 1991) was a Scottish conductor remembered especially for his championship of British and Scandinavian composers. His recordings include influential surveys of the orchestral music of Hamilton Harty and Arnold Bax. He was principal conductor of several British orchestras, including the Ulster Orchestra, which flourished under his tenure."@en,
        "Bryden Thomson est un chef d'orchestre \u00e9cossais, n\u00e9 le 16 juillet 1928 \u00e0 Ayr (\u00c9cosse) et mort le 14 novembre 1991 \u00e0 Dublin (Irlande)"@fr,
        "\u30d6\u30e9\u30a4\u30c7\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c8\u30e0\u30bd\u30f3\uff08Bryden Jack Thomson, 1928\u5e747\u670816\u65e5 - 1991\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b5\u30a6\u30b9\u30fb\u30a8\u30a2\u30fc\u30b7\u30e3\u30fc\u3001\u30a8\u30a2\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:121829641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bryden_Thomson>,
        <http://viaf.org/viaf/121829641>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c72d38d-55e5-4227-b626-db1977a44d04>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bryden_Thomson.
doremus_artist:e4d6c0d0-dd7c-3a1a-9e94-b590bac5bffe
    dbp:birthPlace dbr:Rosenheim;
    rdfs:comment
        "Ludwig Baumann (born 1950 in Rosenheim) is a German opera singer."@en,
        "Ludwig Franz Xaver Baumann (* 1950 in Rosenheim) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton) und seit 1997 Initiator und Intendant des \u201eOpernfestivals Gut Immling Chiemgau\u201c auf Gut Immling in Halfing."@de;
    owl:sameAs viaf:100317831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Baumann>,
        <http://viaf.org/viaf/100317831>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Baumann.
doremus_artist:e4fe3da3-7d2b-38fb-8041-566baaf64b32
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Ludwig Senfl (Bazel, ca. 1486 - M\u00fcnchen, tussen 2 december 1542 en 10 augustus 1543) was een in Zwitserland geboren componist, die vrijwel zijn hele leven in de Duitse landen werkte. Hij was leerling van Heinrich Isaac en later hofcomponist van keizer Maximiliaan I. Senfl volgde Isaac na diens dood op als hofcomponist en bleef dit tot aan de dood van Maximiliaan I in 1519, toen de hofkapel door de nieuwe keizer Karel V werd opgeheven. Hierna reisde hij af naar Passau waarna hij in 1523 werk vond in de hofkapel van M\u00fcnchen. Hij bleef er tot aan zijn dood."@nl,
        "Ludwig Senfl (born around 1486, died between December 2, 1542 and August 10, 1543) was a Swiss composer of the Renaissance, active in Germany. He was the most famous pupil of Heinrich Isaac, was music director to the court of Maximilian I, Holy Roman Emperor, and was an influential figure in the development of the Franco-Flemish polyphonic style in Germany."@en,
        "Ludwig Senfl (ur. w 1486 r., zm. pomi\u0119dzy 2 grudnia 1542 a 10 sierpnia 1543) - szwajcarski kompozytor epoki renesansu dzia\u0142aj\u0105cy na terenie Niemiec. Zapewnia\u0142 muzyk\u0119 na dworze cesarza Maksymiliana I, rozpowszechni\u0142 styl szko\u0142y flamandzkiej na terenie Niemiec. By\u0142 uczniem Heinricha Isaaca."@pl,
        "Ludwig Senfl, n\u00e9 en 1486, mort entre le 2 d\u00e9cembre 1542 et le 10 ao\u00fbt 1543, est un compositeur suisse de la Renaissance, actif en Allemagne. Il fut l'\u00e9l\u00e8ve le plus c\u00e9l\u00e8bre de Heinrich Isaac et eut une influence consid\u00e9rable sur l'essor de la musique polyphonique en Allemagne."@fr,
        "Ludwig Senfl; auch Senfli, Sennfel sowie zahlreiche weitere Namensformen und -schreibweisen; (* um 1490 in Basel oder Z\u00fcrich; \u2020 zwischen Januar und M\u00e4rz 1543 in M\u00fcnchen), war ein Komponist, S\u00e4nger, Schreiber und Herausgeber. Er war zwei Mal verheiratet: Die erste Hochzeit erfolgte um 1527 mit der Tochter des Passauer Schiffsmeisters und Mautners Ambros Neuburger, die zweite Ehe schloss Senfl 1535 mit Maria Halbhyrn; dieser Ehe entstammte eine Tochter."@de,
        "\u00c8 figura importante per lo sviluppo dello stile polifonico franco-fiammingo nelle terre tedesche. Nacque probabilmente a Basilea attorno al 1486 e visse a Zurigo dal 1488. Lasci\u00f2 la Svizzera nel 1496 per entrare come cantore nella Hofkapelle imperiale ad Augsburg e l'anno successivo segu\u00ec la Hofkapelle a Vienna, sotto la direzione di Isaac. Oltre alla formazione religiosa, studi\u00f2 musica con Isaac, per il quale fu anche copista dal 1509; si trov\u00f2 pertanto a copiare i mottetti del Choralis Constantinus; dopo la morte di Isaac, fu lui a ordinarli secondo le festivit\u00e0 dell'anno liturgico.Isaac mor\u00ec nel 1517 e l'imperatore Massimiliano I nomin\u00f2 Senfl suo successore. Ma nel 1519 il successore di Massimiliano, Carlo V, licenzi\u00f2 molti dei musicisti in organico e si rifiut\u00f2 di pagare a Senfl la ret"@it,
        "\u0417\u0435\u043d\u0444\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Ludwig Senfl \u0438\u043b\u0438 Senfel; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1492 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u0435 \u2014 \u0443\u043c\u0435\u0440 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1542 \u0438 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1543 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0425\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0418\u0437\u0430\u043a\u0430, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0441 \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u044b. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d (Lieder, \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 250)."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30bc\u30f3\u30d5\u30eb\uff08Ludwig Senfl, 1486\u5e74\u3054\u308d - 1542\u5e7412\u67082\u65e5 / 1543\u5e748\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30b6\u30fc\u30af\u306e\u9ad8\u5f1f\u3084\u30eb\u30bf\u30fc\u306e\u53cb\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3082\u6b74\u53f2\u7684\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u7687\u5e1d\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f31\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u697d\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u3092\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u4f1d\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19866990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Senfl>,
        <http://viaf.org/viaf/19866990>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb04ac66-3259-425a-a6c5-cf404258500f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ludwig_senfl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Senfl.
doremus_artist:e55a7057-efa7-3246-97ee-5dfd32fce7e8
    owl:sameAs viaf:65379616;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65379616>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78eef5ba-787d-4c35-987a-15ff5794b7e7>.
doremus_artist:e5f676a7-504c-3b97-b310-70b33eb0a625
owl:sameAs viaf:170634760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170634760>.
doremus_artist:e634c3d1-b186-33e8-9294-60fe3d99cd9e
    owl:sameAs viaf:67482431;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67482431>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sabur_Moroi.
doremus_artist:e7216147-6db4-31a9-9b6b-2ac7f9de66ce
    dbp:birthPlace dbr:Aigle;
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Da giovane effettu\u00f2 studi di musica sotto la guida di Joachim per il violino, e al Conservatorio di Parigi con Dubois e Massenet approfond\u00ec la composizione. Nel 1896 diresse i Concerti sinfonici alla Esposizione ginevrina e assunse la direzione dell'Op\u00e9ra-Comique di Parigi. Ha composto varie opere, tra le quali: En Prison (1892), Les Armaillis (1906), La Nain du Hasli (1908), Nerine (1926). Inoltre ha musicato vari drammi dell'autore svizzero R.Morax; sinfonie corali quali Loys (1913); varie composizioni sinfoniche (Suite Tessinoise, Dans les bois)."@it,
        "Gustave Doret (* 20. September 1866 in Aigle; \u2020 19. April 1943 in Lausanne) war ein Schweizer Dirigent und Komponist."@de,
        "Gustave Doret (20 September 1866 \u2013 19 April 1943) was a Swiss composer and conductor. Doret was born in 1866 in Aigle, Switzerland. He studied at the Berlin Academy of Music with Joseph Joachim, and then at the Conservatoire de Paris with Th\u00e9odore Dubois and Jules Massenet. His career as a conductor began in 1894 in Paris, where he led the first performance of Debussy's Pr\u00e9lude \u00e0 l'apr\u00e8s-midi d'un faune. He was second conductor of the Concerts d'Harcourt from 1893 to 1895 and director of the Opera-comique in the 1890s and 1900s. He was also the founder of the Th\u00e9\u00e2tre du Jorat, in M\u00e9zi\u00e8res."@en,
        "Gustave Doret, n\u00e9 le 20 septembre 1866 \u00e0 Aigle et mort le 19 avril 1943 (\u00e0 76 ans) \u00e0 Lausanne, est un compositeur, chef d'orchestre, critique musical, \u00e9crivain et musicien vaudois."@fr,
        "\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30fc\u30f4\u30fb\u30c9\u30ec\uff08Gustave Doret 1866\u5e749\u670820\u65e5 - 1943\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64271409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustave_Doret>,
        <http://viaf.org/viaf/64271409>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustave_Doret.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustave_Doret.
doremus_artist:e769b87d-dc7d-3333-bfc7-92a4695fe02a
owl:sameAs viaf:118770869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118770869>.
doremus_artist:e7b6c9e4-ba01-3154-af5c-377e43ee0b3a
    owl:sameAs viaf:9856814;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9856814>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Lersy.
doremus_artist:e90703d4-d4df-3feb-820d-3ac2a560f67e
    dbp:birthPlace res:Royaume_de_France;
    dbp:deathPlace res:Royaume_de_France;
    rdfs:comment
        "Bernard Viguerie est un musicien et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 vers 1761 \u00e0 Carcassonne et mort \u00e0 Paris en 1819. Professeur de musique, il tenait \u00e9galement une boutique d'instruments et de partitions au n\u00b0 38 de la rue Vivienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:76475913;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Viguerie>,
        <http://viaf.org/viaf/76475913>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Viguerie.
doremus_artist:ea5de04b-8171-3eb6-88d6-5c94c6b326f6
owl:sameAs viaf:145970907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/145970907>.
doremus_artist:eb2576d2-8703-39a5-a2f8-aeda33b93525
owl:sameAs viaf:9411487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9411487>.
doremus_artist:eb33586c-a32c-37b9-a293-f4a96a81f126
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Nicolae Herlea (28 August 1927 \u2013 February 24, 2014) was a Romanian operatic baritone, particularly associated with the Italian repertory, especially the role of Rossini's Figaro, which he sang around 550 times during his career."@en,
        "Nicolae Herlea (eigentlich Nicolae Herle; * 28. August 1927 in Bukarest; \u2020 24. Februar 2014 in Frankfurt am Main) war ein rum\u00e4nischer Operns\u00e4nger (Bariton). Erfolge feierte er auf nationalen und internationalen Opernb\u00fchnen, insbesondere im italienischen Repertoire, vor allem in der Rolle des Figaro von Gioachino Rossini, die er w\u00e4hrend seiner Karriere \u00fcber 550 Mal sang."@de,
        "Nicolae Herlea (ur. 28 sierpnia 1927 w Bukareszcie, zm. 24 lutego 2014 we Frankfurcie nad Menem) \u2013 rumu\u0144ski \u015bpiewak operowy baryton, zwi\u0105zany z repertuarem w\u0142oskim, oko\u0142o 550 razy w ci\u0105gu swojej kariery za\u015bpiewa\u0142 parti\u0119 Figara Gioacchina Rossiniego. Studiowa\u0142 w Konserwatorium Muzycznym w Bukareszcie, a nast\u0119pnie w Accademia di Santa Cecilia pod kierunkiem Giorgia Favaretta. W 1951 zdoby\u0142 pierwsze nagrody na mi\u0119dzynarodowych konkursach \u015bpiewu w Genewie, Pradze, Brukseli. Debiutowa\u0142 na scenie w tym samym roku w Operze Narodowej w Bukareszcie (Opera Na\u0163ional\u0103 Bucure\u015fti) jako Silvio w Pajacach."@pl,
        "Nicolae Herlea n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1927 \u00e0 Bucarest et mort le 24 f\u00e9vrier 2014 \u00e0 Francfort-sur-le-Main est un baryton roumain. Il est form\u00e9 au conservatoire de Bucarest, puis \u00e0 l'acad\u00e9mie Sainte-C\u00e9cile de Rome. Il fait ses d\u00e9but le 14 avril 1950 \u00e0 l'Op\u00e9ra national de Bucarest dans Paillasse. Il m\u00e8ne une carri\u00e8re internationale, se produisant au Bolcho\u00ef, \u00e0 Covent Garden, \u00e0 La Scala, au Met dont il fut membre de 1964 \u00e0 1967, et dans les principales capitales europ\u00e9ennes. Il a interpr\u00e9t\u00e9 cinq cent cinquante fois le r\u00f4le de Figaro du Barbier de S\u00e9ville, mais excellait dans les r\u00f4les verdiens dans lesquels son timbre sombre faisait merveille."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435 \u0425\u0435\u0440\u043b\u044f (\u0440\u0443\u043c. Nicolae Herlea, 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1927, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442, \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f \u2014 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2014, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0420\u0420 (1962). \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0432 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u0436\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a \u041a\u0430\u0440\u0443\u0437\u043e \u0434\u043b\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0446\u0435\u0432 \u0438 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d \u0434\u043b\u044f \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f\u043d. \u0425\u0435\u0440\u043b\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430, \u0435\u0433\u043e \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0424\u0438\u0433\u0430\u0440\u043e \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0414\u0436. \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u00ab\u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0446\u0438\u0440\u044e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:51889847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolae_Herlea>,
        <http://viaf.org/viaf/51889847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81713e9a-08e9-40c8-b153-a56139ce4dd8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolae_Herlea.
doremus_artist:eb39e5bb-8dde-3b40-894b-c40d6b0b5877
    dbp:birthPlace dbr:Cremona;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Modesti (1915\u20131998) was an Italian bass-baritone. Giuseppe Modesti made his operatic debut at La Scala in 1940, as Schelkalov in Boris Godunov. His career was then interrupted by conscription in 1942, but he resumed his career in 1945. For the next twenty-five years he sang a wide repertoire as a regular member of La Scala company, also appearing in the rest of Italy, as well as Europe, the United States and South America."@en;
    owl:sameAs viaf:76502072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Modesti>,
        <http://viaf.org/viaf/76502072>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Modesti.
doremus_artist:eb6031d9-2125-39f6-b356-9bc31ff7bde7
owl:sameAs viaf:37212012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37212012>.
doremus_artist:ed19642b-69ee-30ee-9d3e-ecba83803834
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2013) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."@ar,
        "Dall'unione con la cantante Fran\u00e7oise Hardy \u00e8 nato Thomas Dutronc anche lui cantante."@it,
        "Jacques Dutronc (* 28. April 1943 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Chansonnier und Schauspieler. Seit 1981 ist er mit der S\u00e4ngerin Fran\u00e7oise Hardy verheiratet."@de,
        "Jacques Dutronc (Parijs, 28 april 1943) is een Franse zanger, componist en filmacteur.Hij huwde in 1981 met zangeres Fran\u00e7oise Hardy met wie hij reeds sinds 1967 een relatie heeft en die de moeder is van zijn zoon Thomas Dutronc (Parijs, 1973), een Franse zanger en jazzgitarist."@nl,
        "Jacques Dutronc (Paris, 28 de abril de 1943) \u00e9 um cantor, compositor e ator franc\u00eas. \u00c9 casado com a cantora Fran\u00e7oise Hardy, desde 1981, com quem teve um filho, Thomas Dutronc, guitarrista de jazz, nascido em 1973. Ele mora em Monticello, na C\u00f3rsega. Em 1973, o amigo ex-fot\u00f3grafo da revista Salut Les Copains, Jean-Marie P\u00e9rier convida Dutronc para atuar no filme Antoine et S\u00e9bastien. \u00c9 o in\u00edcio do sucesso cinematogr\u00e1fico."@pt,
        """Jacques Dutronc (born 28 April 1943) is a French singer, songwriter, guitarist, composer, and actor. He has been married to singer Fran\u00e7oise Hardy since 30 March 1981 and the two have a son (jazz guitarist Thomas Dutronc, born 1973). He also has been a longtime songwriting collaborator with Jacques Lanzmann. Some of Dutronc best known hits include "Il est cinq heures, Paris s'\u00e9veille" (a chanson akin to "Waterloo Sunset" by The Kinks that All Music Guide has called "his finest hour"), "Le Responsable", and "Les Cactus"."""@en,
        "Jacques Dutronc (n. 28 de abril de 1943 en Par\u00eds), es un cantautor y actor cinematogr\u00e1fico franc\u00e9s. En 1981 se cas\u00f3 con la cantautora y modelo Fran\u00e7oise Hardy, con la que viv\u00eda desde 1967. Estudi\u00f3 en la escuela comunal de la calle Blanche, en la escuela Rocroy-Saint-L\u00e9on, convertida en el liceo Rocroy-Saint-Vincent-de-Paul de la calle Faubourg-Poissonni\u00e8re y en el liceo Condorcet en Par\u00eds. Residen en Monticello, C\u00f3rcega, con sus gatos, unos 30."@es,
        "Jacques Dutronc (ur. 28 kwietnia 1943 w Pary\u017cu) \u2013 francuski piosenkarz, kompozytor i aktor."@pl,
        "Jacques Dutronc n\u00e9 le 28 avril 1943 \u00e0 Paris, est un chanteur, compositeur et acteur fran\u00e7ais. Comme chanteur, il a interpr\u00e9t\u00e9 les tubes Et moi, et moi, et moi, Les Cactus, J'aime les filles, Il est cinq heures, Paris s'\u00e9veille, notamment \u00e9crits par Jacques Lanzmann."@fr,
        """\u0416\u0430\u043a \u0414\u044e\u0442\u0440\u043e\u043d (\u0444\u0440. Jacques Dutronc; 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0416\u0430\u043a\u0430 \u041b\u0430\u043d\u0446\u043c\u0430\u043d\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0445\u0438\u0442\u044b: \u00abIl est cinq heures, Paris s'\u00e9veille\u00bb, \u00abLe Responsable\u00bb \u0438 \u00abLes Cactus\u00bb. \u0414\u044e\u0442\u0440\u043e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0432 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 El Toro et les Cyclones. \u041e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0437\u044b \u0410\u0440\u0434\u0438 \u0432 1960, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0447\u0435\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a \u0438 \u0433\u0430\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u043a. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u043d \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1973 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 1992 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0412\u0430\u043d \u0413\u043e\u0433\u0430 \u0432 \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0438\u0430\u043b\u044b. \u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e All Music Guide, \u0414\u044e\u0442\u0440\u043e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f "\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0449\u0435\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435"""@ru;
    owl:sameAs viaf:84608688;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Dutronc>,
        <http://viaf.org/viaf/84608688>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a65f4f19-9f4c-4a44-906f-87aa4ceee900>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dutronc-live-edit.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Dutronc.
doremus_artist:ed9b7bcc-71f3-3ed8-a855-5a5dfe64a575
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    rdfs:comment
        """David Lee Shire (Buffalo, 3 juli 1937) is een Amerikaans filmcomponist. Hij won in 1980 een Oscar voor het nummer "It Goes Like It Goes" van de film Norma Rae (1979)."""@nl,
        """David Lee Shire (Buffalo, Nova York, 3 de Julho de 1937) \u00e9 um compositor americano de pe\u00e7as de teatro musical e de bandas sonoras para filmes e televis\u00e3o.O seu mais famoso trabalho foi "A Conversa\u00e7\u00e3o" ("The Conversation" no original) de Francis Ford Coppola."""@pt,
        """David Lee Shire (born July 3, 1937) is an American songwriter and composer of stage musicals, film and television scores. The soundtrack to the 1974 movie The Taking of Pelham One Two Three, the soundtrack for Francis Coppola's 1974 The Conversation, the soundtrack for Alan J. Pakula's 1976 All the President's Men, and parts of the Saturday Night Fever soundtrack such as "Manhattan Skyline", are some of his best-known works. His other work includes the score of the 1985 film Return to Oz (the "sequel-in-part" of The Wizard of Oz), and the stage musical scores of Baby, Big, Closer Than Ever, and Starting Here, Starting Now. Shire is married to actress Didi Conn."""@en,
        "David Shire (* 3. Juli 1937 in Buffalo, New York) ist ein US-amerikanischer j\u00fcdischer Komponist zahlreicher Filme (f\u00fcr Kino und Fernsehen) sowie von Musicals."@de,
        "David ShireFichier:David Shire05.JPG David Shire en 2013. \u0152uvres principales Bandes originales de :Conversation secr\u00e8te,Les Hommes du pr\u00e9sident, Zodiac David Shire est un compositeur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 3 juillet 1937 \u00e0 Buffalo, New York (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30a2\uff08David Shire\u30011937\u5e747\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30d0\u30c3\u30d5\u30a1\u30ed\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u3084\u30c9\u30e9\u30de\u306e\u97f3\u697d\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107541564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Shire>,
        <http://viaf.org/viaf/107541564>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Shire05.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Shire.
doremus_artist:edb9a860-7452-3f11-8ce7-f509ff07b3d1
owl:sameAs viaf:24788924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24788924>.
doremus_artist:edc0221b-c4bf-391e-9a5c-f0c7219c6865
owl:sameAs viaf:64195627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64195627>.
doremus_artist:ee119ff1-85b6-3c64-b0c9-2bc618eafeaf
    rdfs:comment "Catherine Desage est une paroli\u00e8re fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:95341117;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Catherine_Desage>,
        <http://viaf.org/viaf/95341117>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Catherine_Desage.
doremus_artist:ee47ddda-d54d-3efc-8f1d-b80ccb1bd28b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Île-de-France_(region)>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Davy ( October 15, 1911 \u2013 February 5, 2001) was a French film, stage voice actor."@en,
        "Jean Davy Jean Davy est un com\u00e9dien fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 octobre 1911 \u00e0 Puteaux, mort le 5 f\u00e9vrier 2001 \u00e0 Paris. Il doublait r\u00e9guli\u00e8rement les acteurs Errol Flynn, Robert Taylor et Orson Welles."@fr;
    owl:sameAs viaf:39572385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Davy>,
        <http://viaf.org/viaf/39572385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Davy.
doremus_artist:eeae029a-9e29-3165-b0a6-bd6d33dff59d
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Tichonovitsj Gretsjaninov (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432) (Moskou, 25 oktober 1864 \u2013 New York City, 3 januari 1956) is een Russisch componist."@nl,
        """Aleksandr Tichonowicz Grieczaninow (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432; ur. 25 pa\u017adziernika 1864 w Moskwie, zm. 3 stycznia 1956 w Nowym Jorku) \u2013 rosyjski kompozytor romantyczny. By\u0142 uczniem Siergieja Taniejewa i Niko\u0142aja Rimskiego-Korsakowa w konserwatoriach w Moskwie i Petersburgu. W roku 1925 opu\u015bci\u0142 Rosj\u0119, do 1939 przebywa\u0142 w Pary\u017cu, nast\u0119pnie wyemigrowa\u0142 do Stan\u00f3w Zjednoczonych. Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Grieczaninowa nawi\u0105zuje do tradycji muzyki rosyjskiej. Najwi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107 zdoby\u0142a jego muzyka cerkiewna (z towarzyszeniem organ\u00f3w r\u00f3wnie\u017c - "Liturgia Domestica") oraz miniatury fortepianowe, zw\u0142aszcza przeznaczone dla dzieci. Pisa\u0142 tak\u017ce opery (m.in. 3 opery dzieci\u0119ce), utwory kameralne, symfonie (5) oraz koncerty."""@pl,
        "Aleksandr T\u00edjonovich Grechan\u00ednov (a veces escrito como Alexander/Alexandre Gretchaninov/Gretchaninoff/Gretschaninow; en ruso, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432) (Mosc\u00fa, 25 de octubre de 1864, \u2013 Nueva York, 3 de enero de 1956) fue un compositor ruso enmarcado dentro del Romanticismo tard\u00edo."@es,
        "Alexander Tichonowitsch Gretschaninow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432, wiss. Transliteration Aleksandr Tichonovi\u010d Gre\u010daninov; * 13.jul./ 25. Oktober 1864greg. in Moskau; \u2020 3. Januar 1956 in New York) war ein russischer Komponist."@de,
        "Alexander Tikhonovich Gretchaninov (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0301\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432; IPA: [\u0250l\u02b2\u026a\u02c8ksandr \u0261r\u02b2\u026at\u0255\u0250\u02c8n\u02b2in\u0259f]; 25 October [O.S. 13 October] 1864, Kaluga \u2013 3 January 1956, New York City) was a Russian Romantic composer."@en,
        "Alexandre Tikhonovitch Gretchaninov (ou aussi Aleksandr / Alexandre Grechaninov / Gretchaninoff / Gretschaninow) (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432; ISO 9 : Aleksandr Tihonovi\u010d Gre\u010daninov), n\u00e9 le 25 octobre 1864 \u00e0 Moscou et mort le 3 janvier 1956 \u00e0 New York, est un compositeur russe."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0301\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432 (13 [25] \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1864, \u041a\u0430\u043b\u0443\u0433\u0430 \u2014 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1956, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0412 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0447\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438 \u00ab\u041c\u043e\u0433\u0443\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0447\u043a\u0438\u00bb. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u043a \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u044d\u0442\u0430\u043f\u0443 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0415\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u0432 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0418.\u0424. \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0421.\u0421. \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30db\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b0\u30ec\u30c1\u30e3\u30cb\u30ce\u30d5 \uff08Alexander Grechaninov \u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432, 1864\u5e7410\u670825\u65e5 \u30ab\u30eb\u30fc\u30ac - 1956\u5e741\u67083\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5546\u4eba\u306e\u7236\u89aa\u306e\u610f\u306b\u9006\u3089\u3063\u30661881\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30bf\u30cd\u30fc\u30a8\u30d5\u3068\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30a2\u30ec\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3001\u548c\u58f0\u6cd5\u3001\u30d5\u30fc\u30ac\u3001\u697d\u5f0f\u8ad6\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021890\u5e74\u306b\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7de8\u5165\u3057\u3066\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021896\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3066\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u5e30\u90f7\u3002\u3055\u3057\u3042\u305f\u3063\u3066\u5178\u793c\u97f3\u697d\u3084\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u7ae5\u8b21\u3084\u5408\u5531\u66f2\u306a\u3069\u3067\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u308b\u3002\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u306e\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30b0\u30cd\u30fc\u30b7\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306a\u3069\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011917\u5e74\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u306b\u56fd\u3092\u8ffd\u308f\u308c\u3066\u30d7\u30e9\u30cf\u3084\u30d1\u30ea\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u306b\u6226\u706b\u3092\u9003\u308c\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u5411\u304b\u3044\u30011940\u5e74\u3088\u308a\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u5b9a\u4f4f\u30021940\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u5f97\u305f\u3002 \u6e21\u7c73\u3092\u524d\u306b\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u529b\u4f5c\u300a\u30df\u30b5\u30fb\u30a8\u30ad\u30e5\u30e1\u30cb\u30ab\u300b\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u30a8\u30ad\u30e5\u30e1\u30cb\u30ab\u30eb\u904b\u52d5\u3092\u652f\u6301\u3057\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306a\u304c\u3089\u3082\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u5178\u793c\u306b\u306e\u3063\u3068\u308a\u3001\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u8056\u6b4c\u306b\u52a0\u3048\u3066\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u306e\u8cdb\u6b4c\u3092\u3082\u5229\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u8482\u6d2a\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u683c\u5217\u6070\u5c3c\u8bfa\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\uff0c1864\u5e7410\u670825\u65e5\uff0d1956\u5e741\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u56fd\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u751f\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\uff0c\u66fe\u53d7\u6559\u4e8e\u5854\u6d85\u8036\u592b\u548c\u963f\u8fde\u65af\u57fa\uff0c\u4e0e\u540e\u8005\u53d1\u751f\u4e89\u6267\u4e4b\u540e\u8f6c\u6295\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\uff0c\u4fc4\u56fd\u9769\u547d\u4e4b\u540e\u66fe\u7559\u5728\u56fd\u5185\u6570\u5e74\uff0c\u4f46\u662f\u540e\u6765\u51b3\u5b9a\u79fb\u5c45\u56fd\u5916\uff0c\u5148\u662f\u5728\u6cd5\u56fd\uff0c\u7136\u540e\u5230\u7f8e\u56fd\uff0c\u76f4\u5230\u4ee591\u5c81\u9ad8\u9f84\u5728\u7ebd\u7ea6\u901d\u4e16\u3002\u683c\u5217\u6070\u5c3c\u8bfa\u592b\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u65f6\u671f\u4e0e20\u4e16\u7eaa\u7684\u8fc7\u6e21\u671f\u4f5c\u54c1\uff0c\u9ad4\u9a57\u4e86\u4fc4\u56fd\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u548c\u6c11\u65cf\u4e50\u6d3e\u7684\u6df1\u539a\u4f20\u7edf\uff0c\u5176\u4ea4\u54cd\u66f2\u548c\u5b97\u6559\u6027\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u4ee5\u53ca\u5ba4\u5185\u4e50\u7b49\u90fd\u5341\u5206\u52a8\u542c\u3002\u907a\u8a00\u662f\uff1amy love...... so sweet......"@zh;
    owl:sameAs viaf:22422211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Gretchaninov>,
        <http://viaf.org/viaf/22422211>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1f170dd-cd12-4148-90f2-1e58aa5400f1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gretschaninov_A.T_postcard-1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Gretchaninov.
doremus_artist:f0ce831f-b526-3316-8536-851311924e70
owl:sameAs viaf:305039221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305039221>.
doremus_artist:f12fe783-1aeb-3c06-92b9-a5ccdec781b7
owl:sameAs viaf:31766495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31766495>.
doremus_artist:f23492b3-14a0-38e4-9b32-d1cf2e940651
    rdfs:comment
        "Elisabete Matos (septiembre de 1964) es una soprano l\u00edrico spinto portuguesa."@es,
        "Elisabete Matos OIH (setembro de 1964) \u00e9 uma cantora de \u00f3pera portuguesa."@pt,
        "Elisabete Matos, OIH is a Portuguese soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:12516598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabete_Matos>,
        <http://viaf.org/viaf/12516598>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcello_Giordani_Elisabete_Matos_Nicola_Luisotti_Curtain_Call.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabete_Matos.
doremus_artist:f26a0183-9fc7-3968-bd18-9583bf123a5f
    dbp:birthPlace dbr:Ismaïlia;
    rdfs:comment
        "Louis Chedid (born 1 January 1948, in Isma\u00eflia) is a French singer-songwriter of Lebanese origin."@en,
        "Louis Chedid est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais d'origine libanaise n\u00e9 le 1er janvier 1948 \u00e0 Isma\u00eflia en \u00c9gypte."@fr;
    owl:sameAs viaf:72506967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Chedid>,
        <http://viaf.org/viaf/72506967>,
        <https://musicbrainz.org/artist/193eab57-df36-43ce-8bad-e47e047ff7dd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Chedid_Cannes_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Chedid.
doremus_artist:f27bb712-c707-36d6-a954-ed33674e2605
    dbp:birthPlace dbr:Metz;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis-Luc Loiseau de Persuis (4 July 1769 \u2013 20 December 1819) was a French violinist, conductor, choirmaster, teacher, composer, and theatre director. After commencing his studies of music in his hometown of Metz, Persuis moved to Paris in 1787, and entered the orchestra of the Op\u00e9ra in 1793. His entire career was within this institution; he became choirmaster in 1803, then conductor in 1810, replacing Jean-Baptiste Rey. He simultaneously worked in administrative r\u00f4les, as manager, musical inspector-general (1816), stage manager (1817), then chief director from 3 September 1817 until 13 November 1819, on which date illness forced him to resign."@en,
        "Louis-Luc Loiseau de Persuis (Metz, 4 juli 1769 \u2013 Parijs, 20 december 1819) was een Frans componist, muziekpedagoog, dirigent en violist. Hij was de zoon van de Ma\u00eetre de musique de la Cath\u00e9drale in Angers en Metz."@nl,
        "Louis-Luc Loiseau de Persuis, n\u00e9 \u00e0 Metz le 4 juillet 1769 et mort \u00e0 Paris le 20 d\u00e9cembre 1819, est un musicien fran\u00e7ais. Violoniste, chef d'orchestre et de ch\u0153ur, enseignant, compositeur et directeur de th\u00e9\u00e2tre, il s\u2019est engag\u00e9 dans diff\u00e9rentes activit\u00e9s se rapportant \u00e0 la musique, mais sans s\u2019illustrer v\u00e9ritablement dans aucune."@fr,
        "\u30eb\u30a4\uff1d\u30ea\u30e5\u30c3\u30af\u30fb\u30ed\u30ef\u30be\u30fc\u30fb\u30c9\u30fb\u30da\u30eb\u30b9\u30e5\u30a4\uff08Louis-Luc Loiseau de Persuis 1769\u5e747\u67084\u65e5 - 1819\u5e7412\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5287\u5834\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34595312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis-Luc_Loiseau_de_Persuis>,
        <http://viaf.org/viaf/34595312>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis-Luc_Loiseau_de_Persuis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis-Luc_Loiseau_de_Persuis.
doremus_artist:f28725c9-9f7a-3af8-8f14-8566fc20bd84
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Samuel Arnold (* 10. August 1740 in London; \u2020 12. Oktober 1802 ebenda) war ein englischer Komponist."@de,
        "Samuel Arnold (10 August 1740 \u2013 22 October 1802) was an English composer and organist. Arnold was born in London (his mother is said to have been Princess Amelia; his father was Thomas Arnold), and began writing music for the theatre in about 1764. A few years later he became director of music at the Marylebone Gardens, for which much of his popular music was written. In 1777 he went to work for George Colman the Elder at the Little Theatre, Haymarket. In 1783 he became organist at the Chapel Royal, and in 1793 he became organist at Westminster Abbey, where he was eventually buried."@en,
        "Samuel Arnold (10 ao\u00fbt 1740 \u2013 22 octobre 1802) \u00e9tait un organiste et compositeur anglais. Samuel Arnold est n\u00e9 \u00e0 Londres (sa m\u00e8re pourrait \u00eatre la princesse Am\u00e9lie de Grande-Bretagne ; son p\u00e8re \u00e9tait Thomas Arnold) et commen\u00e7a \u00e0 composer pour le th\u00e9\u00e2tre vers 1764. Quelques ann\u00e9es plus tard il devient directeur de la musique au Marylebone Gardens pour lequel l'essentiel de sa musique a \u00e9t\u00e9 \u00e9crite. Il travailla \u00e0 partir de 1777 pour George Colman l'Ancien au Little Theatre de Haymarket. Il devient organiste \u00e0 la Chapelle royale en 1783 et en 1793 il est organiste \u00e0 l'Abbaye de Westminster o\u00f9 il est enterr\u00e9."@fr,
        "Samuel Arnold (Londen, 10 augustus 1740 - aldaar, 22 oktober 1802) was een Engelse componist, organist en koorzanger van het Chapel Royal. In 1765 werd hij aangesteld als componist bij het Covent Garden theater. Hij was de redacteur van een verzameling van Cathedral Music en composities van Handel. Hij kreeg de Doctor's titel in de muziek van Oxford in 1773 en werd in 1783 organist van het Chapel Royal en in 1793 van Westminster Abbey."@nl,
        "Samuel Arnold (Londres, 10 de agosto de 1740 \u2013 22 de outubro de 1802) foi um music\u00f3logo, compositor e organista da Inglaterra. Era filho de Thomas Arnold e, diz a tradi\u00e7\u00e3o, da princesa Am\u00e9lia da Gr\u00e3 Bretanha. Iniciou sua carreira escrevendo m\u00fasica para o teatro em torno de 1764. Poucos anos mais tarde foi indicado diretor musical dos Jardins Marylebone, para o qual escreveu m\u00fasica popular. Em 1777 iniciou uma associa\u00e7\u00e3o com George Colman no Little Theatre, em 1783 se tornou organista da Royal Chapel e em 1793 da Abadia de Westminster. Tamb\u00e9m foi o autor da primeira compila\u00e7\u00e3o geral das obras de H\u00e4ndel, publicada entre 1787 e 1797 em 180 volumes."@pt,
        "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\uff08Samuel Arnold 1740\u5e748\u670810\u65e5 - 1802\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u7236\u306f\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u3067\u3042\u308a\u3001\u6bcd\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30a2\u738b\u5973\uff08\u82f1\u8a9e\u7248\uff09\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021764\u5e74\u9803\u3088\u308a\u821e\u53f0\u7528\u306e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u6570\u5e74\u5f8c\u306b\u30e1\u30ea\u30eb\u30dc\u30fc\u30f3\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u30ba\u306e\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3001\u305d\u3053\u3067\u591a\u304f\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30021777\u5e74\u306b\u30d8\u30a4\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u5c0f\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b8\u30fb\u30a8\u30eb\u30c0\u30fc\u306e\u4e0b\u3067\u50cd\u304f\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021783\u5e74\u306b\u306f\u30c1\u30e3\u30da\u30eb\u30fb\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u3055\u3089\u306b1793\u5e74\u306b\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5bfa\u9662\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u6b7b\u5f8c\u306f\u540c\u5bfa\u9662\u306b\u846c\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76505585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Arnold_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/76505585>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samuel_Arnold.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Samuel_Arnold_(composer)>.
doremus_artist:f29375cc-ca01-37dd-8f45-347587942221
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Frederick Hollaender (n. Londres; 18 de octubre de 1896 - f. M\u00fanich; 18 de enero de 1976) fue un compositor jud\u00edo de m\u00fasica cinematogr\u00e1fica nacido en Inglaterra. Su nombre verdadero era Friedrich Holl\u00e4nder y era hijo del compositor de operetas Viktor Holl\u00e4nder, cambi\u00e1ndolo al emigrar a Estados Unidos huyendo del Nazismo. Se cas\u00f3 en 1919 con la actriz y cantante Blandine Ebinger con quien tuvo su hija Philine. Su m\u00fasica para El \u00e1ngel azul le ofreci\u00f3 la oportunidad de darse a conocer al director de teatro Franz Waxman. Regres\u00f3 a Alemania en 1956 y muri\u00f3 en M\u00fanich."@es,
        "Friedrich Hollaender (* 18. Oktober 1896 in London; \u2020 18. Januar 1976 in M\u00fcnchen), auch als Frederick Hollander bekannt \u2013 nach seinem Namen im amerikanischen Exil \u2013, war ein deutscher Revue- und Tonfilmkomponist, Kabarettist und Musikdichter."@de,
        "Friedrich Hollaender (in exile also Frederick Hollander; 18 October 1896 \u2013 18 January 1976) was a German film composer and author."@en,
        "Friedrich Hollaender, Friedrich Holl\u00e4nder ou encore Frederick Hollander, est un compositeur de musique de films et r\u00e9alisateur allemand, n\u00e9 le 18 octobre 1896 \u00e0 Londres, mort le 18 juin 1976 \u00e0 Munich."@fr;
    owl:sameAs viaf:46941299;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Hollaender>,
        <http://viaf.org/viaf/46941299>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b24ed49-4766-4a1a-841b-b60382d7190d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WP_Hollaender-Ebinger.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Hollaender.
doremus_artist:f4353d0e-a3cb-3afe-b30a-78852d67138c
owl:sameAs viaf:12517693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12517693>.
doremus_artist:f4822fef-2580-3504-92de-8ae86d19a63d
owl:sameAs viaf:27254556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27254556>.
doremus_artist:f5e032f5-6bc4-3ace-b385-31777c124256
owl:sameAs viaf:2779360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2779360>.
doremus_artist:f610f82d-c477-39f2-8e03-280f817d89bb
owl:sameAs viaf:4623541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4623541>.
doremus_artist:f64caf22-430f-37ea-82c0-41626049934e
owl:sameAs viaf:68270911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68270911>.
doremus_artist:f762f2e6-717b-3189-a009-a7197b136822
owl:sameAs viaf:114011497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114011497>.
doremus_artist:f77bff13-b2ee-381d-bd4a-2cfd89eae002
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Redwing_(disambiguation)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Red_Wing,_Minnesota>;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Densmore. Frances Densmore (n\u00e9e le 21 mai 1867 \u00e0 Red Wing (Minnesota), morte le 5 juin 1957) est une ethnographe et ethnomusicologue am\u00e9ricaine. Elle est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la musique et la culture des am\u00e9rindiens. Elle a commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser des enregistrements sonores en 1907 au Bureau of American Ethnology. En plus de cinquante ans de carri\u00e8re, elle a collect\u00e9 des centaines d'enregistrements, qui sont \u00e0 pr\u00e9sent conserv\u00e9s \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Congr\u00e8s. 
* Frances Densmore enregistrant un chef am\u00e9rindien pied-noir en 1916"""@fr,
        "Frances Theresa Densmore (* 21. Mai 1867 in Red Wing, Minnesota; \u2020 5. Juni 1957 ebenda) war eine amerikanische Musikethnologin und Ethnologin, die mit ihrer Arbeit einen wichtigen Beitrag zum Erhalt der Kultur der nordamerikanischen Indianer geleistet hat."@de,
        "Frances Theresa Densmore (May 21, 1867 \u2013 June 5, 1957) was an American anthropologist and ethnographer born in Red Wing, Minnesota. Densmore is known for her studies of Native American music and culture, and in modern terms, she may be described as an ethnomusicologist."@en,
        "Nata in Red Wing, Minnesota, e studiosa affermata della cultura e musica dei nativi americani."@it;
    owl:sameAs viaf:14878861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frances_Densmore>,
        <http://viaf.org/viaf/14878861>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frances_Densmore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frances_Densmore.
doremus_artist:f8d06ac4-657c-342d-a2a7-98c8855d8659
owl:sameAs viaf:47038869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47038869>.
doremus_artist:f979d1a8-9ec0-31c4-979d-19730a8da593
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Decatur,_Illinois>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0644\u064a\u0633\u0648\u0646 \u0643\u0631\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Alison Krauss) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u062f\u064a\u0643\u0627\u062f\u0648\u0631, \u0625\u0644\u064a\u0646\u0648\u064a \u0641\u064a 23 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1971. \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0647\u0646\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0628\u0644\u063a \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627 \u0639\u0634\u0631 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0648\u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0648\u0633\u062c\u0644\u062a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0628\u0644\u063a \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627 14 \u0633\u0646\u0629. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0623\u0644\u064a\u0633\u0648\u0646 \u0643\u0631\u0648\u0633 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Alison Krauss (* 23. Juli 1971 in Decatur, Illinois) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Violinistin und Fiddlespielerin, die in der Bluegrass-Musik in den 1990er Jahren neue Ma\u00dfst\u00e4be gesetzt hat. Sie ist auch als Produzentin t\u00e4tig."@de,
        "Alison Krauss (Decatur (Illinois), 23 juli 1971) is een Amerikaanse bluegrass-zangeres en -violiste. Ze ontving voor haar werk zevenentwintig Grammy Awards en heeft verscheidene platina platen ontvangen. Haar debuutalbum, Too Late to Cry (1987), kwam uit toen ze 16 jaar oud was. Krauss werkt samen met het traditionele bluegrass-ensemble Union Station. Ook nam ze covers op van een aantal nummers van andere artiesten, waaronder The Beatles."@nl,
        "Alison Krauss (Decatur, 23 de julho de 1971) \u00e9 uma cantora e violinista de bluegrass norte-americana, com grande \u00eaxito no seu pa\u00eds natal, tendo conseguido v\u00e1rios discos de platina e 26 pr\u00eamios Grammy. De in\u00edcio estudou violino cl\u00e1ssico, mas aos oito anos come\u00e7ou a interessar-se pelo violino de bluegrass e come\u00e7ou a tocar em festas e festivais, tendo obtido v\u00e1rios pr\u00e9mios. Al\u00e9m do virtusismo a tocar violino, chamou \u00e0 aten\u00e7\u00e3o da critica da sua voz de soprano. Em 1985 foram publicados as suas primeiras grava\u00e7\u00f5es no disco Different Strokes, uma colec\u00e7\u00e3o de temas bluegrass e folk interpretados por ela, pelo seu irm\u00e3o Viktor, Bruce Weiss e Jim Hoiles. Nesse mesmo ano, tendo ela 14 anos, firmou um contrato com a editora discogr\u00e1fica /gravadora Rounder Records, especializada em m\u00fasica tradicional "@pt,
        "Alison Krauss (Decatur, Illinois, Estados Unidos, 23 de julio de 1971), es una cantante y violinista de bluegrass de gran \u00e9xito en su pa\u00eds natal. Ha conseguido varios discos de platino y 27 Premios Grammy, siendo la mujer que m\u00e1s Grammys ha ganado como solista, productora, colaboradora y junto a su grupo Union Station (y a solo cuatro Grammys del r\u00e9cord absoluto, ostentado por Sir Georg Solti)."@es,
        "Alison Krauss, n\u00e9e le 23 juillet 1971 \u00e0 Decatur Illinois, (\u00c9tats-Unis) est une chanteuse et violoniste am\u00e9ricaine de bluegrass et de musique country."@fr,
        "Alison Maria Krauss (born July 23, 1971) is an American bluegrass-country singer and musician. She entered the music industry at an early age, winning local contests by the age of ten and recording for the first time at fourteen. She signed with Rounder Records in 1985 and released her first solo album in 1987. She was invited to join the band with which she still performs, Alison Krauss and Union Station (AKUS), and later released her first album with them as a group in 1989."@en,
        "Alison Maria Krauss (ur. 23 lipca 1971 w Decatur) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka bluegrassowa, gra na skrzypcach (fiddle). Wyst\u0119puje m.in. z zespo\u0142em jako Alison Krauss + Union Station (AKUS). Dwudziestosiedmiokrotna laureatka nagrody ameryka\u0144skiego przemys\u0142u fonograficznego Grammy."@pl,
        "Entrata nell'industria musicale molto giovane, Alison vince competizioni locali dall'et\u00e0 di 10 anni e registra per la prima volta all'et\u00e0 di 14 anni, comparendo nell'album del fratello. Firma nel 1985 con la Rounder Records e pubblica il suo primo album da solista nel 1987 all'et\u00e0 di 16 anni. Viene invitata ad unirsi alla band con cui suona tuttora, la Alison Krauss & Union Station (AKUS), e nel 1989 pubblica il suo primo album come gruppo.Ha sin qui pubblicato pi\u00f9 di dieci album, ha partecipato a numerose colonne sonore ed alimentato un nuovo interesse nel bluegrass negli Stati Uniti. Le sue partecipazioni a varie colonne sonore le hanno recato una popolarit\u00e0 pi\u00f9 ampia, tra cui la vincita di un Grammy per la colonna sonora di Fratello dove sei?, un album visto come simbolo di un rinnovato"@it,
        "\u042d\u043b\u0438\u0441\u043e\u043d \u041a\u0440\u0430\u0443\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alison Krauss; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1971, \u0414\u0435\u043a\u0435\u0439\u0442\u0435\u0440, \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432 1990-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u043b\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c\u0443 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u2014 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044e \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 14 \u043b\u0435\u0442. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u043e \u0435\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u0430\u0445 \u043a \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u00ab\u041e, \u0433\u0434\u0435 \u0436\u0435 \u0442\u044b, \u0431\u0440\u0430\u0442?\u00bb (\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0430) \u0438 \u00ab\u0425\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u0440\u0430\u00bb. \u0412 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 2007 \u0433. \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0441 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c (2-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0421\u0428\u0410). \u041f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 2009 \u0433\u043e\u0434 \u0432 \u0435\u0451 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f 26 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u2014 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0443 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438; \u0432 \u0438\u0445 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0410\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb (2009)."@ru,
        "\u30a2\u30ea\u30bd\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\uff08Alison Krauss\u30011971\u5e747\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u594f\u8005\u3002\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\uff0f\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u30011990\u5e74\u4ee3\u306b\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u3092\u65b0\u3057\u3044\u8074\u8846\u306b\u5c4a\u3051\u305f\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1987\u5e74\u306b\u30e9\u30a6\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304b\u3089\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30d0\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30e6\u30cb\u30aa\u30f3\u30fb\u30b9\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3068\u5171\u306b\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u304f\u30022012\u5e74\u73fe\u5728\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u53d7\u8cde\u6570\u306f28\u3067\u6b74\u4ee32\u4f4d\u30fb\u5973\u6027\u3067\u306f\u53f2\u4e0a\u6700\u591a\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30f3\u3084\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30fb\u30ae\u30eb\u7b49\u591a\u6570\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u306e\u5171\u540c\u4f5c\u696d\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d7\u30e9\u30f3\u30c8\u3084\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30c8\u7b49\u3001\u30ed\u30c3\u30af\uff0f\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u7cfb\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3082\u591a\u3044\u3002 \u81ea\u5206\u3067\u4f5c\u8a5e\u30fb\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u3046\u3053\u3068\u306f\u5c11\u306a\u304f\u3001\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u306f2011\u5e74\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u306b\u304a\u3044\u3066\u300c\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u62b5\u6297\u304c\u3042\u308b\u308f\u3051\u3058\u3083\u306a\u304f\u3066\u3001\u81ea\u5206\u304c\u3084\u3089\u306a\u3051\u308c\u3070\u3044\u3051\u306a\u3044\u3053\u3068\u3060\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3060\u3051\u300d\u300c\u79c1\u306f\u300e\u3053\u306e\u66f2\u306f\u79c1\u304c\u6b4c\u308f\u306a\u304d\u3083\u300f\u3068\u3059\u3050\u306b\u601d\u308f\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306a\u97f3\u697d\u3092\u305f\u304f\u3055\u3093\u8074\u3044\u3066\u3044\u308b\u300d\u3068\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u8389\u68ee\u00b7\u514b\u52de\u7d72\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAlison Krauss\uff0c1971\u5e747\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u4f0a\u5229\u8afe\u5dde\u8fea\u51f1\u7279\uff0c\u7f8e\u570b\u85cd\u8349\u9109\u6751\u6b4c\u624b\u8207\u6c11\u8b20\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u5979\u5728\u6975\u5e7c\u6642\u4fbf\u6295\u8eab\u97f3\u6a02\u754c\uff0c\u5341\u6b72\u6642\u65bc\u5730\u65b9\u6bd4\u8cfd\u4e2d\u52dd\u51fa\uff0c\u5341\u56db\u6b72\u6642\u9996\u5ea6\u9304\u88fd\u5531\u7247\u30021985\u5e74\uff0c\u514b\u52de\u7d72\u8207Rounder\u5531\u7247\u7c3d\u7d04\uff0c\u4e26\u65bc1987\u5e74\u767c\u884c\u9996\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\u30021989\u5e74\uff0c\u5979\u53d7\u9080\u52a0\u5165\u6a02\u5718\u300c\u827e\u8389\u68ee\u00b7\u514b\u52de\u7d72\u8207\u806f\u5408\u8eca\u7ad9\u300d\uff08\u82f1\u6587\uff1aAlison Krauss and Union Station\uff0c\u7c21\u7a31AKUS\uff09\uff0c\u96a8\u5f8c\u4ee5\u6a02\u5718\u8eab\u5206\u767c\u884c\u4e86\u9996\u5f35\u5c08\u8f2f\uff0c\u4e26\u5728\u5718\u6f14\u51fa\u81f3\u4eca\u3002 \u514b\u52de\u7d72\u767c\u884c\u4e86\u5341\u4e00\u5f35\u5c08\u8f2f\uff0c\u53c3\u8207\u6f14\u51fa\u773e\u591a\u539f\u8072\u5e36\uff0c\u4ea6\u5c0d\u7f8e\u570b\u85cd\u8349\u97f3\u6a02\u5fa9\u8208\u8ca2\u737b\u826f\u591a\u3002\u5979\u7684\u539f\u8072\u5e36\u4f5c\u54c1\u7372\u5f97\u4e0d\u5c11\u4f73\u8a55\uff0c\u5305\u62ec\u66fe\u7372\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u3001\u516c\u8a8d\u6210\u529f\u6380\u8d77\u5c0d\u7f8e\u570b\u85cd\u8349\u97f3\u6a02\u95dc\u6ce8\u7684\u300a\u9739\u9742\u9ad8\u624b\u300b\u539f\u8072\u5e36\uff0c\u4ee5\u53ca\u300a\u51b7\u5c71\u300b\u539f\u8072\u5e36\uff0c\u514b\u52de\u7d72\u4e26\u4ee5\u6b64\u800c\u767b\u4e0a\u7b2c76\u5c46\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u821e\u53f0\u6f14\u594f\u3002\u622a\u81f3\u76ee\u524d\uff0c\u827e\u8389\u68ee\u517127\u6b21\u65ac\u7372\u683c\u840a\u7f8e\u97f3\u6a02\u734e\uff0c\u662f\u7372\u8a72\u734e\u6b21\u6578\u6700\u591a\u7684\u5973\u6b4c\u624b\uff0c\u8207\u6606\u897f\u00b7\u74ca\u65af\u4e26\u5217\u6392\u5728\u6240\u6709\u6b4c\u624b\u4e2d\u7b2c\u4e8c\u4f4d(\u50c5\u6b21\u65bc\u55ac\u6cbb\u00b7\u7d22\u723e\u8482)\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85314630;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alison_Krauss>,
        <http://viaf.org/viaf/85314630>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b064ead-91a4-4ac8-8076-b1febe4f4aac>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alison_Krauss_MerleFest_2007_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alison_Krauss.
doremus_artist:f97e83ef-3d79-3dd5-b597-ca21df9bcd5e
owl:sameAs viaf:66013052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66013052>.
doremus_artist:f9be0f12-f30c-354b-9495-37062c53a992
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Hugues Dufourt (French: [dyfu\u0281]) is a French composer and philosopher associated with the spectral school of composition. Born in Lyon on September 28, 1943, Dufourt studied piano and composition at the Geneva Conservatory. Many of Dufourt's larger works have been inspired by the paintings of artists as various as Brueghel, Giorgione, Rembrandt, Poussin, Guardi, Goya, and Pollock (, 198, 227)."@en,
        "Hugues Dufourt (Lyon, 28 de septiembre de 1943), es un compositor y fil\u00f3sofo franc\u00e9s"@es,
        "Hugues Dufourt, n\u00e9 \u00e0 Lyon le 28 septembre 1943, est un compositeur, musicologue et philosophe fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:84033367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugues_Dufourt>,
        <http://viaf.org/viaf/84033367>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugues_Dufourt.
doremus_artist:f9de94fb-4800-3193-8b4b-9fed3b4d2602
owl:sameAs viaf:42035274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42035274>.
doremus_artist:fa011696-75c9-3e37-94cb-df51d5fddf9c
    rdfs:comment
        "Henry Herford (born 24 February 1947, Edinburgh, Scotland) is a Scottish baritone singer. He read Classics and English at Cambridge University, and studied singing at the Royal Northern College of Music in Manchester where he was awarded the Curtis Gold Medal. He is currently the RNCM's Tutor in French Song. He joined the Glyndebourne Opera Chorus for 1977 and 1978, singing leading roles on tour, and since then has performed over seventy roles with opera companies throughout the UK and Europe, including at Covent Garden, Glyndebourne and Scottish Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:71580904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Herford>,
        <http://viaf.org/viaf/71580904>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39972f9e-a87a-46df-9333-d6e99fab8fb2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Herford.
doremus_artist:fa9ac073-4a74-3b35-812d-abd10a5eb3df
    rdfs:comment
        "Chester Kallman (* 7. Januar 1921 in New York City, New York; \u2020 18. Januar 1975 in Athen) war ein amerikanischer Schriftsteller und Librettist."@de,
        "Chester Simon Kallman (Brooklyn, 7 de enero de 1921 \u2013 Atenas, 18 de enero de 1975) fue un poeta, libretista y traductor estadounidense, conocido sobre todo por sus colaboraciones con W. H. Auden e \u00cdgor Stravinski."@es,
        "Chester Simon Kallman (January 7, 1921 \u2013 January 18, 1975) was an American poet, librettist, and translator, best known for his collaborations with W. H. Auden and Igor Stravinsky."@en;
    owl:sameAs viaf:17272386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chester_Kallman>,
        <http://viaf.org/viaf/17272386>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chester_Kallman.
doremus_artist:fae7a6bd-b590-3c77-8b9c-d4b5f996f4c2
owl:sameAs viaf:32193615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32193615>.
doremus_artist:fb66c507-1349-31cb-8fb9-d8f4068db1c8
    dbp:birthPlace dbr:UK;
    rdfs:comment
        "Divenne famoso come direttore dell'Orchestra Sinfonica della Citt\u00e0 di Birmingham. Dal 2002 \u00e8 direttore d'orchestra dei celebri Berliner Philharmoniker, succedendo all'italiano Claudio Abbado."@it,
        "Simon Denis Rattle (Liverpool, 19 januari 1955) is een Britse dirigent."@nl,
        "Simon Denis Rattle, CBE (19 de enero de 1955) es un director de orquesta ingl\u00e9s. Adquiri\u00f3 preeminencia como director de la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Ciudad de Birmingham, actualmente es el director principal de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn (BPO). y desde 2017 ser\u00e1 Director Musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Londres. Ha recibido la Orden del Imperio Brit\u00e1nico."@es,
        "Simon Denis Rattle, CBE (Liverpool, 19 de janeiro de 1955), \u00e9 um maestro ingl\u00eas. Rattle ficou famoso como regente da Orquestra Sinf\u00f4nica da Cidade de Birmingham, e \u00e9 o atual diretor art\u00edstico e regente titular da Filarm\u00f4nica de Berlim."@pt,
        "Simon Rattle (ur. 19 stycznia 1955) \u2013 angielski dyrygent. Zdoby\u0142 s\u0142aw\u0119 z City of Birmingham Symphony Orchestra, a obecnie jest dyrygentem Filharmonik\u00f3w Berli\u0144skich (BPO). Jego \u017con\u0105 jest \u015bpiewaczka Magdalena Ko\u017een\u00e1 (mezzosopran)."@pl,
        "Simon Rattle est un chef d'orchestre britannique, n\u00e9 le 19 janvier 1955 \u00e0 Liverpool. Il est devenu c\u00e9l\u00e8bre \u00e0 la t\u00eate du City of Birmingham Symphony Orchestra, et est depuis 2002 directeur musical de l'Orchestre philharmonique de Berlin. Il a \u00e9t\u00e9 anobli en 1995."@fr,
        "Sir Simon Denis Rattle OM CBE (born 19 January 1955) is an English conductor. He rose to international prominence during the 1980s and 1990s, while Music Director of the City of Birmingham Symphony Orchestra (1980\u201398). He has been principal conductor of the Berlin Philharmonic since 2002, and plans to leave his position at the end of his current contract, in 2018. It was announced in March 2015 that Rattle would become Music Director of the London Symphony Orchestra from September 2017."@en,
        "Sir Simon Denis Rattle, OM, CBE (* 19. Januar 1955 in Liverpool) ist ein britischer Dirigent und seit 2002 Chefdirigent der Berliner Philharmoniker."@de,
        "\u0421\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441 \u0420\u044d\u0442\u0442\u043b, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0420\u0435\u0442\u0442\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Simon Denis Rattle; \u0440\u043e\u0434. 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1955, \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044d\u0440."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u30fb\u30e9\u30c8\u30eb\uff08Sir Simon Rattle, CBE, FRSA, 1955\u5e741\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30022002\u5e749\u6708\u3088\u308a\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u517c\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja,
        "\u897f\u8499\u00b7\u62c9\u7279\u5c14\u7235\u58eb\uff0cOM\uff0cCBE\uff0cFRSA\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Simon Rattle\uff0c\u53c8\u8b6f\uff1a\u8d5b\u95e8\u00b7\u62c9\u56fe\u3001\u897f\u95e8\u00b7\u52d2\u56fe\uff0c1955\u5e741\u670819\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u5229\u7269\u6d66\uff0c\u82f1\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u67cf\u6797\u7231\u4e50\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:104156387;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Rattle>,
        <http://viaf.org/viaf/104156387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80c3bce9-0b54-409c-aa10-3b0c7dbbc597>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rattle_BPH-Rittershaus1-Wikipedia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Rattle.
doremus_artist:fc3ad8b9-b018-30c1-a36f-18f8830f87cb
    owl:sameAs viaf:118020523;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118020523>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd3aca76-00e3-4f7a-8952-8b20f1fab00c>.
doremus_artist:fc817495-01c5-3b0e-b8a2-76ccd1e66274
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jersey_City,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Maury Yeston (* 23. Oktober 1945 in Jersey City, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Musicalkomponist, Songtexter und Autor. Zudem lehrt er als Musikwissenschaftler und ist auch als wissenschaftlicher Autor t\u00e4tig. Yeston studierte an der Yale University und am Clare College der Universit\u00e4t Cambridge."@de,
        "Maury Yeston (born October 23, 1945) is an American composer, lyricist, educator and musicologist. He is known for writing the music and lyrics to Broadway musicals, including Nine in 1982, and Titanic in 1997, both of which won Tony Awards for best musical and best score. He also won a Drama Desk Award for Nine. Yeston also wrote a significant amount of the music and most of the lyrics to the Tony-nominated musical Grand Hotel in 1989, which was nominated for best score. His musical version of the novel The Phantom of the Opera entitled Phantom (not to be confused with Andrew Lloyd Webber's version) has enjoyed numerous productions in the U.S. and around the world. He has also written a number of other Off-Broadway musicals, including Death Takes a Holiday; a song cycle entitled December "@en,
        """\u00c8 noto soprattutto per aver scritto la musica e le parole dei musical di successo a Broadway Nine (1982), Grand Hotel (1989) e Titanic (1997). Sia Nine che Titanic gli sono valsi il Tony Award alla migliore colonna sonora originale, mentre Grand Hotel ha vinto il Laurence Olivier Award. La sua canzone "Take it All", scritta per l'adattamento cinematografico di Nine, gli \u00e8 valsa una candidatura al Golden Globe per la migliore canzone originale e all'Oscar per la migliore canzone nel 2009."""@it;
    owl:sameAs viaf:87325040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maury_Yeston>,
        <http://viaf.org/viaf/87325040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c7ddea6-f48e-47de-8fe9-73ae665386f9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maury_Yeston.
doremus_artist:fc835787-4a4c-365e-a42f-af3a1a4dfdd1
    dbp:birthPlace dbr:Givet;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Bruneau (* 19. November 1883 in Givet; \u2020 3. August 1969 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Romanist und Dialektologe."@de,
        "Charles Bruneau (1883 - 1938) was a French grammarian, linguist and philologist."@en,
        "Charles Bruneau, n\u00e9 le 19 novembre 1883 \u00e0 Givet, et mort le 3 ao\u00fbt 1969 \u00e0 Paris 14e, est un linguiste et philologue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:73850796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Bruneau>,
        <http://viaf.org/viaf/73850796>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Bruneau.
doremus_artist:fcbf0f10-069d-394d-a828-c1f31f842424
    rdfs:comment
        "Anne Germain est une chanteuse fran\u00e7aise n\u00e9e le 15 avril 1935 \u00e0 Paris. Interpr\u00e8te de g\u00e9n\u00e9riques t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres comme L'\u00cele aux enfants et Les Visiteurs du mercredi,  elle est particuli\u00e8rement connue pour avoir doubl\u00e9 Catherine Deneuve pour le chant dans Les Demoiselles de Rochefort et Peau d'\u00e2ne de Jacques Demy.\u2191 Autorit\u00e9 BnF\u2191 \u00ab Anne Germain : \u201cChanter la vie, chanter les fleurs, chanter les rires et les pleurs\u201d (partie 1/6) \u00bb, Dans l'ombre des studios, 17 mai 2014."@fr;
    owl:sameAs viaf:46953662;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Anne_Germain>,
        <http://viaf.org/viaf/46953662>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fc9e52e-f142-47a9-a676-0999d0b3d660>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anne_Germain.
doremus_artist:fdf961ca-72b9-30fd-a6a6-1b19f07f08d5
    owl:sameAs viaf:102315044;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102315044>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06aff101-4ce0-45a8-a17d-3bde92bfd829>.
dbr:Aigle rdfs:label "Aigle".

dbr:Aït_Mahmoud rdfs:label "A\u00eft Mahmoud".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Aschaffenburg rdfs:label "Aschaffenburg".

dbr:Athens rdfs:label "Athens".

dbr:Ayr rdfs:label "Ayr".

dbr:Badajoz rdfs:label "Badajoz".

dbr:Bagnolo_in_Piano rdfs:label "Bagnolo in Piano".

dbr:Banz_Abbey rdfs:label "Banz Abbey".

dbr:Båstad_Municipality rdfs:label "B\u00e5stad Municipality".

dbr:Bayreuth rdfs:label "Bayreuth".

dbr:Beirut rdfs:label "Beirut".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bingen_am_Rhein rdfs:label "Bingen am Rhein".

dbr:Blagoveshchensk rdfs:label "Blagoveshchensk".

dbr:Bojano rdfs:label "Bojano".

dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Boston rdfs:label "Boston".

dbr:Boulogne-Billancourt rdfs:label "Boulogne-Billancourt".

<http://dbpedia.org/resource/Bountiful,_Utah> rdfs:label "Bountiful, Utah".

dbr:Brazil rdfs:label "Brazil".

dbr:Brissago rdfs:label "Brissago".

dbr:Broadstairs rdfs:label "Broadstairs".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Bucharest rdfs:label "Bucharest".

<http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York> rdfs:label "Buffalo, New York".

dbr:California rdfs:label "California".

dbr:Caliphate_of_Cordoba rdfs:label "Caliphate of Cordoba".

<http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>
rdfs:label "Cambridge, Massachusetts".
<http://dbpedia.org/resource/Campbell,_Ohio> rdfs:label "Campbell, Ohio".

dbr:Cannes rdfs:label "Cannes".

dbr:Chalon-sur-Saône rdfs:label "Chalon-sur-Sa\u00f4ne".

<http://dbpedia.org/resource/Chelsea,_London> rdfs:label "Chelsea, London".

dbr:Chelyabinsk rdfs:label "Chelyabinsk".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

<http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois> rdfs:label "Chicago, Illinois".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

dbr:Como rdfs:label "Como".

<http://dbpedia.org/resource/Cooke_County,_Texas> rdfs:label "Cooke County, Texas".

dbr:Cremona rdfs:label "Cremona".

dbr:Dâmbovița_County rdfs:label "D\u00e2mbovi\u021ba County".

<http://dbpedia.org/resource/Decatur,_Illinois> rdfs:label "Decatur, Illinois".

dbr:Detroit rdfs:label "Detroit".

<http://dbpedia.org/resource/Dole,_Jura> rdfs:label "Dole, Jura".

dbr:Dublin rdfs:label "Dublin".

dbr:Dunedin rdfs:label "Dunedin".

dbr:Edwinstowe rdfs:label "Edwinstowe".

<http://dbpedia.org/resource/El_Dorado,_Kansas> rdfs:label "El Dorado, Kansas".

dbr:El_Puerto_de_Santa_María rdfs:label "El Puerto de Santa Mar\u00eda".

dbr:Elda rdfs:label "Elda".

dbr:England rdfs:label "England".

<http://dbpedia.org/resource/Eton,_Berkshire> rdfs:label "Eton, Berkshire".

dbr:Évreux rdfs:label "\u00c9vreux".

dbr:Fiesole rdfs:label "Fiesole".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

<http://dbpedia.org/resource/Framingham,_Massachusetts>
rdfs:label "Framingham, Massachusetts".
dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Frankfurt rdfs:label "Frankfurt".

dbr:French_Algeria rdfs:label "French Algeria".

dbr:Gatteo rdfs:label "Gatteo".

dbr:Genoa rdfs:label "Genoa".

dbr:Givet rdfs:label "Givet".

<http://dbpedia.org/resource/Gloucester_City,_New_Jersey>
rdfs:label "Gloucester City, New Jersey".
dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Harlem rdfs:label "Harlem".

dbr:Heddal rdfs:label "Heddal".

dbr:Hertfordshire rdfs:label "Hertfordshire".

<http://dbpedia.org/resource/Holliston,_Massachusetts>
rdfs:label "Holliston, Massachusetts".
dbr:Hollywood rdfs:label "Hollywood".

dbr:Houghton-le-Spring rdfs:label "Houghton-le-Spring".

<http://dbpedia.org/resource/Île-de-France_(region)>
rdfs:label "\u00cele-de-France (region)".
dbr:Indiana rdfs:label "Indiana".

<http://dbpedia.org/resource/Inglewood,_California>
rdfs:label "Inglewood, California".
dbr:Ismaïlia rdfs:label "Isma\u00eflia".

dbr:Israel rdfs:label "Israel".

dbr:Istanbul rdfs:label "Istanbul".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

dbr:Ivrea rdfs:label "Ivrea".

dbr:Jamaica rdfs:label "Jamaica".

<http://dbpedia.org/resource/Jersey_City,_New_Jersey>
rdfs:label "Jersey City, New Jersey".
dbr:Jerusalem rdfs:label "Jerusalem".

<http://dbpedia.org/resource/Jupiter,_Florida> rdfs:label "Jupiter, Florida".

dbr:Karlsruhe rdfs:label "Karlsruhe".

dbr:Karlstad rdfs:label "Karlstad".

dbr:Kensington rdfs:label "Kensington".

dbr:Khouribga rdfs:label "Khouribga".

<http://dbpedia.org/resource/Knoxville,_Tennessee>
rdfs:label "Knoxville, Tennessee".
dbr:Kortrijk rdfs:label "Kortrijk".

dbr:Krefeld rdfs:label "Krefeld".

dbr:Kristianstad_Municipality rdfs:label "Kristianstad Municipality".

dbr:Kropyvnytskyi rdfs:label "Kropyvnytskyi".

dbr:Kufstein rdfs:label "Kufstein".

dbr:Kyushu rdfs:label "Kyushu".

dbr:Lausanne rdfs:label "Lausanne".

dbr:Le_Havre rdfs:label "Le Havre".

dbr:Le_Tréport rdfs:label "Le Tr\u00e9port".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Leporano rdfs:label "Leporano".

dbr:Lille rdfs:label "Lille".

dbr:Linz rdfs:label "Linz".

dbr:Liverpool rdfs:label "Liverpool".

dbr:Lolif rdfs:label "Lolif".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

<http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>
rdfs:label "Los Angeles, California".
dbr:Ludwigslust rdfs:label "Ludwigslust".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Madagascar rdfs:label "Madagascar".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

<http://dbpedia.org/resource/Magenta,_Lombardy> rdfs:label "Magenta, Lombardy".

<http://dbpedia.org/resource/Manchester,_New_Hampshire>
rdfs:label "Manchester, New Hampshire".
dbr:Melbourne rdfs:label "Melbourne".

dbr:Metz rdfs:label "Metz".

dbr:Mexico_City rdfs:label "Mexico City".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Milwaukee rdfs:label "Milwaukee".

<http://dbpedia.org/resource/Mineola,_New_York> rdfs:label "Mineola, New York".

dbr:Mistelbach rdfs:label "Mistelbach".

dbr:Mitterteich rdfs:label "Mitterteich".

dbr:Modena rdfs:label "Modena".

dbr:Monte_Carlo rdfs:label "Monte Carlo".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
<http://dbpedia.org/resource/Natashquan,_Quebec_(township)>
rdfs:label "Natashquan, Quebec (township)".
<http://dbpedia.org/resource/Natick,_Massachusetts>
rdfs:label "Natick, Massachusetts".
dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

dbr:New_Hampshire rdfs:label "New Hampshire".

dbr:New_York rdfs:label "New York".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York> rdfs:label "New York, New York".

<http://dbpedia.org/resource/Newport_Beach,_California>
rdfs:label "Newport Beach, California".
<http://dbpedia.org/resource/Northwood,_London> rdfs:label "Northwood, London".

dbr:Nuremberg rdfs:label "Nuremberg".

dbr:Nyon rdfs:label "Nyon".

dbr:Oberelsbach rdfs:label "Oberelsbach".

dbr:Oderzo rdfs:label "Oderzo".

dbr:Ogun_State rdfs:label "Ogun State".

dbr:Oleksandriia rdfs:label "Oleksandriia".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Palermo rdfs:label "Palermo".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Partizánske rdfs:label "Partiz\u00e1nske".

dbr:Pennsylvania rdfs:label "Pennsylvania".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Pistoia rdfs:label "Pistoia".

dbr:Pollença rdfs:label "Pollen\u00e7a".

dbr:Pompei rdfs:label "Pompei".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

<http://dbpedia.org/resource/Red_Wing,_Minnesota> rdfs:label "Red Wing, Minnesota".

<http://dbpedia.org/resource/Redwing_(disambiguation)>
rdfs:label "Redwing (disambiguation)".
dbr:Regensburg rdfs:label "Regensburg".

<http://dbpedia.org/resource/Regina,_Saskatchewan>
rdfs:label "Regina, Saskatchewan".
dbr:Reykjavík rdfs:label "Reykjav\u00edk".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Rosenheim rdfs:label "Rosenheim".

dbr:Rubtsovsk rdfs:label "Rubtsovsk".

<http://dbpedia.org/resource/Saint-Quentin,_Aisne>
rdfs:label "Saint-Quentin, Aisne".
<http://dbpedia.org/resource/Salt_Lake_City,_Utah>
rdfs:label "Salt Lake City, Utah".
dbr:Samer rdfs:label "Samer".

dbr:San_Diego rdfs:label "San Diego".

dbr:Santa_Maria_a_Monte rdfs:label "Santa Maria a Monte".

dbr:Schaffhausen rdfs:label "Schaffhausen".

dbr:Seattle rdfs:label "Seattle".

dbr:Seoul rdfs:label "Seoul".

dbr:Shrewsbury rdfs:label "Shrewsbury".

<http://dbpedia.org/resource/St_Bartholomew's_Hospital>
rdfs:label "St Bartholomew's Hospital".
dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Sydney rdfs:label "Sydney".

dbr:Taifa_of_Valencia rdfs:label "Taifa of Valencia".

dbr:Telemark rdfs:label "Telemark".

dbr:The_Hague rdfs:label "The Hague".

dbr:Timișoara rdfs:label "Timi\u0219oara".

<http://dbpedia.org/resource/Tokushima,_Tokushima>
rdfs:label "Tokushima, Tokushima".
dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

dbr:Toronto rdfs:label "Toronto".

dbr:Torrita_di_Siena rdfs:label "Torrita di Siena".

dbr:Trieste rdfs:label "Trieste".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:UK rdfs:label "UK".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:USSR rdfs:label "USSR".

<http://dbpedia.org/resource/Valhalla,_New_York> rdfs:label "Valhalla, New York".

<http://dbpedia.org/resource/Van_Nuys,_California>
rdfs:label "Van Nuys, California".
dbr:Ventnor rdfs:label "Ventnor".

<http://dbpedia.org/resource/Ventura,_California> rdfs:label "Ventura, California".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Vigo rdfs:label "Vigo".

dbr:Villach rdfs:label "Villach".

dbr:Vitoria-Gasteiz rdfs:label "Vitoria-Gasteiz".

<http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.> rdfs:label "Washington, D.C.".

<http://dbpedia.org/resource/West_Chester,_Pennsylvania>
rdfs:label "West Chester, Pennsylvania".
dbr:Yonne rdfs:label "Yonne".

dbr:Ypres rdfs:label "Ypres".

dbr:Zittau rdfs:label "Zittau".

dbr:Zug rdfs:label "Zug".

dbr:Zürich rdfs:label "Z\u00fcrich".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Linz_(Autriche)> rdfs:label "Linz (Autriche)".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Moroni_(Comores)> rdfs:label "Moroni, Comoros".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Royaume_de_France rdfs:label "Kingdom of France".

