@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:0046ead9-3548-31f6-8846-4b4fcc88d1f9
    dbp:birthPlace dbr:DÃ¼sseldorf;
    rdfs:comment
        """Ernst Wilhelm "Wim" Wenders (German: [v\u026am v\u025bnd\u0250s]; born 14 August 1945) is a German filmmaker, playwright, author, photographer, and a major figure in New German Cinema. Among many honors, he has received three nominations for the Academy Award for Best Documentary Feature: for Buena Vista Social Club (1999), about Cuban music culture, Pina (2011), about the contemporary dance choreographer Pina Bausch, and The Salt of the Earth (2014), about Brazilian photographer Sebasti\u00e3o Salgado."""@en,
        "Ernst Wilhelm (Wim) Wenders (D\u00fcsseldorf, 14 augustus 1945) is een Duits filmregisseur en documentairemaker. Hij wordt beschouwd als een van de belangrijkste regisseurs van de Duitse naoorlogse auteursfilm die vanaf eind jaren zestig furore maakte in de internationale cinema, en waarvan Rainer Werner Fassbinder, Werner Herzog, Volker Schl\u00f6ndorff en Edgar Reitz andere belangrijke vertegenwoordigers waren."@nl,
        "Ernst Wilhelm \u201eWim\u201d Wenders (ur. 14 sierpnia 1945 w D\u00fcsseldorfie) \u2013 niemiecki re\u017cyser, scenarzysta i producent filmowy oraz fotografik."@pl,
        "Esponente di primo piano del Nuovo Cinema tedesco, ha conosciuto il successo internazionale dirigendo pellicole quali Lo stato delle cose, Alice nelle citt\u00e0, Paris, Texas e Il cielo sopra Berlino che gli sono valsi numerosi riconoscimenti di carattere internazionale. Palma d'oro a Cannes nel 1984, ha inoltre ricevuto l'Orso d'oro alla carriera al Festival del Cinema di Berlino nel 2015."@it,
        "Wilhelm Ernst Wenders, dit Wim Wenders (n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1945 \u00e0 D\u00fcsseldorf, Land de Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie) est un r\u00e9alisateur, producteur, sc\u00e9nariste de cin\u00e9ma et photographe allemand. Il est l'un des repr\u00e9sentants majeurs du nouveau cin\u00e9ma allemand des ann\u00e9es 1960-70. Actuellement, il travaille principalement aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Wilhelm Wim Ernst Wenders (D\u00fcsseldorf, 14 de agosto de 1945) es un guionista, productor, actor y director de cine alem\u00e1n que tambi\u00e9n ha trabajado en los Estados Unidos."@es,
        "Wim Wenders (geboren als Wilhelm Ernst Wenders; * 14. August 1945 in D\u00fcsseldorf) ist ein deutscher Regisseur und Fotograf. Gemeinsam mit anderen Autorenfilmern des Neuen Deutschen Films gr\u00fcndete er 1971 den Filmverlag der Autoren. Seit 2003 ist er Professor f\u00fcr Film an der Hochschule f\u00fcr bildende K\u00fcnste Hamburg."@de,
        """Wim Wenders nasceu em D\u00fcsseldorf, em uma fam\u00edlia cat\u00f3lica tradicional. Seu pai, Heinrich Wenders, era um cirurgi\u00e3o. O uso do nome holand\u00eas, "Wim", um diminutivo do nome batismal "Wilhelm/Willem", reflete a proveni\u00eancia holandesa de sua m\u00e3e. A vers\u00e3o holandesa do nome foi rejeitada pelas autoridades de registro civil em 1945, por n\u00e3o ser considerada alem\u00e3. Wim Wenders graduou-se do col\u00e9gio em Oberhausen, no Vale do Ruhr. Ele, ent\u00e3o, estudou medicina (1963\u201364) e filosofia (1964\u201365) na Universidade de Freiburg e D\u00fcsseldorf. Entretanto, Wenders desistiu dos estudos universit\u00e1rios e se mudou para Paris em outubro de 1966 para tornar-se um pintor. Ele fracassou em seu exame de admiss\u00e3o para escola nacional de cinema da Fran\u00e7a IDHEC (agora, La F\u00e9mis), e, como alternativa, tornou-se um gravurista """@pt,
        """\u0412\u0438\u0301\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u00ab\u0412\u0438\u043c\u00bb \u0412\u0435\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Wilhelm Ernst "Wim" Wenders, \u0440\u043e\u0434. 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1945) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439. \u0421 1996 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438."""@ru,
        """\u0641\u064a\u0645 \u0641\u064a\u0646\u062f\u0631\u0632 (\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u0649: \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0625\u0631\u0646\u0633\u062a \u0641\u064a\u0646\u062f\u0631\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633/\u0622\u0628 \u0639\u0627\u0645 1945\u0645 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062f\u0648\u0633\u0644\u062f\u0648\u0631\u0641 \u0628\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627). \u0647\u0648 \u0645\u064f\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u0649\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0647\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643 \u0645\u0639 \u0635\u0627\u0646\u0639\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u064a\u0646\u062a\u0645\u0648\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0627 \u064a\u064f\u0633\u0645\u0649 \u0628\u0640 "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629" \u0628\u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u062a\u0648\u0632\u0628\u0639 \u0644\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0639\u0627\u0645 1971\u0645."""@ar,
        "\u30f4\u30a3\u30e0\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9 \uff08Wim Wenders, 1945\u5e748\u670814\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        """\u6069\u65af\u7279\u00b7\u5a01\u5ec9\u00b7\u201c\u6eab\u201d\u00b7\u97cb\u5fb7\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aErnst Wilhelm "Wim" Wenders\uff0c1945\u5e748\u670814\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4f4d\u51fa\u751f\u65bc\u5fb7\u570b\u675c\u585e\u723e\u591a\u592b\u7684\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u651d\u5f71\u5e2b\uff1b\u66fe\u69ae\u7372\u6cd5\u570b\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u53ca\u5fb7\u570b\u67cf\u6797\u5f71\u5c55\u6700\u4f73\u5f71\u7247\u5c0e\u6f14\uff1b\u662f\u5fb7\u570b\u7576\u4ee3\u96fb\u5f71\u5927\u5e2b\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e5f\u662f\u5fb7\u570b\u65b0\u6d6a\u6f6e\u5c0e\u6f14\u7fa4\u88e1\u91cd\u8981\u6210\u54e1\u4e4b\u4e00\uff1b\u5f71\u7247\u98a8\u683c\u4ee5\u6e05\u65b0\u6292\u60c5\u3001\u904b\u93e1\u512a\u7f8e\u8457\u7a31\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:109430683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wim_Wenders>,
        <http://viaf.org/viaf/109430683>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wim_Wenders_Berlinale_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wim_Wenders.
doremus_artist:01226384-32bc-3773-b298-1d91ddbd616e
owl:sameAs viaf:54474281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54474281>.
doremus_artist:01539e72-7fe0-323a-b44e-3ef2a68be236
owl:sameAs viaf:34647948; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34647948>.
doremus_artist:018f5ebb-bd03-3679-8a1f-9f2e2ab6aacf
owl:sameAs viaf:26115188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26115188>.
doremus_artist:01ee3962-a14a-3a51-b18b-451ffe730869
    owl:sameAs viaf:116673540;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116673540>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0cd947de-e82c-4cf3-b7af-e3bb9c1be8a5>.
doremus_artist:01efc617-9f39-316e-8b94-7d1de16e2589
owl:sameAs viaf:110738063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110738063>.
doremus_artist:0214beed-188f-3d57-af05-b8ff56c9f8a7
owl:sameAs viaf:59340281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59340281>.
doremus_artist:0232a8c7-5e54-398f-9825-87e97b6d5e62
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    rdfs:comment
        "Jennifer Larmore (* 21. Juni 1958 in Atlanta, Georgia) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Jennifer Larmore (born June 21, 1958) is an American mezzo-soprano opera singer, particularly noted for her performances in coloratura and bel canto roles which she has performed in the world's major opera houses."@en,
        "Jennifer Larmore (n\u00e9e le 21 juin 1958, \u00e0 Atlanta, G\u00e9orgie) est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine qui excelle dans les r\u00f4les de coloratures baroque et du bel canto."@fr,
        "Jennifer Larmore es una mezzosoprano de coloratura estadounidense nacida el 21 de junio de 1958 en Atlanta, Georgia."@es;
    owl:sameAs viaf:45495477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jennifer_Larmore>,
        <http://viaf.org/viaf/45495477>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jennifer_Larmore.
doremus_artist:0273dd1d-8a2a-3e6d-b14e-241ce7113a78
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Ignaz Holzbauer (Viena, 17 de septiembre de 1711 \u2013 Mannheim, 7 de abril de 1783) fue un compositor austr\u00edaco que desarroll\u00f3 su obra a mediados del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Ignaz Jacob Holzbauer (Wenen, 17 september 1711 - Mannheim, 7 april 1783) was een Oostenrijks componist. Hij leverde belangrijke bijdragen aan het 18e-eeuwse muziekleven in Wenen en Mannheim, waar hij meer dan 25 jaar (1753-1778) kapelmeester was aan het keurvorstelijk hof van Karel Theodoor van Beieren. Daar behoorde hij, naast onder andere Johann Stamitz, Franti\u0161ek Xaver Richter en Anton Fils, tot de eerste generatie componisten van de Mannheimer Schule."@nl,
        "Ignaz Jacob Holzbauer (getauft 18. September 1711 in Wien; \u2020 7. April 1783 in Mannheim) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        """Ignaz Jakob Holzbauer (18 September 1711 \u2013 7 April 1783) was a composer of symphonies, concertos, operas, and chamber music, and a member of the Mannheim school. His aesthetic style is in line with that of the Sturm und Drang "movement" of German art and literature."""@en,
        "Ignaz Jakob Holzbauer (Viena, 18 de setembro de 1711 - Mannheim, 7 de abril de 1783) foi um compositor austr\u00edaco de sinfonias, concertos, \u00f3peras e m\u00fasica de c\u00e2mara, e um membro da Escola de Mannheim. Seu estilo est\u00e1 em conson\u00e2ncia com a est\u00e9tica do Sturm und Drang."@pt,
        "Ignaz Jakob Holzbauer est un compositeur autrichien, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 17 septembre 1711 et mort \u00e0 Mannheim le 7 avril 1783. Il fait partie de l'\u00c9cole de Mannheim. Il voyage en Italie, Moravie avant d'\u00eatre nomm\u00e9 Ma\u00eetre de chapelle \u00e0 la cour de l'\u00e9lecteur Karl Theodor de Mannheim en 1753."@fr,
        "\u0418\u0433\u043d\u0430\u0446 \u042f\u043a\u043e\u0431 \u0425\u043e\u043b\u044c\u0446\u0431\u0430\u0443\u044d\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ignaz Jacob Holzbauer; 1711\u20141783) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a4\u30b0\u30ca\u30fc\u30c4\u30fb\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30db\u30eb\u30c4\u30d0\u30a6\u30a2\u30fc\uff08Ignaz Jakob Holzbauer 1711\u5e749\u670818\u65e5 - 1783\u5e744\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3057\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u7f8e\u7684\u611f\u899a\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u7f8e\u8853\u3001\u6587\u82b8\u3067\u8d77\u3053\u3063\u305f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30eb\u30e0\u30fb\u30a6\u30f3\u30c8\u30fb\u30c9\u30e9\u30f3\u30b0\u904b\u52d5\u3068\u65b9\u5411\u6027\u3092\u540c\u3058\u304f\u3059\u308b\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignaz_Holzbauer>,
        <http://viaf.org/viaf/5117809>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignaz_Holzbauer.
doremus_artist:02f11edc-edc9-3a04-89cd-fde7fe83a93f
owl:sameAs viaf:34749762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34749762>.
doremus_artist:0302ad64-0ccc-3268-8913-642af7309550
    dbp:birthPlace dbr:Trieste;
    dbp:deathPlace dbr:Santa_Margherita_Ligure;
    rdfs:comment
        "Victor de Sabata (* 10. April 1892 in Triest; \u2020 11. Dezember 1967 in Santa Margherita Ligure) war ein italienischer Dirigent und Komponist. Er studierte in Mailand und dirigierte zun\u00e4chst in Monte Carlo, wo er am 21. M\u00e4rz 1925 die Urauff\u00fchrung von Maurice Ravels L\u2019enfant et les sortil\u00e8ges leitete. Von 1927 bis 1957 war er Chefdirigent der Mail\u00e4nder Scala, gab in der Zeit jedoch auch Gastdirigate in ganz Europa. Im Gegensatz zu seinem Konkurrenten Arturo Toscanini dirigierte er auch in Nazideutschland, wo er unter anderem als Wagner-Dirigent die h\u00f6chste Achtung erfuhr. Dem heutigen Musikliebhaber ist der Dirigent de Sabata haupts\u00e4chlich durch seine von Walter Legge produzierten Aufnahmen von Tosca und der Messa da Requiem bekannt; der Komponist de Sabata ist hingegen so gut wie vergessen."@de,
        """Victor de Sabata (10 April 1892 \u2013 11 December 1967) was an Italian conductor and composer. He is widely recognized as one of the most distinguished operatic conductors of the twentieth century, especially for his Verdi, Puccini and Wagner. He is also acclaimed for his interpretations of orchestral music. Like his near contemporary Wilhelm Furtw\u00e4ngler, de Sabata regarded composition as more important than conducting but achieved more lasting recognition for his conducting than his compositions. De Sabata has been praised by various authors and critics as a rival to Toscanini for the title of greatest Italian conductor of the twentieth century, and even as "perhaps the greatest conductor in the world"."""@en,
        "Victor de Sabata (Trieste, 10 de abril de 1882 \u2014 11 de dezembro de 1967) foi um maestro e compositor italiano. Foi conhecido como um dos mais c\u00e9lebres maestros oper\u00edsticos do s\u00e9culo XX, especialmente pelas obras de Verdi, Puccini e Wagner. Ele tamb\u00e9m foi um aclamado maestros de obras orquestrais."@pt,
        "Victor de Sabata (n\u00e9 le 10 avril 1892 \u00e0 Trieste - mort le 11 d\u00e9cembre 1967 \u00e0 Santa Margherita Ligure) est un chef d'orchestre et un compositeur italien."@fr,
        "Victor de S\u00e1bata (Trieste, 1892 - Santa Margherita Liguria, 1967) fue un pianista, violinista, director de orquesta y compositor italiano considerado en su \u00e9poca el mayor rival de Arturo Toscanini y equiparable al alem\u00e1n Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Eximio int\u00e9rprete del repertorio italiano, alem\u00e1n y franc\u00e9s especialmente en Wagner, Verdi, Richard Strauss, su contempor\u00e1neo Respighi y Brahms."@es,
        "\u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0434\u0435 \u0421\u0430\u0301\u0431\u0430\u0442\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Victor de Sabata; 1892\u20141967) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30d0\u30bf\uff08Victor De Sabata, 1892\u5e744\u670810\u65e5 - 1967\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u7ef4\u514b\u591a\u00b7\u5fb7\u00b7\u8428\u5df4\u5854\uff08Victor de Sabata\uff0c1892\u5e744\u670810\u65e5\uff0d1967\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u610f\u5927\u5229\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:195889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_de_Sabata>,
        <http://viaf.org/viaf/195889>,
        <https://musicbrainz.org/artist/edc2472e-3dd6-4a5d-8012-e15dc940612a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_de_Sabata.
doremus_artist:0451248d-92e7-33ce-8b8e-304c045de9ee
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Francesc d'As\u00eds Xavier Cugat Mingall de Bru i Deulofe (Girona, 1 de janeiro de 1900 \u2014 Barcelona, 27 de outubro de 1990) foi um maestro catal\u00e3o-cubano, um dos pioneiros na populariza\u00e7\u00e3o da m\u00fasica latina nos Estados Unidos. Ap\u00f3s sofrer um derrame em 1971, Xavier aposentou-se e morreu Barcelona em 1990."@pt,
        "Francisco de As\u00eds Javier Cugat Mingall, mejor conocido como Xavier Cugat (Gerona, 1 de enero de 1900 - Barcelona, 27 de octubre de 1990) fue un m\u00fasico espa\u00f1ol, uno de los principales difusores de la m\u00fasica de Ernesto Lecuona, de la m\u00fasica afrocubana e iberoamericana."@es,
        "Uwa\u017cany za jednego z bardziej wp\u0142ywowych artyst\u00f3w stylu latyno-ameryka\u0144skiego i muzyki popularnej w Stanach Zjednoczonych, jednym z jego epigon\u00f3w sta\u0142 si\u0119 Perez Prado.Od 1952 do 1964 by\u0142 \u017conaty z aktork\u0105 i piosenkark\u0105 Abbe Lane. Wyst\u0105pi\u0142 w wielu filmach rozrywkowych, zawsze we w\u0142asnej roli dyrygenta. Kierowa\u0142 kilkoma orkiestrami: Xavier Cugat and Charo, Cugat and His Gigolos, Xavier Cugat and His Orchestra, The Xavier Cugat Orchestra. Jego nazwisko figuruje w\u015br\u00f3d s\u0142aw Hollywood Walk of Fame."@pl,
        "Xavier Cugat (English:; Catalan: [\u0283\u0259\u03b2i\u02c8e ku\u02c8\u0263at]; 1 January 1900 \u2013 27 October 1990) was a Spanish-American bandleader and native of Spain who spent his formative years in Havana, Cuba. A trained violinist and arranger, he was a leading figure in the spread of Latin music in United States popular music. He was also a cartoonist. In New York, he was the leader of the resident orchestra at the Waldorf-Astoria before and after World War II. The personal papers of Xavier Cugat are preserved in the Biblioteca de Catalunya."@en,
        "Xavier Cugat (Gerona (Spanje), 1 januari 1900 \u2013 Barcelona, 27 oktober 1990) was een Spaanse bandleider, die zijn jeugd doorbracht in Havana, Cuba. Hij was een vaardig violist en arrangeur, hij was een sleutelfiguur in de verspreiding van de Latijns-Amerikaanse muziek in de VS. Hij was ook cartoonist en een succesvol zakenman. In New York vormde hij - met zijn bandleden - het huisorkest van het Waldorf-Astoria Hotel, zowel voor als na de Tweede Wereldoorlog."@nl,
        "Xavier Cugat (genannt \u201eCugie\u201c), eigentlich: Francesc d\u2019As\u00eds Xavier Cugat Mingall de Bru i Deulofeu (span. Francisco de As\u00eds Javier Cugat Mingall de Bru y Deulofeu), (* 1. Januar 1900 in Girona, Katalonien; \u2020 27. Oktober 1990 in Barcelona) war ein bedeutender spanischer (katalanischer) Komponist, Cartoon-Zeichner, S\u00e4nger, Arrangeur und Orchesterleiter."@de,
        "Xavier Cugat (n\u00e9 le 1er janvier 1900 \u00e0 G\u00e9rone et mort le 27 octobre 1990 \u00e0 Barcelone), surnomm\u00e9 Cugi ou encore le Roi de la rumba de par sa musique \u00ab d'inspiration tropicale \u00bb, est Catalan d'origine mais peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un musicien Cubain par son \u0153uvre. Il aura cependant fait la plus grande partie de sa carri\u00e8re aux \u00c9tats-Unis. Artiste accompli, il est aussi bon musicien que peintre et dessinateur. Il fera, pendant un certain temps, carri\u00e8re dans la caricature. On en gardera le souvenir d'un homme de talent \u00e0 la vie sentimentale tumultueuse (4 mariages)."@fr,
        "\u00c8 considerato uno fra gli artisti che hanno maggiormente influenzato con sonorit\u00e0 latino-americane la musica popolare degli Stati Uniti. Uno dei suoi epigoni \u00e8 stato il trombettista e direttore d'orchestra cubano re del mambo Perez Prado. Sposato dal 1952 al 1964 con l'attrice-cantante Abbe Lane, \u00e8 apparso in numerosi film interpretando se stesso come direttore d'orchestra."@it,
        "\u0428\u0430\u0432\u044c\u0435\u0301 \u041a\u0443\u0433\u0430\u0301\u0442 (\u043a\u0430\u0442. Xavier Cugat [\u0283\u0259\u03b2i\u02c8e ku\u02c8\u0263at], \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Francesc d\u2019As\u00eds Xavier Cugat Mingall de Bru i Deulofeu; 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1900, \u0416\u0438\u0440\u043e\u043d\u0430 \u2014 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1990, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435."@ru,
        "\u30b6\u30d3\u30a2\u30fb\u30af\u30ac\u30fc\u30c8\uff08Xavier Cugat\u30011900\u5e741\u67081\u65e5 - 1990\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30e9\u30c6\u30f3\u97f3\u697d\u697d\u56e3\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u300e\u30eb\u30f3\u30d0\u306e\u738b\u69d8\u300f\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xavier_Cugat>,
        <http://viaf.org/viaf/39561419>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ec82933-b4be-4821-8ef7-3216db6a35c5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Xavier_Cugat_(Gottlieb_10661).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Xavier_Cugat.
doremus_artist:04739f56-cf34-3145-be00-a6e54fba339d
    dbp:birthPlace dbr:Wiener_Neustadt;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Josef Matthias Hauer (* 19. M\u00e4rz 1883 in Wiener Neustadt als Josef Hauer; \u2020 22. September 1959 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Josef Matthias Hauer (March 19, 1883 \u2013 September 22, 1959) was an Austrian composer and music theorist. He is most famous for developing, independent of and a year or two before Arnold Schoenberg, a method for composing with all 12 notes of the chromatic scale. Hauer was also an important early theorist of twelve-tone music and composition."@en,
        "Josef Matthias HauerFichier:Defaut.svg Josef Matthias Hauer (n\u00e9 le 19 mars 1883 \u00e0 Wiener Neustadt pr\u00e8s de Vienne (Autriche) \u2013 mort le 22 septembre 1959 \u00e0 Vienne) est un compositeur et th\u00e9oricien de la musique autrichien."@fr,
        "\u00c8 stato anche un musicista teorico, ed \u00e8 famoso per lo sviluppo, indipendente e quasi contemporaneo a quello di Arnold Schoenberg, del metodo di composizione con tutte le 12 note della scala cromatica. Ha studiato a lungo la musica orientale in generale e quella cinese in particolare; il frutto delle sue ricerche \u00e8 stato pubblicato in vari saggi, nei quali propone un suo modello musicale improntato ad un melos atonale, riproducibile solo con una voce e con strumenti temperati, come ad esempio il pianoforte."@it,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0430\u0442\u0442\u0438\u0430\u0441 \u0425\u0430\u0443\u044d\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Josef Matthias Hauer; 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1883, \u0412\u0438\u043d\u0435\u0440-\u041d\u043e\u0439\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1959, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30cf\u30a6\u30a2\u30fc\uff08Josef Matthias Hauer, 1883\u5e743\u670819\u65e5 - 1959\u5e749\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u9a6c\u8482\u4e9a\u65af\u00b7\u8c6a\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJosef Matthias Hauer\uff0c1883\u5e743\u670819\u65e5\uff0d1959\u5e749\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002\u4ed6\u6ca1\u6709\u63a5\u53d7\u8fc7\u591a\u5c11\u4e13\u95e8\u7684\u97f3\u4e50\u8bad\u7ec3\uff0c\u4e3b\u8981\u9760\u81ea\u5b66\u6210\u624d\u3002\u81ea1912\u5e74\u8d77\uff0c\u8c6a\u5c14\u5c31\u5f00\u59cb\u601d\u8003\u5341\u4e8c\u97f3\u5217\u95ee\u9898\uff0c1919\u5e74\u53d1\u73b0\u4e86\u201c\u5341\u4e8c\u97f3\u5217\u7684\u89c4\u5f8b\u201d\uff0c\u5e76\u5148\u4e8e\u52cb\u4f2f\u683c\u521b\u4f5c\u51fa\u4e86\u7b2c\u4e00\u90e8\u5341\u4e8c\u97f3\u4f5c\u54c1\uff0c\u4e4b\u540e\u4ed6\u4e0e\u52cb\u4f2f\u683c\u5c31\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u7684\u8457\u4f5c\u6743\u95ee\u9898\u5c55\u5f00\u4e86\u6fc0\u70c8\u4e89\u8bba\u3002\u7eb3\u7cb9\u4e0a\u53f0\u540e\uff0c\u8c6a\u5c14\u906d\u5230\u8feb\u5bb3\uff0c\u665a\u5e74\u9ed8\u9ed8\u65e0\u95fb\uff0c\u901d\u4e16\u4e8e\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u3002\u8c6a\u5c14\u7684\u6210\u5c31\u4e3b\u8981\u4f53\u73b0\u5728\u4ed6\u7684\u5927\u91cf\u7406\u8bba\u8457\u4f5c\u4e0a\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u867d\u7136\u6570\u91cf\u5f88\u591a\uff0c\u4f46\u666e\u904d\u8ba4\u4e3a\u8d28\u91cf\u5e76\u4e0d\u9ad8\uff0c\u5f88\u5c11\u6709\u673a\u4f1a\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59250895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Matthias_Hauer>,
        <http://viaf.org/viaf/59250895>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JosefMatthiasHauer.Lange-Gasse23.WienerNeustadt.Ab.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Matthias_Hauer.
doremus_artist:04ab4c53-a7dc-3d24-b51a-ab7a9803b564
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Bolzano;
    rdfs:comment
        "Giangiacomo Guelfi (21 December 1924 \u2013 8 February 2012) was an operatic baritone, particularly associated with Verdi and Puccini. Born in Rome, Guelfi studied law before turning to vocal studies in Florence with baritone Titta Ruffo and later in Milan with baritone Mario Basiola. He made his stage debut in Spoleto, as Rigoletto in 1950. He made his debut in 1952 at the Teatro alla Scala in Milan, also appearing in Venice, Florence, Rome, Naples, Palermo, Catania, and becoming a regular guest at the Arena di Verona. Outside Italy he appeared in Berlin, Lisbon, London, Buenos Aires, Rio de Janeiro, and Cairo. He made his American debut in 1954 at the Lyric Opera of Chicago, and at the Metropolitan Opera of New York in 1970. He took part in the creation of contemporary works including Lazzaro"@en,
        "Giangiacomo Guelfi, auch Gian Giacomo Guelfi, (* 21. Dezember 1924 in Rom; \u2020 8. Februar 2012 in Bozen) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Giangiacomo Guelfi, n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1924 et mort le 8 f\u00e9vrier 2012, est un baryton italien sp\u00e9cialiste de Verdi et de Puccini."@fr;
    owl:sameAs viaf:88567454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giangiacomo_Guelfi>,
        <http://viaf.org/viaf/88567454>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giangiacomo_Guelfi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giangiacomo_Guelfi.
doremus_artist:05083b8b-b25b-30dc-b879-a1c42c7d578d
owl:sameAs viaf:103290527; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103290527>.
doremus_artist:0537a05e-c3eb-3303-8652-e721c2ca1081
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Thierry Machuel est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 30 juin 1962 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:49460248;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_Machuel>,
        <http://viaf.org/viaf/49460248>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d586379b-d5f3-46ec-9845-9d5f1eb44da3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Machuel.
doremus_artist:072129e2-8f7b-3ed1-b886-87cfe6f8458b
    dbp:birthPlace dbr:Racalmuto;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Luigi Infantino (24 de abril de 1921 \u2013 22 de junio de 1991) fue un tenor cantante de \u00f3pera de nacionalidad italiana, a lo largo de cuya carrera interpret\u00f3 principalmente un repertorio l\u00edrico italiano y franc\u00e9s."@es,
        "Luigi Infantino (Italian: [lu\u02c8i\u02d0d\u0292i i\u0271fan\u02c8ti\u02d0no]; April 24, 1921, Racalmuto \u2013 June 22, 1991, Rome) was an Italian operatic tenor, particularly associated with the lyric Italian and French repertories. Luigi Infantino studied at the Parma Conservatory with Italo Brancucci. He made his debut in 1943, at the Teatro Regio in Parma, as Rodolfo in La boh\u00e8me, which was also his debut role at the Teatro San Carlo in Naples, in 1945. With that company, he appeared in London as the Duke in Rigoletto, and Rodolfo. In 1948, he made his debut at the Teatro alla Scala in Milan, as Nadir in Les p\u00eacheurs de perles, later singing Ramiro in La cenerentola, which he also sang that same year at the Verona Arena."@en;
    owl:sameAs viaf:87775998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Infantino>,
        <http://viaf.org/viaf/87775998>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Infantino.
doremus_artist:0797b46b-9e44-3fad-ac09-c97306d7140a
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Manfred Gurlitt (6 September 1890 \u2013 29 April 1972) was a German opera composer and conductor. He studied composition with Engelbert Humperdinck and conducting with Karl Muck. He spent most of his career in Japan."@en,
        "Manfred Gurlitt (6. September 1890 in Berlin \u2013 29. April 1972 in Tokio) war ein deutscher Komponist und Dirigent. Er wurde vorrangig durch Opern bekannt."@de,
        "Manfred Gurlitt (n\u00e9 le 6 septembre 1890 \u00e0 Berlin \u2013 mort le 29 avril 1973 \u00e0 Tokyo) est un compositeur et chef d'orchestre allemand. Le compositeur Cornelius Gurlitt \u00e9tait son grand-oncle."@fr,
        "Manfred Gurlitt fue un compositor de \u00f3pera y director de orquesta alem\u00e1n nacido en Berl\u00edn el 6 de septiembre de 1890 y fallecido en Tokio el 29 de abril de 1973."@es,
        "\u30de\u30f3\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30b0\u30eb\u30ea\u30c3\u30c8(Manfred Gurlitt, 1890\u5e749\u67089\u65e5 - 1972\u5e744\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5f8c\u534a\u751f\u3092\u65e5\u672c\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u3068\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u65e5\u672c\u6d0b\u697d\u306e\u529f\u52b4\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56720764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manfred_Gurlitt>,
        <http://viaf.org/viaf/56720764>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manfred_Gurlitt.
doremus_artist:0837dac6-7dc9-3004-ba81-8e818f6380dc
owl:sameAs viaf:267802712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267802712>.
doremus_artist:0865d43a-336b-374a-982b-c8b92076b189
    dbp:birthPlace dbr:Zurndorf;
    dbp:deathPlace dbr:Liverpool;
    rdfs:comment
        "Fritz Spiegl (* 27. J\u00e4nner 1926 in Zurndorf, Burgenland; \u2020 23. M\u00e4rz 2003 in Liverpool) war ein britischer Komponist, Schriftsteller und Journalist \u00f6sterreichischer Herkunft. Geboren in Zurndorf als Sohn einer j\u00fcdischen Mutter, konnte er 1939 wie seine Schwester durch einen Kindertransport nach England fliehen. Spiegl studierte an der Royal Academy of Music und war Fl\u00f6tist im Royal Liverpool Philharmonic Orchestra."@de,
        "Fritz Spiegl (27 January 1926 \u2013 23 March 2003) was born at Zurndorf, Austria, the son of an agricultural merchant and his Jewish wife. He became a musician, journalist, broadcaster, humorist and collector who lived and worked in Britain from 1939."@en;
    owl:sameAs viaf:2895629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Spiegl>,
        <http://viaf.org/viaf/2895629>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fritz_Spiegl.
doremus_artist:08700422-3366-3962-8b05-4f6a51cd0dc6
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        "Linda Hopkins (* 14. Dezember 1924 in New Orleans, Louisiana) ist eine US-amerikanische Blues- und Gospel-S\u00e4ngerin."@de,
        "Linda Hopkins (born December 14, 1924) is an African-American actress and blues and gospel singer. She has recorded classic, traditional, and urban blues, and performed R&B and soul, jazz, and show tunes since the 1950s."@en,
        "Linda Hopkins (ur. 14 grudnia 1924) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka gospel i aktorka."@pl,
        "Linda Hopkins, n\u00e9e Helen Melinda Mathews, le 14 d\u00e9cembre 1924, \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans (Louisiane) est une chanteuse am\u00e9ricaine."@fr,
        "Nel 1972 ha vinto il Tony Award alla miglior attrice non protagonista in un musical performance in Inner City."@it;
    owl:sameAs viaf:53361234;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Linda_Hopkins>,
        <http://viaf.org/viaf/53361234>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2565a779-0598-40b7-84a8-95fdcd283483>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Book_Cover_Photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Linda_Hopkins.
doremus_artist:0adde675-8754-3826-b8c4-c6467bf7a50b
owl:sameAs viaf:170901597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170901597>.
doremus_artist:0b8d8c85-d7ae-377a-850a-58fbe95935f0
    dbp:birthPlace dbr:Cleethorpes;
    rdfs:comment
        "Christopher Maltman (* 1970) ist ein britischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Christopher Maltman (*1970) es un bar\u00edtono ingl\u00e9s particularmente aclamado como recitalista y como el Billy Budd de Benjamin Britten."@es,
        "Christopher Maltman is a British operatic baritone. Maltman grew up in Lincolnshire, attending King Edward VI Grammar School, Louth, and studied music at the Royal Academy of Music. In 1994 he won the Great Elm Festival Vocal Award (now the Maureen Lehane Vocal Awards). During The Royal Opera 2013/14 season, he played the roles of Count Almaviva in Le nozze di Figaro and Lescaut in Puccini's Manon Lescaut."@en;
    owl:sameAs viaf:5137571;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Maltman>,
        <http://viaf.org/viaf/5137571>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Maltman.
doremus_artist:0b9097bf-2bfb-317a-b085-0512843be17b
    dbp:birthPlace dbr:IaÈi;
    rdfs:comment
        "Dov (Dubi) Seltzer (Hebrew: \u05d3\u05d1 (\u05d3\u05d5\u05d1\u05d9) \u05d6\u05dc\u05e6\u05e8) (1932- ) is a Romanian-born Israeli composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:87746271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dov_Seltzer>,
        <http://viaf.org/viaf/87746271>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DovSelzer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dov_Zeltzer.
doremus_artist:0be2c7e9-4bcd-3542-a473-b9d69d78c3f6
    rdfs:comment
        "Billy Eidi, n\u00e9 en 1955, est un pianiste fran\u00e7ais d'origine libanaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:24786965;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Billy_Eidi>,
        <http://viaf.org/viaf/24786965>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Billy_Eidi.
doremus_artist:0c2f253e-e695-3406-9b62-1485aee7bf1c
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Kathleen (Ida) Long CBE (7 July 1896 \u2013 20 March 1968) was an English pianist and teacher."@en,
        "Kathleen (Ida) Long n\u00e9e \u00e0 Brentford (Suffolk) le 7 juillet 1896 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Cambridge le 20 mars 1968 \u00e9tait une pianiste anglaise et une p\u00e9dagogue. Elle fut aussi soliste et de musique de chambre. Elle se produisit en Europe, en Am\u00e9rique du Nord ainsi qu'en Afrique du Sud."@fr;
    owl:sameAs viaf:29721701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kathleen_Long>,
        <http://viaf.org/viaf/29721701>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Kathleen_Long.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kathleen_Long.
doremus_artist:0c6af080-58a6-3777-ba6e-becbb00069b9
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Mascagni visse a cavallo tra Ottocento e Novecento, occupando un posto di rilievo nel panorama musicale dell'epoca, soprattutto grazie al successo immediato e popolare ottenuto nel 1890 con la sua prima opera, Cavalleria rusticana. Cavalleria fu la prima di altre 15 opere per cui Mascagni ebbe una popolarit\u00e0 mondiale, insieme a pochi altri compositori. Tuttavia, soprattutto al giorno d'oggi, solo alcune di esse sono entrate stabilmente in repertorio, come ad esempio l'Iris, che tocc\u00f2 la ragguardevole cifra di 800 produzioni."@it,
        """Pietro Antonio Stefano Mascagni (Italian: [\u02c8pj\u025b\u02d0tro an\u02c8t\u0254\u02d0njo \u02c8ste\u02d0fano mas\u02c8ka\u0272\u0272i]; 7 December 1863 \u2013 2 August 1945) was an Italian composer most noted for his operas. His 1890 masterpiece Cavalleria Rusticana caused one of the greatest sensations in opera history and single-handedly ushered in the Verismo movement in Italian dramatic music. While it was often held that Mascagni, like Leoncavallo, was a "one-opera man" who could never repeat his first success, L'amico Fritz and Iris have remained in the repertoire in Europe (especially Italy) since their premieres. Mascagni said that at one point, Iris was performed in Italy more often than Cavalleria (cf. Stivender)."""@en,
        "Pietro Antonio Stefano Mascagni (Livorno, 7 de diciembre de 1863 - Roma, 2 de agosto de 1945), fue un m\u00fasico italiano, uno de los mejores exponentes de la \u00f3pera verista."@es,
        "Pietro Mascagni (* 7. Dezember 1863 in Livorno; \u2020 2. August 1945 in Rom) war ein italienischer Komponist, der mit seinen Opern neben Ruggero Leoncavallo und Giacomo Puccini einer der wichtigsten Vertreter des Verismo ist."@de,
        "Pietro Mascagni (Livorno, 7 de dezembro de 1863 \u2014 Roma, 2 de agosto de 1945) foi um compositor italiano."@pt,
        "Pietro Mascagni (Livorno, 7 december 1863 \u2013 Rome, 2 augustus 1945) was een Italiaans componist."@nl,
        "Pietro Mascagni (n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1863 \u00e0 Livourne, mort le 2 ao\u00fbt 1945 \u00e0 Rome) est l'un des compositeurs italiens d'op\u00e9ra les plus importants du tournant du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Pietro Mascagni (ur. 7 grudnia 1863 w Livorno, zm. 2 sierpnia 1945 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor. Uwa\u017ca si\u0119 go za drugiego (obok Ruggiera Leoncavalla) tw\u00f3rc\u0119 weryzmu w operze w\u0142oskiej. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie opery. Najbardziej znan\u0105 z nich jest Rycersko\u015b\u0107 wie\u015bniacza (w\u0142. Cavalleria rusticana)."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0301\u0442\u0440\u043e \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u0301\u043d\u044c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Mascagni; 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1863 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041b\u0438\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        """\u0628\u064a\u064a\u062a\u0631\u0648 \u0645\u0627\u0633\u0643\u0627\u0646\u064a\u064a Pietro Antonio Stefano Mascagni (\u0648. 7 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1863 - \u062a. 2 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1945) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0638\u0647\u0631\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0622\u062e\u0631 \u0639\u0634\u0631 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0644\u0647\u0645\u062a \u0623\u0633\u0627\u0633\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0623\u0645\u062b\u0627\u0644 \u0625\u0645\u064a\u0644 \u0632\u0648\u0644\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0635\u0642\u0644\u064a \u062c\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a\u0631\u062c\u0627. \u0648\u0628\u062f\u0648\u0631\u0647\u0627 \u062a\u0648\u0642\u0639\u062a \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0637\u0648\u0644\u0629. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0645\u062a\u0637\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0630\u0627\u062a \u0628\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f \u0648\u0627\u0644\u062a\u0648\u062a\u0631 \u0639\u0627\u0644\u064a \u0648\u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639 \u0633\u0631\u064a\u0639 \u0648\u0645\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0628\u0627\u0647 \u0642\u0635\u064a\u0631\u060c \u0627\u0646\u062c\u062d \u0623\u0648\u0628\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0642\u0639\u062a\u064a\u0646 \u0646\u0627\u062c\u062d\u062a\u064a\u0646 "\u0643\u0627\u0641\u0627\u0644\u064a\u0631\u064a\u0627 \u0631\u0627\u0633\u062a\u064a\u0643\u0627\u0646\u0627" \u0644\u0645\u0627\u0633\u0643\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0648\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u0627\u0644\u0645\u0647\u0631\u062c\u0648\u0646" \u0644\u0644\u064a\u0648\u0646\u0643\u0627\u0641\u0627\u0644\u0648 \u062f\u0627\u0645\u062a \u0633\u0627\u0639\u0629 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0641\u0642\u0637."""@ar,
        "\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30de\u30b9\u30ab\u30fc\u30cb\uff08Pietro Mascagni, 1863\u5e7412\u67087\u65e5\u30ea\u30f4\u30a9\u30eb\u30ce - 1945\u5e748\u67082\u65e5\u30ed\u30fc\u30de\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u76ae\u57c3\u7279\u7f57\u00b7\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u65af\u6cf0\u6cd5\u8bfa\u00b7\u9a6c\u65af\u5361\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aPietro Antonio Stefano Mascagni\uff0c1863\u5e7412\u67087\u65e5\uff0d1945\u5e748\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u6b4c\u5267\u300a\u4e61\u6751\u9a91\u58eb\u300b\uff08Cavalleria rusticana\uff09\uff081890\u5e74\uff09\u3002\u66fe\u5c31\u8bfb\u7c73\u5170\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u4f46\u662f\u4e24\u5e74\u540e\u9000\u5b66\uff0c\u53c2\u52a0\u4e00\u4e2a\u4e09\u6d41\u5de1\u56de\u5267\u56e2\uff0c\u62c5\u4efb\u6307\u6325\u30021889\u5e74\uff0c\u4ee5\u6b4c\u5267\u300a\u4e61\u6751\u9a91\u58eb\u300b\u53c2\u52a0\u7531\u51fa\u7248\u5bb6E\uff0e\u677e\u4f50\u5c3c\u5965\u4e3b\u529e\u7684\u521b\u4f5c\u6bd4\u8d5b\uff0c\u8363\u83b7\u4e00\u7b49\u5956\u3002\u6b21\u5e74\u8be5\u5267\u5728\u7f57\u9a6c\u4e0a\u6f14\u5e76\u83b7\u5f97\u6210\u529f\u30021935\u5e74\uff0c\u9022\u8fce\u610f\u5927\u5229\u6cd5\u897f\u65af\u5934\u76ee\u58a8\u7d22\u91cc\u5c3c\u521b\u4f5c\u4e86\u6b4c\u5267\u300a\u5c3c\u7984\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12492045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Mascagni>,
        <http://viaf.org/viaf/12492045>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95f7c24e-2879-4abb-ba35-906c467fc704>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pietro_Mascagni_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Mascagni.
doremus_artist:0c9ef9e8-3e80-3a3b-9279-ae45ab5617d1
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Hartmut Haenchen (* 21. M\u00e4rz 1943 in Dresden) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Hartmut Haenchen (Dresde, 21 de marzo de 1943) es un director de orquesta alem\u00e1n. Inici\u00f3 su carrera musical en Dresde, como miembro del Kreuzchor. A los 15 a\u00f1os ya ejerc\u00eda de Kantor, dirigiendo al coro. Con 17 a\u00f1os ya llam\u00f3 la atenci\u00f3n por su interpretaci\u00f3n del Requiem de Johann Adolf Hasse. Posteriormente inici\u00f3 sus estudios de direcci\u00f3n y canto en la Dresden Hochschule f\u00fcr Musik. Asisti\u00f3 a clases magistrales en Berl\u00edn y Austria, as\u00ed como en el Festival de Bayreuth."@es,
        "Hartmut Haenchen (Dresden, 21 maart 1943) is een Duitse dirigent, die in 1995 tot Nederlander werd genaturaliseerd."@nl,
        "Hartmut Haenchen (born 21 March 1943, Dresden) is a German conductor, known as a specialist for the music of Carl Philipp Emanuel Bach, and for opera which he conducted in leading opera houses of the world."@en;
    owl:sameAs viaf:114642539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hartmut_Haenchen>,
        <http://viaf.org/viaf/114642539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e4c298f-d3d7-4d86-a5c1-b4e0928d6f15>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hartmut_Haenchen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hartmut_Haenchen.
doremus_artist:0ce76a3e-378d-38ff-8c78-32c33aef2659
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lavardin,_Loir-et-Cher>;
    dbp:deathPlace dbr:Tours;
    rdfs:comment
        "Hildebert de Lavardin (o Hildebert de Tours), llamado tambi\u00e9n Hyldabert, Gildebert o Aldebert, latinizado como Hildebertus Turonensis (Lavardin, 1056 \u2013 18 de diciembre de 1133), fue un escritor eclesi\u00e1stico, poeta, obispo y arzobispo franc\u00e9s."@es,
        "Hildebert de Lavardin ou Hildebert de Tours (1056 \u2013 18 d\u00e9cembre 1133) est un clerc fran\u00e7ais r\u00e9formateur, \u00e9v\u00eaque du Mans entre 1097 et 1125, archev\u00eaque de Tours de 1125 \u00e0 sa mort le 18 d\u00e9cembre 1133. Lettr\u00e9 brillant, intellectuel et po\u00e8te, il aurait commenc\u00e9 sa carri\u00e8re eccl\u00e9siastique en tant qu'\u00e9col\u00e2tre et chanoine dans le chapitre cath\u00e9dral. Dans sa jeunesse, il \u00e9crivit des pi\u00e8ces os\u00e9es qui annoncent la tradition goliardique. Archidiacre en 1091, il acc\u00e8de \u00e0 l'\u00e9piscopat en 1097 dans une ville \u00e0 la situation compliqu\u00e9e du fait des cons\u00e9quences sanglantes d'une commune soutenue par l'un de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs contre le comte du Maine."@fr,
        "Hildebert of Lavardin (or Hildebert of Tours) (c. 1055 \u2013 December 18, 1133) was a French writer and ecclesiastic. His name is also spelled Hydalbert, Gildebert, or Aldebert."@en,
        "Hildebert von Lavardin, auch Hildebert von Tours, Hydalbert, Gildebert oder Aldebert, (* 1056 in Lavardin bei Vend\u00f4me, Montoire-sur-le-Loir; \u2020 etwa 18. Dezember 1133) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und Erzbischof von Tours. Er z\u00e4hlt zu den bedeutendsten Autoren des lateinischen Mittelalters."@de,
        "Hildebert z Lavardin (ur. 1056 w Montoir nad Loar\u0105, zm. 18 grudnia 1133 w Tours) \u2013 pisarz francuski, arcybiskup Tours, biskup Le Mans. Przyczyni\u0142 si\u0119 do przebudowy katedry w Le Mans."@pl,
        "Hildeberto de Lavardin ou Hildeberto de Tours (em latim: Hildebertus Turonensis; ca. 1055\u201318 de dezembro de 1133) foi um escritor e cl\u00e9rigo franc\u00eas. Seu nome aparece tamb\u00e9m como Hidalberto (Hydalbert), Gildeberto (Gildebert) e Aldeberto (Aldebert)."@pt;
    owl:sameAs viaf:282035032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hildebert>,
        <http://viaf.org/viaf/282035032>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hildebert.
doremus_artist:0d08f31f-88f8-3580-b87b-4cd989a2f4a6
    dbp:birthPlace dbr:Aquitaine;
    dbp:deathPlace dbr:Chartres;
    rdfs:comment
        "Fulbert (* um 950 in Italien oder Frankreich, vermutlich in Aquitanien oder in der Di\u00f6zese Laudun, heute Laon; \u2020 10. April 1028 oder 1029 in Chartres) war von 1006 bis 1028 Bischof in Chartres. Er war in Reims Sch\u00fcler von Gerbert von Aurillac."@de,
        "Fulbert de Chartres (vers 970 - \u2020 le 10 avril 1028), saint de l'\u00c9glise catholique, fut le 54e \u00e9v\u00eaque de Chartres \u00e0 partir de 1006, professeur c\u00e9l\u00e9br\u00e9, administrateur et b\u00e2tisseur."@fr,
        "Fulbert of Chartres (French: Fulbert de Chartres; 952-970\u201310 April 1028) was the Bishop of Chartres from 1006 to 1028 and a teacher at the Cathedral school there. He was responsible for the advancement of the Nativity of the Virgin's feast day on September 8 and for one of the many reconstructions of the Cathedral of Chartres. Most of the available information about him is found in the letters he wrote from 1004\u20131028 to both secular and religious figures of the day."@en,
        """Fulbert van Chartres (tussen 952 en 970 - 10 april 1028) was van 1006 tot 1028 bisschop van de kathedraal van Chartres. Hij was leraar aan de kathedraalschool van Chartres. Hij was verantwoordelijk voor de bevordering van de viering van de feestdag van de "Geboorte van de Maagd". Ook was hij verantwoordelijk voor een van de vele reconstructies van de kathedraal van Chartres. Het merendeel van de informatie die we over Fulbert hebben ontlenen wij aan de brieven die hij tussen 1004 en 1028 aan zowel seculiere als religieuze tijdgenoten schreef."""@nl,
        "Fulbert z Chartres (ur. ok. 960, zm. 10 kwietnia 1028) \u2013 francuski \u015bwi\u0119ty Ko\u015bcio\u0142a katolickiego, teolog i filozof, biskup Chartres od 1006. Potomek biednej rodziny, ucze\u0144 szko\u0142y katedralnej w Reims i wychowanek p\u00f3\u017aniejszego papie\u017ca Sylwestra II. Od oko\u0142o 990 mieszka\u0142 w Chartres, gdzie naucza\u0142 w miejscowej szkole katedralnej. By\u0142 kolejno kanonikiem, kanclerzem kurii biskupiej, a od 1006 roku biskupem. Jako biskup okaza\u0142 si\u0119 przeciwnikiem symonii i rozjemc\u0105 spor\u00f3w. Doradca francuskiego kr\u00f3la Roberta II Pobo\u017cnego. Jest autorem list\u00f3w, kaza\u0144, traktat\u00f3w teologiczno-literackich i hymn\u00f3w. By\u0107 mo\u017ce napisa\u0142 \u017cywot Auberta z Cambrai. Jest autorem hymnu Jutrzni po oktawie Wielkanocy \u201eWy, ch\u00f3ry nowego Jeruzalem\u201d (Chorus novae Jerusalem). Odbudowa\u0142 zniszczon\u0105 po\u017carem katedr\u0119 (do dzisiejszego stanu)."@pl,
        "Fulberto de Chartres (St. Fulbert) (v. 960 - 1028) obispo de Chartres, amigo y disc\u00edpulo de Gerberto de Aurillac. Santo de la Iglesia cat\u00f3lica. Su festividad es el 10 de abril. Es el fundador y la personalidad m\u00e1s eminente de la Escuela de Chartres. Sabio de renombre, docente en ciencias profanas, te\u00f3logo y cient\u00edfico, ha pasado a la historia por ser el maestro de obras de la reconstrucci\u00f3n de la espl\u00e9ndida catedral de Chartres, despu\u00e9s del incendio en la noche del 7 de septiembre 1020. Muere el 10 de abril 1028. Desde el 10 de abril 1861, la Iglesia celebra su festividad en esta fecha."@es,
        "Fulberto de Chartres (em latim: Fulbertus Carnotensis; em franc\u00eas: Fulbert de Chartres) foi um bispo de Chartres entre 1006 e 1028, onde lecionou na escola catedr\u00e1tica local. Foi o respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o da festa Natividade da Virgem (8 de setembro) e por uma das muitas reconstru\u00e7\u00f5es da Catedral de Chartres. A maior parte das informa\u00e7\u00f5es que temos sobre Fulberto est\u00e3o nas cartas que escreveu entre 1004 e 1028, endere\u00e7adas a v\u00e1rias importantes figuras de sua \u00e9poca, seculares e religiosas."@pt,
        "\u00c8 venerato come santo dalla Chiesa cattolica che ne celebra la memoria il 10 aprile."@it,
        "\u0424\u0443\u0301\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0428\u0430\u0440\u0442\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043b\u0430\u0442. Fulbertus Karnotensis, \u043e\u043a.980 \u2014 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044c 1028) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430 \u0428\u0430\u0440\u0442\u0440\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 XII \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0435\u0434\u0451\u0442 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0428\u0430\u0440\u0442\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:41811055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fulbert_of_Chartres>,
        <http://viaf.org/viaf/41811055>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fulbert_of_Chartres.
doremus_artist:0d2ba962-f479-3c5c-8012-9f4d407c364d
    owl:sameAs viaf:2677396;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2677396>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebf3497e-a8f9-4652-81cf-0614ec9b15fc>.
doremus_artist:0e42bec8-c444-3e00-8a29-cf3af1d732cb
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Franco Mannino (25 April 1924 \u2013 1 February 2005) was an Italian film composer, pianist, opera director, playwright and novelist, born in Palermo. He made his debut as pianist at the age of 16. He conducted the National Arts Centre Orchestra in Canada between 1982 and 1986, among the others. His 1963 opera Il diavolo in giardino, from a libretto by Visconti (and collaborators) based on a Thomas Mann short story, was presented at the Teatro Massimo in Palermo in February. Another of his works, which Visconti directed, was the ballet Mario e il Mago in 1956. He died in Rome in 2005."@en,
        "Franco Mannino (n\u00e9 le 25 avril 1924 \u00e0 Palerme en Sicile et mort le 1er f\u00e9vrier 2005 \u00e0 Rome) est un pianiste, directeur d'op\u00e9ra, compositeur de musique de film, dramaturge et romancier italien."@fr,
        "Nella sua carriera ha scritto oltre 600 composizioni, fra cui 150 colonne sonore per il cinema."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u0301\u043d\u043a\u043e \u041c\u0430\u043d\u043d\u0438\u0301\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Franco Mannino; 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1924, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e, \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2005, \u0420\u0438\u043c, \u041b\u0430\u0446\u0438\u043e, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:104231859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Mannino>,
        <http://viaf.org/viaf/104231859>,
        <http://viaf.org/viaf/121267580>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franco_Mannino_73.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Mannino.
doremus_artist:0e8bcd4c-fb3a-383a-8c7c-ac60ec353554
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Wagrain;
    rdfs:comment
        "Joseph Franz Mohr (* 11. Dezember 1792 in Salzburg, F\u00fcrsterzbistum Salzburg, Heiliges R\u00f6misches Reich; \u2020 4. Dezember 1848 in Wagrain, Salzburgkreis, Kaisertum \u00d6sterreich) war ein \u00f6sterreichischer Priester und Dichter, dessen Liedtext zu dem Weihnachtslied Stille Nacht, heilige Nacht weltweite Ber\u00fchmtheit erlangte."@de,
        "Joseph Franz Mohr (Salzburgo, 11 de diciembre de 1792 - Wagrain, 4 de diciembre de 1848) fue un sacerdote y compositor austriaco, autor de la letra del conocido villancico navide\u00f1o \u00abNoche de paz\u00bb."@es,
        "Joseph Mohr (11 d\u00e9cembre 1792 - 4 d\u00e9cembre 1848), parfois orthographi\u00e9 Josef Mohr, est un pr\u00eatre catholique autrichien et un compositeur. Il a \u00e9crit les paroles du chant de No\u00ebl, Douce nuit, sainte nuit (en allemand : Stille Nacht, heilige Nacht)."@fr,
        "Joseph Mohr (Salzburg, 11 december 1792 - Wagrain, 4 december 1848) was een Oostenrijks priester en dichter, die vooral bekend is geworden door zijn tekst voor het kerstlied Stille Nacht, Heilige Nacht. De laatste jaren van zijn leven werkte Mohr als pastoor in Wagrain. Hier richtte hij een school op, die nog steeds bestaat en zijn naam draagt. Mohr overleed in 1848 aan de gevolgen van een longaandoening. In Wagrain is tussen de kerk en de pastorie waar Mohr woonde, een openluchttentoonstelling ingericht over het leven van deze priester-dichter."@nl,
        "Joseph Mohr by\u0142 nie\u015blubnym dzieckiem Anny Schoiberin i dezertera armii austriackiej Franza Mohr, kt\u00f3ry porzuci\u0142 matk\u0119 jeszcze przed narodzinami Josepha. Jako dziecko pozama\u0142\u017ce\u0144skie musia\u0142 otrzyma\u0107 specjaln\u0105 zgod\u0119 na rozpocz\u0119cie edukacji ko\u015bcielnej. W roku 1815 zosta\u0142 ksi\u0119dzem i odt\u0105d przez wiele lat by\u0142 zwi\u0105zany z r\u00f3\u017cnymi parafiami, a\u017c w roku 1836 zosta\u0142 proboszczem parafii w Wagrain, gdzie zmar\u0142 12 lat p\u00f3\u017aniej. S\u0142yn\u0105\u0142 ze swej hojno\u015bci - niemal wszystkie swoje dochody przeznacza\u0142 na pomoc potrzebuj\u0105cym. W Wagrain za\u0142o\u017cy\u0142 szko\u0142\u0119 i stworzy\u0142 specjalny fundusz umo\u017cliwiaj\u0105cy dzieciom z rodzin ubogich nauk\u0119. W lokalnym muzeum od roku 2006 istnieje sta\u0142a wystawa po\u015bwi\u0119cona pami\u0119ci Josepha Mohra."@pl,
        "Joseph Mohr, sometimes spelt Josef (December 11, 1792 \u2013 December 4, 1848) was an Austrian Roman Catholic priest and writer, who wrote the words to the Christmas carol \"Silent Night.\""@en,
        """Joseph Mohr, \u00e0s vezes soletrado Josef (Salzburgo, 11 de dezembro de 1792 - Wagrain, 4 de dezembro de 1848) foi um padre cat\u00f3lico romano e escritor austr\u00edaco, que escreveu a letra da can\u00e7\u00e3o de Natal "Noite Feliz"."""@pt,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u043e\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Joseph Mohr, 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1792 \u2014 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1848) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u00ab\u0422\u0438\u0445\u0430\u044f \u043d\u043e\u0447\u044c\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:24695689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Mohr>,
        <http://viaf.org/viaf/24695689>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f287b207-b425-465f-a103-b912fbb0dd28>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stille_Nacht_kapelle-Bild_von_Josef_Mohr.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Mohr.
doremus_artist:10ec6852-53e3-3bfc-aa49-869fba546a34
owl:sameAs viaf:100898441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100898441>.
doremus_artist:11095cea-54a5-367a-afd4-4fa8b52f547c
    dbp:birthPlace dbr:Beirut;
    rdfs:comment
        "Naji Subhy Paul Ir\u00e9n\u00e9e Hakim (* 31. Oktober 1955 in Beirut, arab. \u0646\u0627\u062c\u064a \u062d\u0627\u0643) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Pianist libanesischer Herkunft."@de,
        "Naji Subhy Paul Ir\u00e9n\u00e9e Hakim (born 31 October 1955 in Beirut, Lebanon) is a Lebanese-French organist, composer, and improviser. He studied under Jean Langlais, and succeeded Messiaen as organist at the \u00c9glise de la Sainte-Trinit\u00e9, Paris."@en,
        "Naji Subhy Paul Ir\u00e9n\u00e9e Hakim, n\u00e9 \u00e0 Beyrouth le 31 octobre 1955, est un organiste et compositeur libanais naturalis\u00e9 fran\u00e7ais (1980)."@fr;
    owl:sameAs viaf:34647090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Naji_Hakim>,
        <http://viaf.org/viaf/34647090>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Naji_Hakim.
doremus_artist:1144c7f7-2224-32ca-b164-e14d2361e292
owl:sameAs viaf:101526633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101526633>.
doremus_artist:11f05682-dab4-3352-9c8c-befc3479038b
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    rdfs:comment
        "Paul Lewis (n. 20 de mayo de 1972) es un pianista ingl\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica. Su familia de clase trabajadora no tiene ning\u00fan antecedente musical."@es,
        "Paul Lewis CBE (* 20. Mai 1972 in Liverpool) ist ein britischer Pianist."@de,
        "Paul Lewis CBE (born 20 May 1972) is an English classical pianist. His father worked at the Liverpool docks and his mother was a local council worker; there were no musicians in his family background."@en,
        "Viene considerato uno dei pi\u00f9 brillanti giovani pianisti emergenti; particolarmente apprezzate sono le sue esecuzioni di Beethoven, di cui ha inciso l'integrale delle sonate, e dei lavori pianistici di Franz Schubert. Come interprete si \u00e8 accompagnato a molte celebri orchestre, quali la Los Angeles Philharmonic Orchestra, i Wiener Symphoniker, la Mahler Chamber Orchestra, ed \u00e8 stato affiancato da direttori del calibro di Sir Colin Davis, Bernard Haitink e Daniel Harding."@it;
    owl:sameAs viaf:107029875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Lewis_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/107029875>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78c39b72-1c4e-4e78-9ad0-c83df31ff73b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Lewis_(pianist)>.
doremus_artist:124a0ecd-2e18-3eaf-b7c4-4fbe66f91773
owl:sameAs viaf:66701739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66701739>.
doremus_artist:12698233-f311-3f06-9b56-12dbf4b866d9
owl:sameAs viaf:79675623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79675623>.
doremus_artist:13684740-aa7f-3a9c-a502-3e1b73153766
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chattanooga,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Clarksdale,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Bessie Smith (April 15, 1894 \u2013 September 26, 1937) was an American blues singer. Nicknamed the Empress of the Blues, she was the most popular female blues singer of the 1920s and 1930s. She is often regarded as one of the greatest singers of her era and was a major influence on other jazz singers."@en,
        """Bessie Smith (Chattanooga, Tennessee, 15 de abril de 1894 - Clarksdale, Misisipi, 26 de septiembre de 1937), conocida como la "Emperatriz del blues", fue la cantante de blues m\u00e1s popular de los a\u00f1os 20 y 30 y la m\u00e1s influyente en los cantantes que la siguieron."""@es,
        """Bessie Smith (Chattanooga, Tennessee, 15 de abril de 1894 - Clarksdale, Mississippi, 26 de setembro de 1937) foi uma cantora de Blues norte-americana. \u00c0s vezes referida como "A Imperatriz dos Blues", Smith foi a mais popular cantora de blues das d\u00e9cadas de 20 e 30 do s\u00e9culo XX,. Ela \u00e9 frequentemente considerado como uma das maiores cantoras de sua \u00e9poca, e junto com Louis Armstrong, uma grande influ\u00eancia sobre os vocalistas de jazz posteriores"""@pt,
        """Bessie Smith (Chattanooga, Tennessee, 9 juli 1892 of 15 april 1894 - Clarksdale, Mississippi, 26 september 1937) was een Amerikaans blueszangeres. Ze wordt beschouwd als een van de populairste en succesvolste bluesvertolksters uit de jaren twintig van de 20e eeuw. Haar bijnaam luidt "Empress of blues"."""@nl,
        "Bessie Smith (ur. 15 kwietnia 1894 w Chattanooga, zm. 26 wrze\u015bnia 1937 w Clarksdale) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka. By\u0142a najbardziej znan\u0105 i najpopularniejsz\u0105 wykonawczyni\u0105 bluesa lat 20. i 30. XX wieku. W 1989 Bessie Smith zosta\u0142a wprowadzona do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Bessie Smith [\u02c8b\u025bs\u026a \u02c8sm\u026a\u03b8] (* 15. April 1894 in Chattanooga, Tennessee; \u2020 26. September 1937 in Clarksdale, Mississippi) war eine US-amerikanische Bluess\u00e4ngerin, vorwiegend aktiv in den 1920er Jahren, die damals mehr als 150 Schallplatten einspielte und als \u201eKaiserin des Blues\u201c galt."@de,
        "Bessie Smith, n\u00e9e le 15 avril 1894 \u00e0 Chattanooga dans le Tennessee et morte le 26 septembre 1937 \u00e0 Clarksdale dans le Mississippi, est une chanteuse am\u00e9ricaine et une des artistes d'enregistrement les plus r\u00e9put\u00e9es des ann\u00e9es 1920. Elle fut surnomm\u00e9e l'Imp\u00e9ratrice du Blues."@fr,
        "Viene considerata la pi\u00f9 popolare e talentuosa cantante blues e jazz degli anni venti e anni trenta. Venne soprannominata l\u2019Imperatrice del Blues per la sua voce elegante e imponente che influenz\u00f2 la musica americana successiva. Era anche una ballerina, un'attrice comica e una mima. Artiste come Annette Hanshaw, Billie Holiday, Ella Fitzgerald, Mahalia Jackson, Janis Joplin e Norah Jones si sono ispirate a lei e alla sua arte."@it,
        "\u0411\u0435\u0441\u0441\u0438 \u0421\u043c\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bessie Smith, 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1894 \u2014 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1937) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430 1920\u20141930-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432."@ru,
        "\u30d9\u30c3\u30b7\u30fc\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\uff08Bessie Smith, 1894\u5e744\u670815\u65e5 - 1937\u5e749\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u9ed2\u4eba\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u30c1\u30e3\u30bf\u30cc\u30fc\u30ac\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u8d1d\u897f\u00b7\u53f2\u5bc6\u65af\uff08Bessie Smith\uff0c1894\u5e744\u670815\u65e5\uff0d1937\u5e749\u670826\u65e5\uff09\uff0c20\u4e16\u7eaa20~30\u5e74\u4ee3\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u84dd\u8c03\u5973\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u7235\u58eb\u4e50\u5386\u53f2\u4e0a\u7684\u4e00\u4f4d\u60b2\u5267\u6027\u7684\u4eba\u7269\u3002\u5979\u5728\u97f3\u4e50\u4e0a\u7684\u51fa\u8272\u6210\u5c31\u662f\u516c\u8ba4\u7684\uff0c\u53ef\u4ee5\u6beb\u4e0d\u5938\u5f20\u5730\u8bf4\uff0c\u5979\u662f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u4e3b\u8981\u5f55\u5236\u5531\u7247\u7684\u5e03\u9c81\u65af\u6b4c\u624b\u548c\u7235\u58eb\u6b4c\u624b\uff0c\u5bf9\u4e8e\u8fd9\u4e24\u79cd\u97f3\u4e50\u5f62\u5f0f\u7684\u53d1\u5c55\u90fd\u4f5c\u51fa\u4e86\u5de8\u5927\u7684\u8d21\u732e\u3002\u5979\u548c\u8def\u6613\u65af\u00b7\u963f\u59c6\u65af\u7279\u6717\u4e00\u8d77\u5bf9\u7235\u58eb\u4e50\u7684\u53d1\u5c55\u4ea7\u751f\u4e86\u91cd\u5927\u5f71\u54cd\uff0c\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u84dd\u8c03\u5973\u6b4c\u540e\u201d\u6216\u201c\u5e03\u9c81\u65af\u7687\u540e\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24788472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bessie_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/24788472>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffa28768-ecda-42c6-ac49-6ce5c7d33043>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Bessie_Smith_(1936)_by_Carl_Van_Vechten.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bessie_Smith.
doremus_artist:13dcf7db-9a18-32b2-a4d8-478208151161
    dbp:birthPlace dbr:Kolkata;
    rdfs:comment
        "Di notevoli doti vocali, ha anche suonato con il gruppo Ghazal insieme a Kayhan Kalhor. Interprete dello stile Gayaki Ang, esplora nel profondo tutte le sottigliezze della voce umana. \u00c8 musicista di settima generazione: suo nonno Ustad Enayat Khan, suo bisnonno Ustad Imdad Khan e il suo bis-bisnonno Ustad Sahebdad Khan, sono stati tutti esponenti di spicco della tradizione Imdadkhani Gharana, che affonda le sue radici a Mymensingh, nell'attuale Bangladesh. Ha ricevuto inviti dalla Dartington School of Music in Inghilterra, dall'Universit\u00e0 dello Stato di Washington di Seattle, e dall'UCLA."@it,
        "Shujaat Husain Khan (born 19 May 1960) is an Indian musician and sitar player of the Imdadkhani gharana (school of music). He has recorded over 60 albums and was nominated for a Grammy Award for Best World Music Album for his work with the band Ghazal with Iranian musician Kayhan Kalhor. He also sings frequently. His style of sitar playing, known as gayaki ang, aims to imitate the human voice."@en,
        "Shujaat Husain Khan, auch Shujaat Hussain Khan, (* 19. Mai 1960 in Kalkutta) ist ein indischer Sitarspieler. Shujaat Khan entstammt einer alten indischen Musikerfamilie und ist selbst Musiker in der siebenten Generation. Zu ihr geh\u00f6rten sein Ur-Urgro\u00dfvater Sahabdad Khan, der Urgro\u00dfvater Imdad Khan, sein Gro\u00dfvater Enayat Khan und sein Vater, der ber\u00fchmte Sitarspieler Vilayat Khan, der auch sein Lehrer war. Er hatte ab dem dritten Lebensjahr Sitarunterricht und trat bereits sechsj\u00e4hrig \u00f6ffentlich auf."@de;
    owl:sameAs viaf:34650063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shujaat_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/34650063>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ShujaatKhan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shujaat_Khan.
doremus_artist:1465e878-3079-3608-937b-5364dc79fcee
owl:sameAs viaf:37195984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37195984>.
doremus_artist:1486eafb-3242-33a7-98c8-ff6d226f0e12
    dbp:birthPlace dbr:Arica;
    dbp:deathPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Pierre Barbizet (* 20. September 1922 in Arica; \u2020 19. Januar 1990 in Marseille) war ein franz\u00f6sischer Pianist und Musikp\u00e4dagoge. Barbizet verbrachte seine Kindheit in Chile. Er studierte am Conservatoire de Paris Klavier bei Armand Fert\u00e9 und erhielt Erste Preise in den F\u00e4chern Klavier (1944), Musikgeschichte und Kammermusik. Im Cabaret Gay Relais trat er im Trio mit Samson Fran\u00e7ois und Pierre Petit auf. 1948 gewann er den Gro\u00dfen Preis beim internationalen Klavierwettbewerb in Scheveningen, im Folgejahr den f\u00fcnften Preis beim Concours International Marguerite Long-Jacques Thibaud. Als Klaviersolist wurde er mit Werken Mozarts, aber auch als Interpret von Werken zeitgen\u00f6ssischer Komponisten wie Serge Nigg bekannt. Internationalen Erfolg hatte er auch im Duo mit dem Geiger Christian Ferras. A"@de,
        "Pierre Barbizet (1922\u20131990) was a French pianist born in Arica, Chile, September 20, 1922 and died in Marseille on January 19, 1990."@en,
        "Pierre Barbizet est un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Arica au Chili, le 20 septembre 1922 et mort \u00e0 Marseille le 19 janvier 1990. Il a \u00e9t\u00e9 de 1963 jusqu'\u00e0 sa mort directeur du conservatoire de Marseille."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0438\u0437\u0435 (\u0444\u0440. Pierre Barbizet; 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u0410\u0440\u0438\u043a\u0430 \u2014 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1990, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432 \u0427\u0438\u043b\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1944) \u0443 \u0410\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0442\u0435. \u0412 1948 \u0433. \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0432 \u0421\u0445\u0435\u0432\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0435, \u0432 1949 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u044f\u0442\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 1940-\u0445 \u0433\u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0435 \u041f\u043b\u044f\u0441 \u041f\u0438\u0433\u0430\u043b\u044c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441 \u0421\u0430\u043c\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0438 \u041f\u044c\u0435\u0440\u043e\u043c \u041f\u0435\u0442\u0438. \u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0438\u0437\u0435 \u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u041e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u0443\u044d\u0442 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0438\u0437\u0435 \u0441\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u043e\u043c \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430: \u0432\u0434\u0432\u043e\u0451\u043c \u043e\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u0441\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:46945507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Barbizet>,
        <http://viaf.org/viaf/46945507>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Barbizet.
doremus_artist:14b2b574-67ab-3e50-a373-1961759f345e
owl:sameAs viaf:263178275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263178275>.
doremus_artist:15f39bf1-987d-3dfc-9db5-2fb4c4b31dcf
owl:sameAs viaf:23980151; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23980151>.
doremus_artist:17080715-81b1-308a-8b7a-8f39da38c28d
    owl:sameAs viaf:61747464;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61747464>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tobias_Haslinger.
doremus_artist:171d39a0-88b1-3669-b1b6-c781ff770de3
owl:sameAs viaf:74039552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039552>.
doremus_artist:179dd823-52ba-39f1-b8d0-ab538afc4685
owl:sameAs viaf:239412710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/239412710>.
doremus_artist:182844c3-3e96-363d-97fd-0107957b778a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nevada_City,_California>;
    rdfs:comment
        "Alela Diane (n\u00e9e le 20 avril 1983 \u00e0 Nevada City, Californie) est une chanteuse et compositrice am\u00e9ricaine, dont les chansons sont impr\u00e9gn\u00e9es du style folk."@fr,
        "Alela Diane Menig (20 de abril de 1983), conocida comoo Alela Diane, es una cantautora folk de Portland, Oreg\u00f3n."@es,
        "Alela Diane Menig (born April 20, 1983), known as Alela Diane, is an American singer-songwriter from Portland, Oregon."@en,
        """Alela Diane is (Nevada City, Californi\u00eb, 20 april 1983) is een Amerikaanse singer-songwriter en gitariste. Haar muziek wordt omschreven als New Weird America, folk en "kampvuur-gospel", waarbij ze vooral erg rustige en ingetogen liedjes maakt. Diane is bevriend met zangeres en harpspeelster Joanna Newsom, die uit dezelfde stad komt. Beide singer-songwriters maken ongeveer dezelfde stijl muziek."""@nl;
    owl:sameAs viaf:49539388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alela_Diane>,
        <http://viaf.org/viaf/49539388>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8682866a-4f7a-43f5-83b2-06eabd0f2d4c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alela_Diane_and_Ryan_Francesconi_in_Orpheum_Theatre_(23300775569).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alela_Diane.
doremus_artist:1987da6c-504e-3cea-a72d-715bf28262fd
owl:sameAs viaf:160202530; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160202530>.
doremus_artist:1ae8d6ef-82be-352f-90db-f9cdd2bb89e9
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Campania;
    rdfs:comment
        "Michele Galdieri (1902\u20131965) was an Italian screenwriter, songwriter and lyricist. Along with Giovanni D'Anzi, he composed the popular song Mattinata fiorentina (Morning Florence) for the 1941 revue Sometimes It's Nice to Go on Foot."@en;
    owl:sameAs viaf:76582867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michele_Galdieri>,
        <http://viaf.org/viaf/76582867>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michele_Galdieri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michele_Galdieri.
doremus_artist:1c07a289-92e7-32ee-9e57-688afde2d30a
    dbp:birthPlace dbr:Salamanca;
    rdfs:comment
        "Diego Pisador (* um 1509 in Salamanca; \u2020 nach 1557 wahrscheinlich ebenda) war ein spanischer Vihuela-Spieler und Komponist der Renaissance."@de,
        "Diego Pisador (1509 / 1510? - despu\u00e9s de 1557), vihuelista y compositor espa\u00f1ol del Renacimiento."@es,
        "Diego Pisador (1509/10? - after 1557) was a Spanish vihuelist and composer of the Renaissance."@en,
        "Diego Pisador (peut-\u00eatre n\u00e9 vers 1509-1510 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 apr\u00e8s 1557) est un vihueliste et compositeur espagnol de la Renaissance."@fr;
    owl:sameAs viaf:10034302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diego_Pisador>,
        <http://viaf.org/viaf/10034302>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1954503f-a6eb-4c23-9c9c-1d5406388135>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Libro_de_musica_de_vihuela.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diego_Pisador.
doremus_artist:1c7eddf1-e326-3e3e-b1f9-581e464b3aaa
owl:sameAs viaf:39562432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39562432>.
doremus_artist:1ca621a7-9d99-341a-9c35-51f2b6bda073
owl:sameAs viaf:7578701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7578701>.
doremus_artist:1d1cdada-4f48-3399-bbd3-3849cdcaf3f3
    rdfs:comment
        "Norman Ayrton is an actor, director, and theatre instructor. He was born in London, England on 25 September 1924. As a young man, Ayrton's home was bombed during the London Blitz, forcing him to relocate to the countryside. He later described this experience as having given him the courage to pursue a career in theatre. He trained for the stage at the Old Vic School under the tutelage of Michel Saint-Denis before joining the company in 1948. After spending several years acting in repertory theatre in Farnham and Oxford, Ayrton returned to the Old Vic Theatre in 1951 to teach movement. The following year he opened his own teaching studio in London, though he also taught at the Royal Shakespeare Theatre in Stratford."@en;
    owl:sameAs viaf:229699682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Ayrton>,
        <http://viaf.org/viaf/229699682>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Ayrton.
doremus_artist:1d86aa9c-a5ab-3cfd-a10c-1ddf1627a572
    rdfs:comment
        "David Sidney George Lewiston (born 1929) is a London-born collector of the world's traditional music. He is best known for his recordings initially released on LP on the Explorer Series of Nonesuch Records beginning in 1967."@en;
    owl:sameAs viaf:103717881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Lewiston>,
        <http://viaf.org/viaf/103717881>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Lewiston.
doremus_artist:1dd7f67c-9299-362b-b979-713feba6d192
    rdfs:comment
        "Schmuel Aschkenasi (* 11. Januar 1941 in Tel Aviv) ist ein israelischer Violinist."@de,
        "Shmuel Ashkenasi (Hebrew: \u05e9\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05d0\u05e9\u05db\u05e0\u05d6\u05d9\u200e\u200e; born January 11, 1941) is an Israeli violinist and teacher."@en,
        "\u30b7\u30e5\u30e0\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30b7\u30e5\u30b1\u30ca\u30b8\uff08Shmuel Ashkenasi\u30011941\u5e741\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30c6\u30eb\u30a2\u30d3\u30d6\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u671f\u3088\u308a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a8\u30d5\u30ec\u30e0\u30fb\u30b8\u30f3\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021959\u5e74\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c7\u4f4d\u30011962\u5e74\u3001\u30bd\u9023\u306e\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c2\u4f4d\u306b\u5165\u8cde\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\u3001\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b1\u30f3\u30da\u3001\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30af\u30fc\u30d9\u30ea\u30c3\u30af\u3001\u30b9\u30af\u30ed\u30f4\u30a1\u30c1\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\u3001\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u3089\u3068\u3044\u3063\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3084\u3001\u6b27\u7c73\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30ce\u30fc\u30b6\u30f3\u30fb\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u7dcf\u5408\u5927\u5b66\u306e\u540c\u50da\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b\u30d5\u30a7\u30eb\u30e1\u30fc\u30eb\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3001\u7b2c1\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\uff08\u73fe\u5728\u306f\u964d\u677f\uff09\u3002\u73fe\u5728\u306f\u540c\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u30bd\u30ed\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30b0\u30e9\u30e2\u30d5\u30a9\u30f3\u304b\u3089\u30a8\u30c3\u30b5\u30fc\u6307\u63ee\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3067\u3001\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u96c6\u304c\u51fa\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27255187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shmuel_Ashkenasi>,
        <http://viaf.org/viaf/27255187>,
        <https://musicbrainz.org/artist/397c9d8d-d614-477f-a3cd-6b2fc01da212>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shmuel_Ashkenasi.
doremus_artist:1fa93b8f-1929-3715-88e4-4ea32dd3da8e
owl:sameAs viaf:36521978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36521978>.
doremus_artist:1feda730-6b58-34c5-8ff9-1f344749d47a
owl:sameAs viaf:170025402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170025402>.
doremus_artist:2084795e-44d3-38f3-8b6f-6c5a1b48b377
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Lavor\u00f2 presso le corti di Dresda e D\u00fcsseldorf in qualit\u00e0 di poeta, segretario e librettista, e durante la sua lunga carriera scrisse poco meno di venti libretti d'opera, messi poi in musica da compositori come, tra gli altri, Agostino Steffani, Antonio Lotti, Giovanni Alberto Ristori e il maggior esponente tedesco dell'opera seria italiana, Johann Adolph Hasse. Fu molto apprezzato anche per le sue traduzioni di Odi, Epistole e Satire oraziane."@it,
        "Stefano Benedetto Pallavicini, auch Stephano Pallavicino (* 31. M\u00e4rz 1672 in Padua; \u2020 1742 in Dresden) war italienischer Hofdichter, Dramaturg und Regisseur."@de,
        "Stefano Benedetto Pallavicino (21 March 1672, Padua \u2013 16 April 1742, Dresden) was an Italian poet and opera librettist. He was the son of the composer Carlo Pallavicino (1630?-1688). (Their surname Pallavicino is sometimes spelt Pallavicini.) He worked at the courts of Dresden and D\u00fcsseldorf as a poet, secretary and librettist, and produced almost twenty opera librettos during his lengthy career. His opera librettos were set by the composers Agostino Steffani, Antonio Lotti, Giovanni Alberto Ristori and the German master of Italian opera seria, Johann Adolf Hasse among others."@en;
    owl:sameAs viaf:44588699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Benedetto_Pallavicino>,
        <http://viaf.org/viaf/44588699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/178f4ddd-1003-4498-bf33-af8871631463>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Benedetto_Pallavicino.
doremus_artist:20be5df1-a6f8-30fd-8955-1a064f40ee4a
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Gustaf Nordqvist, born 12 February 1886 in Stockholm, Sweden, dead 28 January 1949 in Stockholm, Sweden was a Swedish composer, church musician and professor. He is famous for writing music for the Christmas song Jul, jul, str\u00e5lande jul."@en;
    owl:sameAs viaf:76501049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustaf_Nordqvist>,
        <http://viaf.org/viaf/76501049>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustaf_Nordqvist.
doremus_artist:20e7fa4d-cbec-312b-9eee-17d1ab1b87a3
    rdfs:comment
        "Ransom Wilson (* 1951 in Tuscaloosa/Alabama) ist ein US-amerikanischer Fl\u00f6tist und Dirigent. Wilson besuchte ab dem 14. Lebensjahr die North Carolina\u2019s School of the Arts und dann die Juilliard School of Music. Er studierte Fl\u00f6te bei Alain Marion, Sandra Taylor, Lawrence Morgan, Philip Dunigan, Severino Gazzelloni, Julius Baker, Christian Lard\u00e9 und Arthur Lora. Ein Stipendium der Fondation Atlantique erm\u00f6glichte ihm einen einj\u00e4hrigen Studienaufenthalt in Paris, wo er privaten Unterricht bei Jean-Pierre Rampal nahm."@de,
        "Ransom Wilson (born October 25, 1951) is an American flutist and conductor. Studying at the Juilliard School in New York City, he formed a close friendship with Jean-Pierre Rampal. His other flute teachers have included Alain Marion, Severino Gazzelloni, Julius Baker, Christian Lard\u00e9, Philip Dunigan, and Arthur Lora.These days, he is active in conducting, including the New York City Opera, the Metropolitan Opera, and he is also the founder and conductor of Solisti New York Orchestra. His conducting teachers include Roger Nierenberg, James Dixon, Otto-Werner Mueller and Leonard Bernstein. He is the former Director of Orchestras at his alma mater, the University of North Carolina School of the Arts, and on the faculty of the Yale School of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:7600242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ransom_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/7600242>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ransom_Wilson.
doremus_artist:20f695d5-7510-3779-b5e4-da141cde8fa6
owl:sameAs viaf:37127231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37127231>.
doremus_artist:216f7ec1-b28d-326b-bc71-da01baf7255b
    dbp:birthPlace dbr:Heidelberg;
    rdfs:comment
        "Clyde Jackson Browne (* 9. Oktober 1948 in Heidelberg, Deutschland) ist ein US-amerikanischer Rockmusiker."@de,
        "Clyde Jackson Browne (Heidelberg, 9 de outubro de 1948) \u00e9 um cantor e compositor norte-americano. Seu interesse pol\u00edtico e suas ang\u00fastias pessoais t\u00eam sido o centro de sua carreira, resultando em can\u00e7\u00f5es populares como \u201cSomebody\u2019s Baby\u201d, \u201cThese Days\u201d, \u201cThe Pretender\u201d e \u201cRunning On Empty\u201d. Em 2004, Browne foi introduzido no Rock and Roll Hall of Fame por seu amigo Bruce Springsteen. No mesmo ano, Browne recebeu um Doutorado de M\u00fasica honor\u00e1rio do Occidental College de Los Angeles por \u201cuma not\u00e1vel carreira musical que combina com sucesso uma arte intensamente pessoal com uma vis\u00e3o mais ampla de mudan\u00e7a social e de justi\u00e7a\u201d."@pt,
        "Clyde Jackson Browne (Heidelberg, Alemania, 9 de octubre de 1948) es un cantautor y m\u00fasico estadounidense que ha vendido m\u00e1s de 18 millones de discos solamente en EE.UU. Salt\u00f3 a la fama en los a\u00f1os setenta. Browne ha escrito y grabado canciones como These Days, The Pretender, Running on Empty, For Everyman, Lawyers in Love, I\u2019m Alive, Somebody's Baby, Take it Easy y Sky Blue and Black. En 2004 se le nombr\u00f3 miembro del Rock and Roll Hall of Fame en Cleveland, Ohio, y tambi\u00e9n fue nombrado Doctor Honorario de M\u00fasica por el Occidental College de Los \u00c1ngeles, California."@es,
        "Clyde Jackson Browne (Heidelberg, West-Duitsland, 9 oktober 1948) is een Amerikaans singer-songwriter, die met zijn door folk be\u00efnvloede introspectieve rock wordt beschouwd als een van de belangrijkste Zuid-Californische singer-songwriters uit de jaren zeventig."@nl,
        """Clyde Jackson Browne (born October 9, 1948) is an American singer, songwriter, and musician who has sold over 18 million albums in the United States. Coming to prominence in the 1970s, Browne has written and recorded songs such as "These Days", "The Pretender", "Running on Empty", "Lawyers in Love", "Doctor My Eyes", "Take It Easy", "For a Rocker", and "Somebody's Baby". In 2004, he was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in Cleveland, Ohio, as well as bestowed an Honorary Doctorate of Music by Occidental College in Los Angeles, California."""@en,
        "Clyde Jackson Browne (ur. 9 pa\u017adziernika 1948 w Heidelbergu w Niemczech) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk rockowy, piosenkarz, gitarzysta i kompozytor zwi\u0105zany z gatunkami folk rock i country rock. Obok Joni Mitchell, Jamesa Taylora, Boba Dylana i Neila Younga zaliczany do grupy najbardziej wp\u0142ywowych artyst\u00f3w swego gatunku. W 2004 Jackson Browne zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Jackson Browne, n\u00e9 le 9 octobre 1948 \u00e0 Heidelberg (Allemagne), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain de rock."@fr,
        "Le sue canzoni introspettive e piene di riferimenti letterari hanno fatto di lui uno dei pi\u00f9 influenti esponenti della musica West Coast degli anni settanta. Brillante cantautore, chitarrista e pianista, negli anni \u00e8 stato famoso anche per il suo impegno civile ed ambientalista. La sua poetica e il suo stile possono essere accostati a quelli di Neil Young e Nick Drake, mentre pi\u00f9 tardi sar\u00e0 influenzato anche da Bruce Springsteen."@it,
        "\u041a\u043b\u0430\u0439\u0434 \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Clyde Jackson Browne; 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1948, \u0425\u0430\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\uff08Jackson Browne, 1948\u5e7410\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30cf\u30a4\u30c7\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u80b2\u3061\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja,
        "\u514b\u840a\u5fb7\u00b7\u5091\u514b\u905c\u00b7\u5e03\u6717\uff08Clyde Jackson Browne\uff0c1948\u5e7410\u67089\u65e5-\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u6416\u6efe\u6b4c\u624b\u3002 \u81ea1966\u5e74\u767b\u81fa\u6f14\u5531\u4ee5\u4f86\uff0c\u5e03\u6717\u4e0d\u50c5\u5728\u7f8e\u570b\u552e\u51fa\u4e86\u8fd12000\u4e07\u5c08\u8f2f\uff0c\u4e5f\u66fe\u81ea\u5df1\u9032\u884c\u5275\u4f5c\u30022004\u5e74\u5165\u9078\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\uff0c\u6d1b\u6749\u78ef\u7684\u897f\u65b9\u5b78\u9662\u4e5f\u66fe\u6388\u4e88\u4ed6\u69ae\u8b7d\u5b78\u58eb\u5b78\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:917912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jackson_Browne>,
        <http://viaf.org/viaf/917912>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88527d26-7496-47c5-8358-ebdb1868a90f>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jackson_Browne-1980.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jackson_Browne.
doremus_artist:2202ec06-eca0-31e8-825e-e68957469572
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Peter Frankl (* 2. Oktober 1935 in Budapest) ist ein britischer Pianist. Frankl studierte an der Musikakademie Budapest bei Lajos Hern\u00e1di, Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly und Le\u00f3 Weiner. 1962 deb\u00fctierte er in London und in New York mit dem Cleveland Orchestra. In der Folge trat er mit zahlreichen bedeutenden Orchestern in den USA, in Europa und Israel auf und unternahm Konzerttourneen nach Japan, Korea, Australien, Neuseeland und S\u00fcdafrika. Er konzertierte unter Dirigenten wie Claudio Abbado, Wladimir Aschkenasi, Sir John Barbirolli, Herbert Blomstedt, Pierre Boulez, Riccardo Chailly, Sir Colin Davis, Antal Dor\u00e1ti, Iv\u00e1n Fischer, Bernard Haitink, Rudolf Kempe, Istv\u00e1n Kert\u00e9sz, Erich Leinsdorf, Lorin Maazel, Kurt Masur, Riccardo Muti, Kurt Sanderling, Sir Georg Solti und George Szell."@de,
        "Peter Frankl (Budapest, 2 de octubre de 1935), es un pianista h\u00fangaro\u2014ingl\u00e9s. Peter Frankl estudi\u00f3 en la Musikakademie de Budapest con \u00c1kos Hern\u00e1di, Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly y Le\u00f3 Weiner.Hizo su debut en Londres en 1962 y en New York en 1967 con la Orquesta de Cleveland bajo la direcci\u00f3n de Szell. Desde entonces, ha tocado con las mejores orquestas mundiales incluyendo la Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn, Concertgebouw, la Filarm\u00f3nica de Israel, la Orquesta de Par\u00eds y todas las grandes orquestas inglesas y americanas. Ha colaborado con los m\u00e1s eminentes directores de orquesta como Abbado, Boulez, Davis, Haitink, Maazel, Masur, Muti y Solti."@es,
        "Peter Frankl (Budapest, 2 octobre 1935) est un pianiste britannique, hongrois de naissance. Son r\u00e9pertoire est constitu\u00e9 essentiellement de la musique de la p\u00e9riode classique (en particulier Mozart), de la p\u00e9riode romantique et du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Parmi ses enregistrements, on trouve les int\u00e9grales de la musique pour piano de Debussy et Schumann."@fr,
        "Peter Frankl (born 2 October 1935) is a Hungarian-born British pianist. He mainly performs music from the Classical period (particularly Mozart), the Romantic period and the early Modern period. His recordings include the complete solo piano music of both Debussy and Schumann. Frankl is Professor of Piano at the Yale School of Music in New Haven, Connecticut."@en,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Frankl; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30eb\uff08Peter Frankl, 1935\u5e74 - \uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\uff08\u7279\u306b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\uff09\u3084\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u3001\u8fd1\u4ee3\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u6307\u63ee\u8005\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u304d\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u6b27\u7c73\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u56fd\u969b\u7684\u306a\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u306b\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u5168\u96c6\u306f\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30c1\u30e7\u30f3\u30fb\u30ad\u30e7\u30f3\u30d5\u30a1\u306a\u3069\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u9332\u97f3\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:35622406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Frankl>,
        <http://viaf.org/viaf/35622406>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Frankl.
doremus_artist:22d346cb-ca18-3a5c-b93e-78884a80670c
owl:sameAs viaf:29250159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29250159>.
doremus_artist:23baa529-2cb2-3f7d-ab56-ea1ad492b1f8
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Figlio del pianista Rudolf Serkin e nipote del violinista Adolf Busch, sua madre Irene Busch, \u00e8 stata anch'essa una violinista nel Busch Quartet. Peter \u00e8 entrato all'et\u00e0 di undici anni al Curtis Institute of Music, dove tra gli altri aveva insegnato suo padre. Peter ha collaborato con molti musicisti e con complessi di fama ed inoltre \u00e8 stato uno dei membri fondatori del TASHI. Ha inciso musica classica per diverse etichette discografiche. Vive nel Massachusetts con la moglie Regina ed i loro cinque figli. Nel 1968 partecipa al Festival dei Due Mondi di Spoleto con l'artista Rudi Stern."@it,
        "Peter Adolf Serkin (New York, 24 juillet 1947) est un pianiste am\u00e9ricain."@fr,
        "Peter Adolf Serkin (born July 24, 1947) is an American pianist."@en,
        "Peter Serkin (* 24. Juli 1947 in New York City) ist ein US-amerikanischer Pianist europ\u00e4ischer Abstammung. Er ist Sohn des Pianisten Rudolf Serkin und Enkel des Violinisten Adolf Busch."@de,
        "Peter Serkin (Nueva York, 24 de julio de 1947) es un pianista estadounidense."@es,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\uff08Peter Adolf Serkin, 1947\u5e747\u670824\u65e5-\uff09\u306f\u7c73\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85870487;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Serkin>,
        <http://viaf.org/viaf/85870487>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab23df5e-6dcf-4e6c-b125-1091ee50046a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Serkin.
doremus_artist:25ba5cf1-a4e9-3d70-867b-16e254f2827a
    owl:sameAs viaf:59285142;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59285142>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03eac11e-5f2e-4d68-96b0-6917c7284d23>.
doremus_artist:25d2bfb4-c71c-3182-a09d-fffd06442176
owl:sameAs viaf:79885943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79885943>.
doremus_artist:2683432d-baf2-3d4e-bf48-5dd409aa08d3
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Chein (Paris 1637-1694) \u00e9tait un pr\u00eatre et compositeur baroque fran\u00e7ais de la fin du XVIIe si\u00e8cle, originaire de Beaune.\u2191 Missa pro defunctis sur le site du CMBV"@fr;
    owl:sameAs viaf:29796787;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Chein>,
        <http://viaf.org/viaf/29796787>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Requiem_Chein.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Chein.
doremus_artist:26ccd9bb-45ea-3883-a2ec-14b9397308f9
owl:sameAs viaf:120850401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120850401>.
doremus_artist:279f9dc4-e522-3c24-a218-888e4ef0ff1e
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_France;
    dbp:deathPlace dbr:Austrian_Empire;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 (9 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1757 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0633\u0627\u064a - 6 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1836 \u0641\u064a \u063a\u0648\u0631\u064a\u060c \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627) \u0643\u0627\u0646 \u0622\u062e\u0631 \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0633\u0644\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0633\u0631\u0629 \u0623\u0644 \u0628\u0648\u0631\u0648\u0628\u0646 \u062d\u064a\u062b \u0642\u0627\u0645\u062a \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0637\u0631\u062f\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0633\u0646\u0629 1824 \u0648\u062d\u062a\u0649 1830 \u0648\u062e\u0644\u0641\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0641\u0644\u064a\u0628\u060c \u0648\u0642\u0628\u0644\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1824. \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0631\u062c\u0639\u064a \u0648\u0633\u064a\u0621 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0633\u0628\u0628\u0627 \u0641\u064a \u0648\u062c\u0648\u062f \u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0642\u0648\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0645\u0627 \u0623\u062f\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0642\u064a\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0639\u0637\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0645\u062a\u064a\u0627\u0632\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0643\u0644\u064a\u0631\u0648\u0633 \u0648\u0637\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0644\u0627\u0621. \u062a\u0632\u0648\u062c \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u064a-\u062a\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0633\u0627\u06a4\u0648\u0627\u0648\u0647\u0648."@ar,
        "Carlos X (Versalhes, 9 de outubro de 1757 \u2013 G\u00f6rz, 6 de novembro de 1836) foi o Rei da Fran\u00e7a e Navarra de 1824 at\u00e9 sua abdica\u00e7\u00e3o for\u00e7ada em 1830. Sucedeu o irm\u00e3o Lu\u00eds XVIII e reinou por quase seis anos at\u00e9 a Revolu\u00e7\u00e3o de Julho de 1830, que for\u00e7ou sua abdica\u00e7\u00e3o e elegeu Lu\u00eds Filipe III, Duque d'Orle\u00e3es como o novo rei."@pt,
        "Carlos X de Francia (Palacio de Versalles, 9 de octubre de 1757 \u2013 Gorizia, Iliria, 6 de noviembre de 1836) fue rey de Francia y de Navarra entre 1824 y 1830. Fue el \u00faltimo rey reinante Borb\u00f3n de Francia, siendo tambi\u00e9n el \u00faltimo que tuvo una ceremonia de coronaci\u00f3n."@es,
        "Charles X (Charles Philippe; 9 October 1757 \u2013 6 November 1836) was King of France from 16 September 1824 until 2 August 1830. For most of his life he was known as the Count of Artois (in French, comte d'Artois). An uncle of the uncrowned King Louis XVII, and younger brother to reigning Kings Louis XVI and Louis XVIII, he supported the latter in exile and eventually succeeded him."@en,
        "Charles X (ch\u00e2teau de Versailles, 9 octobre 1757 \u2013 G\u00f6rz, empire d'Autriche, 6 novembre 1836), surtout connu sous le titre de comte d'Artois (1757-1824), est roi de France et de Navarre de 1824 \u00e0 1830. Dernier petit-fils de Louis XV et de Marie Leszczynska, succ\u00e9dant \u00e0 ses deux fr\u00e8res, Louis XVI et Louis XVIII, il est le roi de France le plus \u00e2g\u00e9, \u00e0 son av\u00e8nement (66 ans) comme \u00e0 son d\u00e9c\u00e8s (79 ans). Attach\u00e9 aux conceptions et aux valeurs de l'Ancien R\u00e9gime sans \u00eatre pour autant r\u00e9actionnaire comme on l'a souvent dit, il tenta d'incarner la continuit\u00e9 de l'\u00c9tat et de la monarchie apr\u00e8s le violent passage r\u00e9volutionnaire, tout en acceptant en majorit\u00e9 les valeurs de son temps. Tr\u00e8s pieux et attach\u00e9 aux concepts sociaux du christianisme, il semble que Charles X attachait une certaine importanc"@fr,
        "Karel X (Frans: Charles Philippe) (Versailles, 9 oktober 1757 \u2013 Gorizia, 6 november 1836), graaf van Artois, was koning van Frankrijk en Navarra van 16 september 1824 tot 2 augustus 1830. Hij was een jongere broer van de voormalige koningen Lodewijk XVI en Lodewijk XVIII. In ballingschap steunde hij Lodewijk XVIII en uiteindelijk volgde hij hem op. Aan zijn bijna zes jaar durende heerschappij kwam in 1830 door de Julirevolutie een einde. In plaats van de oudste tak van het Huis Bourbon werd Lodewijk Filips, hertog van Orl\u00e9ans, uit het Huis Bourbon-Orl\u00e9ans tot koning verkozen. Karel X werd opnieuw verbannen en stierf zes jaar na zijn afzetting in de toen Oostenrijkse stad Gorizia."@nl,
        "Karl X. Philipp (frz. Charles X Philippe; * 9. Oktober 1757 in Versailles; \u2020 6. November 1836 in G\u00f6rz, \u00d6sterreich) aus dem Haus Bourbon war der letzte Herrscher Frankreichs, der den Titel \u201eK\u00f6nig von Frankreich und Navarra\u201c f\u00fchrte. Er folgte 1824 seinem \u00e4lteren Bruder Ludwig XVIII. auf den Thron. Karl X. wurde 1830 durch die Julirevolution gest\u00fcrzt; sein Nachfolger Ludwig Philipp f\u00fchrte daraufhin den Titel \u201eK\u00f6nig der Franzosen\u201c."@de,
        "Karol X Filip (ur. 9 pa\u017adziernika 1757 w Wersalu, zm. 6 listopada 1836 w zamku Graffenberg ko\u0142o Gorycji, Austria) \u2013 hrabia d'Artois, kr\u00f3l Francji od 1824 do 1830. Brat Ludwika XVI i Ludwika XVIII, z dynastii Burbon\u00f3w oraz Madame Klotyldy i Madame El\u017cbiety, wolnomularz."@pl,
        "Zio del re eletto Luigi XVII e fratello minore dei sovrani Luigi XVI e Luigi XVIII, support\u00f2 quest'ultimo durante il periodo dell'esilio della famiglia reale di Borbone dopo la Rivoluzione francese e gli succedette poi al trono. Il suo governo dur\u00f2 circa sei anni ed ebbe fine con la Rivoluzione di luglio del 1830 che port\u00f2 alla sua abdicazione ed all'elezione di Luigi Filippo, duca di Orl\u00e9ans, quale re dei Francesi. Esiliato nuovamente, Carlo mor\u00ec a Gorizia, allora parte dell'Impero austriaco."@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b X (\u0444\u0440. Charles X; 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1757 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c, \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1836 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0451\u0440\u0446, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0413\u043e\u0440\u0438\u0446\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 c 1824 \u043f\u043e 1830 \u0433\u043e\u0434\u044b, \u0434\u043e 1824 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0433\u0440\u0430\u0444 \u0434\u2019\u0410\u0440\u0442\u0443\u0430 (\u0444\u0440. Comte d\u2019Artois). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b\u0435."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb10\u4e16\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Charles X\u30011757\u5e7410\u67089\u65e5 - 1836\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5fa9\u53e4\u738b\u653f\u306e\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u671d\u6700\u5f8c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1824\u5e749\u670816\u65e5 - 1830\u5e748\u67082\u65e5\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ca\u30d0\u30e9\u56fd\u738b\u3068\u3057\u3066\u306f\u30ab\u30eb\u30ed\u30b95\u4e16\uff08\u30d0\u30b9\u30af\u8a9e: Karlos V.a\uff09\u3002 \u5373\u4f4d\u4ee5\u524d\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30c8\u30ef\u4f2f\u7235\uff08comtes d'Artois, \u30b3\u30f3\u30c8\u30fb\u30c0\u30eb\u30c8\u30ef\uff09\u306e\u79f0\u53f7\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9769\u547d\u52c3\u767a\u5f8c\u3001\u3059\u3050\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3066\u56fd\u5185\u5916\u306e\u53cd\u9769\u547d\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u3001\u5fa9\u53e4\u738b\u653f\u3067\u3082\u6975\u7aef\u306a\u53cd\u52d5\u653f\u6cbb\u3092\u6577\u3044\u3066\u4e03\u6708\u9769\u547d\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u590f\u5c14\u5341\u4e16\u6216\u7a31\u67e5\u7406\u5341\u4e16\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCharles X\uff1b1757\u5e7410\u67089\u65e5\uff0d1836\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u672c\u540d\u590f\u5c14-\u83f2\u5229\u666e\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCharles-Philippe\uff09\uff0c\u662f\u6cd5\u56fd\u6ce2\u65c1\u5fa9\u8f9f\u540e\u7684\u7b2c\u4e8c\u4e2a\u6cd5\u5170\u897f\u53ca\u7eb3\u74e6\u5c14\u56fd\u738b\uff081824\u5e748\u670816\u65e5\u20131830\u5e748\u67082\u65e5\u5728\u4f4d\uff09\u3002\u4ed6\u662f\u8def\u6613\u5341\u4e94\u7684\u5b59\u513f\u3001\u8def\u6613\u5341\u516d\u7684\u5f1f\u5f1f\uff0c\u6b77\u7d93\u8def\u6613\u5341\u516d\u3001\u8def\u6613\u5341\u4e03\u3001\u8def\u6613\u5341\u516b\u4e09\u4f4d\u77ed\u66ab\u7684\u6cd5\u56fd\u6ce2\u65c1\u5fa9\u8f9f\u738b\u4e4b\u5f8c\uff0c67\u6b72(1824\u5e74)\u6642\u624d\u7ee7\u627f\u738b\u4f4d\u3002\u7531\u4e8e\u4ed6\u5bf9\u5929\u4e3b\u6559\u7684\u5f3a\u70c8\u70ed\u60c5\u548c\u8d35\u65cf\u653f\u6cbb\u7684\u538c\u6076\uff0c\u5f15\u8d77\u4eba\u6c11\u7684\u5f3a\u70c8\u4e0d\u6ee1\uff0c\u5f15\u767c1830\u5e74\u4e03\u6708\u9769\u547d\uff0c\u590f\u5c14\u88ab\u8feb\u900a\u4f4d\uff0c\u6d41\u4ea1\u82f1\u570b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:96583780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_X_of_France>,
        <http://viaf.org/viaf/96583780>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_X_of_France_1.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_X_of_France.
doremus_artist:27f6866a-199e-32b9-81e1-29a25e47b8a2
    owl:sameAs viaf:64247419;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64247419>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gregorio_Sciroli.
doremus_artist:28c93548-ac71-3d7a-9ee1-6023f020e948
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Bonaventura Bottone (born 19 September 1950 in London) is an operatic tenor who has performed at many of the world's leading opera houses. He trained at the Royal Academy of Music in London. The Academy awarded him a Fellowship in 1998. He is described by the New Grove Dictionary of Opera as "a superb actor with a strong, lyrical voice" who "excels in comic roles"."""@en;
    owl:sameAs viaf:19874388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bonaventura_Bottone>,
        <http://viaf.org/viaf/19874388>,
        <https://musicbrainz.org/artist/849ea09a-8b27-4531-b9b2-1a9f9ca1cc90>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bonaventura_Bottone_Portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bonaventura_Bottone.
doremus_artist:294adf40-bfec-3061-9fe5-15be478ad9ef
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Nile Gregory Rodgers (* 19. September 1952 in Bronx, New York) ist ein US-amerikanischer Musikproduzent, Musiker und Komponist."@de,
        "Nile Gregory Rodgers (Nueva York, Estado de Nueva York, Estados Unidos, 19 de septiembre de 1952) es un m\u00fasico, productor musical, compositor, arreglista y guitarrista estadounidense, conocido por haber sido co-fundador del grupo Chic junto a Bernard Edwards (1952-1996), y de otros numerosos proyectos musicales."@es,
        "Nile Gregory Rodgers (born September 19, 1952) is an American record producer, songwriter, musician, composer, arranger and guitarist. He is the lead guitarist and co-founding member with Bernard Edwards of the band Chic, which has been active since 1976 and was one of the most successful groups of the disco era."@en,
        "Nile Gregory Rodgers (ur. 19 wrze\u015bnia 1952 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski producent muzyczny, kompozytor, autor tekst\u00f3w piosenek, aran\u017cer i gitarzysta. Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142u Chic, graj\u0105cego muzyk\u0119 disco i funk."@pl,
        "Nile Gregory Rodgers, n\u00e9 le 19 septembre 1952 \u00e0 New York, est un musicien am\u00e9ricain, guitariste, auteur-compositeur et producteur de musique. Son nom est indissociable de son ami bassiste Bernard Edwards (1952 - 1996). Ils ont \u00e9t\u00e9 les ma\u00eetres du disco/funk \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970 avec leur groupe Chic, livrant \u00e9galement des albums \u00ab cl\u00e9s en mains \u00bb en tant que compositeurs, musiciens et producteurs \u00e0 Sister Sledge ou \u00e0 Diana Ross."@fr,
        "Nile Rodgers (New York, 19 september 1952) is een Amerikaans musicus, componist, arrangeur, gitarist en producer, en oprichter van de Amerikaanse disco/funk band Chic in 1976."@nl,
        """Nile Rodgers (Nova Iorque, 19 de setembro, 1952) \u00e9 guitarrista e produtor musical. Ele come\u00e7ou sua carreira como um guitarrista de est\u00fadio em Nova York, tocando com a banda do programa Sesame Street na adolesc\u00eancia, e ent\u00e3o trabalhando numa banda da casa Apollo Theater no Harlem, acompanhando artistas como Aretha Franklin, Ben E. King, Nancy Wilson e Parliament-Funkadelic. No in\u00edcio dos anos 70 formou, junto com Bernard Edwards a banda Chic,com v\u00e1rios hits como "Le Freak" e "Good Times". Foi tamb\u00e9m produtor de v\u00e1rios artistas como Sister Sledge, David Bowie, Madonna e Diana Ross.Recentemente, acompanhou a dupla de DJ's franceses Daft Punk na grava\u00e7\u00e3o do \u00e1lbum Random Access Memories, lan\u00e7ado em 2013 pela Columbia Records, al\u00e9m de participar nas m\u00fasicas "Mandou Bem" e "Blecaute (part. Anitta"""@pt,
        "Raggiunto il successo planetario con i suoi Chic, tra i gruppi-simbolo della disco music, Rodgers si \u00e8 poi affermato come uno dei produttori discografici pi\u00f9 influenti nella storia della musica pop."@it,
        "\u041d\u0430\u0439\u043b \u0413\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nile Gregory Rodgers; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1952) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0421\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0441\u043e\u043c, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Chic, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0441 1976 \u0433\u043e\u0434\u0430"@ru,
        "\u30ca\u30a4\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\uff08Nile Rodgers, 1952\u5e749\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27252975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nile_Rodgers>,
        <http://viaf.org/viaf/27252975>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6d571dd-c0ae-4ac8-9500-780b1b9b25e5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NileRodgers2012.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nile_Rodgers.
doremus_artist:29f91400-be55-37c2-b167-99e2ebeda816
    rdfs:comment
        "Maite Beaumont (geboren in Pamplona) ist eine spanische Operns\u00e4ngerin der Stimmlage Mezzosopran."@de,
        """Mezzo-soprano Maite Beaumont was born in Pamplona (Spain) where she studied voice and violin at the Pablo Sarastre Conservatory and sociology at the University of Navarra. She completed her studies at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater in Hamburg with Hanna Schwarz. She won numerous awards, including the "Voice with the best future"."""@en;
    owl:sameAs viaf:17460330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maite_Beaumont>,
        <http://viaf.org/viaf/17460330>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maite_Beaumont.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maite_Beaumont.
doremus_artist:2a37ec23-d5f4-3701-9754-4c1c8173e09d
owl:sameAs viaf:66474419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66474419>.
doremus_artist:2a57c88a-358e-359f-86f5-a106fa26f787
    dbp:birthPlace dbr:Cluj-Napoca;
    rdfs:comment
        "Lucian Ban (* 1969 in Cluj-Napoca) ist ein rum\u00e4nischer Jazzpianist und Komponist."@de,
        "Lucian Ban (born 1969) is an American jazz pianist of Romanian origin."@en;
    owl:sameAs viaf:58844825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucian_Ban>,
        <http://viaf.org/viaf/58844825>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucian_ban_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucian_Ban.
doremus_artist:2b7662d2-092d-38c2-af28-210a4f572e93
owl:sameAs viaf:42034755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42034755>.
doremus_artist:2b7a43be-99a5-3eaa-ba6f-1e4dba68d5f3
owl:sameAs viaf:160498593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160498593>.
doremus_artist:2c85d9f8-06b7-3bed-99d9-652bd3064151
owl:sameAs viaf:24793230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793230>.
doremus_artist:2d4e69d1-3cd2-3403-b0a3-34784e8aceab
    rdfs:comment
        "Yann Bridard est un danseur fran\u00e7ais, n\u00e9 en juillet 1971, premier danseur dans le Ballet de l'Op\u00e9ra national de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:79199358;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yann_Bridard>,
        <http://viaf.org/viaf/79199358>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yann_Bridard.
doremus_artist:2d8149a5-f484-3dee-93bb-0a3cee75c4a1
    rdfs:comment
        """Jim Ford (August 23, 1941 \u2013 November 18, 2007) was an American singer-songwriter originally from Johnson County, Kentucky. After living in New Orleans, Ford moved to Los Angeles, and finally settled in Fort Bragg, CA. His music is a mixture of soul, country and folk. His songs, or songs he shares writing credits on have been recorded by numerous artists, including Aretha Franklin, P.J. Proby, Bobby Womack, and The Temptations. The UK singer Sylvia McNeill recorded "Ugly Man" in 1970, the only known version as Ford's could not be found in his archives. Nick Lowe has cited Jim Ford as his biggest musical influence."""@en;
    owl:sameAs viaf:79597461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Ford>,
        <http://viaf.org/viaf/79597461>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7af54721-3563-4a86-b9d8-ffc1e2a49f8f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jim_Ford.
doremus_artist:2da0cfcb-1d4c-3283-81cb-3d1bbd67db85
owl:sameAs viaf:6396446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6396446>.
doremus_artist:2e00bc25-cd2d-35e3-9a64-9a1e6e6d8e39
owl:sameAs viaf:89820989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89820989>.
doremus_artist:2ec19c8b-5e0e-3294-9fcf-ac3b9ea242b9
    rdfs:comment
        "Lucy Kelston (born 1922) is an American operatic soprano, primarily active in Italy during the 1950s. Born in New York City, she studied at New York College of Music with Giuseppe de Luca and Samuel Margolis, and made her stage debut in 1947, as Madama Butterfly. She also made guest appearances at the Royal Opera House in London, the Liceo in Barcelona, the Teatro Nacional Sao Carlos in Lisbon, the Teatro Col\u00f3n in Buenos Aires. She was also very active in concert, appearing in New York, Amsterdam, Vienna, Budapest."@en;
    owl:sameAs viaf:56820382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucy_Kelston>,
        <http://viaf.org/viaf/56820382>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucy_Kelston.
doremus_artist:2eeb5459-f329-3ed6-9a54-1e0ddc6dd09f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Suresnes;
    rdfs:comment
        "Marius Casadesus (* 24. Oktober 1892 in Paris; \u2020 13. Oktober 1981 in Suresnes) war ein franz\u00f6sischer Musiker und Komponist. Er stammte aus der Musikerfamilie Casadesus, war der Bruder von Henri Casadesus und der Onkel des Pianisten Robert Casadesus."@de,
        """Marius Casadesus (October 24, 1892 \u2013 October 13, 1981) was a French violinist and composer. He was the brother of Henri Casadesus, uncle of the famed pianist Robert Casadesus, and grand-uncle to Jean Casadesus. Casadesus' brother Henri was also a noted author of musical hoaxes, such as "Handel's Viola concerto in b-minor" and "J.C. Bach's Viola Concerto in c-minor." Casadesus is also known for having given the first recital of Ravel's "Tzigane" in the presence of the composer in Barcelona."""@en,
        "Marius Casadesus est un compositeur et violoniste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 octobre 1892 \u00e0 Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 octobre 1981 \u00e0 Suresnes. Il est issu de la c\u00e9l\u00e8bre famille musicienne des Casadesus."@fr,
        """\u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\uff08Marius Casadesus, 1892\u5e7410\u670824\u65e5 \u2013 1981\u5e7410\u670813\u65e5 \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u306f\u5144\u3067\u3001\u6709\u540d\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u540c\u4e16\u4ee3\u306a\u304c\u3089\u3082\u7525\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u306f\u3001\u4f1d\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u4f5c\u66f2\u306e\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c7\u756a\u300b\u3078\u306e\u95a2\u308a\u306b\u3088\u3063\u3066\u6700\u5927\u306e\u52c7\u540d\u3092\uff08\u3042\u308b\u3044\u306f\u60aa\u540d\u3092\uff09\u99b3\u305b\u305f\u3002\u3053\u306e\u66f2\u306f1933\u5e74\u306b\u3001\u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u3092\u300c\u6821\u8a02\u8005\u300d\u3068\u3057\u3066\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u540d\u306e\u3082\u3068\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002\u591a\u304f\u306e\u7814\u7a76\u8005\u306f\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6b63\u7d71\u6027\u3092\u4fe1\u3058\u8fbc\u307f\u3001\u4f5c\u54c1\u76ee\u9332\u306b\u304a\u3044\u3066"K. Anh. 294a."\u3068\u3044\u3046\u30b1\u30c3\u30d8\u30eb\u756a\u53f7\u3055\u3048\u4e0e\u3048\u305f\uff08"Anh."\u3068\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e"Anhang"\u306e\u7565\u8a9e\u3067\u3042\u308a\u3001\u3059\u306a\u308f\u3061\u300c\u88dc\u907a\u300d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u306b\u307b\u304b\u306a\u3089\u306a\u3044\uff09\u3002\u307e\u305f\u3001\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u306e\u3088\u3046\u306b\u3053\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u6f14\u594f\u5bb6\u3082\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u7814\u7a76\u8005\u306e\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306f\u305d\u306e\u4fe1\u6191\u6027\u306b\u7591\u554f\u3092\u5448\u3057\u3066\u304a\u308a\u30011977\u5e74\u306b\u8457\u4f5c\u6a29\u8ad6\u4e89\u306e\u6700\u4e2d\u306b\u3001\u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u306f\u81ea\u5206\u304c\u7523\u307f\u306e\u89aa\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u6cd5\u5ef7\u3067\u8a8d\u3081\u3001\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u9451\u5b9a\u773c\u306e\u6b63\u3057\u3055\u304c\u78ba\u5b9a\u3057\u305f\u3002 \u306a\u304a\u3001\u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u5144\u30a2\u30f3\u30ea\u3082\u307e\u305f\u540d\u3046\u3066\u306e\u97f3\u697d\u306e\u8d0b\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u300a\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u98a8\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u5354\u594f\u66f2 \u30ed\u77ed\u8abf\u300b\u3084\u300a\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u98a8\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u300b\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u306e\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u771f\u4f5c\u3068\u3057\u3066\u767a\u8868\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:44498934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marius_Casadesus>,
        <http://viaf.org/viaf/44498934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9ec77ee-4975-4ddd-a61d-1f5707a5ae97>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/0Casadesus_Soc_Instruments_Anciens.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marius_Casadesus.
doremus_artist:2ef7e7d0-1ebf-3e36-9b46-54520a40aa5d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Erich Kunz (* 20. Mai 1909 in Wien; \u2020 8. September 1995 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Erich Kunz (20 May 1909 in Vienna \u2013 8 September 1995 in Vienna) was an Austrian operatic light baritone, particularly associated with the roles of Papageno and Beckmesser. He studied in Vienna with Lierhammer and Duhan, and made his stage debut in Opava, as Osmin, in 1933. He then sang in Plauen (1936\u201337), Breslau (1937\u201341). He made guest appearances at the Paris Op\u00e9ra, and sang at the Metropolitan Opera in New York (1952\u201354). An outstanding singing-actor with a superb sense of comedy, he also enjoyed great success in operetta."@en,
        "Erich Kunz (20 de Maio de 1909 - 8 de Setembro de 1995) foi um bar\u00edtono austr\u00edaco, particularmente associado com os pap\u00e9is de Papageno e Beckmesser. Ele estudou em Viena com Lierhammer e Duhan, e fez sua estr\u00e9ia em Opava, como Osmin em 1933. Ele ent\u00e3o cantou em Plauen de 1936 at\u00e9 1937 e em Breslau de 1937 at\u00e9 1941. Ele fez sua estr\u00e9ia na \u00d3pera Estatal de Viena em 1940, onde ele rapidamente se estabeleceu como um especialista em pap\u00e9is de Mozart, como Figaro, Leporello, Guglielmo, Papageno e tamb\u00e9m cantou esses pap\u00e9is no Festival de Salzburgo e no Festival Aix-en-Provence. Ele tamb\u00e9m foi renomado pela interpreta\u00e7\u00e3o de Beckmesser. Kunz se apresentou pela primeira vez no Festival de Bayreuth em 1943, permanecendo l\u00e1 at\u00e9 1951. Ele fez apari\u00e7\u00f5es na \u00d3pera de Paris e no Metropolitan Opera de Nova"@pt,
        "Erich Kunz (Viena, 20 de mayo de 1909 - Viena, 8 de septiembre de 1995) fue un bar\u00edtono l\u00edrico austriaco, particularmente asociado con los roles de Papageno de La flauta m\u00e1gica de Mozart y Beckmesser en Los maestros cantores de N\u00faremberg de Wagner. Estudi\u00f3 en Viena y debut\u00f3 en 1933 en Opava, Checoslovaquia como Osmin en El rapto en el serrallo de Mozart, cantando luego en Plauen (1936-37) y Breslau (1937-41). Debut\u00f3 en la Wiener Staatsoper en 1940 siendo favorito en papeles mozartianos como Figaro, Leporello, Guglielmo y Papageno y en operetas de Johann Strauss, Franz Leh\u00e1r y Lortzing."@es,
        "Erich Kunz Erich Kunz (n\u00e9 le 20 mai 1909 \u00e0 Vienne \u2013 mort le 8 septembre 1995 \u00e0 Vienne) est un baryton autrichien. Il \u00e9tait membre de l'Op\u00e9ra d'\u00c9tat de Vienne depuis 1940 et y interpr\u00e9tait encore de petits r\u00f4les \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1980. Il \u00e9tait sp\u00e9cialis\u00e9 dans les r\u00f4les comiques ou humoristiques."@fr,
        "\u042d\u0301\u0440\u0438\u0445 \u041a\u0443\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Erich Kunz; 20 \u043c\u0430\u044f 1909, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1995, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0441)."@ru,
        "\u30a8\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30af\u30f3\u30c4\uff08Erich Kunz, 1909\u5e745\u670820\u65e5 - 1995\u5e749\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3002\u559c\u5287\u7684\u306a\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u5f79\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3001\u7279\u306b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306b\u304b\u3051\u3066\u306f\u7d76\u5bfe\u4e0d\u52d5\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u5360\u3081\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u306f1940\u5e74\u304b\u3089\u6240\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u540c\u5287\u5834\u306e\u6226\u5f8c\u5206\u3060\u3051\u3067\u3001\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed249\u56de\u3001\u30d1\u30d1\u30b2\u30fc\u30ce338\u56de\u3001\u30ec\u30dd\u30ec\u30ed211\u56de\u3068\u3044\u3046\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u8fd1\u3065\u304f\u306e\u3082\u4e0d\u53ef\u80fd\u306a\u8a18\u9332\u3092\u6253\u3061\u7acb\u3066\u3066\u3044\u308b\u3002\u6f14\u6280\u306b\u3059\u3050\u308c\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u73fe\u5f79\u306e\u3046\u3061\u304b\u3089\u300e\u3053\u3046\u3082\u308a\u300f\u306e\u30d5\u30ed\u30c3\u30b7\u30e5\u3001\u300e\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u5cf6\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u30c9\u30cd\u300f\u57f7\u4e8b\u9577\u306a\u3069\u306e\u53f0\u8a5e\u5f79\u3067\u3082\u516c\u6f14\u3084\u9332\u97f3\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u306b\u300e\u3053\u3046\u3082\u308a\u300f\u3067\u306f\u30d5\u30a1\u30eb\u30b1\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u300e\u30b3\u30b7\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30c3\u30c6\u300f\u306e\u30b0\u30ea\u30a8\u30eb\u30e2\u3001\u300e\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u30b8\u30f3\u30ac\u30fc\u300f\u306e\u30d9\u30c3\u30af\u30e1\u30c3\u30b5\u30fc\u3082\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u5b66\u751f\u6b4c\u3084\u30c9\u30a4\u30c4\u6c11\u8b21\u306e\u9332\u97f3\u3082\u591a\u304f\u6b8b\u3057\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u54e1\u516c\u6f14\u306e\u969b\u306b\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19865844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erich_Kunz>,
        <http://viaf.org/viaf/19865844>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf4e7cb6-938d-4c66-935c-d1df4387c09c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erich_Kunz.
doremus_artist:2f20b4e6-e8b6-326f-933e-49dec527d54f
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Christof Prick (* 1946 in Hamburg) ist ein deutscher Dirigent und Hochschullehrer."@de,
        """Christof Prick (born 1946), who uses the name Christof Perick in English-speaking countries, is a German orchestra conductor. His father was the concertmaster of the Hamburg Philharmonic. Perick's conducting posts include: 
*  1974-1977: Saarl\u00e4ndisches Staatsorchester Saarbr\u00fccken 
*  1977-1985: Badische Staatskapelle 
*  1992-1995: Los Angeles Chamber Orchestra 
*  1993-1996: Niedersaechsisches Staatsorchester und Staatsoper (Hannover) 
*  2001-2010: Charlotte Symphony Orchestra 
*  2006-2011: Bayerisches Staatstheater Nuremberg Perick and his wife Ulrike, an actress, make their home in Germany."""@en,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0440\u0438\u043a (\u043d\u0435\u043c. Christof Prick; \u0440\u043e\u0434. 1946), \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0432 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0435\u0440\u0438\u043a, \u0430\u043d\u0433\u043b. Christof Perick) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0411\u0440\u044e\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430-\u0420\u044e\u0433\u0433\u0435\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u0412 1974\u20141977 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0430\u0430\u0440\u0431\u0440\u044e\u043a\u043a\u0435\u043d\u0430. \u0412 1977\u20141985 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0443. \u0412 1992\u20141995 \u0433\u0433. \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1993\u20141996 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 2001\u20142010 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0421 2006 \u0433. \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u0421 1992 \u0433. \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0441 1999 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:58223713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christof_Perick>,
        <http://viaf.org/viaf/58223713>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christof_Perick.
doremus_artist:2f7722e3-ffc0-3af8-82a7-4b23ab358d76
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Ian Bryce Wallace (Londen, 10 juli 1919 - 12 oktober 2009) was een Brits bas-baritonzanger van Schotse afkomst. Walace studeerde voor jurist, maar oefende dit beroep nooit uit. In 1946 maakte hij zijn debuut bij de New London Opera Company in het "Cambridge Theatre" in Londen, als Schaunard in La boh\u00e8me. In de jaren 1950 specialiseerde hij zich in basso buffo-rollen, zoals deze van Dr Bartolo in De barbier van Sevilla. In de jaren 60 en 1970 was hij nauw betrokken bij de Scottish Opera. Van het begin van de jaren 1960 tot de jaren 1980, gaf hij ook voorstellingen met uittreksels uit opera's, balladen en komische liederen. Hij deed ook mee in een aantal films en televisieproducties."""@nl,
        "Ian Bryce Wallace OBE (10 July 1919 \u2013 12 October 2009) was an English bass-baritone opera and concert singer, actor and broadcaster of Scottish extraction. His family intended him for a career in the law, but he was attracted to the stage. Originally an actor in non-musical plays, he was persuaded to try opera and made an immediate success. He played a range of buffo parts in operas, at Glyndebourne and internationally. Wallace maintained a simultaneous career in revue, straight theatre, and broadcasting. He appeared in pantomime and at the Royal Variety Performance. As a broadcaster, he was a long-time panellist on the BBC radio panel game My Music, and he presented a television series of introductions to operas in the 1960s, as well as appearing in light entertainment shows singing a ran"@en,
        "Ian Wallace OBE (10 de julio de 1919 \u2013 12 de octubre de 2009) fue un bajo-bar\u00edtono int\u00e9rprete de \u00f3pera y conciertos, actor y locutor de nacionalidad brit\u00e1nica."@es;
    owl:sameAs viaf:116756961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Wallace_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/116756961>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ian_Wallace_(singer)>.
doremus_artist:3052d897-4a5c-36b7-b7ed-845d4aa67a78
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Kerstin Avemo (* 27. Oktober 1973 in Stockholm) ist eine schwedische Operns\u00e4ngerin (Sopran, Koloratursopran)."@de,
        "Kerstin Avemo, born October 27, 1973  in Stockholm, is a Swedish opera singer with an active international career as a coloratura soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:244204153;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kerstin_Avemo>,
        <http://viaf.org/viaf/244204153>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kerstin_Avemo.
doremus_artist:31796fa0-452f-3d10-bf9f-ec9d831021b2
owl:sameAs viaf:19879298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19879298>.
doremus_artist:33265a52-e754-3d69-bb2c-6fe6072a81e4
    rdfs:comment
        "Jean Boyer, n\u00e9 \u00e0 Sidi Bel Abb\u00e8s (Alg\u00e9rie) le 4 octobre 1948 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 juin 2004 \u00e0 Lille, est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:119527479;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Boyer_(organiste)>,
        <http://viaf.org/viaf/119527479>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Boyer_(organiste)>.
doremus_artist:332d72d6-d8e9-3106-b717-82f6190658a7
owl:sameAs viaf:71650054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71650054>.
doremus_artist:33a6c238-3707-3b2d-86b2-50d0a62f2f24
    dbp:birthPlace dbr:South_Dakota;
    dbp:deathPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Jess Floyd Thomas (* 4. August 1927 in Hot Springs, South Dakota, USA; \u2020 11. Oktober 1993 in San Francisco) war ein amerikanischer Operns\u00e4nger (Heldentenor)."@de,
        "Jess Floyd Thomas (n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1927 \u00e0 Hot Springs, Dakota du Sud, \u00c9tats-Unis - mort le 11 octobre 1993 \u00e0 San Francisco) \u00e9tait un Heldentenor am\u00e9ricain. Il \u00e9tait une star surtout dans les ann\u00e9es 1960 et jusque vers le milieu des ann\u00e9es 1970 (1962 : Parsifal, avec Hans Knappertsbusch ; 1963 : Lohengrin, avec Rudolf Kempe ; 1965 : Lohengrin, avec Karl B\u00f6hm ; 1969 : Siegfried, avec Herbert von Karajan ; 1976 : Le Cr\u00e9puscule des dieux, avec Pierre Boulez)"@fr,
        "Jess Thomas (4 de agosto de 1927, Hot Springs, Dakota del Sur\u2014 11 de octubre de 1993, San Francisco, California) fue un tenor l\u00edrico norteamericano destacado en papeles wagnerianos y straussianos, especialmente como Lohengrin y el Emperador de La mujer sin sombra. Habiendo estudiado psicolog\u00eda en la University of Nebraska y en Stanford University se dedic\u00f3 al canto debutando en San Francisco en 1957 en Der Rosenkavalier. Se retir\u00f3 en Washington DC como Parsifal en 1982, participando en la Gala Centenaria del Metropolitan en 1983 como Siegmund de La Valquiria junto a Jessye Norman."@es,
        "Jess Thomas (August 4, 1927 \u2013 October 11, 1993) was an American operatic tenor, best known for his Wagner singing."@en,
        "\u30b8\u30a7\u30b9\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\uff08Jess Thomas, 1927\u5e748\u67084\u65e5 - 1993\u5e7411\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002 \u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f30\u6b73\u3068\u9045\u304b\u3063\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3092\u4e3b\u8981\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3059\u308b\u4e00\u7d1a\u306e\u30d8\u30eb\u30c7\u30f3\u30fb\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30026\u30d5\u30a3\u30fc\u30c8\uff08183\u30bb\u30f3\u30c1\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\uff09\u3092\u8d85\u3059\u9577\u8eab\u3068\u6697\u8272\u306e\u30ab\u30fc\u30ea\u30fc\u30d8\u30a2\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u77e5\u7684\u306a\u624d\u80fd\u3068\u6ce8\u610f\u6df1\u3044\u8868\u73fe\u529b\u3092\u6301\u3061\u5408\u308f\u305b\u3066\u304a\u308a\u3001\u4ed6\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3088\u308a\u3082\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e3b\u4eba\u516c\u306b\u3075\u3055\u308f\u3057\u3044\u6b4c\u624b\u3068\u305f\u305f\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jess_Thomas>,
        <http://viaf.org/viaf/10034919>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db26383e-4a37-4a6d-b5d6-aaa417f24619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jess_Thomas.
doremus_artist:33af5c90-239d-3ddc-8ec2-6aec9d0cd21b
    dbp:birthPlace dbr:Szczecin;
    rdfs:comment
        "Chava Alberstein ( \u05d7\u05d5\u05d4 \u05d0\u05dc\u05d1\u05e8\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df, n\u00e9e le 8 d\u00e9cembre 1947, \u00e0 Szczecin, Pologne) est une chanteuse isra\u00e9lienne de musique folk."@fr,
        "Chava Alberstein (Hebrew: \u05d7\u05d5\u05d4 \u05d0\u05dc\u05d1\u05e8\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df\u200e\u200e, born December 8, 1947) is an Israeli singer, lyricist, composer, and musical arranger."@en,
        "Chava Alberstein (hebr\u00e4isch \u05d7\u05d5\u05d4 \u05d0\u05dc\u05d1\u05e8\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df; * 8. Dezember 1947 in Stettin) ist eine international bekannte israelische S\u00e4ngerin und Komponistin mit einer \u00fcber 40 Jahre w\u00e4hrenden Karriere. Laut der meistverbreiteten hebr\u00e4isch-sprachigen israelischen Tageszeitung, Jedi\u2019ot Acharonot, ist sie die wichtigste israelische Folk-S\u00e4ngerin: \u201eWenn Israel eine wirkliche Folk-S\u00e4ngerin hat, ist es Chava Alberstein.\u201c"@de,
        "Chava Alberstein, Hebreeuws \u05d7\u05d5\u05d4 \u05d0\u05dc\u05d1\u05e8\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df (Szczecin (Polen), 8 december 1947) is een Isra\u00eblische zangeres en liedschrijver. Ze wordt algemeen beschouwd als een van de belangrijkste uitvoerders van het Isra\u00eblische lied, en zingt zowel in het Hebreeuws, het Jiddisch, het Engels als het Arabisch."@nl,
        "Chava Alberstein, en hebreo \u05d7\u05d5\u05d4 \u05d0\u05dc\u05d1\u05e8\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df (Szczecin, Polonia, 8 de diciembre de 1947), es una conocida cantante, compositora, letrista, arreglista musical y actriz israel\u00ed. Es una de las m\u00e1s destacadas cantantes israel\u00edes, con una carrera que se ha dilatado a lo largo de m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os. Aunque su estilo m\u00e1s caracter\u00edstico es el folclore yiddish, ha hecho incursiones en muchos otros g\u00e9neros musicales."@es,
        "Chava Alberstein, w\u0142a\u015bc. Ewa Alberstein (hebr. \u05d7\u05d5\u05d4 \u05d0\u05dc\u05d1\u05e8\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df; ur. 8 grudnia 1947 w Szczecinie) \u2013 izraelska piosenkarka, kompozytorka, autorka tekst\u00f3w i aktorka. Urodzona w Polsce, do Izraela przyby\u0142a w wieku 4 lat. Karier\u0119 artystyczn\u0105 rozpocz\u0119\u0142a w po\u0142owie lat 60. \u015apiewa w j\u0119zyku jidysz, a tak\u017ce po hebrajsku i arabsku. Dyskografia artystki liczy ponad 50 wydanych album\u00f3w."@pl,
        "\u0425\u0430\u0432\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d7\u05d5\u05d5\u05d4 \u05d0\u05dc\u05d1\u05e8\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df \u200e\u200f\u200e\u200e) (8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1947, \u0429\u0435\u0446\u0438\u043d, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:51889333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chava_Alberstein>,
        <http://viaf.org/viaf/51889333>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b6f36ff7-d252-498f-99b4-1937b00b386c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chava_Alberstein_tight_composition.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chava_Alberstein.
doremus_artist:33dd0a63-7ec6-367a-9fe1-7bafa5ee9fba
    rdfs:comment
        "Eugene List (July 6, 1918 \u2013 March 1, 1985) was an American concert pianist and teacher."@en,
        "\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\uff08Eugene List, 1918\u5e747\u67086\u65e5 - 1985\u5e743\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u751f\u307e\u308c\u30025\u6b73\u3088\u308a\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u306f\u3058\u3081\u305f\u304c\u300112\u6b73\u3067\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u307b\u3069\u306e\u4e0a\u9054\u3092\u898b\u305b\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30fb\u30b5\u30de\u30ed\u30d5\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30021934\u5e74\u306b\u30c9\u30df\u30c8\u30fc\u30ea\u30a4\u30fb\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u521d\u6f14\u306e\u72ec\u594f\u3092\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u767b\u5834\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u30021943\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306e\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30fb\u30b0\u30ec\u30f3\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u4ee5\u5f8c\u3001\u592b\u5a66\u3067\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u3093\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021945\u5e74\u306e\u30dd\u30c4\u30c0\u30e0\u4f1a\u8ac7\u306e\u969b\u306b\u306f\u3001\u96c6\u307e\u3063\u305f\u9996\u8133\u305f\u3061\u306e\u305f\u3081\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u958b\u304d\u3001\u300c\u30dd\u30c4\u30c0\u30e0\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306a\u3069\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u304c\u3001\u300c\u30e2\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u300d\u306e\u4f01\u753b\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u30011970\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30c9\u30fb\u30b5\u30ea\u30d0\u30f3\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306b10\u53f0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u3067\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30e2\u30ed\u30fc\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30b7\u30e3\u30eb\u30af\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5c0f\u54c1\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u306a\u3069\u3057\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100911328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugene_List>,
        <http://viaf.org/viaf/100911328>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eugene_List_and_Carroll_Glenn_1953.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugene_List.
doremus_artist:345be0dd-fa66-33d0-a5a5-bc9f199569b1
    dbp:birthPlace dbr:Alsace-Lorraine;
    dbp:deathPlace dbr:LambarÃ©nÃ©;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a \u0634\u0641\u0627\u064a\u062a\u0632\u0631 (1875 - 1965) \u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0648\u0637\u0628\u064a\u0628 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u062f\u064a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u066c \u0672\u0635\u0644\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0632\u0627\u0633. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0627\u0645 1952 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0644\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u062a\u0647 \u0639\u0646 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629. \u0644\u0643\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0648\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0648\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0648\u0646\u060c \u063a\u0631\u0628 \u0648\u0633\u0637 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627."@ar,
        "Albert Schweitzer (Kaysersberg, 14 januari 1875 \u2013 Lambar\u00e9n\u00e9 (Gabon), 4 september 1965) was een Frans-Duitse arts, lutherse theoloog, filosoof en musicus. Albert Schweitzer werd in 1875 geboren in Kaysersberg, in de noordelijke, toen Duitse Elzas, het tegenwoordige Franse Haut-Rhin-departement. In 1951 ontving hij de prestigieuze Vredesprijs van de Duitse Boekhandel voor zijn protest tegen kernproeven en in 1952 de Nobelprijs voor de Vrede voor zijn filosofie 'Eerbied voor al het leven'. Hij is, behalve door zijn medisch werk in Afrika, vooral bekend geworden door zijn filosofie over cultuur en ethiek, en als musicus door zijn studies en interpretatie op orgel en piano van de muziek van Johann Sebastian Bach."@nl,
        "Albert Schweitzer (ur. 14 stycznia 1875 w Kaysersbergu, zm. 4 wrze\u015bnia 1965 w Lambar\u00e9n\u00e9) \u2013 francusko-niemiecki (alzacki) teolog i duchowny lutera\u0144ski, filozof, organista, muzykolog, lekarz. W 1952 otrzyma\u0142 Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla za za\u0142o\u017cenie szpitala w Lambar\u00e9n\u00e9 w Gabonie."@pl,
        "Albert Schweitzer OM (14 de enero de 1875 - 4 de septiembre de 1965) fue un m\u00e9dico, fil\u00f3sofo, te\u00f3logo, y m\u00fasico alem\u00e1n nacionalizado franc\u00e9s, misionero m\u00e9dico en \u00c1frica y Premio Nobel de la Paz en 1952, tambi\u00e9n conocido por su vida interpretativa de Jes\u00fas y su profundo conocimiento de los textos b\u00edblicos. Naci\u00f3 en la provincia de Alsacia y Lorena, en ese entonces parte del Imperio Alem\u00e1n, hoy Francia. Schweitzer, un luterano, desafi\u00f3 tanto la visi\u00f3n secular de Jes\u00fas representado por la metodolog\u00eda hist\u00f3rico-cr\u00edtica de su \u00e9poca en ciertos c\u00edrculos acad\u00e9micos, as\u00ed como la visi\u00f3n tradicional cristiana. \u00c9l representaba a Jes\u00fas como alguien que, literalmente, cre\u00eda que el fin del mundo estaba llegando en su propia vida y se cre\u00eda a s\u00ed mismo como un salvador."@es,
        """Albert Schweitzer OM (Kaysersberg, 14 de janeiro de 1875 \u2014 Lambar\u00e9n\u00e9, 4 de setembro de 1965) foi um te\u00f3logo, m\u00fasico, fil\u00f3sofo e m\u00e9dico alem\u00e3o, nascido na Als\u00e1cia, ent\u00e3o parte do Imp\u00e9rio Alem\u00e3o (atualmente, uma regi\u00e3o administrativa francesa). Descendente de uma linhagem de importantes pol\u00edticos locais, Albert Schweitzer foi filho de Louis Schweitzer, cujo pai era Philippe-Chr\u00e9tien Schweitzer, prefeito de Pfaffenhofen, na Als\u00e1cia. Louis era irm\u00e3o de Charles Schweitzer, pai de Anne-Marie Schweitzer, m\u00e3e do fil\u00f3sofo franc\u00eas Jean-Paul Sartre. Sobre as obras do primo, Albert diria mais tarde, segundo Cohen-Solal (bi\u00f3grafa de J.P. Sartre), que "todas as opini\u00f5es s\u00e3o respeit\u00e1veis quando s\u00e3o sinceras, e por conta disso Deus seguramente o perdoar\u00e1"."""@pt,
        "Albert Schweitzer, OM (14 January 1875 \u2013 4 September 1965) was a French-German theologian, organist, philosopher, and physician. He was born in the province of Alsace-Lorraine and although that region had been annexed by the German Empire four years earlier, and remained a German possession until 1918, he considered himself French and wrote mostly in French. His mother-tongue was Alsatian German."@en,
        "Albert Schweitzer, n\u00e9 le 14 janvier 1875 \u00e0 Kaysersberg et mort le 4 septembre 1965 \u00e0 Lambar\u00e9n\u00e9 (Gabon), est un m\u00e9decin, pasteur et th\u00e9ologien protestant, philosophe et musicien alsacien. L'h\u00f4pital qu'il d\u00e9veloppe dans la for\u00eat \u00e9quatoriale au bord de l'Ogoou\u00e9 \u00e0 partir de 1913 le fait conna\u00eetre dans le monde entier. En 1952, l'attribution du prix Nobel de la paix lui apporte la cons\u00e9cration et une visibilit\u00e9 m\u00e9diatique consid\u00e9rable."@fr,
        "Ludwig Philipp Albert Schweitzer (* 14. Januar 1875 in Kaysersberg im Oberelsass bei Colmar; \u2020 4. September 1965 in Lambar\u00e9n\u00e9, Gabun) war ein deutsch-franz\u00f6sischer Arzt, Philosoph, evangelischer Theologe, Organist und Pazifist. Schweitzer gr\u00fcndete ein Krankenhaus in Lambar\u00e9n\u00e9 im zentralafrikanischen Gabun. Er ver\u00f6ffentlichte theologische und philosophische Schriften, Arbeiten zur Musik, insbesondere zu Johann Sebastian Bach, sowie autobiographische Schriften in zahlreichen und vielbeachteten Werken. 1953 wurde ihm der Friedensnobelpreis f\u00fcr das Jahr 1952 zuerkannt, den er 1954 entgegennahm."@de,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442 \u0428\u0432\u0435\u0301\u0439\u0446\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Albert Schweitzer; 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1875, \u041a\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0439 \u042d\u043b\u044c\u0437\u0430\u0441 \u2014 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u041b\u0430\u043c\u0431\u0430\u0440\u0435\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0432\u0440\u0430\u0447, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0430 (1952)."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\uff08Albert Schweitzer, 1875\u5e741\u670814\u65e5 - 1965\u5e749\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u4eba\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u306e\u795e\u5b66\u8005\u30fb\u54f2\u5b66\u8005\u30fb\u533b\u8005\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u540d\u306eAlbert\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u306f\u300c\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u300d\u3068\u306a\u308b\u3002\u59d3\u306eSchweitzer\u306f\u3001\u300c\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30c4\u30a7\u30eb\u300d\u300c\u30b7\u30e5\u30d0\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\u300d\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30eb\u30c8\u30eb\u306f\u4f2f\u7236\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff081844\u5e74 - 1935\u5e74\uff09\u306e\u5b6b\uff08\u3044\u3068\u3053\u306b\u3042\u305f\u308b\u30a2\u30f3\u30fb\u30de\u30ea\uff0d\u306e\u606f\u5b50\uff09\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002\u30eb\u30ce\u30fc\u306e\u524d\u4ee3\u8868\u53d6\u7de0\u5f79\u306e\u30eb\u30a4\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\uff08Louis Schweitzer\uff09\u306f\u3044\u3068\u3053\u306e\u5b6b\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f1f\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\u306f\u6307\u63ee\u8005\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30b7\u30e5\u306e\u59c9\u30a8\u30de\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u963f\u723e\u4f2f\u7279\u00b7\u53f2\u61f7\u54f2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aAlbert Schweitzer\uff0c1875\u5e741\u670814\u65e5\uff0d1965\u5e749\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u570b\u963f\u723e\u85a9\u65af\u7684\u901a\u624d\uff0c\u64c1\u6709\u795e\u5b78\u3001\u97f3\u6a02\u3001\u54f2\u5b78\u53ca\u91ab\u5b78\u56db\u500b\u535a\u58eb\u5b78\u4f4d\u3002\u4ed6\u751f\u65bc\u7576\u6642\u5fb7\u570b\u963f\u723e\u85a9\u65af-\u6d1b\u6797\u51f1\u745f\u65af\u5821\uff0c\u534a\u5e74\u5f8c\u8209\u5bb6\u9077\u5f80\u6606\u65af\u5df4\u54c8\u5b9a\u5c45\u3002\u7576\u5730\u4f4d\u65bc\u6cd5\u570b\u8207\u5fb7\u570b\u7684\u908a\u5883\uff0c\u6240\u4ee5\u5728\u5b69\u7ae5\u6642\u671f\u80fd\u904b\u7528\u5fb7\u6cd5\u5169\u500b\u8a9e\u8a00\u3002\u56e0\u70ba\u4ed6\u5728\u4e2d\u975e\u897f\u90e8\u52a0\u84ec\u5275\u7acb\u963f\u723e\u4f2f\u7279\u53f2\u61f7\u54f2\u91ab\u9662\uff08Albert Schweitzer Hospital\uff09\uff0c\u800c\u57281953\u5e74\u7372\u5f971952\u5e74\u5ea6\u7684\u8afe\u8c9d\u723e\u548c\u5e73\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Schweitzer>,
        <http://viaf.org/viaf/17367>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df4906d0-2a9e-461e-b6b5-1bcca3731483>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-D0116-0041-019,_Albert_Schweitzer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Schweitzer.
doremus_artist:3461ee59-cc04-32f3-b3ac-a787c3857933
owl:sameAs viaf:90802522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90802522>.
doremus_artist:34ba2db7-bad6-3bd6-b8a7-a26c68cde42f
owl:sameAs viaf:88076495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88076495>.
doremus_artist:35b0f8c3-701f-3cd4-ac94-d4d608a60566
    rdfs:comment
        "Markus Schirmer (* 10. Juni 1963 in Graz) ist ein international erfolgreicher \u00f6sterreichischer Pianist und Professor an der Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Graz."@de,
        "Markus Schirmer (born June 10, 1963) is an Austrian pianist. Schirmer is a professor at the University of Music and Performing Arts, Graz, where he teaches concert piano. He was awarded the Music Manual Award at the international Music Convention EUROMUSIC and the Karl-B\u00f6hm-Interpretationspreis, an award for Austrian artists."@en;
    owl:sameAs viaf:80085243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Markus_Schirmer>,
        <http://viaf.org/viaf/80085243>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Markus_schirmer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Markus_Schirmer.
doremus_artist:3607775f-705b-3032-8c78-af077c117dc2
    owl:sameAs viaf:51411615;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51411615>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4caf6898-b242-46ca-83e7-c6007e5149a0>.
doremus_artist:3665710a-27b2-3a76-9307-d0602bf65207
owl:sameAs viaf:274579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274579>.
doremus_artist:36fdcd02-e319-3051-b245-3538aad4a0b2
owl:sameAs viaf:80454023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80454023>.
doremus_artist:3984b1c5-3d89-3824-95c5-43c5a7de2b6c
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (ao\u00fbt 2012). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Michael Sembello est un guitariste et auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain, n\u00e9 le 17 avril 1954 \u00e0 Philadelphie en Pennsylvanie."@fr,
        "Di famiglia italiana, e allievo del grande chitarrista jazz Pat Martino, Sembello ha lavorato inizialmente come chitarrista ed arrangiatore per artisti del calibro di Stevie Wonder, Michael Jackson, Diana Ross, Chaka Khan, Barbra Streisand e Donna Summer, pubblicando il suo primo album nel 1983 Bossa Nova Hotel. Uno dei brani contenuti nell'album, Maniac, \u00e8 stato scelto per la colonna sonora del film Flashdance, facendo guadagnare a Sembello una nomination all'Oscar."@it,
        "Michael Andrew Sembello (born April 17, 1954) is an American musician and songwriter from Philadelphia, Pennsylvania."@en,
        "Michael Sembello (17 de abril de 1954) es un cantante y m\u00fasico estadounidense, nominado al premio \u00d3scar."@es,
        """Michael Sembello (Filad\u00e9lfia, Pensilv\u00e2nia, 17 de abril de 1954) \u00e9 um cantor e m\u00fasico estadunidense, vencedor de um Grammy e indicado para um \u00d3scar. [liga\u00e7\u00e3o inativa] Michael come\u00e7ou a carreira como guitarrista. J\u00e1 trabalhou para nomes como Stevie Wonder, The Temptations, Michael Jackson, Diana Ross, Chaka Khan, George Benson, Barbara Streisand, Stanley Clarke, David Sanborn, e Donna Summer. Em 1983, a can\u00e7\u00e3o "Maniac", do \u00e1lbum Bossa Nova Hotel, fez parte da trilha sonora do filme Flashdance. No mesmo ano, a m\u00fasica foi premiada com um Grammy."""@pt,
        "Michael Sembello (Michael Andrew Sembello, * 17. April 1954 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein amerikanischer Gitarrist, S\u00e4nger und Komponist."@de,
        "Michael Sembello (ur. 17 kwietnia 1954 w Filadelfii) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk i autor tekst\u00f3w, najbardziej znany z utworu Maniac, znajduj\u0105cego si\u0119 na \u015bcie\u017cce d\u017awi\u0119kowej do filmu Flashdance, za kt\u00f3ry otrzyma\u0142 nominacj\u0119 do Oscara."@pl,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u0421\u0435\u043c\u0431\u0435\u043b\u043b\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Andrew Sembello, \u0440\u043e\u0434. 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1954 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u0438, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0445\u0438\u0442\u0443 1983 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00abManiac\u00bb. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (1984)."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30bb\u30f3\u30d9\u30ed\uff08\u82f1\u8a9e:Michael Sembello\u30011954\u5e744\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37111049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Sembello>,
        <http://viaf.org/viaf/37111049>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fcde7037-181e-437f-9417-60a38958c0fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Sembello.
doremus_artist:3a00ea1a-f1df-3220-b107-3961f26443de
owl:sameAs viaf:100319027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100319027>.
doremus_artist:3bbe6cce-e9f3-31af-9e6b-3e9686d64fb0
owl:sameAs viaf:7581210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7581210>.
doremus_artist:3c967eb9-07d0-3f0d-b347-86e4060fda73
owl:sameAs viaf:54338988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338988>.
doremus_artist:3ca4b126-f7fa-37a7-9630-710b2772e92f
owl:sameAs viaf:69119216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69119216>.
doremus_artist:3cb24b12-82f5-348b-b6db-1be96dc77bf5
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Charles Barnard Groves (Londres 10 mars 1915 - Londres 20 juin 1992) est un chef d'orchestre anglais. Il est connu pour l'\u00e9tendue de son r\u00e9pertoire et pour ses actions d'encouragement en faveur des compositeurs contemporains et des jeunes chefs."@fr,
        "File:CharlesGroves.jpg Sir Charles Barnard Groves CBE (10 March 1915 \u2013 20 June 1992) was an English conductor. He was known for the breadth of his repertoire and for encouraging contemporary composers and young conductors."@en,
        "Sir Charles Barnard Groves CBE (* 10. M\u00e4rz 1915 in London; \u2020 20. Juni 1992 in London) war ein britischer Dirigent. Groves war Chorknabe an der St Paul\u2019s Cathedral und studierte dann Klavier und Orgel am Royal College of Music. 1938 trat er eine Stelle als Chorleiter bei der BBC an, wurde 1943 Dirigent des BBC Revue Orchestra und war von 1944 bis 1951 Dirigent des BBC Northern Orchestra. 1951 wurde er Dirigent des Bournemouth Symphony Orchestra. 1961 wechselte er an die Welsh National Opera und war ab 1963 musikalischer Direktor des Royal Liverpool Philharmonic Orchestra, ab 1967 kombiniert mit der T\u00e4tigkeit als Associate Conductor des Royal Philharmonic Orchestra. 1978 bis 1979 leitete er die English National Opera, danach wirkte er als Gastdirigent in und au\u00dferhalb Gro\u00dfbritanniens."@de,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b0\u30ed\u30fc\u30f4\u30ba\uff08Sir Charles Barnard Groves CBE, 1915\u5e743\u670810\u65e5 - 1992\u5e746\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u300113\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u308a\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u7fd2\u5f97\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u306bBBC\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c0\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u73ed\u306e\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011944\u5e74\u304b\u3089BBC\u30ce\u30fc\u30b6\u30f3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08\u73feBBC\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\uff09\u30011951\u5e74\u304b\u30891961\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30fc\u30f3\u30de\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1961\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011963\u5e74\u304b\u30891977\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u304b\u3089\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u77e5\u540d\u5ea6\u3092\u5f97\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021978\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u304c\u3001\u75c5\u3092\u5f97\u3066\u7fcc\u5e74\u8f9e\u4efb\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u306e\u7acb\u5834\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u30011992\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Groves>,
        <http://viaf.org/viaf/46946554>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ffc89d0-800b-4606-aa57-e8e9dc984c34>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Groves.
doremus_artist:3cfa43b3-2b99-32c2-8c46-bafc3fd10e88
    dbp:birthPlace dbr:North_Carolina;
    rdfs:comment
        "Tim Sparks (* 31. Oktober 1954) ist ein US-amerikanischer Fingerstyle-Gitarrist aus Winston-Salem, North Carolina."@de,
        "Tim Sparks (born October 31, 1954) is an American acoustic guitar player, singer, arranger and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:44511622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tim_Sparks>,
        <http://viaf.org/viaf/44511622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/360a0c8e-cd57-44fa-8f3f-4fdfe97bfeb5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tim_sparks.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tim_Sparks.
doremus_artist:3dc391b1-9dc1-313c-9f54-91a8f573a983
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Fra i pochi compositori danesi noti all'estero, fu autore di pi\u00f9 di 700 opere, principalmente mazurche, polche, galop e marce. \u00c8 noto come lo Strauss del Nord."@it,
        "Hans Christian Lumbye (* 2. Mai 1810 in Kopenhagen; \u2020 20. M\u00e4rz 1874 ebenda) war ein d\u00e4nischer Kapellmeister und Komponist."@de,
        """Hans Christian Lumbye (Danish pronunciation: [l\u0254m\u02c8by\u02d0]; 2 May 1810 \u2013 20 March 1874) was a Danish composer of waltzes, polkas, mazurkas and galops, among other things. As a child, he studied music in Randers and Odense, and by age 14 he was playing the trumpet in a military band. In 1829, he joined the Horse Guards in Copenhagen, still continuing his music education. In 1839, he heard a Viennese orchestra play music by Johann Strauss I, after which he composed in the style of Strauss, eventually earning the nickname "The Strauss of the North". From 1843 to 1872, he served as the music director and in-house composer for Tivoli Gardens, Copenhagen. Such was his popularity in the Danish capital that many Danes revered him and considered Johann Strauss II as the "Lumbye of the South"."""@en,
        "Hans Christian Lumbye (Kopenhagen, 2 mei 1810 \u2013 aldaar, 20 maart 1874) was een Deens componist, dirigent en trompettist."@nl,
        "Hans Christian Lumbye, n\u00e9 le 2 mai 1810 \u00e0 Copenhague et mort dans cette ville le 20 mars 1874 (\u00e0 63 ans), est un compositeur danois connu principalement pour ses valses, polkas et mazurkas."@fr,
        "\u0425\u0430\u043d\u0441 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u041b\u0443\u043c\u0431\u044e (\u0434\u0430\u0442. Hans Christian Lumbye, 2 \u043c\u0430\u044f 1810, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d \u2014 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1874, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30ed\u30f3\u30d3\uff08Hans Christian Lumbye, 1810\u5e745\u67082\u65e5 \u2013 1874\u5e743\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u821e\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u59d3\u306f\u300c\u30ed\u30f3\u30d3\u30fc\u300d\u300c\u30ed\u30f3\u30d3\u30e5\u30fc\u300d\u300c\u30eb\u30f3\u30d3\u30fc\u300d\u3068\u3082\u3002\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u3084\u30dd\u30eb\u30ab\u3001\u30de\u30ba\u30eb\u30ab\u3001\u30ae\u30e3\u30ed\u30c3\u30d7\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u300c\u5317\u56fd\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u3068\u308b\u3002 1820\u5e74\u4ee3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3084\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u304c\u30011839\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u63a5\u3057\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u964d\u306f\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u4e00\u65cf\u306b\u5023\u3063\u305f\u821e\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u30021843\u5e74\u304b\u30891872\u5e74\u307e\u3067\u30c1\u30dc\u30ea\u516c\u5712\u306e\u697d\u9577\u306a\u3089\u3073\u306b\u5c02\u5c5e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u56fd\u5185\u3067\u306e\u4eba\u6c17\u306f\u9ad8\u304f\u3001\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306e\u4f4f\u6c11\u306f\u30ed\u30f3\u30d3\u3092\u5c0a\u656c\u3059\u308b\u3042\u307e\u308a\u306b\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u306e\u3053\u3068\u3092\u300c\u5357\u306e\u30ed\u30f3\u30d3\u300d\u3068\u547c\u3076\u307b\u3069\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30ed\u30f3\u30d3\u306f\u3001\u8efd\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3068\u308a\u308f\u3051\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u591a\u304f\u306f\u3001\u97f3\u697d\u5916\u306e\u8981\u7d20\u306e\u63cf\u5199\u3092\u542b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u300a\u30b7\u30e3\u30f3\u30d1\u30f3\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30c3\u30d7\u300b\u306f\u300c\u30b7\u30e3\u30f3\u30d1\u30f3\u306e\u30b3\u30eb\u30af\u3092\u629c\u3044\u305f\u3068\u304d\u306e\u306f\u3058\u3051\u305f\u97f3\u300d\u306b\u59cb\u307e\u308a\u3001\u300a\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306e\u84b8\u6c17\u6a5f\u95a2\u8eca\u306e\u30ae\u30e3\u30ed\u30c3\u30d7\u300b\u306f\u3001\u5217\u8eca\u304c\u99c5\u304b\u3089\u8d70\u308a\u51fa\u3057\u3066\u6b21\u306e\u99c5\u306b\u505c\u8eca\u3059\u308b\u307e\u3067\u3092\u5fe0\u5b9f\u306b\u97f3\u697d\u7684\u306b\u518d\u73fe\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u6f22\u65af\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u502b\u62dc\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aHans Christian Lumbye\uff0c1810\u5e745\u67082\u65e5\uff0d1874\u5e743\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u4e39\u9ea5\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u6642\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5275\u4f5c\u83ef\u723e\u6ecb\u3001\u6ce2\u5c14\u5361\u3001\u84cb\u6d1b\u666e\u7b49\u821e\u66f2\u8457\u540d\uff0c\u88ab\u8b7d\u70ba\u300c\u5317\u570b\u7684\u65bd\u7279\u52de\u65af\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19652615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Christian_Lumbye>,
        <http://viaf.org/viaf/19652615>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e428063d-3640-48f1-bd02-ddbacb8a9022>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Christian_Lumbye.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Christian_Lumbye.
doremus_artist:3e0895e9-ec25-34b5-b25d-90d39f9fc51f
    dbp:birthPlace dbr:Uichteritz;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Erdmann Neumeister (* 12. Mai 1671 in Uichteritz; \u2020 18. August 1756 in Hamburg) war ein deutscher Kirchenliederdichter, Poetiker und Theologe der Barockzeit."@de,
        "Erdmann Neumeister (12 May 1671 \u2013 18 August 1756) was a German Lutheran pastor and hymnologist. He was born in Uichteritz near Wei\u00dfenfels in the province Saxonia of Germany. As a 15-year-old boy he started his studies in Schulpforta, an old humanistic gymnasium. He became a student of poetology and theology in the University of Leipzig between 1691 and 1697. He began his career as a minister of religion in the spa town of Bibra. He became diaconus (deacon) for the duke of Saxonia-Weissenfels. From 1705 to 1715, he was superintendent in Sorau (today Zary in Poland). He left for Hamburg because of theological disputes. (As an adult, he would become a vehement opponent of Pietism). He died in Hamburg as an honoured main pastor. His grave in the St. Jacobi Church was destroyed during World War"@en,
        "Erdmann Neumeister (12 de mayo de 1671 - 18 de agosto de 1756) fue un pastor luterano y escritor de himnos alem\u00e1n."@es,
        "Erdmann Neumeister \u00e9tait un po\u00e8te et th\u00e9ologien allemand de la p\u00e9riode baroque n\u00e9 le 12 mai 1671 \u00e0 Uichteritz et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1756 \u00e0 Hambourg"@fr,
        "\u0627\u0631\u062f\u0645\u0627\u0646 \u0646\u064a\u0648\u0645\u064a\u0633\u062a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Erdmann Neumeister) (\u0648. 1671 \u2013 1756 \u0645) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628\u060c \u0648\u062b\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u060c \u0648librettist\u060c \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a Uichteritz . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0647\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a ."@ar;
    owl:sameAs viaf:59119651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erdmann_Neumeister>,
        <http://viaf.org/viaf/59119651>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erdmann_Neumeister_1719.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erdmann_Neumeister.
doremus_artist:3e2a30b7-a221-3a42-be79-6fcb974ec891
owl:sameAs viaf:137738567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/137738567>.
doremus_artist:3f0de653-9138-35db-9216-94cd697a0790
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Henrique Oswald (* 14. April 1852 in Rio de Janeiro; \u2020 9. Juni 1931 ebenda) war ein brasilianischer Komponist und Diplomat."@de,
        "Henrique Oswald (April 14, 1852 \u2013 June 9, 1931) was a Brazilian composer and pianist."@en,
        "Henrique Oswald (Rio de Janeiro, 14 de abril de 1852 \u2014 Rio de Janeiro, 9 de junho de 1931) foi um pianista, compositor, concertista e diplomata brasileiro, filho do su\u00ed\u00e7o Jean Jacques Oschwald (que ao naturalizar-se brasileiro mudou o sobrenome para Oswald) e de Carlota Cantagalli, de origem italiana. \u00c9 o patrono da cadeira de n\u00famero 25 da Academia Brasileira de M\u00fasica."@pt,
        "\u4e21\u89aa\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u304b\u3089\u306e\u79fb\u6c11\u3067\u3042\u308a\u3001\u7236\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30aa\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\uff08Hans Jakob Oschwald\uff08\u3082\u3057\u304f\u306f\u4ecf\u540d\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30b9\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\uff3bJean-Jacques Oswald\uff3d\u3068\u3082\uff09, 1805\u5e74-1878\u5e74\uff09\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30b9\u30a4\u30b9\u4eba\u3001\u8cb4\u65cf\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u3063\u305f\u6bcd\u30ab\u30eb\u30ed\u30fc\u30bf\uff08Carlota\uff09\u3053\u3068\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30ed\u30c3\u30bf\u30fb\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30aa\u30e9\u30fc\u30c6\u30a3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30bf\u30ac\u30c3\u30ea\uff08Maria Charlotta Louise Oratia Cantagalli, 1816\u5e74-1903\u5e74\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30aa\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u59d3\u304b\u3089\u30aa\u30b9\u30ef\u30eb\u30c9\u59d3\u3078\u306e\u5909\u66f4\u306f\u3001\u6c11\u65cf\u5dee\u5225\u3078\u306e\u61f8\u5ff5\u304b\u3089\u884c\u308f\u308c\u305f\u3002 12\u6b73\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u306b\u6700\u521d\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u3044\u3066\u304a\u308a\u300116\u6b73\u3067\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u7559\u5b66\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u544a\u5225\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u3044\u305f\u30021868\u5e74\u3088\u308a\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306b\u304a\u3044\u3066\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30dc\u30a6\u30ca\u30df\u30fc\u30c1\u306b\u5165\u9580\u3059\u308b\u3002\u305d\u308c\u304b\u3089\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u30f4\u30eb\u3067\u3001\u5f8c\u306b\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u3067\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u526f\u9818\u4e8b\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 1881\u5e74\u306b\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u5e2b\u7bc4\u5b66\u6821\u306e\u6821\u9577\u30aa\u30c3\u30bf\u30fc\u30f4\u30a3\u30aa\u30fb\u30ac\u30b9\u30da\u30ea\u30fc\u30cb\u306e\u5a18\u3001\u30e9\u30a6\u30c9\u30df\u30a2\u30fb\u30ac\u30b9\u30da\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Laud\u00f4mia Gasperini\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u30015\u5150\u3092\u5132\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u3046\u3061\u606f\u5b50\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\uff08Carlos Oswald, 1882-1971\uff09\u306f\u3001\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u3067\u753b\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u5f6b\u523b\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49423172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henrique_Oswald>,
        <http://viaf.org/viaf/49423172>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henrique_Oswald_1907.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henrique_Oswald.
doremus_artist:3f48971f-e22c-34eb-a51e-8efb9e7a6675
    rdfs:comment
        "Catherine Manuel dite Catherine Salviat, n\u00e9e le 21 janvier 1947 \u00e0 Paris, est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise. Entr\u00e9e \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise en 1969, elle en est soci\u00e9taire depuis 1977 et soci\u00e9taire honoraire depuis le 1er janvier 2006.Elle a jou\u00e9 un tr\u00e8s grand nombre d'\u0153uvres appartenant surtout au r\u00e9pertoire classique. Elle a \u00e9galement beaucoup jou\u00e9 pour la t\u00e9l\u00e9vision et le cin\u00e9ma."@fr;
    owl:sameAs viaf:64270272;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Catherine_Salviat>,
        <http://viaf.org/viaf/64270272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Catherine_Salviat.
doremus_artist:3f986bee-8cd7-3c92-883c-3e874fed3e67
owl:sameAs viaf:76502093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76502093>.
doremus_artist:405516da-7ce4-3e56-b094-01e9e1e13d66
owl:sameAs viaf:16986904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16986904>.
doremus_artist:41160e53-af96-301a-a32a-53010a46ee1a
owl:sameAs viaf:46484497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46484497>.
doremus_artist:41d029c7-0e39-3cc1-adf9-d3b70eff40c2
    rdfs:comment
        "Gilbert Laffaille est un chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 25 avril 1948."@fr;
    owl:sameAs viaf:19948192;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilbert_Laffaille>,
        <http://viaf.org/viaf/19948192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/406857b2-0367-4732-af87-1afe8e4f54b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilbert_Laffaille.
doremus_artist:41e37982-de6e-333a-aa4d-854db6a03da0
owl:sameAs viaf:61755513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61755513>.
doremus_artist:42322b1b-535f-37cb-9573-be9c2803821d
owl:sameAs viaf:12494938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12494938>.
doremus_artist:42a3cb18-c7ff-3921-9e52-94ed145363bc
owl:sameAs viaf:56821365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56821365>.
doremus_artist:42a472ea-7cb5-3713-805b-6150230d83dc
owl:sameAs viaf:37105411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37105411>.
doremus_artist:42dd06fe-b35a-3cda-a3c3-c201399d6f64
    rdfs:comment
        """Baltazarino di Belgioioso (lub Balthazar de Beaujoyeux) \u2013 w\u0142oski skrzypek i "valet de chambre" Katarzyny Medycejskiej, \u017cyj\u0105cy w XVI wieku. By\u0142 tw\u00f3rc\u0105 dworskich spektakli F\u00eates i balet\u00f3w dworskich, z kt\u00f3rych najs\u0142awniejszym by\u0142 Ballet comique de la Reyne, wystawiony w 1581."""@pl,
        "Balthasar de Beaujoyeulx (Belgioioso, ca. 1535 - Parijs, ca. 1587), ook gekend als Balthasar de Beaujoyeux en Baldassare de Belgiojoso was een Italiaans violist, componist en choreograaf. In 1555 verhuisde hij naar Parijs om aan het hof van Catharina de' Medici te dienen. Daar maakte hij in 1581 het Ballet comique de la reine, dat algemeen geldt als het eerste balletstuk."@nl,
        "Balthasar de Beaujoyeulx (also Balthasar de Beaujoyeux), originally Baldassare de Belgiojoso (d. ca. 1587, Paris) was an Italian violinist, composer, and choreographer."@en,
        "Balthazar de Beaujoyeulx [Beaujoyeux], nomm\u00e9 aussi en italien Baldassarino da Belgioioso [Baltazarini], est un violoniste et chor\u00e9graphe d'origine italienne et naturalis\u00e9 fran\u00e7ais, n\u00e9 vers 1535 et mort vers 1589."@fr,
        "Balthazar de Beaujoyeulx, originalmente Baldassare da Belgioioso (Piamonte, siglo XVI \u2014 Par\u00eds, 1587), fue un compositor y core\u00f3grafo franc\u00e9s de origen italiano. En 1555 parti\u00f3 de Italia hacia Par\u00eds y se uni\u00f3 a la corte de Catalina de M\u00e9dici como violinista. All\u00ed organiz\u00f3 ferias extraoficiales y se volvi\u00f3 sirviente de la familia real, principalmente a disposici\u00f3n de Enrique II de Francia, que le cambi\u00f3 el nombre y le otorg\u00f3 la nacionalidad francesa."@es,
        "\u30d0\u30eb\u30bf\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30dc\u30fc\u30b8\u30e7\u30ef\u30a4\u30e6\u30fc\uff08Balthasar de Beaujoyeulx\u3001\u307e\u305f\u306fBalthasar de Beaujoyeux\u300116\u4e16\u7d00\u521d\u982d - 1587\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u632f\u4ed8\u5bb6\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u5983\u30ab\u30c8\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30c9\u30fb\u30e1\u30c7\u30a3\u30b7\u30b9\u306b\u4ed5\u3048\u3001\u6700\u521d\u306e\u5bae\u5ef7\u30d0\u30ec\u30a8\uff08\u30d0\u30ec\u30fb\u30c9\u30fb\u30af\u30fc\u30eb\uff09\u3068\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u300e\u738b\u5983\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u300f\u306a\u3069\u3092\u632f\u308a\u4ed8\u3051\u305f\u3053\u3068\u306a\u3069\u3067\u821e\u8e0a\u53f2\u306b\u540d\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110857058;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Balthasar_de_Beaujoyeulx>,
        <http://viaf.org/viaf/110857058>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ballet_1582.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Balthasar_de_Beaujoyeulx.
doremus_artist:432509be-554d-385a-a188-6d2d3f11211e
owl:sameAs viaf:59292790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59292790>.
doremus_artist:43455de6-0266-34aa-a215-00674befe5f9
owl:sameAs viaf:42032716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032716>.
doremus_artist:43491fde-cf67-3f20-89f6-63fce04a773b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Jacques-Martin Hotteterre "Le Romain" (Parijs, 29 september 1674 - aldaar, 16 juli 1763) was een Frans componist en fluitist."""@nl,
        "Jacques-Martin Hotteterre (29 September 1674 \u2013 16 July 1763), also known as Jacques Martin or Jacques Hotteterre, was a French composer and flautist. Jacques-Martin Hotteterre was the most celebrated of a family of wind instrument makers and wind performers."@en,
        "Jacques-Martin Hotteterre dit \u00ab Le Romain \u00bb, n\u00e9 29 septembre 1674 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 16 juillet 1763, compositeur et fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Jacques-Martin Hotteterre, genannt \u201eLe Romain\u201c (* 29. September 1674 in Paris; \u2020 16. Juli 1763 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Fl\u00f6tist."@de,
        "Jacques-Martin Hotteterre, tambi\u00e9n conocido como Jacques Martin o Jacques Hotteterre, (Par\u00eds,29 de septiembre de 1674 - 16 de julio de 1763). Fue compositor y flautista franc\u00e9s ."@es,
        "\u0416\u0430\u043a \u041e\u0442\u0442\u0435\u0442\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Jacques Martin Hotteterre le Romain; 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1674, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1763, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0416\u0430\u043a \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\uff1d\u30de\u30eb\u30bf\u30f3\u30fb\u30aa\u30c8\u30c6\u30fc\u30eb\uff08Jacques-Martin Hotteterre, 1674\u5e749\u670829\u65e5 - 1763\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30d1\u30ea\u306e\u7ba1\u697d\u5668\u8077\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u751f\u7c8b\u306e\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u540d\u524d\u306f\u5358\u306b\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30c8\u30c6\u30fc\u30eb\uff08Jacques Hotteterre\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3001\u307e\u305f\u30ed\u30fc\u30de\u7559\u5b66\u3092\u3057\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30aa\u30c8\u30c6\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\uff08Hotteterre Le Romain\uff09\u3068\u3044\u3046\u611b\u79f0\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021705\u5e74\u306b\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u300c\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30ad\u30e5\u30ea\u30fc\u300d\uff08Grande \u00c9curie\uff09\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30aa\u30c8\u30c6\u30fc\u30eb\u306e\u540d\u58f0\u306f\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u6f14\u594f\u306e\u80fd\u529b\u306b\u3088\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u306e\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306b\u30aa\u30c8\u30c6\u30fc\u30eb\u304c\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u305f\u304f\u3055\u3093\u306e\u697d\u66f2\u306f\u3001\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u304b\u306a\u308a\u62bc\u3057\u5e83\u3052\u305f\u3002\u30aa\u30c8\u30c6\u30fc\u30eb\u306f\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u3084\u30df\u30e5\u30bc\u30c3\u30c8\u306e\u6f14\u594f\u3082\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30c8\u30c6\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30a6\u30c8\u30fb\u30c8\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u30bd\u306e\u8a2d\u8a08\u306b\u6570\u3005\u306e\u5909\u66f4\u3092\u4ed8\u3051\u52a0\u3048\u305f\u3002\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u306e\u306f\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u30923\u3064\u306e\u90e8\u5206\u306b\u5206\u3051\u3001\u982d\u90e8\uff08\u30de\u30a6\u30b9\u30d4\u30fc\u30b9\u4ed8\u304d\uff09\u3001\u80f4\u4f53\uff08\u307b\u3068\u3093\u3069\u306e\u97f3\u5b54\u3064\u304d\uff09\u3001\u811a\u90e8\uff08\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u97f3\u5b54\u3042\u308a\uff09\u3068\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u5206\u5272\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u5f0f\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306b\u3082\u53d7\u3051\u7d99\u304c\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30aa\u30c8\u30c6\u30fc\u30eb\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u306e\u6539\u9020\u306b\u3082\u5bc4\u4e0e\u3057\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30ea\u3084\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\u306e\u7ba1\u7d43\u697d\u66f2\u3067\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u304c\u6d3b\u7528\u3055\u308c\u308b\u304d\u3063\u304b\u3051\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76464954;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques-Martin_Hotteterre>,
        <http://viaf.org/viaf/76464954>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f70c6fc2-0c77-4571-9f1f-db7326f846e1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hotteterre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques-Martin_Hotteterre.
doremus_artist:4390ca7d-cf3a-37a7-bf94-42a1a3355282
    rdfs:comment
        "Joseph Calvet est un c\u00e9l\u00e8bre violoniste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00c9tienne Andr\u00e9 Joseph Calvet, \u00e0 Valence (Tarn-et-Garonne) le 8 octobre 1897, et mort \u00e0 Paris 17e le 3 mai 1984. Il fonda en 1919 le fameux Quatuor Calvet.\u2191 Archives d\u00e9partementales du Tarn-et-Garonne en ligne / Valence / ann\u00e9e N 1897-1898 / 6E186-48 / acte n\u00b045 du 10/10/97/ vue n\u00b023"@fr;
    owl:sameAs viaf:56819175;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph_Calvet>,
        <http://viaf.org/viaf/56819175>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe6dd86b-9708-48d1-9169-3655d51c86d9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Plaque_Joseph_Calvet,_2_rue_Gervex,_Paris_17.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph_Calvet.
doremus_artist:4439c8af-d3c6-3f6c-aa61-aeab1e3ae7e1
owl:sameAs viaf:22347601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22347601>.
doremus_artist:447ec9df-adc9-3350-b39f-40a69664a399
owl:sameAs viaf:59284617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59284617>.
doremus_artist:4571118e-5aaf-3865-9ff4-10db5bf61afb
owl:sameAs viaf:169956628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169956628>.
doremus_artist:4647758d-b4cc-3d9a-8020-23ee2b0f4d77
owl:sameAs viaf:75125299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75125299>.
doremus_artist:472972eb-73bd-39d2-ac0a-eafd5477748e
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Albert Lortzing (n\u00e9 le 23 octobre 1801 \u00e0 Berlin \u2013 mort le 21 janvier 1851 dans la m\u00eame ville), est un compositeur, librettiste, acteur et chanteur allemand. Il est l'un des principaux repr\u00e9sentants de la variante germanique de l'Op\u00e9ra comique, le Spieloper."@fr,
        "Albert Lortzing (ur. 23 pa\u017adziernika 1801 w Berlinie, zm. 21 stycznia 1851 tam\u017ce) \u2013 niemiecki kompozytor, \u015bpiewak i aktor."@pl,
        "Fu un musicista autodidatta, condusse una vita errabonda e fu attore drammatico, cantante, strumentista e direttore d'orchestra in alcune citt\u00e0 tedesche e austriache. Fu un buon compositore di opere teatrali, soprattutto comiche, tra cui il suo capolavoro Zar und Zimmermann, del 1837. I suoi Singspiele (tra cui Andreas Hofer del 1832) sono strutturati sul modello di quelli di Mozart, e in essi sono evidenti le tendenze patriottiche dell'autore.Sono significativi i suoi tentativi nell'ambito della produzione di un'opera nazionale tedesca, precorritrice dell'opera romantica e del Grand op\u00e9ra, lavori ai quali si riferiscono anche Weber e Mendelssohn.Altre opere (con titoli altamente significativi) da ricordare sono: Der Wildsch\u00fctz (1842), Die Opernprobe (1851) e Die beiden Sch\u00fctzen del 1837."@it,
        "Gustav Albert Lortzing (* 23. Oktober 1801 in Berlin; \u2020 21. Januar 1851 Berlin) war ein deutscher Komponist, Librettist, Schauspieler, S\u00e4nger und Dirigent. Er gilt als Hauptrepr\u00e4sentant der deutschen Spieloper, einer deutschsprachigen Variante der Op\u00e9ra comique."@de,
        "Gustav Albert Lortzing (23 de outubro, 1801 - 21 de janeiro, 1851) foi um compositor alem\u00e3o.\u00c9 considerado o principal representante do Spieloper, uma forma semelhante \u00e0 Op\u00e9ra Comique, francesa. Lortzing era filho de atores. Aos 19 anos come\u00e7ou a interpretar pap\u00e9is de jovens amantes (Jugendlichen Liebhaber) nos teatros de D\u00fcsseldorf e Aachen, tendo partes cantadas para tenor ou bar\u00edtono. Der Wildsch\u00fctz baseado numa com\u00e9dia de August von Kotzebue, \u00e9 uma s\u00e1tira sobre a estupidez e exagerada admira\u00e7\u00e3o pela beleza da arte expressa por um Gentleman burgu\u00eas."@pt,
        "Gustav Albert Lortzing (Berlijn, 23 oktober 1801 - 21 januari 1851) was een Duits componist, toneelspeler en zanger (tenor). Hij was de belangrijkste vertegenwoordiger van de Duitse speelopera. Hij schreef muziek voor orkest, toneel en liederen. Zijn stijl is vrolijk en kleurrijk. Verder schreef hij kerkmuziek.In 1824 componeerde hij zijn eerste opera, Ali Pascha von Janina."@nl,
        "Gustav Albert Lortzing (October 23, 1801 \u2013 January 21, 1851) was a German composer, actor and singer. He is considered to be the main representative of the German Spieloper, a form similar to the French op\u00e9ra comique, which grew out of the Singspiel."@en,
        "Gustav Albert Lortzing fue un compositor alem\u00e1n nacido en Berl\u00edn el 23 de octubre de 1801 y fallecido en la misma ciudad el 21 de enero de 1851. Lortzing era hijo de actores. A los 19 a\u00f1os comenz\u00f3 a interpretar papeles de joven amante (Jugendlicher Liebhaber) en los teatros de D\u00fcsseldorf y Aquisgr\u00e1n, a veces incluso asumiendo cortas partes cantadas de tenor o bar\u00edtono."@es,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041b\u043e\u0440\u0446\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Albert Lortzing; 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1801, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1851, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0428\u043f\u0438\u043b\u044c\u043e\u043f\u0435\u0440 (Spieloper), \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a (Opera comique)."@ru,
        "\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u963f\u5c14\u4f2f\u7279\u00b7\u6d1b\u5c14\u9752\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aGustav Albert Lortzing\uff0c1801\u5e7410\u670823\u65e5\uff0d1851\u5e741\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh,
        "\uff08\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\uff09\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ed\u30eb\u30c4\u30a3\u30f3\u30b0\uff08Gustav Albert Lortzing, 1801\u5e7410\u670823\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - 1851\u5e741\u670821\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u4ff3\u512a\u3092\u4e21\u89aa\u306b\u751f\u307e\u308c\u300119\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u3084\u30a2\u30fc\u30d8\u30f3\u306e\u5287\u5834\u3067\u5f79\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u6642\u304a\u308a\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3084\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u3002 \u6700\u521d\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30e4\u30cb\u30ca\u306e\u30a2\u30ea\u30fb\u30d1\u30b7\u30e3 Ali Pascha von Janina\u300b\u306f1828\u5e74\u306b\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u306f\u3082\u3063\u3071\u3089\u5225\u306e2\u4f5c\u3001\u300a\u30ed\u30b7\u30a2\u7687\u5e1d\u3068\u8239\u5927\u5de5 Zar und Zimmermann\u300b\uff081837\u5e74\uff09\u3068\u300a\u5bc6\u731f\u8005 Der Wildsch\u00fctz\u300b\uff081842\u5e74\uff09\u306b\u304b\u304b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300a\u5bc6\u731f\u8005\u300b\u306f\u3001\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b3\u30c3\u30c4\u30a7\u30d6\u30fc\u30a8\u306e\u559c\u5287\u306b\u57fa\u3065\u304f\u8af7\u523a\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u3042\u308b\u3002 \u305d\u306e\u4ed6\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u7279\u7b46\u3059\u3079\u304d\u306f\u3001\u300a\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7537\u3068\u305d\u306e\u5b50\u3069\u3082 Der Pole und sein Kind\u300b\u30681845\u5e74\u306e\u300a\u30a6\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30cd Undine \u300b\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24787785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Lortzing>,
        <http://viaf.org/viaf/24787785>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fd5badb-2716-4251-8990-6415fe9f2c1f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lortzing2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Lortzing.
doremus_artist:47557578-90c6-32a8-823a-9b646d590fff
owl:sameAs viaf:123389376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/123389376>.
doremus_artist:47b444ed-477f-360c-ab29-b46f64047c8b
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Tanya Moiseiwitsch, OC (3 December 1914 \u2013 19 February 2003) was an English theatre designer. Born in London, the daughter of Daisy Kennedy, an Australian concert violinist and Benno Moiseiwitsch, a famous Russian/Ukrainian classical pianist, she attended the Central School of Arts and Crafts. A pioneering figure in 20th-century theatre design, Moiseiwitsch was the founding designer of the Canadian Stratford Festival and its theatre, and designed the interior of St. Catherine's Chapel, Massey College. She also designed the Crucible Theatre, in Sheffield, England, which opened in 1971. Between 1935 and 1939 she was designer at the Abbey Theatre, Dublin, and designed more than 50 productions for it."@en;
    owl:sameAs viaf:104013295;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tanya_Moiseiwitsch>,
        <http://viaf.org/viaf/104013295>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tanya_Moiseiwitsch.
doremus_artist:47cb1a11-7d06-36b9-b799-836e5df2d231
owl:sameAs viaf:10100479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10100479>.
doremus_artist:4a2fbf3e-a74d-3df3-9095-3340d8a1f7ef
owl:sameAs viaf:79947648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79947648>.
doremus_artist:4a5f89e4-8996-31c0-8bd1-5dec934c2597
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jamestown,_North_Dakota>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Stamford,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Fu vincitore del Premio Pulitzer, autore, poeta, giornalista e paroliere, membro fondatore della The Playwrights' Company."@it,
        "James Maxwell Anderson (* 15. Dezember 1888 in Atlantic, Pennsylvania; \u2020 28. Februar 1959 in Stamford, Connecticut) war ein US-amerikanischer Dramatiker, Drehbuchautor und Librettist."@de,
        "James Maxwell Anderson (Atlantic (Pennsylvania), 15 december 1888 \u2013 Stamford (Connecticut), 28 februari 1959) was een Amerikaans toneelschrijver, auteur, dichter, journalist en liedjesschrijver. Hij was een stichtend lid van The Playwrights Company."@nl,
        "James Maxwell Anderson (Atlantic, 15 de dezembro de 1888 \u2014 Stamford, 28 de fevereiro de 1959), mais conhecido como Maxwell Anderson , foi um dramaturgo, autor, poeta, rep\u00f3rter e letrista, vencedor de um Pr\u00e9mio Pulitzer de Teatro e fundador de The Playwrights' Company (a qual incluia autores como: Anderson, S. N. Behrman, Elmer Rice, Robert E. Sherwood, Sidney Howard, Roger L. Stevens, John F. Wharton, e Kurt Weill, produzindo muitas pe\u00e7as not\u00e1veis do S\u00e9culo XX."@pt,
        "James Maxwell Anderson (Atlantic, Pensilvania, 1888-Stamford, Connecticut, 1959) fue un dramaturgo estadounidense. Escribi\u00f3 obras de teatro po\u00e9tico, recreaciones dram\u00e1ticas hist\u00f3ricas y libretos de comedias musicales; sin embargo, se le recuerda en especial por sus creaciones adaptadas al cine como Cayo Largo (1939)."@es,
        "James Maxwell Anderson (December 15, 1888 \u2013 February 28, 1959) was an American playwright, author, poet, journalist and lyricist."@en,
        "Maxwell Anderson \u0152uvres principales Both Your Houses James Maxwell Anderson, mieux connu sous le nom de Maxwell Anderson, est un dramaturge am\u00e9ricain n\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 1888 \u00e0 Atlantic, Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1959 \u00e0 Stamford (Connecticut). Il re\u00e7ut le prix Pulitzer en 1933 pour sa pi\u00e8ce Both Your Houses et deux fois le New York Drama Critics Circle Award, r\u00e9compensant Winterset (1935) et High Tor (1937). Selon Alfred S. Shivers, si l'on peut dire que les ann\u00e9es 1920 furent celles de Eugene O'Neill, les ann\u00e9es 1930 furent sans aucun doute celles de Maxwell Anderson. Il est aussi connu en tant que po\u00e8te, journaliste, sc\u00e9nariste et compositeur."@fr,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0432\u0435\u043b\u043b \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0443\u044d\u043b\u043b \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Maxwell Anderson; 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1888, \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1959, \u0421\u0442\u0430\u043c\u0444\u043e\u0440\u0434, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30de\u30af\u30b9\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08James Maxwell Anderson 1888\u5e7412\u670815\u65e5 - 1959\u5e742\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002 \u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d0\u30d7\u30c6\u30b9\u30c8\u306e\u7267\u5e2b\u3060\u3063\u305f\u7236\u306e\u90fd\u5408\u3067\u3001\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u3001\u30aa\u30cf\u30a4\u30aa\u3001\u30ce\u30fc\u30b9\u30c0\u30b3\u30bf\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3057\u3066\u80b2\u3063\u305f\u3002\u6700\u7d42\u7684\u306b\u30ce\u30fc\u30b9\u30c0\u30b3\u30bf\u5dde\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30bf\u30a6\u30f3\u306e\u9ad8\u6821\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002 \u30ce\u30fc\u30b9\u30c0\u30b3\u30bf\u5927\u5b66\u3067\u82f1\u6587\u5b66\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30b9\u30bf\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u82f1\u6587\u5b66\u306e\u4fee\u58eb\u3092\u53d6\u5f97\u3002\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u3067\u9ad8\u6821\u6559\u5e2b\u30923\u5e74\u9593\u52d9\u3081\u305f\u306e\u3061\u65b0\u805e\u8a18\u8005\u306b\u8ee2\u8eab\u3001\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30ea\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u306b\u5bc4\u7a3f\u3057\u305f\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u3067\u306e\u52e4\u52d9\u3092\u6700\u5f8c\u306b\u8a18\u8005\u3092\u8f9e\u3081\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u306b\u8ee2\u8eab\u30011923\u5e74\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u30021933\u5e74\u3001\u201cBoth Your Houses\u201d\u3067\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde \u622f\u66f2\u90e8\u9580\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u81ea\u4f5c\u306e\u622f\u66f2\u3092\u539f\u4f5c\u3068\u3059\u308b\u6620\u753b\u306e\u811a\u672c\u3082\u591a\u304f\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u6620\u753b\u300e\u65c5\u6101\u300f\u3067\u306f\u4e3b\u984c\u6b4c\u306e\u201cSeptember Song\u201d\u306e\u4f5c\u8a5e\u3092\u624b\u639b\u3051\u305f\uff08\u4f5c\u66f2\uff1a\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30eb\u3001\u6b4c\uff1a\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\uff09\u3002 1959\u5e742\u670828\u65e5\u3001\u8133\u6897\u585e\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u300270\u6b73\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24683691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maxwell_Anderson>,
        <http://viaf.org/viaf/24683691>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8688b5e-874d-4dee-8366-e9da3eef0186>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maxwell_Anderson.
doremus_artist:4a7db509-c67c-35c1-932a-050b841a931f
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    dbp:deathPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "Alexander Reinagle (getauft am 23. April 1756 in Portsmouth; \u2020 21. September 1809 in Baltimore) war ein US-amerikanischer Komponist englischer Herkunft."@de,
        "Alexander Robert Reinagle (23 April 1756 \u2013 21 September 1809) was an English-born American composer, organist, and theater musician. He should not be confused with his nephew of the same name, Alexander Robert Reinagle (21 August 1799 \u2014 6 April 1877), also a composer and organist, who lived all his life in Britain."@en;
    owl:sameAs viaf:14964622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Reinagle>,
        <http://viaf.org/viaf/14964622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9cd02bf-e1be-4135-b99c-16c6336a6171>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Reinagle2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Reinagle.
doremus_artist:4a84fd4c-ee49-3f8c-8e51-446b4fb9d700
    dbp:birthPlace dbr:Aschach_an_der_Donau;
    dbp:deathPlace dbr:Passau;
    rdfs:comment
        "Leonhard Paminger (* 29. M\u00e4rz 1495 in Aschach an der Donau; \u2020 3. Mai 1567 in Passau) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Leonhard P\u00e4minger also Paminger and Panninger (Aschach an der Donau, 29 March 1495 - Passau 1567) was an Upper-Austrian born Lutheran theologian, poet and composer in Catholic Bavaria. Leonhard P\u00e4minger's father Andreas was mayor of Aschbach in upper Austria. He came to Passau in 1516 as a scribe. His son the composer Sigismund P\u00e4minger was born in 1539. As a school official he was free, as a Lutheran, to compose outside church employ. In addition to his duties he was a poet and theologian and corresponded with Martin Luther, Philip Melanchthon, and Veit Dietrich."@en;
    owl:sameAs viaf:10113471;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonhard_P\u00e4minger>,
        <http://viaf.org/viaf/10113471>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonhard_PÃ¤minger.
doremus_artist:4b3a7415-6a1c-380a-8c18-6d865dc88fd1
owl:sameAs viaf:133283893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/133283893>.
doremus_artist:4b6d210d-e925-33a6-99db-0ec93ee30abc
owl:sameAs viaf:26286320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26286320>.
doremus_artist:4bdb8976-dc1d-3dd9-93bb-589758089c5d
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Rae Allen est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 3 juillet 1926 \u00e0 Brooklyn, New York (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Raffaella Julia Theresa Abruzzo , (born July 3, 1926) known professionally as Rae Allen, is an American actress and director of stage, film and television, and singer."@en;
    owl:sameAs viaf:200692;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rae_Allen>,
        <http://viaf.org/viaf/200692>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rae_Allen.
doremus_artist:4ee54785-7427-36a7-b52c-20eda485f53a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "1954\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u3068\u30c0\u30ea\u30e6\u30b9\u30fb\u30df\u30e8\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30ed\u30ea\u30aa\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u54c1\u300a \u0152il de fum\u00e9e \u300b\u306f1955\u5e74\u306b\u3055\u304b\u306e\u307c\u308b\u30021957\u5e74\u306b\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u3001\u305d\u306e\u76e3\u4fee\u306e\u3082\u3068\u3067\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300b\u3092\u66f8\u304d\u4e0a\u3052\u308b\u3002\u7fcc\u5e74\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u304b\u3089\u306e\u59d4\u5631\u4f5c\u54c1\u300a\u8e8d\u52d5 Mouvements \u300b\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u3001\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c9\u30e1\u30fc\u30cc\u30fb\u30df\u30e5\u30b8\u30ab\u30eb\u306b\u3088\u308a\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002 1958\u5e74\u304b\u30891961\u5e74\u307e\u3067\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u306e\u8b1b\u5ea7\u3092\u5c65\u4fee\u30021962\u5e74\u306b\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30eb\u30a4\u30fb\u30d0\u30ed\u30fc\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u3066\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30c7\u30aa\u30f3\u5ea7\u306e\u5ea7\u4ed8\u304d\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u540c\u6642\u306b\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3068\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3067\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3080\u30021967\u5e74\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30c9\u30e1\u30fc\u30cc\u30fb\u30df\u30e5\u30b8\u30ab\u30eb\u3092\u76e3\u7763\u30021973\u5e74\u304b\u30891975\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u9867\u554f\u3092\u52d9\u3081\u30011976\u5e74\u304b\u30891981\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653e\u9001\u65b0\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021984\u5e74\u306b\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30b7\u30e5\u30ed\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30ea\u30e8\u30f3\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u306b\u7740\u4efb\u3057\u3001\u305d\u308c\u304b\u3089\u3082\u4f5c\u66f2\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u624d\u80fd\u306b\u3088\u3063\u3066\u6570\u3005\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "Gilbert Amy (* 29. August 1936 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Gilbert Amy (born 29 August 1936, Paris) is a French composer and conductor. In 1954 he entered the Conservatoire de Paris, where he was taught and influenced by Olivier Messiaen and Darius Milhaud and studied piano with Yvonne Loriod and fugue with Simone Pl\u00e9-Caussade. His first compositions (\u0152il de fum\u00e9e) date from 1955. In 1957 he met Pierre Boulez, under whose direction he composed his Piano Sonata. A year later Boulez commissioned from him a work called Mouvements, which was performed in Darmstadt by the Orchestre du Domaine Musical, an ensemble with the goal of promoting new music. From 1958 to 1961 he attended the courses given by Karlheinz Stockhausen in Darmstadt."@en,
        "Gilbert Amy (ur. 19 sierpnia 1936 w Pary\u017cu) \u2013 francuski pianista, kompozytor i dyrygent. Uko\u0144czy\u0142 w 1954 roku studia w paryskim konserwatorium. Jako kompozytor zadebiutowa\u0142 rok p\u00f3\u017aniej utworem \u0152il de fum\u00e9e. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z Pierre'em Boulezem. Jego kariera zacz\u0119\u0142a si\u0119 dynamicznie rozwija\u0107 od 1962 roku. By\u0142 m.in. dyrygentem w Domaire Musical w Pary\u017cu. Otrzyma\u0142 wiele nagr\u00f3d (Grand Prix w dziedzinie muzyki narodowej w 1979, Grand Prix SACEM w 1983, Grand Prix Musical \u2013 nagroda miasta Pary\u017ca w 1986 i inne)."@pl,
        "Gilbert Amy est un compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1936 \u00e0 Paris, membre de l'Acad\u00e9mie des beaux-arts."@fr;
    owl:sameAs viaf:84952520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Amy>,
        <http://viaf.org/viaf/84952520>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilbert_Amy.
doremus_artist:4f0bc85f-82a1-3c62-bd6e-6408dbf67862
owl:sameAs viaf:88478899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88478899>.
doremus_artist:4f27a102-e9bb-3fd6-8ee1-57b31ccd3763
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Schenectady,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Kenneth Dewitt Schermerhorn (/\u02c8sk\u025c\u02d0rm\u0259rh\u0254\u02d0rn/ SKUR-m\u0259r-horn; November 20, 1929 \u2013 April 18, 2005) was an American composer and orchestra conductor, most notably for the Nashville Symphony."@en,
        "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30b9\u30b1\u30cd\u30af\u30bf\u30c7\u30a3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3084\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3092\u7fd2\u3046\u300214\u6b73\u306e\u6642\u306b\u6d17\u793c\u8a3c\u660e\u66f8\u3092\u634f\u9020\u3057\u3066\u5e74\u9577\u8005\u3092\u88c5\u3044\u3001\u30ca\u30a4\u30c8\u30af\u30e9\u30d6\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u30c0\u30f3\u30b9\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u5165\u56e3\u3057\u3066\u3001\u30ea\u30fc\u30c9\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3092\u3068\u3063\u305f\u308a\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u308a\u3057\u305f\u3002\u9593\u3082\u306a\u304f\u300a\u60b2\u3057\u3044\u6c17\u5206\uff08The Blue Moods\uff09\u300b\u3068\u984c\u3057\u305f5\u66f2\u306e\u30c0\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 17\u6b73\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u304c\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u30011950\u5e74\u306b\u512a\u79c0\u306a\u6210\u7e3e\u3067\u5352\u696d\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30ab\u30f3\u30b6\u30b9\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 1953\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u9678\u8ecd\u306b\u5fb4\u5175\u3055\u308c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u6ede\u5728\u4e2d\u306b\u7b2c7\u8ecd\u306e\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5272\u308a\u632f\u3089\u308c\u308b\u3002\u3053\u306e\u6700\u521d\u306e\u6d3b\u52d5\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u9069\u6027\u3092\u767a\u63ee\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306b\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u30fb\u30af\u30fc\u30ea\u30c3\u30b8\u8cde\u3084\u30cf\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3059\u308b\u304d\u3063\u304b\u3051\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u9664\u968a\u5f8c\u306b\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30012\u5e74\u9023\u7d9a\u3057\u3066\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u8a18\u5ff5\u6307\u63ee\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u9803\u304c\u30b7\u30e3\u30fc\u30de\u30fc\u30db\u30fc\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3067\u6700\u9ad8\u306e\u5f62\u6210\u671f\u306b\u5f53\u305f\u308a\u3001\u5f8c\u306b\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3092\u5072\u3093\u3067\u300c\u5f7c\u306f\u50d5\u306e\u6700\u521d\u306e\u3001\u9593\u9055\u3044\u306a\u304f\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a\u771f\u306e\u5e2b\u5320\u3060\u3063\u305f\u300d\u3068\u8ff0\u3079\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u5f8c\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u518d\u3073\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u3082\u3068\u3067\u6307\u63ee\u8005\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7599789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_Schermerhorn>,
        <http://viaf.org/viaf/7599789>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10c26c5f-c909-4390-8b91-c61695c1d909>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenneth_Schermerhorn.
doremus_artist:5020a9ba-ff2d-3a50-b690-ace75c3499fe
owl:sameAs viaf:42027864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42027864>.
doremus_artist:50c1b6af-9302-3ab0-9fc6-d7c055d0c817
owl:sameAs viaf:12517428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12517428>.
doremus_artist:51026d28-a3df-3e5c-80e9-3ace009a9ca8
    dbp:birthPlace dbr:Loarre;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Diego Pontac (Loarre, 1603 \u2013 Madrid, 1654) fue un m\u00fasico y compositor espa\u00f1ol. Su vida es conocida por la autobiograf\u00eda que escribi\u00f3 en 1633 en Granada, que titul\u00f3 Discurso del Maestro Pontac."@es,
        "Diego Pontac, later in life Diego de Pontac (Loarre, 1603-Madrid, 1654) was a Spanish composer. He began his career as a pupil at Saragossa Cathedral, and ended his career at the Court of Madrid as teniente de maestro (deputy master) of the Royal Chapel of Philip IV of Spain."@en;
    owl:sameAs viaf:39643722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diego_de_Pontac>,
        <http://viaf.org/viaf/39643722>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diego_de_Pontac.
doremus_artist:513ca3b4-1f10-398a-8922-c70f66eab598
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Kay Medford (* 14. September 1914 in New York, New York; \u2020 10. April 1980 ebenda; eigentlich Kathleen Patricia O\u2019Regan) war eine US-amerikanische Theater- und Filmschauspielerin."@de,
        "Kay Medford (September 14, 1919 \u2013 April 10, 1980) was an American character actress and comedian."@en,
        "Kay Medford, n\u00e9e le 14 septembre 1914 \u00e0 New York o\u00f9 elle est morte le 10 avril 1980, est une actrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u041a\u044d\u0439 \u041c\u0435\u0434\u0444\u043e\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kay Medford, 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1914 \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1980) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0432 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:56800171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kay_Medford>,
        <http://viaf.org/viaf/56800171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/234f9903-32a9-47e6-aa20-5686a1b39d61>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kay_Medford_1963.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kay_Medford.
doremus_artist:5171168c-96f9-3836-8693-91f56f076c4a
owl:sameAs viaf:71623042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71623042>.
doremus_artist:51e6e212-8c20-361a-a81e-1b4704c2187e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montevideo,_Minnesota>;
    rdfs:comment
        "Mario Gas Cabr\u00e9 (Montevideo, Uruguay, 15 de febrero de 1947) es un actor, actor de doblaje, director de cine y director teatral espa\u00f1ol. Tiene tambi\u00e9n la nacionalidad uruguaya. Es una de las figuras m\u00e1s relevantes de las artes esc\u00e9nicas de Espa\u00f1a. Destaca adem\u00e1s por ser la voz habitual de actores como Ben Kingsley, Geoffrey Rush y John Malkovich."@es,
        "Mario Gas Cabr\u00e9 (Montevid\u00e9u, Uruguai, 15 de fevereiro de 1947) \u00e9 um ator, ator de dublagem, diretor de cinema e diretor teatral espanhol. Tamb\u00e9m possui nacionalidade uruguaia. \u00c9 uma das figuras mais importantes das artes c\u00eanicas na Espanha, sendo durante algum tempo diretor do Teatro Espanhol de Madri."@pt,
        "Mario Gas Cabr\u00e9 is a Spanish actor and director. and winner of a Goya Award. Born in Montevideo, Uruguay, on February 15, 1947, while his actor parents were on tour he has Uruguayan citizenship. He is one of the most important figures of the performing arts of Spain and began his acting career in University and took it up seriously after he Failed to complete the law course he was enrolled in."@en;
    owl:sameAs viaf:86965158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Gas>,
        <http://viaf.org/viaf/86965158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Gas.
doremus_artist:52d694e8-b2ce-3228-9f18-ec4a7be857d1
owl:sameAs viaf:22352325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352325>.
doremus_artist:52e0d053-6887-3f09-a2f7-a2d623b4a8c5
owl:sameAs viaf:38087602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38087602>.
doremus_artist:54779d89-961e-37ec-ae2c-73c314758341
owl:sameAs viaf:71585625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71585625>.
doremus_artist:547f646f-883e-3c6f-a5f7-9a163753b6e6
owl:sameAs viaf:70959309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70959309>.
doremus_artist:54f5a5c2-05d8-350a-8643-b64d93d37bc0
    owl:sameAs viaf:50173498;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50173498>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc771922-a692-4e98-a2ab-7914011af750>.
doremus_artist:55863cb8-2eb8-3b99-a558-cc37c41ced38
    rdfs:comment
        "Rafael Andia (30 de noviembre de 1942) es un guitarrista franc\u00e9s."@es,
        "Rafael Andia (born November 30, 1942) is a French guitarist."@en,
        "Rafael Andia, n\u00e9 le 30 novembre 1942, est un guitariste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74036604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Andia>,
        <http://viaf.org/viaf/74036604>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafael_Andia.
doremus_artist:562d35dc-6f20-3d2c-b4ec-842077f03d92
owl:sameAs viaf:61757535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61757535>.
doremus_artist:570c5d98-684c-38ba-ab0f-4218776551d4
owl:sameAs viaf:292667010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292667010>.
doremus_artist:5753e032-8bd2-3526-9029-18a9308c4ead
owl:sameAs viaf:35631327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35631327>.
doremus_artist:576a127b-f862-33ed-aaac-1e8befac1cbf
    rdfs:comment
        "Annie d'Arco est une pianiste fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Marseille le 28 octobre 1920 et morte le 5 mars 1998 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:46945446;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Annie_d'Arco>,
        <http://viaf.org/viaf/46945446>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Annie_d'Arco>.
doremus_artist:577da911-912d-321e-9733-60610c5c8bec
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Suzanne Danielle (* 14. Januar 1957 in London, England) ist eine ehemalige britische Schauspielerin."@de,
        "Suzanne Danielle (born Suzanne Morris; 14 January 1957) is an English film and television actress."@en;
    owl:sameAs viaf:37101427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Danielle>,
        <http://viaf.org/viaf/37101427>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzanne_Danielle.
doremus_artist:57892a60-7ac4-37d6-8f81-abd7392fff79
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gary,_Indiana>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "James McCracken (* 16. Dezember 1926 in Gary, Indiana; \u2020 29. April 1988) war ein amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "James McCracken (December 16, 1926 \u2013 April 29, 1988) was an American operatic tenor. At the time of his death The New York Times stated that McCracken was \"the most successful dramatic tenor yet produced by the United States and a pillar of the Metropolitan Opera during the 1960s and 1970s.\""@en,
        """James McCracken (Gary, 16 de dezembro de 1926 - 29 de abril de 1988) foi um tenor estadunidense. O jornal de renome mundial The New York Times o descreveu como "o tenor dram\u00e1tico de maior sucesso j\u00e1 nascido nos Estados Unidos, e o pilar do Metropolitan Opera durante as d\u00e9cadas de 1960 e 1970"."""@pt,
        "James McCracken (Gary, Indiana; 16 de diciembre de 1926 \u2013 Nueva York; 29 de abril de 1988) fue un tenor dram\u00e1tico estadounidense poseedor de una voz caudalosa y oscura con timbre baritonal. Se destac\u00f3 en papeles heroicos especialmente como Otello."@es;
    owl:sameAs viaf:115022909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_McCracken>,
        <http://viaf.org/viaf/115022909>,
        <https://musicbrainz.org/artist/633ad663-c0cb-456d-bd44-0528d481da05>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_McCracken.
doremus_artist:57b25325-68d0-367e-ad4b-a7acfc53bc40
    rdfs:comment
        """Sidney Lippman (March 1, 1914 \u2013 March 11, 2003) was a composer and songwriter. He wrote the music for Nat King Cole's 1951 No. 1 hit "Too Young". He died at a nursing home in North Bergen, New Jersey. He was 89 and had lived in Fort Lee, New Jersey."""@en;
    owl:sameAs viaf:85753822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sidney_Lippman>,
        <http://viaf.org/viaf/85753822>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f808556-4ce3-41e7-ba9b-3a31d04bdc7d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sidney_Lippman.
doremus_artist:589dddd9-9fc4-31c5-bbb2-94d0fc3c2a5c
owl:sameAs viaf:171831633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171831633>.
doremus_artist:5908fa77-e7e3-3166-a7e5-f9f00d0efd87
owl:sameAs viaf:22352919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352919>.
doremus_artist:5947ba26-2165-3f91-a21b-b4626946f505
owl:sameAs viaf:36226420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36226420>.
doremus_artist:5950d39c-d030-3523-9cc1-f1e1aaf588af
    rdfs:comment
        "Tania Torrens est une actrice fran\u00e7aise, ex-soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, n\u00e9e le 21 avril 1945. Tania Torrens est la fille des com\u00e9diens Jacques Torrens et Nathalie Nattier et la demi-s\u0153ur de la com\u00e9dienne, chanteuse et musicienne Barbara Willar. Elle a pris part \u00e0 de nombreux doublages de film, \u00e9tant la voix fran\u00e7aise quasiment attitr\u00e9e de Sigourney Weaver."@fr;
    owl:sameAs viaf:9535855;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Tania_Torrens>,
        <http://viaf.org/viaf/9535855>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tania_Torrens.
doremus_artist:59581a29-3bac-3a5a-906d-704adcae5492
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kenosha,_Wisconsin>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Scottsdale,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062f\u0648\u0646 \u0623\u0645\u064a\u062a\u0634\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Don Ameche) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 31 \u0645\u0627\u064a\u0648 1908 - \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629 6 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1993) \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1935. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631. \u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0648\u064a\u0633\u0643\u0648\u0646\u0633\u0646-\u0645\u0627\u062f\u064a\u0633\u0648\u0646."@ar,
        """Dominic Felix Ameche (/\u0259\u02c8mi\u02d0t\u0283i\u02d0/) (31 de mayo de 1908 \u2013 6 de diciembre de 1993), m\u00e1s conocido como Don Ameche, fue un actor y director estadounidense ganador del Premio \u00d3scar. Ameche naci\u00f3 en Kenosha, Wisconsin. Sus padres fueron Felix Ameche, un inmigrante italiano cuyo apellido original era "Amici", y Barbara, que era de ascendencia irlandesa y alemana. Tuvo dos hermanos, Burt y Jim, y dos hermanas, Anne y Mary Jane."""@es,
        "Dominic Felix Ameche (Kenosha, 31 mei 1908 - Scottsdale (Arizona), 6 december 1993) was een Amerikaans acteur en regisseur."@nl,
        "Dominic Felix Ameche (ur. 31 maja, 1908 w Kenosha, zm. 6 grudnia 1993 w Scottsdale) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy. Najwi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107 przynios\u0142y mu pod koniec \u017cycia role komediowe m.in. w takich filmach jak: Nieoczekiwana zmiana miejsc (1983), Kokon (1985) i jego kontynuacja Kokon: Powr\u00f3t (1988). Za kreacj\u0119 w Kokonie otrzyma\u0142 Oscara dla najlepszego aktora drugoplanowego. Chory na raka prostaty zmar\u0142 w domu swego syna w Scottsdale w stanie Arizona maj\u0105c 85 lat."@pl,
        "Don Ameche (born Dominic Felix Amici; /\u0259\u02c8mi\u02d0t\u0283i/; May 31, 1908 \u2013 December 6, 1993) was an American actor and voice artist with a career spanning exactly 58 years. After touring in vaudeville, he featured in many biographical films, including The Story of Alexander Graham Bell (1939). He continued to appear on Broadway, as well as on radio and TV, where he was host and commentator for International Showtime, covering circus and ice-shows all over Europe. Ameche was married to his wife Honore for 54 years, and they had six children."@en,
        "Don Ameche, eigentlich Dominic Felix Amici (* 31. Mai 1908 in Kenosha, Wisconsin; \u2020 6. Dezember 1993 in Scottsdale, Arizona) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Don Ameche, nome art\u00edstico de Dominic Felix Amici (Kenosha, 31 de maio de 1908 \u2014 Scottsdale, 6 de dezembro de 1993) foi um ator estadunidense. Come\u00e7ou sua carreira no cinema em Pecados dos Homens de 1936 (ap\u00f3s muitos anos de dedica\u00e7\u00e3o ao r\u00e1dio) e logo consagrou-se como um dos principais gal\u00e3s da 20th Century Fox, est\u00fadio onde protagonizou cerca de 40 filmes. Notabilizou-se entre as d\u00e9cadas de 1930 e 1940, quando a produ\u00e7\u00e3o de filmes musicais atingiu seu \u00e1pice em Hollywood. Ameche, interpretou entre outros, os personagens, D'Artagnan em Tr\u00eas Mosqueteiros por Engano (1939) e ao papel t\u00edtulo em A vida de Alexander Graham Bell, dirigido por Irving Cummings. Apesar das v\u00e1rias d\u00e9cadas de carreira cinematogr\u00e1fica, ele s\u00f3 veio a ganhar um Oscar de melhor ator coadjuvante em 1986, com Cocoon."@pt,
        "Don AmecheFichier:Don Ameche -1946.jpg Ameche en 1946 Don Ameche, n\u00e9 Dominic Felix Amici le 31 mai 1908 \u00e0 Kenosha, Wisconsin aux \u00c9tats-Unis et mort le 6 d\u00e9cembre 1993 \u00e0 Scottsdale en Arizona, est un acteur et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain."@fr,
        "Vinse il premio Oscar al miglior attore non protagonista nel 1986 per il suo ruolo in Cocoon - L'energia dell'universo."@it,
        "\u0414\u043e\u043d \u0410\u043c\u0438\u0447\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Don Ameche, 31 \u043c\u0430\u044f 1908 \u2014 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1993) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30c9\u30f3\u30fb\u30a2\u30e1\u30c1\u30fc\uff08Don Ameche, 1908\u5e745\u670831\u65e5 - 1993\u5e7412\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30a6\u30a3\u30b9\u30b3\u30f3\u30b7\u30f3\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:272862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Ameche>,
        <http://viaf.org/viaf/272862>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98c73787-b980-44c4-86b1-b42f558c2631>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Don_Ameche_1964.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Ameche.
doremus_artist:599345cf-20c5-3630-b3e8-9f465baf92ab
owl:sameAs viaf:29070487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29070487>.
doremus_artist:5a95af3c-d7b2-3401-ab6c-8ed5179435ca
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Jouarre;
    rdfs:comment
        "Edmond Ardisson (23 October 1904, in Marseille \u2013 30 November 1983, in Jouarre) was a French actor. He appeared in more than ninety films between 1938 and 1983."@en,
        "Edmond Ardisson, \u00e0 l'\u00e9tat-civil Jules Andr\u00e9 Edmond Ardissons, est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 23 octobre 1904 \u00e0 Marseille, et mort le 30 novembre 1983 \u00e0 Jouarre (Seine-et-Marne). Il fait partie des seconds r\u00f4les tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s du public francophone."@fr;
    owl:sameAs viaf:61750016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmond_Ardisson>,
        <http://viaf.org/viaf/61750016>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmond_Ardisson.
doremus_artist:5c8639dd-318e-3464-a6f1-ac4a44321c95
owl:sameAs viaf:12008255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12008255>.
doremus_artist:5d35fe99-d1df-3815-9033-e4813bb510a5
owl:sameAs viaf:52876943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52876943>.
doremus_artist:5d3fae77-f405-30c3-b7b2-bb661c5f29be
owl:sameAs viaf:101033232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101033232>.
doremus_artist:5dc79857-a503-3b36-8c26-a42adac334d9
    rdfs:comment
        "St\u00e9phan Oliva est un pianiste de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 en 1959 \u00e0 Montmorency"@fr;
    owl:sameAs viaf:7576498;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phan_Oliva>,
        <http://viaf.org/viaf/7576498>,
        <https://musicbrainz.org/artist/347dee55-d4ab-4bff-80f2-37c21affbb51>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephan_oliva_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:StÃ©phan_Oliva.
doremus_artist:5deef65d-6178-3b60-9db1-23bdae7275b3
    owl:sameAs viaf:256274459;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256274459>,
        <https://musicbrainz.org/artist/038fefaa-b7cc-47b4-aa10-08699193de8f>.
doremus_artist:5e0b200a-515a-3729-9067-68542b69f310
    dbp:birthPlace dbr:Fontenay-sous-Bois;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Gruault (3 August 1924 \u2013 8 June 2015) was a French screenwriter and actor. He wrote 25 films between 1960 and 1995. He was nominated for an Academy Award for Best Screenplay for the 1980 film Mon oncle d'Am\u00e9rique. He was born in Fontenay-sous-Bois, Paris."@en,
        "Jean Gruault (3 de agosto de 1924) \u00e9 um ator e roteirista franc\u00eas."@pt,
        "Jean Gruault (Fontenay-sous-Bois, 9 de agosto de 1924 - Par\u00eds, 8 de junio de 2015) fue un guionista de cine franc\u00e9s. Trabaj\u00f3 con directores de la Nouvelle vague como Fran\u00e7ois Truffaut, Jean-Luc Godard o Jacques Rivette."@es,
        "Jean Gruault, n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1924 \u00e0 Fontenay-sous-Bois (d\u00e9partement de la Seine, d\u00e9sormais Val-de-Marne) et mort le 8 juin 2015 \u00e0 Paris, est un sc\u00e9nariste, dramaturge et producteur fran\u00e7ais. Proche des cin\u00e9astes fondateurs de la Nouvelle Vague, il a collabor\u00e9 en tant que sc\u00e9nariste avec plusieurs d'entre eux."@fr,
        "Jean Valery Gruault (* 3. August 1924 in Fontenay-sous-Bois; \u2020 8. Juni 2015 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Drehbuchautor und Schauspieler."@de,
        "\u0416\u0430\u043d \u0413\u0440\u044e\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jean Gruault; 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1924, \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0435-\u0441\u0443-\u0411\u0443\u0430, \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u0442 \u0421\u0435\u043d\u0430 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u2014 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0412\u0430\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u041c\u0430\u0440\u043d), \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 2015, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:36935507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Gruault>,
        <http://viaf.org/viaf/36935507>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Gruault.
doremus_artist:5e424788-4f94-3611-b5de-f09d15afe0de
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Martial Solal (* 23. August 1927 in Algier) ist ein franz\u00f6sischer Pianist und Komponist des Modern Jazz. Er gilt seit den 1950er Jahren als f\u00fchrender Jazz-Pianist Frankreichs. Urspr\u00fcnglich ist er stark von Bud Powell beeinflusst, bezieht aber die Stilistik Lennie Tristanos ein. Marcus Gammel stellt neben seiner brillanten Technik \u201esein Nuancenreichtum, seine Vorliebe f\u00fcr starke Kontraste und seine Spontaneit\u00e4t hervor.\u201c Als Komponist hat er \u201eeine sehr dichte, farbenreiche Klangsprache entwickelt, die immer wieder erfolgreich die Grenzen zwischen Jazz und zeitgen\u00f6ssischer Kompositionsmusik \u00fcberschreitet.\u201c"@de,
        "Martial Solal (Algiers, 23 augustus 1927) is een Frans jazzpianist, componist en dirigent.Hij werd bekend door de muziek die hij schreef voor de film \u00c0 bout de souffle (1960) van Jean-Luc Godard. Hij is be\u00efnvloed door Horace Silver. Vanaf 1968 heeft Solal veel opgetreden met Lee Konitz. Daarnaast bleef hij met Pedersen en Humair optreden. Ook gaf hij soloconcerten. Van een serie van 30 soloconcerten die in 1993-1994 voor Radio France werden opgenomen, werd de dubbel-cd Improvise Pour Musique France uitgebracht. In 1982 begon hij zijn eigen bigband, Dodecaband, en in 2006 de Newdecaband."@nl,
        "Martial Solal (born August 23, 1927, Algiers, French Algeria) is a French jazz pianist and composer, who is probably best known for the music he wrote for Jean-Luc Godard's debut feature film Breathless (\u00c0 bout de souffle, 1960)."@en,
        "Martial Solal est un pianiste de jazz, compositeur, arrangeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Alger le 23 ao\u00fbt 1927."@fr,
        "Martial Solal naci\u00f3 el 23 de agosto de 1927 en Argel, Argelia. Es un compositor y pianista franc\u00e9s de jazz. Sobre todo es conocido por la m\u00fasica que escribi\u00f3 para la banda sonora de la pel\u00edcula de Jean-Luc Godard \u00c0 bout de souffle."@es;
    owl:sameAs viaf:54333850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martial_Solal>,
        <http://viaf.org/viaf/54333850>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13b00208-fff9-4dbd-bfc1-f769c182fbf8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Solal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martial_Solal.
doremus_artist:5ea7b36f-587b-30e3-9256-e60589d92d7b
owl:sameAs viaf:29638088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29638088>.
doremus_artist:5f890196-12be-36a3-9061-b5fffa894c27
    dbp:birthPlace dbr:Marburg;
    rdfs:comment
        "Claus Bantzer (* 10. Oktober 1942 in Marburg) ist ein deutscher Kirchenmusiker, Komponist und Dirigent."@de,
        "Claus Bantzer (born 10 October 1942 in Marburg) is a German church musician, composer and director."@en;
    owl:sameAs viaf:107567430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claus_Bantzer>,
        <http://viaf.org/viaf/107567430>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claus_Bantzer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claus_Bantzer.
doremus_artist:5f924010-899a-3ee1-b6a3-ba54982012c1
owl:sameAs viaf:266228528; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266228528>.
doremus_artist:5fc30176-2ec9-30c4-ad93-dcbf427e02f5
    rdfs:comment
        "Elena Denisova (Russian: \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430, born February 14, 1963 in Moscow) is an Austrian violinist and festival director of Russian descent."@en,
        "Elena Denisova (russisch \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430, * 14. Februar 1963 in Moskau) ist eine \u00f6sterreichische Violinistin und Festivalintendantin russischer Abstammung."@de;
    owl:sameAs viaf:257124909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Denisova>,
        <http://viaf.org/viaf/257124909>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elena_Denisova.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Denisova.
doremus_artist:5fd453ab-ec9b-395e-96ff-a33e74b0dfe1
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    dbp:deathPlace dbr:Hampstead;
    rdfs:comment
        "Bert Jansch (* 3. November 1943 in Glasgow; \u2020 5. Oktober 2011 in London) war ein britischer Folk-S\u00e4nger und -Gitarrist."@de,
        "Bert Jansch (Glasgow, Escocia, 3 de noviembre de 1943 \u2013 Londres, Inglaterra, 5 de octubre de 2011) fue un m\u00fasico escoc\u00e9s de folk miembro fundador de la banda Pentangle. Jansch fue un m\u00fasico ic\u00f3nico, su influencia es notable en artistas como Al Stewart, Paul Simon, Johnny Marr, Elton John, Bernie Taupin, Bernard Butler, Jimmy Page, Nick Drake, Graham Coxon, Donovan, Neil Young, Fleet Foxes y Devendra Banhart. Recibi\u00f3 dos premios Grammy a la carrera art\u00edstica en los Premios Folk de la BBC: una, en 2001, por sus logros en solitario y el otro, en 2007, como miembro de Pentangle."@es,
        """Herbert "Bert" Jansch (3 November 1943 \u2013 5 October 2011) was a Scottish folk musician and founding member of the band Pentangle. He was born in Glasgow and came to prominence in London in the 1960s, as an acoustic guitarist, as well as a singer-songwriter. He recorded at least 25 albums and toured extensively from the 1960s to the 21st century. Jansch received two Lifetime Achievement Awards at the BBC Folk Awards: one, in 2001, for his solo achievements and the other, in 2007, as a member of Pentangle."""@en,
        "Herbert Jansch (Glasgow, 3 de novembro de 1943* / 5 de outubro de 2011\u2020), mais conhecido por Bert Jansch, \u00e9 um m\u00fasico escoc\u00eas, ex-integrante da banda Pentangle. Morreu aos 67, v\u00edtima de um c\u00e2ncer no pulm\u00e3o."@pt,
        "Herbert Jansch (Glasgow, 3 november 1943 - 5 oktober 2011), beter bekend als Bert Jansch, was een Schotse folkmuzikant en \u00e9\u00e9n van de stichters van de band Pentangle. In de jaren 60 werd hij sterk be\u00efnvloed door de gitarist Davey Graham en folkzangers als Anne Briggs. Hij stond voornamelijk te boek als vooruitstrevend akoestisch gitarist."@nl,
        "Herbert Jansch, connu sous le nom de Bert Jansch, n\u00e9 le 3 novembre 1943 \u00e0 Glasgow et mort le 5 octobre 2011, est un musicien \u00e9cossais de musique folk."@fr,
        "Herbert \u201eBert\u201d Jansch (ur. 3 listopada 1943 w Glasgow, zm. 5 pa\u017adziernika 2011 w Londynie) - szkocki muzyk folkowy, za\u0142o\u017cyciel grupy Pentagle. W latach 60. by\u0142 jednym z najbardziej wp\u0142ywowych szkockich muzyk\u00f3w folkowych, by\u0142 znany z bardzo charakterystycznego brzemienia gitary. W trakcie swojej kariery nagra\u0142 ponad 25 album\u00f3w. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 wp\u0142yn\u0119\u0142a na tw\u00f3rc\u00f3w z wielu nurt\u00f3w muzycznych, takich jak: Al Stewart, Paul Simon, Johnny Marr, Elton John, Bernie Taupin, Bernard Butler, Jimmy Page, Nick Drake, Graham Coxon, Donovan, Neil Young, Fleet Foxes i Devendra Banhart."@pl,
        "\u00c8 stato membro fondatore dei Pentangle. Negli anni sessanta ha subito l'influenza del chitarrista Davey Graham e della cantante folk Anne Briggs. \u00c8 conosciuto soprattutto per l'innovativo stile chitarristico, ma \u00e8 anche cantante e cantautore. La sua opera ha influenzato artisti come Bernard Butler, Jimmy Page, Ian Anderson, Nick Drake, Donovan, Johnny Marr (chitarrista degli Smiths) e Neil Young. La sua instancabile opera di rielaborazione di materiale folk britannico anglosassone gli \u00e8 valsa il premio Lifetime Achievement Award dalla BBC (2001)."@it,
        """\u0414\u0436\u0435\u043d\u0448, \u0411\u0435\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Herbert "Bert" Jansch; 3 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1943 \u2014 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2011) \u2014 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0440\u043e\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u00ab\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u00bb \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f Pentangle.\u0415\u0433\u043e \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u043c\u0430\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0441\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f Led Zeppelin \u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0440\u0430."""@ru,
        "\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e4\u30f3\u30b7\u30e5\uff08Bert Jansch, 1943\u5e7411\u67083\u65e5 - 2011\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308a\u3001\u30da\u30f3\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u5275\u7acb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u3092Herbert Jansch\uff08\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e4\u30f3\u30b7\u30e5\uff09\u3068\u8a00\u3046\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c94\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u524a\u9664\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:18139847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bert_Jansch>,
        <http://viaf.org/viaf/18139847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7f95537-2b48-403d-9ac2-f1fc7aad0960>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BertJansch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bert_Jansch.
doremus_artist:5fea2ac1-8fd1-3a3d-b1b6-48fb51ef2b3d
owl:sameAs viaf:197590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/197590>.
doremus_artist:603184c1-46a6-34d7-ab9e-8e03b646f528
    dbp:birthPlace dbr:Tempio_Pausania;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Bernardo De Muro  (November 3, 1881 \u2013 27 October 1955) was an international operatic tenor from Sardinia."@en;
    owl:sameAs viaf:42024950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernardo_de_Muro>,
        <http://viaf.org/viaf/42024950>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernardo_de_Muro.
doremus_artist:60492082-2983-33ba-aa90-8fbdb7bc966a
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u064a\u062f\u0646\u064a \u062c\u0648\u0646 "\u0633\u064a\u062f" \u0634\u0627\u0628\u0644\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Sydney John "Syd" Chaplin) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 16 \u0645\u0627\u0631\u0633 1885 - \u0648\u0641\u064a\u0627\u062a 16 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1965 ) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0623\u062e \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0642\u064a\u0642 \u0644\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646 ."""@ar,
        "Era il fratellastro di Charlie Chaplin. Pi\u00f9 anziano di lui, gli fece da agente. La madre era Hannah Harriette Hill, un'attrice conosciuta come Lily Harley. Nel 1890 per le precarie condizioni finanziarie della famiglia, Sydney e il fratellastro Charlie trascorsero due anni fra collegi e istituti per orfani a Lambeth. Sydney era di origine ebrea (da parte di padre) ma nel decennio 1930-40 la propaganda nazista e la stampa americana indicarono anche Charlie come ebreo."@it,
        "Sydney Chaplin, nacido como Sydney John Hill (16 de marzo de 1885-16 de abril de 1965), fue hijo de Hannah Chaplin, hermano de Charles Chaplin, y t\u00edo de Sydney Earl Chaplin. Sydney Chaplin naci\u00f3 en Londres. Su madre, Hannah Chaplin, era una actriz del music hall. Al igual que su madre, tom\u00f3 el apellido de Charles Spencer Chaplin, con quien se cas\u00f3 Hannah, y tuvo a Charles Chaplin."@es,
        "Sydney Chaplin, urodzony jako Sidney John Hill (ur. 16 marca 1885 w Londynie \u2013 zm. 16 kwietnia 1965 w Nicei) \u2013 brytyjski aktor, starszy, przyrodni brat sir Charlesa Chaplina, jego imieniem Charles nazwa\u0142 swojego syna, Sydney'a."@pl,
        """Sydney John "Syd" Chaplin (16 March 1885 \u2013 16 April 1965) was an English actor. He was the elder half-brother of Sir Charlie Chaplin and served as his business manager, and a half-uncle of the actor Sydney Chaplin (1926\u20132009), who was named after him."""@en,
        "Sydney John Chaplin (* 15. M\u00e4rz 1885 als Sydney John Hill in London, England; \u2020 16. April 1965 in Nizza, Frankreich) war ein britischer Schauspieler und Komiker. Er ist heute haupts\u00e4chlich als \u00e4lterer Bruder von Charlie Chaplin bekannt, war aber zu seiner Zeit ebenfalls ein beliebter Komiker."@de,
        "Sydney \u00ab Syd \u00bb Chaplin est un acteur et r\u00e9alisateur britannique n\u00e9 le 16 mars 1885 \u00e0 Londres et mort \u00e0 Nice le 16 avril 1965. Il \u00e9tait le demi-fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de Charlie Chaplin."@fr,
        "\u0421\u0438\u0434\u043d\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sydney Chaplin; 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1885 \u2014 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1965) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0443\u0442\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430, \u0434\u044f\u0434\u044f \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u0421\u0438\u0434\u043d\u0438 \u042d\u0440\u043b\u0430 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430 (1926\u20142009), \u0441\u044b\u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c."@ru,
        """\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30c3\u30d7\u30ea\u30f3\uff08Sydney (Sidney) Chaplin, 1885\u5e743\u670816\u65e5 - 1965\u5e744\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3001\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u3002\u559c\u5287\u738b\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30c1\u30e3\u30c3\u30d7\u30ea\u30f3\uff08\u4ee5\u964d\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\uff09\u3068\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u306e\u7247\u8155\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a6\u30a3\u30fc\u30e9\u30fc\u30fb\u30c9\u30e9\u30a4\u30c7\u30f3\u306e\u7570\u7236\u5144\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u306e\u4e8c\u7537\u3067\u540c\u540d\u306e\u4ff3\u512a\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30c3\u30d7\u30ea\u30f3\u306f\u7525\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002\u7525\u3068\u533a\u5225\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30b7\u30c9\u30fb\u30c1\u30e3\u30c3\u30d7\u30ea\u30f3\uff08"Syd" Chaplin\uff09\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u6d17\u793c\u540d\u3067\u306e\u30b9\u30da\u30eb\u306f Sidney Chaplin \u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u5f79\u6240\u306a\u3069\u306e\u8a18\u9332\u3084\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u672c\u4eba\u306f "Sydney" \u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u306f "Sidney" \u3068\u8868\u8a18\u3057\u305f\u3002 \u5f1f\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u3068\u3068\u3082\u306b\u8ca7\u3057\u3044\u5e7c\u5e74\u671f\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u3042\u3068\u3001\u69d8\u3005\u306a\u8077\u696d\u3092\u7d4c\u3066\u4ff3\u512a\u306e\u9053\u306b\u9032\u3080\u3002\u306e\u3061\u306b\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u306b\u8a98\u308f\u308c\u308b\u5f62\u3067\u6620\u753b\u754c\u306b\u3082\u8eab\u3092\u6295\u3058\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u6642\u306b\u306f\u30ae\u30e3\u30b0\u306e\u69cb\u60f3\u306b\u884c\u304d\u8a70\u3063\u305f\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306b\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u95a2\u9023\u4ee5\u5916\u3067\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u521d\u3081\u3066\u306e\u500b\u4eba\u7d4c\u55b6\u306b\u3088\u308b\u822a\u7a7a\u4f1a\u793e\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u308b\u5b9f\u696d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"""@ja,
        "\u897f\u5fb7\u5c3c\u00b7\u5353\u522b\u6797\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSydney Chaplin,1885\u5e743\u670816\u65e5--1965\u5e744\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u6f14\u5458\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u662f\u559c\u5267\u7535\u5f71\u5927\u5e08\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797\u540c\u6bcd\u5f02\u7236\u7684\u54e5\u54e5\u548c\u7ecf\u7eaa\u4eba\u3002\u67e5\u7406\u548c\u7b2c\u4e8c\u4efb\u59bb\u5b50\u4e3d\u6cf0\u00b7\u683c\u96f7\u7684\u6b21\u5b50\u897f\u5fb7\u5c3c\u00b7\u5384\u5c14\u00b7\u5353\u522b\u6797\u5c31\u662f\u4ee5\u4ed6\u7684\u540d\u5b57\u547d\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100321835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sydney_Chaplin>,
        <http://viaf.org/viaf/100321835>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sydney_chaplin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sydney_Chaplin.
doremus_artist:60c46fbe-b133-3d3c-8ad3-23b7c2cca207
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/South_Gate,_California>;
    rdfs:comment
        "Michael Gary 'Mike' Baird (born May 18, 1951 in South Gate, California) is an American drummer. He has played drums for Vasco Rossi, Billy Idol, Hall and Oates, Pointer Sisters, Donna Summer, Riverdogs, Animotion, Richard Marx, Michael Bolton, Rick Springfield, Eddie Money, Kenny Loggins, Yumi Matsutoya, Juice Newton, and Prism. He was a touring drummer for Journey on their tour for the Raised on Radio album."@en,
        "\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30d9\u30a2\u30fc\u30c9\uff08Mike Baird\u30011951\u5e745\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30b5\u30a6\u30b9\u30b2\u30a4\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3002\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3001\u30df\u30c3\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30dd\u30eb\u30ca\u30ec\u30d5\u3001\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u3001\u30c0\u30ea\u30eb\u30fb\u30db\u30fc\u30eb&\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30c4\u3001\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30ae\u30f3\u30b9\u3001\u30ea\u30d0\u30fc\u30c9\u30c3\u30af\u30b9\u3001\u30a2\u30cb\u30e2\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3001\u677e\u4efb\u8c37\u7531\u5b9f\u306a\u3069\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30cb\u30fc\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30c4\u30a2\u30fc\u30fb\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cRaised On Radio\u301c\u6642\u3092\u99c6\u3051\u3066\u300d(1986\u5e74)\u3068\u9023\u52d5\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30c4\u30a2\u30fc\u306b\u3001\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64190344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Baird_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/64190344>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mike_Baird_(musician)>.
doremus_artist:6147adb3-66f7-3fde-a80b-c0400f5ef810
owl:sameAs viaf:37102645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37102645>.
doremus_artist:614aa003-ad0e-335e-9422-6d168f79f42b
owl:sameAs viaf:96459414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96459414>.
doremus_artist:636a1936-6b30-3b7d-83b4-71384b40c7b9
owl:sameAs viaf:27252492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27252492>.
doremus_artist:64143e60-dea5-38f3-bd98-52d0267c077c
    owl:sameAs viaf:56875992;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56875992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppe_Colla.
doremus_artist:6502189c-e485-3cca-a96d-98be8bcd7bd8
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Robin Ticciati (* 1983 in London, England) ist ein britischer Dirigent. Ticciati ist seit der Saison 2009/10 Chefdirigent des Scottish Chamber Orchestra und seit Sommer 2014 Musikdirektor der Glyndebourne Festival Opera. Mit Beginn der Spielzeit 2017/18 tritt er das Amt als Chefdirigent und K\u00fcnstlerischer Leiter des  Deutschen Symphonie-Orchesters Berlin an. Von 2010 bis 2013 war er Erster Gastdirigent der Bamberger Symphoniker. 2011 erhielt er den ECHO Klassik-Preis als bester Nachwuchsdirigent des Jahres f\u00fcr seine Aufnahme chorsymphonischer Werke von Johannes Brahms mit den Bamberger Symphonikern und dem Chor des Bayerischen Rundfunks. Ebenfalls 2011 wurde er mit dem \u201eAward for Exceptional Young Talent\u201c der britischen Kritikervereinigung \u201eCritic's Circle\u201c ausgezeichnet."@de,
        "Robin Ticciati (born 16 April 1983, London) is a British conductor of Italian ancestry. His paternal grandfather, Niso Ticciati, was a composer and arranger. His father is a barrister, and his mother is a therapist. His older brother is a violinist, and his sister is a theology professor. Ticciati received an Honorary Doctorate from Heriot-Watt University in 2012"@en,
        "\u0420\u043e\u0431\u0438\u043d \u0422\u0438\u0447\u0447\u0430\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robin \u0438\u0442\u0430\u043b. Ticciati; \u0440\u043e\u0434. 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1983, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u043d\u0443\u043a \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430, \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0438 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445. \u0412 15-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0443\u0447\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041f\u043e\u043b, \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c \u0438 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041a\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u0430 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, \u0432 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:5237886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robin_Ticciati>,
        <http://viaf.org/viaf/5237886>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robin_Ticciati.
doremus_artist:6511bacb-f08a-3931-95fb-7dd6b5d6b66e
owl:sameAs viaf:164853150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164853150>.
doremus_artist:6516f4f0-aacf-3fde-9ddc-e91c6c761b17
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Charles Farncombe est un chef d'orchestre britannique, n\u00e9 \u00e0 Londres le 29 juillet 1919 et mort \u00e0 Londres le 30 juin 2006."@fr,
        "Charles Frederick Farncombe (29 July 1919 \u2013 30 June 2006) was an English conductor. For London audiences, the conductor Charles Farncombe was primarily associated with the productions of the Handel Opera Society, which he helped found and of which he was musical director for the whole of its 30-year existence, from 1955 onwards (in 1977 it was renamed Handel Opera). He was subsequently conductor of the fundraising concerts of the Malcolm Sargent Festival Choir. His work outside Britain covered a wider range of repertory, though still with an emphasis on vocal music, while near his home in Monmouthshire he founded and directed an annual festival of music and drama remarkable in its scope."@en,
        "Charles Frederick Farncombe (Londres, 29 de julio de 1919 \u2013 30 de junio de 2006) fue un director de orquesta brit\u00e1nico. Farncombe naci\u00f3 en Londres y recibi\u00f3 una formaci\u00f3n musical temprana como corista de la catedral de Canterbury. En la Segunda Guerra Mundial sirvi\u00f3 como capit\u00e1n de una unidad de recuperaci\u00f3n de tanque (21.\u00ba Grupo del ej\u00e9rcito) con los Reales Ingenieros Mec\u00e1nicos y Electr\u00f3nicos. Sufri\u00f3 una herida en Caen que le dej\u00f3 un leve cojeo."@es;
    owl:sameAs viaf:51875165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Farncombe>,
        <http://viaf.org/viaf/51875165>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Cast_with_Charles_Farncombe.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Farncombe.
doremus_artist:652dfb6d-4ad0-3b13-82f2-5e317e605209
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Armand Desplechin (Roubaix, 31 oktober 1960) is een Frans filmregisseur, scenarioschrijver, acteur en cameraman."@nl,
        "Arnaud Desplechin (French: [depl\u0259\u0283\u025b\u0303]; born 31 October 1960) is a French film director and screenwriter."@en,
        "Arnaud Desplechin (n. Roubaix, 31 de octubre de 1960) es un director de cine franc\u00e9s."@es,
        "Arnaud Desplechin (ur. 31 pa\u017adziernika 1960 w Roubaix w regionie Nord-Pas-de-Calais, w departamencie Nord, na granicy z Belgi\u0105, dalekie przedmie\u015bcie Lille) \u2013 francuski re\u017cyser filmowy."@pl,
        "Arnaud Desplechin, n\u00e9 le 31 octobre 1960 \u00e0 Roubaix, est un cin\u00e9aste fran\u00e7ais. R\u00e9alisateur de neuf longs m\u00e9trages associ\u00e9s au genre du cin\u00e9ma d'auteur, il re\u00e7oit de nombreux prix cin\u00e9matographiques li\u00e9s \u00e0 la cat\u00e9gorie \u00ab Art et Essai \u00bb dont le prix Louis-Delluc en 2004. Il obtient le C\u00e9sar du meilleur r\u00e9alisateur en 2016 pour Trois souvenirs de ma jeunesse."@fr,
        "Arnaud Robert Jean Andr\u00e9 Marie Desplechin (* 31. Oktober 1960 in Roubaix) ist ein franz\u00f6sischer Filmemacher."@de,
        "Nel cinema di Desplechin i protagonisti sono sempre i sentimenti, raccontati con discrezione ed eleganza in un turbinio di emozioni che nascono da persone insicure e tormentate. La sua \u00e8 una rappresentazione umana tipicamente francese."@it,
        "\u0410\u0440\u043d\u043e \u0414\u0435\u043f\u043b\u0435\u0448\u0435\u043d (\u0444\u0440. Arnaud Desplechin, 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u0420\u0443\u0431\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30ce\u30fc\u30fb\u30c7\u30d7\u30ec\u30b7\u30e3\u30f3\uff08Arnaud Desplechin\u30011960\u5e7410\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30eb\u30fc\u30d9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u8afe\u00b7\u6234\u666e\u52d2\u5c1a\uff08Arnaud Desplechin\uff0c1960\u5e7410\u670831\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u5c0e\u6f14\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u66fe\u591a\u6b21\u5165\u570d\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u3002\u51ed\u501f2015\u5e74\u7535\u5f71\u300aTrois souvenirs de ma jeunesse\u300b\u8d62\u5f97\u76e7\u7c73\u57c3\u734e\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u548c\u51f1\u85a9\u734e\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:86082250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnaud_Desplechin>,
        <http://viaf.org/viaf/86082250>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arnaud_Desplechin_CÃ©sars_2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnaud_Desplechin.
doremus_artist:657f46a9-8fb7-3bd1-8484-5b970aeaf9ea
owl:sameAs viaf:39587102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587102>.
doremus_artist:6595e38f-df22-3232-86eb-0fd0a34b55a4
owl:sameAs viaf:18992802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18992802>.
doremus_artist:65fabe7d-4710-3f14-9eae-ee0e8099cb2a
owl:sameAs viaf:49423366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49423366>.
doremus_artist:66697b44-be4a-3792-9bca-d8ad83254b52
    rdfs:comment
        "Mario Enrique Quintero Su\u00e1rez (Maracaibo, Venezuela, 19 de enero de 1926) es un empresario y cantante de m\u00fasica popular venezolano."@es,
        "Mario Su\u00e1rez (born January 29, 1926 in Maracaibo, Zulia) is a Venezuelan folk singer. He was twice elected the president of the Asociaci\u00f3n Venezolana de Artistas de la Escena. His albums include Moliendo Caf\u00e9 and La m\u00fasica m\u00e1s pura y bella de Venezuela."@en;
    owl:sameAs viaf:56822080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Su\u00e1rez_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/56822080>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mario_SuÃ¡rez_(singer)>.
doremus_artist:667bfba7-1561-3cf3-99fc-3bd091b6da38
    dbp:birthPlace dbr:ÅÃ³dÅº;
    dbp:deathPlace dbr:Liverpool;
    rdfs:comment
        "Paul Kletzki (21 March 1900 \u2013 5 March 1973) was a Polish conductor and composer. Born Pawe\u0142 Klecki in \u0141\u00f3d\u017a, Poland, he later adopted the German spelling Paul Kletzki. He joined its Philharmonic Orchestra at the age of fifteen. After serving in the First World War, he studied philosophy at the University of Warsaw before moving to Berlin in 1921 to continue his studies. During the 1920s his compositions were championed by Arturo Toscanini; and Wilhelm Furtw\u00e4ngler, who permitted Kletzki to conduct the Berlin Philharmonic Orchestra in 1925. Because he was Jewish, he left Nazi Germany in 1933 and moved to Italy, however due to the anti-semitism of the Italian Fascist regime he moved to the Soviet Union in 1936. He later went to live in Switzerland."@en,
        "Paul Kletzki (tambi\u00e9n Paul Klecki) (21 de marzo de 1900, \u0141\u00f3d\u017a (Polonia) \u2014 5 de marzo de 1973, Liverpool) fue un director de orquesta y compositor nacido en Polonia, naturalizado suizo."@es,
        "Paul Kletzki (\u00e0 l'origine Pawel Klecki) est un chef d'orchestre et compositeur polonais, naturalis\u00e9 suisse, n\u00e9 \u00e0 \u0141\u00f3d\u017a le 21 mars 1900 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en r\u00e9p\u00e9tition d'orchestre \u00e0 Liverpool le 5 mars 1973."@fr,
        "Paul Kletzki (\u0141\u00f3d\u017a, 21 maart 1900 \u2013 Liverpool, 5 maart 1973) was een Pools dirigent, componist en violist. Hij werd geboren als Pawe\u0142 Klecki in \u0141\u00f3d\u017a en nam later de Duitse spelling aan voor zijn voornaam. Na de Eerste Wereldoorlog begon hij filosofie te studeren aan de Universiteit van Warschau, waarna hij in 1921 naar Berlijn verhuisde om aldaar zijn studies voort te zetten. Zowel in Warschau als Berlijn studeerde hij muziek aan het conservatorium (in Berlijn ook compositie bij Koch). Omdat hij een jood was, verliet hij Duitsland in 1933 en verhuisde naar Itali\u00eb. Omwille van het antisemitisme van het Italiaanse regime vluchtte hij ook daar en vertrok naar de Sovjet-Unie in 1936. Tijdens Stalins Grote Zuivering vluchtte hij naar Zwitserland."@nl,
        "Paul Kletzki, auch Paul Klecki (* 21. M\u00e4rz 1900 in \u0141\u00f3d\u017a; \u2020 5. M\u00e4rz 1973 in Liverpool) war ein Schweizer Dirigent und Komponist polnischer Herkunft."@de,
        "Pawe\u0142 Klecki (ur. 21 marca 1900 w \u0141odzi, zm. 5 marca 1973 w Liverpoolu) \u2013 polsko-szwajcarski dyrygent i kompozytor \u017cydowskiego pochodzenia. Nauk\u0119 gry na skrzypcach rozpocz\u0105\u0142 w wieku 9 lat. W wieku 15 lat wyst\u0119powa\u0142 na otwarciu \u0141\u00f3dzkiej Orkiestry Symfonicznej. W czasie I wojny \u015bwiatowej walczy\u0142 na froncie. W latach 1915-19 gra\u0142 w \u0141\u00f3dzkiej Orkiestrze Symfonicznej. Po wojnie w 1919 r. rozpocz\u0105\u0142 studia filozoficzne na Uniwersytecie Warszawskim, jednocze\u015bnie studiuj\u0105c kompozycj\u0119 u Jules'a de Wertheima i dyrygentur\u0119 u Emila M\u0142ynarskiego. Wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w wojnie polsko-radzieckiej w latach 1920-1921. Studia muzyczne kontynuowa\u0142 od 1921 r. w Berlinie. Pocz\u0105tkowo chcia\u0142 po\u015bwi\u0119ci\u0107 si\u0119 kompozycji. Napisa\u0142 ok. 30 utwor\u00f3w, w tym trzy symfonie, dwa koncerty (skrzypcowy, fortepianowy). Utwory te by\u0142y wykon"@pl,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u041a\u043b\u0435\u0446\u043a\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Paul Kletzki, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Pawe\u0142 Klecki; 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1900, \u041b\u043e\u0434\u0437\u044c \u2014 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1973, \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421 14 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044e \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u0443 \u042d\u043c\u0438\u043b\u044f \u041c\u043b\u044b\u043d\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0443 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0448\u0430 \u0412\u0435\u0440\u0442\u0445\u0435\u0439\u043c\u0430. \u0412 1921 \u0433. \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0424\u0443\u0440\u0442\u0432\u0435\u043d\u0433\u043b\u0435\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u041a\u043b\u0435\u0446\u043a\u0438 \u0432 1925 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 1933 \u0433. \u041a\u043b\u0435\u0446\u043a\u0438, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u043c, \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0438\u0437 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1936 \u0433. \u043d\u0435\u043d\u0430\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438. \u0417\u0434\u0435\u0441\u044c \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0432 1939 \u0433. \u0441\u0432\u043e\u044e \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044e, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0432 \u0435\u0451 \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432\u0430\u043c \u043d\u0430"@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30af\u30ec\u30c4\u30ad\uff08Paul Kletzki, 1900\u5e743\u670821\u65e5 - 1973\u5e743\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a6\u30c3\u30b8\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Kletzki>,
        <http://viaf.org/viaf/76500565>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eef731e7-ee74-43a3-b93c-6ed16e367a9f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Klecki_(1965)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Kletzki.
doremus_artist:672fe39a-c75d-3481-bd28-47f9bb81b098
    dbp:birthPlace dbr:Harewood_House;
    dbp:deathPlace dbr:Leeds;
    rdfs:comment
        "George Henry Hubert Lascelles KBE, VII conde de Harewood (Londres, 7 de febrero de 1923 - 11 de julio de 2011) fue un mel\u00f3mano y promotor de \u00f3pera, empresario, cr\u00edtico, escritor y fil\u00e1ntropo brit\u00e1nico."@es,
        "George Henry Hubert Lascelles, 7. Earl of Harewood KBE (* 7. Februar 1923 in Harewood House; \u2020 11. Juli 2011 ebenda) war ein britischer Adeliger und der \u00e4lteste Sohn von Henry Lascelles, 6. Earl of Harewood (1882\u20131947), und Maria Viktoria, der einzigen Tochter K\u00f6nig Georgs V. und K\u00f6nigin Mary. Er war deshalb ein Cousin der K\u00f6nigin Elisabeth II. Zuletzt stand er an 46. Stelle der Thronfolge."@de,
        "George Henry Hubert Lascelles, 7. hrabia Harewood KBE AM (ur. 7 lutego 1923 w Chesterfield House, Londyn, zm. 11 lutego 2011 w Harewood House, Harewood) \u2013 hrabia, starszy syn Henry\u2019ego Lascellesa i Marii Windsor, jedynej c\u00f3rki kr\u00f3la Jerzego V. Hrabia Harewood od 24 maja 1947."@pl,
        """George Henry Hubert Lascelles, 7e graaf van Harewood KBE (7 februari 1923 \u2013 11 juli 2011) was de oudste zoon van Henry Lascelles, 6e graaf van Harewood (1882-1947) en Prinses Mary, de enige dochter van Koning George V en Koningin Mary. George is een neef van Koningin Elizabeth II. Hij werd graaf van Harewood op 24 mei 1947, toen zijn vader stierf. Hij was 39ste in de lijn van de Britse troonopvolging.Hij werd geboren in Harewood House, het huis van de familie Lascelles in Yorkshire. Hij heeft op Eton College en King's College, Cambridge gestudeerd. 
*  Mark (4 juli 1965)."""@nl,
        "George Henry Hubert Lascelles, 7th Earl of Harewood, KBE, AM (7 February 1923 \u2013 11 July 2011), styled The Hon. George Lascelles before 1929 and Viscount Lascelles between 1929 and 1947, was the elder son of the 6th Earl of Harewood and Princess Mary, Princess Royal, the only daughter of King George V and Queen Mary. Lord Harewood was the eldest nephew of King George VI and was a first cousin of Queen Elizabeth II. He succeeded to his father's earldom on 24 May 1947."@en,
        "George Henry Hubert Lascelles, n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1923 \u00e0 Londres, mort le 11 juillet 2011 dans sa maison de Harewood House, \u00e0 Leeds (Yorkshire de l'Ouest) en Grande-Bretagne, 7e comte de Harewood, est un membre de la famille royale britannique. Il est mondialement connu pour sa vaste \u00e9rudition musicale et sa contribution \u00e0 la connaissance de l'op\u00e9ra."@fr,
        "Jorge Henrique Huberto Lascelles, 7.\u00ba Conde de Harewood (George Henry Humbert Lascelles) KBE (7 de fevereiro de 1923-11 de julho de 2011) foi o filho mais velho de Henrique Lascelles, 6.\u00ba Conde de Harewood (1882-1947) e de Maria, Princesa Real (1897-1965), a \u00fanica filha do Rei Jorge V do Reino Unido e da rainha Maria de Teck. Um primo-irm\u00e3o da rainha Isabel II do Reino Unido, ele sucedeu seu pai como Conde de Harewood em 24 de maio de 1947. George Lascelles foi a \u00fanica pessoa que serviu como Counsellor of State sem ter um t\u00edtulo real, ocupando tal cargo de 1945 at\u00e9 1951 e de 1952 at\u00e9 1956."@pt,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0425\u044c\u044e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041b\u0430\u0441\u0435\u043b\u043b\u0441, 7-\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0444 \u0425\u044d\u0440\u0432\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Henry Hubert Lascelles, 7th Earl of Harewood; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1923\u201411 \u0438\u044e\u043b\u044f 2011) \u2014 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0441\u044b\u043d 6-\u0433\u043e \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0425\u044d\u0440\u0432\u0443\u0434\u0430 (1882\u20141947) \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438, \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 V \u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438. \u0423 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442, \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u043f\u043e\u0447\u0442\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434 \u041b\u0430\u0441\u0435\u043b\u043b\u0441. \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0425\u044d\u0440\u0432\u0443\u0434 \u0431\u044b\u043b \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u043c \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 VI \u0438 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b II. \u0414\u043e 1929 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u043f\u043e\u0447\u0442\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041b\u0430\u0441\u0435\u043b\u043b\u0441, \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1929 \u0438 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u2014 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0442 \u041b\u0430\u0441\u0435\u043b\u043b\u0441, 23 \u043c\u0430\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443\u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0425\u044d\u0440\u0432\u0443\u0434."@ru;
    owl:sameAs viaf:39378335;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Lascelles,_7th_Earl_of_Harewood>,
        <http://viaf.org/viaf/39378335>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Lascelles,_7th_Earl_of_Harewood>.
doremus_artist:678b3b1c-3c7f-3c76-926c-ebbdc45f3d96
    owl:sameAs viaf:61730397;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233100780>,
        <http://viaf.org/viaf/61730397>.
doremus_artist:67fd708a-c081-3e5b-80ff-67186f0307e4
    rdfs:comment
        "Steven Osborne (born 1971) is a Scottish pianist who has performed concertos and solo recitals worldwide. He was taught by Richard Beauchamp at St Mary's Music School in Edinburgh before going to the Royal Northern College of Music in Manchester to study under Renna Kellaway. After graduating, Osborne went on to win first prize in the prestigious Clara Haskil International Piano Competition in Switzerland in 1991 and the Naumburg International Competition in New York in May 1997. In 1999 he was selected as BBC New Generation Artist in the first year of the scheme."@en,
        "Steven Osborne (ur. w 1971) \u2013 szkocki pianista. Nagra\u0142 dla wytw\u00f3rni p\u0142ytowej Hyperion mi\u0119dzy innymi Esquisses op. 63 Alkana, Vingt regards sur l'enfant J\u00e9sus Messiaena, Harmonies po\u00e9tiques et religieuses Liszta i utwory Kapustina. Wyst\u0119puje z wieloma orkietrami w tym Singapore Symphony Orchestra."@pl;
    owl:sameAs viaf:35370546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Osborne_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/35370546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Steven_Osborne_(pianist)>.
doremus_artist:6817288f-4372-39d4-b70f-49fd42daee2c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Grand_Rapids,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Russell Christopher (12 March 1930 in Grand Rapids, Michigan \u2013 9 November 2014) was an American operatic baritone who specializes in comprimario roles. He received his Bachelor's and Master's degrees from the University of Michigan, where he was a soloist in the University of Michigan Men's Glee Club. His voice teachers included Philip Duey and Raymond McDermot. He made his professional opera debut in 1959 as the Emperor in Giacomo Puccini's Turandot. In 1963 he won the Metropolitan Opera National Council Auditions. Between 1963 and 1991 he appeared in a total of 1,410 performances at the Metropolitan Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:64195783;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Russell_Christopher>,
        <http://viaf.org/viaf/64195783>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Russell_Christopher.
doremus_artist:6a5beda0-3ad2-35d4-8684-6fed99bf6c29
    owl:sameAs viaf:63764264;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63764264>,
        <https://musicbrainz.org/artist/213c6563-63b5-4abb-b17d-341e52610c8b>.
doremus_artist:6a7f5adc-136c-353f-a02c-eaedbfd2c237
owl:sameAs viaf:17514869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17514869>.
doremus_artist:6a834fa6-6fcc-3236-b757-2247cfa6bfbd
    dbp:birthPlace dbr:Igarapava;
    dbp:deathPlace dbr:Cotia;
    rdfs:comment
        "Jair Rodrigues de Oliveira (* 6. Februar 1939 in Igarapava; \u2020 8. Mai 2014 in Cotia) war ein brasilianischer S\u00e4nger, der einer der bekanntesten und erfolgreichsten Interpreten der Samba der 1960er und 1970er Jahre war."@de,
        "Jair Rodrigues de Oliveira (February 6, 1939 \u2013 May 8, 2014) was a Brazilian musician and singer. He is the father of Luciana Mello and Jair Oliveira, who also followed in his footsteps and became musicians."@en,
        "Jair Rodrigues de Oliveira (Igarapava, 6 de febrero de 1939 \u2014 Cotia, 8 de mayo de 2014) fue un cantante brasile\u00f1o, padre de Luciana Mello e Oliveira Jair (que siguieron su carrera musical)."@es,
        "Jair Rodrigues de Oliveira (Igarapava, 6 de fevereiro de 1939 \u2014 Cotia, 8 de maio de 2014) foi um cantor brasileiro."@pt,
        "Jair Rodrigues de Oliveira, n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1939 \u00e0 Igarapava (S\u00e3o Paulo) et mort le 8 mai 2014 \u00e0 Cotia (S\u00e3o Paulo), est un chanteur br\u00e9silien (samba, M\u00fasica Popular Brasileira, musique du Sert\u00e3o)."@fr,
        "Noto nel suo paese sin dagli anni sessanta come interprete di samba per il carnevale di Rio de Janeiro, ha avuto un momento di popolarit\u00e0 anche in Italia negli anni settanta. I suoi figli Luciana Mello e Jair Oliveira hanno intrapreso anche loro la carriera musicale con discreto successo."@it;
    owl:sameAs viaf:233494530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jair_Rodrigues>,
        <http://viaf.org/viaf/233494530>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jair_Rodrigues_no_BRAVO.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jair_Rodrigues.
doremus_artist:6bdb5828-13a4-3ab0-a92f-93290f93a7c7
    dbp:birthPlace dbr:Odda;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Claes Gill (* 13. Oktober 1910 in Odda; \u2020 11. Juni 1973) war ein norwegischer Schriftsteller, Journalist, Dichter und Schauspieler."@de,
        """Claes Gill (13 October 1910 - 11 June 1973) was a Norwegian author, poet and actor. Born in Odda, but spent his childhood years in Bergen, before moving to Oslo permanently. His most famous works were the poetry book Fragment av et magisk liv ("Fragment of a magic life") in 1939, followed by Ord i j\u00e6rn ("Words in iron") in 1942. Both books were inspired by French Symbolism, and stand as early examples of the modern form."""@en,
        "Claes Gill (n\u00e9 le 13 octobre 1910 \u00e0 Odda en Norv\u00e8ge, mort le 11 juin 1973 \u00e0 Oslo) est un \u00e9crivain, journaliste, po\u00e8te et acteur norv\u00e9gien. Il na\u00eet \u00e0 Odda, dans le comt\u00e9 de Hordaland, en Norv\u00e8ge, mais il grandit principalement \u00e0 Bergen, et habite, une fois adulte, \u00e0 Oslo."@fr;
    owl:sameAs viaf:2538970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claes_Gill>,
        <http://viaf.org/viaf/2538970>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claes_Gill_(cropped,_about_1950).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claes_Gill.
doremus_artist:6dc9166e-c8e8-315a-bb3b-922f08dc16d1
owl:sameAs viaf:48677563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48677563>.
doremus_artist:6de3e96a-1037-36bf-a3f3-9c36095e4a15
owl:sameAs viaf:31559237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31559237>.
doremus_artist:6ead4eb1-61e4-322a-a8e7-bad232a37d6b
owl:sameAs viaf:59352624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59352624>.
doremus_artist:6f53d494-c322-3d8d-885c-3074c56bbaef
owl:sameAs viaf:305421205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305421205>.
doremus_artist:705eec7f-b3fd-38a1-aa69-593e7980527f
    dbp:birthPlace dbr:Hartlepool;
    rdfs:comment
        "Ha composto vari brani per film e serie televisive tra le quali Fortune e sfortune della famosa Moll Flanders, Tom Jones e L'ispettore Barnaby."@it,
        "Jim Parker (* 16. Dezember 1934 in Hartlepool, County Durham) ist ein britischer Komponist des 20. und 21. Jahrhunderts."@de,
        "Jim Parker (born 1934) is a British composer."@en;
    owl:sameAs viaf:8923958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Parker_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/8923958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jim_Parker_(composer)>.
doremus_artist:709e5cf4-e207-35e0-9d91-f1288baadfbe
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Gilbert Edmond Kaplan (* 3. M\u00e4rz 1941 in New York City, New York; \u2020 1. Januar 2016 ebenda) war ein US-amerikanischer Unternehmer und Wirtschaftsjournalist, der als Amateurdirigent zu einem weltweit bekannten Interpreten der 2. Sinfonie Gustav Mahlers avancierte."@de,
        "Gilbert Edmond Kaplan (ur. 3 marca 1941 w Nowym Jorku, zm. 1 stycznia 2016 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent, dziennikarz, przedsi\u0119biorca. Jeden z najbardziej znanych interpretator\u00f3w II Symfonii Gustava Mahlera."@pl,
        "Gilbert Edmund Kaplan (3 de mar\u00e7o de 1941 - 1 de janeiro de 2016) foi um executivo, jornalista e maestro amador estadunidense. Kaplan fez a sua estreia como maestro em 1982 no Avery Fisher Hall em Nova Iorque. Em 1987 ele fez duas grava\u00e7\u00f5es, uma com a Orquestra Sinf\u00f4nica de Londres: Sinfonia n.\u00ba 2 de Gustav Mahler e outra com a Orquestra Filarm\u00f4nica de Viena em 2002, com a mesma obra."@pt,
        "Gilbert Edmund Kaplan (March 3, 1941 \u2013 January 1, 2016) was an American businessman and financial publisher. He was also an aficionado of the music of Gustav Mahler, and an amateur conductor of Mahler's Symphony No. 2."@en,
        "Gilbert Edmund Kaplan (Nueva York, 3 de marzo de 1941-1 de enero de 2016) fue un empresario, periodista y director estadounidense."@es,
        "\u0413\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434 \u041a\u0430\u043f\u043b\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gilbert E. Kaplan; 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1941, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u043c\u0435\u043d, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440-\u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30ae\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ad\u30e3\u30d7\u30e9\u30f3\uff08Gilbert Kaplan\u30011941\u5e743\u67083\u65e5 - 2016\u5e741\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5b9f\u696d\u5bb6\u3067\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u7814\u7a76\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5409\u5c14\u4f2f\u7279\u00b7\u5361\u666e\u5170\uff08Gilbert Edmund Kaplan\uff0c1941\u5e743\u67083\u65e5\uff0d2016\u5e741\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u56fd\u5546\u4eba\u3001\u65b0\u95fb\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u4ed6\u51fa\u751f\u4e8e\u7ebd\u7ea6\u5dde\u7ebd\u7ea6\u5e02\uff0c\u5e76\u57281967\u5e74\u521b\u529e\u300a\u673a\u6784\u6295\u8d44\u8005\u300b\uff08Institutional Investor\uff09\u6742\u5fd7\uff0c\u62c5\u4efb\u6742\u5fd7\u51fa\u7248\u5546\u81f31990\u5e74\uff0c\u5e76\u989d\u5916\u62c5\u4efb\u4e24\u5e74\u4e3b\u7f16\u30022016\u5e741\u67081\u65e5\uff0c\u4ed6\u56e0\u764c\u75c7\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7474\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:132556162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Kaplan>,
        <http://viaf.org/viaf/132556162>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilbert_Kaplan.
doremus_artist:7210ccc1-4db3-35b6-95b8-0ad88ba1bac0
owl:sameAs viaf:171336841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171336841>.
doremus_artist:726c9350-bebd-3f8b-8a97-1d41c49da35e
    dbp:birthPlace dbr:Taranto;
    rdfs:comment
        "Nicola Martinucci (born 28 March 1941) in Taranto, Italy, is an Italian tenor. He has sung under the baton of some of the greatest conductors, including Claudio Abbado, Riccardo Chailly, Myung-Whun Chung, Sir Colin Davis, Lorin Maazel, Riccardo Muti, Nello Santi and Giuseppe Sinopoli. In addition to the roles mentioned above, his repertoire also includes the roles of Cavaradossi, Pinkerton, Marat in Mascagni's Il piccolo Marat, and Salvatore Giuliano in Lorenzo Ferrero's Salvatore Giuliano."@en;
    owl:sameAs viaf:68810753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Martinucci>,
        <http://viaf.org/viaf/68810753>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Martinucci.
doremus_artist:738f03c1-e80b-36bd-be87-f13f2a035c97
owl:sameAs viaf:61734737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734737>.
doremus_artist:758c542e-4386-3ae1-9e11-c4bda8729e0b
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Pembroke_(Malte)>;
    rdfs:comment
        "Claire Debono est une soprano n\u00e9e \u00e0 Malte le 10 octobre 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:16974046;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claire_Debono>,
        <http://viaf.org/viaf/16974046>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clairedebono.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claire_Debono.
doremus_artist:77012925-33f6-3ef0-9833-368271600eec
    dbp:birthPlace dbr:British_India;
    dbp:deathPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0627\u0641\u064a \u0634\u0627\u0646\u0643\u0627\u0631 (\u0628\u0646\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629|\u09b0\u09ac\u09bf \u09b6\u0982\u0995\u09b0) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0647\u0646\u062f\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0628\u064a\u0646 (7 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1920\u0645 - 11 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2012\u0645) \u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u062e\u0627\u0635 \u0628\u0639\u0632\u0641\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0633\u064a\u062a\u0627\u0631\u060c \u0648\u064a\u0648\u0635\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0647 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0647\u0646\u062f\u064a \u0645\u0639\u0627\u0635\u0631."@ar,
        """Pandit Ravi Shankar (bengali: \u09b0\u09ac\u09bf \u09b6\u0982\u0995\u09b0; nascido Robindro Shaunkor Chowdhury; Varanasi, 7 de abril de 1920 \u2014 San Diego, 11 de dezembro de 2012) foi um compositor e m\u00fasico indiano. Ravi Shankar ficou conhecido em todo o mundo na d\u00e9cada de 1960 ao colaborar com astros pop como os Beatles. Ravi Shankar foi considerado como o "padrinho de m\u00fasica do mundo". \u00c9 pai da cantora e compositora Norah Jones."""@pt,
        "Pandit Ravi Shankar (dewanagari \u0930\u0935\u093f \u0936\u0902\u0915\u0930, w\u0142a\u015bc. Rabindra Shankar Chowdhury, ur. 7 kwietnia 1920 w Waranasi, zm. 11 grudnia 2012 w San Diego) \u2013 indyjski kompozytor i wirtuoz gry na sitarze, jeden z najs\u0142ynniejszych muzyk\u00f3w indyjskich na \u015bwiecie[potrzebny przypis]. Tworzy\u0142 muzyk\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z tradycj\u0105 p\u00f3\u0142nocnych Indii."@pl,
        "Ravi Shankar (Benares, 7 april 1920 \u2013 San Diego, 11 december 2012) was een internationaal bekende Indiaas musicus en sitarvirtuoos, die vooral naam heeft gemaakt als populariseerder van Indiase muziek in het Westen. Pandit Ravi Shankar heeft onder anderen samengewerkt met Yehudi Menuhin, Jean-Pierre Rampal, John Coltrane, Philip Glass en met The Beatles."@nl,
        "Ravi Shankar (bengalisch: \u09b0\u09ac\u09bf \u09b6\u0982\u0995\u09b0, Rabi \u015aa\u1e43kar; * 7. April 1920 in Varanasi; \u2020 11. Dezember 2012 in San Diego; b\u00fcrgerlicher Name Robindro Shaunkor Chowdhury) war ein indischer Musiker und Komponist, der das Zupfinstrument Sitar spielte. Hans Neuhoff hat ihn in Die Musik in Geschichte und Gegenwart als den bekanntesten zeitgen\u00f6ssischen indischen Musiker bezeichnet."@de,
        "Ravi Shankar (en bengal\u00ed: \u09b0\u09ac\u09bf \u09b6\u0982\u0995\u09b0)? (Benar\u00e9s, Raj Brit\u00e1nico, 7 de abril de 1920 - San Diego, Estados Unidos, 11 de diciembre de 2012) fue un m\u00fasico indio hind\u00fa conocido mundialmente como virtuoso del sitar. Pandit Ravi Shankar era Brahmana de nacimiento, es decir pertenec\u00eda a la casta sacerdotal hind\u00fa propia de los artistas y los m\u00fasicos. Ravi Shankar era el padre de la cantante estadounidense Norah Jones y de la sitarista y directora de orquesta Anoushka Shankar."@es,
        "Ravi Shankar, KBE (IPA: [\u02c8r\u0254bi \u02c8\u0283\u0254\u014bk\u0254r]; 7 April 1920 \u2013 11 December 2012), born Rabindra Shankar Chowdhury, his name often preceded by the title Pandit ('Master'), was a Indian musician and a composer of Hindustani classical music. He was one of the best-known exponents of the sitar in the second half of the 20th century and influenced many other musicians throughout the world."@en,
        "Robendra Shankar dit Ravi Shankar (n\u00e9 le 7 avril 1920 \u00e0 B\u00e9nar\u00e8s (V\u00e2r\u00e2nas\u00ee), alors dans les Indes britanniques, et mort le 11 d\u00e9cembre 2012 \u00e0 San Diego) est un musicien sitariste et compositeur indien, de notori\u00e9t\u00e9 internationale depuis les ann\u00e9es 1960. Son nom est souvent pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 du titre honorifique de pandit. Il est le p\u00e8re de Norah Jones et d'Anoushka Shankar, le fr\u00e8re du danseur Uday Shankar et l'oncle d'Ananda Shankar, fils de ce dernier."@fr,
        "\u0420\u0430\u0432\u0438 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ravi Shankar, \u0431\u0435\u043d\u0433. \u09b0\u09ac\u09bf \u09b6\u0999\u09cd\u0995\u09b0 Robi Sh\u00f4ngkor, \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438 \u0930\u0935\u093f \u0936\u0919\u094d\u0915\u0930 \u0438\u043b\u0438 \u0936\u0902\u0915\u0930; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1920, \u0412\u0430\u0440\u0430\u043d\u0430\u0441\u0438 \u2014 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2012, \u0421\u0430\u043d-\u0414\u0438\u0435\u0433\u043e) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0441\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435."@ru,
        "\u30e9\u30f4\u30a3\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30ab\u30eb \uff08\u0930\u0935\u093f \u0936\u0902\u0915\u0930, Ravi Shankar\u30011920\u5e744\u67087\u65e5 - 2012\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30bf\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u9818\u30a4\u30f3\u30c9\u5e1d\u56fd\uff08\u73fe:\u30a4\u30f3\u30c9\uff09\u3001\u30f4\u30a1\u30fc\u30e9\u30fc\u30ca\u30b7\u30fc\u751f\u307e\u308c\u3002\u30e9\u30f4\u30a3\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30ab\u30fc\u30eb\u3001\u30e9\u30d3\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30ab\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u306e\u8868\u8a18\u3082\u3042\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u300c\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u300d\u300c\u30b7\u30e3\u30f3\u30ab\u30fc\u30eb\u300d\u3068\u3044\u3063\u305f\u9577\u6bcd\u97f3\u3092\u793a\u3059\u300c\u30fc\u300d\u3092\u4ed8\u3051\u52a0\u3048\u305f\u30ab\u30bf\u30ab\u30ca\u8868\u8a18\u3082\u591a\u3044\u304c\u3001\u539f\u8a9e\u306e\u8868\u8a18\u3067\u306f\u3069\u3061\u3089\u3082\u77ed\u6bcd\u97f3\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u30b7\u30bf\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u306e\u30a2\u30cc\u30fc\u30b7\u30e5\u30ab\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30ab\u30eb\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u306e\u30ce\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u306f\u3001\u8179\u9055\u3044\u306e\u5a18\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u3068\u3082\u306b60\u6b73\u524d\u5f8c\u3067\u6388\u304b\u3063\u305f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u305f\u3081\u3001\u7956\u7236\u3068\u5b6b\u306e\u3088\u3046\u306b\u898b\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u62c9\u7ef4\u00b7\u9999\u5361\uff08\u5b5f\u52a0\u62c9\u8a9e\uff1a\u09b0\u09ac\u09bf \u09b6\u0982\u0995\u09b0\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aRavi Shankar\uff0c1920\u5e744\u67087\u65e5\uff0d2012\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u672c\u540dRobindro Shaunkor Chowdhury\uff0c\u662f\u5370\u5ea6\u4f20\u7edf\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u897f\u5854\u5c14\u6f14\u594f\u5bb6\u3002Ken Hunt \u79f0\u4ed6\u4e3a\u201c\u5730\u7403\u4e0a\u6700\u8457\u540d\u7684\u5370\u5ea6\u97f3\u4e50\u5bb6\u201d\u30021944\u5e74\u4ed6\u5b8c\u6210\u5b66\u4e1a\u540e\uff0c\u66fe\u4e3a\u300a\u7518\u5730\u50b3\u300b\u53ca\u8428\u8482\u4e9a\u5409\u7279\u00b7\u96f7\u4f0a\u7684\u300a\u963f\u666e\u4e09\u90e8\u66f2\u300b\u521b\u4f5c\u914d\u4e50\u30021956\u5e74\u59cb\uff0c\u4ed6\u5f00\u59cb\u6e38\u5386\u6b27\u7f8e\u4ee5\u63a8\u5e7f\u5370\u5ea6\u4f20\u7edf\u97f3\u4e50\u30021983\u5e74\u66fe\u5230\u4e2d\u56fd\u4f5c\u8bbf\u95ee\u6f14\u51fa\u30021999\u5e74\u4ed6\u88ab\u6388\u4e88\u5370\u5ea6\u6700\u9ad8\u516c\u6c11\u8363\u8a89Bharat Ratna\uff0c\u5e76\u83b7\u5f97\u4e09\u9879\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u3002\u800c\u4ed6\u4e5f\u662f\u7f8e\u570b\u77e5\u540d\u5973\u6b4c\u624b\u8afe\u62c9\u00b7\u74ca\u7d72(Geethali Norah Jones Shankar)\u7684\u7236\u89aa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84975629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ravi_Shankar>,
        <http://viaf.org/viaf/84975629>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ravi_Shankar_2009_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ravi_Shankar.
doremus_artist:78d622a3-16fa-3ad5-8ec7-72a12bb32053
owl:sameAs viaf:158700908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/158700908>.
doremus_artist:792de19d-8b24-3963-8424-2a301bbbc7c6
owl:sameAs viaf:64199408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64199408>.
doremus_artist:79d4683a-5701-31ca-a649-bcbc43448ca9
    owl:sameAs viaf:299292;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299292>,
        <http://viaf.org/viaf/79943702>.
doremus_artist:7a5a2deb-346b-30e5-a4e2-d37e8d527887
owl:sameAs viaf:275072442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/275072442>.
doremus_artist:7b2afcaa-0e6a-37a1-adbd-f1f8fd965499
owl:sameAs viaf:79812705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79812705>.
doremus_artist:7b2b0cde-e34f-3dfc-a256-7fb6d5e99899
owl:sameAs viaf:66653031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653031>.
doremus_artist:7b4721bd-663e-3246-8640-fe54abf54f50
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Harry (Stewart) Somers (Toronto, Ontario, 11 september 1925 \u2013 aldaar, 9 maart 1999) was een Canadees componist en pianist."@nl,
        "Harry Somers, CC, (Toronto, 11 septembre 1925 - Toronto, 9 mars 1999) est un compositeurcanadien."@fr,
        "Harry Stewart Somers (* 11. September 1925 in Toronto; \u2020 9. M\u00e4rz 1999 ebenda) war ein kanadischer Komponist. Somers war zwischen 1949 und 1948 Klaviersch\u00fcler von Dorothy Hornfelt (1939-41), Reginald Godden (1942-43), Weldon Kilburn (1945-48) und E. Robert Schmitz (1948). Von 1941 bis 1949 studierte er au\u00dferdem Komposition bei John Weinzweig. Er trat in den 1940er Jahren mit Werken Barbara Pentlands und eigenen Kompositionen als Pianist auf, verwarf jedoch 1948 seine Pl\u00e4ne einer Laufbahn als Pianist, um sich ganz der Komposition zu widmen."@de,
        "Harry Stewart Somers, CC (September 11, 1925 \u2013 March 9, 1999) was one of the most influential and innovative contemporary Canadian composers of the past century. Possessing a charismatic attitude and rather dashing good-looks, as well as a genuine talent for his art, Somers earned the unofficial title of \u201cDarling of Canadian Composition.\u201d  A truly patriotic artist, Somers was engaged in many national projects over the course his lifetime. He was a founding member of the Canadian League of Composers (CLC) and as such, was involved in the formation of other Canadian music organizations, including the Canada Council for the Arts and the Canadian Music Centre. He frequently received commissions from the Canadian Broadcasting Corporation and the Canada Council for the Arts."@en,
        "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442 \u0421\u043e\u043c\u0435\u0440\u0441 (11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e \u2014 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1999, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041e\u0442\u0442\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0433\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:116946193;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Somers>,
        <http://viaf.org/viaf/116946193>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c3cd23f-dd7d-4146-8ebb-1ea8a928e1bb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harry_Somers.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Somers.
doremus_artist:7cc6f61b-711b-3364-a8a8-d62f9c9318b8
    owl:sameAs n0:d595079f-8453-46e1-b281-bede8222e202;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/d595079f-8453-46e1-b281-bede8222e202>.
doremus_artist:7d28329e-5de6-3b7a-9fbf-cef45165f2f1
owl:sameAs viaf:42041057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42041057>.
doremus_artist:7dd44422-244b-3a80-8ebc-ca73c9e1b026
    dbp:birthPlace dbr:Szczecin;
    rdfs:comment
        "Krzysztof Warlikowski (* 26. Mai 1962 in Stettin) ist ein polnischer Theaterregisseur."@de,
        "Krzysztof Warlikowski (Szczecin, 26 de mayo de 1962) es un director de teatro polaco, creador y director art\u00edstico del Teatr Nowy (New Theatre) en Varsovia."@es,
        "Krzysztof Warlikowski (born 26 May 1962) is a Polish theatre director. He is the creator and artistic director of Nowy Teatr (New Theatre) in Warsaw."@en,
        "Krzysztof Warlikowski (ur. 26 maja 1962 w Szczecinie) \u2013 polski re\u017cyser teatralny."@pl,
        "Krzysztof Warlikowski, n\u00e9 le 26 mai 1962  \u00e0 Szczecin (Pologne), est un metteur en sc\u00e8ne polonais de th\u00e9\u00e2tre et d'op\u00e9ras."@fr,
        "\u041a\u0448\u0438\u0448\u0442\u043e\u0444 \u0412\u0430\u0440\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Krzysztof Warlikowski, \u0440\u043e\u0434. 26 \u043c\u0430\u044f 1962, \u0429\u0435\u0446\u0438\u043d) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:47022817;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krzysztof_Warlikowski>,
        <http://viaf.org/viaf/47022817>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Krzysztof_Warlikowski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krzysztof_Warlikowski.
doremus_artist:7e0d719e-8a5a-328e-9588-7f2e6a24de4d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Justin Adams (born 1961, Westminster, London) is an English guitarist and composer who works in blues and African styles."@en,
        "Justin Adams (n\u00e9 en 1961 \u00e0 Westminster, Londres) est un guitariste anglais de rock qui s'est orient\u00e9 vers la musique africaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:89820613;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Justin_Adams>,
        <http://viaf.org/viaf/89820613>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Justin_Adams.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Justin_Adams.
doremus_artist:7eac115d-9b94-30c3-8f5e-6b9d2d273171
owl:sameAs viaf:9854323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9854323>.
doremus_artist:7ec56305-df67-37f1-8783-15c5b92477ed
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Mario Martone (* 20. November 1959 in Neapel) ist ein italienischer Film- und Theaterregisseur sowie Drehbuchautor."@de,
        "Mario Martone (born 20 November 1959) is an Italian film director and screenwriter. He has directed 15 films since 1985. His film L'amore molesto was entered into the 1995 Cannes Film Festival. His 2010 film Noi credevamo competed for the Golden Lion at the 67th Venice International Film Festival. He was also the stage director for Lorenzo Ferrero's opera Charlotte Corday, which was premiered at Teatro dell'Opera di Roma on 21 February, 1989. His 2014 film Leopardi has been selected to compete for the Golden Lion at the 71st Venice International Film Festival."@en,
        "Mario Martone es un director de cine italiano nacido en N\u00e1poles en 1959. En 2008 obtuvo el premio a la carrera en el Festival de Cine Italiano de Madrid."@es,
        "Mario MartoneFichier:Mario Martone.jpg Mario Martone en 2010. Mario Martone est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste italien, \u00e9galement metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et d'op\u00e9ra, n\u00e9 \u00e0 Naples (Campanie) le 20 novembre 1959."@fr,
        "\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30fc\u30cd \uff08Mario Martone, 1959\u5e7411\u670820\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:246225393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Martone>,
        <http://viaf.org/viaf/246225393>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mario_Martone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Martone.
doremus_artist:7ff7e358-f828-3735-a9b7-9fa4f96692c0
owl:sameAs viaf:135434147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/135434147>.
doremus_artist:806f879f-7903-340f-84b3-2f4c27c38b37
    dbp:birthPlace dbr:Kidderminster;
    rdfs:comment
        "Alun Francis (* 1943) ist ein walisischer Dirigent. Seine Karriere begann 1966, als er Chefdirigent des Ulster Orchesters wurde und diese Position f\u00fcr zehn Jahre bekleidete. 1978 leitete er in der Queen Elisabeth Hall in London die Urauff\u00fchrung der Oper Gabriella di Vergy von Gaetano Donizetti. 1979 bis 1985 war Generalmusikdirektor des Northwest Chamber Orchestra in Seattle, bevor er f\u00fcr zwei Jahre (bis 1987) als k\u00fcnstlerischer Berater des Ensembles Opera Forum in Enschede wurde."@de,
        "Alun Francis (born 29 September 1943) is a Welsh conductor."@en,
        "Alun Francis (n\u00e9 en 1943) est un chef d\u2019orchestre gallois."@fr,
        "\u0410\u043b\u0438\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0438\u0441 (\u0432\u0430\u043b\u043b. Alun Francis, \u0440\u043e\u0434. 1943) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0432\u0430\u043b\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1966 \u0433. \u0441 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u041e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0432 1974\u20141976 \u0433\u0433. \u0435\u0433\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1976\u20141978 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0418\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1979\u20141985 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0432 \u0421\u0438\u044d\u0442\u043b\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u042d\u043d\u0441\u0445\u0435\u0434\u0435. \u0412 1987\u20141991 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0432 1990\u20141994 \u0433\u0433. \u2014 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1989\u20141996 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\uff08Alun Francis, 1943\u5e749\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ad\u30c0\u30fc\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021960\u5e74\u304b\u3089\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30db\u30eb\u30f3\u3092\u5c02\u653b\u3057\u30011962\u5e74\u306b\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30d3\u30ed\u30fc\u30ea\u6307\u63ee\u4e0b\u306e\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30ea\u6307\u63ee\u4e0b\u306e\u30dc\u30fc\u30f3\u30de\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021966\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30b9\u30bf\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u30011974\u5e74\u304b\u30891976\u5e74\u307e\u3067\u5317\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30c8\u30e9\u30b9\u30c8\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u30a2\u30eb\u30b9\u30bf\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021976\u5e74\u304b\u30891978\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30c6\u30d8\u30e9\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u30011978\u5e74\u304b\u30891984\u5e74\u307e\u3067\u30c0\u30fc\u30d0\u30f3\u306e\u30ca\u30bf\u30fc\u30eb\u821e\u53f0\u82b8\u8853\u5354\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u30011979\u5e74\u304b\u30891985\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30a2\u30c8\u30eb\u306e\u30ce\u30fc\u30b9\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30011985\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0\u3067\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u517c\u82b8\u8853\u9867\u554f\u30011987\u5e74\u304b\u30891991\u5e74\u307e\u3067\u5317\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30011989\u5e74\u304b\u30891996\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30011990\u5e74\u304b\u30891994\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u30ce\u30fb\u30c8\u30ec\u30f3\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30011996\u5e74\u304b\u30891999\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u30012002\u5e74\u304b\u30892004\u5e74\u307e\u3067\u30b6\u30b0\u30ec\u30d6\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u30012003\u5e74\u304b\u30892008\u5e74\u307e\u3067\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u3092\u6b74\u4efb\u30022008\u5e74\u3088\u308a\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30aa\u30d5\u30ca\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56805293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alun_Francis>,
        <http://viaf.org/viaf/56805293>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alun_Francis.
doremus_artist:81331ddf-72cd-3ce8-a154-d9926fd32de4
    rdfs:comment
        "Pascal Nemirovski (born 1962) is a French pianist. In 1981, he was admitted to The Juilliard School on full scholarship (Steinway & Freundlich Fund) and studied with Nadia Reisenberg, pupil of Josef Hofmann and Adele Marcus, pupil of Josef Lhevinne. As a pedagogue, he enjoys an international reputation presenting master classes throughout the world and is often a jury member at international piano competitions. His students are numerous from all over the world amongst them Lise de la Salle and Louis Schwizgebel. Since 2011, He teaches at The Purcell School."@en,
        """Pascal Nemirovski, n\u00e9 le 15 janvier 1962 est un pianiste fran\u00e7ais d\u2019origine ukrainienne. Admis \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 en 1981 \u00e0 la Juilliard School de New York, il obtient plusieurs bourses (Steinway et Freudlich Fund). Il \u00e9tudie avec Nadia Reisenberg, \u00e9l\u00e8ve de Josef Hofmann, puis Ad\u00e8le Marcus, \u00e9l\u00e8ve d'Artur Schnabel et de Josef Lh\u00e9vinne, h\u00e9ritiers de l\u2019\u00e9cole de Leschetizky. De 2006 \u00e0 2016, Pascal Nemirovski est Professeur \u00e0 la Royal Academy of Music de Londres et re\u00e7oit, en 2009, la distinction de "Honorary ARAM". En 2012, il est nomm\u00e9 responsable du D\u00e9partementp\u00e9dagogique (LRAM)."""@fr,
        "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c \u041d\u0435\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 (\u0444\u0440. Pascal Nemirovski; \u0440\u043e\u0434. 1962) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1981\u20141984 \u0433. \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0410\u0434\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441 \u0438 \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433. \u0412 1990 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u0438\u0437 25 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u043c \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c \u0434\u043b\u044f \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u041a\u043e\u043b\u044c\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f. \u0421 2006 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435."@ru,
        "\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30cd\u30df\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\uff08Pascal Nemirovski\u30011962\u5e741\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u8840\u3092\u5f15\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27347033;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Nemirovski>,
        <http://viaf.org/viaf/27347033>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Nemirovski.
doremus_artist:815ff566-c0f5-3de9-af77-194eb9416de7
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    rdfs:comment
        "Werner Haas (* 3. M\u00e4rz 1931 in Stuttgart; \u2020 11. Oktober 1976 in Nancy) war ein deutscher Pianist."@de,
        "Werner Haas (March 3, 1931 \u2013 October 11, 1976) was a German classical pianist. He was known for his performances of early 20th century compositions, particularly those of Claude Debussy and Maurice Ravel. He had a wide repertoire that also included works by Johann Sebastian Bach, Wolfgang Amadeus Mozart, Franz Schubert, Robert Schumann, Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, Ludwig van Beethoven, Sergei Prokofiev, Dmitry Kabalevsky, and the complete works for piano and orchestra by Pyotr Ilyich Tchaikovsky. He died in an auto accident in France in 1976."@en,
        "Werner Haas (Stuttgart, 3 mars 1931 \u2013 Nancy, 11 octobre 1976) est un pianiste classique allemand. Il est connu pour ses interpr\u00e9tations d'\u0153uvres du XXe si\u00e8cle, comme celles de Claude Debussy et Maurice Ravel. Il meurt dans un accident de voiture en France en 1976."@fr,
        "\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30cf\u30fc\u30b9\uff08Werner Haas, 1931\u5e743\u67083\u65e5 \u2013 1976\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300220\u4e16\u7d00\u97f3\u697d\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u3067\u540d\u3092\u907a\u3059\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u6fc1\u97f3\u306e\u306a\u3044\u300c\u30a6\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u300d\u3068\u3057\u3066\u4e00\u822c\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ae\u30fc\u30bc\u30ad\u30f3\u30b0\u306e\u500b\u4eba\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021950\u5e74\u4ee3\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4e2d\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u3044\u3066\u76ee\u899a\u3057\u3044\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3068\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3093\u3060\u3002\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u5168\u96c6\u306e\u9332\u97f3\u306b\u3088\u308a\u30011970\u5e74\u306b\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u540c\u3058\u304f1970\u5e74\u306b\u9332\u97f3\u3055\u308c\u305f\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u5168\u96c6\u306f\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30a8\u30b8\u30bd\u30f3\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3084\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u304c\u3001\u307b\u304b\u306b\u3082\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3084\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3001\u30ab\u30d0\u30ec\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3082\u5f97\u610f\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021976\u5e74\u306b\u81ea\u52d5\u8eca\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u6025\u901d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100253660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_Haas_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/100253660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5f3bd7b-d901-4da3-91d2-6d73e7319cf8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Werner_Haas_(pianist)>.
doremus_artist:834236a6-a705-361b-bb50-e77ef271afeb
owl:sameAs viaf:54344386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344386>.
doremus_artist:83ef753b-674b-394f-9c29-3699de8d053f
owl:sameAs viaf:172012983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172012983>.
doremus_artist:840158bf-71d0-39ad-ab95-dfe4e62a0ed7
owl:sameAs viaf:232811996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232811996>.
doremus_artist:8443bf50-49fe-3944-afed-19f53e471f6b
    dbp:birthPlace dbr:SumqayÄ±t;
    rdfs:comment
        "Alihan Samedov (Azerbaijani: \u018flixan S\u0259m\u0259dov; Azerbaijani pronunciation: [\u00e6li\u02c8x\u0251n s\u00e6m\u00e6\u02c8dov]) (born in 1964 in Sumqay\u0131t) is a musician known for playing wind instruments and Azerbaijan folk instruments. Alihan Samedov was born in Sumqay\u0131t, Azeri SSR in 1964. Descending from a musician family, he completed his first and secondary education between the years 1971 and 1979. He received his music education at the Samad Vurghun and Nariman Narimanov music school. In 1986 he entered the applied teaching school of Azerbaijan State Pedagogy University and graduated from the same in 1990. He is the master player of wind instruments (balaban, clarinet, tutek, zurna, oboe, saxophone) and Azerbaijan regional folk instruments. He is a chess master. He is currently teaching chess at Erenkoy First School a"@en,
        "\u018flixan S\u0259m\u0259dov (bzw. Alihan Samedov; * 1964 in Sumqay\u0131t, Aserbaidschan) ist ein aserbaidschanischer Musiker, der die aserbaidschanischen Blasinstrumente balaban (Kurzoboe), zurna (Kegeloboe) und tutek (Fl\u00f6te) sowie Klarinette und Saxophon spielt."@de,
        "\u0410\u043b\u0438\u0445\u0430\u0301\u043d \u0421\u0430\u043c\u0435\u0301\u0434\u043e\u0432 (\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431. \u018flixan S\u0259m\u0259dov; 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1964, \u0421\u0443\u043c\u0433\u0430\u0438\u0442, \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0430\u0431\u0430\u043d\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:228062529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alihan_Samedov>,
        <http://viaf.org/viaf/228062529>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alihan_Samedov.
doremus_artist:84ce3fcd-ef0a-345b-9d76-905bfdb8d433
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    rdfs:comment
        "Laura Giordano (born 9 June 1979 in Palermo, Italy) is an Italian lyric soprano."@en,
        "Laura Giordano (geb. 9. Juni 1979 in Palermo, Italien) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:39638130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laura_Giordano>,
        <http://viaf.org/viaf/39638130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laura_Giordano.
doremus_artist:85160cf7-57d3-381a-b86a-9fb2b0822a98
    owl:sameAs viaf:71689798;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71689798>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05f66d4b-590b-4de9-8274-b9e06b9af253>.
doremus_artist:852dfd7c-9101-30c5-a9ea-f207785880ce
    dbp:birthPlace dbr:Cieszyn;
    dbp:deathPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Max Rostal (* 7. Juli 1905 in Teschen, \u00d6sterreichisch-Schlesien; \u2020 6. August 1991 in Bern) war ein Violinist, Bratschist und P\u00e4dagoge."@de,
        "Max Rostal (7 July 1905 \u2013 6 August 1991) was a violinist and a viola player. He was Austrian-born, but later took British citizenship."@en,
        "Max Rostal (7 de agosto de 1906 \u2013 6 de agosto de 1991) fu eun violinista polaco nacido en la localidad de Cieszyn y nacionalizado brit\u00e1nico posteriormente. Estudi\u00f3 con Carl Flesch. Durante el periodo comprendido entre 1930 y 1933 imparti\u00f3 clases de viol\u00edn en la Hochschule de Berl\u00edn; desde 1944 hasta 1958 en la Guildhall School of Music y posteriormente en el conservatorio de Berna (Suiza), ciudad en la que falleci\u00f3. Rostal toc\u00f3 una amplia variedad de m\u00fasica, pero destac\u00f3 particularmente en la interpretaci\u00f3n de obras contempor\u00e1neas como el Concierto para viol\u00edn n.\u00ba 2 de B\u00e9la Bart\u00f3k."@es,
        """Max Rostal (ur. 7 sierpnia 1906 w Cieszynie, zm. 6 sierpnia 1991 w Bernie) \u2013 \u015bwiatowej s\u0142awy skrzypek-wirtuoz i pedagog, zwany cieszy\u0144skim Paganinim. Pochodzi\u0142 z rodziny \u017cydowskiego kupca. Na skrzypcach gra\u0142 od 5 roku \u017cycia, pierwszy publiczny wyst\u0119p da\u0142 jako 6 letnie dziecko. Pocz\u0105tkowo uczy\u0142 si\u0119 u prof. Henri A. Troucka, pary\u017canina, kt\u00f3ry w Cieszynie prowadzi\u0142 szko\u0142\u0119 muzyczn\u0105 i malarsk\u0105, nast\u0119pnie w renomowanej szkole muzycznej Otokara Slawika i Michaela Pogrobi\u0144skiego. W 1913 jako "cudowne dziecko" zagra\u0142 dla samego cesarza Franciszka J\u00f3zefa I. W tym samym roku przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Wiednia, gdzie kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 najpierw w Schwarzwald-Schule, gdzie jego nauczycielem by\u0142 Franz Suchy, nast\u0119pnie w Wy\u017cszej Szkole Muzycznej, w klasie prof. Arnolda Ros\u00e9. Nast\u0119pnie podj\u0105\u0142 studia w Berlinie, gdzie ks"""@pl,
        "Max Rostal est un violoniste n\u00e9 \u00e0 Cieszyn le 7 ao\u00fbt 1906 et mort \u00e0 Berne le 6 ao\u00fbt 1991. Autrichien d'origine, il d\u00e9cida de prendre la nationalit\u00e9 britannique."@fr,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b, \u0430\u043d\u0433\u043b. Max Rostal; 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1906, \u0426\u0435\u0448\u0438\u043d \u2014 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1991, \u0411\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0432 \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u043e\u043c \u044e\u0436\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0435. \u0428\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u043c \u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043a\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0435\u043c \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u043c. \u0412 1913 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0437\u0451\u043d \u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439. \u0412 1920 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430. \u0421 1924 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439. \u0412 1930 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043a \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b. \u0412 1945 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0443 \u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430. \u0412 1957 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 "@ru,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30bf\u30eb\uff08Max Rostal, 1905\u5e748\u67087\u65e5 \u2013 1991\u5e748\u67086\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30c6\u30b7\u30a7\u30f3\uff08\u73fe\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u9818\u30c1\u30a7\u30b7\u30f3\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30ec\u30b8\u30a2\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u5b66\u3073\u30011928\u5e74\u306b\u305d\u306e\u52a9\u624b\u3068\u306a\u308b\u30021930\u5e74\u304b\u30891933\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u3066\u30011944\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u3066\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d9\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3002\u8457\u540d\u306a\u9580\u5f1f\u306b\u30a4\u30d5\u30e9\u30fb\u30cb\u30fc\u30de\u30f3\u3084\u30ce\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30cb\u30f3\u3001\u30a6\u30eb\u30d5\u30fb\u30d8\u30eb\u30b7\u30e3\u30fc\u3001\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30c4\u30a7\u30fc\u30c8\u30de\u30a4\u30a2\u30fc\u306e\u307b\u304b\u3001\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002\u30d9\u30eb\u30f3\u306b\u3066\u4ed6\u754c\u3002 \u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u8a87\u3063\u305f\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u97f3\u697d\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u9332\u97f3\u3082\u591a\u304f\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c2\u756a\u300b\u3084\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30cf\u30c1\u30e3\u30c8\u30a5\u30ea\u30a2\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300b\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u3084\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30f3\u3089\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u3092\u4e16\u754c\u306b\u5e83\u3081\u308b\u3053\u3068\u306b\u3082\u95a2\u5fc3\u3092\u793a\u3057\u3001\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30b9\u306b\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u4f9d\u5631\u3001\u3053\u308c\u304c\u5b8c\u6210\u3059\u308b\u3068\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002 \u697d\u8b5c\u51fa\u7248\u793e\u30b7\u30e7\u30c3\u30c8\uff08Schott Music\uff09\u306e\u6821\u8a02\u8005\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b9\u30b3\u30a2\u306e\u4f5c\u6210\u3082\u53d7\u3051\u6301\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19868451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Rostal>,
        <http://viaf.org/viaf/19868451>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Rostal.
doremus_artist:8574c80c-13a7-3e64-b325-21dbae027109
owl:sameAs viaf:223783003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223783003>.
doremus_artist:8591e613-cae9-36dd-9a8d-6e4e31056d1c
    owl:sameAs viaf:84963151;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/140322210>,
        <http://viaf.org/viaf/161241617>,
        <http://viaf.org/viaf/84963151>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd53f9a7-8be9-46b0-bf7d-1deea3cb57bc>.
doremus_artist:85bb4716-06c1-37de-ad82-5141b72f0444
owl:sameAs viaf:81774005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81774005>.
doremus_artist:8726f902-2e54-3cf0-9348-972a8a9897ba
owl:sameAs viaf:74157837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74157837>.
doremus_artist:879f0690-844f-3ada-ae86-91a7a4eeb34f
    dbp:birthPlace dbr:Royal_Tunbridge_Wells;
    dbp:deathPlace dbr:Royal_Tunbridge_Wells;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Douglas.Roy Douglas Richard Roy Douglas, mieux connu sous le nom de Roy Douglas, n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1907 \u00e0 Tunbridge Wells dans le Kent, et mort le 23 mars 2015 dans la m\u00eame ville, est un compositeur, pianiste et arrangeur britannique. Il a travaill\u00e9 comme assistant musical aupr\u00e8s de Ralph Vaughan Williams, William Walton et Richard Addinsell. Il a effectu\u00e9 les orchestrations des \u0153uvres telles que Les Sylphides (bas\u00e9e sur l'\u0153uvre pour piano de Chopin) et le Concerto de Varsovie d'Addinsell."@fr,
        "Richard Roy Douglas (12 December 1907 \u2013 23 March 2015), better known as Roy Douglas, was a British composer, pianist and arranger. He worked as musical assistant to Ralph Vaughan Williams, William Walton, and Richard Addinsell, made well-known orchestrations of works such as Les Sylphides (based on piano pieces by Chopin) and Addinsell's Warsaw Concerto, and wrote a quantity of original music."@en,
        "\uff08\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\uff09\u30ed\u30a4\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\uff08(Richard) Roy Douglas, 1907\u5e7412\u670812\u65e5 - 2015\u5e743\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3084\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30f3\u3001\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30c7\u30a3\u30f3\u30bb\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u697d\u66f2\u3092\u57fa\u306b\u3057\u305f\u7d44\u66f2\u300c\u30ec\u30fb\u30b7\u30eb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9\u300d\u3084\u30a2\u30c7\u30a3\u30f3\u30bb\u30eb\u306e\u300c\u30ef\u30eb\u30bd\u30fc\u30fb\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u300d\u3068\u3044\u3063\u305f\u4f5c\u54c1\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u7de8\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u591a\u6570\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114283483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Douglas>,
        <http://viaf.org/viaf/114283483>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roy_Douglas.
doremus_artist:8813b0a0-1f93-3ad6-9a3e-9249687324c0
owl:sameAs viaf:37104937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37104937>.
doremus_artist:885e1b8f-0e1e-36d6-909d-b61977057e53
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Downers_Grove,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Sherrill Eustace Milnes (* 10. Januar 1935 in Downers Grove, Illinois) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bariton), der besonders f\u00fcr seine Verdi-Interpretationen bekannt war. Von 1965 bis 1997 trat er an der Metropolitan Opera (in New York) auf, wo er nach Erfolgen an der New York City Opera als Valentin in Gonouds Faust deb\u00fctierte. Heute unterrichtet er an der Northwestern University (USA)."@de,
        "Sherrill Milnes (Downers Grove, Illinois, 10 de enero de 1935) es un bar\u00edtono estadounidense, famoso por sus interpretaciones de papeles verdianos. Desde mediados de los a\u00f1os sesenta hasta 1997 estuvo asociado a la Metropolitan Opera."@es,
        "Sherrill Milnes (Downers Grove, Illinois, 10 januari 1935) is een Amerikaanse operabariton. Hij is het beroemdst om zijn Verdi-rollen. Vanaf het midden van de jaren zestig van de twintigste eeuw tot 1997 was hij verbonden aan de Metropolitan Opera in New York."@nl,
        "Sherrill Milnes (born January 10, 1935) is an American operatic baritone most famous for his Verdi roles. From 1965 until 1997 he was associated with the Metropolitan Opera. His voice is a high dramatic baritone, combining good legato with an incisive rhythmic style. By 1965 he had made his debut at the Metropolitan Opera. His international debuts followed soon thereafter, and Milnes became one of the world's prominent Verdi baritones of the 1970s and 1980s."@en,
        "Sherrill Milnes (nascido em 1 de Janeiro de 1935) \u00e9 um bar\u00edtono norte-americano herdeiro da tradi\u00e7\u00e3o de grandes bar\u00edtonos que come\u00e7ou nos anos 1920s com Lawrence Tibbett (1896-1960). Milnes destacou-se nos pap\u00e9is de Verdi. De meados dos anos 1960s at\u00e9 1997 foi cantor associado da Metropolitan Opera."@pt,
        "Sherrill Milnes (n\u00e9 le 10 janvier 1935 \u00e0 Downers Grove, Illinois) est un baryton am\u00e9ricain particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux r\u00f4les verdiens. Il r\u00e9side en Floride, aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Sherrill Milnes (ur. 10 stycznia 1935 w Downers Grove) \u2013 ameryka\u0144ski \u015bpiewak operowy, baryton."@pl,
        "\u0428\u0435\u0440\u0438\u043b \u041c\u0438\u043b\u043d\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sherrill Milnes; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u0412 1965\u20141997 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30a7\u30ea\u30eb\u30fb\u30df\u30eb\u30f3\u30ba\uff08Sherrill Milnes, 1935\u5e741\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u30021965\u5e74\u304b\u30891997\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u5951\u7d04\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30b9\u30bf\u30fc\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u5ea7\u306b\u541b\u81e8\u3057\u3001653\u56de\u306e\u51fa\u6f14\u8a18\u9332\u3092\u8a87\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u305d\u306e\u9593\u306b\u3082\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u306a\u3069\u306e\u6b27\u5dde\u306e\u4e3b\u306a\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u77e5\u540d\u5ea6\u3068\u540d\u58f0\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3002 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u5e45\u5e83\u3044\u591a\u304f\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u3082\u3061\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u8457\u540d\u306a\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u5171\u6f14\u3092\u3053\u306a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f8b\u3048\u3070\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300e\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u300f\u3067\u306f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\u3068\u306e\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u9332\u97f3\u3068\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u3068\u306e\u6620\u50cf\u8a18\u9332\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u8fd1\u5e74\u306f\u30ce\u30fc\u30b9\u30a6\u30a7\u30b9\u30bf\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u306e\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u81ea\u3089\u3082V.O.I.C.Experience\u57fa\u91d1\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u30a2\u30fc\u30c8\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081,\u66f4\u65b0\u306e\u80b2\u6210\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113870506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sherrill_Milnes>,
        <http://viaf.org/viaf/113870506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f86e32b-c9ba-48e7-9986-d56e14a82dd1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sherril_Milnes_(Scarpia,_right)_and_Roberti_(left),_Festival_Puccini,_Torre_del_Lago_(1997).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sherrill_Milnes.
doremus_artist:88e6c6a8-14f7-33fb-a6b8-0e13c16cd087
owl:sameAs viaf:65186155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65186155>.
doremus_artist:89780569-5fc7-3966-8fc8-167cc373e316
owl:sameAs viaf:64211980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64211980>.
doremus_artist:8a201a40-94e2-35af-b00c-16760d5e4980
    dbp:birthPlace dbr:Thun;
    rdfs:comment
        "Guy Bovet (* 22. Mai 1942 in Thun, heimatberechtigt in Neuenburg und Fleurier) ist ein Schweizer Organist und Komponist."@de,
        "Guy Bovet (born 22 May 1942 in Thun) is a Swiss organist and composer. Bovet studied under Marie Dufour in Lausanne, Pierre Segond in Geneva and Marie-Claire Alain in Paris. From 1979 to 1999 he taught Spanish organ music at the University of Salamanca, and since 1989 he has been Professor of Organ at the Musikhochschule in Basel, Switzerland. He has also been a visiting professor or taught masterclasses at numerous conservatories and institutions in Europe and North America, has authored some 1,400 published papers on the history of the organ, composed several works for organ and other instruments, and released over 50 recordings."@en,
        "Guy Bovet, n\u00e9 le 22 mai 1942 \u00e0 Thoune (Canton de Berne, Suisse) est un organiste et compositeur suisse. C\u00e9l\u00e8bre dans le milieu de l'orgue pour son combat pour la sauvegarde de l'\u00ab orgue historique \u00bb et tout ce qui tourne autour (\u0153uvres d'inspirations gr\u00e9goriennes comme les c\u00e9l\u00e8bres Tangos ecclesiasticos...), il est toutefois plus largement connu du grand public pour ses musique de film."@fr;
    owl:sameAs viaf:94828853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Bovet>,
        <http://viaf.org/viaf/94828853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Bovet.
doremus_artist:8a43652b-ed0d-3a81-8db9-b9d48a3fe9a0
owl:sameAs viaf:66115503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66115503>.
doremus_artist:8a507224-ec64-3e8f-a114-5e9a0fdaebca
owl:sameAs viaf:34024396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34024396>.
doremus_artist:8bfc22ed-a1e9-30f2-bdb0-1b31db051e21
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Australia_(2008_film)>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0627\u0632 \u0644\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 17 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1962) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a."@ar,
        "Baz Luhrmann (w\u0142a\u015bc. Mark Anthony Luhrmann, ur. 17 wrze\u015bnia 1962) \u2013 australijski re\u017cyser filmowy, scenarzysta i producent filmowy. Filmy Luhrmanna wyr\u00f3\u017cnia teatralno\u015b\u0107 oraz krzykliwa kolorystyka."@pl,
        "Baz Luhrmann de origem judaica, nome art\u00edstico de Mark Anthony Luhrmann, (Sydney, 17 de setembro de 1962) \u00e9 um cineasta, roteirista e produtor australiano."@pt,
        "Baz Luhrmann groeide op in Herons Creek, een klein plaatsje in het noorden van Nieuw-Zuid-Wales. Zijn vader had hier een benzinestation en een bioscoop; beiden hebben het werk van Luhrmann be\u00efnvloed. Hij studeerde aan de NIDA."@nl,
        "Baz LuhrmannFichier:Baz Luhrmann.jpg Baz Luhrmann \u00e0 la premi\u00e8re de Gatsby le Magnifique en 2013 Baz Luhrmann est un r\u00e9alisateur australien, n\u00e9 le 17 septembre 1962 \u00e0 Herons Creek (Nouvelle-Galles du Sud)."@fr,
        """Mark Anthony "Baz" Luhrmann (/\u02c8b\u00e6z \u02c8l\u028a\u0259rm\u0259n/; born 17 September 1962) is an Australian film director, screenwriter and producer best known for The Red Curtain Trilogy, comprising his romantic comedy film Strictly Ballroom (1992), the romantic drama Romeo + Juliet (1996), and the pastiche-jukebox musical Moulin Rouge! (2001). His 2008 film Australia is an epic historical romantic drama film starring Hugh Jackman and Nicole Kidman. His 2013 drama The Great Gatsby, based on F. Scott Fitzgerald's 1925 novel of the same name, stars Leonardo DiCaprio (whom he also used in Romeo + Juliet) and Tobey Maguire."""@en,
        """Mark Anthony "Baz" Luhrmann (n. 17 de septiembre de 1962) es un actor, director, guionista y productor de cine australiano. Es conocido por ser el creador de la trilog\u00eda de The Red Curtain compuesta por: Strictly Ballroom, Romeo + Julieta y, en especial, Moulin Rouge as\u00ed como por ser el director de las exitosas El gran Gatsby y Australia."""@es,
        "Mark Anthony \u201eBaz\u201c Luhrmann (* 17. September 1962 in Sydney, New South Wales) ist ein australischer Regisseur, Drehbuchautor und Schauspieler."@de,
        "\u0411\u0430\u0437 \u041b\u0443\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Baz Luhrmann), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0440\u043a \u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u041b\u0443\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mark Anthony Luhrmann) (\u0440\u043e\u0434. 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1962, \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439, \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u042e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0411\u044b\u043b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u041c\u0443\u043b\u0435\u043d \u0420\u0443\u0436!\u00bb. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb."@ru,
        "\u30d0\u30ba\u30fb\u30e9\u30fc\u30de\u30f3\uff08Baz Luhrmann\u3001\u672c\u540d: Mark Anthony Luhrmann\u30011962\u5e749\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5df4\u8332\u00b7\u96f7\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBaz Luhrmann\uff09\uff0c\u751f\u65bc1962\u5e749\u670817\u65e5\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u540d\u6fb3\u6d32\u7c4d\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u7de8\u5287\u3001\u96fb\u5f71\u76e3\u88fd\uff0c\u66fe\u5728\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u548c\u91d1\u7403\u734e\u88ab\u63d0\u540d\u3002\u4ed6\u59bb\u5b50\u51f1\u745f\u7433\u00b7\u99ac\u4e01\u662f\u4e00\u540d\u670d\u88c5\u8bbe\u8ba1\u5e08\u3001\u7f8e\u672f\u6307\u5bfc\u548c\u7535\u5f71\u76d1\u5236\uff0c\u4e24\u4eba\u80b2\u6709\u4e24\u4e2a\u5b50\u5973\u2014\u2014\u751f\u4e8e2003\u5e74\u7684\u5973\u513f Lillian Amanda Luhrmann \u548c\u751f\u4e8e2005\u5e74\u7684\u513f\u5b50 William Alexander Luhrmann\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:305745456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Baz_Luhrmann>,
        <http://viaf.org/viaf/100917698>,
        <http://viaf.org/viaf/305745456>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04b94d74-1eb0-4633-ab8d-4f60d75e3114>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baz_Luhrmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Baz_Luhrmann.
doremus_artist:8c445fe4-155c-373a-906c-078437d8e076
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "Heinz Spoerli (* 8. Juli 1940 in Basel) ist ein Schweizer Choreograf."@de,
        "Heinz Spoerli (born 8 July 1940) is a Swiss dance maker, internationally known. After a long career as a ballet dancer and company director, he is now widely considered to be one of the foremost European choreographers of his time."@en;
    owl:sameAs viaf:73992176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Spoerli>,
        <http://viaf.org/viaf/73992176>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Spoerli.
doremus_artist:8c864165-7ab5-3a74-a4de-80619b3158fc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bremen_(state)>;
    rdfs:comment
        "Ulf Schirmer (* 1959 in Eschenhausen bei Bremen) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Ulf Schirmer (born 1959) is a German conductor. Born in Eschenhausen, Lower Saxony, Schirmer studied at the Bremen Conservatory, and also at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Hamburg, with Gy\u00f6rgy Ligeti, Christoph von Dohn\u00e1nyi and Horst Stein. He worked as an assistant to Lorin Maazel and conducted at the Wiener Staatsoper productions of Luciano Berio's Un re in ascolto, Arnold Schoenberg's Erwartung, and Alexander Glazunov's Raymonda. Outside of Germany, Schirmer was Principal Conductor of the Danish Radio Symphony Orchestra from 1995 to 1998."@en,
        "Ulf Schirmer (n\u00e9 \u00e0 Eschenhausen, Bassum Basse-Saxe en 1959) est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u0423\u043b\u044c\u0444 \u0428\u0438\u0440\u043c\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c.  Ulf Schirmer, 1959, \u0411\u0430\u0441\u0441\u0443\u043c) \u2013 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a6\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30eb\u30de\u30fc\uff08Ulf Schirmer, 1959\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u73fe\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115457007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulf_Schirmer>,
        <http://viaf.org/viaf/115457007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulf_Schirmer.
doremus_artist:8ca1b291-40ea-3a11-b63b-a1a0992ce9bb
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Vivier (* 14. April 1948 in Montr\u00e9al; \u2020 7. M\u00e4rz 1983 in Paris) gilt als einer der bedeutendsten kanadischen Komponisten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Claude Vivier (14 April 1948 \u2013 7 March 1983) was a Canadian composer."@en,
        "Claude Vivier (Montreal, 14 april 1948 \u2013 Parijs, 7 maart 1983) was een Canadees componist."@nl,
        "Claude Vivier (Montreal, 14 de abril de 1948 \u2014 Par\u00eds, 7 de marzo de 1983) fue un compositor canadiense."@es,
        "Claude Vivier (ur. 14 kwietnia 1948 w Montrealu, zm. 7 marca 1983 w Pary\u017cu) \u2013 kanadyjski kompozytor."@pl,
        "Claude Vivier, n\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al le 14 avril 1948, mort \u00e0 Paris le 7 mars 1983, est un compositeur qu\u00e9b\u00e9cois. Il entreprend ses premi\u00e8res \u00e9tudes de musique \u00e0 19 ans, et entre par la suite au Conservatoire de musique de Montr\u00e9al. De 1967 \u00e0 1970, il \u00e9tudie la composition avec Gilles Tremblay. Gr\u00e2ce \u00e0 une bourse du Conseil des Arts du Canada, il part \u00e9tudier la composition \u00e9lectroacoustique en Allemagne sous la tutelle de Stockhausen de 1970 \u00e0 1974. Il s\u2019est par ailleurs initi\u00e9 \u00e0 la musique des ensembles de gamelan au cours d\u2019un s\u00e9jour dans l\u2019\u00eele de Bali en Indon\u00e9sie. Il laisse une quarantaine d'\u0153uvres, dont la plupart ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es sur disque ou DVD."@fr,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0412\u0438\u0432\u044c\u0435 (\u0444\u0440. Claude Vivier; 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1983, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30f4\u30a3\u30a8\uff08\u307e\u305f\u306f\u30f4\u30a3\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30eb\u3002Claude Vivier, 1948\u5e744\u670814\u65e5 \u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb - 1983\u5e743\u67087\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021970\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u65cb\u5f8b\u7684\u306a\u767a\u60f3\u306b\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u304b\u3089\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u6771\u6d0b\u306e\u97f3\u697d\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d0\u30ea\u306e\u30ac\u30e0\u30e9\u30f3\u306b\u5fc3\u9154\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a3\u30f4\u30a3\u30a8\u306f\u540c\u6027\u611b\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30b2\u30a4\u30d0\u30fc\u3067\u51fa\u4f1a\u3063\u305f\u7537\u306b\u523a\u3057\u6bba\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44402421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Vivier>,
        <http://viaf.org/viaf/44402421>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Vivier.
doremus_artist:8e9e5563-be8b-3457-9e92-4c35b17c6827
    dbp:birthPlace dbr:VÃ¶cklabruck;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Holzmair (* 1952 in V\u00f6cklabruck, Ober\u00f6sterreich) ist ein \u00f6sterreichischer Opern- und Operettens\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Wolfgang Holzmair (* 1952, Vocklabruck, Austria) es un bar\u00edtono austr\u00edaco. Estudi\u00f3 en la Academia de Viena con Hilde R\u00f6ssel-Majdan y Erik Werba ganando premios en la competencia Hertogenbosch International Vocal Competition en 1981 y en 1982 en la Musikverein International Lieder Competition Viena. Miembro estable de las compa\u00f1\u00edas de Berna y Gelsenkirchen entre 1983-1988 con celebradas interpretaciones de Pell\u00e9as et M\u00e9lisande y Don Alfonso de Cos\u00ed fan tutte entre otros. Ense\u00f1a desde 1998 en el Salzburg Mozarteum y en 2008 el Royal College of Music lo incorpor\u00f3 por sus servicios a la m\u00fasica."@es,
        "Wolfgang Holzmair (V\u00f6cklabruck, Oostenrijk, 1952) is een Oostenrijkse bariton."@nl,
        "Wolfgang Holzmair (born 1952 in V\u00f6cklabruck) is an Austrian baritone. Holzmair studied at the Vienna Academy of Music and Dramatic Art. He won 2nd prize in the baritone class of the 's-Hertogenbosch International Vocal Competition in 1981, and a year later 1st prize in the Musikverein International Lieder Competition, Vienna."@en,
        "Wolfgang Holzmair (n\u00e9 en 1952 \u00e0 V\u00f6cklabruck) est un baryton Autrichien."@fr,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30db\u30eb\u30c4\u30de\u30a4\u30a2\uff08Wolfgang Holzmair 1952\u5e74\uff0d \u30d5\u30a7\u30c3\u30af\u30e9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u90ca\u5916\u306e\u30d5\u30a7\u30c3\u30af\u30e9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114880376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Holzmair>,
        <http://viaf.org/viaf/114880376>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Holzmair.
doremus_artist:8ea5bbae-5764-3a67-b59e-544e58b0d9bb
    dbp:birthPlace dbr:Vaslui_County;
    dbp:deathPlace dbr:Oryol_Oblast;
    rdfs:comment
        """Demetrio Cantemir o Dimitrie Cantemir (26 de octubre de 1673 - 1723) fue pr\u00edncipe de Moldavia en dos ocasiones - marzo y abril de 1693 y 1710-1711. Fue tambi\u00e9n un prol\u00edfico hombre de letras - fil\u00f3sofo, historiador, compositor, music\u00f3logo, ling\u00fcista, etn\u00f3grafo y ge\u00f3grafo. Su nombre se escribe "Dimitrie Cantemir" en rumano, "Dmitri Konstant\u00ednovich Kantemir" (\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0438\u0440) en ruso, "Dimitri Kantemiro\u011flu" en turco, "Dymitr Kantemir" en polaco y "Demetre Cantemir" en otros idiomas."""@es,
        "Dimitrie Cantemir (russisch: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0438\u0440, t\u00fcrkisch: Kantemiro\u011flu, griechisch: \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2 \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03b5\u03bc\u03af\u03c1\u03b7\u03c2; * 26. Oktober 1673 in Sili\u0219teni, F\u00fcrstentum Moldau; \u2020 21. August 1723 in Dmitrowka bei Charkow, Gouvernement Kiew, Russisches Reich) \u2013 war ein russischer Universalwissenschaftler, Historiker, Musiktheoretiker, Geograph und Enzyklop\u00e4dist. Cantemir diente als Woiwode der Moldau und nachdem Umzug nach Russland war er seit 1711 als Seine Durchlaucht von Russland im Hof von Peter dem Gro\u00dfen besch\u00e4ftigt."@de,
        """Dimitrie Cantemir, Dymitr Kantemir (mo\u0142d. \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440i\u0435 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0438\u0440 ur. 26 pa\u017adziernika 1673 w Jassach lub Sili\u015fteni, zm. 21 sierpnia 1723 w Dmitrowce ko\u0142o Charkowa) \u2013 hospodar Mo\u0142dawii; naukowiec, humanista i pisarz. 
*  mo\u0142dawski, rumu\u0144ski Dimitrie Cantemir (najbardziej powszechnie stosowana w nauce forma) lub Demetriu Cantemir 
*  rosyjski \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0438\u0440, Dmitrij Konstantinowicz Kantemir 
*  turecki Dimitri Kantemiro\u011flu"""@pl,
        "Dimitrie Cantemir, n\u00e9 le 26 septembre 1673 (ou le 5 novembre, ou encore le 26 octobre) \u00e0 Sili\u0219teni ou \u00e0 Ia\u0219i en Moldavie, et est mort en 1723 dans son domaine de Cantemir en Russie (auj. Kantemirivka, pr\u00e8s de Kharkiv en Ukraine) est un encyclop\u00e9diste, compositeur, \u00e9crivain et souverain moldave qui r\u00e9gna en Moldavie en 1693 et de 1710 \u00e0 1711."@fr,
        """Dimitrie or Demetrius Cantemir (Romanian pronunciation: [di\u02c8mitri.e kante\u02c8mir] ; 1673\u20131723), also known by , was a Moldavian soldier, statesman, and man of letters. He was twice voivode of Moldavia (March\u2013April 1693 and 1710\u20131711). During his second term, he allied his state with Russia in their war against Moldavia's Ottoman overlords; Russia's defeat forced Cantemir's family into exile and the replacement of the native voivodes by the Greek phanariots. Cantemir was also a prolific writer, variously a philosopher, historian, composer, musicologist, linguist, ethnographer, and geographer. His son Antioch, Russia's ambassador to Great Britain and France and a friend of Montesquieu and Voltaire, would go on to be known as "the father of Russian poetry"."""@en,
        "\u0414(\u0438)\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0438\u0301\u0440 (\u043c\u043e\u043b\u0434. Dimitrie Cantemir), 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1673, \u041c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 (1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f) 1723, \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u044c\u0435 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430, \u0421\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f, \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439. \u0413\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u044c \u041c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 (1693, 1710\u20141711). \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043a\u043d\u044f\u0437\u044c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (\u0441 1711) \u0438 \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (\u0441 1723). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30a8\u30fb\u30ab\u30f3\u30c6\u30df\u30fc\u30eb\uff08Dimitrie Cantemir, 1673\u5e7410\u670826\u65e5\u3001\u30d5\u30b7\u5357\u90e8\u30b7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30cb\uff08\u73fe\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30a8\u30fb\u30ab\u30f3\u30c6\u30df\u30fc\u30eb\uff09 - 1723\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30e2\u30eb\u30c0\u30f4\u30a3\u30a2\uff08\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\uff09\u751f\u307e\u308c\u306e\u6587\u4eba\u3001\u5b66\u8005\u3067\u3001\u30e2\u30eb\u30c0\u30f4\u30a3\u30a2\u516c\uff08\u5728\u4efb1693\u5e743\u6708 - 4\u6708\u30011710\u5e7411\u6708 - 1711\u5e747\u6708\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61561051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dimitrie_Cantemir>,
        <http://viaf.org/viaf/61561051>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dimitrie_Cantemir_-_Portrait_from_Descriptio_Moldaviae,_1716_(crop).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dimitrie_Cantemir.
doremus_artist:8eba9782-fe5e-3357-902b-3e79ba6327cf
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelonnette;
    rdfs:comment
        "Jacques Thibaud (* 27. September 1880 in Bordeaux; \u2020 1. September 1953 am Mont Cemet bei Barcelonnette, Franz\u00f6sischen Alpen) war einer der f\u00fchrenden franz\u00f6sischen Violinisten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Jacques Thibaud (27 de septiembre de 1880 - 1 de septiembre de 1953) fue un violinista franc\u00e9s."@es,
        "Jacques Thibaud (Bordeaux, 27 september 1880 - Franse Alpen, 1 september 1953) was een Franse violist."@nl,
        "Jacques Thibaud (French pronunciation: \u200b[\u0292ak tibo]; 27 September 1880 \u2013 1 September 1953) was a French violinist."@en,
        "Jacques Thibaud (ur. 27 wrze\u015bnia 1880 w Bordeaux, zm. 1 wrze\u015bnia 1953 na Mt. Cemet w Alpach Francuskich) \u2013 skrzypek francuski. Studiowa\u0142 1893\u20131896 w Konserwatorium Paryskim u Martina Marsicka, jednocze\u015bnie zarabiaj\u0105c na utrzymanie gr\u0105 na skrzypcach w paryskim Caf\u00e9 Rouge. Zosta\u0142 tam odkryty przez dyrygenta \u00c9douard Colonne\u2019go, kt\u00f3ry zaanga\u017cowa\u0142 go do swojej orkiestry. W 1898 zosta\u0142 solist\u0105 zespo\u0142u, odnosz\u0105c wiele sukces\u00f3w. Jako wirtuoz koncertowa\u0142 w wielu krajach Europy oraz w USA. Z dwoma bra\u0107mi \u2013 pianist\u0105 i wiolonczelist\u0105 \u2013 utworzy\u0142 trio."@pl,
        "Jacques Thibaud est un violoniste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 27 septembre 1880 et mort accidentellement dans la catastrophe a\u00e9rienne du Mont Cimet, pr\u00e8s de Barcelonnette dans les Alpes fran\u00e7aises, le 1er septembre 1953."@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u0422\u0438\u0431\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jacques Thibaud; 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1880, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0416\u043e\u0440\u0436\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441\u0430, \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e."@ru,
        "\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u306f\u65e9\u304f\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u30018\u6b73\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304d\u300113\u6b73\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30de\u30eb\u30bf\u30f3\u30fb\u30de\u30eb\u30b7\u30c3\u30af\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30021896\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3092\u9996\u5e2d\u3067\u5352\u696d\u3057\u305f\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u306f\u3001\u751f\u6d3b\u8cbb\u306e\u305f\u3081\u306b\u30d1\u30ea\u306e\u30ab\u30d5\u30a7\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u3044\u305f\u3068\u3053\u308d\u3092\u6307\u63ee\u8005\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30cc\u306e\u76ee\u306b\u3068\u307e\u308a\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30cc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u62db\u304b\u308c\u308b\u3002\u4ee5\u5f8c\u305f\u3073\u305f\u3073\u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u30021905\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u3001\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u3068\u3068\u3082\u306b\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\uff08\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\uff09\u3002\u6700\u521d\u306e\u516c\u958b\u6f14\u594f\u4f1a\u306f1906\u5e7412\u670828\u65e5\u306b\u30ea\u30fc\u30eb\u5e02\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u30021923\u5e74\u3001\u521d\u6765\u65e5\u30021936\u5e74\u30012\u5ea6\u76ee\u306e\u6765\u65e5\u3002\u3053\u306e\u6765\u65e5\u6642\u306b\u65e5\u672c\u30d3\u30af\u30bf\u30fc\u6771\u4eac\u5439\u8fbc\u6240\u3067\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u305f\u307b\u304b\u3001JOAK\u653e\u9001\u5c40\u304b\u3089\u30e9\u30b8\u30aa\u653e\u9001\u306e\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u3068\u3069\u307e\u308a\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u306e\u6f14\u594f\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u30021943\u5e74\u306b\u306f\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u3068\u5171\u540c\u3067\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u958b\u50ac\u3001\u4ee5\u5f8c\u30ed\u30f3\uff1d\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u82e5\u624b\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u767b\u7adc\u9580\u3068\u306a\u308b\u3002"@ja,
        "\u96c5\u514b\u00b7\u8482\u5965\uff08{{lang-fr|Jacques Thibaud\uff0c1880\u5e749\u670827\u65e5\uff0d1953\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002 \u8482\u5965\u51fa\u751f\u5728\u6ce2\u5c14\u591a\uff0c\u572813\u5c81\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u4e50\u5b66\u9662(Conservatorie de Paris)\u4e4b\u524d\u8ddf\u968f\u5176\u7236\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\u30021896\u5e74\u4ed6\u540c\u76ae\u57c3\u5c14\u00b7\u8499\u7279(Pierre Monteux)\uff08\u540e\u6765\u6210\u4e3a\u4e86\u8457\u540d\u7684\u6307\u6325\u5bb6\uff09\u8054\u624b\u83b7\u5f97\u4e86\u5b66\u9662\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5956\u3002\u4ed6\u5728\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u7684\u6218\u6597\u4e2d\u4e0d\u5e78\u53d7\u4f24\uff0c\u56e0\u6b64\u968f\u540e\u4ed6\u4e0d\u5f97\u4e0d\u91cd\u64cd\u65e7\u4e1a\u30021943\u5e74\u4ed6\u4e0e\u739b\u683c\u4e3d\u7279\u00b7\u6717(Marguerite Long)\u8054\u624b\u521b\u7acb\u4e86\u4e00\u9879\u5c0f\u63d0\u7434\u548c\u94a2\u7434\u7684\u5927\u8d5b\uff0c\u739b\u683c\u4e3d\u7279\u00b7\u6717-\u96c5\u514b\u00b7\u8482\u5965\u56fd\u9645\u6bd4\u8d5b\u3002 \u540c\u65f6\u4f5c\u4e3a\u4e00\u540d\u72ec\u594f\u8005\uff0c\u8482\u5965\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u7684\u5ba4\u5185\u4e50\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u72b9\u5176\u662f\u540c\u94a2\u7434\u5bb6\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u79d1\u5c14\u6258(Alfred Cortot)\u548c\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u5e15\u4f2f\u6d1b\u00b7\u5361\u85a9\u723e\u65af(Pablo Casals)\u7ec4\u6210\u7684\u94a2\u7434\u4e09\u91cd\u594f\u3002 1953\u5e74\uff0c\u5f53\u4ed6\u642d\u4e58\u6cd5\u56fd\u822a\u7a7a\u516c\u53f8\u822a\u73ed\u65f6\uff0c\u98de\u673a\u649e\u4e0a\u4e86\u6cd5\u56fd\u963f\u5c14\u5351\u65af\u5c71\uff0c\u673a\u4e0a\u4eba\u5458\u5168\u90e8\u9047\u96be\u3002\u4ed6\u7684\u90a3\u628a1720\u5e74\u65af\u7279\u62c9\u5e95\u74e6\u5229\u63d0\u7434\u4e5f\u968f\u7740\u4ed6\u5316\u4e3a\u7070\u70ec\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39519774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Thibaud>,
        <http://viaf.org/viaf/39519774>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Thibaud_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Thibaud.
doremus_artist:8ebc5e72-6077-3f41-964e-104639ca59d7
    rdfs:comment
        "Benita Valente (born October 19, 1934), is a distinguished American soprano whose long career has encompassed the operatic stage as well as performance of lieder, chamber music and oratorio. She is especially lauded for her interpretations of Mozart and Handel, but she also excelled in certain Verdi roles. The New York Times once referred to her \"as gifted a singer as we have today, worldwide.\""@en,
        "\u0411\u0435\u043d\u0438\u0442\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Benita Valente, 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u0414\u0435\u043b\u0430\u043d\u043e, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2013 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85873693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benita_Valente>,
        <http://viaf.org/viaf/85873693>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benita_Valente.
doremus_artist:906cd454-b016-3db1-af2f-4a8ff2518d58
owl:sameAs viaf:32262900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32262900>.
doremus_artist:90797f94-a9f5-3153-97d9-7bb3c93ccb4d
owl:sameAs viaf:79895692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79895692>.
doremus_artist:907da5c5-85fa-3910-b891-16621e4cf487
owl:sameAs viaf:120740270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120740270>.
doremus_artist:918d2a0b-94f8-3b18-bfa5-cd0aa13fa1a8
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Michel Benita (* 29. Juli 1954 in Algier) ist ein franz\u00f6sischer Jazzbassist."@de,
        "Michel Benita (Algiers, 1954) is een Algerijnse contrabassist die sinds het begin van de jaren tachtig actief is in de jazz. Toen Benita vijf was, vertrok zijn familie naar Frankrijk, waar hij aan het conservatorium van Montpellier gitaar studeerde en later contrabas. Hij speelde in het zuiden van Frankrijk met onder meer Bill Coleman en had lessen bij Henri Texier."@nl,
        "Michel Benita (born 1954 in Algiers, Algeria) is a double bass player, prominent in jazz music since 1980's. He moved to Paris in 1981 and became one of the major discoveries in European jazz scene. Among others, he played with Aldo Romano, Marc Ducret, Martial Solal, Lee Konitz, Dino Saluzzi, Archie Shepp. He formed with Vietnamese guitar player Nguy\u00ean L\u00ea and American drummer Peter Erskine the ELB trio in 1999."@en,
        "Michel Benita est un contrebassiste fran\u00e7ais de jazz, n\u00e9 le 29 juillet 1954 \u00e0 Alger, en Alg\u00e9rie. Michel Benita d\u00e9m\u00e9nage \u00e0 Paris en 1981 et participe \u00e0 la sc\u00e8ne jazz europ\u00e9enne. Il a notamment jou\u00e9 avec Aldo Romano, Marc Ducret, Martial Solal, Lee Konitz, Dino Saluzzi, Erik Truffaz et Archie Shepp. En 1999, il forme le trio ELB avec le guitariste vietnamien Nguy\u00ean L\u00ea et le batteur am\u00e9ricain Peter Erskine. En 2010, il forme le quintet 'Ethics' avec Eivind Aarset, Mieko Miyazaki, Matthieu Michel et Philippe Garcia."@fr;
    owl:sameAs viaf:29719898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Benita>,
        <http://viaf.org/viaf/29719898>,
        <https://musicbrainz.org/artist/376ec2b3-b929-4dfc-ab4a-9724bda9ab06>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Benita.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Benita.
doremus_artist:919b7bc2-f64f-3071-821d-3109342f5c52
owl:sameAs viaf:61193270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61193270>.
doremus_artist:9266c65c-261e-3dab-a7e2-7b467ef5b58e
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Robby Krieger (Los Angeles, 8 de Janeiro de 1946) \u00e9 um guitarrista rock norte-americano. Foi considerado o 76\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        "Robby Krieger, n\u00e9 le 8 janvier 1946 \u00e0 Los Angeles, \u00c9tat de la Californie, dans une famille juive, il est le guitariste du groupe The Doors et l'auteur de nombreuses de leurs chansons telles que Light My Fire, Love Me Two Times, Touch Me et Love Her Madly."@fr,
        """Robert Alan "Robby" Krieger (born January 8, 1946) is an American guitarist and singer-songwriter best known as the guitarist of the rock band the Doors, and as such has been inducted into the Rock and Roll Hall of Fame. Krieger wrote or co-wrote many of the Doors' songs, including the hits "Light My Fire", "Love Me Two Times", "Touch Me", and "Love Her Madly". After the Doors disbanded, Krieger continued his performing and recording career with other musicians including former Doors band mates John Densmore and Ray Manzarek."""@en,
        """Robert Alan ('Robby') Krieger (Los Angeles, 8 januari 1946) is een Amerikaanse muzikant. Hij werd vooral bekend als gitarist van de The Doors. Hoewel Krieger in zijn jeugd veel naar klassieke muziek luisterde ging zijn uiteindelijke liefde toch naar blues, flamenco, rock-'n-roll en jazz. Artiesten waar hij graag naar luisterde en die ook van grote invloed op hem geweest zijn, zijn The Paul Butterfield Blues Band en Robert Johnson. Op 28 maart 2014 werd bekendgemaakt dat Krieger een gastoptreden zou hebben in het nummer "Her Bullets Energy" voor het aankomende soloalbum van John Garcia."""@nl,
        "Robert Alan Krieger (8 de enero de 1946, Los \u00c1ngeles, California) es un guitarrista de Rock and roll y compositor. En la banda The Doors actu\u00f3 como guitarrista y escribi\u00f3 algunas de las canciones m\u00e1s famosas, como Light my fire, Love Me Two Times, Touch Me y Love Her Madly. En 2003 la revista Rolling Stone lo puso en el n\u00famero 91 en su lista de los 100 mejores guitarristas de todos los tiempos."@es,
        """Robert Alan Krieger (ur. 8 stycznia 1946 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta, cz\u0142onek grupy The Doors. Autor takich piosenek grupy jak "Light My Fire", "Love Me Two Times", "Touch Me" i "Love Her Madly". W 2003 zosta\u0142 sklasyfikowany na 91. miejscu listy 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w magazynu Rolling Stone."""@pl,
        "Robert Alan \u201eRobby\u201c Krieger (* 8. Januar 1946 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Jazz- und Rockgitarrist. Er wurde in den sp\u00e4ten 1960er Jahren bekannt als Gitarrist der US-Rockband The Doors."@de,
        "\u00c8 l'autore (o coautore) di molte canzoni del gruppo, tra cui Light My Fire, Love Me Two Times, Touch Me, Spanish Caravan e Love Her Madly. Con il suo stile unico nel rock riusc\u00ec ad unire e ad amalgamare i suoni dell'organo di Manzarek, la pulsante batteria di Densmore e la voce mistica di Jim Morrison. Ancora in attivit\u00e0 nel campo della fusion dopo il periodo The Doors, la rivista Rolling Stone lo ha inserito al 76\u00ba posto nella classifica dei 100 migliori chitarristi di tutti i tempi."@it,
        "\u0420\u043e\u0431\u0431\u0438 \u041a\u0440\u0438\u0433\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robby Krieger, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043b\u0430\u043d \u041a\u0440\u0438\u0433\u0435\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Alan Krieger; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1946, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Doors. \u041f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0420\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433 \u0421\u0442\u043e\u0443\u043d \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0442\u043d\u044e \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 76-\u044e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e ."@ru,
        "\u30ed\u30d3\u30fc\u30fb\u30af\u30ea\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Robby Krieger\u3001\u672c\u540d\uff1aRobert Alan Krieger\u3001 1946\u5e741\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30c9\u30a2\u30fc\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c91\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c76\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37113757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robby_Krieger>,
        <http://viaf.org/viaf/37113757>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b553f0ad-4543-46f2-88ea-1dc94a11c91a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RobbyKriegerJune07.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robby_Krieger.
doremus_artist:932f752b-7431-3d6c-a55e-e0fb755962fc
    dbp:birthPlace dbr:Ottoman_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Turkey;
    rdfs:comment
        "Mesut Cemil (pronounced [mesut d\u0292emil]; b. 1902 \u2013 d. October 31, 1963) was a Turkish composer, and a notable tanbur lute and cello player. His father was Tanburi Cemil Bey. He participated in the 1932 Cairo Congress of Arab Music."@en;
    owl:sameAs viaf:344296;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mesut_Cemil>,
        <http://viaf.org/viaf/344296>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mesut_Cemil.
doremus_artist:94e2fd10-b30d-3cd0-b905-da2da280be3a
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Freda Betti (26 February 1924 \u2013 13 November 1979), whose birth name was Fr\u00e9d\u00e9rique Th\u00e9r\u00e8se Augusta Betti, was a French mezzo-soprano singer whose career was mainly confined to France. She left a range of recordings representative of her repertoire."@en,
        "Freda Betti, de son vrai nom Fr\u00e9d\u00e9rique Betti, est une artiste lyrique (mezzo-soprano) fran\u00e7aise, n\u00e9e le 26 f\u00e9vrier 1924 \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes) o\u00f9 elle est morte le 13 novembre 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:28155678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Freda_Betti>,
        <http://viaf.org/viaf/28155678>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FrÃ©dÃ©rique_Betti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Freda_Betti.
doremus_artist:95d91ae1-43bd-3591-9068-2ccc559b53ea
owl:sameAs viaf:2725251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2725251>.
doremus_artist:963d1eb1-113d-383c-890e-d4d1f7c98e54
owl:sameAs viaf:4519308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4519308>.
doremus_artist:96493d56-0002-3c96-a177-05f62ebadb27
    dbp:birthPlace dbr:Monte_Carlo;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alain Vanzo (* 2. April 1928 in Monte Carlo; \u2020 27. Januar 2002 bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Komponist."@de,
        "Alain Vanzo (April 2, 1928 \u2013 January 27, 2002) was a French opera singer and composer, one of few French tenors of international standing in the postwar era. He, along with such singers as Henri Legay and the Canadian L\u00e9opold Simoneau, represented a traditional French lyric style during a period when larger Italian and German vocal styles had become popular."@en,
        "Alain Vanzo est un t\u00e9nor fran\u00e7ais n\u00e9 le 2 avril 1928 \u00e0 Monaco et mort le 27 janvier 2002 \u00e0 Gournay-sur-Marne."@fr;
    owl:sameAs viaf:116582125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Vanzo>,
        <http://viaf.org/viaf/116582125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Vanzo.
doremus_artist:9649be2f-2948-3545-bd47-33a9a27acbbf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vidor,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Tracy Byrd (* 17. Dezember 1966 in Vidor, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger."@de,
        """Tracy Lynn Byrd (born December 17, 1966) is an American country music artist. Signed to MCA Nashville Records in 1993, Byrd broke through on the country music scene that year with his single "Holdin' Heaven", which reached Number One on Billboard Hot Country Singles & Tracks. Although he did not land a second Number One until 2002's "Ten Rounds with Jose Cuervo", Byrd has charted more than thirty hit singles in his career, including eleven additional Top Ten hits. He has also released ten studio albums and two greatest-hits albums, with four gold certifications and one double-platinum certification from the RIAA."""@en;
    owl:sameAs viaf:44508451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tracy_Byrd>,
        <http://viaf.org/viaf/44508451>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tracy_byrd_hercules_stand.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tracy_Byrd.
doremus_artist:964c7933-8e5c-3c7c-8365-d0433c45f12f
owl:sameAs viaf:76510834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76510834>.
doremus_artist:97070c20-550f-3fe6-b4ed-a13e182e956b
    owl:sameAs n0:78e8a28d-f350-4f5d-a4bf-623f19499d66;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/78e8a28d-f350-4f5d-a4bf-623f19499d66>.
doremus_artist:972eea5a-373d-3b44-973d-f43b688ac6b2
    rdfs:comment
        "Jacob Paix (n\u00e9 en 1556 \u00e0 Augsbourg \u2013 mort vers 1623 \u00e0 Hilpoltstein) est un organiste, facteur d'orgue et compositeur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:31852030;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacob_Paix>,
        <http://viaf.org/viaf/31852030>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paixportrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacob_Paix.
doremus_artist:977a0346-415e-33bc-a07b-b99d7cb9c90d
    dbp:birthPlace dbr:Oklahoma;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Vacaville,_California>;
    rdfs:comment
        "Donnell Clyde Cooley (December 17, 1910 \u2013 November 23, 1969), better known as Spade Cooley, was an American Western swing musician, big band leader, actor, and television personality. His career ended in 1961 when he was arrested and convicted for the murder of his second wife, Ella Mae Evans."@en,
        "Spade Cooley (* 17. Dezember 1910 als Donnell Clyde Cooley in Grand, Oklahoma; \u2020 23. November 1969 in Vacaville, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Country-Musiker, Bandleader und Schauspieler."@de,
        "Spade Cooley (17 de diciembre de 1910 \u2013 23 de noviembre de 1969) fue un m\u00fasico de estilo Western swing, l\u00edder de big band, actor, y personalidad televisiva estadounidense, cuya carrera art\u00edstica finaliz\u00f3 al ser arrestado y condenado por el asesinato de su segunda esposa, Ella Mae Evans."@es;
    owl:sameAs viaf:49412907;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Spade_Cooley>,
        <http://viaf.org/viaf/49412907>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54351325-89c5-48cf-b8bb-2d14dcc75708>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Spade_Cooley_Billboard_alt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Spade_Cooley.
doremus_artist:9797cc95-b26b-3f11-befb-82219c62a891
owl:sameAs viaf:24789386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24789386>.
doremus_artist:9804b23b-135e-3529-b806-7b23eeaf74d6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halifax,_West_Yorkshire>;
    dbp:deathPlace dbr:Winchester;
    rdfs:comment
        "George Dyson (Halifax (West Yorkshire), 28 mei 1883 - Winchester, 28 september 1964) was een Brits componist en bekleder van diverse functies binnen de Britse muziekwereld."@nl,
        "George Dyson est un organiste et compositeur anglais renomm\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Halifax le 28 mai 1883 et mort \u00e0 Winchester le 28 septembre 1964. Le physicien Freeman Dyson est son fils."@fr,
        "Sir George Dyson KCVO (* 28. Mai 1883 in Halifax (West Yorkshire); \u2020 28. September 1964 in Winchester) war ein englischer Komponist. Sein Sohn ist der Physiker Freeman Dyson."@de,
        "Sir George Dyson KCVO (28 May 1883 \u2013 28 September 1964) was a well-known English musician and composer."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30c0\u30a4\u30bd\u30f3\uff08George Dyson, 1883\u5e745\u670828\u65e5 \u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30e8\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u30cf\u30ea\u30d5\u30a1\u30af\u30b9 - 1964\u5e749\u670828\u65e5 \u30a6\u30a3\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\uff09\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u606f\u5b50\u306f\u7269\u7406\u5b66\u8005\u306e\u30d5\u30ea\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30c0\u30a4\u30bd\u30f3\u3002\u5b6b\u5a18\u306e\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u306f\u54f2\u5b66\u8005\u3067\u3001 \u305d\u306e\u5f1f\u3067\u540c\u540d\u306e\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u306f\u79d1\u5b66\u53f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56795943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Dyson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/56795943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4025719a-0a2c-4a21-9ba4-dfae792bb216>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Sir_George_Dyson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Dyson_(composer)>.
doremus_artist:98109406-bc36-315f-826d-1498c5c0ea15
    rdfs:comment
        "Levon Chilingirian OBE (born 28 May 1948) is a UK-based violinist of Armenian origin. The founder of the Chilingirian Quartet, he is also a professor and Chamber Music Artist in Residence at the Royal Academy of Music and professor of Violin and Chamber Music at the Guildhall School of Music and Drama, both in London. In the 2000 New Year Honours list, Chilingirian was awarded the Order of the British Empire for services to music."@en;
    owl:sameAs viaf:85135464;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Levon_Chilingirian>,
        <http://viaf.org/viaf/85135464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9be03fe-5a3d-484f-91d4-079e6fe85619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Levon_Chilingirian.
doremus_artist:9822f792-392f-3511-a652-d2ce158d4412
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California>;
    rdfs:comment
        "Henry Kaiser (* 19. September 1952 in Oakland, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Fusion- und Rock-Gitarrist sowie Produzent und Unterwasserfilmer, der seit 1977 mehr als 35 Alben ver\u00f6ffentlicht hat und bei mehr als 150 Alben als Gitarrist oder Produzent beteiligt war."@de,
        "Henry Kaiser (19 de septiembre de 1952, Oakland, California) es un guitarrista y compositor estadounidense de jazz contempor\u00e1neo. Suele consider\u00e1rsele como uno de los miembros de la nueva generaci\u00f3n de improvisadores."@es,
        "Henry Kaiser (19 september 1952, Oakland, Californi\u00eb) is een Amerikaanse jazz- en rock-gitarist en componist die onder meer actief is in vrije improvisatie. Hij heeft ruim 35 platen gemaakt en was als gastmusicus of producer betrokken bij meer dan 150 albums. Kaiser heeft ook gewerkt als onderwater-cameraman. Filmwerk kwam terecht in twee films van Werner Herzog, The Wild Blue Yonder (2005) en Encounters at the End of the World (20070, films die Kaiser ook geproduceerd heeft. Kaiser speelde ook mee op de soundtrack van Herzogs documentaire Grizzly Man."@nl,
        """Henry Kaiser (born September 19, 1952) is an American guitarist and composer, known as an idiosyncratic soloist, a sideman, an ethnomusicologist, and a film score composer. Recording and performing prolifically in many styles of music, Kaiser is a fixture on the San Francisco Bay Area music scene. He is considered a member of the "second generation" of American free improvisers. He is married to Canadian artist Brandy Gale."""@en,
        "Henry Kaiser (ur. 19 wrze\u015bnia 1952 w Oakland w stanie Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk i gitarzysta. Znany ze wsp\u00f3\u0142pracy takimi muzykami jak John French, Fred Frith, Richard Thompson, David Lindley, Wadada Leo Smith, Nels Cline, Mike Keneally, Steve Smith, Greg Osby, John Tchicai."@pl,
        "Henry Kaiser, n\u00e9 le 19 septembre 1952 \u00e0 Oakland (Californie), est un guitariste am\u00e9ricain. Il collabore fr\u00e9quemment avec d'autres musiciens de la r\u00e9gion de San Francisco."@fr;
    owl:sameAs viaf:85608201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Kaiser_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/85608201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b4ce4be-55a1-44bb-abdc-bcc504f30ca1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henry_Kaiser.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Henry_Kaiser_(musician)>.
doremus_artist:98375c48-6df7-36d0-9083-9b160ff74f46
owl:sameAs viaf:36637429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36637429>.
doremus_artist:984ccb70-94ec-3a5c-82f6-12aeaaec2b9a
owl:sameAs viaf:262796357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262796357>.
doremus_artist:98f5bac5-4158-3c71-a8b2-6b6299d89da7
    dbp:birthPlace dbr:Nauen;
    rdfs:comment
        "Jochen Kowalski (* 30. Januar 1954 in Wachow, Kreis Nauen, DDR) ist ein deutscher Operns\u00e4nger in Tonlage Alt."@de,
        "Jochen Kowalski (born January 30, 1954) is a German alto or mezzo countertenor, noted for his very rich timbre."@en,
        "\u0419\u043e\u0445\u0435\u043d \u041a\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Jochen Kowalski; \u0440\u043e\u0434. 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1954, \u0412\u0430\u0445\u043e\u0432) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru,
        "\u30e8\u30c3\u30d8\u30f3\u30fb\u30b3\u30f4\u30a1\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Jochen Kowalski, 1954\u5e741\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ca\u30fc\u6b4c\u624b\u3002 \u30d6\u30e9\u30f3\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5ddeWachow\u3067\u8089\u5c4b\u306e3\u4eba\u5144\u5f1f\u306e\u672b\u5b50\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021972\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u884c\u304d\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u5c0f\u9053\u5177\u4fc2\u30925\u5e74\u9593\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011977\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30de\u30ea\u30a2\u30f3\u30cd\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff1d\u30af\u30d7\u30d5\u30a1\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u592b\u3067\u3042\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u6f14\u51fa\u5bb6\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30d7\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u5f8c\u62bc\u3057\u3082\u3042\u3063\u3066\u30011983\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30df\u30c3\u30b7\u30a7\u30fb\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u3068\u5951\u7d04\u3057\u30011984\u5e74\u306b\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u300c\u30b8\u30e5\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u300d\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u6f14\u3058\u3066\u4e00\u8e8d\u540d\u3092\u4e0a\u3052\u308b\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300c\u30d9\u30eb\u30b7\u30e3\u30b6\u30eb\u300d\u306e\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u5f79\u3067\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5dde\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3001\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306e\u30b2\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u306b\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u3001\u540c\u5287\u5834\u3067\u591a\u304f\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u958b\u50ac\u3059\u308b\u30021987\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u767b\u5834\u3057\u30011989\u5e74\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30df\u30c3\u30b7\u30a7\u30fb\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u306e\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u516c\u6f14\u300c\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u3068\u30a8\u30a6\u30ea\u30c7\u30a3\u30fc\u30c1\u30a7\u300d\u306e\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u5f79\u306f\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u308b\u30021991\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u3067\u300c\u3053\u3046\u3082\u308a\u300d\u306e\u30aa\u30eb\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u516c\u7235\u3092\u6f14\u3058\u30011994\u5e74\u306b\u306f\u540c\u5f79\u3067\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021995\u5e74\u306b\u306f\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f1999\u5e7412\u670831\u65e5\u306e\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0\u30fb\u30ac\u30e9\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u3082\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49412251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jochen_Kowalski>,
        <http://viaf.org/viaf/49412251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82210217-a1a4-40dd-b77e-d1a5c972a0c0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jochen_Kowalski_Wittenberge072008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jochen_Kowalski.
doremus_artist:991f4004-a083-3603-b894-1604ac2b5462
owl:sameAs viaf:24851989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24851989>.
doremus_artist:99ec4355-0498-3d2f-a214-2cdf189188fc
    owl:sameAs n0:5dfca40c-871d-4a3a-81f4-8f6269343508;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/5dfca40c-871d-4a3a-81f4-8f6269343508>.
doremus_artist:9ac691b4-885b-3b6b-86f4-2334f1ba694f
owl:sameAs viaf:54408115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54408115>.
doremus_artist:9ba0f002-bb34-3896-9626-6b61dc09b604
owl:sameAs viaf:80013787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80013787>.
doremus_artist:9babb11e-409c-3a2a-92cd-7109ac514dde
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Emporia,_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Theresa Merritt Hines (September 24, 1922  \u2013 June 12, 1998) was an American stage, film, and television actress and singer."@en,
        "Theresa Merritt est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 24 septembre 1924 \u00e0 Emporia, Virginie (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 12 juin 1998 dans le Bronx (New York)."@fr;
    owl:sameAs viaf:76526091;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theresa_Merritt>,
        <http://viaf.org/viaf/76526091>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6eef09e7-07f8-4b01-be5a-e7d4a78576c4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theresa_Merritt.
doremus_artist:9bfd389a-3f5f-3b94-9ecb-39ab926a2a62
owl:sameAs viaf:102424255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102424255>.
doremus_artist:9d7ee556-35a4-39a3-bd49-ff673a848926
owl:sameAs viaf:61757307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61757307>.
doremus_artist:9e34e4fc-ca6d-32a4-a6ac-f81a1855aec7
owl:sameAs viaf:233455608; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233455608>.
doremus_artist:9f201626-d8b2-3c49-a850-b89fdbed8b60
owl:sameAs viaf:42030173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42030173>.
doremus_artist:9fd8e53c-d5c7-3806-b811-876a687dbbb6
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    rdfs:comment
        "David Frederick Stock (June 3, 1939 \u2013 November 2, 2015) was an American composer and conductor. Stock was a longtime resident of Pittsburgh, Pennsylvania, where he serves as a professor of composition and as the conductor of the Contemporary Ensemble at Duquesne University. In 1976, he founded the Pittsburgh New Music Ensemble, and was the music director for 23 years until his retirement in 1999."@en,
        "David Frederick Stock (Pittsburgh, Pennsylvania, 3 juni 1939) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl;
    owl:sameAs viaf:50428676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Stock>,
        <http://viaf.org/viaf/50428676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Stock.
doremus_artist:a03da874-679c-3f26-8756-cc5573112a65
owl:sameAs viaf:69265639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69265639>.
doremus_artist:a060d44e-aed9-3eff-a39b-0025ad4d92ef
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Douglas,_Isle_of_Man>;
    rdfs:comment
        "Barry Alan Crompton Gibb (Douglas, 1 september 1946) is een Britse zanger, songwriter en producer afkomstig van het eiland Man. Met zijn broers Robin en Maurice vormde hij de Bee Gees, een van de meest succesvolle popgroepen aller tijden. Het trio startte in Australi\u00eb waar de familie Gibb in 1958 naartoe was verhuisd, maar de grootste successen kwamen nadat ze naar Engeland waren teruggekeerd. Gibb staat bekend om zijn hoge falsetstem. In Groot-Brittanni\u00eb heeft hij het record voor zes opeenvolgende nummer 1-hits. Barry Gibb is de laatste overlevende van de vier musicerende broers Gibb."@nl,
        "Barry Alan Crompton Gibb, CBE (* 1. September 1946 in Douglas, Isle of Man) ist ein britischer Komponist und Musikproduzent und ehemaliger S\u00e4nger und Gitarrist der Musikgruppe Bee Gees."@de,
        "Barry Alan Crompton Gibb, CBE (Douglas, Ilha de Man, 1 de setembro de 1946) \u00e9 um cantor, compositor, produtor e guitarrista brit\u00e2nico. Tornou-se mundialmente famoso como um dos membros dos Bee Gees. \u00c9 o \u00fanico integrante ainda vivo."@pt,
        "Barry Alan Crompton Gibb, CBE (Douglas, Isla de Man, 1 de septiembre de 1946) es un m\u00fasico, cantante, compositor y productor brit\u00e1nico. Salt\u00f3 a la fama como uno de los fundadores del grupo Bee Gees junto con sus hermanos, los mellizos Robin y Maurice Gibb. La carrera de Barry se ha extendido por m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os. En 1994, fue incluido en el Sal\u00f3n de la Fama de los Compositores junto con sus hermanos. En 1997, fue incluido en el Sal\u00f3n de la Fama del Rock junto con los Bee Gees."@es,
        "Barry Alan Crompton Gibb, CBE (born 1 September 1946) is a British singer, songwriter and record producer who rose to worldwide fame as a co-founder of the group Bee Gees, one of the most commercially successful and critically acclaimed groups in the history of popular music. With his brothers, Robin and Maurice Gibb, he formed a songwriting partnership beginning in 1966."@en,
        """Barry Gibb, w\u0142a\u015bc. Barry Alan Crompton Gibb (ur. 1 wrze\u015bnia 1946 na Wyspie Man) \u2013 brytyjski muzyk, najstarszy z braci Gibb, tworz\u0105cych zesp\u00f3\u0142 Bee Gees, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 pod koniec lat 50. Przez kolejne dekady zesp\u00f3\u0142 stworzy\u0142 utwory jak: "Spicks and Specks", "To Love Somebody", "Massachusetts", "Stayin Alive", "How Deep Is Your Love", "Living Eyes", "One", "The Only Love" czy "I Coluld Not Love Your More", "My Lover s Prayer" i z ostatniego wsp\u00f3lnie nagranego albumu "This Is Where I Came In", "Wedding Day" i wiele innych."""@pl,
        "Barry GibbFichier:Barry Gibb (Bee Gees) - TopPop 1973 3.png Barry Gibb en 1973. Barry Alan Crompton Gibb, n\u00e9 le 1er septembre 1946 \u00e0 Douglas, \u00cele de Man, est un chanteur, auteur-compositeur, musicien et producteur de disques. Avec ses fr\u00e8res Robin et Maurice, il a cr\u00e9\u00e9 le groupe de musique Bee Gees. \u00c0 la fin des ann\u00e9es soixante, il fut le sex-symbol du groupe et faisait craquer les filles, si bien qu'en 1969 il fut nomm\u00e9 \u00ab le s\u00e9ducteur de l'ann\u00e9e \u00bb en Angleterre. Il est surtout connu pour sa voix de fausset (falsetto en Italien), une voix aig\u00fce, mais \u00e0 ne pas confondre avec sa voix normale, car ce sont deux choses bien diff\u00e9rentes. En effet, il n'a pas une voix particuli\u00e8rement aig\u00fce lorsqu'il chante normalement. C'est lorsque qu'il chante en Falsetto que sa voix donne un effet tr\u00e8s aigu.P"@fr,
        "\u0411\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438 \u0410\u043b\u0430\u043d \u041a\u0440\u043e\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d \u0413\u0438\u0431\u0431 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barry Alan Crompton Gibb; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1946) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abBee Gees\u00bb. \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u0628\u0627\u0631\u064a \u062c\u064a\u0628 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Barry Gibb)(\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0628\u0627\u0631\u064a \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0643\u0631\u0648\u0645\u062a\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0628 Barry Alan Crompton Gibb)(\u0648\u0644\u062f 1 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1946) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0643\u0645\u0624\u0633\u0633 \u0641\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0628\u064a \u062c\u064a\u0632. \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0647\u0648 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0648\u0622\u062e\u0631 \u0623\u062e \u0628\u0642\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0642\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0648\u0629 \u062c\u064a\u0628. \u0645\u0639 \u0623\u062e\u0648\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0635\u063a\u0631 \u0633\u0646\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0621\u0645 \u0631\u0648\u0628\u0646 \u063a\u064a\u0628 \u0648\u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u063a\u064a\u0628\u060c \u0623\u0633\u0633 \u0641\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0628\u064a \u062c\u064a\u0632 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0641\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0623\u062e\u0648\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0635\u063a\u0631 \u0623\u0646\u062f\u064a \u063a\u064a\u0628 \u0643\u0627\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0628\u0648\u0628. \u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648\u062d\u0642\u0642\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0631 \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f\u0629 \u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627."@ar,
        "\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30ae\u30d6\uff08\u82f1: Barry Gibb\u30011946\u5e749\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30de\u30f3\u5cf6\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30022\u4eba\u306e\u5144\u5f1f\uff08\u30ed\u30d3\u30f3\u30fb\u30ae\u30d6\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30ae\u30d6\uff09\u3068\u7d50\u6210\u3057\u305f\u30d3\u30fc\u30b8\u30fc\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d3\u30fc\u30b8\u30fc\u30ba\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u623b\u3063\u3066\u304b\u3089\u6210\u529f\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30ea\u30fc\u306f\u9ad8\u3044\u30d4\u30c3\u30c1\u306e\u30d5\u30a1\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8\u3092\u6b4c\u58f0\u3067\u4f7f\u3046\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001Billboard Hot 100\u306e\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc1\u30d2\u30c3\u30c8\u30926\u66f2\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c8\u30c3\u30d710\u4e2d5\u66f2\u3092\u540c\u6642\u306b\u30e9\u30f3\u30af\u30a4\u30f3\u3055\u305b\u305f\u552f\u4e00\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c38\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u5df4\u91cc\u00b7\u827e\u502b\u00b7\u514b\u6717\u666e\u9813\u00b7\u5409\u5e03\uff0cCBE\uff08Barry Alan Crompton Gibb\uff0c1946\u5e749\u67081\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u6b4c\u624b\u3001\u8a5e\u66f2\u4f5c\u8005\u53ca\u5531\u7247\u76e3\u88fd\uff0c\u5bb6\u4e2d\u9577\u5b50\uff0c\u4f46\u4e0a\u6709\u4e00\u500b\u59d0\u59d0\uff08\u57281969\u5e74\uff0c\u56e0\u70ba\u7f85\u8cd3\u8ddf\u5df4\u91cc\u548c\u7d93\u7406\u4eba\u5435\u67b6\u800c\u55ae\u98db\uff0c\u59d0\u59d0 Lesley \u6210\u70ba\u4ee3\u5531\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u66fc\u5cf6\u9053\u683c\u62c9\u65af\uff0c\u96d9\u89aa\u662f\u82f1\u570b\u4eba\u3002\u4ed6\u8207\u5144\u5f1f\u7f85\u8cd3\uff08Robin Hugh Gibb\uff09\u8207\u83ab\u91cc\u65af\uff08Maurice Ernest Gibb \uff09\u7d44\u6210\u6bd4\u5409\u65af\uff08Bee Gees\uff09\u6a02\u968a\uff0c\u662f\u4e00\u500b\u76f8\u7576\u6210\u529f\u7684\u6d41\u884c\u7d44\u5408\u3002\u4ed6\u5011\u4e09\u4eba\u5728\u6fb3\u6d32\u958b\u5c55\u4e8b\u696d\uff0c\u4e26\u5728\u56de\u5230\u82f1\u570b\u5f8c\u53d6\u5f97\u91cd\u8981\u7684\u6210\u529f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84962854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Gibb>,
        <http://viaf.org/viaf/84962854>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barry_Gibb_(Bee_Gees)_-_TopPop_1973_3.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Gibb.
doremus_artist:a12d0c1e-1725-3641-9e57-b63556e85f26
    dbp:birthPlace dbr:ÅÃ³dÅº;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Aleksander Tansman (ur. 11 czerwca 1897 w \u0141odzi, zm. 15 listopada 1986 w Pary\u017cu) \u2013 polski kompozytor i pianista-wirtuoz."@pl,
        "Alexandre Tansman (12 June 1897 \u2013 15 November 1986) was a Polish composer and virtuoso pianist of Jewish origin. He spent his early years in his native Poland, but lived in France for most of his life, being granted French citizenship in 1938. His Polish identity influenced several orchestral and chamber works, such as Rapsodie polonaise and Quatre Danses polonaises, and some guitar works, such as Hommage \u00e0 Lech Walesa and Hommage \u00e0 Chopin. His music is often said to be primarily neoclassical, drawing on his Polish Jewish heritage as well as his French musical influences."@en,
        "Alexandre Tansman (Aleksander Tansman, geboren 11. Juni 1897 in \u0141\u00f3d\u017a, Russisches Kaiserreich; gestorben 15. November 1986 in Paris) war ein polnisch-franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Alexandre Tansman (Lodz, Polonia,12 de junio de 1897 \u2013 Par\u00eds, 15 de noviembre de 1986) fue un compositor y pianista polaco de origen jud\u00edo. Sus obras son de estilo neocl\u00e1sico y est\u00e1n inspiradas en la m\u00fasica jud\u00eda polaca e influenciadas por la obra de Igor Stravinsky y Maurice Ravel. Debido a que gran parte de su vida transcurri\u00f3 en Francia y que este pa\u00eds le concedi\u00f3 la nacionalidad, algunos lo consideran un compositor franc\u00e9s."@es,
        "Alexandre Tansman (ook: Aleksander Tansman) (\u0141\u00f3d\u017a, 11 juni 1897 \u2013 Parijs, 15 november 1986) was een Pools-Frans componist, dirigent en pianist."@nl,
        "Apr\u00e8s des \u00e9tudes \u00e0 \u0141\u00f3d\u017a en numerus clausus, il part pour Varsovie o\u00f9 il m\u00e8ne de front des \u00e9tudes de droit et de philosophie et de musique au Conservatoire. Il remporte les trois premiers prix de composition en 1919. Install\u00e9 \u00e0 Paris (fin 1919), il est jou\u00e9 d\u00e8s les ann\u00e9es 1920 et 1930. Sa carri\u00e8re musicale est le fruit d\u2019une rencontre avec Maurice Ravel, qui l\u2019introduit dans les meilleurs salons, aupr\u00e8s de son \u00e9diteur et qui lui pr\u00e9sente nombre d\u2019interpr\u00e8tes. Ainsi, il fait bient\u00f4t partie de la vie musicale parisienne. Il se lie d\u2019amiti\u00e9 avec les musiciens du groupe des Six et fr\u00e9quente Bartok, Gershwin, Honegger, Milhaud, Prokofiev, Roussel, Schoenberg, Stravinski, etc. Il fait partie de l\u2019\u00c9cole de Paris, avec le Hongrois Tibor Hars\u00e1nyi, le Roumain Marcel Mihalovici, le Tch\u00e8que Bohuslav Ma"@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0430\u043d\u0441\u043c\u0430\u043d (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Aleksander Tansman, 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1897, \u041b\u043e\u0434\u0437\u044c, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1986, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c7\u30eb\uff08\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\uff09\u30fb\u30bf\u30f3\u30b9\u30de\u30f3\uff08Aleksander Tansman, \u5f8c\u306bAlexandre Tansman, 1897\u5e746\u670811\u65e5 \u30a6\u30c3\u30c1\u2013 1986\u5e7411\u670815\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002\u3082\u3063\u3071\u3089\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u3092\u63a1\u3063\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u8fd1\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3084\u30e6\u30c0\u30e4\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u6c64\u65af\u66fc\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aAlexandre Tansman\uff0c1897\u5e746\u670812\u65e5\uff0d1986\u5e7411\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u6cd5\u7c4d\u6ce2\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u534e\u6c99\u5b66\u4e60\uff0c\u4e00\u6218\u540e\u8fc1\u5c45\u5df4\u9ece\uff0c\u957f\u671f\u4ee5\u94a2\u7434\u5bb6\u8eab\u4efd\u6d3b\u52a8\u5e76\u8c31\u5199\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u548c\u7235\u58eb\u4e50\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u53d7\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u5f71\u54cd\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u5409\u4ed6\u66f2\u300a\u5361\u74e6\u8482\u7eb3\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71657757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Tansman>,
        <http://viaf.org/viaf/71657757>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Tansman_&_Anna_Eleonora_Brociner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Tansman.
doremus_artist:a1a171ff-6b0b-38f8-93fe-dd8c33a9989e
owl:sameAs viaf:54346272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54346272>.
doremus_artist:a1cdf93c-ce6c-325d-b1b5-603cb4e6d8b2
owl:sameAs viaf:266819614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266819614>.
doremus_artist:a37454d2-507c-3d39-bd93-c23eedacd34e
owl:sameAs viaf:54339036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339036>.
doremus_artist:a3e24ff9-009f-3e19-9b99-97c31d18b808
owl:sameAs viaf:103683720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103683720>.
doremus_artist:a3f47203-1c77-3e83-b7e7-8df81bea687e
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Little_Rock,_Arkansas>;
    rdfs:comment
        """Marjorie Florence "Margie" Lawrence (ur. 17 lutego 1907, zm. 13 stycznia 1979) - australijska \u015bpiewaczka sopranowa. Debiutowa\u0142a w 1932 w Monte Carlo. Od 1935 do 1941 by\u0142a solistk\u0105 Metropolitan Opera w Nowym Jorku. Mimo \u017ce od 1948 by\u0142a cz\u0119\u015bciowo sparali\u017cowana wskutek choroby Heinego-Medina, kontynuowa\u0142a swoje wyst\u0119py estradowe do 1948. Wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142a scenariusz do swej filmowej autobiografii pt. Przerwana melodia z 1955, w kt\u00f3rym j\u0105 sam\u0105 zagra\u0142a Eleanor Parker."""@pl,
        "Marjorie Florence Lawrence (17 f\u00e9vrier 1907 \u2014 13 janvier 1979) est une soprano australienne, connue en particulier pour ses interpr\u00e9tations des op\u00e9ras de Richard Wagner. Elle a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re soprano \u00e0 jouer la sc\u00e8ne de l'immolation dans G\u00f6tterd\u00e4mmerung en montant un cheval dans les flammes comme l'avait voulu Wagner. Elle est atteinte de polio en 1941. Son autobiographie est film\u00e9e en 1955 dans le film M\u00e9lodie interrompue, avec Eleanor Parker jouant son r\u00f4le et Eileen Farrell chantant pour elle. Lawrence travailla \u00e9galement \u00e0 l'\u00e9cole de musique de l'Universit\u00e9 du Sud de l'Illinois \u00e0 Carbondale."@fr,
        "Marjorie Florence Lawrence CBE (17 February 1907 \u2013 13 January 1979) was an Australian soprano, particularly noted as an interpreter of Richard Wagner's operas. She was the first Met soprano to perform the immolation scene in G\u00f6tterd\u00e4mmerung by riding her horse into the flames as Wagner had intended. She was afflicted by polio from 1941. Lawrence later served on the faculty of the School of Music at Southern Illinois University Carbondale."@en,
        "Marjorie Florence Lawrence CBE(C) (Deans Marsh, 17 de fevereiro de 1907 \u2013 Little Rock, 13 de janeiro de 1979) foi uma soprano da Austr\u00e1lia, not\u00e1vel como int\u00e9rprete das \u00f3peras de Richard Wagner. Ela foi a primeira soprano a apresentar a cena da imola\u00e7\u00e3o no fim de G\u00f6tterd\u00e4mmerung de fato cavalgando, assim como originalmente ambicionado por Wagner. Sofrendo poliomielite a partir de 1941, sua autobiografia foi filmada em 1955 como Interrupted Melody. Em 1946, ganhou a cruz da Legi\u00e3o de Honra por seu trabalho na Fran\u00e7a; em 1976, foi apontada \u00e0 Ordem do Imp\u00e9rio Brit\u00e2nico (civil) pelo Governo da Austr\u00e1lia."@pt,
        "Marjorie Lawrence (Melbourne, 17 de febrero de 1907 - 14 de enero de 1979) fue una soprano australiana, particularmente destacada como int\u00e9rprete de \u00f3peras de Richard Wagner. Gan\u00f3 numerosos concursos de canto cuando era joven, y march\u00f3 a Par\u00eds a estudiar con C\u00e9cile Gilly. En 1932 debut\u00f3 en Montecarlo como Elisabeth en el Tannh\u00e4user de Wagner. En 1933 hizo su primera aparici\u00f3n en la \u00d3pera Garnier de Par\u00eds, interpretando a Ortrud en Lohengrin junto a Germaine Lubin y ese mismo a\u00f1o cant\u00f3 el estreno mundial de la obra de Joseph Canteloube Vercing\u00e9torix."@es;
    owl:sameAs viaf:34643657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marjorie_Lawrence>,
        <http://viaf.org/viaf/34643657>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arrivals_by_%22Monterey%22;_Marjorie_Lawrence,_12_June_1939_Sam_Hood.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marjorie_Lawrence.
doremus_artist:a431f5bf-bcd9-3b4f-828e-a380d775ed87
    owl:sameAs viaf:19865653;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19865653>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3af2452e-347f-4372-a880-9b4c22b3f070>.
doremus_artist:a437922c-8faa-3c0e-9a10-d0122ad76439
    owl:sameAs viaf:310502265;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310502265>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teodor_Ilinci.
doremus_artist:a4506695-0ed6-3abe-9232-2085da3a4bc8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sunderland,_Tyne_and_Wear>;
    rdfs:comment
        "Edward Gregson (* 23. Juli 1945 in Sunderland, England) ist ein englischer Komponist. Mit 8 Jahren bekam er seinen ersten Klavierunterricht. Er kam in Kontakt mit den Brass-Bands der Heilsarmee und schloss sich der Tottenham Citadel Band an. Seine ersten Kompositionsversuche f\u00fcr Klavier startete er mit 11 Jahren. 1963 begann er sein Studium an der Royal Academy of Music. Dort vermittelte ihm Frederick Durant das f\u00fcrs Komponieren notwendige R\u00fcstzeug und \u00fcberzeugte ihn davon, weitere Studien f\u00fcr Klavier und Komposition bei Alan Bush aufzunehmen. Bereits auf der Akademie errang er einige Kompositionspreise, zuletzt mit dem Quintet for Brass, dass er f\u00fcr das Philip Jones Brass Ensemble komponierte. Er bekam ferner Kontakt mit Geoffrey Brand und der ermutigte ihn, diverse St\u00fccke f\u00fcr Brass-Band "@de,
        "Edward Gregson (born 23 July 1945), is an English composer of instrumental and choral music, particularly for brass and wind bands and ensembles, as well as music for the theatre, film, and television. He was also principal of the Royal Northern College of Music."@en,
        "Edward Gregson est un compositeur anglais n\u00e9 le 23 juillet 1945 \u00e0 Sunderland en Angleterre. Il a \u00e9crit des \u0153uvres de musiques orchestrale, de chambre, instrumentale et chorale, ainsi que de la musique pour le th\u00e9\u00e2tre, le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30b0\u30ec\u30b0\u30bd\u30f3\uff08Edward Gregson 1945\u5e747\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4f5c\u66f2\u306e\u9818\u57df\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5439\u594f\u697d\u3001\u82f1\u56fd\u5f0f\u30d6\u30e9\u30b9\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u91d1\u7ba1\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u7ba1\u697d\u5668\u306e\u697d\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119429958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Gregson>,
        <http://viaf.org/viaf/119429958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edward_Gregson.
doremus_artist:a5817e41-c89f-3786-9a17-57aa9d81d777
owl:sameAs viaf:61553586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61553586>.
doremus_artist:a5b334c7-d0c6-3fd6-9287-abebcd86192d
owl:sameAs viaf:2671705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2671705>.
doremus_artist:a5fd30c7-5f31-3199-a3cb-702fdd8f69e8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Shooter Jennings (Nashville, 19 mei 1979) is een Amerikaans gitarist, zanger en songwriter. Hij hield zich aanvankelijk bezig met southern rock en hardrock en stapte daarna over naar de outlaw-country en elektronische countrymuziek. Hij is een zoon van de countryartiesten Waylon Jennings en Jessi Colter. In 2009 huwde hij met de actrice Drea de Matteo."@nl,
        "Shooter Jennings (nascido como Waylon Albright Jenning, 19 de maio de 1979) \u00e9 um cantor de americano de m\u00fasica country."@pt,
        "Shooter JenningsFichier:ShooterJennings.jpg Waylon Albright \u00ab Shooter \u00bb Jennings (n\u00e9 le 19 mai 1979) est un artiste am\u00e9ricain de country musique / rock sudiste. Il est le seul enfant des artistes Waylon Jennings et Jessi Colter. Son deuxi\u00e8me nom (Albright) vient du nom du batteur de son p\u00e8re Richie Albright. Son p\u00e8re le surnomma \u00ab Shooter \u00bb apr\u00e8s qu'\u00e0 sa naissance il urina sur une infirmi\u00e8re."@fr,
        """Waylon Albright "Shooter" Jennings (born May 19, 1979) is an American singer-songwriter active in the outlaw country music and Southern rock genres, as well as making his first foray into psychedelic rock in 2009. Signed to Universal South Records, Jennings made his debut with the single "4th Of July" of his 2005 album Put the "O" Back in Country, which peaked at No. 22 on the Billboard country charts. Jennings has since followed with six more full-length studio albums: Electric Rodeo (2006), The Wolf (2007), Black Ribbons (2009), Family Man (2012), The Other Life (2013) and Countach (For Giorgio) (2016), in addition to a live album, a compilation, and numerous EPs."""@en,
        "Waylon Albright \u201eShooter\u201c Jennings (* 19. Mai 1979) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Schauspieler. Er ist das einzige Kind der Country-S\u00e4nger Waylon Jennings und Jessi Colter."@de;
    owl:sameAs viaf:54458861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shooter_Jennings>,
        <http://viaf.org/viaf/54458861>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9cbd1b43-83a7-4a94-9515-d4684ec8e699>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ShooterJennings.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shooter_Jennings.
doremus_artist:a62df704-f758-305c-bfbd-c9e3e3cd43e0
owl:sameAs viaf:260300877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260300877>.
doremus_artist:a6a6a71c-9e55-30e3-9c28-75b6efa3610c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montcalm,_West_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        """Hazel Jane Dickens (June 1, 1935 \u2013 April 22, 2011) was an American bluegrass singer, songwriter, double bassist and guitarist. Her music was characterized not only by her high, lonesome singing style, but also by her provocative pro-union, feminist songs. Cultural blogger John Pietaro noted that "Dickens didn\u2019t just sing the anthems of labor, she lived them and her place on many a picket line, staring down gunfire and goon squads, embedded her into the cause." The New York Times extolled her as "a clarion-voiced advocate for coal miners and working people and a pioneer among women in bluegrass music." With Alice Gerrard, Dickens was one of the first women to record a bluegrass album."""@en;
    owl:sameAs viaf:72607282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hazel_Dickens>,
        <http://viaf.org/viaf/72607282>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4836e76c-5537-4122-8836-e543a75e7a59>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hazel_Dickens.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hazel_Dickens.
doremus_artist:a6cb5780-b885-3bb2-8145-11d65517f258
    rdfs:comment
        "Paul-Jean-Jacques Lac\u00f4me d'Estalenx (4 March 1838 \u2013 12 December 1920) was a French composer. Between 1870 and the turn of the century he produced a series of operettas and operas-bouffes that were popular both in France and abroad. Interest in his works revived briefly during the First World War, when they were successfully revived in Paris."@en,
        "Paul-Jean-Jacques Lac\u00f4me d'Estalenx (Le Houga, 4 maart 1838 \u2013 aldaar, 12 december 1920) was een Franse componist, dirigent, muziekcriticus en schrijver. Lac\u00f4me werd als enig kind in een artistieke en muzikale familie geboren. Tussen 1870 en het begin van de 20e eeuw schreef hij een serie operettes en opera-bouffes die zowel in Frankrijk als in het buitenland populair waren."@nl,
        "Paul-Jean-Jacques Lac\u00f4me d'Estalenx, plus connu sous le nom de Paul Lac\u00f4me, est un compositeur et critique musical fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 mars 1838 au Houga (Gers) o\u00f9 il est mort le 12 d\u00e9cembre 1920. Il s'illustra principalement dans le domaine lyrique, composant une douzaine d'op\u00e9ras-comiques, d'op\u00e9ras-bouffes et d'op\u00e9rettes. Il fut un ami intime d'Emmanuel Chabrier, avec lequel il entretint une importante correspondance."@fr;
    owl:sameAs viaf:54412548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Lac\u00f4me>,
        <http://viaf.org/viaf/54412548>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_lacome.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_LacÃ´me.
doremus_artist:a73db515-4ac8-380a-8372-684cec8e3951
owl:sameAs viaf:14962802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14962802>.
doremus_artist:a7ba2fb4-9ca2-36ae-a671-239f4d15dee7
owl:sameAs viaf:24808202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24808202>.
doremus_artist:a7edadc4-0712-3d7e-9e2b-12ceb71b7f34
    dbp:birthPlace dbr:Mindelo;
    rdfs:comment
        "Aristides Paris, m\u00e1s conocido como Tito Paris (Mindelo, Isla de S\u00e3o Vicente, Cabo Verde, 30 de mayo de 1963) es un compositor, cantante y m\u00fasico de sostenida trayectoria. Radicado desde hace algunos a\u00f1os en Lisboa, se encuentra entre los principales divulgadores de la m\u00fasica caboverdiana en el mundo."@es,
        "Tito Paris (* 30. Juni 1963 in Mindelo, S\u00e3o Vicente, Republik Kap Verde) ist ein kap-verdischer S\u00e4nger und Musiker (Gitarrist). Er ist ein bedeutender Vertreter der Coladeira und neben Teofilo Chantre und Ces\u00e1ria \u00c9vora einer der bekanntesten Vertreter kap-verdischer Musik."@de,
        "Tito Paris (wym. [\u02c8titu \u02c8pa\u027ei\u0283]; ur. 30 maja 1963, Mindelo, S\u00e3o Vicente, Republika Zielonego Przyl\u0105dka) - muzyk i wokalista z Republiki Zielonego Przyl\u0105dka. Gra na gitarze i na basie. Przedstawiciel muzyki luzofo\u0144skiej, doskonale mieszaj\u0105cy stylistyk\u0119 morny, coladeiry i funany ze wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 muzyk\u0105 portugalsk\u0105 jak i szeroko poj\u0119t\u0105 world music. Wyst\u0119powa\u0142 m.in. z Ann\u0105 Mari\u0105 Jopek. W wieku 19 lat na sta\u0142e przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Portugalii, ale nierzadko wraca do rodzinnych stron."@pl,
        "Tito Paris \u00e9 um m\u00fasico, compositor e cantor caboverdiano, nascido em 30 de Maio de 1963, na cidade do Mindelo, na Ilha de S\u00e3o Vicente.Radicado em Lisboa, ele \u00e9 um dos respons\u00e1veis pela divulga\u00e7\u00e3o da m\u00fasica das ilhas da Morabeza pelo mundo al\u00e9m de uma figura de relevo da comunidade africana na capital."@pt,
        """Tito Paris, (Mindelo (S\u00e3o Vicente), 30 mei 1963) is een Kaapverdiaans zanger en musicus. Hij speelt hoofdzakelijk piano en bas. Tito Paris heeft een lange carri\u00e8re, vanaf 1982en is een van de meest populaire musici uit Kaapverdi\u00eb. Hij heeft met succes de klanken van de Kaapverdische traditionele mornas gemengd met zouk, coladeiras of "compas music" en funanas met de moderne klanken van Portugal en de rest van de wereld. Tito Paris verhuisde op 19-jarige leeftijd naar Portugal."""@nl,
        "Tito Paris, (born Aristides Paris May 30, 1963 in Mindelo, S\u00e3o Vicente, Cape Verde) is a singer and musician (mainly playing guitar and bass). He has a long career behind him. Tito Paris moved as a young man, aged 19, to Portugal. Lisbon continues to be his hometown even if he still goes back to his islands."@en,
        "Tito Paris, n\u00e9 le 30 mai 1963 \u00e0 Mindelo, \u00eele de S\u00e3o Vicente au Cap-Vert, est un chanteur et musicien jouant essentiellement de la basse et de la guitare qui a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 vers le Portugal \u00e0 l'\u00e2ge de 19 ans. Il a une longue carri\u00e8re derri\u00e8re lui et est un des musiciens les plus populaires du Cap-Vert. Il m\u00e9lange avec succ\u00e8s le son traditionnel des mornas, des coladeiras et des funanas avec la musique moderne."@fr;
    owl:sameAs viaf:34128056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tito_Paris>,
        <http://viaf.org/viaf/34128056>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71d3b800-9759-4ed8-bd2b-87b317e5a34a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tito_Paris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tito_Paris.
doremus_artist:a81a264e-eaa1-310a-9b3c-cb6535a0af69
owl:sameAs viaf:51890148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51890148>.
doremus_artist:a83160c9-9efe-36ab-b812-e2828fe39925
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:Florida;
    rdfs:comment
        "Alec Wilder (* 16. Februar 1907 in Rochester, New York; \u2020 23. Dezember 1980 in Gainesville, Florida) war ein US-amerikanischer Komponist von klassischen und Jazz-Musikwerken, Balladen und Lehrmaterialien."@de,
        "Alec Wilder (born Alexander Lafayette Chew Wilder in Rochester, New York, February 16, 1907; d. Gainesville, Florida, December 24, 1980) was an American composer."@en,
        "Alec Wilder est un compositeur am\u00e9ricain (1907 - 24 d\u00e9cembre 1980) qui fut une figure majeure de la musique populaire am\u00e9ricaine, cr\u00e9ant plusieurs centaines de chansons, incluant les c\u00e9l\u00e8bres I'll Be Around, It's So Peaceful in the Country et While We're Young. Plusieurs de ses compositions seront enregistr\u00e9es par des grands de la chanson aux \u00c9tats-Unis comme Mabel Mercer, Mildred Bailey, Frank Sinatra et Bing Crosby. William Engvick a \u00e9t\u00e9 un de ses paroliers r\u00e9guliers."@fr,
        "Alexander (Alec) LaFayette Chew Wilder (Rochester, New York, 16 februari 1907 - Gainesville, Florida, 24 december 1980) was een Amerikaans componist en schrijver."@nl,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30af\u30fb\u30ef\u30a4\u30eb\u30c0\u30fc\uff08Alec Wilder,\u672c\u540d Alexander Lafayette Chew Wilder, 1907\u5e742\u670816\u65e5 \u2013 1980\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u3046\u4e00\u65b9\u3001\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u3082\u591a\u304f\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u5bcc\u88d5\u306a\u540d\u58eb\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u304c\u3001\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3\u30a8\u30a4\u30b8\u30e3\u30fc\u306e\u9803\u306b\u5bb6\u65cf\u3068\u7d76\u7e01\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u306f\u307b\u307c\u72ec\u5b66\u3067\u30011920\u5e74\u4ee3\u306e\u4e00\u6642\u671f\u3001\u5730\u5143\u306e\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3063\u305f\u304c\u4e2d\u9000\u3057\u305f\u3002\u306a\u304a\u5f8c\u306e1973\u5e74\u306b\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u304b\u3089\u540d\u8a89\u5b66\u58eb\u53f7\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002\u751f\u6daf\u72ec\u8eab\u3067\u3001\u5b64\u72ec\u3092\u597d\u307f\u3001\u9577\u304f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u306e\u30db\u30c6\u30eb\u4f4f\u307e\u3044\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002 11\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3057\u3066\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u3044\u3001\u81ea\u3089\u516b\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u5f37\u304f\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e00\u65b9\u30671930\u5e74\u4ee3\u5f8c\u671f\u304b\u3089\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u5206\u91ce\u3067\u982d\u89d2\u3092\u73fe\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u3001\u30da\u30ae\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8\u3089\u5f53\u4ee3\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u6b4c\u624b\u305f\u3061\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3073\u3001\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u7279\u306b\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u3068\u306e\u89aa\u4ea4\u306f\u6df1\u304f\u30011940\u5e74\u4ee3\u3001\u30ef\u30a4\u30eb\u30c0\u30fc\u304c\u81ea\u8eab\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u4f5c\u54c1\u3092\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3055\u305b\u3066\u3082\u3089\u3048\u305a\u60a9\u3093\u3067\u3044\u305f\u969b\u3001\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u306f\u4eba\u6c17\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u77e5\u540d\u5ea6\u3067\u300c\u81ea\u5206\u304c\uff08\u540d\u76ee\u4e0a\uff09\u30ef\u30a4\u30eb\u30c0\u30fc\u4f5c\u54c1\u306e\u6307\u63ee\u3092\u3059\u308b\u300d\u3068\u3044\u3046\u4f01\u753b\u3092\u6301\u3061\u4e0a\u3052\u3066\u9332\u97f3\u3092\u5b9f\u73fe\u3055\u305b\u3001\u30ef\u30a4\u30eb\u30c0\u30fc\u3092\u52a9\u3051\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32196595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alec_Wilder>,
        <http://viaf.org/viaf/32196595>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18fdc296-87c6-4b2b-91f0-5039f0651912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alec_Wilder.
doremus_artist:a8a4dd1e-4818-394a-89b1-84ed529cf596
owl:sameAs viaf:83562896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83562896>.
doremus_artist:a8b12b96-1d9f-344b-b1ec-cb5ba3e39438
    dbp:birthPlace dbr:Whanganui;
    dbp:deathPlace dbr:Wellington;
    rdfs:comment
        "Douglas Gordon Lilburn (* 2. November 1915 in Wanganui; \u2020 6. Juni 2001 in Wellington) war ein neuseel\u00e4ndischer Komponist."@de,
        "Douglas Gordon Lilburn (2 novembre 1915 - 6 juin 2001), n\u00e9 \u00e0 Whanganui, est un compositeur n\u00e9o-z\u00e9landais."@fr,
        "Douglas Gordon Lilburn ONZ (2 November 1915 \u2013 6 June 2001) was a New Zealand composer."@en,
        "\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30ea\u30eb\u30d0\u30fc\u30f3\uff08Douglas Gordon Lilburn, ONZ, 1915\u5e7411\u67082\u65e5 - 2001\u5e746\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5317\u5cf6\u30c9\u30e9\u30a4\u30b9\u30c7\u30fc\u30eb\u306e\u8fb2\u5834\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30c8\u30c1\u30e3\u30fc\u30c1\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30d9\u30ea\u30fc\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30d9\u30ea\u30fc\u5927\u5b66\uff09\u306b\u3066\u97f3\u697d\u306e\u52c9\u5f37\u3092\u3057\u30011936\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30fc\u30b7\u30fc\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u304c\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u5927\u5b66\u30a6\u30a7\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u306e\u767a\u5c55\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u6208\u767b\u00b7\u5229\u5c14\u672c\uff0cONZ\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDouglas Gordon Lilburn\uff0c1915\u5e7411\u67082\u65e5\uff0d2001\u5e746\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u65b0\u897f\u5170\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u65fa\u52a0\u52aa\u4f0a\uff0c\u540e\u5728\u4f26\u6566\u6c42\u5b66\uff0c\u5e08\u4ece\u5927\u4f5c\u66f2\u5bb6\u6c83\u6069-\u5a01\u5ec9\u65af\u30021940\u5e74\u8fd4\u56de\u65b0\u897f\u5170\u540e\uff0c\u6d3b\u8dc3\u4e8e\u5f53\u5730\u7684\u6587\u827a\u754c\uff0c\u5e76\u5728\u60e0\u7075\u987f\u7ef4\u591a\u5229\u4e9a\u5927\u5b66\u4efb\u6559\u30022001\u5e74\u5728\u60e0\u7075\u987f\u53bb\u4e16\u3002\u4f5c\u4e3a\u65b0\u897f\u5170\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u7684\u5148\u9a71\u8005\u4e4b\u4e00\uff0c\u5229\u5c14\u672c\u628a\u6b27\u6d32\u7684\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u4e0e\u65b0\u897f\u5170\u7684\u98ce\u571f\u4eba\u60c5\uff0c\u5305\u62ec\u6bdb\u5229\u4eba\u7684\u4f20\u7edf\u7ed3\u5408\u8d77\u6765\uff0c\u5f62\u6210\u4e86\u72ec\u7279\u7684\u98ce\u683c\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u4e5f\u6709\u505a\u5148\u950b\u6d3e\u97f3\u4e50\uff08\u5982\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\uff09\u7684\u8bd5\u9a8c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:105149785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Douglas_Lilburn>,
        <http://viaf.org/viaf/105149785>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7dbdfdcb-fcf9-45c0-97ea-7e508f39f704>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Douglas_Lilburn.
doremus_artist:a933fca2-e57b-3a45-ae23-fa56edb7af0a
owl:sameAs viaf:46641865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46641865>.
doremus_artist:aae66542-dc8e-3958-976d-8ed16d00e10f
    dbp:birthPlace res:Villefranche-de-Rouergue;
    rdfs:comment
        "Roger Riffard, n\u00e9 le 1er avril 1924 \u00e0 Villefranche-de-Rouergue et mort le 29 octobre 1981, est un romancier, auteur-compositeur-interpr\u00e8te et com\u00e9dien fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:268177262;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roger_Riffard>,
        <http://viaf.org/viaf/268177262>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Riffard.
doremus_artist:ab38a457-d89a-3159-8371-5446ee3dc902
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Antonio Janigro (* 21. Januar 1918 in Mailand; \u2020 1. Mai 1989 ebenda) war ein italienischer Cellist, Dirigent und Hochschullehrer."@de,
        "Antonio Janigro (21 January 1918 \u2013 1 May 1989) was an Italian cellist and conductor."@en,
        "Antonio Janigro (Mil\u00e1n 21 de enero de 1918 \u2014 Mil\u00e1n 1 de mayo de 1989) fue un director de orquesta, profesor de m\u00fasica cl\u00e1sica y violonchelista italiano."@es,
        "Antonio Janigro, n\u00e9 le 21 janvier 1918 \u00e0 Milan et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 1er mai 1989 dans la m\u00eame ville, est un violoncelliste, professeur et chef d'orchestre italien."@fr,
        "Ha studiato musica presso il Conservatorio di Milano e l'Ecole Normale de Musique di Parigi. Inizi\u00f2 la carriera da solista ancora prima di terminare gli studi, esibendosi con orchestre e direttori importanti e lavorando con i pianisti Carlo Zecchi, Paul Badura-Skoda e Dinu Lipatti. Nel 1939 si stabil\u00ec a Zagabria dove rimase per quasi trent'anni, insegnando alla Scuola di Musica Beethoven e all'Accademia Musicale di Zagabria. Fu direttore dell'Orchestra da Camera della radiotelevisione di Zagabria, oggi Radiotelevisione Croata, e fond\u00f2 l'orchestra I solisti di Zagabria."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u042f\u043d\u0438\u0301\u0433\u0440\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Janigro; 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1918, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 1 \u043c\u0430\u044f 1989, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30e4\u30cb\u30b0\u30ed\uff08Antonio Janigro, 1918\u5e741\u670821\u65e5-1989\u5e745\u67081\u65e5) \u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30df\u30e9\u30ce\u751f\u307e\u308c\u306e\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59269844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Janigro>,
        <http://viaf.org/viaf/59269844>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c61dd1d-b36d-4d57-bcc7-ce443503447a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Janigro.
doremus_artist:ab8f416c-64eb-37d1-810f-3adc38ee5afe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Gerald Fried (* 13. Februar 1928 in New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist und Musiker."@de,
        "Gerald Fried (born February 13, 1928) is an American musician, composer and oboist, well known for his compositions in film and television."@en,
        "Gerald Fried est un compositeur am\u00e9ricain de musiques de films, n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1928 \u00e0 New York, New York (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:72851420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerald_Fried>,
        <http://viaf.org/viaf/72851420>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab409da8-4961-4c22-969f-a2682048c24d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerald_Fried.
doremus_artist:abc59048-0e6b-305f-913d-4b636a4e0c6c
owl:sameAs viaf:56375282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56375282>.
doremus_artist:abeb2f7c-76c1-3ec5-97d4-094d18625590
owl:sameAs viaf:107424585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107424585>.
doremus_artist:ac998625-79cb-35a6-863a-e0b00123158a
owl:sameAs viaf:35635000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35635000>.
doremus_artist:acd6fade-9402-3287-b062-b5c0cb54ae2b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/McClure,_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Coeburn,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Appare in Fratello, dove sei?, colonna sonora dell'omonimo film diretto dai fratelli Coen."@it,
        "Ralph Edmund Stanley (February 25, 1927 \u2013 June 23, 2016), also known as Dr. Ralph Stanley, was an American bluegrass artist, known for his distinctive singing and banjo playing. Stanley began playing music in 1946, originally with his brother Carter as part of The Stanley Brothers, and most often as the leader of his band, The Clinch Mountain Boys. He was part of the first generation of bluegrass musicians and was inducted into both the International Bluegrass Music Hall of Honor and the Grand Ole Opry."@en,
        "Ralph Edmund Stanley, n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1927 \u00e0 McClure (en) et mort le 23 juin 2016, est un chanteur et musicien am\u00e9ricain de bluegrass."@fr,
        "Ralph Stanley (nascido em 25 de fevereiro de 1927), tamb\u00e9m conhecido como Dr. Ralph Stanley, \u00e9 um artista americano de bluegrass, conhecido por seu distintivo jeito de cantar e tocar banjo."@pt,
        "\u0420\u0430\u043b\u044c\u0444 \u0421\u0442\u044d\u043d\u043b\u0438 (\u0438\u0441\u043f. Ralph Edmund Stanley, \u0440\u043e\u0434. 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1927, \u0421\u0428\u0410 \u2014 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 2016, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441 \u0438 \u0444\u043e\u043b\u043a. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 (2002)."@ru,
        "\u0631\u0627\u0644\u0641 \u0633\u062a\u0627\u0646\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Ralph Stanley) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 25 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1927 \u0641\u064a \u0641\u0631\u062c\u064a\u0646\u064a\u0627 - 23 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2016)\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u0627\u0646\u062c\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1946."@ar,
        """\u30e9\u30eb\u30d5\u30fb\u30a8\u30c9\u30de\u30f3\u30c9\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30ec\u30fc(Ralph Edmund Stanley, 1927\u5e742\u670825\u65e5 - 2016\u5e746\u670823\u65e5)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3068\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3044\u3001Dr. Ralph Stanley\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u306f1946\u5e74\u304b\u3089\u3001\u5144\u306e\u30ab\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30ec\u30fc\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001"\u30b9\u30bf\u30f3\u30ec\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u30ba"\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3084\u3001"Clinch Mountain Boys"\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u6700\u521d\u671f\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001International Bluegrass Music Hall of Honor\u3068\u306e\u4e21\u65b9\u306b\u767b\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:102651823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Stanley>,
        <http://viaf.org/viaf/102651823>,
        <https://musicbrainz.org/artist/845adb53-9281-41ff-a911-c0af49f3c943>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ralph_Stanley_-_Ralph_Stanley_II_-_Ron_Baker_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralph_Stanley.
doremus_artist:ad8f97bb-5943-3e9d-9b7f-5f33575f966d
    rdfs:comment
        "Esteban Daza (* um 1537 in Valladolid; \u2020 um 1591 ebenda) war ein spanischer Vihuelist und Komponist der Renaissance."@de,
        "Esteban Daza (Valladolid, c.1537 \u2013 Valladolid, entre 1591 y 1596), compositor y vihuelista espa\u00f1ol del Renacimiento. Es el \u00faltimo de los vihuelistas del siglo XVI cuya obra impresa ha llegado hasta nosotros. De familia de clase media, fue el menor de trece hermanos. Estudi\u00f3 derecho en la Universidad de Valladolid, donde se gradu\u00f3 en 1563."@es,
        "Esteban Daza (or Estevan Da\u00e7a) (c. 1537 in Valladolid \u2013 between 1591 and 1596 in Valladolid) was a Spanish composer and vihuelist of the Renaissance. He was one of the last major vihuelists of the 16th century, as the instrument's popularity was eclipsed by that of the guitar."@en;
    owl:sameAs viaf:100955769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Esteban_Daza>,
        <http://viaf.org/viaf/100955769>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/El_Parnaso.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Esteban_Daza.
doremus_artist:ae392f09-5cf2-39e1-b954-a0c88a57b54c
owl:sameAs viaf:116594009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116594009>.
doremus_artist:ae567297-33a0-3245-959a-39cec2cbd002
    dbp:birthPlace dbr:Port_of_Spain;
    dbp:deathPlace dbr:Mount_Sinai_Medical_Center;
    rdfs:comment
        "Hazel Dorothy Scott (* 11. Juni 1920 in Port of Spain, Trinidad und Tobago; \u2020 2. Oktober 1981 in New York City) war eine amerikanische Jazzmusikerin (Pianistin, Organistin, S\u00e4ngerin) und Schauspielerin."@de,
        "Hazel Dorothy Scott (11 juin 1920 \u00e0 Port-d'Espagne, Trinit\u00e9-et-Tobago \u2013 2 octobre 1981 \u00e0 New York) est une pianiste et chanteuse de jazz am\u00e9ricaine. Elle a \u00e9t\u00e9 form\u00e9e \u00e0 la Juilliard School, et a jou\u00e9 au Carnegie Hall d\u00e8s 22 ans. Elle est connue pour ses improvisations sur des th\u00e8mes de musique classique. Elle a \u00e9t\u00e9 mari\u00e9e \u00e0 Adam Clayton Powell Jr. de 1945 \u00e0 1956, duquel elle a eu un enfant."@fr,
        "Hazel Dorothy Scott (June 11, 1920 \u2013 October 2, 1981) was a Trinidadian-born jazz and classical pianist and singer; she also performed as herself in several films. Born in Port of Spain, Hazel was taken at the age of four by her mother to New York. Recognized early as a musical prodigy, Scott was given scholarships from the age of eight to study at the Juilliard School. She began performing in a jazz band in her teens and was performing on radio at age 16."@en;
    owl:sameAs viaf:34644550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hazel_Scott>,
        <http://viaf.org/viaf/34644550>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hazel_Scott_in_Rhapsody_in_Blue_trailer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hazel_Scott.
doremus_artist:af4dfa16-d4df-32f9-ba61-199a9a4b9347
owl:sameAs viaf:168037798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168037798>.
doremus_artist:b01dda33-73c8-32f5-a9be-f3f383c8018c
owl:sameAs viaf:12516465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516465>.
doremus_artist:b0e3a486-59e4-314e-b33e-54cf428e51c3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oral,_Kazakhstan>;
    rdfs:comment
        "Zachar Nuchimowitsj Bron (Russisch: \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440 \u041d\u0443\u0445\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d) (Oeralsk, 17 december 1947) is een Russische violist en vioolpedagoog. Onder anderen Maxim Vengerov  en Vadim Repin   studeerden bij hem. Voordat hij bekend werd, was hij al tijdens zijn eigen studie assistent van Igor Oistrach aan het Tsjaikovski Conservatorium in Moskou, daarna was hij priv\u00e9-vioolleraar in Novosibirsk, daarna gaf hij les aan de Royal Academy of Music in Londen, het Conservatorium van Rotterdam, de Musikhochschule in L\u00fcbeck en de Escuela Superior de M\u00fasica Reina Sof\u00eda in Madrid. In 1997 kreeg hij een baan aan de Keulse Musikhochschule."@nl,
        "Zajar Bron (en ruso, \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440 \u0411\u0440\u043e\u043d, z\u0250x\u02c8ar n\u028a\u02c8xim\u0259v\u02b2it\u0255 \u02c8bron; 1947, Uralsk) es un violinista de Kazajist\u00e1n."@es,
        "Zakhar Bron (Russian: \u0417\u0430\u0445\u0430\u0301\u0440 \u041d\u0443\u0301\u0445\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d [z\u0250x\u02c8ar n\u028a\u02c8xim\u0259v\u02b2it\u0255 \u02c8bron]; born 17 December 1947, in Oral, Kazakhstan) is a Russian violinist and violin pedagogue of Jewish descent. He is considered one of the best. His students have included Vadim Repin, Gwendolyn Masin, Daniel Hope, Maxim Vengerov, Vadim Gluzman, Igor Malinovsky, Denis Goldfeld, Daishin Kashimoto, Tamaki Kawakubo, Mayuko Kamio, Mayu Kishima, Soyoung Yoon, Christoph Seybold, Sayaka Shoji and Nikolai Madoyev."@en,
        "Zakhar Bron (deutsche Transkription Sachar Bron, russisch \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440 \u041d\u0443\u0445\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d, [z\u0250'\u0445ar nu'xim\u0254wit\u0283 br\u0254n] ; * 17. Dezember 1947 in Uralsk) ist ein in Deutschland, der Schweiz und in Spanien t\u00e4tiger russischer Violinist und Violinp\u00e4dagoge."@de,
        "Zakhar Bron (z\u0250'\u0283ar br\u0254n, en russe : \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440 \u041d\u0443\u0445\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d), n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 Oural (Kazakhstan), est un professeur de violon russe."@fr,
        "\u0417\u0430\u0445\u0430\u0301\u0440 \u041d\u0443\u0301\u0445\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d (\u0440. 1947, \u0423\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1985), \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0424 (2001), \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f\u00bb."@ru,
        "\u30b6\u30cf\u30fc\u30eb\u30fb\u30cc\u30fc\u30d2\u30e2\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d6\u30ed\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440 \u041d\u0443\u0445\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d\u3001Zakhar Nukhimovich Bron, 1947\u5e7412\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30b6\u30d5\u30b9\u30bf\u30f3\u3001\u30a6\u30e9\u30ea\u30b9\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011960\u5e74 - 1966\u5e74\u3001\u30b0\u30cd\u30fc\u30b7\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u30011966\u5e74 - 1971\u5e74\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011971\u5e74 - 1974\u5e74\u3001\u540c\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30ce\u30f4\u30a9\u30b7\u30d3\u30eb\u30b9\u30af\u97f3\u697d\u9662\u30011989\u5e74\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3001\u4ee5\u5f8c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3001\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u738b\u5983\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff08\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\uff09\u306a\u3069\u3067\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u6559\u3048\u305f\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3002 \u4e3b\u306a\u9580\u4e0b\u751f\u306b\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30c7\u30a3\u30e0\u30fb\u30ec\u30fc\u30d4\u30f3\u3001\u30de\u30ad\u30b7\u30e0\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30b2\u30fc\u30ed\u30d5\u3001\u6a2b\u672c\u5927\u9032\u3001\u5e84\u53f8\u7d17\u77e2\u9999\u3001\u5ddd\u4e45\u4fdd\u8cdc\u7d00\u3001\u795e\u5c3e\u771f\u7531\u5b50\u3001\u6728\u5d8b\u771f\u512a\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002 1971\u5e74\u3001\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u7b2c12\u4f4d\u30011977\u5e74\u3001\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30a2\u30d5\u30b9\u30ad\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u8cde\u3057\u305f\u3002 2002\u5e74\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30012004\u5e74\u3001\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u4eac\u90fd\u653e\u9001\uff08KBS\u4eac\u90fd\uff09\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u4e2d\u7d99\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u30bd\u30f3\u30b0\u300c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4e07\u6b73!!\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3067\u3082\u3042\u308b"@ja;
    owl:sameAs viaf:90664818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zakhar_Bron>,
        <http://viaf.org/viaf/90664818>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zakhar_Bron.
doremus_artist:b0ead48a-a0a7-3e0f-a0a1-4bc2b8b68afb
owl:sameAs viaf:40440444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40440444>.
doremus_artist:b1734afc-d07d-3db5-94ee-02bab4831652
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Seminole,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Larry Wayne Gatlin (* 2. Mai 1948 in Seminole, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-Musiker und Songwriter, der mit seinen Br\u00fcdern Steve (* 4. April 1951) und Rudy (* 20. August 1952) als \u201eLarry Gatlin & The Gatlin Brothers\u201c in den 1980er Jahren erfolgreich war."@de,
        "Larry Wayne Gatlin (born May 2, 1948) is an American country and Southern gospel singer and songwriter. As part of a trio with his younger brothers Steve and Rudy, he achieved considerable success within the country music genre, performing on thirty-three Top 40 singles (combining his solo recordings and those with his brothers). As their fame grew, the band became known as Larry Gatlin & the Gatlin Brothers."@en;
    owl:sameAs viaf:39561868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Gatlin>,
        <http://viaf.org/viaf/39561868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/953f4a7b-9129-405c-a675-260dc06e73b6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Larry_Gatlin.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Gatlin.
doremus_artist:b208f4cd-00cd-3b10-858a-17c4f2e11f85
    owl:sameAs viaf:42034021;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42034021>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bcbadcf8-4963-4650-b0f1-ea6d756c278d>.
doremus_artist:b21830ae-6ffd-3c8c-b605-d4601991345d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Knobel,_Arkansas>;
    rdfs:comment
        """Barbara Fairchild (born November 12, 1950) is an American country and gospel singer, who is best known for her hit 1973 country song "The Teddy Bear Song." After the success of the song, she continued to have success on the country charts."""@en,
        "Im Alter von f\u00fcnf Jahren machte Barbara Fairchild erstmals mit dem Gewinn eines Talentwettbewerbs auf sich aufmerksam. Mit f\u00fcnfzehn spielte sie bei einem kleinen Label eine Single ein und trat erstmals in einer Fernsehshow auf. Nach Schulabschluss machte sie sich mit einigen selbstgeschriebenen Songs im Gep\u00e4ck auf den Weg nach Nashville. Hier erhielt sie eine Anstellung als Songwriterin in einem Musikverlag."@de;
    owl:sameAs viaf:85761755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Fairchild>,
        <http://viaf.org/viaf/85761755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19ae1de4-1b15-45a0-9104-2d489a2df1cf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BarbaraFairchildAtHerDiner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Fairchild.
doremus_artist:b230da84-9a2f-38c1-b572-20eefb95b4d7
owl:sameAs viaf:73465145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73465145>.
doremus_artist:b271fc14-04af-3ca2-bc94-f7504c73957b
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Gigliola Frazzoni (born February 22, 1927), is an Italian operatic soprano. She was born in Bologna, where she studied with Marchesi and Secchiaroli, and made her debut at the Teatro Comunale Bologna, as Mimi in La boh\u00e8me.She quickly enjoyed considerable success at major opera houses throughout Italy, Turin, Venice, Parma, Palermo, Rome and Milan, etc. She was a regular guest at the Verona Arena from 1956 to 1972.On January 26, 1957, she took part in the world premiere of Francis Poulenc's Dialogues des Carm\u00e9lites, as M\u00e8re Marie, at La Scala in Milan."@en;
    owl:sameAs viaf:117600583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gigliola_Frazzoni>,
        <http://viaf.org/viaf/117600583>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gigliola_Frazzoni.
doremus_artist:b3ea8699-b557-3375-b0dd-38bf6ea5453f
    owl:sameAs viaf:977144783215701815359;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/977144783215701815359>.
doremus_artist:b50d6c2b-2f7f-38ae-9493-475012ce4cdd
    dbp:birthPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        "Pierre Ancelin (October 25, 1934 \u2013 December 19, 2001) was a French composer."@en,
        "Pierre Ancelin, n\u00e9 \u00e0 Cannes le 25 octobre 1934 et mort le 19 d\u00e9cembre 2001, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:32182444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Ancelin>,
        <http://viaf.org/viaf/32182444>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Ancelin.
doremus_artist:b626d09f-9091-36b2-9b53-f3a3967d96ba
owl:sameAs viaf:119452030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119452030>.
doremus_artist:b668270f-c6d2-32bf-aadd-0cfba663d9c7
owl:sameAs viaf:136285228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/136285228>.
doremus_artist:b74ef6f8-9b15-37eb-a1cd-8d7d9a4f1103
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jack Gilford (25 de julio de 1908 \u2013 4 de junio de 1990) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo estadounidense."@es,
        "Jack Gilford (July 25, 1907 \u2013 June 4, 1990) was an American Broadway, film and television actor. He was nominated for the Academy Award for Best Supporting Actor for Save the Tiger (1973)."@en,
        "Jack Gilford, (* 25. Juli 1907 in New York, New York; \u2020 2. Juni 1990 ebenda; eigentlich Jacob Gellman) war ein amerikanischer Schauspieler, der insbesondere durch kom\u00f6diantische Rollen bekannt wurde. W\u00e4hrend der McCarthy-\u00c4ra in den 1950er-Jahren stand er, wie sein Kollege Zero Mostel, auf der \u201eschwarzen Liste\u201c und wurde mit Berufsverbot belegt."@de,
        "Jack Gilford, de son vrai nom Jacob Aaron Gellman, est un acteur am\u00e9ricain, de cin\u00e9ma, de th\u00e9\u00e2tre et de t\u00e9l\u00e9vision, n\u00e9 le 25 juillet 1908 \u00e0 New-York, et mort le 4 juin 1990. Il fut nomm\u00e9 aux Oscars, aux Tony Awards et il re\u00e7ut de nombreuses r\u00e9compenses pour ses prestations th\u00e9\u00e2trales."@fr,
        "Jacob Aaron Gellman (New York, 25 juli 1908 - aldaar, 4 juni 1990) was een Amerikaans acteur. Hij begon zijn carri\u00e8re in de jaren 30 door op te treden tijdens amateuravonden. Al snel stond hij met een komische act in nachtclubs, waar hij op satire vermengde met pantomime. Gilford verscheen in talloze televisieseries en films. Zo speelde hij gastrollen in onder meer All in the Family (als de Joodse uitvinder Bernstein, die overleed op de bank van de Bunkers), Taxi, The Love Boat en The Golden Girls. Gilford overleed op 81-jarige leeftijd aan de gevolgen van maagkanker."@nl,
        "Jacob Aaron Gellman (ur. 25 lipca 1908 w Nowym Jorku, zm. 2 czerwca 1990 tam\u017ce) \u2212 ameryka\u0144ski aktor wyst\u0119puj\u0105cy na Broadwayu, w filmach i telewizji. Nominowany do Oscara za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie Ocali\u0107 tygrysa."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u043a \u0413\u0438\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jack Gilford, 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1908 \u2014 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1990) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30eb\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff08Jack Gilford, 1907\u5e747\u670827\u65e5 - 1990\u5e746\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49421780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Gilford>,
        <http://viaf.org/viaf/49421780>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Gilford.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Gilford.
doremus_artist:b77a7471-84ec-3149-9d1c-d8a9fb08a738
owl:sameAs viaf:77471571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77471571>.
doremus_artist:b7f9218f-0eda-3b2c-9d5c-15a4eb755ffd
owl:sameAs viaf:16182790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16182790>.
doremus_artist:b8320560-431b-3209-9904-14c9873d3b64
    dbp:birthPlace dbr:Essen;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Gerd Albrecht (* 19. Juli 1935 in Essen; \u2020 2. Februar 2014 in Berlin) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Gerd Albrecht (19 July 1935 \u2013 2 February 2014) was a German conductor."@en,
        "Gerd Albrecht (Essen, 19 de julho de 1935 \u2014 2 de fevereiro de 2014) foi um maestro alem\u00e3o. Foi o ganhador do primeiro pr\u00eamio da Competi\u00e7\u00e3o Internacional de Maestros em Besan\u00e7on aos vinte e dois anos. Seu primeiro posto foi como repetiteur na \u00d3pera Estatal de Stuttgart. Depis disso ele se tornou Kapellmeister no Teatro Municipal de Mainz e diretor musical geral em L\u00fcbeck. Ele tamb\u00e9m serviu como maestro da \u00d3pera Alem\u00e3 de Berlim, Orquestra Tonhalle de Zurique e \u00d3pera Estatal de Hamburgo."@pt,
        "Gerd Albrecht (Essen, 19 de julio de 1935 \u2013 Berl\u00edn, 2 de febrero de 2014) fue un director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Gerd Albrecht (ur. 19 lipca 1935 w Essen, zm. 2 lutego 2014 w Berlinie) \u2013 niemiecki dyrygent. Prowadzi\u0142 wiele niemieckich orkiestr. By\u0142 g\u0142\u00f3wnym dyrygentem Berlin Deutsche Opera w Berlinie. W latach 1975\u20131980 zast\u0105pi\u0142 Rudolfa Kempego na stanowisku g\u0142\u00f3wnego dyrygenta Tonhalle Orchestra Zurich w Szwajcarii."@pl,
        "Gerd AlbrechtFichier:GerdAlbrecht.jpg Gerd Albrecht Gerd Albrecht, n\u00e9 le 19 juillet 1935 \u00e0 Essen et mort le 2 f\u00e9vrier 2014 (\u00e0 78 ans) \u00e0 Berlin, est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u0413\u0435\u0440\u0434 \u0410\u0301\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Gerd Albrecht; 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1935, \u042d\u0441\u0441\u0435\u043d \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2014, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0443\u0447\u0451\u0431\u044b \u0432 \u041a\u0438\u043b\u0435 \u0438 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0443 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0411\u0440\u044e\u043a\u043d\u0435\u0440-\u0420\u0435\u0433\u0435\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0434 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442 \u0432 1957 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 22 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043c \u0441 1958 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 1961 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041c\u0430\u0439\u043d\u0446\u0435, \u0430 \u0432 1963 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a\u0435. \u0412 1966\u20141972 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043e\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435, \u0430 \u0432 1972 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0421 1975 \u043f\u043e 1980 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u043d \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0422\u043e\u043d\u0445\u0430\u043b\u043b\u0435, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c 8 \u043b\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e \u0432 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430. \u0421 1988 \u043f\u043e 1997 \u0433\u043e\u0434 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0413\u0430"@ru,
        "\u30b2\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\uff08Gerd Albrecht, 1935\u5e747\u670819\u65e5 - 2014\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102385991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerd_Albrecht>,
        <http://viaf.org/viaf/102385991>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GerdAlbrecht.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerd_Albrecht.
doremus_artist:b8bd990f-4f1c-3016-9e57-a8d0f94e6dd2
owl:sameAs viaf:79247192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79247192>.
doremus_artist:b9becea0-dffc-3d02-bf9b-55bae74d8cd7
    dbp:birthPlace dbr:Imperial_Abbey;
    dbp:deathPlace dbr:Papal_States;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u062b\u0627\u0646\u064a\u0633\u064a\u0648\u0633 \u0643\u064a\u0631\u062a\u0634\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Athanasius Kircher)\u0647\u0648 \u0639\u0627\u0644\u0645-\u064a\u0633\u0648\u0639\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0646\u0634\u0631 \u0645\u0627 \u064a\u0642\u0627\u0631\u0628 40 \u0639\u0645\u0644\u0627\u064b\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631\u0647\u0627 \u0648\u0636\u0648\u062d\u0627\u064b \u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629\u060c \u0627\u0644\u062c\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627\u060c \u0627\u0644\u0635\u064a\u062f\u0644\u0629.\u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u062e\u062a\u0631\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0628\u0631. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0623\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0647\u064a\u0631\u0648\u063a\u064a\u0644\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0628\u0648 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0627\u062a. \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0646\u0638\u0631\u0648\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0643\u0631\u0648\u0628\u0627\u062a \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0647\u0631. \u0648\u0642\u062f \u0633\u0628\u0642 \u0648\u0642\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0648\u0644 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0639\u0648\u0646 \u0633\u0628\u0628\u0647 \u0645\u062e\u0644\u0648\u0642 \u0645\u062c\u0647\u0631\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0641\u064a \u0627\u062c\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0639\u0627\u0644\u0629 \u0644\u0645\u0646\u0639 \u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0636."@ar,
        "Athanasius Kircher (Geisa, Alemanha, 2 de maio de 1601 \u2014 Roma, It\u00e1lia, 27 de novembro de 1680) foi um jesu\u00edta, matem\u00e1tico, f\u00edsico, alquimista e inventor alem\u00e3o nascido em Geisa, uma cidade pequena no banco do norte da R\u00f4nia Superior, Buch\u00f4nia, famoso por sua versatilidade de conhecimentos e particularmente sua habilidade para o conhecimento das ci\u00eancias naturais."@pt,
        "Athanasius Kircher (en fran\u00e7ais : Athanase Kircher) (2 mai 1601 ou 1602, Geisa, en Thuringe, pr\u00e8s de Fulda, Allemagne, - 27 novembre 1680, Rome, Italie) est un j\u00e9suite allemand, graphologue, orientaliste, esprit encyclop\u00e9dique et un des scientifiques les plus importants de l'\u00e9poque baroque."@fr,
        "Athanasius Kircher (soms gespeld als Kirchner) (Geisa, 2 mei 1602 \u2013 Rome, 27 november 1680) was een Duitse jezu\u00efet en een geleerde uit de Renaissance, die rond de 40 boeken heeft geschreven, waarvan de bekendste over de ori\u00ebnt, geologie en geneeskunde gaan. Hij was ook een van de eersten die Egyptische hi\u00ebrogliefen bestudeerde en micro-organismen onder de microscoop bekeek, waardoor hij de voor die tijd vernieuwende theorie bedacht dat de pest veroorzaakt werd door micro-organismen. Hij stelde een aantal doeltreffende maatregelen voor om de verspreiding van de pest tegen te gaan."@nl,
        "Athanasius Kircher (ur. 2 maja 1602 w Geisa, zm. 27 listopada 1680 w Rzymie) \u2013 niemiecki teolog i jezuita, wynalazca i konstruktor, znawca j\u0119zyk\u00f3w orientalnych, badacz hieroglif\u00f3w egipskich, medyk i teoretyk muzyki. Autor ponad 40 ksi\u0105\u017cek i 2000 list\u00f3w."@pl,
        "Athanasius Kircher S.J. (castellanizado como Atanasio Kircher) (Geisa, abad\u00eda de Fulda en Hesse, 2 de mayo de 1601 o 1602 - Roma, 27 o 28 de noviembre de 1680) fue sacerdote jesuita, pol\u00edglota, erudito, estudioso orientalista, de esp\u00edritu enciclop\u00e9dico y uno de los cient\u00edficos m\u00e1s importantes de la \u00e9poca barroca."@es,
        "Athanasius Kircher SJ (auch: Athanasius Kircherus Fuldensis; * 2. Mai 1602 in Geisa (Rh\u00f6n); \u2020 27. November 1680 in Rom) war ein deutscher Jesuit und Universalgelehrter des 17. Jahrhunderts, der die meiste Zeit seines Lebens am Collegium Romanum in Rom lehrte und forschte. Kircher ver\u00f6ffentlichte eine gro\u00dfe Zahl ausf\u00fchrlicher Monografien \u00fcber ein weites Spektrum von Themen unter anderem der \u00c4gyptologie, Geologie, Medizin, Mathematik und Musiktheorie. Seine Arbeit \u00fcber die \u00e4gyptischen Hieroglyphen ebnete den Weg f\u00fcr das sp\u00e4tere Werk Jean-Fran\u00e7ois Champollions."@de,
        """Athanasius Kircher, S.J. (sometimes erroneously spelled Kirchner; Latin: Athanasius Kircherus, 2 May 1602 \u2013 28 November 1680) was a German Jesuit scholar and polymath who published around 40 major works, most notably in the fields of comparative religion, geology, and medicine. Kircher has been compared to fellow Jesuit Roger Boscovich and to Leonardo da Vinci for his enormous range of interests, and has been honored with the title "Master of a Hundred Arts". He taught for more than forty years at the Roman College, where he set up a wunderkammer. A resurgence of interest in Kircher has occurred within the scholarly community in recent decades."""@en,
        """Pubblic\u00f2 una quarantina di opere, anzitutto nei campi degli studi orientali, della geologia e della medicina. Kircher \u00e8 stato paragonato al suo confratello gesuita Ruggiero Giuseppe Boscovich e a Leonardo da Vinci per la sua enorme variet\u00e0 di interessi, ed \u00e8 stato onorato con il titolo di "maestro in un centinaio d'arti". Insegn\u00f2 per pi\u00f9 di quarant'anni nel Collegio Romano, dove allest\u00ec una wunderkammer."""@it,
        "\u0410\u0444\u0430\u043d\u0430\u0441\u0438\u0439 \u041a\u0438\u0440\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Athanasius Kircher, 2 \u043c\u0430\u044f 1602, \u0413\u0430\u0439\u0437\u0430 (\u0420\u0451\u043d), \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0424\u0443\u043b\u044c\u0434\u044b \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1680, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439-\u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30a2\u30bf\u30ca\u30b7\u30a6\u30b9\u30fb\u30ad\u30eb\u30d2\u30e3\u30fc\uff08Athanasius Kircher, 1601\u5e745\u67082\u65e5 - 1680\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f17\u4e16\u7d00\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u5b66\u8005\u3001\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u53f8\u796d\u3002\u6771\u6d0b\u7814\u7a76\u3001\u5730\u8cea\u5b66\u3001\u533b\u5b66\u306a\u3069\u5e45\u5e83\u3044\u5206\u91ce\u3067\u512a\u308c\u305f\u696d\u7e3e\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30d2\u30a8\u30ed\u30b0\u30ea\u30d5\u306e\u79d1\u5b66\u7684\u7814\u7a76\u3068\u8aad\u89e3\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3002\u307e\u305f\u4f1d\u67d3\u75c5\u304c\u306a\u3093\u3089\u304b\u306e\u5fae\u5c0f\u751f\u7269\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3055\u308c\u308b\u3068\u3044\u3046\u8003\u3048\u3092\u306f\u3058\u3081\u3066\u5b9f\u8a3c\u7684\u306b\u793a\u3057\u3001\u305d\u306e\u8aac\u306b\u3082\u3068\u3065\u3044\u305f\u4e88\u9632\u6cd5\u3092\u63d0\u6848\u3057\u305f\u3002\u5f53\u6642\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5b66\u4f1a\u306b\u304a\u3051\u308b\u6700\u9ad8\u6a29\u5a01\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u6700\u6669\u5e74\u306f\u30eb\u30cd\u30fb\u30c7\u30ab\u30eb\u30c8\u306a\u3069\u306e\u5408\u7406\u4e3b\u7fa9\u306e\u7acb\u5834\u304b\u3089\u6279\u5224\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u5f8c\u534a\u306b\u306a\u3063\u3066\u518d\u3073\u305d\u306e\u696d\u7e3e\u306e\u5148\u9032\u6027\u3068\u591a\u5f69\u3055\u304c\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u300c\u9045\u308c\u3066\u304d\u305f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u4eba\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30c6\u30ec\u30b9\u7684\u65b9\u6cd5\u8ad6\u3092\u81ea\u5728\u306b\u99c6\u4f7f\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u540c\u6642\u306b\u89b3\u5bdf\u3084\u5b9f\u9a13\u3092\u91cd\u8996\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u70b9\u306b\u304a\u3044\u3066\u4e2d\u4e16\u3068\u8fd1\u4ee3\u3092\u3064\u306a\u3044\u3060\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u3068\u3082\u3044\u3048\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u5854\u7eb3\u65af\u00b7\u73c2\u96ea\uff08Athanasius Kircher\uff0c\u62c9\u4e01\u5316\u4e5f\u4f5cAthanasius Kircherus Fuldensis\uff0c1602\u5e745\u67082\u65e5\u51fa\u751f\u4e8e\u5fb7\u56fd\u76d6\u6c99\uff0c1680\u5e7411\u670827\u65e5\u901d\u4e16\u4e8e\u7f57\u9a6c\u5e02\uff09\u662f\u4e00\u4f4d17\u4e16\u7eaa\u5fb7\u56fd\u8036\u7a23\u4f1a\u6210\u5458\u548c\u901a\u624d\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u5927\u591a\u6570\u65f6\u95f4\u5728\u7f57\u9a6c\u7684\u7f57\u9a6c\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u548c\u505a\u7814\u7a76\u5de5\u4f5c\u3002\u73c2\u96ea\u5c31\u975e\u5e38\u5e7f\u6cdb\u7684\u5185\u5bb9\u53d1\u8868\u4e86\u5927\u91cf\u7ec6\u81f4\u7684\u8bba\u6587\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u57c3\u53ca\u5b66\u3001\u5730\u8d28\u5b66\u3001\u533b\u5b66\u3001\u6570\u5b66\u548c\u97f3\u6a02\u7406\u8ad6\u3002\u4ed6\u5c31\u57c3\u53ca\u5723\u4e66\u4f53\u7684\u7814\u7a76\u4e3a\u540e\u6765\u8ba9-\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u5546\u535a\u826f\u7684\u5de5\u4f5c\u94fa\u5e73\u4e86\u9053\u8def\u3002 \u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u57fa\u7279\u52d2\u79f0\u73c2\u96ea\u4e3a\u201c\u6559\u5b97\u5728\u79d1\u5b66\u65b9\u9762\u7684\u6551\u706b\u961f\uff1a\u4ed6\u62e5\u6709\u7279\u6743\u548c\u4ece\u4e8b\u7279\u522b\u7684\u5de5\u4f5c\uff0c\u5728\u79d1\u5b66\u8fdb\u5165\u65b0\u9886\u57df\u65f6\uff0c\u6216\u8005\u5728\u6559\u4f1a\u9762\u4e34\u79d1\u5b66\u7684\u6311\u6218\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u4ed6\u5c31\u5230\u6765\u4e86\u3002\u201d\u4e8b\u5b9e\u4e0a\u73c2\u96ea\u5728\u8bb8\u591a\u65b9\u9762\u5728\u4ed6\u7684\u5f53\u65f6\u662f\u9886\u5148\u7684\uff0c\u5c24\u5176\u5728\u7ec6\u83cc\u5b66\u3001\u533b\u5b66\u3001\u58f0\u5b66\u3001\u5929\u6587\u5b66\u3001\u529b\u5b66\u548c\u8272\u5f69\u7406\u8bba\u3002\u6bd4\u5982\u4ed6\u662f\u7b2c\u4e00\u4e2a\u8ba4\u8bc6\u5230\u201c\u5c0f\u751f\u7269\u201d\u5728\u9f20\u75ab\u4f20\u64ad\u4e2d\u7684\u4f5c\u7528\uff0c\u4e5f\u662f\u7b2c\u4e00\u4e2a\u8bbe\u7acb\u6709\u6548\u9632\u6b62\u9f20\u75ab\u4f20\u64ad\u7684\u89c4\u5219\u7684\u4eba\u3002 \u73c2\u96ea\u7684\u5ea7\u53f3\u94ed\u4e3aIn uno omnia\uff08\u4e07\u7269\u5f52\u4e00\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:31998409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Athanasius_Kircher>,
        <http://viaf.org/viaf/31998409>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Athanasius_Kircher.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Athanasius_Kircher.
doremus_artist:ba62e84d-fa8a-3c26-b4be-4225affc3134
owl:sameAs viaf:79168697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79168697>.
doremus_artist:ba9c45a3-70aa-3419-a388-9f1f5a4b4fe3
owl:sameAs viaf:56750518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56750518>.
doremus_artist:baa1c40f-3313-3449-8c66-06451b9b6eae
    dbp:birthPlace dbr:JÃ¶nkÃ¶ping;
    rdfs:comment
        "Anders Bertil Michael Jormin, born 7 September 1957 in J\u00f6nk\u00f6ping, is a Swedish bassist and composer. Jormin established a musical partnership with Bobo Stenson in the mid-1980s which led to international recognition playing with Charles Lloyd, in the early 1990s. In the late 1990s he also performed regularly with Polish trumpeter Tomasz Sta\u0144ko."@en,
        "Anders Jormin (* 7. September 1957 in J\u00f6nk\u00f6ping) ist ein schwedischer Jazz-Bassist, Bandleader und Komponist."@de,
        "Anders Jormin est un contrebassiste et compositeur su\u00e9dois de jazz n\u00e9 en 1957 \u00e0 J\u00f6nk\u00f6ping. Anders Jormin \u00e9tudie la contrebasse et l'improvisation \u00e0 l'acad\u00e9mie de musique de G\u00f6teborg, d'o\u00f9 il sort dipl\u00f4m\u00e9 en 1979. Jormin est actif comme musicien depuis les ann\u00e9es 1980, mais il est surtout connu pour sa participation aux groupes de Charles Lloyd, Tomasz Sta\u0144ko, et Bobo Stenson dans les ann\u00e9es 1990 et 2000. Jormin est particuli\u00e8rement inspir\u00e9 par les musiques traditionnelles, et en particulier la musique traditionnelle su\u00e9doise."@fr;
    owl:sameAs viaf:59277337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anders_Jormin>,
        <http://viaf.org/viaf/59277337>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b4710dc-2f48-46b3-918c-9de91615d45d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Berg-Kolve-Jormin-Vossajazz2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anders_Jormin.
doremus_artist:babf2ecd-de3f-33b5-b5d8-2a1711d7b1b9
owl:sameAs viaf:28648725; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28648725>.
doremus_artist:bb0e6191-d774-305a-8b76-81598918d975
owl:sameAs viaf:29577621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29577621>.
doremus_artist:bb229f11-1524-3c4d-aefd-fed7a99a162e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rocky_Top,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Dean Dillon (* 26. M\u00e4rz 1955 in Lake City (heute Rocky Top), Tennessee) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Songwriter."@de,
        "Dean Dillon (born March 26, 1955) is an American country music artist and songwriter. Between 1982 and 1993, Dillon recorded six studio albums on various labels, and charted several singles on the Billboard country charts. Since 1993, Dillon has continued to write hit songs for other artists, most notably George Strait. In 2002, he was inducted into the Nashville Songwriters Hall of Fame. Dillon is the father of country music songwriter, Jessie Jo Dillon, and the two often collaborate."@en;
    owl:sameAs viaf:31176284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dean_Dillon>,
        <http://viaf.org/viaf/31176284>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fdb4cb37-d38c-49bb-afad-485cbed17950>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dean_Dillon.
doremus_artist:bbedf08d-246b-335e-ae57-963463a1e63f
    dbp:birthPlace dbr:Vevey;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Ernest Alexandre Ansermet (11 de Novembro de 1883 - 20 de Fevereiro de 1969) foi um maestro su\u00ed\u00e7o."@pt,
        "Ernest Alexandre Ansermet (pronounced [\u025b\u0281.n\u025bst a.l\u025bk.s\u0251\u0303d\u0281 \u0251\u0303.s\u025b\u0281.m\u025b]), (11 November 1883 \u2013 20 February 1969) was a Swiss conductor."@en,
        "Ernest Ansermet (* 11. November 1883 in Vevey; \u2020 20. Februar 1969 in Genf) war ein Schweizer Dirigent."@de,
        "Ernest Ansermet (Vevey, 11 november 1883 \u2013 Gen\u00e8ve, 20 februari 1969) was een Zwitsers dirigent, componist en musicoloog."@nl,
        "Ernest Ansermet (ur. 11 listopada 1883 w Vevey, Szwajcaria; zm. 20 lutego 1969 w Genewie) \u2013 szwajcarski dyrygent, kompozytor i teoretyk muzyki. W 1918 roku za\u0142o\u017cy\u0142 Orchestre de la Suisse Romande w Genewie. Wykonywa\u0142 i propagowa\u0142 muzyk\u0119 wsp\u00f3\u0142czesn\u0105, m.in. Igora Strawinskiego. Od 1978 roku odbywaj\u0105 si\u0119 w Genewie mi\u0119dzynarodowe konkursy dyrygent\u00f3w imienia Ernesta Ansermeta."@pl,
        "Ernest Ansermet Alexandre (Vevey, 11 de noviembre de 1883 - Ginebra (ciudad), 20 de febrero de 1969) fue un director de orquesta suizo."@es,
        "Ernest Ansermet, n\u00e9 le 11 novembre 1883 \u00e0 Vevey et mort le 20 f\u00e9vrier 1969 \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e9tait un musicologue et chef d'orchestre suisse."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0301\u0441\u0442 \u0410\u043d\u0441\u0435\u0440\u043c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Ernest Ansermet; 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1883, \u0412\u0435\u0432\u0435 \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1969, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        """\u0625\u0631\u0646\u0633\u062a \u0623\u0646\u0633\u064a\u0631\u0645\u062a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Ernest Ansermet(\u0648. 11 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1883 \u2013 \u062a. 20 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1969) \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0631\u064a\u0646\u064a\u062a \u0648\u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0634\u0628\u0627\u0628\u0647 \u0648\u062a\u062e\u0631\u062c \u0645\u0646 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0644\u0648\u0632\u0627\u0646 \u062d\u064a\u062b \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0627\u062f\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621. \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062a\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0644\u0639\u062f\u0629 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u060c \u0627\u062a\u062c\u0647 \u0628\u062c\u062f\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1912 \u0641\u0635\u0627\u0639\u062f\u0627 \u062c\u0646\u0649 \u0639\u064a\u0634\u0647 \u0643\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648. \u0644\u0642\u0627\u0621 \u0645\u0628\u0643\u0631 \u0645\u0639 \u0625\u064a\u062c\u0648\u0631 \u0633\u062a\u0631\u0627\u0641\u0646\u0633\u0643\u064a \u0643\u0627\u0646 \u062d\u0627\u0633\u0645\u0627: \u0641\u0635\u0627\u0631 \u0623\u0646\u0633\u064a\u0631\u0645\u062a \u0645\u0646\u0627\u0635\u0631 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u060c \u0648\u0622\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0642\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 "\u062d\u0643\u0627\u064a\u0629 \u062c\u0646\u062f\u064a" 1918 \u0648\u0628\u0648\u0644\u0646\u062a\u0634\u064a\u0644\u0644\u0627 1922. \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0633\u062a\u0631\u0627\u0646\u0641\u0633\u0643\u064a \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0623\u0646\u0633\u064a\u0631\u0645\u064a\u062a \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u064a\u0631\u062c\u064a \u062f\u064a\u0627\u062c\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0644\u0627\u0647 \u0645\u0633\u0626\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a \u0645\u0646 1915 \u062d\u062a\u0649 1923. \u0641\u064a \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0635\u0641\u0629 \u0642\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0644\u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a\u0647\u0627 "\u0627\u0644\u0642\u0628\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0644\u062b\u0629" \u0644\u062f\u064a\u0641\u0627\u064a\u0627 \u0639\u0627\u0645 1919 \u0648"\u0627\u0644\u0641\u0627\u0644\u0633" \u0644\u0631\u0627\u0641\u064a\u0644 \u0639\u0627\u0645 1920. \u0648\u0623\u0633\u0633 \u0623\u0646\u0633\u064a\u0631\u0645\u062a \u0639\u0627\u0645 1918 \u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0639\u0645\u0644 \u0645\u062f\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0644\u062d\u064a\u0646 \u062a\u0642\u0627\u0639\u062f\u0647 \u0639\u0627\u0645 1967. \u0633\u062c\u0644 \u0628\u0627\u0632\u062f\u0647\u0627\u0631 \u0645\u0639 \u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631"""@ar,
        "\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30bb\u30eb\u30e1\uff08Ernest Alexandre Ansermet, 1883\u5e7411\u670811\u65e5 - 1969\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u6570\u5b66\u8005\u3002"@ja,
        "\u6069\u5948\u65af\u7279\u00b7\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u5b89\u585e\u7f8e\uff08Ernest Alexandre Ansermet\uff0c1883\u5e7411\u670811\u65e5\uff0d1969\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u751f\u4e8e\u6d1b\u6851\uff0c\u745e\u58eb\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u672c\u662f\u6d1b\u6851\u7684\u4e00\u540d\u6570\u5b66\u6559\u5e08, 1912\u5e74\u4ed6\u5374\u5728\u4e00\u6b21\u97f3\u4e50\u4f1a\u4e2d\u767b\u53f0\u6307\u6325\u3002 1918\u5e74\u4ed6\u5728\u65e5\u5185\u74e6\u521b\u7acb\u4e86\u745e\u58eb\u7f57\u66fc\u5fb7\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\uff0c\u5e76\u4e00\u76f4\u5e26\u9886\u8be5\u4e50\u56e2\u76f4\u81f31969\u5e74\u8fc7\u8eab\u3002\u4ed6\u901a\u5e38\u5728\u6b27\u6d32\u7684\u5927\u57ce\u5e02\u6307\u6325\uff0c\u5982\u4f26\u6566\u548c\u5df4\u9ece\uff0c\u4f46\u4e5f\u53bb\u8fc7\u7f8e\u56fd\u548c\u82cf\u8054\u6f14\u51fa\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u671f\u95f4\u548c\u6d41\u4ea1\u7684\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\u76f8\u8bc6\u3002\u4e24\u4eba\u6210\u4e3a\u81f3\u4ea4\uff0c\u5b89\u585e\u7f8e\u591a\u6b21\u6307\u6325\u540e\u8005\u4f5c\u54c1\u7684\u9996\u6f14\u3002 \u5b89\u585e\u7f8e\u4ee5\u6f14\u7ece\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\u7684\u97f3\u4e50\u548c\u5176\u4ed6\u4fc4\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5982\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\uff0c\u666e\u7f57\u67ef\u83f2\u8036\u592b\u548c\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u7684\u4f5c\u54c1\u4eab\u8a89\u56fd\u9645\u3002\u7279\u522b\u5728\u82ad\u857e\u821e\u66f2\u65b9\u9762\uff0c\u5b89\u585e\u7f8e\u53ef\u8c13\u72ec\u9738\u4e00\u65b9\uff0c\u4ed6\u6307\u6325\u7684\u5929\u9e45\u6e56\uff0c\u6625\u4e4b\u796d\u548c\u7f57\u5bc6\u6b27\u4e0e\u6731\u4e3d\u53f6\u4e00\u76f4\u88ab\u5949\u4e3a\u6700\u9ad8\u6f14\u7ece\u3002\u5b89\u585e\u7f8e\u5bf9\u65e0\u8c03\u6027\u97f3\u4e50\u5f88\u53cd\u611f\uff0c\u8d28\u7591\u5176\u4ef7\u503c\u3002 \u5b89\u585e\u7f8e\u8ba4\u4e3a\uff0c\u6307\u6325\u5e94\u8be5\u80cc\u8c31\u6307\u6325\uff0c\u4f46\u4ed6\u81ea\u5df1\u5374\u603b\u662f\u5e26\u8c31\u4e0a\u53f0\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ed6\u8ba4\u4e3a\uff0c\u8fd9\u6837\u624d\u4e0d\u81f3\u4e8e\u5ffd\u7565\u7ec6\u8282\u3002\u4ed6\u6307\u6325\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u624b\u52bf\u95f4\u63a5\u660e\u6670\uff0c\u5374\u5f88\u80fd\u5411\u4e50\u56e2\u4f20\u8fbe\u81ea\u5df1\u7684\u601d\u60f3\u3002 \u5b89\u585e\u7f8e\u901d\u4e16\u4e8e\u65e5\u5185\u74e6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14957421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Ansermet>,
        <http://viaf.org/viaf/14957421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b6cb51fd-caab-4fc5-be1c-51caf2bb49a0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ErnestAnsermet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Ansermet.
doremus_artist:bc776510-57b7-3333-8df2-c5fd80b6971d
owl:sameAs viaf:71595300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71595300>.
doremus_artist:bca9c056-e2ef-3a17-99b6-3f3f621bbf22
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Sacile;
    rdfs:comment
        "Vincenzo Ruffo (* um 1510 in Verona; \u2020 9. Februar 1587 in Sacile bei Udine) war ein italienischer Geistlicher, Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Vincenzo Ruffo (c. 1508 \u2013 February 9, 1587) was an Italian composer of the Renaissance. He was one of the composers most responsive to the musical reforms suggested by the Council of Trent, especially in his composition of masses, and as such was an influential member of the Counter-Reformation."@en,
        "Vincenzo Ruffo est un compositeur italien de la Renaissance, n\u00e9 \u00e0 V\u00e9rone vers 1508 et mort \u00e0 Sacile le 9 f\u00e9vrier 1587. Il fut notamment l'un des principaux musiciens du courant de la Contre-R\u00e9forme et de la musique post-tridentine."@fr,
        """Vincenzo Ruffo nacque a Verona, dove si fece prete nel 1531. Pubblic\u00f2 il suo primo libro di musica nel 1539, e si pensa che sia stato il primo italiano a pubblicare una messa nel 1542. Nel 1542 si trasfer\u00ec anche a Milano a lavorare per Alfonso d'Avalos, all'epoca governatore della citt\u00e0 lombarda. Quando d'Avalos fu richiamato a Madrid nel 1546, Ruffo ritorn\u00f2 a Verona, dove diresse l'Accademia Filarmonica della citt\u00e0 nel 1551-1552 e nel 1554 divent\u00f2 maestro del coro della cattedrale. Nel 1558 viene stampato a Venezia, presso Antonio Gardano, un suo libro di 25 madrigali a 5 voci dal nome "Opera nova di musica intitolata Armonia Celeste".La sua musica in questo periodo fu fortemente influenzata dalla scuola franco-fiamminga, ma quando nel 1563 divent\u00f2 maestro del Duomo di Milano sotto Carlo """@it;
    owl:sameAs viaf:56797555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Ruffo>,
        <http://viaf.org/viaf/56797555>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincenzo_Ruffo.
doremus_artist:bdc973d3-5f9c-3223-a7d5-45cd5234c67f
owl:sameAs viaf:110534628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110534628>.
doremus_artist:bec7708e-72d6-347b-bf1f-12d90781ee58
owl:sameAs viaf:34505255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34505255>.
doremus_artist:bf5a370a-2ae0-3699-ac1e-6669af7f9331
owl:sameAs viaf:5215847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5215847>.
doremus_artist:bf8c72cd-810f-38ac-bbce-19d34f60262a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Prolifico compositore di musica teatrale e di cantate, fu attivo a Londra. Fu contemporaneo di H\u00e4ndel che ebbe modo probabilmente di conoscere direttamente."@it,
        "Sir Thomas Augustine Arne (Londres, 12 de mar\u00e7o de 1710 \u2014 Londres, 5 de mar\u00e7o de 1778) foi um compositor de \u00f3pera, violinista e tecladista brit\u00e2nico. Um produtivo compositor de m\u00fasica para palco, importante figura no teatro Ingl\u00eas do s\u00e9culo XVIII \u00e9 considerado o catalisador para a revitaliza\u00e7\u00e3o da \u00f3pera no in\u00edcio dos anos 1730. \u00c9 muito famoso por ser o autor do hino nacional do Reino Unido, God Save the Queen.Arne foi o \u00fanico compositor Ingl\u00eas nativo de seu tempo capaz de competir com sucesso com compositores como Georg Friedrich Handel, que monopolizava a cena musical brit\u00e2nica durante o s\u00e9culo XVIII."@pt,
        "Thomas Augustine Arne (* 12. M\u00e4rz 1710 in London; \u2020 5. M\u00e4rz 1778 in London) war ein englischer Komponist der Vorklassik."@de,
        "Thomas Augustine Arne (/\u0251\u02d0rn/; 12 March 1710, London \u2013 5 March 1778, London) was an English composer, best known for the patriotic song Rule Britannia. He also wrote a version of God Save the King, which became the British national anthem, and the song A-Hunting We Will Go. Arne was the leading British theatre composer of the 18th century, working at Drury Lane and Covent Garden."@en,
        "Thomas Augustine Arne (12 de marzo de 1710- 5 de marzo de 1778) fue un compositor ingl\u00e9s, conocido sobre todo por su canci\u00f3n patri\u00f3tica Rule Britannia, parte de un aria de su \u00f3pera Alfred y por las adaptaciones musicales para las puestas en escena de William Shakespeare. La mayor parte de la obra de Arne es de orden l\u00edrico; sus sinfon\u00edas, overturas, conciertos para \u00f3rgano, etc. son en general adaptaciones de sus m\u00e1s de 90 \u00f3peras y mascaradas. Buena parte de dicha obra est\u00e1 perdida, quemada durante el incendio del teatro de Covent Garden de 1808."@es,
        """Thomas Augustine Arne (Londen, 12 maart 1710 \u2013 aldaar, 5 maart 1778) was een Britse componist, een voorname musicus van zijn tijd. Arne is bekend door zijn compositie van de melodie van Rule Britannia dat aan het slot van het populaire BBC programma The last night of the Proms wordt uitgevoerd en meegezongen door het publiek. Ook schreef hij de komische opera "Thomas and Sally" of "The Sailor's return" en was hij verantwoordelijk voor de herleving van de, nog altijd in Engeland populaire, The Beggar's Opera, van John Gay."""@nl,
        """Thomas Augustine Arne (ur. 12 marca 1710 w Londynie, zm. 5 marca 1778 tam\u017ce) \u2013 kompozytor angielski, autor sonat, kantat, oper i masek (masque). Konkurent muzyczny H\u00e4ndla. Tw\u00f3rca znanej kantaty "Bacchus and Ariadne" i pie\u015bni "Rule, Britannia!" (z maski "Alfred")."""@pl,
        "Thomas Augustine Arne, n\u00e9 vers le 12 mars 1710 et mort \u00e0 Londres le 5 mars 1778 (\u00e0 67 ans), est un compositeur britannique."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d \u0410\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Augustine Arne) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30ac\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30f3\uff08Thomas Augustine Arne,1710\u5e743\u670812\u65e5 \u2013 1778\u5e743\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u611b\u56fd\u6b4c\u300c\u30eb\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u8457\u540d\u3067\u3001\u3053\u306e\u66f2\u306f\u73fe\u5728\u3067\u3082\u3057\u3070\u3057\u3070\u6b4c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\uff08BBC\u30d7\u30ed\u30e0\u30b9\u306e\u6700\u7d42\u591c\u3067\u306f\u6bce\u5e74\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66729716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Arne>,
        <http://viaf.org/viaf/66729716>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arne_after_Bartolozzi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Arne.
doremus_artist:bfd3dd46-d3b7-3ba4-9673-04650a52b441
owl:sameAs viaf:71135267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71135267>.
doremus_artist:c00f4d7e-f302-3590-8b6e-b8d5acb8c720
owl:sameAs viaf:70078750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70078750>.
doremus_artist:c166471f-ca73-37a3-af67-8c80fa9a2616
owl:sameAs viaf:5141899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141899>.
doremus_artist:c1989c11-f27a-3b54-92dd-c1743a63242d
owl:sameAs viaf:10035451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10035451>.
doremus_artist:c1d015ae-3ca5-3fde-b2c4-d8af761cc013
owl:sameAs viaf:252752120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/252752120>.
doremus_artist:c20e7401-eac2-3bde-ab3a-aa86ffc6c7c2
    dbp:birthPlace dbr:Egypt;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u062a\u0648\u0645 \u0623\u062c\u0648\u064a\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Atom Egoyan)\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 19 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1960, \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0643\u0646\u062f\u0649 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0645\u0635\u0631\u0649 \u0627\u0631\u0645\u064a\u0646\u0649 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0647\u0627 \u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u0629 \u0648\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0631\u0648\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0643\u0645\u0629. \u062f\u0627\u0626\u0645\u0627 \u0645\u0627 \u062a\u062a\u0635\u0641 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0623\u062c\u0648\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0623\u062d\u062f\u0627\u062b\u0647\u0627 \u0648\u0641\u0649 \u0628\u0646\u064a\u062a\u0647\u0627.\u062d\u0635\u0644 \u0623\u062c\u0648\u064a\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2008 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062f\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0641\u064a\u062f \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0628\u062f\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a."@ar,
        "Atom Egoyan (Armeens: \u0531\u057f\u0578\u0574 \u0537\u0563\u0578\u0575\u0561\u0576) (Ca\u00efro, Egypte, 19 juli 1960) is een Canadees filmregisseur van Armeense afkomst, een van de belangrijkere onafhankelijke filmmakers van zijn tijd. Egoyan maakt veel gebruik van films in films, video's en televisieschermen in zijn werk, waarbij hij het onvermogen van de media om de waarheid vast te leggen onderzoekt. De plot wordt zelden lineair verteld. Belangrijke thema's zijn zijn Armeense afkomst, vervreemding en isolatie. Egoyan heeft tevens enkele opera's geregisseerd."@nl,
        "Atom Egoyan (Cairo, 19 de Julho de 1960) \u00e9 um cineasta eg\u00edpcio, naturalizado canadiano, conhecido por diversos filmes que fizeram sucesso, \u00e0 parceria de Mychael Danna, como Fam\u00edlia Visualiza\u00e7\u00e3o (Family Viewing) (1987), O Ajustador (The Adjuster) (1991), Ex\u00f3tica (Exotica) (1994), O Futuro Radioso (The Sweet Hereafter) (1997), A Viagem de Felicia (Felicia's Journey) (1999), Ararat (2002) e Onde Est\u00e1 a Verdade? (Where the Truth Lies) (2005)."@pt,
        "Atom Egoyan (armenisch \u0531\u057f\u0578\u0574 \u0537\u0563\u0578\u0575\u0561\u0576; * 19. Juli 1960 in Kairo, \u00c4gypten) ist ein kanadisch-armenischer Regisseur."@de,
        "Atom Egoyan (en armenio, \u0531\u057f\u0578\u0574 \u0535\u0572\u0578\u0575\u0561\u0576) es un director de cine independiente, que vive y trabaja en Canad\u00e1 y es de origen armenio. Algunos temas recurrentes de su trabajo son la alienaci\u00f3n y la soledad, que trata mediante personajes cuyas interacciones est\u00e1n mediadas por la tecnolog\u00eda, la burocracia u otras estructuras de poder. Algunas de sus pel\u00edculas siguen estructuras sin linealidad cronol\u00f3gica, en las cuales los acontecimientos se organizan de manera no secuencial con el fin de provocar reacciones emocionales en el espectador ocultando la clave de la historia. Su primera pel\u00edcula, Next of Kin, data de 1984. Algunas cintas notables de su carrera son Exotica, El dulce porvenir, Ararat y Where the Truth Lies."@es,
        "Atom Egoyan (w\u0142a\u015bc. Atom Yeghoyan; ur. 19 lipca 1960 w Kairze) \u2013 kanadyjski re\u017cyser, scenarzysta, monta\u017cysta, operator i producent filmowy pochodzenia ormia\u0144skiego."@pl,
        "Atom Egoyan est un r\u00e9alisateur, producteur de cin\u00e9ma et sc\u00e9nariste canadien d'origine arm\u00e9nienne, n\u00e9 le 19 juillet 1960 au Caire, en \u00c9gypte."@fr,
        "Atom Egoyan, CC (born July 19, 1960) is a Canadian director (of stage and film), writer, producer and former actor. Egoyan made his career breakthrough with Exotica (1994), a film set primarily in and around the fictional Exotica strip club. Egoyan's most critically acclaimed film is the drama The Sweet Hereafter (1997), and his biggest commercial success is the erotic thriller Chloe (2009). Egoyan has been nominated for two Academy Awards: Best Director and Best Adapted Screenplay, both for The Sweet Hereafter. He also won several awards at Cannes Film Festival, Toronto International Film Festival and Genie Awards."@en,
        "Ha ricevuto una candidatura all'Oscar al miglior regista per Il dolce domani."@it,
        "\u0410\u0442\u043e\u0301\u043c \u042d\u0433\u043e\u044f\u0301\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u0531\u057f\u0578\u0574 \u0537\u0563\u0578\u0575\u0561\u0576, \u0430\u043d\u0433\u043b. Atom Egoyan; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960, \u041a\u0430\u0438\u0440) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043c\u043e\u043d\u0442\u0430\u0436\u0451\u0440 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0442\u0447\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0438\u0437\u043e\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u044b \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439, \u043a \u0431\u044e\u0440\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430\u043c."@ru,
        "\u30a2\u30c8\u30e0\u30fb\u30a8\u30b4\u30e4\u30f3 \uff08Atom Egoyan, 1960\u5e747\u670819\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u9a30\u00b7\u4f0a\u683c\u8a00\uff08\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1a\u0531\u057f\u0578\u0574 \u0537\u0563\u0578\u0575\u0561\u0576\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aAtom Egoyan\uff0c1960\u5e747\u670819\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u88d4\u7684\u52a0\u62ff\u5927\u7537\u5c0e\u6f14\uff0c\u81f4\u529b\u65bc\u767c\u6398\u95dc\u65bc\u6545\u9109\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u6b77\u53f2\u7684\u771f\u76f8\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14969748;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Atom_Egoyan>,
        <http://viaf.org/viaf/14969748>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Atomegoya.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Atom_Egoyan.
doremus_artist:c2baf011-762e-306e-adca-8f6d6d23587f
owl:sameAs viaf:56465036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56465036>.
doremus_artist:c312a115-b7f3-36e6-9218-68ca58b4624f
    dbp:birthPlace dbr:Metropolitan_Borough_of_Wigan;
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Gerrard Winstanley (* 1609 in Wigan, Lancashire; \u2020 10. September 1676 in London) war ein protestantischer Reformer und politischer Aktivist in England. Er f\u00fchrte zur Zeit des Protektorats (1649\u20131658) von Oliver Cromwell die Gruppe der True Levellers (\u201ewahre Gleichmacher\u201c) an, die von Unterst\u00fctzern wie Gegnern Diggers genannt wurden. Sie besetzten und bearbeiteten \u00f6ffentliche L\u00e4ndereien und verteilten die Ertr\u00e4ge kostenlos an Bed\u00fcrftige, um damit f\u00fcr eine umfassende Landreform und das Gemeineigentum zu werben. Diesen Fr\u00fchkommunismus begr\u00fcndete Winstanley ausschlie\u00dflich aus der Bibel heraus."@de,
        "Gerrard Winstanley (1609 - 10 de Setembro de 1676) foi um reformador, filosofo anarquista, religioso protestante ingl\u00eas e um activista pol\u00edtico durante o protetorado de Oliver Cromwell. Winstanley era alinhado pelo grupo conhecido como dos True Levellers, pelas suas cren\u00e7as baseadas no comunismo crist\u00e3o e pelas suas a\u00e7\u00f5es como l\u00edder dos Diggers, os quais tomaram o controle de terras p\u00fablicas para as cavar e cultivar."@pt,
        "Gerrard Winstanley (19 October 1609 \u2013 10 September 1676) was an English Protestant religious reformer, political philosopher, and activist during The Protectorate of Oliver Cromwell. Winstanley was one of the founders of the English group known as the True Levellers or Diggers for their beliefs, and for their actions. The group occupied public lands that had been privatised by enclosures and dug them over, pulling down hedges and filling in ditches, to plant crops. True Levellers was the name they used to describe themselves, whereas the term Diggers was coined by contemporaries."@en,
        "Gerrard Winstanley (Wigan, 1609-1676) fue un reformador protestante ingl\u00e9s y activista pol\u00edtico durante la \u00e9poca del Protectorado de Oliver Cromwell. Winstanley fue uno de los fundadores del grupo ingl\u00e9s conocido como True Levellers (Igualitarios Aut\u00e9nticos) debido a sus creencias basadas en un comunitarismo cristiano. Tambi\u00e9n fueron conocidos como Diggers (Cavadores) debido a sus acciones de ocupar tierras comunes y cavar en ellas para cultivar."@es,
        "Gerrard Winstanley (ur. ok. 1609, zm. po 1676) - angielski reformator spo\u0142eczny i religijny, czo\u0142owy przedstawiciel radykalnego purytanizmu oraz inicjator i przyw\u00f3dca ruchu digger\u00f3w (kopaczy). Wraz z kilkudziesi\u0119cioma wsp\u00f3\u0142towarzyszami (m.in. Williamem Everardem) pr\u00f3bowa\u0142 zaj\u0105\u0107 pod upraw\u0119 gminne nieu\u017cytki w hrabstwie Surrey; po udaremnieniu tych dzia\u0142a\u0144 przez wojsko zaj\u0105\u0142 si\u0119 publicystyk\u0105.Pogl\u0105dy swe przedstawi\u0142 najpe\u0142niej w dedykowanym Oliverowi Cromwellowi pamflecie Program ustroju wolno\u015bci, czyli Prawowita zwierzchno\u015b\u0107 przywr\u00f3cona (1652, wydanie polskie 1959), b\u0119d\u0105cym krytyk\u0105 dotychczasowego ustroju monarchicznego, kleru oraz gospodarki opartej na prywatnej w\u0142asno\u015bci ziemi."@pl,
        "Gerrard Winstanley, n\u00e9 en 1609 et mort le 10 septembre 1676, est un r\u00e9formiste protestant anglais, adepte d'une forme de communisme chr\u00e9tien pr\u00e9cursive du socialisme et de l'anarchisme moderne."@fr,
        "Winstanley fu il principale portavoce della comunit\u00e0 dei diggers del Surrey, nata a Saint George's Hill e poi trasferita a Little Heath (entrambe le localit\u00e0 si trovano nei pressi di Cobham). Col nome di diggers (zappatori) sono conosciuti i gruppi che, ai tempi della Rivoluzione inglese, si unirono per lavorare le terre comuni secondo principi comunitari."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434 \u0423\u0438\u043d\u0441\u0442\u0435\u043d\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gerrard Winstanley; 1609, \u0423\u0438\u0433\u0430\u043d, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u041b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0448\u0438\u0440 \u2014 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1676) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442-\u0443\u0442\u043e\u043f\u0438\u0441\u0442 XVII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0438\u0433\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:45095671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerrard_Winstanley>,
        <http://viaf.org/viaf/45095671>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerrard_Winstanley.
doremus_artist:c31408d7-f1e2-31b6-9dd0-d1422fff8fab
owl:sameAs viaf:45515870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45515870>.
doremus_artist:c33014a9-5605-3710-ab6b-aed898e365d9
owl:sameAs viaf:76632586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76632586>.
doremus_artist:c3a99c30-7733-3bf1-ab9f-731d80b68ff8
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Allievo della Juilliard School di New York, compose molta musica da camera, ma anche opere teatrali."@it,
        "Vittorio Giannini (* 19. Oktober 1903 in Philadelphia; \u2020 28. November 1966 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist italienischer Abstammung. Giannini studierte aufgrund eines Stipendiums ab 1912 in Mailand am Konservatorium. 1917 kehrte er nach New York City zur\u00fcck und setzte seine Studien und die Graduierung an der Juilliard School of Music fort. Er lebte in Europa, wo seine Opern gro\u00dfen Erfolg hatten, bevor er sich 1939 in New York niederlie\u00df. Er unterrichtete an Juilliard School, der Manhattan School und am Curtis Institute. Giannini komponierte neben Opern vier Sinfonien, weitere Orchesterwerke, Chorwerke und Klavierst\u00fccke. Am bekanntesten wurde seine Oper The Taming of the Shrew (Der Widerspenstigen Z\u00e4hmung, 1953)."@de,
        "Vittorio Giannini (October 19, 1903, Philadelphia \u2013 November 28, 1966, New York City) was a neoromantic American composer of operas, songs, symphonies, and band works."@en,
        "Vittorio Giannini est un compositeur am\u00e9ricain de symphonies, d'op\u00e9ras et de chants. Il est n\u00e9 le 19 octobre 1903 \u00e0 Philadelphie, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 novembre 1966 \u00e0 New York."@fr,
        "\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fc\u30cb\uff08Vittorio Giannini\u30011903\u5e7410\u670819\u65e5 - 1966\u5e7411\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u30661912\u5e74\u304b\u3089\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u30011917\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u623b\u3063\u3066\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u7814\u7a76\u3092\u7d99\u7d9a\u3057\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3059\u308b\u524d\u306b\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u5927\u304d\u306a\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3001\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6559\u8077\u306b\u3064\u304d\u30011964\u5e74\u306b\u306f\u30ce\u30fc\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u82b8\u8853\u5b66\u6821\u306e\u5275\u8a2d\u306b\u95a2\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30c9\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002\u65b0\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u98a8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u304b\u305f\u308f\u3089\u30014\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u3082\u3063\u3068\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306f1953\u5e74\u306e\u300c\u3058\u3083\u3058\u3083\u99ac\u306a\u3089\u3057\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39564238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vittorio_Giannini>,
        <http://viaf.org/viaf/39564238>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d6cde16-2395-4a2c-9c2d-86ceb2f9595d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vittorio_Giannini.
doremus_artist:c3cb7f87-a20e-358a-8fda-714796e85e7b
    dbp:birthPlace dbr:Lewes;
    rdfs:comment
        "Ed Harcourt (n\u00e9 Edward Henry Richard Harcourt-Smith le 14 ao\u00fbt 1977 dans le quartier de Wimbledon \u00e0 Londres) est un chanteur anglais."@fr,
        "Ed Harcourt is an English singer-songwriter. To date, he has released six studio albums, two EPs, and thirteen singles. His debut album, Here Be Monsters, was nominated for the 2001 Mercury Prize. Since 2007 he has been writing for other artists, including Sophie Ellis-Bextor, Paloma Faith and performed with Marianne Faithfull and the Libertines. His music is influenced by Tom Waits, Nick Cave, and Jeff Buckley, among others."@en,
        "Edward Henry Richard Harcourt-Smithconocido como Ed Harcourt, es un m\u00fasico y compositor brit\u00e1nico nacido el 14 de agosto de 1977 en Wimbledon (Inglaterra).  Hasta la fecha ha publicado seis \u00e1lbumes de estudio, dos EPs, y trece sencillos. Su \u00e1lbum debut, Here Be Monsters, fue nominado en 2001 a los Mercury Prize. Su m\u00fasica est\u00e1 influenciada por artistas como Tom Waits, Nick Cave o Jeff Buckley, entre otros."@es,
        "\u042d\u0434 \u0425\u0430\u0440\u043a\u043e\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ed Harcourt); \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0425\u0430\u0440\u043a\u043e\u0440\u0442-\u0421\u043c\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edward Henry Richard Harcourt-Smith) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0441\u0435\u043c\u044c \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u0442\u0440\u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438-\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430, \u0434\u0432\u0430 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430, \u0440\u044f\u0434 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0424\u0435\u0439\u0442\u0444\u0443\u043b\u043b, \u041f\u0430\u043b\u043e\u043c\u0430 \u0424\u0435\u0439\u0442, \u0420\u0435\u043d \u0425\u0430\u0440\u0432\u0438ruen, \u0421\u043e\u0444\u0438 \u042d\u043b\u043b\u0438\u0441-\u0411\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0440, \u041b\u0430\u043d\u0430 \u0414\u0435\u043b\u044c \u0420\u0435\u0439 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435. \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 The Gutter Twins \u0438 The Libertines."@ru;
    owl:sameAs viaf:64206832;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ed_Harcourt>,
        <http://viaf.org/viaf/64206832>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0cda9358-1def-49aa-a0ff-10320f40522f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ed-harcourt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ed_Harcourt.
doremus_artist:c3ff2331-122f-3f45-9144-f27bca27faa4
owl:sameAs viaf:188188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/188188>.
doremus_artist:c40c0bf1-3487-3800-865b-37ea49d99338
owl:sameAs viaf:61865290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61865290>.
doremus_artist:c430ba28-8182-3d5e-87e7-e7396736fb6f
owl:sameAs viaf:12549934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12549934>.
doremus_artist:c43232fd-e376-3dff-b611-420a99318ba8
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Alexander Campell Mackenzie, n\u00e9 le 22 ao\u00fbt 1847 \u00e0 \u00c9dimbourg et mort le 28 avril 1935 \u00e0 Londres, est un compositeur, chef d'orchestre et professeur britannique d'origine \u00e9cossaise. Il est surtout connu en tant que compositeur, produisant plus de 90 \u0153uvres, mais de 1888 \u00e0 1924, il a consacr\u00e9 une grande partie de ses activit\u00e9s \u00e0 diriger la Royal Academy of Music. Avec Hubert Parry et Charles Villiers Stanford, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des p\u00e8res de la renaissance musicale britannique \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Sir Alexander Campbell Mackenzie (* 22. August 1847 in Edinburgh; \u2020 28. April 1935 in London) war ein schottischer Komponist und Dirigent, Sch\u00fcler im Konservatorium in Sondershausen und von 1888 bis 1924 Direktor der Royal Academy of Music."@de,
        "Sir Alexander Campbell Mackenzie (22 de agosto 1847 \u2013 28 de abril 1935) foi um compositor escoc\u00eas. mais conhecido por seus orat\u00f3rios, violino e piano e obras para o palco."@pt,
        "Sir Alexander Campbell Mackenzie KCVO (22 August 1847 \u2013 28 April 1935) was a Scottish composer, conductor and teacher best known for his oratorios, violin and piano pieces, Scottish folk music and works for the stage."@en,
        "Studi\u00f2 musica al Conservatorio di Sondershausen sotto la guida di Uhlrich per quanto riguarda il violino e Stein per la composizione. Nel 1862 si iscrisse alla Reale Accademia di Musica di Londra e tre anni dopo assunse il ruolo di insegnante di musica a Edimburgo. Nel 1888 subentr\u00f2 a George Alexander Macfarren nella conduzione della Reale Accademia, incarico che mantenne fino al 1924. Visse per una buona parte della sua vita nella citt\u00e0 di Firenze."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u044d\u043c\u043f\u0431\u0435\u043b\u043b \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u043d\u0437\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Alexander Campbell Mackenzie; 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1847, \u042d\u0434\u0438\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1935, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0425\u044c\u044e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u041f\u044d\u0440\u0440\u0438 \u0438 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u043e\u043c \u0421\u0442\u044d\u043d\u0444\u043e\u0440\u0434\u043e\u043c, \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u043b \u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 90-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b XIX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30b0\u30b6\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30f3\u30d9\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30b1\u30f3\u30b8\u30fc\uff08Sir Alexander Campbell Mackenzie KCVO 1847\u5e748\u670822\u65e5 - 1935\u5e744\u670828\u65e5\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6559\u5e2b\u3002\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u306e\u306f\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u7fa4\u3001\u307e\u305f\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u6c11\u8b21\u3084\u821e\u53f0\u7528\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30de\u30c3\u30b1\u30f3\u30b8\u30fc\u306f\u97f3\u697d\u5bb6\u4e00\u5bb6\u306e\u751f\u307e\u308c\u3067\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u306e\u305f\u3081\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u9001\u3089\u308c\u305f\u3002\u5f7c\u306f90\u4ee5\u4e0a\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u5927\u304d\u306a\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u508d\u3089\u30011888\u5e74\u304b\u30891924\u5e74\u307e\u3067\u306f\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u904b\u55b6\u306b\u6ce8\u529b\u3057\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u30fc\u3084\u30b9\u30bf\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u3068\u4e26\u3073\u300119\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u7acb\u5f79\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44490423;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Mackenzie_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/44490423>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59b0b9c6-32ec-4dfd-af8e-84a5f8f716ae>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Mackenzie_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alexander_Mackenzie_(composer)>.
doremus_artist:c44e8945-27dd-30f7-8b7d-4184c1dbb91d
    owl:sameAs viaf:22328398;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22328398>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78fb5470-e2e6-4c56-9d0d-692152c351d4>.
doremus_artist:c44f32b4-8a0e-398e-afa0-899fb168887e
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    rdfs:comment
        "Russel (Russ) Kunkel (Pittsburgh, 1 september 1948) is een Amerikaans drummer. Hij was vooral als sessiemuzikant actief in de jaren zeventig van de 20e eeuw. In de jaren zeventig werkten Kunkel, de bassist Leland Sklar, de gitarist Danny Kortchmar en de toetsenist Craig Doerge zo vaak samen, dat ze uiteindelijk bekend werden als The Section. Onder deze naam namen ze tussen 1972 en 1977 in totaal drie albums op."@nl,
        """Russell "Russ" Kunkel (September 27, 1948) is an American drummer and producer who has worked as a session musician with many well-known artists, including Linda Ronstadt, James Taylor, Dan Fogelberg, Stephen Stills, Bob Dylan, Neil Young, Stevie Nicks, Carole King, Jackson Browne, Joe Walsh, Glenn Frey, and Carly Simon."""@en,
        "Russell Kunkel (n\u00e9 le 1er septembre 1948 \u00e0 Pittsburgh) est un batteur et producteur am\u00e9ricain. Dans les ann\u00e9es 1970, il est particuli\u00e8rement actif comme musicien de session sur les albums des musiciens de la r\u00e9gion de Los Angeles. Il a notamment jou\u00e9 pour Crosby, Stills & Nash, Jackson Browne, James Taylor, Carole King, Joni Mitchell, Linda Ronstadt, Dan Fogelberg, J.J. Cale et Bob Dylan. Avec Danny Kortchmar, Craig Doerge et Leland Sklar, d'autres musiciens de studio, il fonde le groupe \u00ab The Section \u00bb qui publie trois albums entre 1972 et 1977."@fr;
    owl:sameAs viaf:48906051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Russ_Kunkel>,
        <http://viaf.org/viaf/48906051>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Russ_Kunkel.
doremus_artist:c627917b-0a91-3dc5-b068-d9da31abf630
owl:sameAs viaf:17483592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17483592>.
doremus_artist:c6418661-1358-3418-8a42-b3254bdb91be
owl:sameAs viaf:59294497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294497>.
doremus_artist:c7049c65-55df-3994-85ba-f75ec94453f6
owl:sameAs viaf:27264288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27264288>.
doremus_artist:c7570a46-518f-352c-be5b-17a1ddf34569
    dbp:birthPlace dbr:Kent;
    dbp:deathPlace dbr:Isle_of_Man;
    rdfs:comment
        "Ronald Frank Aldrich (Erith, Kent, Reino Unido, 15 de febrero de 1916; Isla de Man, 30 de septiembre de 1993) fue un pianista, compositor, arreglista y director de orquesta brit\u00e1nico."@es,
        "Ronnie Aldrich (Ronald Frank Aldrich) nasceu em 15 de fevereiro de 1916, em Erith, no condado de Kent, Inglaterra, e faleceu em 30 de setembro de 1993, na ilha de Man. Foi um dos precursores do estilo musical chamado easy listening (ou lounge music), assim como Franck Pourcel, Paul Mauriat, Percy Faith, entre outros. Foi pianista de jazz, regente, compositor e fez arranjos musicais. Filho \u00fanico de um gerente de loja, come\u00e7ou a tocar piano aos tr\u00eas anos de idade. Ele estudou em Harvey Grammar School, Folkestone, e ensinou violino em Guildhall School. Antes da Segunda Guerra Mundial, Aldrich foi para a \u00cdndia tocar jazz e ganhou fama nos anos 40 como l\u00edder do The Squadronaires, at\u00e9 que foi dissolvido em 1964."@pt,
        "Ronnie Aldrich, born Ronald Frank Aldrich (15 February 1916, Erith, Kent, England \u2013 30 September 1993, Isle of Man) was a British easy listening and jazz pianist, arranger, conductor, and composer. The only son of a store manager, he was three years old when he started playing the piano. He was educated at The Harvey Grammar School, Folkestone, and taught violin at the Guildhall School of Music and Drama. Before World War II, Aldrich went to India to play jazz and first gained fame in the 1940s as leader of The Squadronaires, up until their disbanding in 1964."@en,
        "Ronnie Aldrich, n\u00e9 Ronald Frank Aldrich le 15 f\u00e9vrier 1916 \u00e0 Erith (Kent) et mort le 30 septembre 1993 \u00e0 l'\u00cele de Man, est un pianiste de jazz, arrangeur, chef d'orchestre et compositeur anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:61745010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronnie_Aldrich>,
        <http://viaf.org/viaf/61745010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71be5917-4809-41ca-95a2-2e75b1e86a02>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Ronnie_Aldrich_1969.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronnie_Aldrich.
doremus_artist:c78789ff-6c3b-373c-b50d-ebec7b812655
owl:sameAs viaf:6347205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6347205>.
doremus_artist:c8240281-4dd5-3ac9-89cf-ac7a322174b3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brooklyn,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Greenwich.Eleanor Greenwich Ellie Greenwich (nom de sc\u00e8ne d'Eleanor Louise Greenwich), n\u00e9e le 23 octobre 1940 \u00e0 Brooklyn (New York) et morte dans cette ville, \u00e0 Manhattan, le 26 ao\u00fbt 2009, est une chanteuse, compositrice et productrice am\u00e9ricaine."@fr,
        """Eleanor Louise "Ellie" Greenwich (23 de outubro de 1940 - 26 de agosto de 2009) foi uma cantora de m\u00fasica pop, compositora e produtora musical estadunidense. Ela escreveu ou co-escreveu "Be My Baby", "Christmas (Baby Please Come Home)", "Da Doo Ron Ron", "Leader of the Pack", "Do Wah Diddy Diddy" e "River Deep \u2013 Mountain High", entre outros. Ela descobriu Neil Diamond e fez backing vocals em diversas can\u00e7\u00f5es de sucesso dele. Trabalhou com o produtor musical Phil Spector, e produziu Frank Sinatra, Lesley Gore, Bobby Darin, Nona Hendryx e Cyndi Lauper."""@pt,
        """Eleanor Louise "Ellie" Greenwich (October 23, 1940 \u2013 August 26, 2009) was an American pop music singer, songwriter, and record producer. She wrote or co-wrote "Be My Baby", "Christmas (Baby Please Come Home)", "Da Doo Ron Ron", "Leader of the Pack", "Do Wah Diddy Diddy", and "River Deep \u2013 Mountain High", among others."""@en,
        "Eleanor Louise \u201eEllie\u201c Greenwich (* 23. Oktober 1940 in Brooklyn, New York; \u2020 26. August 2009 in New York, New York) war eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Songwriterin und Musikproduzentin, die insbesondere in der Zusammenarbeit mit ihrem sp\u00e4teren Ehegatten Jeff Barry erfolgreich war. Zu ihren Kompositionen geh\u00f6rten unter anderem \u201eBe my Baby\u201c, \u201eRiver Deep, Mountain High\u201c sowie \u201eDo Wah Diddy Diddy\u201c."@de,
        "Eleanor Louise \u201eEllie\u201d Greenwich (ur. 23 pa\u017adziernika 1940 w Nowym Jorku, zm. 26 sierpnia 2009 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka popowa, kompozytorka i producent muzyczny. Autorka takich piosenek jak \u201eBe My Baby\u201d, \u201eChapel of Love\u201d czy \u201eChristmas (Baby Please Come Home)\u201d. Laureatka 25 z\u0142otych i platynowych p\u0142yt. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z producentem muzycznym Philem Spectorem oraz takimi wykonawcami jak Neil Diamond, Frank Sinatra, Lesley Gore, Bobby Darin, Nona Hendryx i Cyndi Lauper. Greenwich zmar\u0142a 26 sierpnia 2009 roku na atak serca w szpitalu w Nowym Jorku."@pl,
        """\u30a8\u30ea\u30ca\u30fc\u30fb\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30b0\u30ec\u30cb\u30c3\u30c1\uff08Eleanor Louise "Ellie" Greenwich\u30011940\u5e7410\u670823\u65e5 - 2009\u5e748\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002 \u300e\u30d3\u30fc\u30fb\u30de\u30a4\u30fb\u30d9\u30a4\u30d3\u30fc\u300f\u300e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9(\u30d9\u30a4\u30d3\u30fc\u30fb\u30d7\u30ea\u30fc\u30ba\u30fb\u30ab\u30e0\u30fb\u30db\u30fc\u30e0)\u300f\u300e\u30cf\u30a4\u30fb\u30ed\u30f3\u30fb\u30ed\u30f3\u300f\u3001\u300e\u9ed2\u3044\u30d6\u30fc\u30c4\u3067\u3076\u3063\u98db\u3070\u305b\u300f\u300e\u30c9\u30a5\u30fc\u30fb\u30ef\u30fb\u30c7\u30a3\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30c7\u30a3\u30fc\u300f\u300e\u30ea\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30d7\u3001\u30de\u30a6\u30f3\u30c6\u30f3\u30fb\u30cf\u30a4\u300f\u306a\u3069\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:71659605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ellie_Greenwich>,
        <http://viaf.org/viaf/71659605>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c857e19-d9bb-460e-b3ec-2d1ea24c3247>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ellie_Greenwich.
doremus_artist:c84c33c0-c071-3256-9dd4-4a2a77e369d7
owl:sameAs viaf:10055452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10055452>.
doremus_artist:c8604790-db5d-3b77-b861-3dc21e74c87b
    rdfs:comment
        """Jacques Hardel (died March 1678) was a French composer and harpsichordist. He came from a family that included two noted instrument makers: his grandfather Gilles Hardel (fl. ca. 1611) and his father Guillaume Hardel (died 1676), who was a lute maker and a well-established harpsichordist\u2014in 1673\u20134 he served as harpsichord teacher to the daughter of Philippe d'Orl\u00e9ans. Practically nothing is known about Jacques Hardel's life. He was a pupil of Jacques Champion de Chambonni\u00e8res and achieved a very high reputation at the court, at one point giving concerts for the King every week, performing together with the lutenist Porion. For several years he lived together with a pupil, a "Gautier" who remains unidentified today. The two men shared a close friendship, and Hardel bequeathed all of his wor"""@en,
        "Jacques Hardel est un compositeur et claveciniste fran\u00e7ais (vers 1643-1678). Jacques Hardel \u00e9tait d'une famille de facteurs d'instruments \u00e9tablis \u00e0 Paris depuis au moins son grand'p\u00e8re Gilles Hardel. Il \u00e9tait le fils de Guillaume Hardel, ma\u00eetre luthier, et de l'\u00e9pouse d'iceluy, Marguerite Hurel. Consid\u00e9r\u00e9 le meilleur \u00e9l\u00e8ve de Jacques Champion de Chambonni\u00e8res, il devient musicien de Monsieur, fr\u00e8re de Louis XIV, puis musicien officiel de Madame et professeur de clavecin de sa fille.Jacques Hardel mourut vers l'\u00e2ge de 35 ans ; il n'\u00e9tait pas mari\u00e9 et ses biens furent h\u00e9rit\u00e9s par sa s\u0153ur a\u00een\u00e9e Fran\u00e7oise qui \u00e9tait n\u00e9e en 1642. Cet h\u00e9ritage comprenait un grand clavecin, une \u00e9pinette et nombre d'instruments \u00e0 cordes (violes, luths, pochettes, ...)"@fr;
    owl:sameAs viaf:79200677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Hardel>,
        <http://viaf.org/viaf/79200677>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Hardel.
doremus_artist:c8d40a6c-62c3-3c1f-b45c-90468c310a2f
    dbp:birthPlace dbr:Solothurn;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Peter Viktor von Besenval, Freiherr von Brunnstatt, franz. Pierre Victor de Besenval de Brunstatt, auch Bezenval (* 14. Oktober 1721 in Solothurn; \u2020 2. Juni 1791 in Paris) war ein Schweizer Milit\u00e4r in franz\u00f6sischen Diensten. Peter Viktor begann seine milit\u00e4rische Karriere 1731 im Schweizergarderegiment in Frankreich als Kadett. 1736 \u00fcbernahm er die Besenval'sche Gardekompagnie und wurde 1738 auch ihr Kommandant. Dann folgte eine Musterkarriere eines Schweizer Patriziers in franz\u00f6sischen Diensten:"@de,
        "Pierre Victor de Besenval de Br\u00fcnstatt (Soleura, Su\u00ed\u00e7a, 14 de outubro de 1721 - Paris, 2 de junho de 1791) foi um cortes\u00e3o, poeta e militar su\u00ed\u00e7o a servi\u00e7o da Fran\u00e7a."@pt,
        "Pierre Victor de Besenval de Br\u00fcnstatt, Bar\u00f3n de Besenval, fue un militar suizo al servicio de Francia. Escritor y cortesano, naci\u00f3 en Soleura (Suiza) el 14 de octubre de 1721; muri\u00f3 en Par\u00eds el 2 de junio de 1791."@es,
        "Pierre Victor, baron de Besenval de Br\u00fcnstatt (1722\u20131794) was the last commander of the Swiss Guards in France. Born at Solothurn, he was the son of Jean Victor de Besenval, colonel of the regiment of Swiss Guards in the pay of France, who was charged in 1707 by Louis XIV with a mission to Sweden to reconcile Charles XII with the tsar Peter the Great, and to unite them in alliance with France against England. Pierre Victor served at first as aide-de-camp to Marshall Broglie during the campaign of 1748 in Bohemia, then as aide-de-camp to the duke of Orleans during the Seven Years' War. He then became commander of the Swiss Guards. When the French Revolution began de Besenval remained firmly attached to the royal court and he was given command of the troops which the king had concentrated in"@en,
        "Pierre Victor, baron de Besenvalde Br\u00fcnstatt, n\u00e9 \u00e0 Soleure (Suisse) le 14 octobre 1721 et mort \u00e0 Paris le 2 juin 1794, est un \u00e9crivain, courtisan et militaire d'origine suisse au service de la France."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0301\u0440, \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d \u0434\u0435 \u0411\u0435\u0437\u0435\u043d\u0432\u0430\u0301\u043b\u044c \u0434\u0435 \u0411\u0440\u044e\u043d\u0448\u0430\u0434\u0442 (\u0444\u0440. Pierre Victor de Besenval de Br\u00fcnstatt; 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1721, \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0443\u0440\u043d \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1791, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:13105883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Victor,_baron_de_Besenval_de_Br\u00fcnstatt>,
        <http://viaf.org/viaf/13105883>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Besenval,_baron_de2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Victor,_baron_de_Besenval_de_BrÃ¼nstatt>.
doremus_artist:ca9fedf6-edcf-362d-bda4-66d0d8e427d2
owl:sameAs viaf:120958729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120958729>.
doremus_artist:cb2ec756-d18b-3c8d-8fb5-8a543e223957
owl:sameAs viaf:19868650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19868650>.
doremus_artist:cc59c008-0277-322d-9582-bf85df45c64d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Franz Salmhofer (* 22. J\u00e4nner 1900 in Wien; \u2020 22. September 1975 ebenda) war ein vielfach preisgekr\u00f6nter \u00f6sterreichischer Komponist, Dirigent und Dichter."@de,
        "Franz Salmhofer (22 January 1900 \u2013 22 September 1975) was an Austrian composer, clarinetist, conductor and poet. He studied the clarinet, composition and musicology in Vienna and was a pupil of Franz Schreker and Franz Schmidt. From 1929 to 1945 Salmhofer served as Kapellmeister of the Burgtheater, from 1945 to 1954 he was director of the Vienna State Opera and followed by the Vienna Volksoper from 1956 to 1963. Salmhofer died at age 75 in the city of his birth, Vienna, Austria."@en,
        "Franz Salmhofer (22 de Janeiro de 1900 - 22 de Setembro de 1975) foi um compositor, clarinetista, maestro e poeta. Ele estudou clarinete, composi\u00e7\u00e3o e musicologia em Viena e foi aluno de Franz Schrejer e Franz Schmidt. De 1929 at\u00e9 1945, Salmhofer serviu como Kapellmeister do Burgtheater, de 1945 at\u00e9 1954 ele foi o diretor da \u00d3pera Estatal de Viena, seguido pela \u00d3pera das Pessoas de Viena. de 1956 at\u00e9 1963. Salmhofer morreu aos setenta e cinco anos, na sua cidade natal, Viena, \u00c1ustria."@pt,
        "Franz Salmhofer, n\u00e9 \u00e0 Vienne (Autriche) le 22 janvier 1900 et mort dans cette ville le 22 septembre 1975, est un compositeur, chef d'orchestre et  po\u00e8te autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:20519793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Salmhofer>,
        <http://viaf.org/viaf/20519793>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Salmhofer.
doremus_artist:cd630ba5-d56b-303d-a8c1-1c532149e2a4
    rdfs:comment
        "Marc Tobaly est un guitariste francais n\u00e9 \u00e0 F\u00e8s en 1950 au Maroc."@fr;
    owl:sameAs viaf:221773363;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Tobaly>,
        <http://viaf.org/viaf/221773363>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Tobaly.
doremus_artist:ce4ac538-195c-3ec7-a343-a7801e3c7aa7
owl:sameAs viaf:256032380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256032380>.
doremus_artist:cf2997f9-cc81-30b2-9c33-4fe314e9b700
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    dbp:deathPlace dbr:De_Koog;
    rdfs:comment
        "Rudolf Escher (8 January 1912 in Amsterdam \u2013 17 March 1980 in De Koog) was a Dutch composer and music theorist. He left compositions for chamber orchestra and orchestra, vocal and one electronic composition. Escher was also a poet, painter and writer."@en,
        "Rudolf Escher, n\u00e9 le 8 janvier 1912 \u00e0 Amsterdam et mort le 17 mars 1980 \u00e0 De Koog (sur l'\u00eele de Texel), est un compositeur n\u00e9erlandais."@fr,
        "Rudolf George Escher (Amsterdam, 8 januari 1912 \u2013 De Koog, 17 maart 1980) was een Nederlandse componist en muziektheoreticus. Hij schreef composities voor kamermuziek en orkesten, vocale composities en \u00e9\u00e9n werk voor elektronica. Escher was daarnaast ook dichter, schilder en essayist."@nl,
        "\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u042d\u0448\u0435\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Rudolf George Escher, [\u02c8ryd\u0254lf \u02c8d\u0361\u0292\u0254rt\u0361\u0283 \u02c8\u025b\u0283\u0259r]; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1912, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c \u2014 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1980, \u0413\u0434\u0435-\u041a\u043e\u0433) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0431\u044b\u043b \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0430 \u041c\u0430\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u0438\u0441\u0430 \u042d\u0448\u0435\u0440\u0430. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0448\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 (\u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432) \u0438 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u043e \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0435 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u0435, \u041a\u043b\u043e\u0434\u0435 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru,
        "\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30a8\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff08Rudolf George Escher\u30011912\u5e741\u67088\u65e5 - 1980\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u306e\u30d9\u30ec\u30f3\u30c9\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30ae\u30fb\u30a8\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306f\u5730\u8cea\u5b66\u8005\u3067\u3001\u7956\u7236\u306e\u30b2\u30aa\u30eb\u30ae\u30fb\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c9\u30fb\u30a8\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306f\u304a\u96c7\u3044\u5916\u56fd\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a\u3001\u753b\u5bb6\u306e\u30de\u30a6\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30a8\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306f\u53d4\u7236\u3067\u3042\u308b\u30024\u6b73\u304b\u30899\u6b73\u307e\u3067\u7236\u306e\u4ed5\u4e8b\u3067\u30d0\u30bf\u30f4\u30a3\u30a2\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3001\u7236\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 1922\u5e74\u306b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306b\u623b\u308a\u3001\u30e9\u30a4\u30c7\u30f3\u306b\u4f4f\u3093\u3060\u30021931\u5e74\u306b\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u308a\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021934\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30da\u30a4\u30da\u30eb\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011935\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u306f1940\u5e745\u670814\u65e5\u306e\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u7206\u6483\u3067\u5931\u308f\u308c\u305f\u3002 \u30a8\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u306b\u306f\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3068\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3001\u3055\u3089\u306b\u306f\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u8056\u6b4c\u3084\u30ac\u30e0\u30e9\u30f3\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u307f\u3089\u308c\u3001\u975e\u5e38\u306b\u8907\u96d1\u306a\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002 1977\u5e74\u3001\u30ef\u30fc\u30d8\u30ca\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:62328518;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_George_Escher>,
        <http://viaf.org/viaf/62328518>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f99d15b6-6544-435a-80e6-03468a7c33a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_George_Escher.
doremus_artist:cf2fb72f-513c-3ed3-80a0-29e1b9fa238c
owl:sameAs viaf:251102961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251102961>.
doremus_artist:cfbecc2e-990d-3576-a863-21da804a6229
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Barry.Gene BarryFichier:Gene Barry 1959.JPG Gene Barry est un acteur et producteur de cin\u00e9ma am\u00e9ricain, n\u00e9 le 14 juin 1919 \u00e0 New York, \u00c9tat de New York (\u00c9tats-Unis) et mort \u00e0 Woodland Hills (Californie) le 9 d\u00e9cembre 2009."@fr,
        "Gene Barry (* 14. Juni 1919 in New York City, New York als Eugene Klass; \u2020 9. Dezember 2009 in Woodland Hills, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Gene Barry (June 14, 1919 \u2013 December 9, 2009) was an American stage, screen, and television actor. Barry is best remembered for his leading roles in the films The Atomic City (1952) and The War of The Worlds (1953) and for his portrayal of the title characters in the TV series Bat Masterson and Burke's Law, among many roles."@en,
        "Gene Barry (nacido el 14 de junio de 1919- fallecido el 11 de diciembre de 2009) fue un actor estadounidense. Nacido como Eugene Klass en una familia jud\u00eda en Nueva York, destac\u00f3 desde muy joven gracias a su habilidad para cantar y tocar el viol\u00edn. Adopt\u00f3 su apodo en honor a John Barrymore. Uno de sus primeros papeles fue en 1953, en la producci\u00f3n de La guerra de los mundos. Hizo un cameo en la versi\u00f3n de Steven Spielberg en 2005 La guerra de los mundos, con su coprotagonista del 1953 Ann Robinson."@es,
        "Gene Barry (nome art\u00edstico de Eugene Klass; Nova Iorque, 14 de junho de 1919 \u2013 Los Angeles, 9 de dezembro de 2009) foi um ator norte-americano, mais conhecido por sua participa\u00e7\u00e3o no filme Guerra dos Mundos, de 1953, e pelos seriados de tv populares nos anos 50 e 60, Bat Masterson e Burke's Law."@pt,
        "Gene Barry (ur. 14 czerwca 1919 zm. 9 grudnia 2009) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy i telewizyjny."@pl,
        "Nato a New York (i nonni erano immigrati russi), \u00e8 conosciuto soprattutto in patria per l'intensa e decennale attivit\u00e0 teatrale, iniziata nel 1942, per la quale ha ottenuto una stella sulla Hollywood Walk of Fame."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u043d \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 (14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1919, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2009, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru,
        "\u062c\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0631\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Gene Barry)\u061b (14 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1919 - 9 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2009)\u060c \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30d0\u30ea\u30fc\uff08Gene Barry, 1919\u5e746\u670814\u65e5 - 2009\u5e7412\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u672c\u540dEugene Klass\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:103212133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gene_Barry>,
        <http://viaf.org/viaf/103212133>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gene_Barry_1959.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gene_Barry.
doremus_artist:d0b27563-376d-3678-b5a5-fd8c97c39572
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Meredosia,_Illinois>;
    dbp:deathPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Skinner. Frank Skinner est un compositeur et arrangeur am\u00e9ricain de musiques de films, n\u00e9 le 31 d\u00e9cembre 1897 \u00e0 Meredosia (en) (Illinois), et mort le 8 octobre 1968 (\u00e0 70 ans) \u00e0 Hollywood, (Californie)."@fr,
        "Frank Chester Skinner (Meredosia, Illinois, 31 december 1897 \u2013 Hollywood, Californi\u00eb, 8 oktober 1968) was een Amerikaans componist."@nl,
        "Frank Skinner (* 31. Dezember 1897 in Meredosia, Illinois; \u2020 8. Oktober 1968 in Hollywood) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Frank Skinner (31 December 1897 \u2013 9 October 1968) was an American film composer and arranger."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b9\u30ad\u30ca\u30fc\uff08Frank Skinner\u30011897\u5e7412\u670831\u65e5 - 1968\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19871868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Skinner_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/19871868>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Frank_Skinner_(composer)>.
doremus_artist:d0c6e75d-1e39-3999-b5b2-0c58c13037c2
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palermo,_Buenos_Aires>;
    rdfs:comment
        "Leopoldo Federico (* 12. Januar 1927 in Buenos Aires; \u2020 28. Dezember 2014 ebenda) war ein argentinischer Bandoneonist und Tangokomponist."@de,
        """Leopoldo Federico (12 January 1927 \u2013 28 December 2014) was an Argentine bandoneon player, arranger, director and composer. He was also one of the session musicians who Jefferson Airplane hired to play on "Hey Federico" and Joey Covington's "Thunk"."""@en,
        "Leopoldo Federico (Ciudad de Buenos Aires, 12 de enero de 1927 - 28 de diciembre de 2014) fue un director de orquesta, compositor y bandoneonista argentino."@es,
        "\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\uff08Leopoldo Federico, 1927\u5e741\u670812\u65e5 - 2014\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u697d\u56e3\u4ee3\u8868\u304a\u3088\u3073\u30d0\u30f3\u30c9\u30cd\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u3002 1944\u5e74\u304b\u3089\u3001\u30c7\u30a3\u30fb\u30a2\u30c0\u30e2\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30ec\u30b9\u697d\u56e3\u3000(La orquesta Di Adamo Flores)\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u5f8c\u3001\u30d7\u30ed\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u30cd\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u982d\u89d2\u3092\u73fe\u3059\u3002\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b5\u30eb\u30ea\u697d\u56e3\u3084\u30aa\u30e9\u30b7\u30aa\u30fb\u30b5\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u56e3\u3067\u3001\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30021950\u5e74\u4ee3\u306b\u30a2\u30b9\u30c8\u30eb\u30fb\u30d4\u30a2\u30bd\u30e9\u516b\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u30cd\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u306f\u305b\u308b\u30021958\u5e74\u306b\u3001\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u697d\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3059\u308b\u3002\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30ad\u30f3\u30c6\u30fc\u30c8\u30fb\u30ec\u30a2\u30eb\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u3002 1976\u5e74\u30011985\u5e74\u30011991\u5e74\u30011999\u5e74\u30012003\u5e74\u306b\u306f\u516c\u6f14\u65c5\u884c\u3067\u65e5\u672c\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u305f\u3002 2014\u5e7412\u670828\u65e5\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u300287\u6b73\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32194477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leopoldo_Federico>,
        <http://viaf.org/viaf/32194477>,
        <https://musicbrainz.org/artist/589b08b2-4892-43a4-88ea-19aab7f0e982>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leopoldo_Federico.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leopoldo_Federico.
doremus_artist:d0db5377-61b4-34a6-b9ed-c5467c5fe4dd
owl:sameAs viaf:73101499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73101499>.
doremus_artist:d2e14d07-7128-3b50-bded-183e268df4cc
owl:sameAs viaf:14984576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984576>.
doremus_artist:d41dbdd4-63df-3752-a5eb-59a372475c79
owl:sameAs viaf:103690901; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103690901>.
doremus_artist:d44018c6-3ac4-3fe0-b0ca-44a90e4a9fa9
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Walter Trampler (August 25, 1915 \u2013 September 27, 1997) was a German musician and teacher of the viola and viola d'amore. Born in Munich, he was given his first lessons at age six by his violinist father. While still in his youth, he played well enough to tour Europe as violist of the prestigious Strub Quartet. In the mid-1930s, he recorded with Max Strub and Florizel von Reuter (violins) and Ludwig Hoelscher (cello) (i.e. the second formation of the Strub Quartet) and Elly Ney (piano). Later, he was principal violist of the Berlin Radio Orchestra. He left the quartet and emigrated to the United States in 1939. After U.S. Army service in World War II he returned to music, teaching, performing, and recording. He was a founding member of The Chamber Music Society of Lincoln Center, and succee"@en,
        "Walter Trampler (n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1915 et mort le 27 septembre 1997) \u00e9tait un virtuose de l'alto et de la viole d'amour. N\u00e9 \u00e0 Munich, il a commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9tudier la musique \u00e0 l'\u00e2ge de six ans sous la conduite de son p\u00e8re, un violoniste. Dans sa jeunesse, il a parcouru l'Europe comme altiste du Quatuor Strub. Plus tard, il deviendra premier alto du Rundfunk-Sinfonieorchester Berlin. En 1939, il \u00e9migre aux \u00c9tats-Unis o\u00f9 il sert dans l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine pendant la Seconde Guerre mondiale. Ensuite, il retourne \u00e0 la vie musicale. Il est un des membres fondateurs de la Chamber Music Society of Lincoln Center."@fr,
        "\u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0422\u0440\u0430\u043c\u043f\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Walter Trampler; 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1915, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u2014 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1997, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u041f\u043e\u0440\u0442-\u0416\u043e\u043b\u0438, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u0435 \u0434\u2019\u0430\u043c\u0443\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430-\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430. \u0412 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1930-\u0445 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0443\u0431\u0430. \u0412 1939 \u0433. \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b. \u0412 1947\u20141955 \u0433\u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u043c \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0435 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u2014 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u0419\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 (\u0441 1982 \u0433. \u0434\u043e \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b 1997 \u0433.)."@ru,
        "\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u30e9\u30fc\uff08Walter Trampler\u30011915\u5e748\u670825\u65e5 - 1997\u5e749\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u540d\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37103602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Trampler>,
        <http://viaf.org/viaf/37103602>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9487181e-66cf-471c-bdb7-91f613309d21>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Trampler.
doremus_artist:d4d2ac27-332f-3146-9851-93ba785172ba
    owl:sameAs viaf:59091290;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59091290>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18ed52aa-e44b-40f8-bd54-92464c35e8e5>.
doremus_artist:d4dd4405-93b5-31e0-89da-4f8f8560c835
    dbp:birthPlace dbr:DÃ¼sseldorf;
    rdfs:comment
        "Andreas Schmidt (* 30 de junio de 1960, D\u00fcsseldorf, Alemania) es un bar\u00edtono l\u00edrico alem\u00e1n. Actualmente no est\u00e1 en activo y ejerce como profesor de canto. Estudi\u00f3 m\u00fasica de iglesia y coral con su padre Hartmut Schmidt y luego canto con Ingeborg Reichelt y Dietrich Fischer-Dieskau. Como cantante de oratorios actu\u00f3 dirigido por Peter Schreier, John Eliot Gardiner y otros, y es tambi\u00e9n un destacado liederista, que ha colaborado con Daniel Barenboim, Vlad\u00edmir \u00c1shkenazi, Geoffrey Parsons y otros destacados acompa\u00f1antes."@es,
        "Andreas Schmidt (* 30. Juni 1960 in D\u00fcsseldorf) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Andreas Schmidt (born 30 July 1960 in D\u00fcsseldorf) is a German classical bass-baritone in opera and concert."@en,
        "Andreas Schmidt (n\u00e9 \u00e0 D\u00fcsseldorf le 30 juillet 1960) est un baryton-basse allemand, chanteur classique d'op\u00e9ra et de concert."@fr;
    owl:sameAs viaf:100952334;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Schmidt_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/100952334>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Andreas_Schmidt_(baritone)>.
doremus_artist:d626a6da-c38a-3067-97d7-203b8f0e5d7d
owl:sameAs viaf:95341140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95341140>.
doremus_artist:d6beef80-d94e-330c-a92f-27250a443c48
owl:sameAs viaf:168038011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168038011>.
doremus_artist:d6c0073a-f2db-308e-bf19-4ba5b6ef37a8
    dbp:birthPlace dbr:Pavia;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Alessandro Rolla (* 22. April 1757 in Pavia; \u2020 15. September 1841 in Mailand) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "Alessandro Rolla (22 de abril de 1757 \u2013 15 de septiembre de 1841) fue un virtuoso italiano de la viola y el viol\u00edn, compositor, director y profesor. Su hijo, Antonio Rolla, fue tambi\u00e9n un virtuoso del viol\u00edn y compositor."@es,
        "Alessandro Rolla (Italian pronunciation: [ales\u02c8sandro \u02c8r\u0254lla]; 22 April 1757 \u2013 15 September 1841) was an Italian viola and violin virtuoso, composer, conductor and teacher. His son, Antonio Rolla, was also a violin virtuoso and composer."@en,
        "Alessandro Rolla, n\u00e9 le 22 avril 1757 \u00e0 Pavie \u2013 mort le 15 septembre 1841 \u00e0 Milan, est un virtuose du violon et de l\u2019alto, compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue. Niccol\u00f2 Paganini fut son \u00e9l\u00e8ve. Si sa renomm\u00e9e repose aujourd'hui principalement comme \u00ab ma\u00eetre du grand Paganini \u00bb, son r\u00f4le a pourtant \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s important dans le d\u00e9veloppement des techniques du violon et de l'alto. Certaines des innovations techniques utilis\u00e9es plus tard par Paganini, comme le pizzicato de la main gauche, l'utilisation des positions tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es au violon et \u00e0 l'alto, les passages en octave, etc., ont \u00e9t\u00e9 introduites par Rolla."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0420\u043e\u043b\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessandro Rolla; 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1757, \u041f\u0430\u0432\u0438\u044f, \u2014 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1841, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 15-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435. \u0412 1782 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u043c\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 20 \u043b\u0435\u0442. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1802\u20141833 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u043c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430\u00bb, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u0443\u044f, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430. \u0420\u043e\u043b\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0430 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0435\u0451 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 1807 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c \u041f\u0443\u043d\u0438). \u0415\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u043e \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u0441\u0430 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:17408774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Rolla>,
        <http://viaf.org/viaf/17408774>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alessandro_Rolla_by_Luigi_Rados.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Rolla.
doremus_artist:d6dcba24-f65f-3a37-818a-4accd6e5d982
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Allievo di John Williams al Royal College of Music di Londra, con il quale ha partecipato all'incisione del CD "John Williams & Friends", nel 1981 ha raggiunto la notoriet\u00e0 internazionale con la sua incisione del Concierto de Aranjuez di Joaquin Rodrigo; il disco \u00e8 universalmente riconosciuto come una delle migliori incisioni in circolazione di questo concerto.Nella prima met\u00e0 degli anni Settanta \u00e8 diventato il pi\u00f9 giovane professore della storia del Royal College of Music, prendendo il posto del suo maestro John WilliamsNel 1976 ha ricevuto la nomination ai Grammy Awards.Nel 2008 ha inciso il disco "Queen Guitar Rhapsodies", con gli arrangiamenti per chitarra e orchestra di alcune canzoni del famoso gruppo inglese dei Queen, arrangiamenti effettuati dallo stesso Bonell.Bonell ha un rappor"""@it,
        "Carlos Bonell (Londres, 23 de julio de 1949) es un guitarrista cl\u00e1sico brit\u00e1nico, hijo de padres espa\u00f1oles. Estudi\u00f3 guitarra con John Williams en el Royal College of Music. Su primera gira profesional, con gran \u00e9xito, fue en Estados Unidos; posteriormente toc\u00f3 con orquestas brit\u00e1nicas y en festivales internacionales."@es,
        """Carlos Bonell (born London 1949) is an English Classical guitarist of Spanish origin. He has been described by Classical Guitar Magazine, UK as "one of the great communicators of the guitar world". He started to play at the age of five, learning to play Spanish folk music on the guitar from his father who was a keen amateur guitarist, while also studying the violin more formally at school. Carlos continued his studies at the Royal College of Music with John Williams, where upon completing his studies in 1972, he was appointed professor."""@en,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30dc\u30fc\u30cd\u30eb\uff08Carlos Bonell 1949\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:199027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Bonell>,
        <http://viaf.org/viaf/199027>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Bonell,_Spain_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Bonell.
doremus_artist:d7672e71-df40-3f76-a3a7-d0b4939dbb6a
    rdfs:comment
        "Georges Fourcade est un chanteur et musicien en langue cr\u00e9ole, fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Saint-Denis de La R\u00e9union le 27 juillet 1884 et mort dans la m\u00eame ville le 29 d\u00e9cembre 1962."@fr;
    owl:sameAs viaf:54219594;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Fourcade>,
        <http://viaf.org/viaf/54219594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15839ad5-ed0c-46de-9909-833ab561fd22>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Fourcade.
doremus_artist:d847bda8-d178-398e-8e68-ff08eb85c238
    rdfs:comment
        "Norbert Dufourcq, n\u00e9 le 21 septembre 1904 \u00e0 Saint-Jean-de-Braye (Loiret) et mort \u00e0 Paris le 19 d\u00e9cembre 1990, est un organiste, professeur, musicologue et musicographe fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:39376394;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Norbert_Dufourcq>,
        <http://viaf.org/viaf/39376394>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Norbert_Dufourcq.
doremus_artist:d8519e82-35b6-37d0-9ab7-d6742511cc89
    rdfs:comment
        "Res Fischer (November 8, 1896, Berlin \u2013 October 4, 1974, Stuttgart) was one of the few true German contraltos of the 1930s and 1940s, and was one of the most powerful singing-actresses of her day. Born Maria Theresa Fischer, she studied in Berlin with the great soprano Lilli Lehmann, and later in Stuttgart and Prague. She made her debut in 1927 at the Basel Stadt Theater, and remained there until 1935. She then sang in Frankfurt (1935\u201341), and joined the Stuttgart Opera in 1941. Fischer enjoyed a long and distinguished career singing until 1965."@en;
    owl:sameAs viaf:51884448;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Res_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/51884448>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Res_Fischer.
doremus_artist:d88e9da4-b201-361e-9436-fdffe6fac61e
owl:sameAs viaf:75295155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75295155>.
doremus_artist:d8efa92a-7f3b-3298-8043-72818e6c98f7
owl:sameAs viaf:59296577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59296577>.
doremus_artist:d934b1c5-2f3b-3841-8361-0614e9ad4cfa
    dbp:birthPlace dbr:Belfort;
    rdfs:comment
        "Michel Godard (* 3. Oktober 1960 in H\u00e9ricourt, Haute-Sa\u00f4ne) ist ein franz\u00f6sischer Jazzmusiker (Tuba, Serpent, auch E-Bass)."@de,
        """Michel Godard (3 October 1960, H\u00e9ricourt, near Belfort, France) is a French avant-garde jazz and classical musician. He plays tuba and the predecessor of the tuba, a brass instrument known as the serpent. At 18, Godard was a member of the Philharmonic Orchestra of Radio-France. He has also been member of the French National Jazz Orchestra and the Arban Chamber Brass quintet, and has played with the Ensemble Musique Vivante, the ancient music Ensemble La Venice and "XVIII-21Musique de Lumieres"."""@en,
        "Michel Godard, n\u00e9 en 1960 \u00e0 H\u00e9ricourt est un musicien fran\u00e7ais. Compositeur et tubiste, il a largement contribu\u00e9 \u00e0 sortir le tuba de son r\u00f4le en utilisant des techniques de didjeridoo sur son tuba, par exemple, ou en jouant les parties de violons, notamment les parties du soliste, des Quatre Saisons de Vivaldi... En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, on entend le tuba de Michel Godard l\u00e0 o\u00f9 on ne l'attend pas. Il joue \u00e9galement du serpent, instrument \u00e0 vent \u00e0 embouchure (sans pistons, parfois dot\u00e9 de cl\u00e9s) de tessiture basse, qui surgit aujourd'hui du n\u00e9ant, car cette basse du cornet \u00e0 bouquin avait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e depuis le milieu du XIXe si\u00e8cle environ. Il enseigne cet instrument dans le d\u00e9partement de musique ancienne du Conservatoire de Paris."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u0413\u043e\u0434\u0430\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Michel Godard; 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u042d\u0440\u0438\u043a\u0443\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0443\u0431\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:29722854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Godard>,
        <http://viaf.org/viaf/29722854>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44ccf91e-0d8a-4eec-a25f-a93cb0a63886>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Godard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Godard.
doremus_artist:d97be976-7c83-30e9-8d70-dbc717013088
    rdfs:comment
        "Jeroen van Veen (born 2 May 1969 in Herwen en Aerdt, Gelderland) is a Dutch classical pianist and composer."@en,
        "\u0419\u0435\u0440\u0443\u043d \u0432\u0430\u043d \u0412\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Jeroen van Veen; 2 \u043c\u0430\u044f 1969, \u0425\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d \u0438 \u0410\u0440\u0434\u0442, \u0413\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0424\u043e\u043d\u0434\u0430 \u0421\u0438\u043c\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0442\u0435\u043d \u0425\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0440\u0442-\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0443\u044d\u0442\u043e\u0432 Murray Dranoff. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 110 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432-\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0415\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043a \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0443. \u041d\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0430\u043d \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a The International Piano Quartet, Piano Mania \u0438 DJ Piano, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439: \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430, \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:48975862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeroen_van_Veen_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/48975862>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jeroen_van_Veen_(pianist)>.
doremus_artist:da6bd87c-833e-399e-86ec-9d5f17db3d29
owl:sameAs viaf:76525810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76525810>.
doremus_artist:db55dd0f-0d4e-3936-a552-86018ce18fed
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Reading,_Berkshire>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u064a\u0643 \u063a\u0648\u0631\u062f\u0646 \u0623\u0648\u0644\u062f\u0641\u064a\u0644\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Mike Oldfield)\u061b (15 \u0645\u0627\u064a\u0648 1953 \u0641\u064a \u0631\u064a\u062f\u064a\u0646\u063a\u060c \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u060c \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0627\u062a \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u0629 \u0648\u064a\u0645\u0632\u062c \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0628\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643."@ar,
        "Durante la sua carriera ha spaziato tra vari generi, tra cui rock progressivo, pop rock, new age, musica elettronica, musica classica, musica minimalista e folk rock"@it,
        """Michael Gordon "Mike" Oldfield (born 15 May 1953) is an English musician and composer. His work blends progressive rock with world, folk, classical, electronic, ambient, and new-age music. He is best known for his 1973 album Tubular Bells \u2013 which launched Virgin Records and became a hit in America after its opening was used as the theme for the film The Exorcist \u2013 and for his 1983 hit single "Moonlight Shadow". He is also known for his rendition of the Christmas piece "In Dulci Jubilo"."""@en,
        "Michael Gordon Oldfield (Reading, Berkshire, 15 de Maio de 1953), \u00e9 um m\u00fasico e compositor ingl\u00eas, cuja m\u00fasica abrange um vasto leque de influ\u00eancias desde rock progressivo, folk, m\u00fasica \u00e9tnica, cl\u00e1ssica e electr\u00f3nica, new age e dance. A sua m\u00fasica caracteriza-se pela sua complexidade na composi\u00e7\u00e3o. Um dos seus trabalhos mais conhecidos \u00e9 o \u00e1lbum Tubular Bells, de 1973."@pt,
        "Michael Gordon Oldfield (Reading, Engeland, 15 mei 1953) is een Brits popmusicus."@nl,
        "Michael Gordon Oldfield (Reading, Reino Unido, 15 de mayo de 1953) es un m\u00fasico, compositor, multiinstrumentista y productor brit\u00e1nico."@es,
        "Michael Gordon Oldfield, dit Mike Oldfield, est un musicien multi-instrumentiste et compositeur britannique, n\u00e9 le 15 mai 1953 \u00e0 Reading, en Angleterre."@fr,
        "Michael Gordon \u201eMike\u201c Oldfield (* 15. Mai 1953 in Reading, England) ist ein britischer Multiinstrumentalist, Komponist und Liedtexter. Er vermischt Elemente aus Rock-, ethnischer und klassischer Musik."@de,
        "Mike Oldfield, w\u0142a\u015bc. Michael Gordon Oldfield (ur. 15 maja 1953) \u2013 brytyjski muzyk progresywny, multiinstrumentalista znany ze swych solowych, instrumentalnych album\u00f3w."@pl,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0413\u043e\u0301\u0440\u0434\u043e\u043d \u041e\u0301\u043b\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Gordon Oldfield; \u0440\u043e\u0434. 15 \u043c\u0430\u044f 1953, \u0420\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433, \u0411\u0435\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b\u0430 \u041e\u043b\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434\u0430 \u00abTubular Bells\u00bb, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0443\u0436\u0430\u0441\u043e\u0432 \u00ab\u0418\u0437\u0433\u043e\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0434\u044c\u044f\u0432\u043e\u043b\u0430\u00bb \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 Grammy \u043a\u0430\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f (1974). \u041d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u043a \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0443 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0438 \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u0438\u0431\u0440\u0430\u0442\u043e \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043c\u043e\u043d\u0442\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043a\u043b\u0435\u0435\u043a \u0438 \u043d\u0430\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u041e\u043b\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434\u0430 \u0443\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u043c \u0438 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u043c\u044b\u043c. Tubular Bells \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u043e\u0439, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0435 Virgin Records, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u0438\u0442\u043e\u0433\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0442\u043e\u043b\u0447\u043a\u043e\u043c \u043a \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044e \u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441-\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0440\u044d\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Mike Oldfield, 1953\u5e745\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30c1\u30e5\u30fc\u30d6\u30e9\u30fc\u30fb\u30d9\u30eb\u30ba\u300f\u30841983\u5e74\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u300e\u30e0\u30fc\u30f3\u30e9\u30a4\u30c8\u30fb\u30b7\u30e3\u30c9\u30a6\u300f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3067\u4e16\u754c\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u662f\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u65b0\u4e16\u7eaa\u97f3\u4e50\u5bb6\u3001\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u5927\u5e08\u3002Mike Oldfield 10\u5c81\u5b66\u4e60\u5409\u4ed6\uff0c14\u5c81\u4e0e\u59d0\u59d0Sally\u7ec4\u6210\u4e50\u961f\uff0c15\u5c81\u5f00\u59cb\u5355\u98de\u81ea\u7ec4\u4e50\u961f\u30021971\u5e74\u901a\u8fc7\u591a\u8f68\u5f55\u97f3\u5236\u4f5c\u300aTubular Bells\u300b\u5728\u4e24\u5e74\u540e\u901a\u8fc7Virgin Records\u516c\u53f8\u53d1\u884c\u800c\u5927\u83b7\u6210\u529f\uff08\u9500\u552e\u91cf1600\u4e07\u5f20\uff09\u3002 \u9ea5\u514b\u00b7\u6b50\u83f2\u723e\u5fb7\u96d6\u7136\u662f\u4e00\u540d\u7535\u5b50\u5408\u6210\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u4f46\u662f\u5927\u91cf\u91c7\u7528\u58f0\u6e90\u662f\u4ee5\u5409\u4ed6\u4e3a\u4e3b\u3002\u6b64\u5916\u4ed6\u559c\u6b22\u7528\u624b\u6307\u548c\u6307\u7532\u548c\u591a\u79cd\u65b9\u5f0f\u5728\u5f26\u6a02\u5668\u4e0a\u521b\u9020\u98a4\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17408408;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Oldfield>,
        <http://viaf.org/viaf/17408408>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1684a49-feaa-4150-b758-d9412fc59f12>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mike_Oldfield_by_Alexander_Schweigert_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Oldfield.
doremus_artist:db93f6d3-6f72-3d30-914b-226964736f83
    dbp:birthPlace dbr:Salisbury;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0643 \u0633\u0645\u064a\u062b (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Michael Patrick Smith) \u0640 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 19 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1942)\u060c \u0648\u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0643\u0631\u0648\u0641\u0648\u0631\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Michael Crawford) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646\u064d\u0651 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629. \u0627\u062d\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0645\u0627\u0626\u0629 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0633\u0646\u0629 2002. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0643\u0631\u0648\u0641\u0648\u0631\u062f 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0627\u0632"""@ar,
        "Michael Crawford CBE (nascido como Michael Patrick Dumbbell-Smith em 19 de janeiro de 1942 em Salisbury, Wiltshire) \u00e9 um tenor e ator ingl\u00eas. \u00c9 conhecido por atuar no palco em musicais como O Fantasma da \u00d3pera e Barnum, mas ganhou notabilidade com sua atua\u00e7\u00e3o na s\u00e9rie televisiva Some Mothers Do 'Ave 'Em (pt: Os desastres de Frank Spencer) (1973-78)."@pt,
        "Michael Crawford, CBE, eigentlich Michael Patrick Dumble-Smith, (* 19. Januar 1942 in Salisbury, Wiltshire, England) z\u00e4hlt zu den bekanntesten britischen Musical-Schauspielern und S\u00e4ngern. 2002 wurde er auf Platz 17 der 100 Greatest Britons gew\u00e4hlt. Internationale Ber\u00fchmtheit erlangte er durch seine Verk\u00f6rperung des Superhelden Condorman im gleichnamigen Film."@de,
        "Michael Crawford, OBE (ur. 19 stycznia 1942)\u2013 brytyjski \u015bpiewak (tenor) oraz aktor sceniczny i musicalowy. Najbardziej znany jako pierwszy odtw\u00f3rca tytu\u0142owej roli Upiora w musicalu Phantom of the Opera (Upi\u00f3r w Operze) \u2013 zar\u00f3wno na \u015bwiatowej prapremierze na londy\u0144skim West Endzie, jak i na nowojorskim Broadwayu."@pl,
        "Michael Crawford, geboren als Michael Patrick Dumbell-Smith (Salisbury, Engeland, 19 januari 1942), is een vooraanstaande Engelse acteur en komiek. Hij begon zijn acteercarri\u00e8re als zevenjarige in de premi\u00e8re van Let's make an Opera van de beroemde Engelse componist Benjamin Britten. Toen hij meteen voor de volgende opera werd gevraagd - Noye's Fludde - besloot hij dat hij acteur wilde worden.In het begin van zijn professionele carri\u00e8re speelde hij van alles en zo veel mogelijk; van stukken van Shakespeare (Julius Caesar, Coriolanus en Twelfth Night tot The Importance of Being Earnest van Oscar Wilde en lichtvoetige Franse kluchten; honderden radio-optredens, gastrollen in een groot aantal televisieseries en films.In 1967 speelt hij op West-End in Black Comedy/White Lies van Peter Shaffer "@nl,
        "Michael Crawford, n\u00e9 Michael Patrick Dumble-Smith \u00e0 Salisbury, comt\u00e9 de Wiltshire (Angleterre), le 19 janvier 1942, est un acteur britannique."@fr,
        "Michael Patrick Smith, CBE (born 19 January 1942), known as Michael Crawford, is an English actor, comedian and singer. He has received great critical acclaim and won numerous awards during his career, which covers radio, television, film, and stagework on both London's West End and on Broadway in New York City. He is best known for playing the hapless Frank Spencer in the popular 1970s British sitcom, Some Mothers Do 'Ave 'Em (which made him a household name), as well as for originating the title role in The Phantom of the Opera."@en,
        "\u00c8 stato spesso acclamato dalla critica e ha vinto numerosi premi nella sua lunga carriera, che comprende radio, televisione, cinema e teatro sia nel West End londinese sia a Broadway. \u00c8 noto soprattutto per essere stato il primo Fantasma dell\u2019Opera nel musical di Andrew Lloyd Webber The Phantom of the Opera, e per aver interpretato lo sfortunato Frank Spencer nella celebre sitcom inglese degli anni '70 \u201cSome Mothers Do 'Ave 'Em\u201d."@it,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u043e\u0440\u0434 (19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u043e\u043b\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438, \u0423\u0438\u043b\u0442\u0448\u0438\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439. \u0415\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438, \u0440\u043e\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0412\u0435\u0441\u0442-\u042d\u043d\u0434\u0430 \u0438 \u043d\u0430 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0435. \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0440\u043e\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a\u0430 \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435 \u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b\u00bb."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff08Michael Crawford, 1942\u5e741\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30bd\u30fc\u30eb\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\uff08CBE\uff09\u53d7\u7ae0\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:212775062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Crawford>,
        <http://viaf.org/viaf/212775062>,
        <http://viaf.org/viaf/33944604>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c654643-cdbd-4634-be26-c4d1a90cfabd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Crawford.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Crawford.
doremus_artist:dbbb833f-2461-3947-abed-4a04ecc8d3e4
owl:sameAs viaf:108034625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108034625>.
doremus_artist:dbd23013-6496-3da6-bcb0-d4de19040673
owl:sameAs viaf:6796862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6796862>.
doremus_artist:dc020691-c1d4-3206-9c32-29e71c0d6015
    rdfs:comment
        "Graeme Lloyd Murphy AO (born 2 November 1950) is an Australian dance choreographer. Together with his fellow dancer (and wife since 2004) Janet Vernon, he guided Sydney Dance Company to become one of Australia's most successful and well-known dance companies."@en,
        "\u0413\u0440\u044d\u043c \u041c\u044d\u0440\u0444\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Graeme Murphy, \u0440. 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1950) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041c\u044d\u0440\u0444\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438: \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u043e\u0432 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, \u0441 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0421\u0428\u0410, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u043e\u0432 \u2014 \u00ab\u0429\u0435\u043b\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\u00bb \u041c\u044d\u0440\u0444\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 1917 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0430 \u00ab\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u043e\u00bb \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a \u0432 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u043c \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:61798888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graeme_Murphy>,
        <http://viaf.org/viaf/61798888>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graeme_Murphy.
doremus_artist:dc834889-858d-39cc-9ad7-a45c6c07b55d
    rdfs:comment
    "David Plantier est un violoniste et chef d'orchestre suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:49434807;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/David_Plantier>,
        <http://viaf.org/viaf/49434807>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b08b22f8-39ba-43aa-9dc8-ed6c2222bb42>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_Plantier.
doremus_artist:dcea9b5a-0f57-3d27-87be-c8c13a0c888a
    dbp:birthPlace dbr:Aberdeen;
    rdfs:comment
        "Dame Evelyn Elizabeth Ann Glennie, DBE (born 19 July 1965) is a Scottish virtuoso percussionist. She is announced as one of the two laureates for the Polar Music Prize of 2015."@en,
        "Dame Evelyn Elizabeth Ann Glennie, DBE, (n\u00e9e le 19 juillet 1965 \u00e0 Aberdeen) est une percussionniste virtuose \u00e9cossaise. Evelyn Glennie a grandi dans une ferme de l'Aberdeenshire. Son p\u00e8re \u00e9tait un accord\u00e9oniste dans un club de danse \u00e9cossaise ; la musique traditionnelle devint ainsi une influence importante pour la jeune musicienne dont les premiers instruments \u00e9taient l'harmonica et la clarinette. Glenn Gould et Jacqueline du Pr\u00e9 furent deux influences majeures \u00e9galement. Evelyn Glennie fit ses \u00e9tudes \u00e0 Ellon (en), avant de rejoindre la Royal Academy of Music."@fr,
        "Dame Evelyn Glennie (ur. 19 lipca 1965 w Aberdeen) \u2013 szkocka perkusistka, wykonawczyni muzyki powa\u017cnej. Nies\u0142ysz\u0105ca od dwunastego roku \u017cycia. Niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 nie przeszkadza jej w wyst\u0119pach koncertowych oraz nagraniach, zdoby\u0142a m.in. nagrod\u0119 Grammy za nagranie Sonaty na dwa fortepiany i perkusj\u0119 Bartoka. Zosta\u0142a tak\u017ce uhonorowana kilkunastoma doktoratami honorowymi muzycznych uczelni brytyjskich oraz Orderem Imperium Brytyjskiego (1993)."@pl,
        "Dame Evelyn Glennie, DBE (* 19. Juli 1965 in Aberdeenshire, Schottland) ist eine britische Schlagzeugerin und Komponistin. Sie ist eine weltweit bekannte Interpretin zeitgen\u00f6ssischer Musik."@de,
        "Evelyn Elizabeth Ann Glennie, DBE (Aberdeen, Escocia, 19 de julio de 1965) es una percusionista brit\u00e1nica, reconocida por ser sorda."@es,
        "Evelyn Elizabeth Ann Glennie, DBE (Aberdeenshire, 19 de julho de 1965) \u00e9 uma virtuosa percussionista escocesa. Portadora de defici\u00eancia auditiva severa desde os 12 anos, \u00e9 atualmente a \u00fanica percussionista solo em tempo integral do mundo. Foi condecorada com a Ordem do Imp\u00e9rio Brit\u00e2nico em 2008 e participou da cerim\u00f4nia de abertura dos Jogos Ol\u00edmpicos de Ver\u00e3o de 2012."@pt,
        "Evelyn Glennie (Aberdeen, 19 juli 1965) is een dove Schotse percussioniste. Ze was op haar negentiende klaar met het conservatorium en bezit 1800 slagwerkinstrumenten, waaronder zelfgemaakte. Ze werd \u2019s werelds eerste fulltime solo-percussionist in klassieke muziek, en heeft in ruim veertig landen opgetreden. Inmiddels studeert zij ook psychologie. In 1994 trouwde ze met componist en tubaspeler Greg Malcangi, waarna een scheiding volgde in 2003. Inmiddels mag ze zich Dame Evelyn Glennie noemen. In 1990 verscheen haar autobiografie, 'Good Vibrations'."@nl,
        "Ha iniziato lo studio del pianoforte a 8 anni e a 12 anni quello degli strumenti a percussione. Rimasta sorda in tenera et\u00e0 a causa di un progressivo danneggiamento di un nervo acustico, Evelyn Glennie riesce comunque a sentire la musica osservando e percependo le vibrazioni. Al momento, \u00e8 una delle poche percussioniste che siano riuscite a intraprendere una carriera solistica, esibendosi in circa 100 concerti l'anno. \u00c8 stata insignita della carica di dama dell'Ordine dell'Impero Britannico nel 2007"@it,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u042d\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u042d\u043d\u043d \u0413\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Evelyn Elizabeth Ann Glennie; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0410\u0431\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0435, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u043a\u0443\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30f4\u30a7\u30ea\u30f3\u30fb\u30b0\u30ec\u30cb\u30fc\uff08Evelyn Elizabeth Ann Glennie\u30011965\u5e747\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002 DBE\u53d9\u52f2\u3002 \u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30a2\u30d0\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b0\u30ec\u30cb\u30fc\u306f\u30a2\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u3060\u3063\u305f\u3002\u30a8\u30f4\u30a7\u30ea\u30f3\u306f\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u5b66\u3076\u30028\u6b73\u306e\u3068\u304d\u8074\u899a\u969c\u5bb3\u3092\u8d77\u3053\u3057\u300112\u6b73\u3067\u307b\u3068\u3093\u3069\u8074\u899a\u3092\u5931\u3046\u3068\u3044\u3046\u30cf\u30f3\u30c7\u30a3\u30ad\u30e3\u30c3\u30d7\u3092\u80cc\u8ca0\u3044\u306a\u304c\u3089\u3001\u4e16\u754c\u3067\u3082\u6709\u6570\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f53\u5168\u4f53\u3067\u4ed6\u306e\u97f3\u3092\u611f\u3058\u308b\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u4ed6\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u306e\u5408\u594f\u3082\u3053\u306a\u3059\u30021989\u5e74\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\u30021993\u5e74\u3001\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0 (OBE) \u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u30012006\u5e74\u306b\u306f\u30c7\u30a4\u30e0\u306b\u53d9\u52f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f9d\u8299\u7433\u00b7\u4f0a\u8389\u838e\u767d\u00b7\u5b89\u00b7\u845b\u862d\u59ae\u5973\u7235\u58eb\uff0cDBE (Dame Evelyn Elizabeth Ann Glennie)\uff0c\u751f\u65bc1965\u5e747\u670819\u65e5\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u8607\u683c\u862d\u7684\u6253\u64ca\u6a02\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u5979\u4e5f\u662f\u897f\u65b9\u793e\u670320\u4e16\u7d00\u88e1\u7b2c\u4e00\u4f4d\u5168\u8077\u7684\u6253\u64ca\u6a02\u7368\u594f\u5bb6\u3002 \u845b\u862d\u59ae\u65bc2009\u5e74\u61c9\u9080\u5728\u53f0\u7063\u8209\u8fa6\u7684\u570b\u969b\u807d\u969c\u5967\u904b\u6703\u4e0a\u6f14\u594f\u30022011\u5e74\u53c8\u61c9\u81e8\u6642\u9080\u8acb\uff0c\u6392\u9664\u842c\u96e3\uff0c\u540c\u610f\u5728NSO\u540d\u5bb6\u8207\u63a2\u7d22\u7cfb\u5217\u4e2d\u6f14\u594f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34646146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evelyn_Glennie>,
        <http://viaf.org/viaf/34646146>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ead6afb1-f957-4528-b778-b433cb35b1f9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Evelyn-glennie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evelyn_Glennie.
doremus_artist:dd6071ee-9945-3845-a96c-d76f09c333de
    owl:sameAs viaf:76509550;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76509550>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a45f988c-27ed-4e42-920a-07d1883d7d9b>.
doremus_artist:dd83844e-3852-3c8a-8c6b-1db08df871ed
owl:sameAs viaf:14356802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14356802>.
doremus_artist:dd9feae9-2586-3d34-9dd7-7713ca978b0f
owl:sameAs viaf:11007072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11007072>.
doremus_artist:de564023-93c5-32fa-8c11-d70af70a1b6b
    rdfs:comment
        "Lorenzo Allegri (* 16. November 1567 in Florenz; \u2020 15. Juli 1648 ebenda) war ein italienischer Lautenist und Komponist."@de,
        "Lorenzo Allegri (1567 \u2013 1648) was an Italian composer, who worked at the Medici court, in Florence. He was mainly known as a lutenist, and for lute he wrote dances, sometimes with vocal parts. He was sometimes referred to as Lorenzino Todesco or Tedesco so it may be assumed he was of German origin."@en;
    owl:sameAs viaf:150768802;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Allegri>,
        <http://viaf.org/viaf/150768802>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorenzo_Allegri.
doremus_artist:de8dc98f-c245-3ddc-83b8-4b034d4b4dcf
owl:sameAs viaf:278828600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/278828600>.
doremus_artist:df04f411-caec-3a76-b28d-beee66387118
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u0643\u0633\u064a\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0634\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Maximilian Schell) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 8 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1930 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627\u060c \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1955. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0639\u0642\u062f 2010 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0627\u0632\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0645\u0627\u0643\u0633\u064a\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0634\u064a\u0644 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Maximilian Schell (* 8. Dezember 1930 in Wien; \u2020 1. Februar 2014 in Innsbruck) war ein Schauspieler, Regisseur und Produzent mit \u00f6sterreichischer und schweizerischer Staatsangeh\u00f6rigkeit. Er gewann 1962 den Oscar als bester Hauptdarsteller f\u00fcr seine Rolle in Das Urteil von N\u00fcrnberg."@de,
        "Maximilian Schell (8 December 1930 \u2013 1 February 2014) was a Swiss film and stage actor, who also wrote, directed and produced some of his own films. He won the Academy Award for Best Actor for the 1961 American film Judgment at Nuremberg, his second acting role in Hollywood. His parents were involved in the arts and he grew up surrounded by acting and literature. While he was a child, his family fled Vienna in 1938 when Austria was annexed by Nazi Germany, and they settled in Zurich, Switzerland. After World War II ended, Schell took up acting or directing full-time. He appeared in numerous German films, often anti-war, before moving on to Hollywood."@en,
        "Maximilian Schell (Viena, 8 de dezembro de 1930 \u2014 Innsbruck, 1 de fevereiro de 2014) foi um ator, diretor e produtor austr\u00edaco, vencedor de um Oscar de melhor ator, entre outros pr\u00e9mios."@pt,
        "Maximilian Schell (Viena, 8 de diciembre de 1930 - Innsbruck, 1 de febrero de 2014) fue un actor suizo-austr\u00edaco que gan\u00f3 el premio \u00d3scar y que particip\u00f3 en m\u00e1s de 92 pel\u00edculas de cine y televisi\u00f3n. Tambi\u00e9n fue escritor, director y productor de varias pel\u00edculas. Su hermana mayor, Maria Schell (1926-2005), fue tambi\u00e9n actriz, al igual que sus otros hermanos, Carl e Immy (Immaculata)."@es,
        "Maximilian Schell (Wenen, 8 december 1930 \u2013 Innsbruck, 1 februari 2014) was een Oostenrijks-Zwitsers acteur, vooral bekend van zijn vertolkingen in films. Hij was ook verantwoordelijk voor de productie, de regie en de scenario's van enkele films waarin hij meespeelde."@nl,
        "Maximilian Schell (ur. 8 grudnia 1930 w Wiedniu, zm. 1 lutego 2014 w Innsbrucku) \u2212 austriacki aktor, re\u017cyser, scenarzysta i producent filmowy, laureat Oscara za rol\u0119 pierwszoplanow\u0105 w filmie Wyrok w Norymberdze (1961). P\u00f3\u017aniej by\u0142 jeszcze dwukrotnie nominowany do tej nagrody; za pierwszoplanow\u0105 rol\u0119 w filmie Cz\u0142owiek w szklanej kabinie (1975) oraz za drugoplanow\u0105 w Julii (1977). Jego siostra Maria Schell r\u00f3wnie\u017c by\u0142a aktork\u0105. By\u0142 ojcem chrzestnym Angeliny Jolie. Zmar\u0142 w klinice w Innsbrucku w nast\u0119pstwie zapalenia p\u0142uc."@pl,
        "Maximilian SchellFichier:Maximilian Schell edit.jpg Maximilian Schell Maximilian Schell, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1930 \u00e0 Vienne (Autriche), mort le 1er f\u00e9vrier 2014 \u00e0 Innsbruck (Autriche), est un acteur, producteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste, d\u2019origine autrichienne, naturalis\u00e9 suisse."@fr,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d \u0428\u0435\u043b\u043b (\u043d\u0435\u043c. Maximilian Schell; 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1930, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2014, \u0418\u043d\u0441\u0431\u0440\u0443\u043a) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0437\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u00bb (1961)."@ru,
        "\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\uff08Maximilian Schell\u30011930\u5e7412\u67088\u65e5 - 2014\u5e742\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u514b\u897f\u7c73\u5229\u5b89\u00b7\u8c22\u5c14\uff08Maximilian Schell\uff0c1930\u5e7412\u67088\u65e5\uff0d2014\u5e742\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u5967\u5730\u5229\u3001\u745e\u58eb\u7c4d\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\u3001\u5c0e\u6f14\u3001\u7de8\u5287\u548c\u76e3\u88fd\uff0c\u56e0\u6f14\u51fa1961\u5e74\u96fb\u5f71\u300a\u7ebd\u4f26\u5821\u5927\u5be9\u300b\u800c\u7372\u5f97\u7576\u5c46\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u734e\u30022014\u5e742\u67081\u65e5\uff0c\u9a6c\u514b\u897f\u7c73\u5229\u5b89\u00b7\u8c22\u5c14\u7684\u7d93\u7d00\u4eba\u9b91\u59c6\u5305\u723e\u5ba3\u5e03\uff0c\u9ea5\u65af\u7c73\u502b\u56e0\u56b4\u91cd\u75c5\u5012\u5df2\u5728\u5967\u5730\u5229\u897f\u90e8\u56e0\u65af\u5e03\u9b6f\u514b\u5e02\uff08Innsbruck\uff09\u76841\u5bb6\u91ab\u9662\u75c5\u901d\u8fad\u4e16\uff0c\u4eab\u58fd83\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19866935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maximilian_Schell>,
        <http://viaf.org/viaf/19866935>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maximilian_Schell_-_1970-1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maximilian_Schell.
doremus_artist:dfc4f98c-cc33-3306-991c-66ae033d3743
owl:sameAs viaf:71582037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71582037>.
doremus_artist:dfec20bb-22bf-348b-864b-57be165a5684
owl:sameAs viaf:10045226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045226>.
doremus_artist:e050556d-1ea4-3b63-9986-54ab4b9be3a1
owl:sameAs viaf:71128837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71128837>.
doremus_artist:e11837e8-9eb3-3f63-b44e-e25ee054b757
owl:sameAs viaf:157622491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/157622491>.
doremus_artist:e1c602fa-6484-31f6-becd-d4aed8056494
owl:sameAs viaf:89833849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89833849>.
doremus_artist:e1e110b3-db83-321c-be20-20e6f986fe05
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Punjab,_Pakistan>;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Nusrat Fateh Ali Khan (* 13. Oktober 1948 in Faisalabad (Lyallpur), Pakistan; \u2020 16. August 1997 in London an Herzversagen) war ein pakistanischer Musiker, dessen Name w\u00f6rtlich \u00fcbersetzt in etwa bedeutet: \u201eDer K\u00f6nig der \u00d6ffnung zum Erfolg\u201c; gelegentlich wird er auch als Pakistans Pavarotti apostrophiert, und das Musikmagazin Rolling Stone schrieb einmal, er habe \u201edie beste Stimme der Welt\u201c. Seine Musik l\u00e4sst sich dem Qawwali, einem ekstatischen Sufi-Gesang zuordnen (siehe dazu auch Sufismus beziehungsweise Sufi-Musik)."@de,
        "Nusrat Fateh Ali Khan (Faisalabad, 13 oktober 1948 \u2013 Londen, 16 augustus 1997) was een Qawwali zanger uit Pakistan. Hij werd met zijn traditionele muziek en latere fusion wereldberoemd. Nusrat Fateh Ali Khan was een zoon van Ustad Fateh Ali Khan (1901-1964), die hem de beginselen van Qawwali bijbracht. Zijn eerste publieke optreden was op de begrafenis van zijn vader. Nusrat was op dat moment 16 jaar oud. Een jaar later vormde hij met onder andere zijn oom de groep Nusrat Fateh Ali Khan, Mujahid Mubarak Ali Khan & Party. Toen zijn oom in 1971 overleed werd Fateh Ali Khan de enige leider van de familiegroep."@nl,
        """Nusrat Fateh Ali Khan (Urdu/Punjabi: \u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646\u200e; 13 October 1948 \u2013 16 August 1997) was a Pakistani musician, primarily a singer of Qawwali, the devotional music of the Sufis. Considered one of the greatest voices ever recorded, he possessed an extraordinary range of vocal abilities and could perform at a high level of intensity for several hours. Extending the 600-year old Qawwali tradition of his family, Khan is widely credited with introducing Qawwali music to international audiences. He is popularly known as "Shahenshah-e-Qawwali", meaning "The King of Kings of Qawwali"."""@en,
        "Nusrat Fateh Ali Khan (Urdu:\u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646) (panyab\u00ed:\u0a28\u0a41\u0a38\u0a30\u0a24 \u0a2b\u0a24\u0a39\u0a3f \u0a05\u0a32\u0a40 \u0a16\u0a3c\u0a3e\u0a28) (13 de octubre de 1948 \u2013 16 de agosto de 1997) fue un m\u00fasico pakistan\u00ed. Tradicionalmente, el qawwali ha sido un negocio familiar. La familia de Nusrat (originaria de Afganist\u00e1n) tiene una ininterrumpida tradici\u00f3n de cantar qawwali durante los \u00faltimos 600 a\u00f1os. Entre otros t\u00edtulos honorables, Nusrat era llamado Shahenshah-e-Qawwali, que significa \u2018emperador del qawwali\u2019. Muri\u00f3 en Londres en 1997, v\u00edctima de una complicaci\u00f3n card\u00edaca."@es,
        """Nusrat Fateh Ali Khan (em urdu: \u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646, em punjabi: \u0a28\u0a41\u0a38\u0a30\u0a24 \u0a2b\u0a24\u0a39\u0a3f \u0a05\u0a32\u0a40 \u0a16\u0a3c\u0a3e\u0a28) (Faisalabad, Punjab (Paquist\u00e3o), 13 de outubro de 1948 \u2013 Londres, 16 de agosto de 1997) foi um m\u00fasico paquistan\u00eas que atingiu uma proje\u00e7\u00e3o internacional nas d\u00e9cadas de 1980 e 1990 atrav\u00e9s de colabora\u00e7\u00f5es com Michael Brook e Eddie Vedder. Era mestre de qawwali, um estilo musical sufi. Foi listado na revista Time em 2006 na lista de "Her\u00f3is da \u00c1sia".Considerado um dos maiores cantores que j\u00e1 gravaram, tinha uma amplitude vocal de seis oitavas e conseguia cantar com fort\u00edssima intensidade durante v\u00e1rias horas."""@pt,
        "Nusrat Fateh Ali Khan (urdu \u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0627\u06ba, ur. 13 pa\u017adziernika 1948, zm. 16 sierpnia 1997) by\u0142 pakista\u0144skim \u015bpiewakiem, znanym przede wszystkim jako wykonawca qawwali \u2013 religijnego \u015bpiewu, kt\u00f3ry rozwin\u0105\u0142 si\u0119 na gruncie sufizmu, mistycznego nurtu w islamie. Urodzi\u0142 si\u0119 w Faisalabadzie w Pakistanie. Wywodzi\u0142 si\u0119 z rodziny, kt\u00f3rej cz\u0142onkowie od wielu pokole\u0144 specjalizowali si\u0119 w qawwali. Pocz\u0105tkom jego kariery po\u015bwi\u0119cono pakista\u0144ski film dokumentalny z 1997 pt. Nusrat Has Left the Building... But When?"@pl,
        "Nusrat Fateh Ali Khan (\u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646, en ourdou et \u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646 en pendjabi (13 octobre 1948 \u00e0 Lyallpur (aujourd\u2019hui Faisalabad), Pendjab pakistanais - 16 ao\u00fbt 1997 \u00e0 Londres en Angleterre), est un musicien pakistanais, ma\u00eetre de qawwal\u00ee, un style musical soufi."@fr,
        "Tra gli altri titoli onorifici attribuiti, Nusrat \u00e8 stato chiamato Shahenshah-e-Qawwali, che significa L'imperatore del qawwali. Oltre che interprete di musica tradizionale qawwali \u00e8 conosciuto in occidente per avere realizzato dischi per l'etichetta Real World Records di Peter Gabriel."@it,
        "\u041d\u0443\u0441\u0440\u0430\u0301\u0442 \u0424\u0430\u0442\u0435\u0301\u0445 \u0410\u043b\u0438\u0301 \u0425\u0430\u0301\u043d (13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1948, \u0424\u0435\u0439\u0441\u0430\u043b\u0430\u0431\u0430\u0434, \u041f\u0430\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d \u2014 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1997, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u0430\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u0441\u0443\u0444\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u0432\u0432\u0430\u043b\u0438. \u041e\u043d \u0447\u0440\u0435\u0437\u0432\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043d \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f; \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u041a\u043d\u0438\u0433\u0435 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432 \u0413\u0438\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430, \u043a 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043e 125 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0441 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439, \u0447\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u0432\u0432\u0430\u043b\u0438. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00ab\u0428\u0430\u0445\u0438\u043d\u0448\u0430\u0445 \u043a\u0430\u0432\u0432\u0430\u043b\u0438\u00bb, \u0447\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u00ab\u0426\u0430\u0440\u044c \u0446\u0430\u0440\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0432\u0432\u0430\u043b\u0438\u00bb."@ru,
        """\u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u0627\u062a\u062d \u0639\u0644\u064a \u062e\u0627\u0646 (13 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1948 - 16 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1997)\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631\u0627\u0627\u064b \u0628\u0627\u0643\u0633\u062a\u0627\u0646\u064a\u0627\u064b \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0627\u064b \u0644\u0644\u0642\u0648\u0627\u0644\u064a \u0648\u0647\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062a\u0639\u0628\u062f\u064a\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0648\u0641\u0629. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062c\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u064a\u0645\u062a\u0644\u0643 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0628\u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0628\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0639\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0644\u0639\u062f\u0629 \u0633\u0627\u0639\u0627\u062a \u0645\u062a\u0648\u0627\u0635\u0644\u0629. \u062d\u0627\u0641\u0638 \u062e\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0642\u0644\u064a\u062f \u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u0645\u0646\u0630 600 \u0633\u0646\u0629\u060c \u0648\u064a\u0639\u0648\u062f \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a \u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0644\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a. \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0627\u064b \u0628\u0640 "\u0634\u0627\u0647\u0646\u0634\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0644\u064a" \u0623\u064a "\u0645\u0644\u0643 \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0644\u064a"."""@ar,
        "\u30cc\u30b9\u30e9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a1\u30c6\u30fc\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30fc\u30f3\uff08\u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646\u200e\u3001Nusrat Fateh Ali Khan\u200e\u3001 1948\u5e7410\u670813\u65e5 \u2013 1997\u5e748\u670816\u65e5) \u306f\u4e16\u754c\u7684\u306b\u8457\u540d\u306a\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u6559\u795e\u79d8\u4e3b\u7fa9\u30b9\u30fc\u30d5\u30a3\u30ba\u30e0\u306b\u304a\u3051\u308b\u5100\u793c\u97f3\u697d\u30ab\u30c3\u30ef\u30fc\u30ea\u30fc\u306e\u6b4c\u3044\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30cc\u30b9\u30e9\u30c3\u30c8\u30fb\u30d5\u30a1\u30c6\u30fb\u30a2\u30ea\u30fb\u30cf\u30fc\u30f3\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c56\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100313570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nusrat_Fateh_Ali_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/100313570>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5968383c-11c1-4c5b-ada0-504a38cec8e7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nusrat_Fateh_Ali_Khan.
doremus_artist:e226d3da-c2a8-3b59-8555-a76fb97d2d3f
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ludovit V\u00e1clav Lachnit (im deutschen Sprachraum: Ludwig Wenzel Lachnitt oder Lachnith, * 7. Juli 1746 in Prag; \u2020 3. Oktober 1820 in Paris) war ein tschechischer Hornist und Komponist. Lachnit war Mitglied des Hoforchesters in Zweibr\u00fccken. Er ging nach Paris, wo er bei Jean-Joseph Rodolphe Horn und bei Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor Komposition studierte und bei den Concert spirtuel als Hornist auftrat. Er komponierte zahlreiche Instrumentalwerke, wurde aber vor allem durch seine Pasticcios, insbesondere durch Les Myst\u00e8res d\u2019Isis, eine Bearbeitung von Mozarts Die Zauberfl\u00f6te, bekannt."@de,
        "Ludwig Wenzel Lachnith (Prague, July 7, 1746 \u2013 Paris, October 3, 1820) was a Bohemian horn player and versatile composer influenced by Joseph Haydn and Ignaz Pleyel. Today he is chiefly remembered because of his adaptions of operas by Wolfgang Amadeus Mozart. The French composer and writer Hector Berlioz immortalized him in a diatribe in his autobiography."@en;
    owl:sameAs viaf:5195739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Wenzel_Lachnith>,
        <http://viaf.org/viaf/5195739>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sv._MikulÃ¡Å¡_(StaromÃ¡k).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Wenzel_Lachnith.
doremus_artist:e27105a3-9ad6-3f15-ab9a-eaaafadb3035
owl:sameAs viaf:250295462; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250295462>.
doremus_artist:e307ee23-29d5-31d9-bbe0-3ddbf7b0238f
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Efrem Kurtz (Russian: \u0415\u0444\u0440\u0435\u043c \u041a\u0443\u0440\u0446; November 7, 1900 \u2013 June 27, 1995) was a Russian conductor. Kurtz was born in Saint Petersburg, Russia. He studied at the Saint Petersburg conservatory with Alexander Glazunov and Nikolai Tcherepnin, among others. He later studied in Riga, Berlin and in Leipzig, in the last city as a pupil of Arthur Nikisch."@en,
        "Efrem Kurtz est un chef d'orchestre am\u00e9ricain d'origine russe, n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 7 novembre 1900 et mort le 27 juin 1995 \u00e0 Londres."@fr,
        "\u0415\u0444\u0440\u0435\u043c \u041a\u0443\u0440\u0446 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Efrem Kurtz; 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1900, \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1995, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410. \u041a. \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u041d. \u041d. \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0420\u0438\u0433\u0435, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435, \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435, \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0448\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30d5\u30ec\u30e0\u30fb\u30af\u30eb\u30c4\uff08Efrem Kurtz, \u9732: \u0415\u0444\u0440\u0435\u043c \u041a\u0443\u0440\u0446 1900\u5e7411\u67087\u65e5 - 1995\u5e746\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4e3b\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u9678\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u9996\u5e9c\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30da\u30c8\u30ed\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30ba\u30ce\u30d5\u3084\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u306a\u3069\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u30ea\u30ac\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u3082\u5b66\u3076\u3002 \u30af\u30eb\u30c4\u306f\u3001\u75c5\u8eab\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\u304c\u30a4\u30b5\u30c9\u30e9\u30fb\u30c0\u30f3\u30ab\u30f3\u306e\u4f34\u594f\u3092\u52d9\u3081\u308b\u6700\u5f8c\u306e\u77ac\u9593\u306b\u7acb\u3061\u4f1a\u3063\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u7d50\u679c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u6570\u591a\u304f\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u884c\u3046\u3053\u3068\u3068\u306a\u308b\u30021924\u5e74\u304b\u30891933\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u30011928\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30d1\u30f4\u30ed\u30ef\u3068\u4f34\u594f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3073\u3001\u30d1\u30f4\u30ed\u30ef\u306e\u6ca1\u5e74\uff081931\u5e74\uff09\u307e\u3067\u3053\u308c\u3092\u5c65\u884c\u3057\u305f\u30021932\u5e74\u304b\u30891942\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u3053\u306a\u3057\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u306f\u6e21\u7c73\u3057\u30011944\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u30021943\u5e74\u304b\u30891948\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30f3\u30b6\u30b9\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u30011948\u5e74\u304b\u30891954\u5e74\u307e\u3067\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u306e\u5206\u91ce\u3067\u306e\u4ee3\u8868\u4f8b\u306b\u30aa\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u306e\u6620\u753b\u300e\u30de\u30af\u30d9\u30b9\u300f\uff08\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30a4\u30d9\u30fc\u30eb\u4f5c\u66f2\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332894;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Efrem_Kurtz>,
        <http://viaf.org/viaf/54332894>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6456a16-2783-4de2-8fc9-589724eae1de>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Efrem_Kurtz.
doremus_artist:e340a473-6695-367c-ab21-3960a2aa44b2
    rdfs:comment
        "Ernesto Cordero (born August 9, 1946) is a Puerto Rican composer and classical guitarist."@en;
    owl:sameAs viaf:64273891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Cordero_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/64273891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c29f28e0-ad07-4cb5-a1a7-b11877c67056>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernesto_Cordero,_compositor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ernesto_Cordero_(musician)>.
doremus_artist:e36feb4a-afc4-3ea2-a030-938b50b6db04
    rdfs:comment
        "Jeanne Loriod (13 July 1928 \u2013 3 August 2001) was a French musician, regarded as the world's leading exponent of the ondes Martenot. Born in Houilles, Yvelines, she was the younger sister of Yvonne Loriod, the pianist and second wife of Olivier Messiaen. She performed all of Messiaen's works for ondes Martenot, most notably the Turangal\u00eela-Symphonie, which she recorded six times. The work was not written for her, however, but Ginette Martenot, sister of the inventor Maurice. She suffered a stroke and drowned while swimming near Antibes on the French Riviera in August, 2001."@en,
        "Jeanne Loriod, n\u00e9e \u00e0 Houilles le 13 juillet 1928 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 3 ao\u00fbt 2001 \u00e0 Juan-les-Pins, est une ondistede renomm\u00e9e internationale."@fr,
        "\u0416\u0430\u0301\u043d\u043d\u0430 \u041b\u043e\u0440\u0438\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jeanne Loriod; 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1928, \u0423\u0439, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d \u2014 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2001, \u0416\u044e\u0430\u043d-\u043b\u0435-\u041f\u0435\u043d, \u0432\u043e\u0437\u043b\u0435 \u0410\u043d\u0442\u0438\u0431\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u043e. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0418\u0432\u043e\u043d\u043d\u044b \u041b\u043e\u0440\u0438\u043e, \u0441\u0432\u043e\u044f\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438 (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u043e (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0432\u043e\u043b\u043d \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u043e). \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043a \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0422\u044f\u0436\u0451\u043b\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u00bb, \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u00ab\u0411\u0435\u0437\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439 \u041c\u0430\u043a\u0441\u00bb \u0438 \u00ab\u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0410\u0440\u0430\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:69116118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Loriod>,
        <http://viaf.org/viaf/69116118>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanne_Loriod.
doremus_artist:e419c75c-b819-3546-a7b9-ff8e6f49ea34
owl:sameAs viaf:24866726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24866726>.
doremus_artist:e4a37922-0315-3c6b-aa50-ca250a39fc51
owl:sameAs viaf:34730498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34730498>.
doremus_artist:e4da68ee-6a54-3716-a3d9-4094acc9e71c
owl:sameAs viaf:27250610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27250610>.
doremus_artist:e53553d3-6545-39c5-afa9-63221591fa3c
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Massachusetts;
    rdfs:comment
        "William Selby (1738\u20131798) was an early American composer, organist and choirmaster. Born in England, he emigrated to Boston, Massachusetts. In 1774 he became the organist at Trinity Church, Newport. Three years later, Selby became organist at King's Chapel in Boston where he organized the first colonial music festival."@en;
    owl:sameAs viaf:22343768;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Selby>,
        <http://viaf.org/viaf/22343768>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Selby.
doremus_artist:e5e49de8-c8d4-3985-9c53-4a1b430acea9
owl:sameAs viaf:69128414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69128414>.
doremus_artist:e64ffd71-0fe0-3b2d-9451-a6ba69da938b
    dbp:birthPlace dbr:Thuringia;
    rdfs:comment
        "Annette Markert (born in Kaltensundheim, Thuringia) is a |German classical mezzo-soprano and alto."@en;
    owl:sameAs viaf:116059584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annette_Markert>,
        <http://viaf.org/viaf/116059584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annette_Markert.
doremus_artist:e895b8b5-00d0-3e35-8046-dd449f067412
    rdfs:comment
        "Juan Navarro de Sevilla, conocido por el ep\u00edteto de Hispalensis (Marchena c. 1530 \u2013 Palencia 17 de octubre de 1580) fue un maestro de capilla espa\u00f1ol y compositor de la Escuela Sevillana o andaluza de polifonistas No tiene relaci\u00f3n con su contempor\u00e1neo en M\u00e9xico, el compositor Juan Navarro Gaditanus, (Juan Navarro de C\u00e1diz, c. 1550 \u2013 c. 1610). con el cual se le suele confundir. Fue Maestro de Tom\u00e1s Luis de Victoria"@es,
        """Juan Navarro of Seville, hence the epithet Hispalensis (Marchena c. 1530 \u2013 Palencia 1580) was a Spanish composer. He is not related to the Mexican composer Juan Navarro Gaditanus, (i.e. Juan Navarro of Cadiz, c. 1550 \u2013 c. 1610). Navarro's compositions include two settings of hymns ("Vexilla regis" and "Pange lingua"), two settings of antiphons ("Regina caeli" and "Ave Regina caelorum") and a "Te Deum" that are based on uniquely Spanish chant melodies rather than the Roman melodies more commonly used by Renaissance composers. 4"""@en;
    owl:sameAs viaf:32189816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Navarro_Hispalensis>,
        <http://viaf.org/viaf/32189816>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Navarro_Hispalensis.
doremus_artist:e8d8b3c4-3662-3473-b719-e7a69f80d6da
owl:sameAs viaf:74062740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062740>.
doremus_artist:e906d7e3-79c2-39a0-951a-a0e2f56f96d9
    rdfs:comment
        "Jacques Grimbert, n\u00e9 le 10 mai 1929, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais.\u2191 Notice BnF no FRBNF13894735c"@fr;
    owl:sameAs viaf:7574052;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Grimbert>,
        <http://viaf.org/viaf/7574052>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Grimbert.
doremus_artist:e94229db-1ee5-3c30-afc6-47f0b092c5c5
owl:sameAs viaf:69117819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69117819>.
doremus_artist:e95dabac-ce30-38a0-ac4e-4c169f188584
    rdfs:comment
        "Jane Evrard, \u00e9pouse Jeanne Poulet, n\u00e9e Jeanne Chevalier le 5 f\u00e9vrier 1893 \u00e0 Neuilly-Plaisance, morte le 4 novembre 1984 \u00e0 Paris, est une musicienne fran\u00e7aise. En 1930, elle devient la premi\u00e8re femme chef d\u2019orchestre en France."@fr;
    owl:sameAs viaf:24789496;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jane_Evrard>,
        <http://viaf.org/viaf/24789496>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jane_Evrard.
doremus_artist:e965e5cb-3fae-3e6f-a608-9944703e7aa8
    dbp:birthPlace dbr:Perugia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Vincenzo Ugolini (* um 1580 in Perugia; \u2020 6. Mai 1638 in Rom) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Vincenzo Ugolini (P\u00e9rouse, vers 1580 \u2013 Rome, le 6 mai 1638) est un compositeur et chanteur Italien de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but du Baroque."@fr,
        "Vincenzo Ugolini (ca. 1580 \u2013 6 May 1638) was an Italian composer of the early Baroque era and of the Roman School."@en;
    owl:sameAs viaf:61733266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Ugolini>,
        <http://viaf.org/viaf/61733266>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincenzo_Ugolini.
doremus_artist:e9a17a06-64da-3b6d-ab6a-5db3e7e11b67
owl:sameAs viaf:61738075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738075>.
doremus_artist:ea60def7-09fc-3de5-9890-9ea80b06c648
    dbp:birthPlace dbr:Gernsheim;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        """Georg Adam Joseph Schmitt (baptised on 18 March 1734 in Gernsheim, Germany, died on 28 May 1791 in Amsterdam) was a German/Dutch composer, conductor, music director, publisher, music theorist and pedagogue. He is also known as "The Dutch Haydn". As a composer, Schmitt's works are beautifully crafted. His style is sparkling and cosmopolitan. It is definitely influenced by Abel, Bach's sons and the Mannheimers, but also possesses a highly refreshing originality and a highly distinctive voice - beautifully balancing elegance, energy and sturm und drang elements."""@en,
        "Georg Adam Joseph Schmitt OCist (getauft am 18. M\u00e4rz 1734 in Gernsheim; \u2020 28. Mai 1791 in Amsterdam) war ein deutscher Komponist und Musikverleger."@de,
        "Joseph Schmitt (surnomm\u00e9 le Haydn hollandais) est un compositeur de musique classique allemand, n\u00e9 \u00e0 Gernsheim en 1734 et mort \u00e0 Amsterdam  en 1791, qui fut actif en Allemagne et dans la R\u00e9publique des Provinces-Unies des Pays-Bas."@fr;
    owl:sameAs viaf:47055561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Schmitt>,
        <http://viaf.org/viaf/47055561>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Schmitt.
doremus_artist:ea862102-971f-3512-b050-9619bc915c5b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hayward,_California>;
    rdfs:comment
        "Jeff Beal (* 20. Juni 1963 in Hayward, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Komponist und Jazzmusiker, der Trompete und Fl\u00fcgelhorn spielt. Seine Werke zeichnen sich durch eine Mischung aus Improvisation und Komposition aus."@de,
        "Jeff Beal (born June 20, 1963) is an American composer of music for film, television, recordings, and the concert hall. Highly regarded as a jazz instrumentalist and versatile composer, Beal's music often incorporates a synthesis of improvisatory and composed elements."@en,
        "Jeff Beal est un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 20 juin 1963 \u00e0 Hayward, en Californie (\u00c9tats-Unis). On le conna\u00eet surtout pour son habillage musical (g\u00e9n\u00e9riques inclus) des s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es Monk, La Caravane de l'\u00e9trange ainsi que Rome ou House of Cards."@fr;
    owl:sameAs viaf:49410695;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeff_Beal>,
        <http://viaf.org/viaf/216145542511996640972>,
        <http://viaf.org/viaf/49410695>,
        <https://musicbrainz.org/artist/742dd300-528c-4e27-9e16-587d4c1d5ef6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeff_Beal.
doremus_artist:eac85c7d-fac6-35c4-accd-bec463a8c2a5
    dbp:birthPlace dbr:Oregon;
    rdfs:comment
        """Carl Hilding "Doc" Severinsen (born July 7, 1927) is an American pop and jazz trumpeter. He is best known for leading the NBC Orchestra on The Tonight Show Starring Johnny Carson."""@en,
        "Carl Hilding \u201eDoc\u201c Severinsen (* 7. Juli 1927 in Arlington/Oregon) ist ein US-amerikanischer Jazz- und Pop-Trompeter und Bandleader. Severinsen gewann im Alter von zw\u00f6lf Jahren den Music Educators National Contest. Noch w\u00e4hrend er zur Highschool ging, wurde er Mitglied des Ted Fiorito Orchestra. Von 1945 bis 1952 spielte er in den Bands von Tommy Dorsey, Benny Goodman, Noro Morales und Charlie Barnet. Seit 1949 arbeitete er f\u00fcr die National Broadcasting Company. Er wurde 1962 Mitglied von Skitch Hendersons Band bei der The Tonight Show unter Steve Allen."@de,
        "Conosciuto principalmente per aver guidato, durante un arco di tempo di trent'anni, l'orchestra del famoso programma televisivo The Tonight Show, il talk-show statunitense trasmesso dalla NBC. La peculiarit\u00e0 del suo stile sta nella padronanza assoluta del registro acuto, che riesce ad eseguire con uno straordinario controllo e un incredibile effetto melodico."@it,
        "Doc Severinsen (Carl Hilding Severinsen), n\u00e9 le 7 juillet 1927 \u00e0 Arlington dans l'Oregon, est un trompettiste et chef d'orchestre de jazz am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:26618945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Doc_Severinsen>,
        <http://viaf.org/viaf/26618945>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b149d4f-7654-42bc-8af8-3669aa9bcf21>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Doc_Severinsen_1974.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Doc_Severinsen.
doremus_artist:eb365d7e-0471-395b-832c-67d36642e039
owl:sameAs viaf:71576618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71576618>.
doremus_artist:eb584cb2-a7de-37de-ae5f-124b5278cb5d
owl:sameAs viaf:56796032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56796032>.
doremus_artist:eb86b3f2-ad8b-3952-8a71-150c632dea75
owl:sameAs viaf:59996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59996>.
doremus_artist:eb917fad-3560-35f0-8ede-e41f6d3b7bc5
owl:sameAs viaf:71604532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604532>.
doremus_artist:ecdfaf41-c0c0-3108-9a85-e36c9b4c3867
owl:sameAs viaf:73744949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73744949>.
doremus_artist:ece702c6-ec51-3721-afc8-b575896dd811
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Kalamazoo,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Richard Tucker (August 28, 1913 \u2013 January 8, 1975) was an American operatic tenor."@en,
        "Richard Tucker (Nueva York, 28 de agosto de 1913 \u2014 Kalamazoo, Michigan, 8 de enero de 1975), fue un tenor l\u00edrico de Estados Unidos de fama mundial conocido por sus interpretaciones verdianas y sus acertadas notas altas en el canto."@es,
        "Richard Tucker (eigentlich Ruvn Ticker; * 28. August 1913 in Brooklyn, New York City; \u2020 8. Januar 1975 in Kalamazoo) war ein US-amerikanischer Tenor."@de,
        "Richard Tucker, n\u00e9 Rubin Ticker \u00e0 Brooklyn le 28 ao\u00fbt 1913 et mort le 8 janvier 1975 \u00e0 Kalamazoo, est un t\u00e9nor am\u00e9ricain, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres de sa g\u00e9n\u00e9ration, t\u00e9nor vedette du Metropolitan Opera de New York."@fr,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0422\u0430\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Tucker, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d \u0422\u0438\u043a\u0435\u0440; 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1913, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d \u2014 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1975, \u041a\u0430\u043b\u0430\u043c\u0430\u0437\u0443) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30bf\u30c3\u30ab\u30fc\uff08Richard Tucker, 1913\u5e748\u670828\u65e5 - 1975\u5e741\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u306b\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u7d79\u5e03\u5730\u5546\u4eba\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fcRubin Ticker\u3002\u97f3\u697d\u3068\u306e\u51fa\u4f1a\u3044\u306f\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u306e\u30b7\u30ca\u30b4\u30fc\u30b0\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u306f\u305d\u3053\u3067\u30dc\u30fc\u30a4\u30fb\u30a2\u30eb\u30c8\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u6210\u4eba\u3057\u3001\u306f\u3058\u3081\u5bb6\u696d\u624b\u4f1d\u3044\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u3084\u304c\u3066\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u306e\u30b7\u30ca\u30b4\u30fc\u30b0\u3067\u30ab\u30f3\u30c8\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u306e\u8077\u3092\u5f97\u308b\u3002\u7f8e\u58f0\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30fc\u30eb\u306e\u5b58\u5728\u306f\u5730\u5143\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\uff08\u30e1\u30c8\uff09\u306e\u652f\u914d\u4eba\u3001\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u8033\u306b\u5165\u308a\u3001\u30bf\u30c3\u30ab\u30fc\u306f\u30e1\u30c8\u3068\u306e\u5951\u7d04\u306b\u6210\u529f\u30011945\u5e741\u670825\u65e5\u3001\u30dd\u30f3\u30ad\u30a8\u30c3\u30ea\u300e\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30b3\u30f3\u30c0\u300f\u306e\u30a8\u30f3\u30c4\u30a9\u5f79\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u300231\u6b73\u3068\u3044\u3046\u9045\u54b2\u304d\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u3053\u3068\u3001\u7aef\u5f79\u3092\u7d4c\u9a13\u305b\u305a\u3044\u304d\u306a\u308a\u5927\u5287\u5834\u306e\u4e3b\u5f79\u304b\u3089\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3057\u305f\u3053\u3068\u306a\u3069\u306f\u7279\u7b46\u3059\u3079\u304d\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002\u3082\u3063\u3068\u3082\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u304c\u6255\u5e95\u6c17\u5473\u3067\u3042\u3063\u305f\u5e78\u904b\u3082\u305d\u3053\u306b\u306f\u4f5c\u7528\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 1947\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30ec\u30fc\u30ca\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u796d\u3067\u3001\u3053\u308c\u307e\u305f\u300e\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30b3\u30f3\u30c0\u300f\u30a8\u30f3\u30c4\u30a9\u5f79\u3067\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308b\u3002\u5171\u6f14\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u306f\u540c\u3058\u304f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u7cfb\u6b4c\u624b\u3001\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30e9\u30b9\u3067\u3042\u308a\u3001\u3053\u308c\u306f\u30ab\u30e9\u30b9\u306b\u3068\u3063\u3066\u3082\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u821e\u53f0\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66552182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Tucker>,
        <http://viaf.org/viaf/66552182>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2db8717c-f552-4b98-8dd0-ebafb49b32e7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Tucker_Rigoletto_Metropolitan_Opera_1971.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Tucker.
doremus_artist:edb96b17-7289-3d1d-bc14-6e756770e118
owl:sameAs viaf:59290472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59290472>.
doremus_artist:ee1d26e0-f4d6-3c63-b7a8-6b033704c57a
    owl:sameAs viaf:76500549;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76500549>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f1dc71a-d679-4d5d-b590-a38456b1b48e>.
doremus_artist:f030a026-65fe-3877-9c31-4be38b14d2bd
owl:sameAs viaf:224386875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224386875>.
doremus_artist:f04ad45b-42ce-33d8-a878-d3ac18e0f03a
owl:sameAs viaf:61741369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61741369>.
doremus_artist:f052777f-590d-30e4-8297-8bb0901be32b
owl:sameAs viaf:37103813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37103813>.
doremus_artist:f059df2d-f638-37ab-9bd1-1903db96d361
    dbp:birthPlace res:Castres;
    dbp:deathPlace res:Lorient;
    rdfs:comment
        """Gilles Elbaz, de son vrai nom Gilles Elbazdinouchi, n\u00e9 le 14 juin 1946 \u00e0 Castres et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 juillet 2009 \u00e0 Lorient d'une longue maladie, est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te.Gilles Elbaz a appris le chant choral puis la guitare. En 1963, il d\u00e9couvre le jazz avec des musiciens am\u00e9ricains \u00e0 \u00c9vreux. Il compose ses premi\u00e8res chansons.Laur\u00e9at du prix "Fine Fleur de la Chanson Fran\u00e7aise", organis\u00e9 par Luc B\u00e9rimont, diffus\u00e9 par l'O.R.T.F."""@fr;
    owl:sameAs viaf:66650546;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilles_Elbaz>,
        <http://viaf.org/viaf/66650546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilles_Elbaz.
doremus_artist:f16e11be-e177-3767-a336-a72f892db0aa
owl:sameAs viaf:119890506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119890506>.
doremus_artist:f384ed95-2496-356a-a624-d3b8db736729
owl:sameAs viaf:100990180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100990180>.
doremus_artist:f4e65365-c856-3f10-8ba7-71681d7d6678
    dbp:birthPlace dbr:Kentucky;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Escondido,_California>;
    rdfs:comment
        "Billy Vaughn (12 de abril de 1919 \u2014 26 de setembro de 1991) foi um maestro, arranjador e compositor norte-americano nascido em Glasgow (Kentucky), que fez muito sucesso nas d\u00e9cadas de 50/60 e que gravou com sua orquestra, cl\u00e1ssicos da m\u00fasica mundial, tais como Melody of Love, Sail Along Silvery Moon, Whells, Oh, My Papa, The Apartment, Look For a Star, La Paloma, El Choclo, La Golondrina, Estrellita, La Cumparsita, El Manisero, Aquarela do Brasil e muitas outras."@pt,
        "Billy Vaughn [v\u0254:n] (* 12. April 1919 in Glasgow, Kentucky als Richard Smith Vaughn; \u2020 26. September 1991 in Escondido, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Musiker und Orchesterleiter."@de,
        """William Richard "Billy" Vaughn (April 12, 1919 \u2013 September 26, 1991) was an American singer, multi-instrumentalist, orchestra leader, and A&R man for Dot Records."""@en,
        "\u0411\u0438\u0301\u043b\u043b\u0438 \u0412\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Billy Vaughn; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1919 \u2014 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1991) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041d\u0430 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0435 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 Dot Records \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u041f\u044d\u0442 \u0411\u0443\u043d, Fontane Sisters, \u0413\u0435\u0439\u043b \u0421\u0442\u043e\u0440\u043c. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0439\u0442\u0435 AllMusic \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0412\u043e\u043d\u0430 \u00ab\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 1950-\u0445 \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1960-\u0445\u00bb \u0438 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u044d\u0440\u0443 \u00ab\u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u0434\u0435\u043b\u0435 \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0447\u0435\u043c \u0443 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0433\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\uff08Billy Vaughn\u30011919\u5e744\u670812\u65e5 - 1991\u5e749\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d/\u30a4\u30fc\u30b8\u30fc\u30fb\u30ea\u30b9\u30cb\u30f3\u30b0\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u30fb\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2682938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Vaughn>,
        <http://viaf.org/viaf/2682938>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gale_Storm_Billy_Vaughn_The_Gale_Storm_Show_1958.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Vaughn.
doremus_artist:f51757c5-0eec-3457-8cfe-7b01eca7e529
    rdfs:comment
        "Gy\u00f6rgy Cziffra Jr. (Hungarian pronunciation: [\u02c8\u025f\u00f8r\u025f \u02c8t\u0361sifra]; 1943-1981) was a Hungarian conductor. His father was the famous pianist Georges Cziffra who had served in the Hungarian forces during World War II, and was arrested for political reasons by communist authorities after World War II. In 1956 the family fled Hungary, settling in France. He trained as a pianist, but decided to turn to conducting. He and his father worked together on several recordings and live performances."@en;
    owl:sameAs viaf:46759390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_Cziffra_Jr.>,
        <http://viaf.org/viaf/46759390>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/GyÃ¶rgy_Cziffra,_Jr.>.
doremus_artist:f62ac5fe-e322-3c1a-9f3f-c7f23f437834
    rdfs:comment
        "Lan Shui (Chinese: \u6c34\u84dd) is a Chinese-American conductor and currently holds the post as Music Director of the Singapore Symphony Orchestra, Principal Conductor of Copenhagen Philharmonic and Principal Guest Conductor of Denmark's Aalborg Symphony. Born in China, Shui started as a violinist and eventually studied conducting at Boston University in the mid-1980s, first with Michael Charry and later with David Hoose. Shui has performed at festivals including Tanglewood, Aspen, Bravo! Vail Valley, Round Top, Eastern Music, National Orchestra Institute, and Casals Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:14316109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lan_Shui>,
        <http://viaf.org/viaf/14316109>,
        <http://viaf.org/viaf/162279992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lan_Shui.
doremus_artist:f67cb2ae-cec4-3c6f-a913-b7633115dfc0
    rdfs:comment
        "Petar Bergamo (born February 27, 1930) is a Yugoslav composer. Bergamo was born in Split, Croatia, then Kingdom of Yugoslavia. He graduated from the Belgrade Music Academy in 1960, where he studied composition with Stanojlo Raji\u010di\u0107 and conducting with \u017divojin Zdravkovi\u0107. He also completed his post-graduate studies of composition at the same Academy (1964) and was an assistant and assistant professor of composition and instrumentation from 1965 to 1972.From 1973 to 1976 he was a music editor at Universal Edition in Vienna."@en;
    owl:sameAs viaf:107607866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petar_Bergamo>,
        <http://viaf.org/viaf/107607866>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petar_Bergamo.
doremus_artist:f7276b9c-5d6c-3a6f-8d7c-1be2a2facc26
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norwalk,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Rochelle,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Horace Silver, nome art\u00edstico de Horace Ward Martin Tavares Silva (Norwalk, 2 de setembro de 1928  \u2014 18 de junho de 2014) foi um pianista e compositor de jazz norte-americano. Era filho de Jo\u00e3o Tavares Silva, de Cabo Verde, e Gertrude, uma norte-americana."@pt,
        "Horace Silver, w\u0142a\u015bc. Horace Ward Martin Tavares Silva (ur. 2 wrze\u015bnia 1928 w Norwalk, zm. 18 czerwca 2014 w New Rochelle) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy i kompozytor, jeden z pionier\u00f3w hard bopu. Laureat NEA Jazz Masters Award 1995. Jego ojciec, John Tavares Silva, pochodzi\u0142 z wyspy Maio w Republice Zielonego Przyl\u0105dka. Od 1956 mia\u0142 podpisany kontrakt na wy\u0142\u0105czno\u015b\u0107 z Blue Note. W czasie tego okresu sta\u0142 si\u0119 tak\u017ce jednym z pionier\u00f3w tworz\u0105cego si\u0119 w\u00f3wczas stylu hard bop, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy\u0142 rhythm and blues i gospel z jazzem."@pl,
        "Horace SilverFichier:Horace Silver by Dmitri Savitski 1989.jpg Horace Silver en 1989 photographi\u00e9 par Dmitri Savitski. Horace Silver, n\u00e9 le 2 septembre 1928 \u00e0 Norwalk (Connecticut) aux \u00c9tats-Unis et mort le 18 juin 2014 \u00e0 La Nouvelle-Rochelle, est un pianiste et compositeur de jazz influenc\u00e9 par le blues, le gospel et le rhythm and blues. Il est l'une des figures majeures du courant hard bop et du soul jazz."@fr,
        "Horace Ward Martin Tavares Silva, beter bekend als Horace Silver (Norwalk (Connecticut), 2 september 1928 \u2013 New Rochelle, 18 juni 2014), was een Amerikaans jazzpianist en -componist. Hij stond bekend om zijn humoristische en funky stijl, en zijn baanbrekende bijdragen aan de hardbop."@nl,
        "Horace Ward Martin Tavares Silver (* 2. September 1928 in Norwalk, Connecticut; \u2020 18. Juni 2014 in New Rochelle, New York), eigentlich Silva, war ein US-amerikanischer Jazzpianist und Komponist."@de,
        "Horace Ward Martin Tavares Silver (Norwalk, 2 de septiembre de 1928-Nueva Rochelle, 18 de junio de 2014) fue un pianista y compositor estadounidense de jazz. Se trataba de uno de los m\u00fasicos pioneros del hard bop en los a\u00f1os cincuenta, y uno de los artistas m\u00e1s populares e influyentes en la corriente principal del jazz contempor\u00e1neo gracias a su estilo terso, imaginativo y muy funky. Trabaj\u00f3 tambi\u00e9n dentro de la fusi\u00f3n."@es,
        """Horace Ward Martin Tavares Silver (September 2, 1928 \u2013 June 18, 2014) was an American jazz pianist, composer, and arranger, particularly in the hard bop style that he helped pioneer in the 1950s. After playing tenor saxophone and piano at school in Connecticut, Silver got his break on piano when his trio was recruited by Stan Getz in 1950. Silver soon moved to New York City, where he developed a reputation as a composer and for his bluesy playing. Frequent sideman recordings in the mid-1950s helped further, but it was his work with the Jazz Messengers, co-led by Art Blakey, that brought both his writing and playing most attention. Their Horace Silver and the Jazz Messengers album contained Silver's first hit, "The Preacher". After leaving Blakey in 1956, Silver formed his own quintet, with"""@en,
        "Noto per il suo stile giocoso e colorato di influenze funky e per i suoi contributi allo stile noto come hard bop, ha mostrato numerose influenze, soprattutto da parte della musica gospel, di quella africana e di quella latinoamericana."@it,
        "\u0425\u043e\u0440\u0430\u0441 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Horace Silver, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 Horace Ward Martin Tavares Silva; 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u041d\u043e\u0440\u0443\u043e\u043b\u043a \u2014 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 2014) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0425\u043e\u0440\u0430\u0441 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043d\u0435 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u044b\u0441\u043e\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u044b \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b (\u043a\u0430\u043a, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d), \u043d\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0446\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u00ab\u0444\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435\u00bb \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043d\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0434-\u0431\u043e\u043f. \u0421\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0447\u0442\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0425\u043e\u0440\u0430\u0441 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0440 \u0432\u0432\u0451\u043b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u00ab\u0444\u0430\u043d\u043a\u00bb, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432 \u0432 1952 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0443 \u00abFunky Hotel\u00bb. \u0420\u0430\u043d\u0435\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e funk \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e \u043b\u0438\u0448\u044c \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0435\u0442\u0442\u043e \u0438 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0445 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041d\u0430 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0438\u043b\u044c"@ru,
        "\u30db\u30ec\u30b9\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\uff08Horace Silver, \u672c\u540d:Horace Ward Martin Tavares Silva, 1928\u5e749\u67082\u65e5 - 2014\u5e746\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30ce\u30fc\u30a6\u30a9\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3002\u7279\u8272\u306e\u3042\u308b\u30d5\u30a1\u30f3\u30ad\u30fc\u306a\u30d7\u30ec\u30a4\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5bc4\u4e0e\u3059\u308b\u3002 \u5f7c\u306f\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u97f3\u697d\u3084\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u97f3\u697d\u7b49\u5e45\u5e83\u3044\u97f3\u697d\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8537804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Horace_Silver>,
        <http://viaf.org/viaf/8537804>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Horace_Silver_by_Dmitri_Savitski_1989.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Horace_Silver.
doremus_artist:f782bdf0-0ba9-3906-a26c-fd8857410ce9
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Jean Desailly (* 24. August 1920 in Paris, Frankreich; \u2020 11. Juni 2008 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Sein Filmdeb\u00fct gab Desailly 1943. Bekannt wurde er 1958 an der Seite von Jean Gabin in Kommissar Maigret stellt eine Falle. Seine ber\u00fchmteste Rolle war die des Pierre Lachenay in Fran\u00e7ois Truffauts Die s\u00fc\u00dfe Haut. Desailly spielte in etwa 90 Filmen. Er war Mitglied der Com\u00e9die-Fran\u00e7aise und in zweiter Ehe mit der Schauspielerin Simone Val\u00e8re (* 1923) verheiratet, nachdem seine Ehe mit der franz\u00f6sischen Schauspielerin Nicole Desailly (* 1920), mit der er zwei Kinder hatte, geschieden wurde."@de,
        "Jean Desailly (24 August 1920, Paris \u2013 11 June 2008) was a French actor. He was a member of the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise from 1942 to 1946, and later participated in about ninety movies."@en,
        "Jean Desailly (24 de agosto de 1920 - 11 de Junho de 2008) foi um ator franc\u00eas."@pt,
        "Jean Desailly (24 de agosto de 1920- 11 de junio de 2008) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa."@es,
        "Jean Desailly (Parijs, 24 augustus 1920 - Parijs, 11 juni 2008) was een Frans acteur."@nl,
        "Jean Desailly, n\u00e9 le 24 ao\u00fbt 1920 \u00e0 Paris 13e et mort le 11 juin 2008 \u00e0 Paris, est un acteur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0414\u0435\u0441\u0430\u0439\u0438 (\u0444\u0440. Jean Desailly; 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1920 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:70957115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Desailly>,
        <http://viaf.org/viaf/70957115>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Desailly.
doremus_artist:f7b30cef-c5aa-3946-befd-f5c6be194a81
owl:sameAs viaf:5243111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5243111>.
doremus_artist:f7f037dd-121a-39b1-bb54-5eb856388412
    dbp:birthPlace dbr:Free_State_of_Prussia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Judith Malina (* 4. Juni 1926 in Kiel; \u2020 10. April 2015 in Englewood, New Jersey) war eine amerikanische Theater- und Filmschauspielerin, Autorin und Regisseurin deutscher Herkunft. Sie war eine \u00fcberzeugte pazifistische Anarchistin und gr\u00fcndete 1947 zusammen mit Julian Beck das Living Theatre."@de,
        """Judith Malina (4 de junho de 1926 - 10 de abril de 2015) foi uma atriz de teatro e cinema, escritora e diretora estadunidense, uma das fundadoras do The Living Theatre. Cinema 
*  1954 - O Goldberg (TV series)...1 epis\u00f3dio 
*  1958 - Narciso ...Jody Malin (Narradora) 
*  1963 - A Rainha de Sab\u00e1 Meets the Atom Man 
*  1963 - Flaming Creatures 
*  1968 - Visa de censura 
*  1968 - Emerg\u00eancia (filme) 
*  1968 - Doce (filme) 
*  1969 - Amore e rabbia 
*  1969 - Wheel of Ashes  
*  1975 - Um Dia de C\u00e3o ...M\u00e3e  
*  1983 - Signals Through the Flames (documentary) 
*  1986 - No Picnic 
*  1987 - A Era do R\u00e1dio ...Sra. Waldbaum 
*  1987 - Miami Vice (s\u00e9rie de TV) ...Sunrise Hotel Clerk (Epis\u00f3dio:O Selvagem)  
*  1987 - China Girl ...Sra. Monte 
*  1989 - Histoires d'Am\u00e9rique 
*  1989 - The Equalize"""@pt,
        "Judith Malina (June 4, 1926 \u2013 April 10, 2015) was a German-born American theater and film actress, writer and director. With her husband, Julian Beck, Malina co-founded The Living Theatre, a radical political theatre troupe that rose to prominence in New York City and Paris during the 1950s and 60s."@en,
        "Judith Malina (Kiel, Alemania, 4 de junio de 1926-Englewood, 10 de abril de 2015) fue una actriz, productora y directora estadounidense."@es,
        "Judith Malina (ur. 4 czerwca 1926 w Kilonii, zm. 10 kwietnia 2015 w Englewood) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka filmowa i teatralna, pisarka i re\u017cyser, wraz z Julianem Beckiem za\u0142o\u017cycielka The Living Theatre, archiwistka jego dokona\u0144, autorka dziennik\u00f3w, t\u0142umacze\u0144, esej\u00f3w, poetka, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielka (wraz z Ir\u0105 Cohenem) Akashic Records \u2013 wytw\u00f3rni muzycznej, kt\u00f3rej celem jest ocalanie od zapomnienia i utrwalanie \u015bwi\u0119tych tekst\u00f3w, aktywistka antywojenna."@pl,
        "Judith Malina, n\u00e9e le 4 juin 1926 \u00e0 Kiel, en Allemagne, et morte le 10 avril 2015 \u00e0 Englewood dans le New Jersey, est une \u00e9crivaine am\u00e9ricaine, auteure de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre d'inspiration anarchiste, metteur en sc\u00e8ne, actrice de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma, directrice de compagnie th\u00e9\u00e2trale, et la fondatrice avec Julian Beck du Living Theatre en 1947."@fr,
        "\u00c8 stata una dei fondatori della compagnia teatrale sperimentale Living Theatre."@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u0434\u0438\u0442 \u041c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Judith Malina; 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1926 \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2015) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30c7\u30a3\u30b9\u30fb\u30de\u30ea\u30ca\uff08Judith Malina\u30011926\u5e746\u67084\u65e5 - 2015\u5e744\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ad\u30fc\u30eb\u751f\u307e\u308c\u306e\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110381571;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judith_Malina>,
        <http://viaf.org/viaf/110381571>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27f1011f-12c4-40c7-87b4-f24833e78c6d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Melina.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judith_Malina.
doremus_artist:f82020ae-3a5d-3a00-ae57-761468be20aa
    owl:sameAs viaf:103209512;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103209512>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ead7d4a-3996-44a4-bd27-93222d4ac93a>.
doremus_artist:f9380335-8dfa-3f4c-807e-9799b5b483d7
owl:sameAs viaf:73458907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73458907>.
doremus_artist:f98d3f6a-80ae-3b4a-92a3-eb1792301c29
owl:sameAs viaf:118474800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118474800>.
doremus_artist:f9f0fae7-e3a9-3292-94cd-f9c0d1881293
    dbp:birthPlace dbr:Evilard;
    dbp:deathPlace dbr:ZÃ¼rich;
    rdfs:comment
        "Willy Burkhard (* 17. April 1900 in Leubringen; \u2020 18. Juni 1955 in Z\u00fcrich) war ein Schweizer Komponist. Willy Burkhard besuchte das Lehrerseminar Muristalden und studierte dann in Bern beim M\u00fcnsterorganisten Ernst Graf, in Leipzig bei Sigfrid Karg-Elert, in M\u00fcnchen bei Walter Courvoisier und in Paris bei Max d'Ollone. 1924 liess sich Burkhard als Privatmusiklehrer in Bern nieder, wo er 1928 als Theorielehrer an das Konservatorium berufen wurde. Zu seinen wichtigsten Werken geh\u00f6ren die Oratorien Das Gesicht Jesajas (1933\u20131935) und Das Jahr (1940\u20131941), die Gotthelf-Oper Die Schwarze Spinne (1948) und das A-Cappella-Chorst\u00fcck Die Sintflut (1954/55)."@de,
        "Willy Burkhard (17 April 1900, Evilard, Canton of Bern \u2013 18 June 1955) was a Swiss composer. Willy Burkhard was an extremely influential composer of the 20th century. Burkhard was born in Evilard, Canton of Bern, Switzerland, which is the second largest canton in all of Switzerland."@en,
        "\u0412\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0411\u0443\u0440\u043a\u0445\u0430\u0440\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Willy Burkhard; 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1900, \u041b\u043e\u0439\u0431\u0440\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d, \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u042d\u0432\u0438\u043b\u0430\u0440 \u2014 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1955, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30eb\u30af\u30cf\u30eb\u30c8\uff08Willy Burkhard, 1900\u5e744\u670817\u65e5 - 1955\u5e746\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d9\u30eb\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30d9\u30eb\u30f3\u306e\u5e2b\u7bc4\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30bf\u30a4\u30d2\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30ab\u30eb\u30af\uff1d\u30a8\u30fc\u30ec\u30eb\u30c8\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30f4\u30a9\u30ef\u30b8\u30a8\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30c9\u30ed\u30fc\u30cc\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3093\u3060\u3002 1928\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u8077\u306b\u3064\u304d\u3001\u5408\u5531\u56e3\u3084\u5c0f\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021933\u5e74\u3001\u5065\u5eb7\u4e0a\u306e\u7406\u7531\u306b\u3088\u308a\u30e2\u30f3\u30bf\u30ca\u3068\u30c0\u30dc\u30b9\u3067\u7642\u990a\u751f\u6d3b\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u30021942\u5e74\u304b\u3089\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\uff08\u73fe\uff1a\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u82b8\u8853\u5927\u5b66\uff09\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u6559\u3048\u30011950\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u97f3\u697d\u5bb6\u5354\u4f1a\u304b\u3089\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59268930;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willy_Burkhard>,
        <http://viaf.org/viaf/59268930>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willy_Burkhard.
doremus_artist:fa279067-811e-38bf-9edc-e3798c19a2df
    dbp:birthPlace res:WÅocÅawek;
    rdfs:comment
        "Jan Krenz (14 juillet 1926, W\u0142oc\u0142awek est un compositeur et chef d'orchestre polonais."@fr;
    owl:sameAs viaf:56796729;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jan_Krenz>,
        <http://viaf.org/viaf/56796729>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Krenz_Polish_conductor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jan_Krenz.
doremus_artist:fa9e13ff-4f4a-337e-9d62-13703c7f710f
    rdfs:comment
        "Olivier Bellamy est un journaliste et animateur radio, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 29 d\u00e9cembre 1961."@fr;
    owl:sameAs viaf:38680501;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Olivier_Bellamy>,
        <http://viaf.org/viaf/38680501>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olivier_Bellamy_-_Salon_du_livre_de_Paris_-_24_mars_2013.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Bellamy.
doremus_artist:fb2bf91b-1bba-3f61-a915-8298b4bf0a7b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lubbock,_Texas>;
    rdfs:comment
        "(For other people named Bruce Ford, see Bruce Ford (disambiguation).) Bruce Ford (born August 15, 1956) is an American operatic tenor, particularly associated with Mozart roles and the bel canto repertory. Ford was born in Lubbock, Texas, and studied at Texas Tech University, the University of Texas, and later as a member of the Houston Grand Opera Studio in Houston, where he created Philip Glass's The Madrigal Opera in 1981. In 2007, he performed the title role in Otello for the Washington Concert Opera, an opera organization which produces rare operas that might otherwise not be heard."@en,
        "Bruce Ford (* 15. August 1956 in Lubbock, Texas) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Ford studi\u00f2 all'Universit\u00e0 del Texas, poi alla Grand Opera di Houston, dove interpret\u00f2 A Madrigal Opera di Philip Glass nel 1981. Giunto in Europa, fece il suo debutto operistico a Wuppertal nel 1983, nei ruoli di Belmonte (Il ratto dal serraglio) e Tamino (Il flauto magico), quindi si esib\u00ec a Mannheim nel 1985, nei ruoli di Ferrando (Cos\u00ec fan tutte) e Don Ramiro (La Cenerentola). Nello stesso anno fu anche al Grand Th\u00e9\u00e2tre di Bordeaux ne Il barbiere di Siviglia nel ruolo del Conte d'Almaviva, e al Festival di Aix-en-Provence, nei panni di Lindoro ne L'Italiana in Algeri."@it;
    owl:sameAs viaf:100319657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Ford_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/100319657>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Bruce_Ford_(tenor)>.
doremus_artist:fbef0c8d-c372-3841-9e5e-bace90a71205
    dbp:birthPlace dbr:Amiens;
    rdfs:comment
        "Sylvain Cambreling (* 2. Juli 1948 in Amiens) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent."@de,
        "Sylvain Cambreling (born 2 July 1948 in Amiens, France) is a French conductor. Trained as a trombone player, he studied at the Paris Conservatoire. He joined l'Orchestre Symphonique de Lyon (OSL) as a trombonist in 1971. In 1974, he took second prize in the International Besan\u00e7on Competition for Young Conductors. His conducting debut was with the OSL in 1975, leading Robert Schumann's Scenes from Goethe's Faust. At the invitation of Pierre Boulez, he began to guest-conduct the Ensemble Intercontemporain regularly from 1976."@en,
        "Sylvain Cambreling (n\u00e9 \u00e0 Amiens le 2 juillet 1948) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, dont le r\u00e9pertoire, s\u2019\u00e9tendant de l\u2019\u00e9poque baroque jusqu\u2019\u00e0 la musique d\u2019aujourd\u2019hui, comprend plus de 70 op\u00e9ras et 400 \u0153uvres orchestrales."@fr,
        "\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u043d \u041a\u0430\u043c\u0431\u0440\u0435\u043b\u0435\u043d (\u0444\u0440.  Sylvain Cambreling, 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948, \u0410\u043c\u044c\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ab\u30f3\u30d6\u30eb\u30e9\u30f3\uff08Sylvain Cambreling, 1948\u5e747\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a2\u30df\u30a2\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u3092\u5c02\u653b\u3057\u3001\u5f53\u521d\u306f\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30ea\u30e8\u30f3\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u30021975\u5e74\u306b\u540c\u697d\u56e3\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c1\u4f4d\u30021981\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u7dcf\u88c1\u306e\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u3068\u5171\u306b\u69d8\u3005\u306a\u6f14\u51fa\u5bb6\u3092\u8d77\u7528\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e0a\u6f14\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c6\u30eb\u30b3\u30f3\u30bf\u30f3\u30dd\u30e9\u30f3\u306b\u3082\u305f\u3073\u305f\u3073\u5ba2\u6f14\u3057\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3082\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u3001\u8ca1\u653f\u96e3\uff08\u81ea\u5df1\u8cc7\u91d1\u307e\u3067\u4f7f\u3063\u3066\u30dd\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u4f5c\u3063\u3066\u8cbc\u3063\u305f\uff09\u3067\u8f9e\u4efb\u3002\u307e\u305f\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30afSWR\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\uff08\u65e7\u5357\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\uff09\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u30c9\u30ca\u30a6\u30a8\u30c3\u30b7\u30f3\u30b2\u30f3\u306a\u3069\u3067\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3092\u983b\u7e41\u306b\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u30e2\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u306b\u547c\u3070\u308c\u3066\u30eb\u30fc\u30eb\u30fb\u30c8\u30ea\u30a8\u30f3\u30ca\u30fc\u30ec\u3084\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30e6\u306b\u3082\u305f\u3073\u305f\u3073\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022010\u5e744\u6708\u304b\u3089\u8aad\u58f2\u65e5\u672c\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002 2012\u5e74\u3088\u308a\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u5dde\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84232429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvain_Cambreling>,
        <http://viaf.org/viaf/84232429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvain_Cambreling.
doremus_artist:fc29e5c3-8ba8-3025-84b5-4245c4a264f5
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Dominique Di Piazza (n\u00e9 en 1959 \u00e0 Lyon) est un bassiste fran\u00e7ais de jazz."@fr,
        "Dominique Di Piazza es un bajista franc\u00e9s virtuoso de jazz y jazz fusion."@es,
        """Dominique Di Piazza, born in Lyon, France in 1959, is an electric bass player. Di Piazza discovered the bass in 1979. Already a self-taught guitarist, DiPiazza developed a distinctive, but unorthodox 'closed palm' technique of picking with the right hand thumb, index, and middle fingers, giving him a speed not often heard in electric bass players. A member of the John McLaughlin Trio" from 1991 to 1992 along with Trilok Gurtu a world tour of 300 concerts and an album Que Alegria. He influenced numerous bass players in Europe and the USA such as Matthew Garrison, Adam Nitti, Lucas Pickford."""@en,
        "Dominique di Piazza (* 1959 in Lyon) ist ein franz\u00f6sischer Jazz-Bassist und Pastor."@de,
        "Lo stile musicale introdotto da Di Piazza ha influenzato numerosi bassisti sia in Europa che negli USA come Matthew Garrison, Adam Nitti e Lucas Pickford."@it;
    owl:sameAs viaf:12497171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Di_Piazza>,
        <http://viaf.org/viaf/12497171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d8e98d9-924e-4f2a-8a54-4b52d11d8fc3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dominique_di_Piazza_Cavete_2015_by_Justus_Nussbaum.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Di_Piazza.
doremus_artist:fc7148e8-247e-3f00-8afe-9fa8efe6c0c3
owl:sameAs viaf:17436375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17436375>.
doremus_artist:fcad6caa-a184-3a68-8fb8-60d776c1b665
owl:sameAs viaf:100997046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100997046>.
doremus_artist:fce0fa38-c02f-3261-a3c0-c0bd029aba29
owl:sameAs viaf:28122455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28122455>.
doremus_artist:fd1b8c26-266e-35a3-bb4f-fedf235f3f8d
    rdfs:comment
        "Farida Khanum (* 1935 in Kolkata) ist eine pakistanische Ghasel-S\u00e4ngerin und wird als \u201eK\u00f6nigin des Ghasels\u201c (Malika-e-Ghazal) bezeichnet. Khanum wurde zwar in Kolkata geboren, wuchs in Amritsar auf und wanderte mit der Familie 1947 nach Rawalpindi in Pakistan aus. 1950 gab sie ihr erstes Konzert zusammen mit bekannten S\u00e4ngern wie Zeenat Begum und Iqbal Begum. Nach ihrer Heirat Mitte der 1950er zog sie nach Lahore. \u00d6ffentliche Auftritte wurden ihr von ihrem Ehemann untersagt. Erst ab 1964 durfte sie wieder vor Publikum singen."@de,
        "Farida Khanum is a Pakistani Classical Singer from the Punjab. The Times of India has called her Malika-e-Ghazal (Queen of Ghazal)."@en;
    owl:sameAs viaf:55700265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Farida_Khanum>,
        <http://viaf.org/viaf/55700265>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Farida_Khanum_rehearsing.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Farida_Khanum.
doremus_artist:fdea00b2-87b6-3201-b6a6-270d5eaf14e7
owl:sameAs viaf:2658380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2658380>.
doremus_artist:fe1add36-d4ad-3c18-99f2-f4cb0d5af35e
    rdfs:comment
        "Hildegard Hillebrecht, n\u00e9e le 26 novembre 1927, est une cantatrice soprano allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:85866620;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hildegard_Hillebrecht>,
        <http://viaf.org/viaf/85866620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hildegard_Hillebrecht.
doremus_artist:ffb44ba9-8d40-3932-951b-944ac92f213d
    dbp:birthPlace dbr:Ciudad_GuzmÃ¡n;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)25\u0628\u0643 \u0625\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0635\u062d\u0629 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0648 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0633\u0645 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627. \u0631\u062c\u0627\u0621 \u0637\u0627\u0644\u0639 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u0641 \u0641\u064a \u0635\u0641\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u0634. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2016) \u0643\u0648\u0646\u0633\u0648\u064a\u0644\u0648 \u0628\u064a\u0644\u0627\u062b\u0643\u064a\u062b \u062a\u0648\u0631\u064a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Consuelo Vel\u00e1zquez Torres)\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u064f\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062b\u0627\u0628\u0648\u062a\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0631\u0646\u062f\u064a -\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0633\u064a\u0648\u062f\u0627\u062f \u062c\u0648\u0632\u0645\u0627\u0646- \u0627\u0644\u062a\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062e\u0627\u0644\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0641\u064a 21 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1916. \u0648\u062a\u064f\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643 \u0641\u064a 22 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2005."@ar,
        "Consuelo Vel\u00e1squez Torres (Ciudad Guzm\u00e1n/Zapotl\u00e1n el Grande, Jalisco, 21 de agosto de 1916 \u2013 Cidade do M\u00e9xico, 22 de janeiro de 2005) foi uma pianista e compositora mexicana."@pt,
        "Consuelo Vel\u00e1zquez (* 29. August 1916 in Ciudad Guzm\u00e1n, Jalisco; \u2020 22. Januar 2005 in Mexiko-Stadt) war eine mexikanische Musikerin und Komponistin. Zu ihren Werken geh\u00f6ren Boleros wie No me pidas nunca, Pasional, D\u00e9jame quererte, Que seas feliz, Yo no fui, Chatito, chachito und (am bekanntesten) B\u00e9same mucho, den sie komponierte, als sie noch nicht einmal 25 Jahre alt war. B\u00e9same mucho sollte ihr Leben ver\u00e4ndern. Der Song wurde weltber\u00fchmt und \u00fcber die Jahre in \u00fcber 20 Sprachen \u00fcbersetzt und von unz\u00e4hligen Musikern interpretiert."@de,
        "Consuelo Vel\u00e1zquez (August 21, 1916 \u2013 January 22, 2005) (popularly also known as Consuelito Vel\u00e1zquez) was a Mexican concert pianist, songwriter and recording artist. According to her obituary, she was 88 years old when she died. Most music resources, however, list her birth date as August 29, 1924, in Guadalajara Jalisco Mexico"@en,
        "Consuelo Vel\u00e1zquez (Ciudad Guzm\u00e1n, 29 augustus 1924 - Mexico-Stad 22 januari 2005) was een Mexicaanse componiste. Zij startte als pianiste en zangeres. Later begon zij aan componeerwerk.Met het in tientallen talen vertaalde en door vele zangers gezongen lied B\u00e9same mucho uit 1941 werd zij wereldberoemd.Daarnaast schreef zij ook nog andere romantische liederen zoals No me pides nunca en Dejame Quereta."@nl,
        "Consuelo Vel\u00e1zquez (w\u0142a\u015bc. Consuelo Vel\u00e1zquez Torres, ur. 21 sierpnia 1916 w Ciudad Guzm\u00e1n, zm. 22 stycznia 2005 w Meksyku) \u2013 meksyka\u0144ska kompozytorka i autorka tekst\u00f3w, znana najbardziej jako autorka utworu B\u00e9same mucho. Od dziecka uczy\u0142a si\u0119 gra\u0107 na fortepianie, planuj\u0105c karier\u0119 pianistki. Studiowa\u0142a muzyk\u0119 w szkole prowadzonej przez znanych muzyk\u00f3w Ramona i Auror\u0119 Serratos w Guadalajarze, gdzie Consuelo sp\u0119dzi\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 swojego dzieci\u0144stwa i wczesnej m\u0142odo\u015bci. W 1938 ju\u017c w Meksyku da\u0142a sw\u00f3j pierwszy koncert. Zosta\u0142a solistk\u0105 Narodowej Orkiestry Symfonicznej w Meksyku."@pl,
        "Consuelo Vel\u00e1zquez Torres (nacida en Ciudad Guzm\u00e1n/Zapotl\u00e1n el Grande, Jalisco, 21 de agosto de 1916-Ciudad de M\u00e9xico, 22 de enero de 2005), popularmente conocida tambi\u00e9n como Consuelito Vel\u00e1zquez, fue una pianista y compositora mexicana."@es,
        "Consuelo Vel\u00e1zquez Torres est une pianiste et compositrice mexicaine (Ciudad Guzm\u00e1n/Zapotl\u00e1n el Grande, Jalisco, 21 ao\u00fbt 1916 - Mexico, 22 janvier 2005)."@fr,
        "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0443\u044d\u0301\u043b\u043e \u0412\u0435\u043b\u00e1\u0441\u043a\u0435\u0441 \u0422\u00f3\u0440\u0440\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Consuelo Vel\u00e1zquez Torres; 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1916, \u0421\u044c\u044e\u0434\u0430\u0434-\u0413\u0443\u0441\u043c\u0430\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0425\u0430\u043b\u0438\u0441\u043a\u043e, \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430 \u2014 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2005, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00abB\u00e9same mucho\u00bb."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30b9\u30a8\u30ed\u30fb\u30d9\u30e9\u30b9\u30b1\u30b9\uff08Consuelo Vel\u00e1zquez,1924\u5e748\u670829\u65e5 - 2005\u5e741\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300217\u6b73\u306e\u6642\u306b\u4e16\u754c\u7684\u306a\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u4f5c\u54c1\u3068\u306a\u308b\u300e\u30d9\u30b5\u30e1\u30fb\u30e0\u30fc\u30c1\u30e7\u300f\uff08B\u00e9same mucho\uff09\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u300c\u30ab\u30c1\u30fc\u30c8\u300d\u306a\u3069\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f1920\u5e748\u670821\u65e5\u751f\u307e\u308c\u306784\u6b73\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u5831\u9053\u304c\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u606f\u5b50\u306e\u30bb\u30eb\u30d2\u30aa\u30fb\u30ea\u30d9\u30fc\u30e9\u306f\u300c1916\u5e74\u897f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30cf\u30ea\u30b9\u30b3\u5dde\u30b7\u30a6\u30c0\u30fb\u30b0\u30b9\u30de\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3067\u3001\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u6642\u306f88\u6b73\u3060\u3063\u305f\u300d\u3068\u8a3c\u8a00\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u306a\u304a\u3001\u300e\u30d9\u30b5\u30e1\u30fb\u30e0\u30fc\u30c1\u30e7\u300f\u306f\u3001\u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ed\u30c3\u30af\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u3055\u308c\u305f\u30d0\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u304c1995\u5e74\u306b\u767a\u58f2\u3055\u308c\u305f\u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u30fb\u30a2\u30f3\u30bd\u30ed\u30b8\u30fc1\u306b\u53ce\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37183419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Consuelo_Vel\u00e1zquez>,
        <http://viaf.org/viaf/37183419>,
        <http://viaf.org/viaf/63306045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Consuelo_VelÃ¡zquez.
doremus_artist:ffce9267-80e3-3844-9226-eacdf8b6783c
owl:sameAs viaf:54338105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338105>.
dbr:Aberdeen rdfs:label "Aberdeen".

dbr:Algiers rdfs:label "Algiers".

dbr:Alsace-Lorraine rdfs:label "Alsace-Lorraine".

dbr:Amiens rdfs:label "Amiens".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Aquitaine rdfs:label "Aquitaine".

dbr:Arica rdfs:label "Arica".

dbr:Aschach_an_der_Donau rdfs:label "Aschach an der Donau".

dbr:Atlanta rdfs:label "Atlanta".

<http://dbpedia.org/resource/Australia_(2008_film)>
rdfs:label "Australia (2008 film)".
dbr:Austrian_Empire rdfs:label "Austrian Empire".

dbr:Baltimore rdfs:label "Baltimore".

dbr:Barcelonnette rdfs:label "Barcelonnette".

dbr:Basel rdfs:label "Basel".

dbr:Beirut rdfs:label "Beirut".

dbr:Belfort rdfs:label "Belfort".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bern rdfs:label "Bern".

dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Bolzano rdfs:label "Bolzano".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

<http://dbpedia.org/resource/Bremen_(state)> rdfs:label "Bremen (state)".

dbr:British_India rdfs:label "British India".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

<http://dbpedia.org/resource/Brooklyn,_New_York> rdfs:label "Brooklyn, New York".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Cambridge rdfs:label "Cambridge".

dbr:Campania rdfs:label "Campania".

dbr:Canada rdfs:label "Canada".

dbr:Cannes rdfs:label "Cannes".

dbr:Chartres rdfs:label "Chartres".

<http://dbpedia.org/resource/Chattanooga,_Tennessee>
rdfs:label "Chattanooga, Tennessee".
dbr:Cieszyn rdfs:label "Cieszyn".

dbr:Ciudad_GuzmÃ¡n rdfs:label "Ciudad Guzm\u00e1n".

<http://dbpedia.org/resource/Clarksdale,_Mississippi>
rdfs:label "Clarksdale, Mississippi".
dbr:Cleethorpes rdfs:label "Cleethorpes".

dbr:Cluj-Napoca rdfs:label "Cluj-Napoca".

<http://dbpedia.org/resource/Coeburn,_Virginia> rdfs:label "Coeburn, Virginia".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:Cotia rdfs:label "Cotia".

dbr:De_Koog rdfs:label "De Koog".

<http://dbpedia.org/resource/Douglas,_Isle_of_Man>
rdfs:label "Douglas, Isle of Man".
<http://dbpedia.org/resource/Downers_Grove,_Illinois>
rdfs:label "Downers Grove, Illinois".
dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:DÃ¼sseldorf rdfs:label "D\u00fcsseldorf".

dbr:Edinburgh rdfs:label "Edinburgh".

dbr:Egypt rdfs:label "Egypt".

<http://dbpedia.org/resource/Emporia,_Virginia> rdfs:label "Emporia, Virginia".

dbr:England rdfs:label "England".

<http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>
rdfs:label "Englewood, New Jersey".
<http://dbpedia.org/resource/Escondido,_California>
rdfs:label "Escondido, California".
dbr:Essen rdfs:label "Essen".

dbr:Evilard rdfs:label "Evilard".

dbr:Florida rdfs:label "Florida".

dbr:Fontenay-sous-Bois rdfs:label "Fontenay-sous-Bois".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Free_State_of_Prussia rdfs:label "Free State of Prussia".

<http://dbpedia.org/resource/Gary,_Indiana> rdfs:label "Gary, Indiana".

dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

dbr:Gernsheim rdfs:label "Gernsheim".

dbr:Glasgow rdfs:label "Glasgow".

<http://dbpedia.org/resource/Grand_Rapids,_Michigan>
rdfs:label "Grand Rapids, Michigan".
dbr:Greater_London rdfs:label "Greater London".

<http://dbpedia.org/resource/Halifax,_West_Yorkshire>
rdfs:label "Halifax, West Yorkshire".
dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Hampstead rdfs:label "Hampstead".

dbr:Harewood_House rdfs:label "Harewood House".

dbr:Hartlepool rdfs:label "Hartlepool".

<http://dbpedia.org/resource/Hayward,_California> rdfs:label "Hayward, California".

dbr:Heidelberg rdfs:label "Heidelberg".

dbr:Hollywood rdfs:label "Hollywood".

dbr:IaÈi rdfs:label "Ia\u0219i".

dbr:Igarapava rdfs:label "Igarapava".

dbr:Imperial_Abbey rdfs:label "Imperial Abbey".

dbr:Innsbruck rdfs:label "Innsbruck".

dbr:Isle_of_Man rdfs:label "Isle of Man".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

<http://dbpedia.org/resource/Jamestown,_North_Dakota>
rdfs:label "Jamestown, North Dakota".
dbr:JÃ¶nkÃ¶ping rdfs:label "J\u00f6nk\u00f6ping".

dbr:Jouarre rdfs:label "Jouarre".

<http://dbpedia.org/resource/Kalamazoo,_Michigan> rdfs:label "Kalamazoo, Michigan".

<http://dbpedia.org/resource/Kenosha,_Wisconsin> rdfs:label "Kenosha, Wisconsin".

dbr:Kent rdfs:label "Kent".

dbr:Kentucky rdfs:label "Kentucky".

dbr:Kidderminster rdfs:label "Kidderminster".

dbr:Kingdom_of_France rdfs:label "Kingdom of France".

<http://dbpedia.org/resource/Knobel,_Arkansas> rdfs:label "Knobel, Arkansas".

dbr:Kolkata rdfs:label "Kolkata".

dbr:LambarÃ©nÃ© rdfs:label "Lambar\u00e9n\u00e9".

<http://dbpedia.org/resource/Lavardin,_Loir-et-Cher>
rdfs:label "Lavardin, Loir-et-Cher".
dbr:Leeds rdfs:label "Leeds".

dbr:Lewes rdfs:label "Lewes".

<http://dbpedia.org/resource/Little_Rock,_Arkansas>
rdfs:label "Little Rock, Arkansas".
dbr:Liverpool rdfs:label "Liverpool".

dbr:Livorno rdfs:label "Livorno".

dbr:Loarre rdfs:label "Loarre".

dbr:ÅÃ³dÅº rdfs:label "\u0141\u00f3d\u017a".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

<http://dbpedia.org/resource/Lubbock,_Texas> rdfs:label "Lubbock, Texas".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Mannheim rdfs:label "Mannheim".

dbr:Marburg rdfs:label "Marburg".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Massachusetts rdfs:label "Massachusetts".

<http://dbpedia.org/resource/McClure,_Virginia> rdfs:label "McClure, Virginia".

<http://dbpedia.org/resource/Meredosia,_Illinois> rdfs:label "Meredosia, Illinois".

dbr:Metropolitan_Borough_of_Wigan rdfs:label "Metropolitan Borough of Wigan".

dbr:Mexico_City rdfs:label "Mexico City".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Mindelo rdfs:label "Mindelo".

<http://dbpedia.org/resource/Montcalm,_West_Virginia>
rdfs:label "Montcalm, West Virginia".
dbr:Monte_Carlo rdfs:label "Monte Carlo".

<http://dbpedia.org/resource/Montevideo,_Minnesota>
rdfs:label "Montevideo, Minnesota".
dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Mount_Sinai_Medical_Center rdfs:label "Mount Sinai Medical Center".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

<http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France> rdfs:label "Nancy, France".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
dbr:Nauen rdfs:label "Nauen".

<http://dbpedia.org/resource/Nevada_City,_California>
rdfs:label "Nevada City, California".
dbr:New_Orleans rdfs:label "New Orleans".

<http://dbpedia.org/resource/New_Rochelle,_New_York>
rdfs:label "New Rochelle, New York".
<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>
rdfs:label "New York City, New York".
<http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York> rdfs:label "New York, New York".

dbr:North_Carolina rdfs:label "North Carolina".

<http://dbpedia.org/resource/Norwalk,_Connecticut>
rdfs:label "Norwalk, Connecticut".
<http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California> rdfs:label "Oakland, California".

dbr:Odda rdfs:label "Odda".

dbr:Oklahoma rdfs:label "Oklahoma".

<http://dbpedia.org/resource/Oral,_Kazakhstan> rdfs:label "Oral, Kazakhstan".

dbr:Oregon rdfs:label "Oregon".

dbr:Oryol_Oblast rdfs:label "Oryol Oblast".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Ottoman_Empire rdfs:label "Ottoman Empire".

dbr:Padua rdfs:label "Padua".

dbr:Palermo rdfs:label "Palermo".

<http://dbpedia.org/resource/Palermo,_Buenos_Aires>
rdfs:label "Palermo, Buenos Aires".
dbr:Papal_States rdfs:label "Papal States".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Passau rdfs:label "Passau".

dbr:Pavia rdfs:label "Pavia".

dbr:Perugia rdfs:label "Perugia".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Pittsburgh rdfs:label "Pittsburgh".

dbr:Port_of_Spain rdfs:label "Port of Spain".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

<http://dbpedia.org/resource/Punjab,_Pakistan> rdfs:label "Punjab, Pakistan".

dbr:Racalmuto rdfs:label "Racalmuto".

<http://dbpedia.org/resource/Reading,_Berkshire> rdfs:label "Reading, Berkshire".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

<http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York> rdfs:label "Rochester, New York".

<http://dbpedia.org/resource/Rocky_Top,_Tennessee>
rdfs:label "Rocky Top, Tennessee".
dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Royal_Tunbridge_Wells rdfs:label "Royal Tunbridge Wells".

dbr:Sacile rdfs:label "Sacile".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Salamanca rdfs:label "Salamanca".

dbr:Salisbury rdfs:label "Salisbury".

dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

dbr:San_Diego rdfs:label "San Diego".

dbr:San_Francisco rdfs:label "San Francisco".

dbr:Santa_Margherita_Ligure rdfs:label "Santa Margherita Ligure".

<http://dbpedia.org/resource/Schenectady,_New_York>
rdfs:label "Schenectady, New York".
<http://dbpedia.org/resource/Scottsdale,_Arizona> rdfs:label "Scottsdale, Arizona".

<http://dbpedia.org/resource/Seminole,_Texas> rdfs:label "Seminole, Texas".

dbr:Solothurn rdfs:label "Solothurn".

dbr:South_Dakota rdfs:label "South Dakota".

<http://dbpedia.org/resource/South_Gate,_California>
rdfs:label "South Gate, California".
dbr:Spain rdfs:label "Spain".

<http://dbpedia.org/resource/Stamford,_Connecticut>
rdfs:label "Stamford, Connecticut".
dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:SumqayÄ±t rdfs:label "Sumqay\u0131t".

<http://dbpedia.org/resource/Sunderland,_Tyne_and_Wear>
rdfs:label "Sunderland, Tyne and Wear".
dbr:Suresnes rdfs:label "Suresnes".

dbr:Szczecin rdfs:label "Szczecin".

dbr:Taranto rdfs:label "Taranto".

dbr:Tempio_Pausania rdfs:label "Tempio Pausania".

dbr:Thun rdfs:label "Thun".

dbr:Thuringia rdfs:label "Thuringia".

dbr:Toronto rdfs:label "Toronto".

dbr:Tours rdfs:label "Tours".

dbr:Trieste rdfs:label "Trieste".

dbr:Turkey rdfs:label "Turkey".

dbr:Uichteritz rdfs:label "Uichteritz".

<http://dbpedia.org/resource/Vacaville,_California>
rdfs:label "Vacaville, California".
dbr:Vaslui_County rdfs:label "Vaslui County".

dbr:Verona rdfs:label "Verona".

dbr:Vevey rdfs:label "Vevey".

<http://dbpedia.org/resource/Vidor,_Texas> rdfs:label "Vidor, Texas".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:VÃ¶cklabruck rdfs:label "V\u00f6cklabruck".

dbr:Wagrain rdfs:label "Wagrain".

<http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.> rdfs:label "Washington, D.C.".

dbr:Wellington rdfs:label "Wellington".

dbr:Whanganui rdfs:label "Whanganui".

dbr:Wiener_Neustadt rdfs:label "Wiener Neustadt".

dbr:Winchester rdfs:label "Winchester".

<http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_Los_Angeles>
rdfs:label "Woodland Hills, Los Angeles".
dbr:ZÃ¼rich rdfs:label "Z\u00fcrich".

dbr:Zurndorf rdfs:label "Zurndorf".

res:Castres rdfs:label "Castres".

res:Lorient rdfs:label "Lorient".

res:Paris rdfs:label "Paris".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Pembroke_(Malte)> rdfs:label "Pembroke, Malta".

res:Villefranche-de-Rouergue rdfs:label "Villefranche-de-Rouergue".

res:WÅocÅawek rdfs:label "W\u0142oc\u0142awek".

